<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:28.4028</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003281</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>네트워크화된 디바이스들의 맵핑</inventionTitle><inventionTitleEng>MAPPING NETWORKED DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.03.18</openDate><openNumber>10-2024-0035812</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/98</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스마트 디바이스들을 로컬화 및 맵핑하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은, 확장 현실(XR) 디바이스에 의해, XR 디바이스에 직접 또는 간접적으로 커플링되는 연결된 디바이스로부터 식별 출력을 수신하는 단계로서, 식별 출력은 오디오 패턴, 디스플레이 패턴, 및/또는 광 패턴을 포함하는, 상기 식별 출력을 수신하는 단계; 연결된 디바이스로부터의 식별 출력을 검출하는 단계; 및 연결된 디바이스로부터의 식별 출력에 기초하여, XR 디바이스의 좌표계에 연결된 디바이스를 맵핑하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023015127</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074224</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치에 커플링되는 연결된 디바이스로부터 식별 출력을 수신하는 것으로서, 상기 식별 출력은 오디오 패턴, 디스플레이 패턴, 및 광 패턴 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 식별 출력을 수신하고; 그리고상기 연결된 디바이스로부터의 상기 식별 출력에 기초하여, 상기 장치의 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 식별 출력에 기초하여 상기 연결된 디바이스의 위치를 결정하고; 그리고상기 연결된 디바이스의 상기 위치에 기초하여, 상기 장치의 상기 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 연결된 디바이스로, 상기 연결된 디바이스로부터 추가적인 식별 출력을 트리거하도록 구성된 신호를 전송하고;상기 추가적인 식별 출력의 수신 실패에 기초하여, 상기 연결된 디바이스로, 하나 이상의 추가적인 신호들을 하나 이상의 상이한 시간들에 전송하는 것으로서, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들은 상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 트리거하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 전송하고;상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 수신하고; 그리고상기 추가적인 식별 출력에 기초하여 상기 연결된 디바이스의 위치를 결정하도록 구성되고;상기 장치의 상기 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 연결된 디바이스를 상기 연결된 디바이스의 상기 위치와 연관시키기 위해 디바이스 맵을 업데이트하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 하나의 이상의 상이한 시간들에 전송하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치가 상기 연결된 디바이스의 맵핑된 위치에 대한 임계 근접성 내에 있는 것 및 상기 연결된 디바이스의 상기 맵핑된 위치가 상기 장치의 이미지 센서의 시야 내에 있는 것 중 적어도 하나 동안 상기 추가적인 식별 출력의 상기 수신 실패를 결정하고; 그리고상기 추가적인 식별 출력의 상기 수신 실패에 기초하여 상기 연결된 디바이스로 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 전송하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 하나 이상의 상이한 시간들에 전송하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 수신하지 않고 사전결정된 양의 시간이 경과하는 것 및 상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 수신하지 않고 다수의 추가적인 신호들이 전송되는 것 중 적어도 하나까지 주기적으로 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 전송하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 연결된 디바이스로부터 상기 식별 출력을 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치의 하나 이상의 센서들로부터의 데이터에 기초하여 상기 식별 출력에서 하나 이상의 패턴들을 검출하고; 그리고상기 하나 이상의 패턴들을 상기 연결된 디바이스로부터의 상기 식별 출력으로 인식하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 패턴들은 상기 오디오 패턴을 포함하고, 상기 하나 이상의 센서들은 오디오 센서를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 패턴들은 상기 디스플레이 패턴을 포함하고, 상기 하나 이상의 센서들은 이미지 센서를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 패턴들은 상기 광 패턴을 포함하고, 상기 하나 이상의 센서들은 광 센서를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 패턴들을 상기 연결된 디바이스로부터의 상기 식별 출력으로 인식하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,뉴럴 네트워크 및 특징 매칭 중 적어도 하나를 사용하여 상기 하나 이상의 패턴들을 상기 식별 출력으로 인식하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 연결된 디바이스에 의해 액션을 트리거하라는 요청을 수신하고;상기 연결된 디바이스의 상기 맵핑에 기초하여 상기 연결된 디바이스의 위치를 식별하고; 그리고상기 연결된 디바이스로, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하도록 구성된 커맨드를 전송하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하라는 상기 요청은 상기 연결된 디바이스에 의해 캡처된 비디오 피드를 상기 장치로 전송하라는 요청을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 연결된 디바이스로 상기 커맨드를 전송하는 것으로서, 상기 커맨드는 상기 장치로 상기 비디오 피드를 전송하기 위해 상기 연결된 디바이스를 트리거하도록 구성되는, 상기 커맨드를 전송하고;상기 연결된 디바이스로부터 상기 비디오 피드를 수신하고; 그리고상기 장치에 상기 비디오 피드를 디스플레이하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하라는 상기 요청은 상기 장치로부터의 콘텐츠를 디스플레이하기 위해 상기 연결된 디바이스를 트리거하라는 요청을 포함하고, 상기 연결된 디바이스로 상기 커맨드를 전송하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 연결된 디바이스로, 상기 커맨드 및 상기 장치로부터의 상기 콘텐츠를 포함하는 데이터를 전송하도록 구성되고, 상기 커맨드는 상기 장치로부터의 상기 콘텐츠를 디스플레이하기 위해 상기 연결된 디바이스를 트리거하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하라는 상기 요청은 상기 연결된 디바이스의 전력 모드를 조정하라는 요청을 포함하고, 상기 커맨드는 상기 연결된 디바이스의 상기 전력 모드를 조정하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 연결된 디바이스는 조명 전구(light bulb)를 포함하고, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하라는 상기 요청은 상기 조명 전구에 의해 방출된 광의 밝기 및 컬러 중 적어도 하나를 조정하라는 요청을 포함하고, 상기 커맨드는 상기 조명 전구에 의해 방출된 광의 상기 밝기 및 상기 컬러 중 적어도 하나를 조정하기 위해 상기 조명 전구를 트리거하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치와 연관된 사용자에 의한 제스처를 검출하는 것으로서, 상기 제스처는 상기 연결된 디바이스의 위치를 표시하는, 상기 제스처를 검출하고;상기 제스처에 기초하여, 물리적 환경에서 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터 하나 이상의 식별 출력들을 트리거하고;상기 하나 이상의 식별 출력들로부터 특정 식별 출력을 수신하는 것으로서, 상기 특정 식별 출력은 상기 위치로부터 발신되는, 상기 특정 식별 출력을 수신하고; 그리고상기 특정 식별 출력에 기초하여, 상기 연결된 디바이스가 상기 위치에 위치된다고 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 장치의 상기 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 연결된 디바이스를 상기 연결된 디바이스의 상기 위치와 연관시키기 위해 디바이스 맵을 업데이트하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,맵핑 모드에 진입하기 위해 하나 이상의 연결된 디바이스들을 트리거하고;상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로, 디바이스 식별 출력을 전송하고;상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터 로컬화 정보(localization information)를 수신하는 것으로서, 상기 로컬화 정보는 상기 장치에 대한 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들의 위치를 표시하는, 상기 로컬화 정보를 수신하고; 그리고상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터의 상기 로컬화 정보에 기초하여, 상기 장치의 상기 좌표계에 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들을 맵핑하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,맵핑 모드에 진입하기 위해 하나 이상의 연결된 디바이스들을 트리거하고;상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터 로컬화 정보를 수신하는 것으로서, 상기 로컬화 정보는 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들에 대한 랜드마크의 제1 위치를 표시하는, 상기 로컬화 정보를 수신하고;상기 로컬화 정보 및 상기 장치에 대한 상기 랜드마크의 제3 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들의 제2 위치를 결정하고; 그리고상기 하나 이상의 연결된 디바이스들의 상기 제2 위치에 기초하여 상기 장치의 상기 좌표계에 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들을 맵핑하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 광 패턴은 상기 장치에 의해 방출된 광 디밍(dimming) 및 브라이트닝(brightening) 레벨들의 패턴, 상기 장치에 의해 방출된 광의 컬러 온도 변화들의 패턴, 및 상기 장치에 의해 방출된 블링킹(blinking) 광의 시퀀스 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이 패턴은 상기 장치의 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이된 코드, 상기 장치의 상기 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이된 이미지, 상기 장치의 상기 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이된 시각적 패턴, 및 상기 장치의 상기 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이된 디지털 객체 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 오디오 패턴은 상기 장치에 의해 출력된 오디오 코드 및 상기 장치에 의해 출력된 사운드들의 시퀀스 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 연결된 디바이스로, 상기 연결된 디바이스로부터 상기 식별 출력을 트리거하도록 구성된 신호를 전송하고; 그리고상기 연결된 디바이스로부터 상기 식별 출력을 수신하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 식별 출력을 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 연결된 디바이스에 의해 브로드캐스팅된 복수의 식별 출력들로부터 하나 이상의 식별 출력들을 수신하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 식별 출력들은 상기 식별 출력을 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 장치는 확장 현실 디바이스인, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스인, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 장치는 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 및 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라 중 적어도 하나인, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 연결된 디바이스는 조명 전구, 스피커, 텔레비전, 마이크로폰, 하나 이상의 센서들, 카메라, 서모스탯, 및 웨어러블 디바이스 중 적어도 하나인, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법으로서,전자 디바이스에 커플링되는 연결된 디바이스로부터 식별 출력을 수신하는 단계로서, 상기 식별 출력은 오디오 패턴, 디스플레이 패턴, 및 광 패턴 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 식별 출력을 수신하는 단계; 및상기 연결된 디바이스로부터의 상기 식별 출력에 기초하여, 상기 전자 디바이스의 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 식별 출력에 기초하여 상기 연결된 디바이스의 위치를 결정하는 단계; 및상기 연결된 디바이스의 상기 위치에 기초하여, 상기 전자 디바이스의 상기 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 연결된 디바이스로, 상기 연결된 디바이스로부터 추가적인 식별 출력을 트리거하도록 구성된 신호를 전송하는 단계;상기 추가적인 식별 출력의 수신 실패에 기초하여, 상기 연결된 디바이스로, 하나 이상의 추가적인 신호들을 하나 이상의 상이한 시간들에 전송하는 단계로서, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들은 상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 트리거하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 전송하는 단계;상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 수신하는 단계; 및상기 추가적인 식별 출력에 기초하여 상기 연결된 디바이스의 위치를 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 전자 디바이스의 상기 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하는 단계는 상기 연결된 디바이스를 상기 연결된 디바이스의 상기 위치와 연관시키기 위해 디바이스 맵을 업데이트하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 하나 이상의 상이한 시간들에 전송하는 단계는,상기 전자 디바이스가 상기 연결된 디바이스의 맵핑된 위치에 대한 임계 근접성 내에 있는 것 및 상기 연결된 디바이스의 상기 맵핑된 위치가 상기 전자 디바이스의 이미지 센서의 시야 내에 있는 것 중 적어도 하나 동안 상기 추가적인 식별 출력의 상기 수신 실패를 결정하는 단계; 및상기 추가적인 식별 출력의 상기 수신 실패에 기초하여 상기 연결된 디바이스로 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 전송하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 하나 이상의 상이한 시간들에 전송하는 단계는, 상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 수신하지 않고 사전결정된 양의 시간이 경과하는 것 및 상기 연결된 디바이스로부터 상기 추가적인 식별 출력을 수신하지 않고 다수의 추가적인 신호들이 전송되는 것 중 적어도 하나까지 주기적으로 상기 하나 이상의 추가적인 신호들을 전송하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 연결된 디바이스로부터 상기 식별 출력을 수신하는 단계는,상기 전자 디바이스의 하나 이상의 센서들로부터의 데이터에 기초하여 상기 식별 출력에서 상기 오디오 패턴, 상기 디스플레이 패턴, 상기 광 패턴 중 적어도 하나를 검출하는 단계; 및상기 오디오 패턴, 상기 디스플레이 패턴, 및 상기 광 패턴 중 상기 적어도 하나를 상기 연결된 디바이스로부터의 상기 식별 출력으로 인식하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 오디오 패턴, 상기 디스플레이 패턴, 및 상기 광 패턴 중 상기 적어도 하나를 상기 연결된 디바이스로부터의 상기 식별 출력으로 인식하는 단계는,뉴럴 네트워크 및 특징 매칭 중 적어도 하나를 사용하여 상기 오디오 패턴, 상기 디스플레이 패턴, 및 상기 광 패턴 중 상기 적어도 하나를 상기 식별 출력으로 인식하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 센서들은 오디오 센서, 광 센서, 및 이미지 센서 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서,상기 연결된 디바이스에 의해 액션을 트리거하라는 요청을 수신하는 단계;상기 연결된 디바이스의 상기 맵핑에 기초하여 상기 연결된 디바이스의 위치를 식별하는 단계; 및상기 연결된 디바이스로, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하도록 구성된 커맨드를 전송하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하라는 상기 요청은 상기 연결된 디바이스에 의해 캡처된 비디오 피드를 상기 전자 디바이스로 전송하라는 요청을 포함하고, 상기 방법은,상기 연결된 디바이스로 상기 커맨드를 전송하는 단계로서, 상기 커맨드는 상기 전자 디바이스로 상기 비디오 피드를 전송하기 위해 상기 연결된 디바이스를 트리거하도록 구성되는, 상기 커맨드를 전송하는 단계;상기 연결된 디바이스로부터 상기 비디오 피드를 수신하는 단계; 및상기 전자 디바이스에 상기 비디오 피드를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하라는 상기 요청은 상기 전자 디바이스로부터의 콘텐츠를 디스플레이하기 위해 상기 연결된 디바이스를 트리거하라는 요청을 포함하고, 상기 연결된 디바이스로 상기 커맨드를 전송하는 단계는,상기 연결된 디바이스로, 상기 커맨드 및 상기 전자 디바이스로부터의 상기 콘텐츠를 포함하는 데이터를 전송하는 단계를 포함하고, 상기 커맨드는 상기 전자 디바이스로부터의 상기 콘텐츠를 디스플레이하기 위해 상기 연결된 디바이스를 트리거하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 연결된 디바이스에 의해 상기 액션을 트리거하라는 상기 요청은 상기 연결된 디바이스의 전력 모드를 조정하라는 요청을 포함하고, 상기 커맨드는 상기 연결된 디바이스의 상기 전력 모드를 조정하도록 구성되는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제29항에 있어서,상기 전자 디바이스와 연관된 사용자에 의한 제스처를 검출하는 단계로서, 상기 제스처는 상기 연결된 디바이스의 위치를 표시하는, 상기 제스처를 검출하는 단계;상기 제스처에 기초하여, 물리적 환경에서 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터 하나 이상의 식별 출력들을 트리거하는 단계;상기 하나 이상의 식별 출력들로부터 특정 식별 출력을 수신하는 단계로서, 상기 특정 식별 출력은 상기 위치로부터 발신되는, 상기 특정 식별 출력을 수신하는 단계; 및상기 특정 식별 출력에 기초하여, 상기 연결된 디바이스가 상기 위치에 위치된다고 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 전자 디바이스의 상기 좌표계에 상기 연결된 디바이스를 맵핑하는 단계는 상기 연결된 디바이스를 상기 연결된 디바이스의 상기 위치와 연관시키기 위해 디바이스 맵을 업데이트하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제29항에 있어서,맵핑 모드에 진입하기 위해 하나 이상의 연결된 디바이스들을 트리거하는 단계;상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로, 디바이스 식별 출력을 전송하는 단계;상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터 로컬화 정보를 수신하는 단계로서, 상기 로컬화 정보는 상기 전자 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들의 위치를 표시하는, 상기 로컬화 정보를 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터의 상기 로컬화 정보에 기초하여, 상기 전자 디바이스의 상기 좌표계에 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들을 맵핑하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제29항에 있어서,맵핑 모드에 진입하기 위해 하나 이상의 연결된 디바이스들을 트리거하는 단계;상기 하나 이상의 연결된 디바이스들로부터 로컬화 정보를 수신하는 단계로서, 상기 로컬화 정보는 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들에 대한 랜드마크의 제1 위치를 표시하는, 상기 로컬화 정보를 수신하는 단계;상기 로컬화 정보 및 상기 전자 디바이스에 대한 상기 랜드마크의 제3 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들의 제2 위치를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 연결된 디바이스들의 상기 제2 위치에 기초하여 상기 전자 디바이스의 상기 좌표계에 상기 하나 이상의 연결된 디바이스들을 맵핑하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제29항에 있어서,상기 연결된 디바이스로, 상기 연결된 디바이스로부터 상기 식별 출력을 트리거하도록 구성된 신호를 전송하는 단계; 및상기 연결된 디바이스로부터 상기 식별 출력을 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제29항에 있어서, 상기 식별 출력을 수신하는 단계는,상기 연결된 디바이스에 의해 브로드캐스팅된 복수의 식별 출력들로부터 하나 이상의 식별 출력들을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 식별 출력들은 상기 식별 출력을 포함하는, 하나 이상의 디바이스들을 로컬화하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VOGELSANG, BRIAN</engName><name>보겔상 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BISAIN, ABHIJEET</engName><name>비사인 아브히지트 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ARELLANES, DAVID</engName><name>아레야네스 다비드 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/392,156</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0107713-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0039327-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0777004-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0777005-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003281.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930616d7f7e0f55c060a3d90a80cbe9e8692a2b14e17c00752a5f8d196f96585c4330fa5c490bee84d0a66910b95dfab901c88bf8825388095</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7516ec156716e6cafe80d220c9275e1916b84978ee0ce5b5a59bf115d0a62e5214f69c6f4098f7b6d12c875d326eca1eb1300443e3ab977b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>