<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:31.3331</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028623</applicationNumber><claimCount>105</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>글로벌 백 태그 시스템 및 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>GLOBAL BAG TAG SYSTEM AND METHOD OF USE</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160898</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 글로벌 백 태그 시스템 및 사용 방법이 제공되고, 이 방법은 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 생성하는 단계- GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA(International Air Transport Association) 규정들과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함함 -; 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, GMMT 백 태그 번호 및 등록된 승객의 승객 이름을 포함하는 GTE-BSM(global tracking expanded baggage source message)을 생성하는 단계; 및 인쇄 디바이스에 의해, GMMT 백 태그 번호를 나타내는 GMMT 코드 표식을 수하물 물품에 부착되도록 구성된 기판 상에 형성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163623</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013788</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 생성하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA(International Air Transport Association) 규정들과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호 및 상기 등록된 승객의 승객 이름을 포함하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 생성하는 단계; 및인쇄 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품에 부착되도록 구성된 기판 상에 상기 GMMT 백 태그 번호를 나타내는 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 등록된 승객에 대한 승객 이름 레코드(PNR) 번호, 또는 상기 등록된 승객에 대한 일정 확인(IC) 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 수하물 물품에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계- 상기 수하물 여행 여정 레코드는 수하물 전달 위치 및 수하물 픽업 위치를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대한 상기 등록된 승객과 연관된 수하물 물품들의 수를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대해 상기 등록된 승객과 연관된 각각의 수하물 물품에 상기 GMMT 백 태그 번호를 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들을 획득하기 위해 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 PNR 번호, 또는 상기 IC 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들과 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 다른 승객 이름들의 수하물 물품들에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 컴퓨팅 디바이스로부터 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 상기 PMM 여행 정보를 식별하는 상기 수하물 물품과 연관된 저장된 승객 정보의 데이터베이스를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 생성하는 단계는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계는상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식과 시리즈로 또는 그에 인접하여 상기 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 나타내는 적어도 하나의 PMM 여행 코드 표식을 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호 또는 상기 등록된 승객의 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 멤버십 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 및크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 여행 멤버십 번호, PNR 번호 또는 일정 확인 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PMM 여행 정보 및 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 PMM 여행 정보에 기초한 상기 수하물 여행 여정 레코드의 구축은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계 중 하나 이상을 포함하고,상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 상기 수하물 여행 여정 레코드를 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 생성하고- 상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA(International Air Transport Association) 규정들과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함함 -, 상기 GMMT 백 태그 번호 및 상기 등록된 승객의 승객 이름을 포함하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 생성하고, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 수하물 물품에 부착될 기판 상에 상기 GMMT 백 태그 번호를 나타내는 GMMT 코드 표식을 형성하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 등록된 승객에 대한 승객 이름 레코드(PNR) 번호, 또는 상기 등록된 승객에 대한 일정 확인(IC) 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하고,상기 등록된 승객의 상기 수하물 물품에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되고, 상기 수하물 여행 여정 레코드는 수하물 전달 위치 및 수하물 픽업 위치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 현재 여정 정보에 대한 상기 등록된 승객과 연관된 수하물 물품들의 수를 결정하고,상기 현재 여정 정보에 대해 상기 등록된 승객과 연관된 각각의 수하물 물품에 상기 GMMT 백 태그 번호를 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 PNR 번호, 또는 상기 IC 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하여 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들을 획득하고,상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여정 정보와 연관된 상기 다른 승객 이름들과 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 다른 승객 이름들의 수하물 물품들에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 컴퓨팅 디바이스로부터 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보를 수신하고,상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 상기 PMM 여행 정보를 식별하는 상기 수하물 물품과 연관된 저장된 승객 정보의 데이터베이스를 생성하고,상기 GMMT 백 태그 번호의 생성과 동시에 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 인쇄 디바이스로 하여금 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식과 시리즈로 또는 그에 인접하여 상기 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 나타내는 적어도 하나의 PMM 여행 코드 표식을 형성하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호 또는 상기 등록된 승객의 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 멤버십 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호,호텔 회사의 호텔 멤버십 번호,렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호, 및크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:적어도 하나의 여행 멤버십 번호, PNR 번호, 또는 일정 확인 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하고,상기 PMM 여행 정보 및 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 PMM 여행 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되고, 이는 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계, 및 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계에 의해 이루어지고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 상기 수하물 여행 여정 레코드를 채워 넣도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제15항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 생성하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA(International Air Transport Association) 규정들과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호 및 상기 등록된 승객의 승객 이름을 포함하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 생성하는 단계; 및인쇄 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품에 부착되도록 구성된 기판 상에 상기 GMMT 백 태그 번호를 나타내는 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 방법은상기 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 등록된 승객에 대한 승객 이름 레코드(PNR) 번호, 또는 상기 등록된 승객에 대한 일정 확인(IC) 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 수하물 물품에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계- 상기 수하물 여행 여정 레코드는 수하물 전달 위치 및 수하물 픽업 위치를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대한 상기 등록된 승객과 연관된 수하물 물품들의 수를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대해 상기 등록된 승객의 각각의 등록된 수하물 물품에 상기 GMMT 백 태그 번호를 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들을 획득하기 위해 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 PNR 번호, 또는 상기 IC 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들과 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 다른 승객 이름들의 수하물 물품들에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 컴퓨팅 디바이스로부터 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 상기 PMM 여행 정보를 식별하는 상기 수하물 물품과 연관된 저장된 승객 정보의 데이터베이스를 생성하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 생성하는 단계는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계는상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식과 시리즈로 또는 그에 인접하여 상기 PMM 여행 코드를 나타내는 적어도 하나의 PMM 여행 코드 표식을 형성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호 또는 상기 등록된 승객의 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 멤버십 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서, 상기 하나 이상의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 및크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, PNR 번호 또는 일정 확인 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, PMM 여행 정보 및 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서,상기 PMM 여행 정보에 기초한 상기 수하물 여행 여정 레코드의 구축은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계 중 하나 이상을 포함하고,상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 상기 수하물 여행 여정 레코드를 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제29항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제29항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 방법으로서,적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하기 위해 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 기판으로부터 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 전자적으로 취득하는 단계- 상기 GMMT 코드 표식은 IATA(International Air Transport Association) 호환 라이선스 플레이트임 -;제1 프로세서에 의해, 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하는 단계;상기 제1 프로세서에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계; 및상기 제1 프로세서와 통신하는 적어도 하나의 제2 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 GTE-BSM을 상기 GTE-BSM에서의 상기 PNR 번호와 연관된 여행 승객 이름과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품과 연관된 각각의 상이한 항공사 수하물 소스 메시지(A-BSM)에 링크하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 항공 운송사와의 여행 구간에 대해, 체크인 윈도우 내의 등록된 승객의 제1 수하물 물품을 체크인하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 항공 운송사와의 상기 여행 구간과 연관된 상기 제1 수하물 물품에 대한 근원 IATA 라이선스 플레이트를 생성하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 각각의 A-BSM은 IATA 호환 수하물 소스 메시지(BSM)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 등록되지 않은 승객들의 이름들을 획득하기 위해 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호에 기초하여 각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 개별 수하물 물품에 각각 대응하는 개별 임시 수하물 소스 메시지들(T-BSM들)을 생성하는 단계; 및각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 별개의 수하물 물품에 대응하는 별개의 T-BSM을 GTE-BSM에 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 데이터베이스에서 식별된 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 상이한 수하물 물품을 체크인하는 단계- 상기 등록되지 않은 승객들과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품은 상이한 A-BSM을 가짐 -; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 생성된 IATA 라이선스 플레이트를 갖는 IATA 수하물 백 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서, 상기 제1 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계는상기 제1 프로세서와 통신하는 이미징 디바이스에 의해, 상기 등록된 승객의 이미지를 캡처하는 단계; 및상기 등록된 승객의 이미지 및 상기 등록된 승객의 저장된 이미지에 기초하여 얼굴 인식을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 제1 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스에 의해, 수하물 픽업 위치를 출발하기 전에, 상기 PNR 번호와 연관된 다른 여행 승객 이름들의 각각의 별개의 수하물 물품의 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항에 있어서, 상기 전자적으로 취득하는 단계 전에,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스에 승객을 등록하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 승객 이름 및 상기 고유 식별자를 포함하는 GTE-BSM을 생성하는 단계- 상기 고유 식별자는 상기 GMMT 코드 표식을 나타내는 GMMT 백 태그 번호를 포함함 -를 더 포함하고,상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA 라이선스 플레이트 포맷과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제43항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능하고, 상기 미리 결정된 유효 수명은 1개월 내지 10년 또는 1개월 내지 20년의 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:적어도 하나의 전자 취득 디바이스로부터, 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 획득하여 상기 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하고- 상기 GMMT 코드 표식은 IATA(International Air Transport Association) 호환 라이선스 플레이트임 -;멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하고;PNR 번호와 연관된 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하고;상기 등록된 승객의 상기 GTE-BSM을 상기 GTE-BSM에서의 상기 PNR 번호와 연관된 여행 승객 이름과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품에 대한 각각의 상이한 항공사 수하물 소스 메시지(A-BSM)에 링크하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:항공 운송사와의 여행 구간에 대해, 체크인 윈도우 내의 등록된 승객의 제1 수하물 물품을 체크인하고;상기 항공 운송사와의 상기 여행 구간과 연관된 상기 제1 수하물 물품에 대한 근원 IATA 라이선스 플레이트를 생성하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 각각의 A-BSM은 IATA 호환 수하물 소스 메시지(BSM)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 등록되지 않은 승객들의 승객 이름들에 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하고;상기 PNR 번호에 기초하여 각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 개별 수하물 물품에 각각 대응하는 개별 임시 수하물 소스 메시지들(T-BSM들)을 생성하고;각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 별개의 수하물 물품에 대응하는 별개의 T-BSM들을 GTE-BSM에 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 PNR 번호와 연관된 상기 데이터베이스에서 식별된 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 개별 수하물 물품을 체크인하고;인쇄 디바이스로 하여금 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 생성된 IATA 라이선스 플레이트를 갖는 IATA 수하물 백 태그를 인쇄하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제54항에 있어서, 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보는 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 이미징 디바이스에 의해 캡처된 상기 등록된 승객의 이미지를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 등록된 승객의 이미지 및 상기 등록된 승객의 저장된 이미지에 기초하여 얼굴 인식을 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스로부터, 수하물 픽업 위치를 출발하기 전에, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 여행 승객 이름의 각각의 수하물 물품의 캡처된 이미지를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제54항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여, 상기 GMMT의 전자 표현을 획득하기 전에, 상기 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스에 승객을 등록하고;상기 등록된 승객의 승객 이름 및 상기 고유 식별자를 포함하는 GTE-BSM을 생성하도록- 상기 고유 식별자는 상기 GMMT 코드 표식을 나타내는 GMMT 백 태그 번호를 포함함 -추가로 구성되고,상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA 라이선스 플레이트 포맷과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제57항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능하고, 상기 미리 결정된 유효 수명은 1개월 내지 10년 또는 1개월 내지 20년의 범위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은적어도 하나의 전자 취득 디바이스로부터, 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하기 위해 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 기판으로부터 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 획득하는 단계- 상기 GMMT 코드 표식은 IATA(International Air Transport Association) 호환 라이선스 플레이트임 -;제1 프로세서에 의해, 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하는 단계;상기 제1 프로세서에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계; 및상기 제1 프로세서와 통신하는 적어도 하나의 제2 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 GTE-BSM을 상기 GTE-BSM에서의 상기 PNR 번호와 연관된 여행 승객 이름과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품과 연관된 각각의 상이한 항공사 수하물 소스 메시지(A-BSM)에 링크하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 방법은적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 항공 운송사와의 여행 구간에 대해, 체크인 윈도우 내의 등록된 승객의 제1 수하물 물품을 체크인하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 항공 운송사와의 상기 여행 구간과 연관된 상기 제1 수하물 물품에 대한 근원 IATA 라이선스 플레이트를 생성하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 각각의 A-BSM은 IATA 호환 수하물 소스 메시지(BSM)인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 등록되지 않은 승객들의 이름들을 획득하기 위해 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호에 기초하여 각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 개별 수하물 물품에 각각 대응하는 개별 임시 수하물 소스 메시지들(T-BSM들)을 생성하는 단계; 및각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 별개의 수하물 물품에 대응하는 별개의 T-BSM을 GTE-BSM에 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에서 식별된 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 별개의 수하물 물품을 체크인하는 단계- 상기 등록되지 않은 승객들과 연관된 각각의 수하물 물품은 상이한 A-BSM을 가짐 -; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 생성된 IATA 라이선스 플레이트를 갖는 IATA 수하물 백 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65항에 있어서, 상기 제1 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계는 상기 제1 프로세서와 통신하는 이미징 디바이스로부터, 상기 등록된 승객의 캡처된 이미지를 수신하는 단계; 및 상기 등록된 승객의 캡처된 이미지 및 상기 등록된 승객의 저장된 이미지에 기초하여 얼굴 인식을 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 방법은상기 제1 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스로부터, 수하물 픽업 위치를 출발하기 전에, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 여행 승객 이름의 각각의 상이한 수하물 물품의 캡처된 이미지를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65항에 있어서, 상기 방법은, 상기 획득하는 단계 이전에:상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스에 승객을 등록하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 승객 이름 및 상기 고유 식별자를 포함하는 GTE-BSM을 생성하는 단계- 상기 고유 식별자는 상기 GMMT 코드 표식을 나타내는 GMMT 백 태그 번호를 포함함 -를 더 포함하고,상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA 라이선스 플레이트 포맷과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제65항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능하고, 상기 미리 결정된 유효 수명은 1개월 내지 10년 또는 1개월 내지 20년의 범위에 있는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 등록된 승객이 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호와 연관된 적어도 하나의 여행 탈것과 연관된 예약 정보에 액세스하기 위해 글로벌 멀티-모드 여행(GMMT) 백 태그 번호를 적어도 하나의 여행 멤버십 번호에 링크하고; 상기 등록된 승객과 독립적으로 또는 상기 등록된 승객에 병렬적으로 여행할 적어도 하나의 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 등록된 승객 프로필에서 예약 정보를 수집하고; 상기 수집된 예약 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 수하물 물품의 픽업 및 전달을 위한 수하물 여행 여정 레코드(BTJR)를 구축하도록 구성되고, 상기 BTJR은 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그의 기판 상의 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자적 표현을 취득하도록 구성된 전자 취득 디바이스를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 전자 취득 디바이스로부터 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 획득하고; 상기 GMMT 백 태그 번호와 연관된 상기 BTJR의 적어도 하나의 수하물 핸들링 필드로부터 정보를 검색하고; 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 검색된 정보를 디스플레이하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 영구 백 태그는 상기 GMMT 백 태그 번호를 포함하는 GMMT 코드 표식을 포함하고, 상기 GMMT 백 태그 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트와 호환가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 GMMT 코드 표식은 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호를 나타내는 적어도 하나의 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항에 있어서, 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 또는크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:예약 정보를 수집하고- 상기 수집은 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 또는 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계 중 하나 이상을 수행함으로써 이루어짐 -;상기 BTJR을 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 채워 넣도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제76항에 있어서,전자 취득 디바이스로서, 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그로부터 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자적 표현을 취득하고, 상기 GMMT 백 태그 번호의 상기 전자적 표현, 위치 데이터, 및 상기 전자 취득 디바이스의 타임 스탬프를 상기 등록된 승객 프로필에 전송하도록 구성된, 전자 취득 디바이스를 더 포함하고,상기 위치 데이터는 상기 GMMT 백 태그 번호가 취득되는 시점의 상기 제1 수하물 물품의 현재 위치를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제76항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:등록된 승객과 연관된 이동 통신 디바이스에 광고들을 푸시하기 위해 데이터 분석을 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제76항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정에서의 여행 구간에 대한 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호에 링크하고;상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정과 연관된 상기 여행 구간에 대한 예약 시스템의 PNR(passenger name record) 번호에 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제76항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를, 등록된 승객이 적어도 하나의 여행 멤버십 번호와 연관된 적어도 하나의 여행 탈것과 연관된 예약 정보에 액세스하기 위한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호에 링크하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 등록된 승객 프로필에서, 상기 등록된 승객과 독립적으로 또는 상기 등록된 승객과 병렬적으로 여행할 적어도 하나의 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 예약 정보를 수집하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수집된 예약 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 수하물 물품의 픽업 및 전달을 위한 수하물 여행 여정 레코드(BTJR)를 구축하는 단계- 상기 BTJR은 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 영구 백 태그 상의 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 전자 취득 디바이스로부터 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호와 연관된 상기 BTJR의 적어도 하나의 수하물 핸들링 필드로부터 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 검색된 정보를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 영구 백 태그는 상기 GMMT 백 태그 번호를 포함하는 GMMT 코드 표식을 포함하고, 상기 GMMT 백 태그 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트와 호환가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 GMMT 코드 표식은 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호를 나타내는 적어도 하나의 코드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항에 있어서, 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 또는크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 예약 정보를 수집하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 또는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계를 포함하고;상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 BTJR을 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제86항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 전자 취득 디바이스에 의해 취득된 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 획득하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그, 위치 데이터, 및 상기 등록된 승객 프로필에 대한 상기 전자 취득 디바이스의 타임 스탬프와 연관됨 -를 더 포함하고,상기 위치 데이터는 상기 GMMT 백 태그 번호가 취득되는 시점의 상기 제1 수하물 물품의 현재 위치를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제86항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객과 연관된 이동 통신 디바이스에 광고들을 푸시하기 위해 데이터 분석을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제86항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정에서의 여행 구간에 대한 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호에 링크하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정과 연관된 여행 구간에 대한 예약 시스템의 PNR(passenger name record) 번호에 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제86항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를, 등록된 승객이 적어도 하나의 여행 멤버십 번호와 연관된 적어도 하나의 여행 탈것과 연관된 예약 정보에 액세스하기 위한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호에 링크하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 등록된 승객 프로필에서, 상기 등록된 승객과 독립적으로 또는 상기 등록된 승객과 병렬적으로 여행할 적어도 하나의 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 예약 정보를 수집하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수집된 예약 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 수하물 물품의 픽업 및 전달을 위한 수하물 여행 여정 레코드(BTJR)를 구축하는 단계- 상기 BTJR은 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크됨 -를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 영구 백 태그 상의 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 전자 취득 디바이스로부터 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호와 연관된 상기 BTJR의 적어도 하나의 수하물 핸들링 필드로부터 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 검색된 정보를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 영구 백 태그는 상기 GMMT 백 태그 번호를 포함하는 GMMT 코드 표식을 포함하고, 상기 GMMT 백 태그 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트와 호환가능한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 GMMT 코드 표식은 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호를 나타내는 적어도 하나의 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제96항에 있어서, 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 또는크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서,상기 예약 정보를 수집하는 단계는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 또는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계를 포함하고;상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 BTJR을 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 전자 취득 디바이스에 의해 취득된 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 획득하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그, 위치 데이터, 및 상기 등록된 승객 프로필에 대한 상기 전자 취득 디바이스의 타임 스탬프와 연관됨 -를 더 포함하고,상기 위치 데이터는 상기 GMMT 백 태그 번호가 취득되는 시점의 상기 제1 수하물 물품의 현재 위치를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제96항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객과 연관된 이동 통신 디바이스에 광고들을 푸시하기 위해 데이터 분석을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제96항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정에서의 여행 구간에 대한 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호에 링크하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정과 연관된 여행 구간에 대한 예약 시스템의 PNR(passenger name record) 번호에 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제96항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/197,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/337,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/543,667</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/598,824</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,195</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,295</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,369</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,826</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,877</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,924</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,937</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/529,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/406,785</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/012226</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/012231</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/418,972</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,581</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013083</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013221</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013226</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013257</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013258</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013259</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013261</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013262</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013263</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,323</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,396</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,438</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,469</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013594</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013597</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013599</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0981741-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1070740-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0168761-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028623.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c623bbd2a72c665a480bec68838d7ae6313d941cd22e588622db467553bc3650e1eb063e281e553989</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90ecae297abaf6f781e4810d0fd837dd160f3bd86be90821c3b1abef1d163a5094453fa4a0a5b56435bed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>