<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:33.133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004907</applicationNumber><claimCount>8</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>작업 표면을 처리하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PROCESSING A WORKSURFACE</inventionTitleEng><openDate>2024.03.20</openDate><openNumber>10-2024-0036606</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 작업 표면의 영역 내의 다수의 구역들에 대한 샘플링 정보를 수신하는 표면 검사 시스템을 포함하는 로봇 시스템이 제시된다. 시스템은 또한 표면 맞물림 도구에 결합된 로봇 아암을 포함하며, 로봇 보수 아암은 표면 처리 도구가 작업 표면의 영역과 맞물리게 하도록 구성된다. 시스템은 또한, 샘플링 정보에 기초하여, 작업 표면의 영역에서 표면 토포그래피를 근사화하고, 궤적을 포함하는 근사화된 표면 토포그래피에 기초하여 영역에 대한 표면 처리 계획을 생성하도록 구성된 프로세스 매핑 시스템을 포함한다. 표면 처리 계획은 궤적을 따른 힘 프로파일, 궤적을 따른 표면 맞물림 도구에 대한 속도 프로파일, 궤적을 따른 표면 맞물림 도구에 대한 회전 속도 프로파일, 또는 근사화된 표면 토포그래피에서 식별된 표면 특징부의 존재를 고려하는 궤적 수정 중 하나를 포함한다. 프로세스 매핑 시스템은 또한 표면 처리 계획을 포함하는, 로봇 아암에 대한 제어 신호를 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023002413</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/056718</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 시스템으로서,작업 표면의 영역 내의 다수의 구역들에 대한 샘플링 정보를 수신하는 표면 검사 시스템;표면 맞물림 도구에 결합된 로봇 아암(robotic arm) - 상기 로봇 보수 아암은 상기 표면 처리 도구가 상기 작업 표면의 상기 영역과 맞물리게 하도록 구성됨 -; 및프로세스 매핑 시스템을 포함하며, 상기 프로세스 매핑 시스템은, 상기 샘플링 정보에 기초하여, 상기 작업 표면의 상기 영역에서 표면 토포그래피(surface topography)를 근사화하고, 궤적을 포함하는 상기 근사화된 표면 토포그래피에 기초하여 상기 영역에 대한 표면 처리 계획을 생성하고 - 상기 표면 처리 계획은,  상기 궤적을 따른 힘 프로파일,  상기 궤적을 따른 상기 표면 맞물림 도구에 대한 속도 프로파일,  상기 궤적을 따른 상기 표면 맞물림 도구에 대한 회전 속도 프로파일, 또는  상기 근사화된 표면 토포그래피에서 식별된 표면 특징부의 존재를 고려하는 궤적 수정  중 하나를 포함함 -, 상기 표면 처리 계획을 포함하는, 상기 로봇 아암에 대한 제어 신호를 생성하도록 구성되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 표면 처리 계획은 상기 근사화된 표면 토포그래피에서 식별된 표면 특징부의 존재를 고려하는 궤적 수정을 포함하고, 상기 표면 특징부는 상기 영역 내의 오목한 표면, 볼록한 표면 또는 에지를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 표면 처리 계획은 상기 근사화된 표면 토포그래피에서 식별된 표면 특징부의 존재를 고려하는 궤적 수정을 포함하고, 상기 궤적 수정은 불연속 궤적을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 변환은 상기 궤적을 식별된 표면 특징부로부터 멀어지는 쪽으로 이동시키는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 궤적은 상기 영역을 통과하는 일련의 웨이포인트(waypoint)들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 궤적 템플릿은 결함 크기, 결함 위치, 결함 타입 또는 결함 심각도에 기초하여 선택되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 표면 처리 계획은 상기 근사화된 표면 토포그래피에서 식별된 표면 특징부의 존재를 고려하는 궤적 수정을 포함하고, 상기 궤적 수정은 상기 식별된 표면 특징부에 기초하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 로봇 아암은 상기 제어 신호를 실행하고 상기 궤적을 따르는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 작업 표면 상의 결함을 위한 보수 계획 생성 시스템으로서,상기 작업 표면의 표면 토포그래피를 수신하는 표면 샘플링 수신기;상기 작업 표면 상의 결함의 표시를 수신하는 결함 표시 수신기;로봇 보수 유닛에 대한 파라미터 제약들을 수신하는 프로세스 제약 수신기;궤적 템플릿을 수정하는 궤적 수정기 - 상기 궤적 수정기는, 상기 표면 토포그래피에 기초하여, 상기 궤적 템플릿을 변환된 궤적으로 변환하는 변환기를 포함함 -;상기 변환된 궤적에 기초하여 보수 계획을 생성하고, 상기 변환된 궤적을 따라, 프로세스 조건들을 포함 설정하는 보수 계획 생성기 - 상기 보수 계획 생성기는, 상기 작업 표면 상에의 도구의 인가되는 힘을 설정하는 힘 변조기, 상기 도구가 상기 작업 표면을 가로질러 이동하는 속도를 설정하는 속도 변조기, 상기 도구의 회전 속도를 설정하는 도구 속도 변조기를 포함함 -; 및상기 생성된 보수 계획을, 자동으로 상기 보수 계획을 구현하고 상기 보수 계획에 기초하여 결함 보수를 완료하는 로봇 컨트롤러에 통신하는 제어 신호 생성기를 포함하는, 보수 계획 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 변환기는,표면 특징부를 2차원 평면에 투영하고,상기 궤적 템플릿을 경계에 매핑하고,상기 매핑된 궤적 템플릿을 변환하고 - 상기 변환은 궤적 파라미터를 수정하는 것을 포함함 -,상기 변환된 궤적을 상기 표면 토포그래피에 매핑하여, 상기 변환된 궤적을 생성하는, 보수 계획 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 작업 표면은 운송수단(vehicle)인, 보수 계획 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 표면 샘플링 수신기는 카메라로부터 표면 샘플들을 수신하는, 보수 계획 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 도구는 샌더(sander) 또는 폴리싱 도구인, 보수 계획 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법으로서,재료 제거를 위한 상기 작업 표면 상의 목표 구역을 식별하는 단계;상기 작업 표면 상의 상기 목표 구역 주위의 표면을 샘플링하는 단계;상기 표면을 모델링하고, 상기 모델에 기초하여, 표면 토포그래피를 검출하는 단계;상기 검출된 표면 토포그래피에 기초하여, 변환기를 사용하여, 표면 처리 궤적을 수정하는 단계 - 상기 변환된 표면 처리 궤적은 일련의 웨이포인트들을 통과하는 연속 곡선을 포함함 -;상기 웨이포인트들 각각에서,인가되는 힘,속도,도구의 회전 도구 속도, 및상기 작업 표면에 대한 도구 각도를 포함하는 보수 계획을 생성하는 단계; 및제어 신호를 로봇 재료 제거 시스템에 송신하는 단계 - 상기 제어 신호는 상기 보수 계획을 포함함 - 를 포함하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 변환기는,상기 표면 처리 궤적을 2차원 평면에 투영하고,상기 표면 처리 궤적을 상기 표면 토포그래피 내의 표면 경계에 매핑하고,상기 매핑된 표면 처리 궤적을 변환하고,보간된 궤적을 상기 작업 표면의 표면 토포그래피에 매핑하여 상기 변환된 표면 처리 궤적을 획득함으로써상기 표면 처리 궤적을 변환하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 매핑된 표면 처리 궤적을 평활화(smoothing)하는 단계를 추가로 포함하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 표면을 모델링하는 단계는,복수의 샘플링된 표면 위치들 각각에서 상기 표면을 근사화하는 단계,상기 샘플링된 표면 위치들 각각에서 곡률을 근사화하는 단계, 및상기 근사화된 곡률의 도함수에 기초하여 표면 특징부를 검출하는 단계를 포함하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 목표 구역은 결함을 포함하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 표면을 샘플링하는 단계는 비전 시스템(vision system)이 상기 표면을 이미징하는 단계를 포함하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 웨이포인트들 각각에서의 상기 인가되는 힘은, 상기 표면 토포그래피에 기초하여 힘 수정기에 의해 수정되는, 수정된 인가되는 힘인, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 표면 처리 궤적을 수정하는 단계는 궤적 템플릿의 위상동형 변환(homeomorphic transformation)을 포함하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 수정된 궤적은 불연속 궤적을 포함하는, 작업 표면으로부터 재료를 제거하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 로봇 표면 처리 시스템으로서,작업 표면의 영역 내의 다수의 구역들에 대한 샘플링 정보를 수신하여 상기 영역 내의 표면 토포그래피를 근사화하는 표면 검사 시스템;표면 맞물림 도구에 결합된 로봇 아암 - 상기 로봇 보수 아암은 상기 표면 처리 도구가 상기 작업 표면의 상기 영역과 접촉하게 하도록 구성됨 -; 및프로세스 매핑 시스템을 포함하며, 상기 프로세스 매핑 시스템은, 상기 영역 내의 표면 제약 특징부를 식별하고, 궤적을 포함하는 상기 식별된 표면 제약 특징부에 기초하여 상기 영역에 대한 표면 처리 계획을 생성하고 - 상기 표면 처리 계획은,  상기 궤적을 따른 힘 프로파일,  상기 궤적을 따른 상기 표면 맞물림 도구에 대한 속도 프로파일,  상기 궤적을 따른 상기 표면 맞물림 도구에 대한 회전 속도 프로파일, 또는  상기 표면 제약 특징부를 고려하는 궤적 수정  중 하나를 포함함 -, 상기 표면 처리 계획을 포함하는, 상기 로봇 아암에 대한 제어 신호를 생성하도록 구성되는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 표면 처리 계획은 상기 궤적을 따른 상기 표면 맞물림 도구에 대한 어택 앵글 프로파일(attack angle profile)을 포함하는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 표면 처리 계획은 상기 표면 제약 특징부를 고려하는 궤적 수정을 포함하고, 상기 궤적 수정은 템플릿 궤적의 위상동형 변환을 포함하는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 변환은 상기 궤적을 상기 표면 제약 특징부 위로 신장시키는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 변환은 상기 궤적을 상기 표면 제약 특징부로부터 멀어지는 쪽으로 이동시키는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 템플릿 궤적은 형상을 갖는 주변(perimeter)을 갖고, 상기 변환은 상기 형상을 변경하는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 영역은 결함을 포함하고, 상기 표면 맞물림 도구는 재료 제거 도구인, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 표면 처리 도구는 샌더 또는 폴리싱 도구인, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서, 상기 표면 검사 시스템은 카메라를 포함하는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서, 상기 프로세스 매핑 시스템은,상기 영역 내의 상기 샘플링된 구역들 각각을 근사화하고,상기 영역 내의 상기 샘플링된 구역들 각각에서 곡률을 근사화하고,상기 샘플링된 구역들 각각에서 상기 근사화된 곡률의 도함수를 계산하고,상기 도함수 계산에 기초하여 상기 영역 내의 상기 표면 제약 특징부를 식별함으로써표면 제약 특징부를 식별하는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항에 있어서, 상기 궤적은 상기 영역을 통과하는 일련의 웨이포인트들을 포함하는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항에 있어서, 상기 템플릿 궤적은 결함 크기, 결함 위치, 결함 타입 또는 결함 심각도에 기초하여 선택되는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 궤적은 상기 식별된 표면 특징부에 기초하여 수정되는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 궤적은 신장되거나 압축되는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 형상은 원형, 타원형, 로제트(rosette), 나선형 또는 하이포트로코이드(hypotrochoid)인, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항에 있어서, 상기 로봇 아암은 상기 제어 신호를 실행하고 경로를 따르는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제23항에 있어서, 식별된 표면 경계는 표면 특징부 및 상기 표면 특징부로부터의 버퍼 공간(buffer space)을 포함하는, 로봇 표면 처리 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 미네소타주 세인트 폴 피.오.박스 ***** 쓰리엠 센터</address><code>520010417718</code><country>미국</country><engName>3M INNOVATIVE PROPERTIES COMPANY</engName><name>쓰리엠 이노베이티브 프로퍼티즈 컴파니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 미네소타...</address><code> </code><country> </country><engName>BODILY, Daniel M.</engName><name>보딜리 다니엘 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 미네소타...</address><code> </code><country> </country><engName>HEMES, Brett R.</engName><name>헤메스 브렛 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 미네소타...</address><code> </code><country> </country><engName>DONG, Xin</engName><name>둥 신</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/203,410</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0163133-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0033299-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0774180-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0774181-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004907.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931f85ceff3901071b5852fbcdb0b5ab7498fdccacef3a4c8d3559c0a56cca2fc0093bf926a1326e913833d118eb0cadbc9dd74d912c1439c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffedd96ce5d5880904f579843375badc4cb8057717e8153e15d0037283c7a88d4a757a1cab03b1ac56a8960dc3571a4718bafcc6b8424267c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>