<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:37.3337</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024798</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AR 카메라와 IOT 디바이스들을 인게이징하기 위한 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERFACE FOR ENGAGING IOT DEVICES WITH AR CAMERA</inventionTitleEng><openDate>2024.08.16</openDate><openNumber>10-2024-0124385</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> AR(augmented reality) 카메라와의 상호작용을 통해 IoT(Internet of Things) 디바이스를 제어하기 위한 시스템들 및 방법들은 상호작용 가능한 AR 오버레이를 IoT 디바이스와 페어링하는 것을 포함한다. 상호작용 가능한 오버레이는, 상호작용 가능한 오버레이가 AR 카메라에 의해 상호작용될 때, IoT 디바이스를 제어하기 위한 제어 신호를 생성하기 위한 제어 정보를 포함한다. 상호작용 가능한 오버레이는, IoT 디바이스가 AR 카메라의 시야에 있을 때, AR 카메라의 디스플레이 상에 제시된다. AR 카메라의 디스플레이 상에서 사용자가 IoT 디바이스와 연관된 상호작용 가능한 오버레이로 AR 카메라를 지향시켰다는 표시가 제공되고, AR 카메라에 의해 지향되는 상호작용 가능한 오버레이와 연관된 제어 신호가 AR 카메라에 의해 지향되는 상호작용 가능한 오버레이와 연관되는 적어도 하나의 IoT 디바이스에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129297</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/050302</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. IoT(Internet of Things) 디바이스를 제어하는 방법으로서, 상호작용 가능한 AR(augmented reality) 오버레이를 적어도 하나의 IoT 디바이스와 페어링하는 단계 — 상기 상호작용 가능한 오버레이는, 상기 상호작용 가능한 오버레이가 AR 카메라에 의해 상호작용될 때, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스를 제어하기 위한 제어 신호를 생성하기 위한 제어 정보를 포함함 —; 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에 있을 때, 상기 AR 카메라의 디스플레이 상에 상기 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 단계; 사용자가 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시켰다는 표시를 수신하는 단계; 및 상기 표시에 응답하여, 상기 AR 카메라에 의해 지향된 상기 상호작용 가능한 오버레이와 연관된 제어 신호를, 상기 AR 카메라에 의해 지향된 상기 상호작용 가능한 오버레이와 연관된 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시켰다는 표시는, 상기 사용자가 미리 결정된 지속 기간 동안 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시킬 때 생성되는, IoT 디바이스를 제어하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시켰다는 표시는, 상기 AR 카메라가 상기 상호작용 가능한 오버레이로 지향되는 동안, 상기 사용자가 상기 AR 카메라에 선택 입력을 제공할 때 생성되는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 선택 입력은 미리 결정된 구두 메시지, 제스처, 또는 상기 AR 카메라 상의 물리적인 버튼 선택 중 적어도 하나를 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 상호작용 가능한 오버레이는 상기 선택 입력을 제공하기 위한 명령들을 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에 있을 때, 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 단계는, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에서 인식될 때, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스를 포함하는 상기 디스플레이 위에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이를 오버레잉하는 단계를 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 AR 카메라의 초점을 식별하는 레티클을 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 제시하고 그리고 상기 AR 카메라가 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 지향되고 있다는 피드백을 상기 사용자에게 제공하는 단계를 더 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 AR 카메라는 상기 사용자에 의해 착용되는 전자 안경류 디바이스에 장착되고, 그리고 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 레티클을 제시하는 단계는, 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상의 상기 레티클의 포지션을 결정하기 위해 상기 사용자의 머리 움직임 또는 눈 움직임 중 적어도 하나를 따르는 단계를 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에 있을 때, 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 단계는, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스의 상기 디스플레이 위에 가상 온 버튼 및 가상 오프 버튼을 포함하는 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 단계를 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에 있을 때, 상기 AR 카메라의 디스플레이 상에 상기 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 단계는, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스의 상기 디스플레이 위에 상이한 커맨드들을 나타내는 복수의 가상 버튼들을 포함하는 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 단계를 포함하는, IoT 디바이스를 제어하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  AR(augmented reality) 카메라 디바이스의 디스플레이 상에 디스플레이되는 상호작용 가능한 오버레이와의 상호작용에 응답하여 IoT(Internet of Things) 디바이스를 제어하는 시스템으로서, 사용자가 이용 가능한 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관되는 제어 정보 및 상호작용 가능한 오버레이를 포함하는 메모리; 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 상기 상호작용 가능한 오버레이를 레지스터링하고 그리고 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에 있을 때, 상기 AR 카메라의 디스플레이에 상기 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 오버레이 생성기; 및 상기 사용자가 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상의 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관되는 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시켰다는 표시를 수신하고 그리고 상기 AR 카메라에 의해 지향된 상기 상호작용 가능한 오버레이와 연관되는 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스로 상기 AR 카메라에 의해 지향된 상기 상호작용 가능한 오버레이와 연관된 상기 제어 정보에 기초하여 제어 신호를 생성하고 전송하는 커맨드 생성기를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시켰다는 표시는, 상기 사용자가 미리 결정된 지속 기간 동안 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시킬 때 생성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시켰다는 표시는, 상기 AR 카메라가 상기 상호작용 가능한 오버레이로 지향되는 동안, 상기 사용자가 상기 AR 카메라에 선택 입력을 제공할 때 생성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 선택 입력은 미리 결정된 구두 메시지, 제스처, 또는 상기 AR 카메라 상의 물리적인 버튼 선택 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 상호작용 가능한 오버레이는 상기 선택 입력을 제공하기 위한 명령들을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서, 상기 오버레이 생성기는, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에서 인식될 때, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스를 포함하는 상기 디스플레이 위에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이를 오버레잉하는 소프트웨어를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 오버레이 생성기는, 상기 AR 카메라의 초점을 식별하는 레티클을 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 제시하고 그리고 상기 AR 카메라가 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 지향되고 있다는 피드백을 상기 사용자에게 제공하는 소프트웨어를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 AR 카메라는 상기 사용자에 의해 착용되는 전자 안경류 디바이스에 장착되며, 상기 전자 안경류 디바이스는 상기 전자 안경류 디바이스의 상기 사용자의 머리 또는 눈 움직임 중 적어도 하나를 추적하기 위한 수단을 포함하며, 상기 소프트웨어는 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에서 상기 레티클의 포지션을 결정하기 위해 상기 사용자의 머리 움직임 또는 눈 움직임 중 적어도 하나를 따름으로써 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 레티클을 제시하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서, 상기 오버레이 생성기는, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스의 상기 디스플레이 위에 가상의 온 버튼 및 가상의 오프 버튼을 포함하는 상호작용 가능한 오버레이를 제시하거나, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스의 상기 디스플레이 위에 상이한 커맨드들을 나타내는 복수의 가상 버튼들을 포함하는 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  명령들을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체로서, 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행함으로써 IoT(Internet of Things) 디바이스를 제어하게 하며, 상기 동작들은,  상호작용 가능한 AR(augmented reality) 오버레이를 적어도 하나의 IoT 디바이스와 페어링하는 동작 — 상기 상호작용 가능한 오버레이는, 상기 상호작용 가능한 오버레이가 AR 카메라에 의해 상호작용될 때, 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스를 제어하기 위한 제어 신호를 생성하기 위한 제어 정보를 포함함 —;  상기 적어도 하나의 IoT 디바이스가 상기 AR 카메라의 시야에 있을 때, 상기 AR 카메라의 디스플레이 상에 상기 상호작용 가능한 오버레이를 제시하는 동작;  사용자가 상기 AR 카메라의 상기 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스와 연관된 상기 상호작용 가능한 오버레이로 상기 AR 카메라를 지향시켰다는 표시를 수신하는 동작; 및  상기 표시에 응답하여, 상기 AR 카메라에 의해 지향된 상기 상호작용 가능한 오버레이와 연관된 제어 신호를, 상기 AR 카메라에 의해 지향된 상기 상호작용 가능한 오버레이와 연관된 상기 적어도 하나의 IoT 디바이스로 전송하는 동작을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Shin Hwun</engName><name>강, 신 훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/565,656</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0797886-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0127400-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1145347-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024798.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93befecd7c9cf6d8fe2b6cddb157a423dd633a09ec6c78586f7c9fc64b28d6e8ba11e9dcc612c206826ad3a414060efa584b5b0027e0884ffa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca7343dcf130f83b42e68e314ef56b5743b6d5bba897787b3acac15af79a413afe21bf1334d0ee52c41b8c1e3e8d9d06ce4f89b03af21bc2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>