<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:41.841</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.01.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7023600</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>정렬된 구조를 사용해 에너지 릴레이의 횡방향 에너지 편재를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR TRANSVERSE ENERGY LOCALIZATION IN ENERGY RELAYS USING ORDERED STRUCTURES</inventionTitleEng><openDate>2020.10.13</openDate><openNumber>10-2020-0116941</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.01.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.08.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24V 30/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020257024990</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 정렬된 에너지 편재 효과를 유도하는 에너지 지향 시스템용 에너지 릴레이를 제조하는 시스템 및 방법이 개시된다. 정렬된 에너지 편재 릴레이 재료 분배 기준이 개시된다. 다차원 정렬된 재료 구성뿐만 아니라 횡 방향 평면도 논의된다. 에너지 편재 특성을 가진 에너지 릴레이 재료들의 비무작위 패턴을 형성하는 방법 및 시스템이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019140269</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.01.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/013310</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에너지 릴레이로서,하나의 구조체로 조립된 복수의 모듈을 포함하고, 각각의 모듈은 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 포함하고;상기 하나의 구조체 내의 각 모듈은 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 비무작위 패턴으로 된, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하고;상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들은 협동하여 에너지를 횡 방향 평면에 수직인 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성되고;당해 에너지 릴레이는 상기 횡 방향 평면에서보다 상기 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 갖는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 둘 모두는 종 방향 평면을 따라 전송되는 에너지의 적어도 10%를 전송하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 컴포넌트 엔지니어드 구조체 둘 모두는 에너지를 내부 반사가 아닌 수단을 통해 전송하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 추가로 포함하는 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 복수의 모듈이 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 추가로 포함하고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 횡 방향 평면에서 실질적으로 비무작위 패턴으로 배열된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 상기 하나의 구조체 내의 복수의 모듈들 사이의 틈새 영역에 배열된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 추가로, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 에너지를 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 추가로, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 에너지를 횡 방향 평면을 따라서는 전송하지 못하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복수의 모듈은 에너지 릴레이의 횡 방향 평면 전역에 걸쳐 주기적으로 분포된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 실질적으로 비무작위인 패턴은 실질적으로 비무작위인 패턴의 횡 방향 왜곡을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 횡 방향 왜곡은 인접한 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 사이의 경계의 왜곡을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 제1 표면 및 제2 표면을 포함하며, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 종 방향 평면에 실질적으로 평행한 경로를 따라 이동하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 에너지는 전자기 에너지이고, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 사이의 굴절률의 변동성은 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 전자기 에너지가 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서 공간적으로 편재되는 결과를 일으키는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 에너지는 음파 형태의 기계적 에너지이고, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 사이의 음향 임피던스의 변동성은 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 음파가 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서 공간적으로 편재되는 결과를 일으키는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는, 상기 제1 표면을 통과할 때에는 제1 공간 해상도를 가지며, 상기 제2 표면을 통과할 때에는 상기 제1 공간 해상도의 약 50% 이상인 제2 공간 해상도를 갖는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 제1 표면은 상기 제2 표면과 상이한 표면적을 가지며, 당해 에너지 릴레이는 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에 경사진 프로파일 부분을 추가로 포함하고, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 공간적으로 확대되거나 공간적으로 축소되는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 경사진 프로파일 부분은 종 방향 평면에 대해 수직이 아닌 각도로 각지거나, 선형이거나, 만곡되거나, 테이퍼지거나, 각면을 형성하거나, 또는 정렬된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 제1 표면에 제공되는 균일한 프로파일을 갖는 에너지는 상기 제2 표면을 통과함으로써, 상기 제2 표면 상의 위치에 관계없이, 상기 제2 표면의 법선에 대해 +/- 10도의 개방 각도로 실질적으로 원뿔을 채우는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 종 방향 배향에서 엔드 투 엔드 형태로 적층된 복수의 릴레이 요소들을 포함하고, 상기 복수의 릴레이 요소들 중 제1 요소는 상기 제1 표면을 포함하고, 상기 복수의 릴레이 요소들 중 제2 요소는 상기 제2 표면을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 제1 표면은 에너지원 유닛으로부터 에너지를 받도록 구성되고, 상기 에너지원 유닛은 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면 중 적어도 하나의 폭과 다른 폭을 갖는 기계적 엔벨로프를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서, 상기 제1 표면 또는 상기 제2 표면 중 적어도 하나는 오목 표면, 볼록 표면, 또는 편평한 표면이고, 상기 편평한 표면은 종 방향 평면에 실질적으로 평행한 경로에 대해 각을 이루는 표면 법선으로 경사진, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 각각은 원자 또는 아원자 입자, 유리, 탄소, 광섬유, 광필름, 중합체, 또는 이들의 혼합물 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 각각은 횡 방향 평면을 따라 한 세트의 하나 이상의 형상들의 단면 형상을 추가로 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에있어서, 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서의 실질적으로 비무작위인 패턴은, 에너지 릴레이의 횡 방향 평면을 따라 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 사이에 실질적으로 빈 공간이 없도록, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 단면 형상의 타일링을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 에너지 릴레이로서,당해 에너지 릴레이의 횡 방향 평면을 따라 한 세트의 하나 이상의 형상들의 단면 형상을 각각이 포함하는 복수의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들을 포함하고;상기 복수의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들은 에너지 릴레이의 횡 방향 평면 전역에 걸쳐 실질적으로 타일링으로 배열되며;당해 에너지 릴레이는 상기 횡 방향 평면보다는 상기 종 방향 평면을 따라서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 갖는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 한 세트의 하나 이상의 형상들 중 적어도 하나의 형상이 다각형 형상을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 한 세트의 하나 이상의 형상들 중의 상기 다각형 형상이 볼록형인, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 복수의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들은 협동하여 에너지를 에너지 릴레이의 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 둘 모두는 상기 종 방향 평면을 따라 전송되는 에너지의 적어도 10%를 전송하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 컴포넌트 엔지니어드 구조체 둘 모두는 에너지를 내부 반사가 아닌 수단을 통해 전송하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 에너지 릴레이의 횡 방향 평면을 따라 한 세트의 하나 이상의 형상들의 단면 형상을 각각이 포함하는 복수의 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체들을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에있어서, 에너지 릴레이의 횡 방향 평면을 전체에 걸친 타일링은 상기 복수의 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 복수의 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 에너지 릴레이의 횡 방향 평면 전체에 걸친 상기 타일링과 별도로 배열된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 복수의 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체들은 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들과 협동하여 에너지를 에너지 릴레이의 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 복수의 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서 전파되는 에너지를 흡수하도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 상기 타일링의 횡 방향 왜곡을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 횡 방향 왜곡은 인접한 상기 타일링의 인접한 타일들 사이의 경계의 왜곡을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 제1 표면 및 제2 표면을 포함하며, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 종 방향 평면에 실질적으로 평행한 경로를 따라 이동하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 에너지는 전자기 에너지이고, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 사이의 굴절률의 변동성은 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 전자기 에너지가 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서 공간적으로 편재되는 결과를 일으키는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 에너지는 기계적 에너지이고, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 사이의 음향 임피던스의 변동성은 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 소리가 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서 공간적으로 편재되는 결과를 일으키는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는, 상기 제1 표면을 통과할 때에는 제1 공간 해상도를 가지며, 상기 제2 표면을 통과할 때에는 상기 제1 공간 해상도의 50% 이상인 제2 공간 해상도를 갖는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서, 상기 제1 표면은 상기 제2 표면과 상이한 표면적을 가지며, 당해 에너지 릴레이는 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에 경사진 프로파일 부분을 추가로 포함하고, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 공간적으로 확대되거나 공간적으로 축소되는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 경사진 프로파일 부분은 종 방향 평면에 대해 수직이 아닌 각도로 각지거나, 선형이거나, 만곡되거나, 테이퍼지거나, 각면을 형성하거나, 또는 정렬된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항에 있어서, 상기 제1 표면에 제공되는 균일한 프로파일을 갖는 에너지는 상기 제2 표면을 통과함으로써, 상기 제2 표면 상의 위치에 관계없이, 상기 제2 표면의 법선에 대해 +/- 10도의 개방 각도로 실질적으로 원뿔을 채우는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 종 방향 배향에서 엔드 투 엔드 형태로 적층된 복수의 릴레이 요소들을 포함하고, 상기 복수의 릴레이 요소들 중 제1 요소는 상기 제1 표면을 포함하고, 상기 복수의 릴레이 요소들 중 제2 요소는 상기 제2 표면을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제38항에 있어서, 상기 제1 표면은 에너지원 유닛으로부터 에너지를 받도록 구성되고, 상기 에너지원 유닛은 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면 중 적어도 하나의 폭과 다른 폭을 갖는 기계적 엔벨로프를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항에 있어서, 상기 제1 표면 또는 상기 제2 표면 중 적어도 하나는 오목 표면, 볼록 표면, 또는 편평한 표면이고, 상기 편평한 표면은 종 방향 평면에 실질적으로 평행한 경로에 대해 각을 이루는 표면 법선으로 경사진, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제25항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 각각은 임의의 원자 또는 아원자 입자, 유리, 탄소, 광섬유, 광필름, 중합체, 또는 이들의 혼합물 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 에너지 릴레이로서,체적 테셀레이션하도록 구성되며, 하나 이상의 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 각각이 포함하는 복수의 체적 구조체를 포함하고;상기 복수의 체적 구조체는 그 체적 구조체들의 3차원 테셀레이션에 실질적으로 따라서 하나의 조립체에 위치되고, 상기 조립체는 에너지를 그를 통해 종 방향으로 전송하도록 구성되고, 종 방향에 수직인 횡 방향에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 가지며;상기 체적 구조체들의 3차원 테셀레이션은 체적 테셀레이션을 관통하여 적어도 하나의 실질적으로 선형인 경로가 있도록 구성되고, 상기 실질적으로 선형인 경로는 오로지 유사한 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 일치하며, 종 방향에 실질적으로 평행하게 배향된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 복수의 체적 구조체는 마름모꼴 십이면체 형상을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 복수의 체적 구조체 각각은 복수의 하위 구조체를 포함하고, 각각의 하위 구조체는 제1, 제2, 또는 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체 중 하나를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 제1, 제2, 또는 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체 각각은 임의의 원자 또는 아원자 입자, 유리, 탄소, 광섬유, 광필름, 중합체, 또는 이들의 혼합물 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 복수의 하위 구조체의 각각의 하위 구조체는 정사각형 피라미드 형상을 포함하며, 마름모꼴 십이면체 형상으로 조립되도록 구성된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, 상기 실질적으로 선형인 경로는 제1, 제2, 또는 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체 중 하나와만 일치하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 제1 표면 및 제2 표면을 포함하며, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 종 방향에 실질적으로 평행한 경로를 따라 이동하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 에너지는 전자기 에너지이고, 상기 하나 이상의 컴포넌트 엔지니어드 구조체들 사이의 굴절률의 변동성은 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 전자기 에너지가 에너지 릴레이의 횡 방향으로 공간적으로 편재되는 결과를 일으키는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 에너지는 기계적 에너지이고, 상기 하나 이상의 컴포넌트 엔지니어드 구조체들 사이의 음향 임피던스의 변동성은 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 소리가 에너지 릴레이의 횡 방향으로 공간적으로 편재되는 결과를 일으키는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는, 상기 제1 표면을 통과할 때에는 제1 공간 해상도를 가지며, 상기 제2 표면을 통과할 때에는 상기 제1 공간 해상도의 50% 이상인 제2 공간 해상도를 갖는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항에 있어서, 상기 제1 표면은 상기 제2 표면과 상이한 표면적을 가지며, 당해 에너지 릴레이는 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에 경사진 프로파일 부분을 추가로 포함하고, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 공간적으로 확대되거나 공간적으로 축소되는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 경사진 프로파일 부분은 에너지 릴레이의 법선 축에 대해 수직이 아닌 각도로 각지거나, 선형이거나, 만곡되거나, 테이퍼지거나, 각면을 형성하거나, 또는 정렬된, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항에 있어서, 상기 제1 표면에 제공되는 균일한 프로파일을 갖는 에너지는 상기 제2 표면을 통과함으로써, 상기 제2 표면 상의 위치에 관계없이, 상기 제2 표면의 법선에 대해 +/- 10도의 개방 각도로 실질적으로 원뿔을 채우는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 종 방향에서 엔드 투 엔드 형태로 적층된 복수의 릴레이 요소들을 포함하고, 상기 복수의 릴레이 요소들 중 제1 요소는 상기 제1 표면을 포함하고, 상기 복수의 릴레이 요소들 중 제2 요소는 상기 제2 표면을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항에 있어서, 상기 제1 표면은 에너지원 유닛으로부터 에너지를 받도록 구성되고, 상기 에너지원 유닛은 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면 중 적어도 하나의 폭과 다른 폭을 갖는 기계적 엔벨로프를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항에 있어서, 상기 제1 표면 또는 상기 제2 표면 중 적어도 하나는 오목 표면, 볼록 표면, 또는 편평한 표면이고, 상기 편평한 표면은 종 방향에 실질적으로 평행한 경로에 대해 각을 이루는 표면 법선으로 경사진, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 에너지 릴레이를 융합하는 방법으로서,복수의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 복수의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계; 및에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서의 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 실질적으로 비무작위인 패턴을 포함하는 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 형성하는 단계를 포함하고;상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체는 에너지를 횡 방향 평면에 수직인 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성되고, 상기 배열체는 횡 방향 평면에서보다는 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 에너지 전송 효율을 갖는, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 처리하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 처리하는 단계는 일련의 하나 이상의 단계를 포함하며, 이 일련의 하나 이상의 단계의 각 단계는상기 배열체에 압축력을 가하는 단계,상기 배열체에 열을 가하는 단계,상기 배열체를 냉각시키는 단계, 또는상기 배열체에 화학 반응을 수행하는 단계 중 하나를 포함하는, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,상기 처리 단계 이전에 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 구속 공간 안에 수용하는 단계; 및상기 처리 단계 후에 상기 구속 공간으로부터 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 제거하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 처리 단계는, 구속된 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체에 제1 압축력을 적어도 횡 방향 평면을 따라 가하는 단계,압축된 배열체에 열을 하나 이상의 스테이지에서 가하는 단계 - 각 스테이지는 스테이지 온도 및 스테이지 시간 길이를 포함함 -,가열된 배열체에 제2 압축력을 하나 이상의 스테이지에서 가하는 단계 - 각 스테이지는 스테이지 가압력 및 스테이지 시간 길이를 포함함 -, 및가열된 배열체를 냉각시키는 단계를 포함하는, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 하나 이상의 스테이지 중 적어도 한 스테이지의 온도는, 실질적으로, 상기 제1 또는 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 중 적어도 하나의 유리 전이 온도이거나, 또는, 실질적으로, 상기 컴포넌트 엔지니어드 구조체들 모두의 평균 유리 전이 온도인, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항에 있어서, 상기 처리 단계는상기 구속된 배열체에 열을 가하는 단계; 및가열된 배열체를 상기 구속 공간 내에 있는 동안에 냉각시키는 단계를 포함하는, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제67항에 있어서, 추가로, 상기 배열체에 열을 가하는 단계는 구속된 컴포넌트 엔지니어드 구조체들을 제1 온도까지 가열하는 단계를 포함하고, 가열된 배열체의 온도를 상기 제1 온도와 다른 제2 온도로 변화시키기 위해, 상기 구속체를 냉각시키기 전에 열을 추가로 가하는 단계를 포함하는, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제67항에 있어서, 상기 구속 공간은, 함께 결합되어서 그 사이에 구속 공간이 형성되도록 구성된 제1 컴포넌트 및 제2 컴포넌트를 포함하는 고정구에 의해 한정되는, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 고정구는 상기 구속 공간에 조정 가능한 압축력을 가하도록 추가로 구성된, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 고정구는 처리 단계가 완료된 후에 처리된 배열체를 방출하도록 구성된, 에너지 릴레이를 융합하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 에너지 릴레이를 형성하는 방법으로서,복수의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 복수의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계; 및에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서의 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 실질적으로 비무작위인 패턴을 포함하는 상기 복수의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 제1 배열체를 형성하는 단계; 및상기 배열체가 원하는 공학적 특성을 가질 때까지, 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 상기 제1 배열체를 조립체가 되게 처리하는 단계와, 상기 조립체의 적어도 제1 부분을 가열하는 단계 - 형성된 에너지 릴레이는 가열되기 전의 제1 가로 치수를 가짐 - 와, 횡 방향 평면에서의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 실질적으로 비무작위인 패턴이 실질적으로 유지되면서 상기 제1 부분이 제1 가로 치수보다 좁은 제2 가로 치수를 갖게끔 변경되도록, 가열된 조립체의 적어도 상기 제1 부분을 따라 종 방향으로 인장력을 가하는 단계와, 복수의 실질적으로 유사한 변경된 제1 부분들의 제2 배열체 - 여기서 이 제2 배열체는 선행하는 처리, 가열, 및 가하는 단계들의 추가 반복을 위해 상기 제1 배열체 대신에 사용될 수 있음 - 를 형성하는 단계를 포함하는 단계들을 적어도 반복하는 단계를,포함하는 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 추가로, 상기 제1 배열체가 원하는 공학적 특성을 가지게 된 때에 그 원하는 공학적 특성을 갖는 배열체를 융합시키는 단계를 포함하는 최종 처리 단계를 수행하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 처리하는 단계는 일련의 하나 이상의 단계를 포함하고, 이 일련의 하나 이상의 단계의 각 단계는,상기 배열체에 압축력을 가하는 단계,상기 배열체에 열을 가하는 단계,상기 배열체를 냉각시키는 단계, 또는상기 배열체에 화학 반응을 수행하는 단계 중 하나를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항에 있어서, 상기 가열 단계는 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 조립체를 상기 제1 또는 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 실질적으로 유리 전이 온도까지 가열하는 단계를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 에너지 릴레이를 형성하는 방법으로서,복수의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계;제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하는 제1 집성 구조체 내에 상기 복수의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 배열하는 단계 - 상기 배열체는 상기 집성 구조체의 횡 방향 평면에서의 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 실질적으로 비무작위인 패턴을 포함함 -;상기 제1 집성 구조체의 부분들을 축소된 크기로 인발하되, 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체가 횡 방향 평면에 실질적으로 유지되면서, 인발된 부분들의 가로 치수가 상기 제1 집성 구조체의 가로 치수보다 작도록, 인발하는 단계; 및적어도 하나의 고정구를 포함하는 회전 가능한 구조체 상에 상기 제1 집성 구조체의 인발 부분들을 위치시키는 단계를 포함하고,상기 회전 가능한 구조체가 회전함에 따라 상기 인발된 부분들이 상기 적어도 하나의 고정구 내에 위치됨으로써, 인발된 부분들의 배열체를 포함하는 인발된 부분들의 제2 집성 구조체가 횡 방향으로 형성되는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 고정구는 인발 부분들의 제2 집성 구조체를 융합하기 위한 복수의 금형을 포함하고, 상기 복수의 금형은 그들 사이의 개구들에 의해 분리되고;상기 회전 가능한 구조체가 회전함에 따라 상기 인발된 부분들이 상기 복수의 금형 내에 위치되어, 그 금형 내에, 인발된 부분들의 제2 집성 구조체가 형성되고;당해 방법은,상기 인발 부분들의 제2 집성 구조체를 상기 복수의 금형들 사이의 개구들에서 분할하는 단계; 및상기 회전 가능한 구조체로부터 상기 복수의 금형을 분리하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 복수의 금형 내의 상기 제2 집성 구조체를 융합된 제2 집성 구조체가 되게 융합하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 융합된 제2 집성 구조체들의 배열체에 대해 상기 인발하는 단계, 위치시키는 단계, 분할하는 단계, 분리하는 단계, 및 융합하는 단계를 반복하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서,상기 융합된 제2 집성 구조체를 축소된 크기로 인발하되, 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체가 횡 방향 평면에 실질적으로 유지되면서, 상기 융합된 제2 집성 구조체의 인발된 부분들의 감소된 가로 치수가 상기 융합된 제2 집성 구조체의 초기 가로 치수의 감소된 가로 치수보다 작도록, 인발하는 단계; 및적어도 하나의 고정구를 포함하는 회전 가능한 구조체 상에 상기 융합된 제2 집성 구조체의 인발 부분들을 위치시키는 단계를 추가로 포함하고,상기 회전 가능한 구조체가 회전함에 따라 상기 제2 집성 구조체의 인발된 부분들이 상기 적어도 하나의 고정구 내에 위치됨으로써, 상기 제2 집성 구조체의 인발 부분들의 배열체를 포함하는 제2 집성 구조체의 인발 부분들의 제3 집성 구조체가 횡 방향으로 형성되는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항에 있어서, 상기 회전 가능한 구조체로부터 인발 부분들의 제2 집성 구조체를 제거하고, 이 인발 부분들의 제2 집성 구조체를 융합 고정구에 배치하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 융합 고정구 내의 상기 제2 집성 구조체를 융합된 제2 집성 구조체가 되게 융합하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 융합된 제2 집성 구조체들의 배열체에 대해 상기 인발하는 단계, 위치시키는 단계, 제거하는 단계, 및 융합하는 단계를 반복하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서,상기 융합된 제2 집성 구조체를 축소된 크기로 인발하되, 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체가 횡 방향 평면에 실질적으로 유지되면서, 상기 융합된 제2 집성 구조체의 인발된 부분들의 감소된 가로 치수가 상기 융합된 제2 집성 구조체의 초기 가로 치수의 감소된 가로 치수보다 작도록, 인발하는 단계; 및적어도 하나의 고정구를 포함하는 회전 가능한 구조체 상에 상기 융합된 제2 집성 구조체의 인발 부분들을 위치시키는 단계를 추가로 포함하고,상기 회전 가능한 구조체가 회전함에 따라 상기 제2 집성 구조체의 인발된 부분들이 상기 적어도 하나의 고정구 내에 위치됨으로써, 상기 제2 집성 구조체의 인발 부분들의 배열체를 포함하는 제2 집성 구조체의 인발 부분들의 제3 집성 구조체가 횡 방향으로 형성되는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제79항에 있어서, 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 상기 제1 집성 구조체를 상기 인발 단계 전에 처리하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 처리하는 단계는,상기 집성 구조체에 압축력을 가하는 단계,상기 집성 구조체에 열을 가하는 단계,상기 집성 구조체를 냉각시키는 단계, 또는상기 집성 구조체에 화학 반응을 수행하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제79항에 있어서, 상기 적어도 하나의 고정구 내에 위치된 상기 제2 집성 구조체를 융합하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제79항에 있어서, 상기 제1 집성 구조체의 제1 부분들을 인발하는 단계는 상기 제1 집성 구조체에 인장력이 종 방향으로 가해지는 동안 제1 부분들에 열을 가하는 단계를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제79항에 있어서, 상기 인발 단계는 연속적으로 수행되는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제79항에 있어서, 상기 회전 가능한 구조체 상의 상기 제1 집성 구조체의 인발 부분들을, 인발 부분들의 상기 제2 집성 구조체를 유지하는 상기 적어도 하나의 체결구에 대응하는 위치에, 위치시키는 단계를 수행하도록 구성된 하나 이상의 포지셔너를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 제1 집성 구조체의 인발 부분들을 상기 회전 가능한 구조체 상에 위치되도록 하기 위해 상기 하나 이상의 포지셔너로 안내하도록 구성된 하나 이상의 정렬 메커니즘을 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제79항에 있어서, 상기 고정구는 상기 제2 집성 구조체에 압축력이 가해지도록 상기 제2 집성 구조체를 구속하도록 구성된, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제79항에 있어서, 상기 고정구는 상기 회전 가능한 구조체로부터 탈착 가능하도록 추가로 구성되는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산호세 스위트 ** 잰커 로드 ****</address><code>520190047532</code><country>미국</country><engName>Light Field Lab, Inc.</engName><name>라이트 필드 랩 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>KARAFIN, Jonathan, Sean</engName><name>카라핀 조나단 션</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BEVENSEE, Brendan, Elwood</engName><name>베벤시 브렌던 엘우드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/617,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/617,293</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0858127-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2020.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0949844-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2020.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0138974-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Notification of change of applicant's information</documentEngName><documentName>출원인정보변경(경정)신고서</documentName><receiptDate>2020.09.28</receiptDate><receiptNumber>4-1-2020-5220541-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0002398-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0002397-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.04.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0300195-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0548256-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0709288-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0847575-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0975687-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0146856-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1095164-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1095165-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0394953-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0842548-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207023600.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e00c9bba3791f6e360ee25304bc1faac52fc72dad35ee2a85d1049e0fa26be5f083ca9a671fb994befaa32e8ad8c23a47d159a4cda0c2ab08d5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff8fe9e69e46e23ada6332e2603774e1f4070a17f028c5d3ab14cf467ec701c172a7c86f8de63c5e0c75dfe62818549071e2b25674791fce6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>