<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:05.05</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030352</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>4개의 전압 레벨을 갖는 파형에 의해 어드레싱가능한 4 안료 입자 시스템을 갖는 컬러 전기 영동 매질</inventionTitle><inventionTitleEng>COLOR ELECTROPHORETIC MEDIUM HAVING FOUR PIGMENT PARTICLE SYSTEM ADDRESSABLE BY WAVEFORMS HAVING FOUR VOLTAGE LEVELS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.16</openDate><openNumber>10-2025-0149747</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1685</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1675</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기 영동 디스플레이는 시청 표면에 있는 광 투과성 전극, 후방 전극, 및 그 사이에 배치된 전기 영동 매질을 포함한다. 전기 영동 매질은 비극성 유체 및 유체 내의 4가지 유형의 하전된 전기 영동 안료 입자들을 갖는 다중 안료 입자 시스템을 포함한다. 입자들은 상이한 광학 특성을 갖는 제1, 제2, 제3 및 제4 유형의 입자를 포함한다. 제2, 제3 및 제4 유형의 입자는 제1 유형의 입자의 전하 극성과는 반대인 전하 극성을 갖는다. 다중 안료 입자 시스템은, 광 투과성 전극 상의 전압을 일정하게 유지하면서 각각의 픽셀에서 8개의 기본 컬러(빨간색, 초록색, 파란색, 청록색, 자홍색, 노란색, 검은색 및 흰색) 중 임의의 컬러를 렌더링하기 위해 정확히 4개의 상이한 전압 레벨들의 세트로부터 선택된 전압 레벨을 갖는, 후방 전극에 인가된 푸시-풀 파형으로, 직접 어드레싱 가능하다. 전압 레벨들은 제1 포지티브 전압, 더 낮은 제2 포지티브 전압, 거의 제로 전압, 및 네가티브 전압을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.12.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024253934</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.05.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/031592</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컬러 전기 영동 디스플레이에 있어서, 시청 표면(viewing surface)에 있는 광 투과성 전극; 후방 전극; 및 상기 광 투과성 전극과 상기 후방 전극 사이에 배치된 전기 영동 매질(electrophoretic medium)을 포함하고,상기 전기 영동 매질은:  비극성 유체; 및 상기 비극성 유체 내에 분산된 4가지 유형의 하전된 전기 영동 안료 입자들을 포함하는 다중 안료 입자 시스템 - 상기 4가지 유형의 하전된 전기 영동 안료 입자들은:   제1 광학 특성 및 제1 전하 극성을 갖는 제1 유형의 입자;   제2 광학 특성 및 상기 제1 전하 극성과는 반대인 제2 전하 극성을 갖는 제2 유형의 입자;   제3 광학 특성 및 상기 제2 전하 극성을 갖는 제3 유형의 입자; 및  제4 광학 특성 및 상기 제2 전하 극성을 갖는 제4 유형의 입자를 포함하고,   상기 제1, 제2, 제3 및 제4 광학 특성은 서로 상이함 - 을 포함하고, 상기 다중 안료 입자 시스템은, 상기 광 투과성 전극 상의 전압을 일정하게 유지하면서, 상기 전기 영동 매질의 각각의 픽셀에서 빨간색(red), 초록색(green), 파란색(blue), 청록색(cyan), 자홍색(magenta), 노란색(yellow), 검은색(black) 및 흰색(white)의 8개의 기본 컬러 중 임의의 컬러를 렌더링하기 위해 정확히 4개의 상이한 전압 레벨들의 세트로부터 선택된 펄스 전압 레벨들을 갖는, 상기 후방 전극에 인가된 푸시-풀 파형으로, 직접 어드레싱 가능하며, 상기 전압 레벨들은 제1 포지티브 전압, 상기 제1 포지티브 전압보다 낮은 제2 포지티브 전압, 거의 제로(near zero) 전압, 및 네가티브 전압을 포함하는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 포지티브 전압은 15 내지 30 V이고, 상기 제2 포지티브 전압은 5 내지 15 V이고, 상기 네가티브 전압은 -15 내지 -30 V인 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 포지티브 전압은 24 V이고, 상기 제2 포지티브 전압은 10 V이고, 상기 네가티브 전압은 -24 V인 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 푸시-풀 파형은 비주기적 전압 시퀀스를 포함하는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 유형의 입자는 광 산란성 입자이고, 상기 제2, 제3 및 제4 유형의 입자는 광 흡수성 입자인 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 유형의 입자는 흰색이고, 상기 제2, 제3 및 제4 유형의 입자는 청록색, 자홍색 및 노란색으로부터 선택되는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 유형의 입자는 흰색이고, 상기 제2 유형의 입자는 청록색이고, 상기 제3 유형의 입자는 자홍색이고, 상기 제4 유형의 입자는 노란색인 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 전하 극성은 네가티브이고, 상기 제2 전하 극성은 포지티브인 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 다중 안료 입자 시스템은 정확히 4가지 유형의 하전된 전기 영동 입자들을 갖는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 비극성 유체는 전하 제어 첨가제를 포함하는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 전기 영동 매질은 캡슐 내에 캡슐화되거나 밀봉된 마이크로셀 내에 수용되는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 상기 전기 영동 디스플레이는 책 리더, 휴대용 컴퓨터, 태블릿 컴퓨터, 모니터, 전화기, 스마트 카드, 간판, 시계, 쥬얼리, 선반 라벨, 차량용 패널, 또는 플래시 드라이브에 통합을 위해 구성되는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 상기 후방 전극은 세그먼트화된 전극을 포함하거나, 또는 픽셀 전극들의 어레이를 포함한 액티브 매트릭스 백플레인을 포함하는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 액티브 매트릭스 백플레인은 상기 픽셀 전극들에 커플링된 박막 트랜지스터들의 어레이를 포함하는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서, 상기 푸시-풀 파형은 트레이닝된 컴퓨터 모델을 사용하여 결정되는 것인, 컬러 전기 영동 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템에 있어서, 청구항 1 내지 청구항 15 중 어느 한 항에 따른 컬러 전기 영동 디스플레이 - 상기 후방 전극은 픽셀 전극들의 어레이를 포함한 액티브 매트릭스 백플레인을 포함함 - ; 소스 드라이버; 적어도 하나의 전원 공급부; 및상기 적어도 하나의 전원 공급부로부터의 선택된 전압을 선택된 픽셀 전극으로 인가하도록 상기 소스 드라이버를 제어하기 위해 상기 소스 드라이버에 픽셀당 2 비트의 데이터를 전송하기 위한 컨트롤러를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법에 있어서, 시청 표면에 있는 광 투과성 전극, 후방 전극, 및 상기 광 투과성 전극과 상기 후방 전극 사이에 배치된 전기 영동 매질을 포함하는 컬러 전기 영동 디스플레이를 제공하는 단계 - 상기 전기 영동 매질은, 비극성 유체 및 상기 비극성 유체 내에 분산된 4가지 유형의 하전된 전기 영동 안료 입자들을 포함하는 다중 안료 입자 시스템을 포함하되, 상기 4가지 유형의 하전된 전기 영동 안료 입자들은: 제1 광학 특성 및 제1 전하 극성을 갖는 제1 유형의 입자; 제2 광학 특성 및 상기 제1 전하 극성과는 반대인 제2 전하 극성을 갖는 제2 유형의 입자; 제3 광학 특성 및 상기 제2 전하 극성을 갖는 제3 유형의 입자; 및 제4 광학 특성 및 상기 제2 전하 극성을 갖는 제4 유형의 입자를 포함하고, 상기 제1, 제2, 제3 및 제4 광학 특성은 서로 상이함 - ; 및상기 광 투과성 전극 상의 전압을 일정하게 유지하면서, 상기 전기 영동 매질의 각각의 픽셀에서 빨간색, 초록색, 파란색, 청록색, 자홍색, 노란색, 검은색 및 흰색의 8개의 기본 컬러 중 임의의 컬러를 렌더링하기 위해 정확히 4개의 상이한 전압 레벨들의 세트로부터 선택된 펄스 전압 레벨들을 갖는, 상기 후방 전극에 인가된 푸시-풀 파형으로, 상기 다중 안료 입자 시스템을 직접 어드레싱하는 단계 - 상기 4개의 상이한 전압 레벨들은 제1 포지티브 전압, 상기 제1 포지티브 전압보다 낮은 제2 포지티브 전압, 거의 제로 전압, 및 네가티브 전압을 포함함 - 를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 포지티브 전압은 15 내지 30 V이고, 상기 제2 포지티브 전압은 5 내지 15 V이고, 상기 네가티브 전압은 -15 내지 -30 V인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 포지티브 전압은 24 V이고, 상기 제2 포지티브 전압은 10 V이고, 상기 네가티브 전압은 -24 V인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17에 있어서, 상기 푸시-풀 파형은 비주기적 전압 시퀀스를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 유형의 입자는 광 산란성 입자이고, 상기 제2, 제3 및 제4 유형의 입자는 광 흡수성 입자인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 유형의 입자는 흰색이고, 상기 제2, 제3 및 제4 유형의 입자는 청록색, 자홍색 및 노란색으로부터 선택되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 유형의 입자는 흰색이고, 상기 제2 유형의 입자는 청록색이고, 상기 제3 유형의 입자는 자홍색이고, 상기 제4 유형의 입자는 노란색인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 전하 극성은 네가티브이고, 상기 제2 전하 극성은 포지티브인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 17에 있어서, 상기 다중 안료 입자 시스템은 정확히 4가지 유형의 하전된 전기 영동 입자들을 갖는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 17에 있어서, 상기 비극성 유체는 전하 제어 첨가제를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 17에 있어서, 상기 전기 영동 매질은 캡슐 내에 캡슐화되거나 밀봉된 마이크로셀 내에 수용되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 17에 있어서, 상기 전기 영동 디스플레이는 책 리더, 휴대용 컴퓨터, 태블릿 컴퓨터, 모니터, 전화기, 스마트 카드, 간판, 시계, 쥬얼리, 선반 라벨, 차량용 패널, 또는 플래시 드라이브에 통합을 위해 구성되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 17에 있어서, 상기 후방 전극은 세그먼트화된 전극을 포함하거나, 또는 픽셀 전극들의 어레이를 포함한 액티브 매트릭스 백플레인을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 29에 있어서, 상기 액티브 매트릭스 백플레인은 상기 픽셀 전극들에 커플링된 박막 트랜지스터들의 어레이를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 17에 있어서, 트레이닝된 컴퓨터 모델을 사용하여 상기 푸시-풀 파형을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 빌레리카 테크놀로지 파크 드라이브 ****</address><code>519981102085</code><country>미국</country><engName>E Ink Corporation</engName><name>이 잉크 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 메사추세츠 빌레...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TELFER, Stephen J.</engName><name>텔퍼 스티븐 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 메사추세츠 빌레...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DELIWALA, Amit</engName><name>델리왈라 아미트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/471,148</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1044600-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0159020-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030352.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebd0eb15a7fd147e32d7400e2fc18b465eb3e1e1f9f344f571997c7b4bd8e772b69ab6cf8a351a981ecad4918ada2a3957b83e8c36e5bac4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf26cb08788cb90fcd097435cd486ee04784e0b08032cc560807f0b6ae43bb0b8f9c9ad0efc42c3128232f80ddbccc4d79c82725389b33e2a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>