<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:12.1712</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037321</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이브리드 자동 재송 요구 확인응답 피드백 방법, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID AUTOMATIC REPEAT REQUEST ACKNOWLEDGEMENT FEEDBACK METHOD, TERMINAL AND NETWORK-SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002410</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1825</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답 피드백 방법, 단말 및 네트워크 측 기기를 공개하며, 본 출원 실시예에 따른 방법은, 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우, 단말이 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하거나, 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하고; 또는, 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우, 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하거나, 유니캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 단계를 포함하며; 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 동일한 우선순위를 갖고 동일한 시간단위에서 피드백되며; 제1 채널 자원과 제2 채널 자원은 상이한 구성 매개변수를 기반으로 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023198014</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/087461</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법에 있어서,단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우, 상기 단말이 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하거나, 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하고; 또는,단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우, 상기 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하거나, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 단계를 포함하며; 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 동일한 우선순위를 갖고 동일한 시간단위에서 피드백되며; 상기 제1 채널 자원과 상기 제2 채널 자원은 상이한 구성 매개변수를 통해 구성되는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 것은,상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 작거나 같은 경우, 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것을 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 작거나 같은 경우, 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것은,상기 단말에 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원이 구성되지 않았고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 작거나 같은 경우, 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것을 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 것은,상기 단말에 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원이 구성되지 않은 경우;상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 큰 경우;상기 유니캐스트 HARQ-ACK의 비트수가 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK 비트수보다 크거나 같은 경우 중 적어도 하나의 경우; 중 적어도 한 경우에 상기 단말이 멀티캐스트 HARQ-ACK를 폐기하고 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 것을 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 단말이 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 것은,상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것을 포함하며; 상기 타겟 채널 자원은 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수에 따라 결정되는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것은,상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 큰 경우에 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것을 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 타겟 채널 자원은 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원을 포함하며, 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것은,상기 멀티캐스트 HARQ-ACK에 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK가 포함되는 경우에 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 상기 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것; 또는,상기 멀티캐스트 HARQ-ACK에 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK만 포함되는 경우에 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 상기 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 것을 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는 피드백 모드가 확인응답(ACK) 또는 부정 확인응답(NACK) 모드인 HARQ-ACK를 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타겟 채널 자원은 제5 채널 자원을 포함하며, 상기 제5 채널 자원과 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원, 또는 상기 제5 채널 자원과 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원은 상이한 구성 매개변수를 기반으로 구성되며; 상기 단말이 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 것은,상기 단말에 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원이 구성되지 않은 경우;상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 큰 경우;상기 유니캐스트 HARQ-ACK의 비트수가 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK 비트수보다 작거나 같은 경우; 중 적어도 하나의 경우에 상기 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK를 폐기하고 멀티캐스트 HARQ-ACK의 제5 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 것을 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 큰 경우, 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 나머지 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 작거나 같을 때까지 멀티캐스트 HARQ-ACK를 부분적으로 폐기하고, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 나머지 멀티캐스트 HARQ-ACK를 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원 또는 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 단계를 더 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않았고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 크고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 작거나 같은 경우, 상기 단말이 멀티캐스트 HARQ-ACK를 전부 폐기하고, 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원을 통해 상기 유니캐스트 HARQ-ACK를 피드백하는 단계를 더 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,단말에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 작거나 같은 경우, 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원에 다중화하여 네트워크 측 기기에 피드백하는 단계를 더 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 단말에 의해 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 피드백된 멀티캐스트 HARQ-ACK를 수신하고 - 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우에 피드백됨 - ; 또는,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 의해 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK를 수신하는 단계 - 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 상기 유니캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우에 피드백됨 - 를 포함하며; 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 동일한 우선순위를 갖고 동일한 시간단위에서 피드백되며; 상기 제1 채널 자원과 상기 제2 채널 자원은 상이한 구성 매개변수를 통해 구성되는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 의해 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 수신한 경우, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 작거나 같은 경우에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원에 다중화하여 피드백한 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원이 구성되지 않았고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 작거나 같은 경우에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원에 다중화하여 피드백한 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 의해 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK를 수신한 경우, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK는,상기 단말에 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원이 구성되지 않은 경우,상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 큰 경우,상기 유니캐스트 HARQ-ACK의 비트수가 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK 비트수보다 크거나 같은 경우 중 적어도 하나의 경우에 상기 단말이 멀티캐스트 HARQ-ACK를 폐기한 후 피드백한 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 단말에 의해 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 수신한 경우, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 피드백한 것이며, 상기 타겟 채널 자원은 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수에 따라 결정되는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 큰 경우에 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 피드백한 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 타겟 채널 자원은 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원을 포함하며, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 상기 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원에 다중화하여 피드백한 것이고, 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK를 포함하며; 또는,상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 상기 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원에 다중화하여 피드백한 것이고, 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK만을 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는 피드백 모드가 확인응답(ACK) 또는 부정 확인응답(NACK) 모드인 HARQ-ACK를 포함하는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타겟 채널 자원은 제5 채널 자원을 포함하고, 상기 제5 채널 자원과 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원, 또는 상기 제5 채널 자원과 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원은 상이한 구성 매개변수를 기반으로 구성되며; 상기 네트워크 측 기기가 단말에 의해 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 피드백된 멀티캐스트 HARQ-ACK를 수신한 경우, 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는,상기 단말에 멀티캐스트 동적 HARQ-ACK에 대응되는 제3 채널 자원 및/또는 멀티캐스트 반정적 스케줄링 HARQ-ACK에 대응되는 제4 채널 자원이 구성되지 않은 경우,상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 총 비트수가 미리 설정된 비트수보다 큰 경우,상기 유니캐스트 HARQ-ACK의 비트수가 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK 비트수보다 작거나 같은 경우 중 적어도 하나의 경우에 상기 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK를 폐기하고 멀티캐스트 HARQ-ACK의 제5 채널 자원을 통해 피드백한 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 의해 피드백된 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 부분적인 멀티캐스트 HARQ-ACK를 폐기한 후 남은 멀티캐스트 HARQ-ACK를 수신하는 단계를 더 포함하며; 상기 폐기된 부분적인 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 큰 경우에 폐기된 것이며; 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 나머지 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율은 미리 설정된 부호율보다 작거나 같으며; 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 나머지 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원 또는 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원에 다중화하여 피드백한 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 의해 멀티캐스트 HARQ-ACK를 전부 폐기한 후 피드백된 상기 유니캐스트 HARQ-ACK를 수신하는 단계를 더 포함하며; 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 크고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 작거나 같은 경우에 폐기된 것이며; 상기 유니캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말이 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원을 통해 피드백한 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말에 의해 피드백된 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 수신하는 단계를 더 포함하며; 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되고 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK의 전송 부호율이 미리 설정된 부호율보다 작거나 같은 경우에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원에 다중화되어 피드백된 것인, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 장치에 있어서,단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우, 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하거나, 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하고; 또는,단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우, 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 네트워크 측 기기에 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK를 피드백하거나, 상기 유니캐스트 HARQ-ACK를 피드백하도록 구성되는 피드백 모듈을 포함하며;상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 동일한 우선순위를 갖고 동일한 시간단위에서 피드백되며; 상기 제1 채널 자원과 상기 제2 채널 자원은 상이한 구성 매개변수를 통해 구성되는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 장치에 있어서,단말에 의해 멀티캐스트 HARQ-ACK의 타겟 채널 자원을 통해 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 피드백된 멀티캐스트 HARQ-ACK를 수신하고 - 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 상기 멀티캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우에 피드백됨 - ; 또는,상기 단말에 의해 유니캐스트 HARQ-ACK의 제2 채널 자원을 통해 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 피드백된 유니캐스트 HARQ-ACK를 수신하도록 구성되는 수신 모듈 - 상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK, 또는 상기 유니캐스트 HARQ-ACK는 상기 단말에 유니캐스트 HARQ-ACK의 제1 채널 자원이 구성되지 않은 경우에 피드백됨 - 을 포함하며;상기 유니캐스트 HARQ-ACK와 멀티캐스트 HARQ-ACK는 동일한 우선순위를 갖고 동일한 시간단위에서 피드백되며; 상기 제1 채널 자원과 상기 제2 채널 자원은 상이한 구성 매개변수를 통해 구성되는, 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답(HARQ-ACK) 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 의한 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답 피드백 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제13항 내지 제24항 중 어느 한 항에 의한 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답 피드백 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 의한 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답 피드백 방법을 구현하거나, 제13항 내지 제24항 중 어느 한 항에 의한 하이브리드 자동 재송 요구 확인응답 피드백 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Na</engName><name>리 나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210377425.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1228521-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1229712-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1229725-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0184375-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037321.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd772781e7a0d9246f4eb124a78eb2c320295f6e358bdca3f406a17e9e784d30ccc91780ee9922ff5276</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c785b5d7c8f39bc841370200807e8e48e50a07ea3ea1788034677b6bdc7697c8239cd5e3ef560ff7e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>