<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:10.5310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021488</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전력 표시 방법 및 통신 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER INDICATION METHOD AND COMMUNICATION APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.29</openDate><openNumber>10-2025-0114389</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 예를 들어, IEEE 802.11ax의 차세대 Wi-Fi 프로토콜, 예컨대, 802.11be, Wi-Fi 7 또는 EHT 및 802.11be의 차세대 프로토콜, 예컨대, Wi-Fi 8, UHR 또는 Wi-Fi AI과 같은 802.11 시리즈 프로토콜을 지원하는 무선 근거리 네트워크 시스템에 적용되며, UWB 기반 무선 개인 영역 네트워크 시스템, 센싱 시스템 등에도 적용될 수 있다. 본 출원의 실시예는 전력 표시 방법 및 통신 장치를 제공한다. 이 방법에서, 전송 단말 디바이스는 N개의 제1 정보를 포함하는 제1 프레임을 생성하며, N개의 제1 정보는 두 가지 유형의 BSS 동작 채널 대역폭에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타낼 수 있다. 상이한 유형의 수신 단말 디바이스는 그들 자체의 BSS 동작 채널 대역폭에 해당하는 최대 전송 PSD를 얻을 수 있으므로, 두 가지 유형의 BSS 동작 채널 대역폭에 해당하는 최대 전송 PSD가 안정적으로 표시되면 전송 오버헤드가 감소한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024114668</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/134933</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 방법으로서,제1 프레임을 생성하는 단계 - 상기 제1 프레임은 제1 요소를 포함하고, 상기 제1 요소는 P개의 제1 정보 및 Q개의 제2 정보를 포함하며, 상기 P개의 제1 정보는 각각 P개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 전력 스펙트럼 밀도(PSD)를 나타내고, 상기 P개의 기본 채널은 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널의 일부 또는 전부이며, 상기 Q개의 제2 정보는 각각 상기 P개의 기본 채널을 제외하고 표시된 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내고, P 및 Q는 양의 정수이며; 상기 표시된 대역폭은 M의 값 및 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 관련되고, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 다르며, M은 P와 Q의 합과 같고, M은 양의 정수이며; 상기 제1 요소는 제3 정보 및 제4 정보를 더 포함하고, 상기 제3 정보는 P의 값을 나타내며, 상기 제4 정보는 Q의 값을 나타냄 - 와,상기 제1 프레임을 송신하는 단계를 포함하는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널을 포함하는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 P개의 제1 정보는 대응하는 기본 채널의 주파수의 오름차순으로 순차적으로 정렬되는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 Q개의 제2 정보는 대응하는 기본 채널의 주파수의 오름차순으로 순차적으로 정렬되는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,M은 제1 값과 같고, 상기 표시된 대역폭은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭이며, 상기 제1 값은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 기본 채널의 개수인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,M은 제1 값보다 작고, 상기 표시된 대역폭은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 주요 Z 메가헤르츠이며, Z는 M에 기본 채널 대역폭을 곱한 값과 같고, 상기 제1 값은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 기본 채널의 개수인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,M은 제1 값보다 크고, 상기 표시된 대역폭은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭보다 크며, 상기 P개의 제1 정보와 상기 Q개의 제2 정보로 이루어진 총 M개의 정보 중 처음 S개의 정보는 각각 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 S개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내고, S는 양의 정수이며, 상기 제1 값은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 기본 채널의 개수이고, S는 P보다 큰,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 P개의 제1 정보와 상기 Q개의 제2 정보로 이루어진 총 M개의 정보 중 제(S+1) 정보 내지 제(P+Q) 정보는 예비할당되는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기본 채널의 대역폭 크기는 20 메가헤르츠(MHz)인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 요소는 최대 전송 전력 해석 필드를 더 포함하고, 상기 최대 전송 전력 해석 필드의 값은 1 또는 3인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 요소는 전송 전력 엔벨로프 요소인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 비EHT(non-extremely high throughput) 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭이고, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 EHT 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,M의 값은 2의 m제곱이고, m은 0 이상의 정수인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 통신 방법으로서,제1 프레임을 수신하는 단계 - 상기 제1 프레임은 제1 요소를 포함하고, 상기 제1 요소는 P개의 제1 정보 및 Q개의 제2 정보를 포함하고, 상기 P개의 제1 정보는 각각 P개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 전력 스펙트럼 밀도(PSD)를 나타내며, 상기 P개의 기본 채널은 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널의 일부 또는 전부이고, 상기 Q개의 제2 정보는 각각 상기 P개의 기본 채널을 제외하고 표시된 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내며, P 및 Q는 양의 정수이며; 상기 제1 요소는 제3 정보와 제4 정보를 더 포함하고, 상기 제3 정보는 P의 값을 나타내며, 상기 제4 정보는 Q의 값을 나타내고; 상기 표시된 대역폭은 M의 값과 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 관련되며, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 다르고, M은 P와 Q의 합과 같으며, M은 양의 정수임 - 와,상기 제1 프레임에 기초하여, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 결정하는 단계를 포함하는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 통신 방법으로서,제1 프레임을 수신하는 단계 - 상기 제1 프레임은 제1 요소를 포함하고, 상기 제1 요소는 P개의 제1 정보 및 Q개의 제2 정보를 포함하며, 상기 P개의 제1 정보는 각각 P개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 전력 스펙트럼 밀도(PSD)를 나타내고, 상기 P개의 기본 채널은 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널의 일부 또는 전부이며, 상기 Q개의 제2 정보는 각각 상기 P개의 기본 채널을 제외하고 표시된 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내고, P와 Q는 양의 정수이며; 상기 제1 요소는 제3 정보와 제4 정보를 더 포함하고, 상기 제3 정보는 P의 값을 나타내며, 상기 제4 정보는 Q의 값을 나타내고; 상기 표시된 대역폭은 M의 값 및 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 관련되며, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 다르고, M은 P와 Q의 합과 같으며, M은 양의 정수임 - 와,상기 제1 프레임에 기초하여, 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 결정하는 단계를 포함하는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널을 포함하는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 P개의 제1 정보는 대응하는 기본 채널의 주파수의 오름차순으로 순차적으로 정렬되는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 Q개의 제2 정보는 대응하는 기본 채널의 주파수의 오름차순으로 순차적으로 정렬되는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,M은 제1 값과 같고, 상기 표시된 대역폭은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭이며, 상기 제1 값은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 기본 채널의 개수인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,M은 제1 값보다 작고, 상기 표시된 대역폭은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 주요 Z 메가헤르츠이며, Z는 M에 기본 채널 대역폭을 곱한 값과 같고, 상기 제1 값은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 기본 채널의 개수인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,M은 제1 값보다 크고, 상기 표시된 대역폭은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭보다 크며, 상기 P개의 제1 정보와 상기 Q개의 제2 정보로 이루어진 총 M개의 정보 중 처음 S개의 정보는 각각 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 S개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내고, S는 양의 정수이며, 상기 제1 값은 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭에 포함된 기본 채널의 개수이고, S는 P보다 큰,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 P개의 제1 정보와 상기 Q개의 제2 정보로 이루어진 총 M개의 정보 중 제(S+1) 정보 내지 제(P+Q) 정보는 예비할당되는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기본 채널의 대역폭 크기는 20 메가헤르츠(MHz)인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 요소는 최대 전송 전력 해석 필드를 더 포함하고, 상기 최대 전송 전력 해석 필드의 값은 1 또는 3인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 요소는 전송 전력 엔벨로프 요소인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 비EHT(non-extremely high throughput) 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭이고, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 EHT 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제14항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,M의 값은 2의 m제곱이고, m은 0 이상의 정수인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 통신 장치로서,상기 장치는 트랜시버 유닛 및 처리 유닛을 포함하고,상기 처리 유닛은 제1 프레임을 생성하도록 구성 - 상기 제1 프레임은 제1 요소를 포함하고, 상기 제1 요소는 P개의 제1 정보 및 Q개의 제2 정보를 포함하며, 상기 P개의 제1 정보는 각각 P개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 전력 스펙트럼 밀도(PSD)를 나타내고, 상기 P개의 기본 채널은 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널의 일부 또는 전부이며, 상기 Q개의 제2 정보는 각각 상기 P개의 기본 채널을 제외하고 표시된 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내고, P 및 Q는 양의 정수이며; 상기 표시된 대역폭은 M의 값 및 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 관련되고, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 다르며, M은 P와 Q의 합과 같고, M은 양의 정수이며; 상기 제1 요소는 제3 정보 및 제4 정보를 더 포함하고, 상기 제3 정보는 P의 값을 나타내며, 상기 제4 정보는 Q의 값을 나타냄 - 되고,상기 트랜시버 유닛은 상기 제1 프레임을 송신하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 통신 장치로서,상기 장치는 트랜시버 유닛 및 처리 유닛을 포함하고,상기 트랜시버 유닛은 제1 프레임을 수신하도록 구성 - 상기 제1 프레임은 제1 요소를 포함하고, 상기 제1 요소는 P개의 제1 정보 및 Q개의 제2 정보를 포함하고, 상기 P개의 제1 정보는 각각 P개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 전력 스펙트럼 밀도(PSD)를 나타내며, 상기 P개의 기본 채널은 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널의 일부 또는 전부이고, 상기 Q개의 제2 정보는 각각 상기 P개의 기본 채널을 제외하고 표시된 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내며, P 및 Q는 양의 정수이며; 상기 제1 요소는 제3 정보와 제4 정보를 더 포함하고, 상기 제3 정보는 P의 값을 나타내며, 상기 제4 정보는 Q의 값을 나타내고; 상기 표시된 대역폭은 M의 값과 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 관련되며, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 다르고, M은 P와 Q의 합과 같으며, M은 양의 정수임 - 되고,상기 처리 유닛은, 상기 제1 프레임에 기초하여, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 결정하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 통신 장치로서,상기 장치는 트랜시버 유닛 및 처리 유닛을 포함하고,상기 트랜시버 유닛은 제1 프레임을 수신하도록 구성 - 상기 제1 프레임은 제1 요소를 포함하고, 상기 제1 요소는 P개의 제1 정보 및 Q개의 제2 정보를 포함하며, 상기 P개의 제1 정보는 각각 P개의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 전력 스펙트럼 밀도(PSD)를 나타내고, 상기 P개의 기본 채널은 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널의 일부 또는 전부이며, 상기 Q개의 제2 정보는 각각 상기 P개의 기본 채널을 제외하고 표시된 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 나타내고, P와 Q는 양의 정수이며; 상기 제1 요소는 제3 정보와 제4 정보를 더 포함하고, 상기 제3 정보는 P의 값을 나타내며, 상기 제4 정보는 Q의 값을 나타내고; 상기 표시된 대역폭은 M의 값 및 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 관련되며, 상기 제2 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭은 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭과 다르고, M은 P와 Q의 합과 같으며, M은 양의 정수임 - 되고,상기 처리 유닛은, 상기 제1 프레임에 기초하여, 상기 제1 기본 서비스 세트 동작 채널 대역폭 내의 기본 채널에 대응하는 최대 전송 PSD를 결정하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 통신 장치로서,프로세서를 포함하되, 상기 프로세서는, 메모리에 저장된 컴퓨터 명령어를 실행하여, 상기 장치가 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나, 상기 장치가 제14항 및 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나, 상기 장치가 제15항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 컴퓨터 명령어를 저장하고, 상기 컴퓨터 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되거나, 제14항 및 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되거나, 제15항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되는,컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 칩으로서,상기 칩은 프로세서와 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 통신 인터페이스를 통해 메모리에 저장된 명령어를 판독하여, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나, 제14항 및 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나, 제15항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는,칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 코드가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있게 되거나, 상기 컴퓨터는 제14항 및 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있게 되거나, 상기 컴퓨터는 제15항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있게 되는,컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 통신 장치로서,프로세서를 포함하되, 상기 프로세서는 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 실행하여 상기 장치가 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나, 상기 장치가 제14항 및 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나, 상기 장치가 제15항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 장치는 상기 메모리를 더 포함하는,통신 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Guogang</engName><name>후앙 구오강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIN, Yousi</engName><name>린 유시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>MAO, Zhi</engName><name>마오 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Xun</engName><name>양 슌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211510868.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0720859-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0721881-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0721904-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0109750-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021488.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9383608a5d4bc6347ad6751876ba6ffdebe837bdfe28d8d16ab52f5b0c2321fd7fd3eef4e7daec93ba12a146265d2748f0e98c7118288c4d84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe5869ea1b5a20610ebec9969a9eec09890d1b87a68c0d7a53375f0891e4d88e8a80799b89ab75cb6ea889af00e68de2b8a8532e604e0ea16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>