<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:09.309</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014583</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>방사선 차폐용 탄소 나노구조 복합재 및 이의 제조 및 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CARBON NANOSTRUCTURE COMPOSITES FOR RADIATION SHIELDING AND METHODS OF MAKING AND USING THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.08.18</openDate><openNumber>10-2025-0123764</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C01B 32/168</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21F 1/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C22C 47/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C22C 49/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64G 1/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64G 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C22C 26/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 탄소 나노구조 기반 복합재 및 그 제조 및 사용 방법이 기술된다. 탄소 나노구조 기반 복합재는 단일층 또는 다층 복합재일 수 있다. 이러한 복합재는 우주선 및 우주 위성에서처럼 방사선 차폐에 유용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073763</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075674</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재로서,   기판 또는 지지체 상에 다수의 탄소 나노구조를 포함하는 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이;선택적으로 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 다수의 탄소 나노구조에 고차폐 효율 재료 코팅; 및수직으로 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 다수의 탄소 나노구조를 코팅하는 저-Z 물질을 포함하는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 고차폐 효율 재료 코팅은 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 복수의 탄소 나노구조에 존재하고; 및저 Z 재료는 수직으로 정렬된 탄소 나노구조 배열에 코팅된 고차폐 효율 재료를 캡슐화하는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 탄소 나노구조는 탄소 나노튜브인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 기판 또는 지지체가 금속으로 만들어지는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기판 또는 지지체가 선택적으로 알루미늄으로 만들어진 금속 호일인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기판 또는 지지체의 두께가 약 10~100마이크론 또는 25~50마이크론인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 고 차폐 효율 재료는 고-Z 재료인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 고차폐 효율 재료는 저-Z 재료인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고차폐 효율 재료 코팅은 상기 복수의 탄소 나노구조의 측벽 및 팁의 전부 또는 실질적으로 전부에 존재하는 적형 코팅인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 고-Z 물질은 알루미늄, 비스무트, 코발트, 크롬, 아연, 갈륨, 탄탈륨, 백금, 금, 니켈, 철, 주석, 납, 은, 텅스텐, 티타늄, 인듐, 구리, 안티몬, 지르코늄, 티타늄, 리튬, 팔라듐, 이들의 합금, 이들의 금속 산화물 및 이들의 금속 수소화물, 그리고 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 고차폐 효율 물질 코팅의 두께가 약 1~10,000nm 범위인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 저-Z 재료는 비공액 폴리머, 공액 폴리머, 방향족 폴리머, 실리콘, 폴리에틸렌, 폴리이미드, 폴리아미드, 파라핀, 폴리프로필렌 및 에폭시로 이루어진 그룹에서 선택된 폴리머인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복합재가 평면 적층재인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서, 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 복수의 탄소 나노구조를 코팅하는 고차폐 효율 재료를 캡슐화하는 저-Z 재료의 두께는 약 1~1000nm 범위인 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단일층 복합재는 방사선을 차단하는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 방사선은 양성자, 전자, 중성자 및/또는 광자를 포함하는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 다층 탄소 나노구조 기반 복합재이고, 기판 또는 지지체 상에 복수의 탄소 나노구조를 포함하는 적어도 두 개의 수직으로 정렬된 탄소 나노구조 어레이;선택적으로 적어도 두 개의 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이 각각의 다수의 탄소 나노구조에 고차폐 효율 재료 코팅;수직으로 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 다수의 탄소 나노구조를 코팅하는 저-Z 물질;을 포함하고, 상기 선택적인 고차폐 효율 재료 코팅과 저-Z 재료 코팅을 갖는 적어도 두 개의 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이가 적층되어 적어도 두 개의 층을 포함하는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 형성하는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 고차폐 효율 재료 코팅은 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 각각의 복수의 탄소 나노구조에 존재하고; 및저 Z 재료는 수직으로 정렬된 탄소 나노구조 어레이에 코팅된 고차폐 효율 재료를 캡슐화하는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 탄소 나노구조 각각이 탄소 나노튜브인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 탄소 나노구조 기반 복합재는 3층, 4층, 5층 또는 6층을 포함하는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 각 기판 또는 지지대가 금속으로 만들어지는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 각 기판 또는 지지체는 선택적으로 알루미늄으로 만들어진 금속 호일인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 각 기판 또는 지지체는 독립적으로 약 10~100마이크론 또는 25~50마이크론의 두께를 가지는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 고차폐 효율 재료는 고Z 재료인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 고차폐 효율 재료는 저-Z 재료인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이 각각의 복수의 탄소 나노구조에 대한 고차폐 효율 물질 코팅은 복수의 탄소 나노구조의 모든 측벽 및 팁에 존재하는 적형 코팅인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이 각각의 복수의 탄소 나노구조체 상의 고-Z 재료 코팅은 알루미늄, 비스무트, 코발트, 크롬, 아연, 갈륨, 탄탈륨, 백금, 금, 니켈, 철, 주석, 납, 은, 텅스텐, 티타늄, 인듐, 구리, 안티몬, 지르코늄, 티타늄, 리튬, 팔라듐, 이들의 합금, 이들의 금속 산화물 및 이들의 금속 수소화물, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 독립적으로 선택되는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이 각각의 복수의 탄소 나노구조에 코팅된 고차폐 효율 물질은 독립적으로 약 1~10,000nm의 두께 범위를 가지는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 저-Z 재료는 비공액 폴리머, 공액 폴리머 또는 방향족 폴리머, 실리콘, 폴리에틸렌, 폴리이미드, 폴리아미드, 파라핀, 폴리프로필렌 및 에폭시로 구성된 그룹에서 선택된 폴리머인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복합재가 평면 적층재인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18항에 있어서, 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 각각의 다수의 탄소 나노구조를 코팅한 고차폐 효율 재료를 캡슐화하는 저-Z 재료의 두께는 약 1~1000nm 범위인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법이고, (1) 기판 또는 지지체 상에 수직으로 정렬된 탄소 나노구조 어레이를 형성하거나 제공하는 단계;(2) 선택적으로 단계 (1)의 어레이의 탄소 나노구조에 적어도 하나의 고차폐 효율 재료 코팅을 증착하거나 형성하는 단계; 및(3) 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이에 저-Z 물질 코팅을 형성하여 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제공하는 단계;를 포함하는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 고차폐 효율 재료 코팅은 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 복수의 탄소 나노구조에 존재하고; 상기 단계 (3)은 어레이의 고차폐 효율 물질로 코팅된 탄소 나노구조를 저-Z 물질로 캡슐화하는 것을 포함하는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법으로서, (1'') 기판 또는 지지대 위에 각각 두 개 이상의 수직으로 정렬된 탄소 나노구조 어레이를 형성하거나 제공하는 단계; (2'') 선택적으로 단계 (1'')의 적어도 두 개의 어레이 각각의 탄소 나노구조에 적어도 하나의 고차폐 효율 물질 코팅을 증착하거나 형성하는 단계; (3'') 적어도 두 개의 배열 각각에 저-Z 재료 코팅을 형성하여 적어도 두 개의 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제공하는 단계, 상기 저-Z 재료는 경화 가능하거나 가교 가능한 재료이고; 및(4'') 단계 (3'')의 적어도 두 개의 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재를 적층하고 저 Z 재료 코팅을 가교 또는 경화하여 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제공하는 단계를 포함하는 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법으로서, (1''') 기판 또는 지지대 위에 각각 두 개 이상의 수직으로 정렬된 탄소 나노구조 어레이를 형성하거나 제공하는 단계;(2''') 선택적으로 단계 (1''')의 적어도 두 개의 어레이의 각 탄소 나노구조에 적어도 하나의 고차폐 효율 물질 코팅을 증착하거나 형성하는 단계; (3''') 적어도 두 개의 배열 각각에 저-Z 재료 코팅을 형성하여 적어도 두 개의 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제공하는 단계; (4''') 적어도 두 개의 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재 각각에 접착 코팅층을 적용하는 단계; 및(5''') 단계 (4''')의 적어도 두 개의 단일층 탄소 나노구조 기반 복합재를 쌓아서 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제공하는 단계를 포함하는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 고차폐 효율 재료 코팅이 존재하고 존재하는 복수의 탄소 나노구조의 측벽 및 팁의 전부 또는 실질적으로 전부에 존재하는 적형 코팅을 형성하는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 고 차폐 효율 물질이 존재하고 고-Z 물질인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 고 차폐 효율 물질이 존재하고 저-Z 물질인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 고-Z 물질은 알루미늄, 비스무트, 코발트, 크롬, 아연, 갈륨, 탄탈륨, 백금, 금, 니켈, 철, 주석, 납, 은, 텅스텐, 티타늄, 인듐, 구리, 안티몬, 지르코늄, 티타늄, 리튬, 팔라듐, 이들의 합금, 이들의 금속 산화물 및 이들의 금속 수소화물, 그리고 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 고차폐 효율 물질 코팅의 두께가 약 1~10,000nm의 범위에 있는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서, 단계 (3'') 및 (4'')는 동시에 수행되는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제32항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 저-Z 물질은 비공액 폴리머, 공액 폴리머 또는 방향족 폴리머, 실리콘, 폴리에틸렌, 폴리이미드, 폴리아미드, 파라핀, 폴리프로필렌 및 에폭시로 구성된 그룹에서 선택된 폴리머인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제32항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 저-Z 물질이 수직 정렬된 탄소 나노구조 어레이의 복수의 탄소 나노구조를 코팅하는 고차폐 효율 물질을 캡슐화하고, 그 두께는 약 1~1000nm 범위인 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제36항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 경화 가능하거나 가교 가능한 재료는 선택적으로 에폭시, 실리콘 또는 아크릴로부터 선택되는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 접착제 코팅 층이 에폭시, 실리콘 또는 아크릴로부터 선택된 접착제를 포함하거나 이로 구성되는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 단계(4'') 또는 (5''')는 스태킹 중에 압력을 가하는 단계를 포함하는 다층 탄소 나노구조 기반 복합재를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 단일층 복합재 또는 제17항 내지 제31항 중 어느 한 항의 다층 복합재를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 장치는 우주선 또는 우주위성의 일부이거나 이를 형성하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 조지아 애틀랜타, **** 화이트 스트리트 사우스웨스트, 스위트 비</address><code>520150088763</code><country>미국</country><engName>Carbice Corporation</engName><name>카바이스 코퍼레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 조지아, 애틀랜타, ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COLA, Baratunde</engName><name>코라, 바라튠데</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 조지아, 애틀랜타, ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GREEN, Craig</engName><name>그린, 크레이그</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 조지아, 애틀랜타, ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANDERSON, Erik</engName><name>앤더손, 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로***길 ** (서초동) 대림빌딩 *층(다린특허법률사무소)</address><code>920040004194</code><country>대한민국</country><engName>Dae Sub JEONG</engName><name>정대섭</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,927</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0494920-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0078903-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0789394-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0117786-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014583.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379d33ad6429f17c32d91a0963c78c0cbd4e5aa0f94c3e510da5d6befff7e67f27a4b71974e44660564770e80fcede091e1d3dba0f7d4dfe8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa6469609a00e18b95c7e5c3439a373b8aa4bef1588d15e0eaff74d82f3a1fee199fd986220757adf29b1393453dc7dc911f02059038c2631</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>