<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:57.757</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007228</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고해상도 예측들을 위한 딥러닝 모델</inventionTitle><inventionTitleEng>DEEP LEARNING MODEL FOR HIGH RESOLUTION PREDICTIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.22</openDate><openNumber>10-2025-0071926</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 딥러닝 모델 최적화들을 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예시적인 프로세스는, 뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 멀티 채널 예측 타깃에 대응하는 복수의 출력 채널들과 연관된 복수의 예측 출력들을 생성하는 것; 복수의 예측 출력들로부터의 예측 출력이 양자화 범위를 벗어난 값을 갖고 복수의 예측 출력들로부터의 하나 이상의 나머지 예측 출력들이 양자화 범위 내에 있는 각자의 값을 갖는다고 결정하는 것; 양자화 범위에 기초하여 예측 출력을 클램핑하는 것; 및 클램핑된 예측 출력 및 하나 이상의 나머지 예측 출력들에 기초하여 단일 채널 출력을 생성하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064436</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/070695</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 딥러닝 모델을 구현하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 멀티 채널 예측 타깃에 대응하는 복수의 출력 채널들과 연관된 복수의 예측 출력들을 생성하도록; 상기 복수의 예측 출력들로부터의 예측 출력이 양자화 범위를 벗어난 값을 갖고 상기 복수의 예측 출력들로부터의 하나 이상의 나머지 예측 출력들이 상기 양자화 범위 내에 있는 각자의 값을 갖는다고 결정하도록; 상기 양자화 범위에 기초하여 상기 예측 출력을 클램핑하도록; 그리고 상기 클램핑된 예측 출력 및 상기 하나 이상의 나머지 예측 출력들에 기초하여 단일 채널 출력을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 모델은 8-비트 양자화된 모델을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 예측 출력들은 양자화된 예측 값들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 예측 출력들을 상기 복수의 출력 채널들과 연관된 복수의 실측(ground truth) 예측들과 비교하도록;상기 복수의 예측 출력들과 상기 복수의 실측 예측들의 비교에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크 모델과 연관된 손실을 결정하도록; 그리고상기 손실에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크 모델을 트레이닝시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 단일 채널 출력, 상기 클램핑된 예측 출력, 및 상기 하나 이상의 나머지 예측 출력들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 멀티 채널 예측 타깃을 복구하도록;상기 복구된 멀티 채널 예측 타깃에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크 모델과 연관된 손실을 결정하도록; 그리고상기 손실에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크 모델을 트레이닝시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 양자화 범위의 최대값은 1이고, 상기 양자화 범위의 최소값은 0인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 클램핑된 예측 출력 및 상기 하나 이상의 나머지 예측 출력들은 양자화된 예측 값들을 포함하고, 상기 양자화된 예측 값들은 0과 1 사이의 값들의 시퀀스를 포함하고, 상기 양자화된 예측 값들은 상기 멀티 채널 예측 타깃을 표현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 양자화된 예측 값들을 사용하여 상기 멀티 채널 예측 타깃을 복구하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복수의 출력 채널들은 8개의 채널들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 출력 채널들로부터의 하나 이상의 채널들과 연관된 양자화된 예측 출력은 타깃 범위 내의 하나 이상의 값들을 표현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 예측 출력들을 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 복수의 출력 채널들에 걸쳐 상기 복수의 예측 출력들을 분배하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 멀티 채널 예측 타깃을 상기 복수의 출력 채널들 중의 채널들의 수와 곱하도록;상기 멀티 채널 예측 타깃을 상기 채널들의 수와 곱한 결과를 이진수들로 나누도록 - 상기 이진수들 중 적어도 제1 이진수는 1의 값을 포함하고, 상기 복수의 예측 출력들 중 적어도 일부분은 상기 이진수들을 포함함 -; 그리고상기 복수의 출력 채널들 중 적어도 일부분에 걸쳐 상기 이진수들을 분배하도록 - 상기 제1 이진수는 상기 복수의 출력 채널들로부터 제1 채널에 분배됨 - 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 출력 채널들 중 적어도 일부분에 걸쳐 상기 이진수들을 분배하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 0의 값을 갖는 하나 이상의 추가적인 이진수들을 하나 이상의 추가적인 출력 채널들에 분배하기 전에 1의 값을 갖는 하나 이상의 이진수들을 하나 이상의 출력 채널들에 분배하도록 구성되고, 상기 복수의 예측 출력들은 상기 하나 이상의 이진수들 및 상기 하나 이상의 추가적인 이진수들을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 출력 채널들에서 상기 멀티 채널 예측 타깃과 채널들의 수의 곱에 기초하여 멀티 채널 타깃 분배 값을 생성하도록 - 상기 멀티 채널 타깃 분배 값은 정수부 및 소수부를 갖는 부동 소수점 수를 포함함 -;상기 멀티 채널 타깃 분배 값의 정수부를 이진수들의 세트로 나누도록;상기 이진수들의 세트를 상기 복수의 출력 채널들로부터의 채널들의 세트와 연관시키도록; 그리고상기 부동 소수점 수의 소수부의 값을 상기 복수의 출력 채널들로부터의 채널과 연관시키도록 - 상기 복수의 예측 출력들은 상기 이진수들의 세트 및 상기 부동 소수점 수의 상기 소수부의 값을 포함함 - 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 출력 채널들로부터의 하나 이상의 나머지 채널들을 하나 이상의 추가적인 이진수들과 연관시키도록 구성되고, 상기 하나 이상의 추가적인 이진수들 각각은 0의 값을 포함하고, 상기 세트의 이진수들 각각은 1의 값을 포함하고, 상기 복수의 예측 출력들은 상기 하나 이상의 추가적인 이진수들을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 데이터는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 적어도 부분적으로 상기 단일 채널 출력에 기초하여 상기 이미지 데이터와 연관된 깊이 맵을 재구성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 양자화 범위에 기초하여 상기 예측 출력을 클램핑하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 예측 출력의 값을 상기 양자화 범위 내에 오도록 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 모바일 디바이스는 카메라를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 딥러닝 모델을 구현하는 프로세서 구현 방법으로서,뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 멀티 채널 예측 타깃에 대응하는 복수의 출력 채널들과 연관된 복수의 예측 출력들을 생성하는 단계;상기 복수의 예측 출력들로부터의 예측 출력이 양자화 범위를 벗어난 값을 갖고 상기 복수의 예측 출력들로부터의 하나 이상의 나머지 예측 출력들이 상기 양자화 범위 내에 있는 각자의 값을 갖는다고 결정하는 단계;상기 양자화 범위에 기초하여 상기 예측 출력을 클램핑하는 단계; 및상기 클램핑된 예측 출력 및 상기 하나 이상의 나머지 예측 출력들에 기초하여 단일 채널 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 모델은 8-비트 양자화된 모델을 포함하고, 상기 복수의 출력 채널들은 8개의 채널들을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 복수의 예측 출력들은 양자화된 예측 값들을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 복수의 예측 출력들을 상기 복수의 출력 채널들과 연관된 복수의 실측 예측들과 비교하는 단계;상기 복수의 예측 출력들과 상기 복수의 실측 예측들의 비교에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크 모델과 연관된 손실을 결정하는 단계; 및상기 손실에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크 모델을 트레이닝시키는 단계를 추가로 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 단일 채널 출력, 상기 클램핑된 예측 출력, 및 상기 하나 이상의 나머지 예측 출력들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 멀티 채널 예측 타깃을 복구하는 단계;상기 복구된 멀티 채널 예측 타깃에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크 모델과 연관된 손실을 결정하는 단계; 및상기 손실에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크 모델을 트레이닝시키는 단계를 추가로 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 양자화 범위의 최대값은 1이고, 상기 양자화 범위의 최소값은 0인, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 클램핑된 예측 출력 및 상기 하나 이상의 나머지 예측 출력들은 양자화된 예측 값들을 포함하고, 상기 양자화된 예측 값들은 0과 1 사이의 값들의 시퀀스를 포함하고, 상기 양자화된 예측 값들은 상기 멀티 채널 예측 타깃을 표현하고, 상기 프로세서 구현 방법은.상기 양자화된 예측 값들을 사용하여 상기 멀티 채널 예측 타깃을 복구하는 단계를 추가로 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 복수의 출력 채널들로부터의 하나 이상의 채널들과 연관된 양자화된 예측 출력은 타깃 범위 내의 하나 이상의 값들을 표현하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 복수의 예측 출력들을 생성하는 단계는 상기 복수의 출력 채널들에 걸쳐 상기 복수의 예측 출력들을 분배하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서,상기 멀티 채널 예측 타깃을 상기 복수의 출력 채널들 중의 채널들의 수와 곱하는 단계;상기 멀티 채널 예측 타깃을 상기 채널들의 수와 곱한 결과를 이진수들로 나누는 단계 - 상기 이진수들 중 적어도 제1 이진수는 1의 값을 포함하고, 상기 복수의 예측 출력들 중 적어도 일부분은 상기 이진수들을 포함함 -; 및상기 복수의 출력 채널들 중 적어도 일부분에 걸쳐 상기 이진수들을 분배하는 단계 - 상기 제1 이진수는 상기 복수의 출력 채널들로부터 제1 채널에 분배됨 - 를 추가로 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 양자화 범위에 기초하여 상기 예측 출력을 클램핑하는 단계는 상기 예측 출력의 값을 상기 양자화 범위 내에 오도록 수정하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>대만</country><engName>KUO, Chieh-Ming</engName><name>쿠오, 치에-밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SARKIS, Michel Adib</engName><name>사르키스, 미셸 아딥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/934,527</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0245523-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0069123-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007228.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b34252d898ad57cdbd874b1b392d352c587f2d6c53f74c7a1b07ce8e1270fa412311103ab29b25342a9df39b7eac55470cbded36dfa612c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71563c4f64df9002d8c31aded52d948b4773a2cc0efa658322ab8bbd6b561ee750c149990ec33e45a672adfc2c7573409b9367b327d11ab2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>