<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:02.312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037751</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>링잉 에너지 하베스팅</inventionTitle><inventionTitleEng>HARVESTING RINGING ENERGY</inventionTitleEng><openDate>2024.01.15</openDate><openNumber>10-2024-0006530</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/156</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 링잉 에너지를 하베스팅하기 위한 장치가 개시된다. 예시적인 양상에서, 장치는 부트스트랩 회로를 포함한다. 부트스트랩 회로는 부트스트랩 커패시터 및 부트스트랩 스위치를 포함한다. 부트스트랩 스위치는 입력 전압을 수용하도록 구성된 제1 단자를 포함한다. 부트스트랩 스위치는 또한 부트스트랩 커패시터에 커플링된 제2 단자를 포함한다. 부트스트랩 스위치는 추가로 제1 단자에 커플링된 애노드 및 제2 단자에 커플링된 캐소드를 포함하는 바디 다이오드를 포함한다. 부트스트랩 스위치는 바디 다이오드를 통해 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 개방 상태에 있도록 구성된다. 부트스트랩 스위치는 또한 부트스트랩 스위치의 제2 단자에 전압을 제공하도록 구성된다. 해당 전압은 입력 전압의 평균보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022241358</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071674</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,부트스트랩(bootstrap) 회로를 포함하고, 상기 부트스트랩 회로는, 부트스트랩 커패시터; 및 부트스트랩 스위치를 포함하고, 상기 부트스트랩 스위치는,  입력 전압을 수용하도록 구성된 제1 단자;  상기 부트스트랩 커패시터에 커플링된 제2 단자; 및  상기 제1 단자에 커플링된 애노드 및 상기 제2 단자에 커플링된 캐소드를 포함하는 바디 다이오드를 포함하고, 상기 부트스트랩 스위치는,  상기 바디 다이오드를 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 개방 상태에 있고; 그리고  상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자에 상기 입력 전압의 평균보다 큰 전압을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 상기 입력 전압에 존재하는 전압 링잉(ringing)에 기반하여 상기 바디 다이오드를 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하도록 구성되고, 상기 전압 링잉은, 상기 입력 전압의 피크들이 상기 입력 전압의 평균보다 커지게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제2 단자에서의 상기 전압의 평균은 상기 입력 전압의 평균보다 대략 2 배 더 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 선택적으로,유도된 채널을 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 폐쇄 상태에 있거나; 또는상기 바디 다이오드를 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 상기 개방 상태에 있도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 선택적으로,상기 유도된 채널을 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 상기 폐쇄 상태에 있는 것에 응답하여, 상기 제2 단자에서의 상기 전압이 제1 레벨이 되게 하거나; 또는상기 바디 다이오드를 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 상기 개방 상태에 있는 것에 응답하여, 상기 제2 단자에서의 상기 전압이 상기 제1 레벨보다 큰 제2 레벨이 되게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 레벨은 상기 입력 전압의 평균과 대략 동일하고; 그리고 상기 제2 레벨은 상기 입력 전압의 평균의 2 배와 대략 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 부트스트랩 회로는 부트스트랩 드라이버 회로를 포함하고, 상기 부트스트랩 드라이버 회로는,상기 입력 전압을 모니터링하고; 그리고 상기 입력 전압이 전압 임계치보다 큰 것에 응답하여, 상기 유도된 채널을 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 상기 부트스트랩 스위치가 상기 폐쇄 상태에 있게 하거나; 또는 상기 입력 전압이 상기 전압 임계치보다 작은 것에 응답하여, 상기 바디 다이오드를 통해 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 상기 부트스트랩 스위치가 상기 개방 상태에 있게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터를 포함하고, 상기 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터는, 상기 제1 단자로서의 드레인 단자; 상기 제2 단자로서의 소스 단자; 및 게이트 단자를 포함하고; 그리고상기 부트스트랩 스위치는, 상기 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터가 차단 영역(cut-off region)에 따라 바이어싱되는 것에 응답하여, 상기 개방 상태에서 동작하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 부트스트랩 회로는 부트스트랩 드라이버 회로를 포함하고, 상기 부트스트랩 드라이버 회로는,상기 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터의 상기 게이트 단자에 게이트 전압을 제공하고; 그리고상기 차단 영역에 따라 상기 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터를 바이어싱하기 위해 상기 게이트 전압을, 상기 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터의 상기 소스 단자에서의 전압 이상이 되게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 부트스트랩 드라이버 회로는 상기 게이트 전압을 상기 소스 단자에서의 상기 전압과 대략 동일하게 하기 위해 상기 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터의 상기 게이트 단자를 상기 p-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터의 상기 소스 단자에 연결하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 부트스트랩 커패시터는, 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자에 커플링된 제1 단자; 및 제2 단자를 포함하고, 그리고상기 장치는 스위치-모드 전력 공급기를 포함하고, 상기 스위치-모드 전력 공급기는, 상기 부트스트랩 회로; 및 스위칭 회로를 포함하고, 상기 스위칭 회로는,  상기 부트스트랩 스위치의 상기 제1 단자와 상기 부트스트랩 커패시터의 상기 제2 단자 사이에 커플링된 스위치; 및  상기 스위치에 커플링된 드라이버를 포함하고, 상기 드라이버는,   상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자와 상기 부트스트랩 커패시터의 상기 제1 단자에 커플링된 양의 공급 단자; 및   상기 부트스트랩 커패시터의 상기 제2 단자에 커플링된 음의 공급 단자를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 스위치는 n-채널 금속-산화물-반도체 전계-효과 트랜지스터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 선택적으로,상기 입력 전압이 전압 임계치보다 큰 것에 응답하여, 상기 스위치와 반대 상태에 있거나; 또는상기 입력 전압이 상기 전압 임계치보다 작은 것에 응답하여, 상기 개방 상태에 있도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 스위치-모드 전력 공급기는,전원과 부하 사이에 커플링되고; 그리고상기 전원으로부터 상기 부하로 전력을 전달하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 스위치-모드 전력 공급기는 상기 부하와 상기 부트스트랩 커패시터의 상기 제2 단자 사이에 커플링된 인덕터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 스위치-모드 전력 공급기는 벅(buck) 컨버터 또는 벅-부스트(buck-boost) 컨버터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서,부트스트랩 회로를 포함하고, 상기 부트스트랩 회로는, 에너지를 저장하기 위한 커패시턴스 수단; 및 상기 커패시턴스 수단을 충전하기 위한 스위칭 수단을 포함하고, 상기 스위칭 수단은,  입력 전압을 수용하도록 구성된 제1 단자;  상기 커패시턴스 수단에 커플링된 제2 단자; 및  상기 스위칭 수단이 개방 상태에 있고 상기 입력 전압의 평균보다 큰 전압을 상기 제2 단자에 제공하는 것에 기반하여, 상기 커패시턴스 수단을 충전하기 위한 정류 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 스위칭 수단은 선택적으로,유도된 채널을 통해 상기 커패시턴스 수단을 충전하고 상기 제2 단자에서의 상기 전압이 제1 레벨이 되게 하기 위해 폐쇄 상태에 있거나; 또는상기 정류 수단을 통해 상기 커패시턴스 수단을 충전하고 상기 제2 단자에서의 상기 전압이 상기 제1 레벨보다 큰 제2 레벨이 되게 하기 위해 상기 개방 상태에 있도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1 레벨은 상기 입력 전압의 평균과 대략 동일하고; 그리고상기 제2 레벨은 상기 입력 전압의 평균의 2 배와 대략 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 커패시턴스 수단은 제1 단자 및 제2 단자를 포함하고, 상기 제1 단자는 상기 스위칭 수단의 상기 제2 단자에 커플링되고; 그리고상기 장치는 스위치-모드 전력 공급기를 포함하고, 상기 스위치-모드 전력 공급기는, 상기 부트스트랩 회로; 및 스위칭 회로를 포함하고, 상기 스위칭 회로는,  상기 스위칭 수단의 상기 제1 단자와 상기 커패시턴스 수단의 상기 제2 단자 사이에 커플링된 스위치; 및  상기 스위치에 커플링된 드라이버를 포함하고, 상기 드라이버는,   상기 스위칭 수단의 상기 제2 단자와 상기 커패시턴스 수단의 상기 제1 단자에 커플링된 양의 공급 단자; 및   상기 커패시턴스 수단의 상기 제2 단자에 커플링된 음의 공급 단자를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 스위칭 수단은 선택적으로,상기 입력 전압이 전압 임계치 이상인 것에 응답하여, 상기 스위치와 반대 상태에 있고; 그리고상기 입력 전압이 상기 전압 임계치보다 작은 것에 응답하여, 상기 개방 상태에 있도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 링잉 에너지를 하베스팅(harvesting)하기 위한 방법으로서,부트스트랩 회로의 부트스트랩 스위치의 제1 단자에서 입력 전압을 수용하는 단계;상기 부트스트랩 스위치를 개방 상태에 있게 하는 단계;상기 개방 상태에 있는 상기 부트스트랩 스위치에 기반하여, 상기 부트스트랩 스위치의 바디 다이오드를 사용하여 상기 부트스트랩 회로의 부트스트랩 커패시터를 충전하는 단계 — 상기 바디 다이오드는 상기 제1 단자에 커플링된 애노드와 상기 부트스트랩 스위치의 제2 단자에 커플링된 캐소드를 포함하고, 상기 부트스트랩 커패시터는 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자에 커플링됨 —; 및상기 충전에 기반하여, 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자에 상기 입력 전압의 평균보다 큰 전압을 제공하는 단계를 포함하는, 링잉 에너지를 하베스팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,선택적으로,유도된 채널을 사용하여 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 상기 부트스트랩 스위치를 폐쇄 상태로 동작시키는 단계; 또는상기 부트스트랩 스위치의 상기 바디 다이오드를 사용하여 상기 부트스트랩 커패시터를 충전하기 위해 상기 부트스트랩 스위치를 상기 개방 상태로 동작시키는 단계를 더 포함하는, 링잉 에너지를 하베스팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치를 상기 폐쇄 상태로 동작시키는 단계는, 상기 제2 단자에서의 상기 전압을 제1 레벨이 되게 하는 단계를 포함하고;상기 부트스트랩 스위치를 상기 개방 상태로 동작시키는 단계는, 상기 제2 단자에서의 상기 전압을 상기 제1 레벨보다 큰 제2 레벨이 되게 하는 단계를 포함하는, 링잉 에너지를 하베스팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 제1 레벨은 상기 입력 전압의 평균과 대략 동일하고; 그리고상기 제2 레벨은 상기 입력 전압의 평균의 2 배와 대략 동일한, 링잉 에너지를 하베스팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서,상기 입력 전압을 모니터링하는 단계를 더 포함하고,상기 부트스트랩 스위치를 상기 폐쇄 상태로 동작시키는 단계는, 상기 입력 전압이 전압 임계치 이상인 것에 응답하여, 상기 부트스트랩 스위치를 상기 폐쇄 상태로 동작시키는 단계를 포함하고; 그리고상기 부트스트랩 스위치를 상기 개방 상태로 동작시키는 단계는, 상기 입력 전압이 상기 전압 임계치보다 작은 것에 응답하여, 상기 부트스트랩 스위치를 상기 개방 상태로 동작시키는 단계를 포함하는, 링잉 에너지를 하베스팅하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 스위치-모드 전력 공급기로서,스위칭 회로 — 상기 스위칭 회로는, 제1 단자, 제2 단자, 및 제3 단자를 포함하는 스위치; 및 양의 공급 단자, 상기 스위치의 상기 제2 단자에 커플링된 음의 공급 단자, 및 상기 스위치의 상기 제3 단자에 커플링된 출력 단자를 포함하는 드라이버를 포함함 —; 및부트스트랩 회로를 포함하고, 상기 부트스트랩 회로는, 부트스트랩 커패시터 — 상기 부트스트랩 커패시터는,  상기 드라이버의 상기 양의 공급 단자에 커플링된 제1 단자; 및  상기 스위치의 상기 제2 단자와 상기 드라이버의 상기 음의 공급 단자에 커플링된 제2 단자를 포함함 —; 및 부트스트랩 스위치를 포함하고, 상기 부트스트랩 스위치는,  상기 스위치의 상기 제1 단자에 커플링된 제1 단자;  상기 부트스트랩 커패시터의 상기 제1 단자와 상기 드라이버의 상기 양의 공급 단자에 커플링된 제2 단자; 및  상기 부트스트랩 스위치의 상기 제1 단자와 상기 제2 단자 사이에 커플링된 바디 다이오드를 포함하고,  상기 부트스트랩 스위치는 상기 스위치가 개방 상태에 있는 것에 기반하여 개방 상태에 있도록 구성되는, 스위치-모드 전력 공급기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제1 단자에서 입력 전압을 수용하도록 구성되고; 그리고상기 부트스트랩 회로는 상기 입력 전압의 평균보다 큰 전압을 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자에 제공하도록 구성되는, 스위치-모드 전력 공급기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제1 단자에서의 입력 전압이 전압 임계치보다 작은 것에 응답하여, 상기 개방 상태에 있도록 추가로 구성되는, 스위치-모드 전력 공급기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 부트스트랩 스위치는 상기 입력 전압이 상기 전압 임계치보다 큰 것에 응답하여, 상기 스위치와 반대 상태에 있도록 추가로 구성되고; 그리고상기 부트스트랩 회로는 선택적으로, 상기 부트스트랩 스위치가 상기 스위치와 상기 반대 상태에 있는 것에 응답하여, 상기 입력 전압의 평균과 대략 동일한 제1 전압을, 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자에 제공하고; 그리고 상기 부트스트랩 스위치가 상기 개방 상태에 있는 것에 응답하여, 상기 입력 전압의 평균의 2 배와 대략 동일한 제2 전압을 상기 부트스트랩 스위치의 상기 제2 단자에 제공하도록 구성되는, 스위치-모드 전력 공급기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>STOCKSTAD, Troy Lynn</engName><name>스톡스태드, 트로이 린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>WAN, Yi-Cheng</engName><name>완, 이-청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KOSKI, Marko</engName><name>코스키, 마르코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KOSARAJU, Ajay Kumar</engName><name>코사라주, 아제이 쿠마르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/315,444</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1204853-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0202019-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326924-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0351044-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037751.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93349c79a445023f5c87a4c5e4d7e50a7cc47202dcf7852526da59d4a0e9dfb3979432474622a811200a5aebc502755a12b0f7442304afe93c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf101517ca25514b83802d17587a76845e98f42e5bd26c892d08f6fe49ac57e0a9b83537af64583d7b72b6bc1d7209f89c551942693ad777a7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>