<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:27.727</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0046032</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>graph convolutional neural network based object detection  apparatus and method for small object detection in infrared  images</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0147490</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/143</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/042</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치 및 방법에 관한 것이다. 본 발명에 의하면, 객체 관심 영역간의 상대적인 공간정보를 모델링하고 그래프 합성곱 신경망을 기반으로 공간적 상관도가 높은 관심 영역의 특성값을 집계하여 향상된 특성 표현을 생성함으로써 적외선 및 노이즈가 심한 영상과 같이 시각적 정보가 제한되어 객체 검출이 어려운 환경에서 중요한 특성으로 활용되어 객체 검출 정확도를 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치로서,입력된 적외선 영상에서 학습된 딥러닝 기반 관심 영역 추출 모델을 통해 영상 내 객체의 관심 영역을 추정하는 관심 객체 영역 추정부;관심 객체 영역 추정부에서 추정된 관심 영역에 대해 기하학적 특성 정보를 추출하고 특성 정보를 기반으로 두 관심 영역 쌍에 대한 공간적 상관 관련도를 도출하는 공간적 상관 관련도 추출부;그래프 합성곱 신경망(GCN) 구조를 사용하여 각 관심 영역 간의 기하학적 상관 관계를 기반으로 관심 영역에 대한 특성 표현을 업데이트하는 그래프 합성곱 신경망 기반 객체 검출부; 및추정된 경계 상자 및 클래스 정보를 기반으로 객체 검출 결과를 시각화하는 객체 검출 결과 시각화부를 포함하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,관심 영역은 딥러닝 모델이 영상 내 객체가 존재할 수 있는 영역을 사각형 경계 상자의 형태로 추정한 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,기하학적 특성 정보는 각 관심 영역 쌍에 대한 상대적인 공간 정보로 정의되고 이를 기반으로 각 관심 영역간의 관련도를 수치로 계산한 상관 관련도를 도출하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,하기의 관심 영역 간 기하학적 특성을 나타내는 제1 수학식을 통해 관심 영역 간 공간적 관계가 모델링되고 기하학적 특성은 두 관심 영역간 상대적인 공간 관계를 파악할 수 있는 0에서 1사이의 정규화된 값으로 계산되어 4차원 벡터 로 정의되는 :  번째 관심 영역의 중심 좌표와  : 번째 관심 영역의 너비와 높이것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,관심 영역 간 기하학적 특성을 나타내는 제1 수학식은 영상에서 추출된 각 관심 영역의 중심 좌표와 높이, 너비의 공간 정보를 입력으로 받아 계산되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,공간적 상관 관련도 추출부에서 도출된 상관 관련도는 하기의 제2 수학식에 의해 계산되는 : 기하학적 특성 벡터 :  차원 : 학습 가능한 가중치 행렬 : 공간적 상관 관련도 행렬 : 관련도 행렬의 크기것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,공간적 상관 관련도 추출부는,기하학적 특성 벡터 를 입력으로 받아  차원의 고차원 특성 표현으로 임베딩하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,공간적 상관 관련도 추출부는,임베딩 후 학습 가능한 가중치 행렬 와의 행렬 곱 연산을 통해 두 관심 영역 간 공간적 관련도 점수를 스칼라 값으로 도출하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,는 딥러닝 기반 지도 학습을 통해 가중치를 학습하고 공간적 관련도가 높은 관심 영역 쌍에 대해 큰 값을 도출하도록 학습되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 6에 있어서,공간적 상관 관련도 행렬는 가중합을 기반으로 제2 수학식에 의해 계산되고 소프트맥스(softmax) 함수를 행 별로 적용하여 0에서 1사이의 값으로 정규화하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,관련도 행렬의 크기 은 추출된 관심 영역의 개수를 의미하고 상관 관련도의 행 열 요소 값은 번째 관심 영역과 번째 관심 영역 간의 공간적 관련도를 나타내는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서,그래프 합성곱 신경망(GCN)을 통해 업데이트된 특성 정보는 신경망 네트워크를 거쳐 객체 영역을 표시하는 경계 상자에 대한 오프셋 값과 객체에 대한 클래스 정보를 추정하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서,그래프 합성곱 신경망(GCN)은 입력된 시각적 특성과 상관 관련도를 각각 그래프의 노드 및 간선으로 구성하고 이를 기반으로 그래프 합성곱 연산을 수행하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,그래프 합성곱 신경망(GCN) 그래프에서 각 노드는 관심 영역 기반의 특성 정보로서 두 개의 이웃 노드 사이의 연결은 관심 영역 간의 공간적 관련도를 기반으로 정의되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서,그래프 합성곱 연산은 공간적 관련도가 높은 시각적 특성을 반영하여 각 노드의 특성 정보를 업데이트하고 이를 통해 객체 검출을 위한 향상된 특성 표현을 도출하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,그래프 합성곱 신경망(GCN)의 결과로 얻어진 특성 표현은 신경망을 거쳐 경계 상자에 대한 최종 오프셋 값과 객체 클래스 값을 도출하고 실제 객체와 공간적인 관련도가 적은 오 검출된 관심 영역을 객체 검출 시 필터링하도록 유도하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1에 있어서,그래프 합성곱 신경망 기반 관심 영역 특성 업데이트는 하기의 제3 수학식에 의해 계산되는 : 그래프 합성곱 신경망에서 그래프의 정점 : 관심 객체 영역 추정부로부터 추출된 관심 영역의 수 : 관심 영역의 시각적 특성 값의 차원 수 : 그래프의 간선 : 기존 관련도 행렬 에 항등 행렬 가 더해진 간선 그래프를 정규화한 결과 :  행렬의 차수 행렬(degree matrix) 및  : 그래프 합성곱 연산의 입력 및 출력 : 가중치 행렬것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,그래프 합성곱 신경망에서 그래프의 정점 는 관심 영역의 시각적 특성 정보로 구성된 행렬인 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서,그래프의 간선 은 각각의 관심 영역 쌍에 대한 관련도 기반의 인접 행렬로 구성되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17에 있어서,항등 행렬 는 이웃 노드의 특성 뿐만 아니라 현재 노드의 특성을 반영하여 그래프 합성곱 연산을 수행할 수 있도록 하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 17에 있어서,가중치 행렬 은 역전파 과정을 통해 입력 데이터에 적응적으로 학습되고 그 결과 공간적 관련도가 높은 관심 영역의 특성을 집계하여 향상된 특성 표현을 생성하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 17에 있어서,최종적으로 그래프 합성곱 연산을 통해  행렬이 도출되고 각각의 행은 그래프 합성곱 연산을 통해 업데이트된 관심 영역 특성 값을 나타내는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법으로서,관심 객체 영역 추정부는 입력된 적외선 영상에서 학습된 딥러닝 기반 관심 영역 추출 모델을 통해 영상 내 객체의 관심 영역을 추정하는 단계;공간적 상관 관련도 추출부는 관심 객체 영역 추정부에서 추정된 관심 영역에 대해 기하학적 특성 정보를 추출하고 특성 정보를 기반으로 두 관심 영역 쌍에 대한 공간적 상관 관련도를 도출하는 단계;그래프 합성곱 신경망 기반 객체 검출부는 그래프 합성곱 신경망(GCN) 구조를 사용하여 각 관심 영역 간의 기하학적 상관 관계를 기반으로 관심 영역에 대한 특성 표현을 업데이트하는 단계; 및객체 검출 결과 시각화부는 추정된 경계 상자 및 클래스 정보를 기반으로 객체 검출 결과를 시각화하는 단계를 포함하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서,관심 객체 영역 추정부는 입력된 적외선 영상에서 학습된 딥러닝 기반 관심 영역 추출 모델을 통해 영상 내 객체의 관심 영역을 추정하는 단계에서,관심 영역은 딥러닝 모델이 영상 내 객체가 존재할 수 있는 영역을 사각형 경계 상자의 형태로 추정한 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 23에 있어서,공간적 상관 관련도 추출부는 관심 객체 영역 추정부에서 추정된 관심 영역에 대해 기하학적 특성 정보를 추출하고 특성 정보를 기반으로 두 관심 영역 쌍에 대한 공간적 상관 관련도를 도출하는 단계에서,기하학적 특성 정보는 각 관심 영역 쌍에 대한 상대적인 공간 정보로 정의되고 이를 기반으로 각 관심 영역간의 관련도를 수치로 계산한 상관 관련도를 도출하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서,하기의 관심 영역 간 기하학적 특성을 나타내는 제1 수학식을 통해 관심 영역 간 공간적 관계가 모델링되고 기하학적 특성은 두 관심 영역간 상대적인 공간 관계를 파악할 수 있는 0에서 1사이의 정규화된 값으로 계산되어 4차원 벡터 로 정의되는 :  번째 관심 영역의 중심 좌표와  : 번째 관심 영역의 너비와 높이것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서,관심 영역 간 기하학적 특성을 나타내는 제1 수학식은 영상에서 추출된 각 관심 영역의 중심 좌표와 높이, 너비의 공간 정보를 입력으로 받아 계산되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 23에 있어서,공간적 상관 관련도 추출부는 관심 객체 영역 추정부에서 추정된 관심 영역에 대해 기하학적 특성 정보를 추출하고 특성 정보를 기반으로 두 관심 영역 쌍에 대한 공간적 상관 관련도를 도출하는 단계에서,공간적 상관 관련도 추출부에서 도출된 상관 관련도는 하기의 제2 수학식에 의해 계산되는 : 기하학적 특성 벡터 :  차원 : 학습 가능한 가중치 행렬 : 공간적 상관 관련도 행렬 : 관련도 행렬의 크기것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서,공간적 상관 관련도 추출부는,기하학적 특성 벡터 를 입력으로 받아  차원의 고차원 특성 표현으로 임베딩하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 29에 있어서,공간적 상관 관련도 추출부는,임베딩 후 학습 가능한 가중치 행렬 와의 행렬 곱 연산을 통해 두 관심 영역 간 공간적 관련도 점수를 스칼라 값으로 도출하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서,는 딥러닝 기반 지도 학습을 통해 가중치를 학습하고 공간적 관련도가 높은 관심 영역 쌍에 대해 큰 값을 도출하도록 학습되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 28에 있어서,공간적 상관 관련도 행렬는 가중합을 기반으로 제2 수학식에 의해 계산되고 소프트맥스(softmax) 함수를 행 별로 적용하여 0에서 1사이의 값으로 정규화하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서,관련도 행렬의 크기 은 추출된 관심 영역의 개수를 의미하고 상관 관련도의 행 열 요소 값은 번째 관심 영역과 번째 관심 영역 간의 공간적 관련도를 나타내는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 23에 있어서,그래프 합성곱 신경망 기반 객체 검출부는 그래프 합성곱 신경망(GCN) 구조를 사용하여 각 관심 영역 간의 기하학적 상관 관계를 기반으로 관심 영역에 대한 특성 표현을 업데이트하는 단계에서,그래프 합성곱 신경망(GCN)을 통해 업데이트된 특성 정보는 신경망 네트워크를 거쳐 객체 영역을 표시하는 경계 상자에 대한 오프셋 값과 객체에 대한 클래스 정보를 추정하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 23에 있어서,그래프 합성곱 신경망 기반 객체 검출부는 그래프 합성곱 신경망(GCN) 구조를 사용하여 각 관심 영역 간의 기하학적 상관 관계를 기반으로 관심 영역에 대한 특성 표현을 업데이트하는 단계에서,그래프 합성곱 신경망(GCN)은 입력된 시각적 특성과 상관 관련도를 각각 그래프의 노드 및 간선으로 구성하고 이를 기반으로 그래프 합성곱 연산을 수행하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 35에 있어서,그래프 합성곱 신경망(GCN) 그래프에서 각 노드는 관심 영역 기반의 특성 정보로서 두 개의 이웃 노드 사이의 연결은 관심 영역 간의 공간적 관련도를 기반으로 정의되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 35에 있어서,그래프 합성곱 연산은 공간적 관련도가 높은 시각적 특성을 반영하여 각 노드의 특성 정보를 업데이트하고 이를 통해 객체 검출을 위한 향상된 특성 표현을 도출하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 37에 있어서,그래프 합성곱 신경망(GCN)의 결과로 얻어진 특성 표현은 신경망을 거쳐 경계 상자에 대한 최종 오프셋 값과 객체 클래스 값을 도출하고 실제 객체와 공간적인 관련도가 적은 오 검출된 관심 영역을 객체 검출 시 필터링하도록 유도하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 23에 있어서,그래프 합성곱 신경망 기반 객체 검출부는 그래프 합성곱 신경망(GCN) 구조를 사용하여 각 관심 영역 간의 기하학적 상관 관계를 기반으로 관심 영역에 대한 특성 표현을 업데이트하는 단계에서,그래프 합성곱 신경망 기반 관심 영역 특성 업데이트는 하기의 제3 수학식에 의해 계산되는 : 그래프 합성곱 신경망에서 그래프의 정점 : 관심 객체 영역 추정부로부터 추출된 관심 영역의 수 : 관심 영역의 시각적 특성 값의 차원 수 : 그래프의 간선 : 기존 관련도 행렬 에 항등 행렬 가 더해진 간선 그래프를 정규화한 결과 :  행렬의 차수 행렬(degree matrix) 및  : 그래프 합성곱 연산의 입력 및 출력 : 가중치 행렬것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 39에 있어서,그래프 합성곱 신경망에서 그래프의 정점 는 관심 영역의 시각적 특성 정보로 구성된 행렬인 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 39에 있어서,그래프의 간선 은 각각의 관심 영역 쌍에 대한 관련도 기반의 인접 행렬로 구성되는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 39에 있어서,항등 행렬 는 이웃 노드의 특성 뿐만 아니라 현재 노드의 특성을 반영하여 그래프 합성곱 연산을 수행할 수 있도록 하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 39에 있어서,가중치 행렬 은 역전파 과정을 통해 입력 데이터에 적응적으로 학습되고 그 결과 공간적 관련도가 높은 관심 영역의 특성을 집계하여 향상된 특성 표현을 생성하는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 39에 있어서,최종적으로 그래프 합성곱 연산을 통해  행렬이 도출되고 각각의 행은 그래프 합성곱 연산을 통해 업데이트된 관심 영역 특성 값을 나타내는 것을 특징으로 하는 적외선 영상에서 소형 객체 검출을 위한 그래프 합성곱 신경망 기반의 객체 검출 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code>120040221051</code><country>대한민국</country><engName>LIG NEX1 Co.,LTD.</engName><name>엘아이지넥스원 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jae Gi</engName><name>황재기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Min Seok</engName><name>이민석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Hyun Sung</engName><name>장현성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Ku Yong</engName><name>권구용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jae Min</engName><name>박재민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HA, Nam Koo</engName><name>하남구</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로 ** (신문로*가) 광화문 오피시아빌딩 ****호(전앤파트너)</address><code>920020003635</code><country>대한민국</country><engName>Chun Kyung Seok</engName><name>전경석</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0377214-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240046032.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828ebb188cd9ea109575197f3c169e088f101984c9bf0a0c4c4a8ccfcfcac9de1e4c96bc523470fd5aac26b8d6636ef09c5f2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae0584f674ea4203383aa5f1f2aae461594b12718a722f5bac483b7845f10f9a8d0d77409e35a347b0c28597205cd45ed819</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>