<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:05.125</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008646</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중-레벨 적층된 탄성파(AW) 필터 패키지들 및 관련 제작 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-LEVEL STACKED ACOUSTIC WAVE (AW) FILTER PACKAGES AND RELATED FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.10</openDate><openNumber>10-2024-0063897</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제2 AW 필터(204) 위에 적층된 제1 탄성파(AW) 필터(208)를 포함하는 다중-레벨 적층된 AW 필터 패키지(200)는 접촉 표면을 제2 AW 필터에 결합하기 위한 인터커넥트들을 포함하는 금속화 층을 포함하는 반도체 제작 방법들 및 구조들을 이용한다. 각각의 AW 필터는 반도체 기판에 AW 필터 회로를 포함한다. 기판 상의 프레임(218) 상에 배치된 제2 기판(206)은 AW 필터 회로를 보호한다. 다중-레벨 AW 필터 패키지에서, 제1 AW 필터의 제2 기판은 반도체 기판과 유사한 팽창률을 갖는 유리 기판을 포함한다. 제2 AW 필터를 접촉 표면에 결합하는 인터커넥트들은 격리를 위해 제1 AW 필터의 반도체 기판들의 측벽 표면들 상의 절연체들 상에 배치된다. 단일 AW 필터를 포함하는 적층된 AW 필터 패키지에서, 인터커넥트들은 접촉 표면을 AW 필터에 결합한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023046386</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/073325</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적층된 탄성파(AW) 필터 패키지로서,제1 표면을 포함하는 제1 기판;상기 제1 기판의 상기 제1 표면 상의 AW 필터 회로;상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 배치되는 프레임;접촉 표면과 측벽 표면을 포함하는 제2 기판 — 상기 제2 기판은 상기 AW 필터 회로와 제2 기판 사이에 공동을 형성하기 위해 상기 프레임 상에 배치됨 —; 및상기 제2 기판의 상기 접촉 표면과 상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 인터커넥트를 포함하는 금속화 층을 포함하고, 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 접촉 표면에 결합된 접촉 패드를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 접촉 패드로부터의 신호들을 상기 제1 기판의 상기 제1 표면으로 재분배하도록 구성되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 프레임은 상기 제2 기판과 상기 제1 기판의 상기 제1 표면 사이에 배치되고, 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면으로부터 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면의 제1 측에서 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면과 직교하는 방향으로 연장되고; 그리고상기 제1 기판의 상기 제1 표면은 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면과 직교하는 방향으로 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면의 제2 측에 숄더 영역(shoulder area)을 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제1 기판의 상기 제1 표면의 상기 숄더 영역 상에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 접촉 표면 상의 접촉 패드를 더 포함하고, 상기 접촉 패드는 외부 회로에 결합되도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 접촉 패드에 전기적으로 결합되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 공동 내부로부터 상기 숄더 영역까지 연장되는 상기 제1 기판의 상기 제1 표면 상의 표면 인터커넥트 — 상기 표면 인터커넥트는 상기 AW 필터 회로에 전기적으로 결합됨 —, 및 상기 숄더 영역 상의 상기 금속화 층의 적어도 하나의 금속 인터커넥트를 더 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 금속화 층의 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제2 기판과 상기 제1 기판 사이의 상기 프레임의 측면 상에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 프레임은 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면과 직교하는 방향으로 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면의 제2 측의 상기 숄더 영역 내로 연장되고; 그리고상기 금속화 층의 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 프레임의 상단 표면에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 프레임은 제1 재료를 포함하고, 상기 제2 기판은 상기 제1 재료와 상이한 제2 재료를 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 프레임은 폴리머 재료를 포함하고;상기 제2 기판은 유리를 포함하고; 그리고상기 제1 기판은 반도체 재료를 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 프레임은 상기 제2 기판의 주변을 따라 배치된 주변 프레임을 더 포함하고; 그리고상기 공동은 상기 주변 프레임에 의해 둘러싸이는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 프레임은 상기 주변 프레임의 적어도 일부에 직교하게 상기 공동 내로 연장되는 프레임 부재를 더 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 프레임 부재는 상기 프레임의 복수의 프레임 부재들 중 하나를 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 프레임 부재는 상기 주변 프레임에 결합된 제1 단부를 포함하는 선형 프레임 부재를 더 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 공동은 상기 선형 프레임 부재의 제1 측 상의 제1 공동 섹션으로부터 그리고 상기 선형 프레임 부재의 제2 단부 주위로 상기 선형 프레임 부재의 제2 측 상의 제2 공동 섹션까지 연장되는 연속 공동을 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 기판의 상기 제1 표면 상의 상기 AW 필터 회로는 제1 AW 필터 회로이고;상기 제1 AW 필터 회로는 상기 선형 프레임 부재의 제1 측의 상기 제1 공동 섹션에 배치되고; 그리고상기 적층된 AW 필터 패키지는 상기 선형 프레임 부재의 제2 측에 다른 AW 필터 회로를 더 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 공동은 상기 프레임이 제외되는 최대 400 마이크로미터(μm)의 직경을 갖는 연속적인 원형 구역을 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 연속적인 원형 구역의 직경은 360 μm보다 큰, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제5 항에 있어서,상기 적층된 AW 필터 패키지는,제3 기판 — 상기 제3 기판의 제2 표면에 제2 AW 필터 회로를 포함함 —; 및상기 제3 기판의 상기 제2 표면에 배치되는 제2 프레임을 더 포함하고;상기 제1 기판은 상기 제2 AW 필터 회로와 상기 제1 기판 사이에 제2 공동을 형성하기 위해 상기 제2 프레임 상에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제1 기판은 상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 직교하는 측벽 표면을 더 포함하고;상기 제2 프레임은 상기 제1 기판과 상기 제3 기판의 상기 제2 표면 사이에 배치되고, 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면으로부터 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면의 제1 측에서 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면과 직교하는 방향으로 연장되고; 그리고상기 제3 기판의 상기 제2 표면은 상기 제1 기판의 상기 제1 측벽 표면과 직교하는 방향으로 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면의 제2 측에 하부 숄더 영역을 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는, 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면; 및상기 제3 기판의 상기 제2 표면의 상기 하부 숄더 영역 상에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제2 공동 내부로부터 상기 하부 숄더 영역까지 연장되는 상기 제3 기판의 상기 제2 표면 상의 표면 인터커넥트 — 상기 표면 인터커넥트는 상기 제2 AW 필터 회로에 전기적으로 결합됨 —, 및 상기 하부 숄더 영역 상의 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트를 더 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제1 기판과 상기 제3 기판 사이의 상기 제2 프레임의 측면 상에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 제2 프레임은 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면과 직교하는 방향으로 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면의 제2 측 상의 상기 하부 숄더 영역 상으로 연장되고; 그리고상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제2 프레임의 상단 표면에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 적층된 탄성파(AW) 필터 패키지를 제작하는 방법으로서,제1 표면을 포함하는 제1 기판을 형성하는 단계;상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 AW 필터 회로를 형성하는 단계;상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 프레임을 형성하는 단계;접촉 표면과 측벽 표면을 포함하는 제2 기판을 형성하는 단계;상기 AW 필터 회로와 상기 제2 기판 사이에 공동을 형성하기 위해 상기 프레임 상에 상기 제2 기판을 배치하는 단계; 및상기 제2 기판의 접촉 표면과 상기 제1 기판의 제1 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 인터커넥트를 포함하는 금속화 층을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지를 제작하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 제2 기판과 상기 제1 기판의 상기 제1 표면 사이에, 그리고 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면으로부터 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면의 제1 측에서 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면과 직교하는 방향으로 연장하는 상기 프레임을 배치하는 단계; 및상기 제2 기판의 측벽 표면과 직교하는 방향으로 상기 제2 기판의 측벽 표면의 제2 측에 상기 제1 기판의 제1 표면의 숄더 영역을 형성하는 단계를 더 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지를 제작하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 적층된 탄성파(AW) 필터 패키지로서,제1 표면과 측벽 표면을 포함하는 제1 기판;상기 제1 기판의 상기 제1 표면 상의 제1 AW 필터 회로;상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 배치되는 제1 프레임;접촉 표면과 측벽 표면을 포함하는 제2 기판 — 상기 제2 기판은 상기 제1 AW 필터 회로와 제2 기판 사이에 제1 공동을 형성하기 위해 상기 제1 프레임 상에 배치됨 —;제3 기판의 제2 표면에 제2 AW 필터 회로를 포함하는 제3 기판;상기 제3 기판의 상기 제2 표면에 배치되는 제2 프레임;상기 제2 AW 필터 회로와 상기 제1 기판 사이에 제2 공동을 형성하기 위해 상기 제2 프레임 상에 배치되는 제1 기판;상기 제2 기판의 접촉 표면과 상기 제3 기판의 제2 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 인터커넥트를 포함하는 금속화 층 — 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면에 배치됨 —; 및상기 제1 기판의 상기 측벽 표면과 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트 사이의 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면에 배치된 절연체를 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 절연체는 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트와 상기 제1 프레임 사이에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서,상기 절연체는 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트와 상기 제1 기판의 상기 제1 표면 사이에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서,상기 절연체는 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트와 상기 제2 기판의 상기 측벽 표면 사이에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28 항에 있어서,상기 제2 기판을 통해 상기 접촉 표면으로부터 상기 제1 기판의 상기 제1 표면까지 연장되는 비아를 더 포함하는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 접촉 표면 상의 접촉 패드를 더 포함하고,상기 접촉 패드는 전기 신호들을 전도하도록 구성되고; 그리고상기 비아는 상기 제1 AW 필터 회로를 상기 접촉 패드에 전기적으로 결합하도록 구성되는, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28 항에 있어서,제2 표면에 직교하는 제1 방향으로의 상기 제3 기판의 두께는 60 내지 130 마이크로미터(μm) 범위이고;상기 제1 방향으로의 상기 제1 기판의 두께는 30 내지 70 μm 범위이고; 그리고상기 제1 방향으로의 상기 제2 기판의 두께는 30 내지 70 μm 범위인, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 제1 기판의 두께는 85 μm 미만이고;상기 제3 기판의 두께는 55 μm 미만이고; 그리고상기 제2 기판의 두께는 55 μm 미만인, 적층된 AW 필터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 적층된 탄성파 필터(AW 필터) 패키지를 형성하는 방법으로서,제1 표면과 측벽 표면을 포함하는 제1 기판을 형성하는 단계;상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 제1 AW 필터 회로를 형성하는 단계;상기 제1 기판의 상기 제1 표면에 제1 프레임을 형성하는 단계;접촉 표면과 측벽 표면을 포함하는 제2 기판을 형성하는 단계;상기 제1 AW 필터 회로와 상기 제2 기판 사이에 제1 공동을 형성하기 위해 상기 제1 프레임에 상기 제2 기판을 배치하는 단계;제3 기판을 형성하는 단계 — 상기 제3 기판은 상기 제3 기판의 제2 표면 상에 제2 AW 필터 회로를 포함함 —;상기 제3 기판의 상기 제2 표면에 제2 프레임을 형성하는 단계;상기 제2 AW 필터 회로와 상기 제1 기판 사이에 제2 공동을 형성하기 위해 상기 제2 프레임에 상기 제1 기판을 배치하는 단계;상기 제1 기판의 상기 측벽 표면에 절연체를 형성하는 단계; 및상기 제2 기판의 상기 접촉 표면과 상기 제3 기판의 상기 제2 표면에 결합된 적어도 하나의 금속 인터커넥트를 포함하는 금속화 층을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 금속 인터커넥트는 상기 제1 기판의 상기 측벽 표면 상의 상기 절연체 상에 배치되는, 적층된 AW 필터 패키지를 형성하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 * 리퍼블릭 플라자 넘버**-**</address><code>520230491681</code><country>싱가포르</country><engName>RF360 Singapore Pte. Ltd.</engName><name>알에프360 싱가포르 피티이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 안징거 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>HOFER, Manuel</engName><name>호퍼, 마누엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 안징거 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>PEROIS, Xavier</engName><name>페루아, 자비에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 안징거 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>WICK, Michael</engName><name>빅, 미하엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 안징거 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>BIELEN, Jeroen</engName><name>빌렌, 예룬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 안칭거 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>HATZL, Stefan Leopold</engName><name>하츨, 슈테판 레오폴드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 안징거 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>PORTMANN, Juergen</engName><name>포트만, 유르겐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/481,811</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0287454-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0346046-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0068317-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0896969-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008646.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6f528066bec197cab4c669a3623a1c32bb3411c5c62bc4c0603642fcc712ea087ed2824e8cd82da08e7cd306914daf41a0cc15df340af41</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4e5e1b0533d94eef205488fe961fe8c2dc1407dacf758c57a231c4ef4fdc290795fcf9e4ce06a88a3e8be8710369de973431649cf21a5e78</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>