<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:42.4242</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028086</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>안테나 패턴 다지향성을 지원하기 위해 표면-실장 안테나(들)를 이용하는 다지향 안테나 모듈들, 및 관련 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-DIRECTIONAL ANTENNA MODULES EMPLOYING A SURFACE-MOUNT ANTENNA(S) TO SUPPORT ANTENNA PATTERN MULTI-DIRECTIONALITY, AND RELATED FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.28</openDate><openNumber>10-2024-0155218</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 9/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 23/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 안테나 패턴 다지향성을 지원하기 위해 표면-실장 안테나(들)를 이용하는 다지향 안테나 모듈들, 및 관련 제조 방법들. 안테나 모듈은, 라디오-주파수(RF) 통신들을 지원하기 위한 하나 이상의 RF IC(RFIC)들을 포함하는 RFIC 패키지, 및 RFIC들과 패키지 기판 내의 다수의 안테나들 사이의 신호들의 라우팅을 위한 금속 상호연결부들이 형성되어 있는 하나 이상의 금속화 층들을 포함하는 패키지 기판을 포함한다. 안테나 방사 패턴들에서 다지향성을 제공하기 위해, 패키지 기판에 커플링되고 제1 평면에서 지향되는 제1 안테나가 제공되고, 패키지 기판에 커플링되고 제1 평면에 직교하게 제2 평면에서 지향되는 제2 안테나가 제공된다. 일 예에서, 제2 안테나는, 패키지 기판에 표면 실장될 때, 제2 안테나로 하여금 제2 평면에서 지향되게 하는 외부 금속 패드들을 포함하는 안테나 패키지에 패키징된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023168169</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/062623</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 안테나 모듈로서,제1 평면에 배치된 패키지 기판으로서, 상기 패키지 기판은 서로 평행한 복수의 금속화 층들을 포함하는, 상기 패키지 기판;제1 안테나 패키지를 포함하는 제1 안테나로서, 상기 제1 안테나 패키지는, 상기 제1 평면에 평행하게 제2 평면에 배치된 제1 안테나 엘리먼트; 및 상기 제1 안테나 엘리먼트 및 상기 복수의 금속화 층들 중 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링된 제1 외부 금속 상호연결부를 포함하는, 상기 제1 안테나;제2 안테나 패키지를 포함하는 제2 안테나로서, 상기 제2 안테나 패키지는, 상기 제2 평면에 직교하게 제3 평면에 배치된 제2 안테나 엘리먼트; 및 상기 제2 안테나 엘리먼트 및 상기 복수의 금속화 층들 중 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링된 제2 외부 금속 상호연결부를 포함하는, 상기 제2 안테나; 및라디오-주파수 집적 회로(RFIC)를 상기 제1 안테나 엘리먼트 및 상기 제2 안테나 엘리먼트에 전기적으로 커플링시키기 위해 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층 및 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링된 RFIC 패키지를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 안테나 엘리먼트는 상기 제1 평면에 직교하는 제1 방향으로 라디오-주파수(RF) 신호를 방사하도록 구성된 제1 방사 패턴을 갖고; 그리고상기 제2 안테나 엘리먼트는 상기 제1 평면에 평행한 제2 방향으로 RF 신호를 방사하도록 구성된 제2 방사 패턴을 갖는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 안테나 패키지는 외측 표면을 더 포함하고;상기 제2 외부 금속 상호연결부는 상기 제2 안테나 패키지의 상기 외측 표면 상에 배치된 금속 패드를 포함하며; 그리고상기 안테나 모듈은, 상기 제2 안테나 엘리먼트를 상기 RFIC에 커플링시키기 위해 상기 금속 패드 및 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링된 금속 콘택(contact)을 더 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 금속 패드는 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면과 교차하는 제1 금속 부분을 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 금속 패드는, 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면에 직교하는 방향으로 연장되고, 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면과 교차하지 않는 제2 금속 부분을 더 포함하고; 그리고상기 금속 콘택은 상기 제2 안테나 엘리먼트를 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링시키기 위해 상기 금속 패드의 상기 제2 금속 부분에 커플링되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 외부 금속 상호연결부의 적어도 일부는 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면과 교차하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제2 안테나 엘리먼트는 제2 금속 패치(metal patch)를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 안테나 패키지는,상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면에 평행하게 제4 평면에 배치된 부가적인 제2 안테나 엘리먼트; 및상기 제2 안테나 엘리먼트와 상기 부가적인 제2 안테나 엘리먼트 사이에 배치된 적어도 하나의 유전체 층을 더 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 부가적인 제2 안테나 엘리먼트는, 상기 제2 안테나 엘리먼트가 상기 제2 외부 금속 상호연결부 상에서 수신된 라디오-주파수(RF) 신호를 방사하는 것에 응답하여 상기 제2 안테나 엘리먼트에 전자기(EM) 커플링되도록 구성되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 안테나 엘리먼트는 제1 금속 패치를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 안테나 패키지는,상기 제1 안테나 엘리먼트의 상기 제2 평면에 평행하게 제4 평면에 배치된 부가적인 제1 안테나 엘리먼트; 및상기 제1 안테나 엘리먼트와 상기 부가적인 제1 안테나 엘리먼트 사이에 배치된 적어도 하나의 유전체 층을 더 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제1 외부 금속 상호연결부는 솔더 범프를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 복수의 금속화 층들은, 상기 패키지 기판의 제1 측 상에 배치된 제1 외측 금속화 층; 및 상기 제1 측의 반대편의 상기 패키지 기판의 제2 측 상에 배치된 제2 외측 금속화 층을 포함하며;상기 제1 외부 금속 상호연결부는 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링되고; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부는 상기 제2 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 복수의 금속화 층들은, 상기 패키지 기판의 제1 측 상에 배치된 제1 외측 금속화 층; 상기 제1 측의 반대편의 상기 패키지 기판의 제2 측 상에 배치된 제2 외측 금속화 층을 포함하며;상기 제1 외부 금속 상호연결부는 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링되고; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부는 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 셋톱박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 로케이션 데이터 유닛; 모바일 로케이션 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(SiP) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인 휴대 정보 단말(PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 다지향 안테나 방사 패턴들을 제공하기 위해 다수의 안테나들을 갖는 안테나 모듈을 제조하는 방법으로서,제1 평면에 배치된 패키지 기판을 제공하는 단계로서, 상기 패키지 기판을 제공하는 단계는 서로 평행한 복수의 금속화 층들을 형성하는 단계를 포함하는, 상기 패키지 기판을 제공하는 단계;제1 안테나를 제공하는 단계로서, 상기 제1 안테나를 제공하는 단계는, 상기 제1 평면에 평행하게 제2 평면에 배치된 제1 안테나 엘리먼트, 및 상기 제1 안테나 엘리먼트에 커플링된 제1 외부 금속 상호연결부를 포함하는 제1 안테나 패키지를 제공하는 단계를 포함하는, 상기 제1 안테나를 제공하는 단계;상기 제1 외부 금속 상호연결부를 상기 패키지 기판의 상기 복수의 금속화 층들 중 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링시키는 단계;제2 안테나를 제공하는 단계로서, 상기 제2 안테나를 제공하는 단계는, 상기 제2 평면에 직교하게 제3 평면에 배치된 제2 안테나 엘리먼트, 및 상기 제2 안테나 엘리먼트에 커플링된 제2 외부 금속 상호연결부를 포함하는 제2 안테나 패키지를 제공하는 단계를 포함하는, 상기 제2 안테나를 제공하는 단계;상기 제2 외부 금속 상호연결부를 상기 패키지 기판의 상기 복수의 금속화 층들 중 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링시키는 단계; 및라디오-주파수 집적 회로(RFIC)를 상기 제1 안테나 엘리먼트 및 상기 제2 안테나 엘리먼트에 전기적으로 커플링시키기 위해 RFIC 패키지를 상기 패키지 기판의 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층 및 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링시키는 단계를 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제2 안테나 패키지는 외측 표면을 더 포함하고;상기 제2 외부 금속 상호연결부는 상기 제2 안테나 패키지의 상기 외측 표면 상에 배치된 금속 패드를 포함하며; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부를 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링시키는 단계는, 상기 제2 안테나 엘리먼트를 상기 RFIC에 커플링시키기 위해 금속 콘택을 상기 금속 패드 및 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링시키는 단계를 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 금속 패드는, 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면과 교차하는 제1 금속 부분, 및 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면에 직교하는 방향으로 연장되고, 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면과 교차하지 않는 제2 금속 부분을 포함하고; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부를 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링시키는 단계는, 상기 제2 안테나 엘리먼트를 상기 RFIC에 커플링시키기 위해 상기 금속 콘택을 상기 금속 패드의 상기 제2 금속 부분 및 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링시키는 단계를 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제2 안테나 엘리먼트는 제2 금속 패치를 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 안테나 패키지를 제공하는 단계는 상기 제2 안테나 엘리먼트의 상기 제3 평면에 평행하게 제4 평면에 배치된 부가적인 제2 안테나 엘리먼트를 제공하는 단계를 더 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 안테나 패키지를 제공하는 단계는 상기 제2 안테나 엘리먼트와 상기 부가적인 제2 안테나 엘리먼트 사이에 적어도 하나의 유전체 층을 제공하는 단계를 더 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 서로 평행한 복수의 금속화 층들을 형성하는 단계는, 상기 패키지 기판의 제1 측 상에 배치된 제1 외측 금속화 층을 형성하는 단계; 및 상기 제1 측의 반대편의 상기 패키지 기판의 제2 측 상에 배치된 제2 외측 금속화 층을 형성하는 단계를 포함하며;상기 제1 외부 금속 상호연결부를 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링시키는 단계는 상기 제1 외부 금속 상호연결부를 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링시키는 단계를 포함하고; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부를 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링시키는 단계는 상기 제2 외부 금속 상호연결부를 상기 제2 외측 금속화 층에 커플링시키는 단계를 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 서로 평행한 복수의 금속화 층들을 형성하는 단계는, 상기 패키지 기판의 제1 측 상에 배치된 제1 외측 금속화 층을 형성하는 단계; 및 상기 제1 측의 반대편의 상기 패키지 기판의 제2 측 상에 배치된 제2 외측 금속화 층을 형성하는 단계를 포함하며;상기 제1 외부 금속 상호연결부를 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링시키는 단계는 상기 제1 외부 금속 상호연결부를 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링시키는 단계를 포함하고; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부를 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링시키는 단계는 상기 제2 외부 금속 상호연결부를 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링시키는 단계를 포함하는, 안테나 모듈을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전자 디바이스로서,제1 측, 상기 제1 측의 반대편의 제2 측, 상기 제1 측 및 상기 제2 측에 인접한 제3 측, 및 상기 제1 측 및 상기 제2 측에 인접하고 상기 제3 측의 반대편의 제4 측을 포함하는 회로 보드; 및안테나 모듈을 포함하며, 상기 안테나 모듈은, 수평 방향으로 제1 평면에 배치된 패키지 기판; 상기 제1 평면에 평행하게 제2 평면에 배치된 제1 안테나; 및 상기 제2 평면에 직교하게 제3 평면에 배치된 제2 안테나; 및 라디오-주파수 집적 회로(RFIC)를 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나에 전기적으로 커플링시키기 위해 상기 패키지 기판에 커플링된 RFIC 패키지를 포함하고; 상기 패키지 기판은,  상기 회로 보드의 상기 제1 측에 커플링된 제1 섹션; 및  상기 수평 방향에 직교하는 수직 방향으로 연장되는 상기 회로 보드의 상기 제3 측의 수직 평면을 넘어 상기 수평 방향으로 연장되는 제2 섹션을 더 포함하고; 상기 제1 안테나는 상기 패키지 기판의 상기 제1 섹션에 커플링되고; 그리고 상기 제2 안테나는 상기 패키지 기판의 상기 제2 섹션에 커플링되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제2 안테나는 상기 회로 보드의 상기 제3 측에 인접하게 배치되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 패키지 기판은, 각각 상기 수평 방향으로 연장되고 서로 평행한 복수의 금속화 층들을 포함하고;상기 제1 안테나는 제1 안테나 패키지를 포함하고, 상기 제1 안테나 패키지는, 상기 제1 평면에 평행하게 상기 제2 평면에 배치된 제1 안테나 엘리먼트; 및 상기 제1 안테나 엘리먼트에 커플링된 제1 외부 금속 상호연결부를 포함하고;상기 제2 안테나는 제2 안테나 패키지를 포함하고, 상기 제2 안테나 패키지는, 상기 제2 평면에 직교하게 상기 제3 평면에 배치된 제2 안테나 엘리먼트; 및 상기 제2 안테나 엘리먼트에 커플링된 제2 외부 금속 상호연결부를 포함하고;상기 제1 안테나는, 상기 제1 외부 금속 상호연결부가 상기 패키지 기판의 상기 제1 섹션 내의 상기 복수의 금속화 층들 중 적어도 하나의 제1 금속화 층에 추가로 커플링됨으로써 상기 패키지 기판의 상기 제1 섹션에 커플링되고;상기 제2 안테나는, 상기 제2 외부 금속 상호연결부가 상기 패키지 기판의 상기 제2 섹션 내의 상기 복수의 금속화 층들 중 적어도 하나의 제2 금속화 층에 추가로 커플링됨으로써 상기 패키지 기판의 상기 제2 섹션에 커플링되고; 그리고상기 RFIC 패키지는 상기 RFIC를 상기 제1 안테나 엘리먼트 및 상기 제2 안테나 엘리먼트에 전기적으로 커플링시키기 위해 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층 및 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 복수의 금속화 층들은, 상기 패키지 기판의 상기 제1 측 상에 배치된 제1 외측 금속화 층; 및 상기 제1 측의 반대편의 상기 패키지 기판의 상기 제2 측 상에 배치된 제2 외측 금속화 층을 포함하며;상기 제1 외부 금속 상호연결부는 상기 패키지 기판의 상기 제1 섹션 내의 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링되고; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부는 상기 패키지 기판의 상기 제1 섹션 내의 상기 제2 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 복수의 금속화 층들은, 상기 패키지 기판의 상기 제1 측 상에 배치된 제1 외측 금속화 층; 및 상기 제1 측의 반대편의 상기 패키지 기판의 상기 제2 측 상에 배치된 제2 외측 금속화 층을 포함하며;상기 제1 외부 금속 상호연결부는 상기 패키지 기판의 상기 제1 섹션 내의 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제1 금속화 층에 커플링되고; 그리고상기 제2 외부 금속 상호연결부는 상기 패키지 기판의 상기 제1 섹션 내의 상기 제1 외측 금속화 층에 커플링됨으로써 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층에 커플링되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YEON, JAEHYUN</engName><name>연 재현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, KUN</engName><name>팡 쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, SUHYUNG</engName><name>황 수형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, HYUNCHUL</engName><name>조 현철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/653,061</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0913384-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0159647-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028086.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9360acbdcd394169cfa6d16961ed75b4d5ff3ad0078f2f0acb17505301a674408aca3a4fc00ea752e5bf857cc6804fbebb1dd90579c34af360</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf908c1cdbed7cf646d8605d6e1220036e8759d24efeb511104895145ef9a38de1bdd617ca8020760a1c295422a8631c6a2db803fbdfa47f6d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>