<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:59.1359</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001053</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 선호도를 반영한 기계 학습 기반 이미지 압축 세팅</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING-BASED IMAGE COMPRESSION SETTING REFLECTING USER PREFERENCES</inventionTitleEng><openDate>2023.02.13</openDate><openNumber>10-2023-0021144</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/778</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/778</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/162</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/766</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 설명된 실시예는 압축 세팅을 결정하기 위한 방법, 장치, 및 컴퓨터 판독가능 매체에 관한 것이다. 입력 이미지가 사용자 계정과 연관되는 경우 입력 이미지가 획득될 수 있다. 입력 이미지의 하나 이상의 특징은 특징-검출 기계 학습 모델을 사용하여 결정될 수 있다. 입력 이미지에 대한 압축 세팅은 입력 이미지의 하나 이상의 특징에 기초하여 사용자 계정에 개인화된 사용자-특정 기계 학습 모델을 사용하여 결정될 수 있다. 압축 세팅에 기초하여 입력 이미지가 압축될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021251988</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/037646</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서, 입력 이미지를 획득하는 단계 -상기 입력 이미지는 사용자 계정과 연관됨-;특징-검출 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 입력 이미지의 하나 이상의 특징들을 결정하는 단계; 상기 사용자 계정에 개인화된 사용자-특정 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 입력 이미지의 하나 이상의 특징들에 기초하여 상기 입력 이미지에 대한 압축 세팅을 결정하는 단계; 그리고상기 압축 세팅에 기초하여 상기 입력 이미지를 압축하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 특징-검출 기계 학습 모델은, 디지털 이미지들 및 해당 특징들의 트레이닝 세트를 획득하고, 그리고 상기 트레이닝 세트 및 상기 해당 특징들을 기반으로 상기 특징-검출 기계 학습 모델을 트레이닝함으로써, 생성되며, 트레이닝 후에, 상기 특징-검출 기계 학습 모델은 상기 특징-검출 기계 학습 모델에 제공된 상기 입력 이미지에서 이미지 특징들을 식별할 수 있는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 특징-검출 기계 학습 모델은 복수의 네트워크 계층들을 갖는 CNN(convolutional neural network)을 포함하고, 각각의 네트워크 계층은 서로 다른 추상화 레벨들에서 상기 하나 이상의 이미지 특징들을 추출하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 사용자-특정 기계 학습 모델은, 사용자와 연관된 사용자-특정 특징들의 트레이닝 세트를 획득하고 -상기 사용자-특정 특징들은 하나 이상의 이전 이미지들을 참조하여 사용자 액션을 나타냄-, 그리고 상기 사용자-특정 특징들 및 상기 하나 이상의 이전 이미지들을 기반으로 사용자-특정 기계 학습 모델을 트레이닝함으로써, 생성되며, 트레이닝 후, 상기 사용자-특정 기계 학습 모델은 상기 사용자-특정 기계 학습 모델에 제공된 상기 입력 이미지에 대한 레이팅(rating)을 결정하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 트레이닝 세트는 상기 하나 이상의 이전 이미지들의 각각의 이미지 특징들을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 이전 이미지들의 각각의 이미지 특징들은 상기 특징-검출 기계 학습 모델을 상기 하나 이상의 이전 이미지들에 적용함으로써 획득되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 방법은,각각 다른 압축 세팅으로 압축된 샘플 이미지의 둘 이상의 버전들로 상기 사용자 계정과 연관된 사용자에게 제1 사용자 인터페이스를 제공하는 단계;상기 샘플 이미지의 특정 버전을 식별하는 사용자 입력을 사용자로부터 획득하는 단계; 그리고상기 샘플 이미지의 상기 특정 버전과 연관된 압축 세팅을 상기 사용자 계정에 대한 베이스라인 압축 세팅으로 선택하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 압축 세팅을 결정하는 단계는,상기 사용자-특정 기계 학습 모델에 의해, 상기 입력 이미지에 대한 레이팅을 결정하는 단계; 그리고상기 레이팅을 상기 압축 세팅에 매핑하는 단계를 포함하며, 상기 매핑은 상기 베이스라인 압축 세팅에 기초하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 방법은,상기 입력 이미지에 대한 상기 레이팅이 중요도 임계값을 충족한다고 결정하는 단계; 그리고상기 레이팅이 상기 중요도 임계값을 충족한다는 결정에 응답하여, 단계들 중 하나 이상을 수행하는 단계를 더 포함하며, 상기 단계들은, 상기 사용자가 상기 입력 이미지를 공유하도록 하는 제안을 제공하는 단계, 상기 중요도 임계값을 충족하지 않는 상기 사용자 계정과 연관된 다른 이미지들의 백업보다 상기 입력 이미지의 백업을 우선순위화하는 단계, 또는 후속 이미지에 묘사된 장면이 상기 입력 이미지의 하나 이상의 특징들 중 적어도 하나를 갖는 경우, 상기 후속 이미지의 캡처를 위한 명령어를 포함하는 제2 사용자 인터페이스를 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨팅 장치로서,프로세서; 그리고상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어가 저장된 메모리를 포함하며, 상기 동작들은,입력 이미지를 획득하는 동작 -상기 입력 이미지는 사용자 계정과 연관됨-;특징-검출 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 입력 이미지의 하나 이상의 특징들을 결정하는 동작; 상기 사용자 계정에 개인화된 사용자-특정 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 입력 이미지의 하나 이상의 특징들에 기초하여 상기 입력 이미지에 대한 압축 세팅을 결정하는 동작; 그리고상기 압축 세팅에 기초하여 상기 입력 이미지를 압축하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 특징-검출 기계 학습 모델은, 디지털 이미지들 및 해당 특징들의 트레이닝 세트를 획득하고, 그리고 상기 트레이닝 세트 및 상기 해당 특징들을 기반으로 상기 특징-검출 기계 학습 모델을 트레이닝함으로써, 생성되며, 트레이닝 후에, 상기 특징-검출 기계 학습 모델은 상기 특징-검출 기계 학습 모델에 제공된 상기 입력 이미지에서 이미지 특징들을 식별할 수 있는 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 사용자-특정 기계 학습 모델은, 사용자와 연관된 사용자-특정 특징들의 트레이닝 세트를 획득하고 -상기 사용자-특정 특징들은 하나 이상의 이전 이미지들을 참조하여 사용자 액션을 나타냄-, 그리고 상기 사용자-특정 특징들 및 상기 하나 이상의 이전 이미지들을 기반으로 사용자-특정 기계 학습 모델을 트레이닝함으로써, 생성되며, 트레이닝 후, 상기 사용자-특정 기계 학습 모델은 상기 사용자-특정 기계 학습 모델에 제공된 상기 입력 이미지에 대한 레이팅(rating)을 결정하는 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 하는 명령어를 더 포함하며, 상기 추가 동작들은,각각 다른 압축 세팅으로 압축된 샘플 이미지의 둘 이상의 버전들로 상기 사용자 계정과 연관된 사용자에게 제1 사용자 인터페이스를 제공하는 동작;상기 샘플 이미지의 특정 버전을 식별하는 사용자 입력을 사용자로부터 획득하는 동작; 그리고상기 샘플 이미지의 상기 특정 버전과 연관된 압축 세팅을 상기 사용자 계정에 대한 베이스라인 압축 세팅으로 선택하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 압축 세팅을 결정하는 동작은,상기 사용자-특정 기계 학습 모델에 의해, 상기 입력 이미지에 대한 레이팅을 결정하는 동작; 그리고상기 레이팅을 상기 압축 세팅에 매핑하는 동작을 포함하며, 상기 매핑은 상기 베이스라인 압축 세팅에 기초하는 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작들은,입력 이미지를 획득하는 동작 -상기 입력 이미지는 사용자 계정과 연관됨-;특징-검출 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 입력 이미지의 하나 이상의 특징들을 결정하는 동작; 상기 사용자 계정에 개인화된 사용자-특정 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 입력 이미지의 하나 이상의 특징들에 기초하여 상기 입력 이미지에 대한 압축 세팅을 결정하는 동작; 그리고상기 압축 세팅에 기초하여 상기 입력 이미지를 압축하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 특징-검출 기계 학습 모델은, 디지털 이미지들 및 해당 특징들의 트레이닝 세트를 획득하고, 그리고 상기 트레이닝 세트 및 상기 해당 특징들을 기반으로 상기 특징-검출 기계 학습 모델을 트레이닝함으로써, 생성되며, 트레이닝 후에, 상기 특징-검출 기계 학습 모델은 상기 특징-검출 기계 학습 모델에 제공된 상기 입력 이미지에서 이미지 특징들을 식별할 수 있는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 사용자-특정 기계 학습 모델은, 사용자와 연관된 사용자-특정 특징들의 트레이닝 세트를 획득하고 -상기 사용자-특정 특징들은 하나 이상의 이전 이미지들을 참조하여 사용자 액션을 나타냄-, 그리고 상기 사용자-특정 특징들 및 상기 하나 이상의 이전 이미지들을 기반으로 사용자-특정 기계 학습 모델을 트레이닝함으로써, 생성되며, 트레이닝 후, 상기 사용자-특정 기계 학습 모델은 상기 사용자-특정 기계 학습 모델에 제공된 상기 입력 이미지에 대한 레이팅(rating)을 결정하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 트레이닝 세트는 상기 하나 이상의 이전 이미지들의 각각의 이미지 특징들을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 동작들은,각각 다른 압축 세팅으로 압축된 샘플 이미지의 둘 이상의 버전들로 상기 사용자 계정과 연관된 사용자에게 제1 사용자 인터페이스를 제공하는 동작;상기 샘플 이미지의 특정 버전을 식별하는 사용자 입력을 사용자로부터 획득하는 동작; 그리고상기 샘플 이미지의 상기 특정 버전과 연관된 압축 세팅을 상기 사용자 계정에 대한 베이스라인 압축 세팅으로 선택하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 압축 세팅을 결정하는 동작은,상기 사용자-특정 기계 학습 모델에 의해, 상기 입력 이미지에 대한 레이팅을 결정하는 동작; 그리고상기 레이팅을 상기 압축 세팅에 매핑하는 동작을 포함하며, 상기 매핑은 상기 베이스라인 압축 세팅에 기초하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>HURWITZ, Jonathan D.</engName><name>허위츠 조나단 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, Punyabrata</engName><name>레이 푸야브라타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0033346-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0009327-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0685027-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1252980-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1252981-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001053.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9356bfacdb9c80f5917a6a842be07a3a1dd2a1ecdc0caf4c390b785d2cefa1ca2ee7d2ad448f94997f14056abf6ea4e4c8d81121efdad12fcd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf223115d67466ab7267d591ca4a827e6007ff07f8f0bb84496bd1c960951b6491261d1497c8fb582141d3deb5716772a634bbeacd1c89acd3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>