<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:38.538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0174869</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치, 디스플레이 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS, DISPLAY APPARATUS AND CONTROLLING  METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.03.07</openDate><openNumber>10-2025-0032781</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4363</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4402</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/434</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 비압축 방식의 디지털 영상 컨텐츠를 수신하는 입출력 인터페이스, 무선 방식으로 데이터를 송수신하는 통신 장치, 메모리, 디지털 영상 컨텐츠에 대응되는 패킷 데이터를 생성하고, 생성된 패킷 데이터가 전송되도록 통신 장치를 제어하는 프로세서를 포함하고, 프로세서는 디지털 영상 컨텐츠 내의 비디오 정보, 오디오 정보, 메타 정보를 분리하고, 비디오 정보 중 기설정된 라인 단위의 비디오 정보를 이용하여, 기설정된 블럭 단위의 인코딩을 수행하고, 인코딩된 비디오 정보, 오디오 정보 및 메타 정보 각각을 패킷화하여 패킷 데이터를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서, 비압축 방식의 디지털 영상 컨텐츠를 수신하는 입출력 인터페이스;무선 방식으로 데이터를 송수신하는 통신 장치;메모리;상기 디지털 영상 컨텐츠에 대응되는 패킷 데이터를 생성하고, 상기 생성된 패킷 데이터가 전송되도록 상기 통신 장치를 제어하는 프로세서;를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 디지털 영상 컨텐츠 내의 비디오 정보, 오디오 정보, 메타 정보를 분리하고, 상기 비디오 정보 중 기설정된 라인 단위의 비디오 정보를 이용하여, 기설정된 블럭 단위의 인코딩을 수행하고, 상기 인코딩된 비디오 정보, 상기 오디오 정보 및 상기 메타 정보 각각을 패킷화하여 패킷 데이터를 생성하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 디지털 영상 컨텐츠 내의 하나의 프레임을 구성하는 복수의 비디오 정보 중 상기 기설정된 라인 단위의 비디오 정보가 버퍼링되면, 상기 버퍼링된 기설정된 라인 단위의 비디오 정보를 이용하여 인코딩 동작을 수행하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 디지털 영상 컨텐츠 내의 하나의 프레임에 대한 인코딩이 완료되면, 상기 프레임에 대한 정보를 상기 메모리에 저장하고, 상기 기설정된 라인 단위의 비디오 정보와 상기 저장된 이전 프레임의 상기 기설정된 라인 단위에 해당하는 프레임 정보를 이용하여 인코딩 동작을 수행하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 기설정된 블럭 단위로 인코딩을 수행하는 복수의 인코딩 코어를 포함하고, 상기 복수의 인코딩 코어는, 서로 다른 복수의 라인에 대해서 기설정된 블럭 단위의 인코딩을 수행하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 기설정된 블럭 단위의 인코딩을 수행하는 과정 중에, 입력된 비디오 정보 내의 복잡도에 기초한 비트-레이트로 인코딩을 수행하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 입출력 인터페이스로부터 수신되는 신호 내의 기설정된 구간 이외의 데이터를 영상 정보로 분리하고, 상기 기설정된 구간 내의 신호의 패킷 타입을 확인하여 메타 정보와 오디오 정보를 분리하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 입출력 인터페이스로부터 수신되는 신호 내의 동기화 신호에 기초하여, 프레임 인덱스를 생성하고, 상기 인코딩된 비디오 정보, 상기 오디오 정보 및 상기 메타 정보 각각에 상기 프레임 인덱스를 포함하는 헤더를 추가하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 분리된 오디오 정보는 오디오 샘플 및 상기 오디오 샘플에 대응되는 헤더를 포함하면, 상기 프로세서는, 기설정된 개수의 오디오 샘플을 병합하여 오디오 페이로드를 생성하고, 상기 병합된 오디오 샘플 각각의 헤더를 이용하여 상기 오디오 페이로드에 대응되는 헤더를 생성하고, 상기 오디오 페이로드 및 상기 헤더를 결합하여 무선 오디오 패킷을 생성하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 오디오 정보의 위치에 대응되는 프레임 인덱스 정보를 포함하도록 상기 오디오 페이로드에 대응되는 헤더를 생성하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 프레임 단위로, 분리된 메타 정보를 병합하여 메타 페이로드를 생성하고, 상기 메타 정보에 대응되는 프레임 인덱스 정보를 포함하는 메타 헤더를 생성하고, 상기 메타 헤더 및 상기 메타 페이로드를 결합하여 무선 메타 패킷을 생성하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 인코딩된 데이터, 상기 오디오 데이터 및 상기 메타 데이터 중 하나와 상기 데이터 영역에 포함된 데이터의 종류를 나타내는 구분 정보를 포함하는 패킷 데이터를 생성하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 패킷 데이터 중 메타 정보에 대응되는 패킷 데이터를 가장 높은 우선순위로 전송하도록 상기 통신 장치를 제어하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디스플레이 장치에 있어서, 무선 방식으로 영상 컨텐츠와 관련된 네트워크 패킷을 수신하는 통신 장치;메모리;디스플레이;상기 영상 컨텐츠에 대응되는 영상을 생성하고, 상기 생성된 영상이 표시되도록 상기 디스플레이를 제어하는 프로세서;를 포함하고, 상기 프로세서는, 수신된 네트워크 패킷 내의 구분 정보를 이용하여, 상기 수신된 네트워크 패킷 내의 정보를 비디오 데이터, 오디오 데이터, 메타 데이터로 구분하고, 상기 비디오 데이터 중 기설정된 라인 단위의 비디오 데이터를 이용하여, 기설정된 블럭 단위의 디코딩을 수행하고, 상기 디코딩된 비디오 데이터를 이용하여 프레임 영상을 생성하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는, 생성된 프레임 영상을 이전 프레임 영상으로 상기 메모리에 저장하고, 상기 디코딩 과정에서, 상기 기설정된 라인 단위의 비디오 데이터와 상기 이전 프레임의 상기 비디오 데이터에 대응되는 영상 정보를 이용하여 디코딩을 수행하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 비디오 데이터 내의 프레임 인덱스에 기초하여 동기 신호를 생성하고, 상기 생성된 동기 신호에 기초하여, 상기 프레임 영상 및 상기 프레임 영상의 프레임 인덱스에 대응되는 메타 데이터를 출력하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 장치의 제어 방법에 있어서, 비압축 방식의 디지털 영상 컨텐츠를 수신하는 단계;상기 디지털 영상 컨텐츠 내의 비디오 정보, 오디오 정보, 메타 정보를 분리하는 단계;상기 비디오 정보 중 기설정된 라인 단위의 비디오 정보를 이용하여, 기설정된 블럭 단위의 인코딩을 수행하는 단계;상기 인코딩된 비디오 정보, 상기 오디오 정보 및 상기 메타 정보 각각을 패킷화하여 패킷 데이터를 생성하는 단계; 및상기 생성된 패킷 데이터를 무선 통신 방식으로 전송하는 단계;를 포함하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 인코딩을 수행하는 단계는, 상기 디지털 영상 컨텐츠 내의 하나의 프레임을 구성하는 복수의 비디오 정보 중 상기 기설정된 라인 단위의 비디오 정보가 버퍼링되면, 상기 버퍼링된 기설정된 라인 단위의 비디오 정보를 이용하여 인코딩 동작을 수행하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 디지털 영상 컨텐츠 내의 하나의 프레임에 대한 인코딩이 완료되면, 상기 프레임에 대한 정보를 메모리에 저장하는 단계;를 더 포함하고, 상기 인코딩을 수행하는 단계는, 상기 기설정된 라인 단위의 비디오 정보와 상기 저장된 이전 프레임의 상기 기설정된 라인 단위에 해당하는 프레임 정보를 이용하여 인코딩 동작을 수행하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디스플레이 장치의 제어 방법에 있어서, 무선 방식으로 영상 컨텐츠와 관련된 네트워크 패킷을 수신하는 단계;수신된 네트워크 패킷 내의 구분 정보를 이용하여, 상기 수신된 네트워크 패킷 내의 정보를 비디오 데이터, 오디오 데이터, 메타 데이터로 구분하여 메모리에 저장하는 단계;상기 비디오 데이터 중 기설정된 라인 단위의 비디오 데이터를 이용하여, 기설정된 블럭 단위의 디코딩을 수행하는 단계;상기 디코딩된 비디오 데이터를 이용하여 프레임 영상을 생성하는 단계; 및상기 생성된 영상을 표시하는 단계;를 포함하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 장치의 제어 방법을 실행하기 위한 프로그램이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 기록매체에 있어서,상기 제어 방법은, 비압축 방식의 디지털 영상 컨텐츠 내의 비디오 정보, 오디오 정보, 메타 정보를 분리하는 단계;상기 비디오 정보 중 기설정된 라인 단위의 비디오 정보를 이용하여, 기설정된 블럭 단위의 인코딩을 수행하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 정보, 상기 오디오 정보 및 상기 메타 정보 각각을 패킷화하여 패킷 데이터를 생성하는 단계;를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Ho</engName><name>김민호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Woo Seok</engName><name>강우석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Doo Hyun</engName><name>김두현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, Ki Won</engName><name>유기원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JI, Kum Ran</engName><name>지금란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Bum Kwi</engName><name>최범귀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230114770</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1363764-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230174869.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9375e27486a6964472ccf85e18ea8818d1ef54425e7a76dd18eac7b0ab61842cfad8450166c623de61515160d2d3ed540c749d59b54098dd88</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c6eea605f5b888645cce1d40f873449cf4950a59e787cb737ef3f28404ff7c04d9f7eafd249f8c458fb9242c3a187d89c0f9934ffadcdc9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>