<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:24.1824</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0188046</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.01</openDate><openNumber>10-2025-0098022</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 기판, 회로층, 및 소자층을 포함한다. 상기 회로층은, 데이터 배선들, 제1 방향으로 연장되는 가교 배선들, 및 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들과 이웃하는 부가 배선들을 포함한다. 상기 가교 배선들은, 상기 제2 방향의 일측에서 상기 기판의 홀 영역과 마주하는 하나 이상의 제1 더미 가교 배선, 및 상기 제2 방향의 다른 일측에서 상기 홀 영역과 마주하는 하나 이상의 제2 더미 가교 배선을 포함한다. 상기 부가 배선들은, 상기 제1 방향의 일측에서 상기 홀 영역과 마주하고, 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선과 전기적으로 연결되는 하나 이상의 제1 더미 부가 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판; 상기 기판 상에 배치된 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치된 소자층을 포함하고,상기 기판은, 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 및 상기 메인 영역으로 둘러싸인 홀 영역을 포함하며,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들을 포함하고,상기 회로층은,제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되고, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 제1 방향으로 연장되는 가교 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선들과 이웃하는 부가 배선들을 포함하며,상기 가교 배선들은, 상기 제2 방향의 일측에서 상기 홀 영역과 마주하는 하나 이상의 제1 더미 가교 배선, 및 상기 제2 방향의 다른 일측에서 상기 홀 영역과 마주하는 하나 이상의 제2 더미 가교 배선을 포함하고,상기 부가 배선들은, 상기 제1 방향의 일측에서 상기 홀 영역과 마주하고, 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선과 전기적으로 연결되는 하나 이상의 제1 더미 부가 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 부가 배선들은, 상기 제1 방향의 다른 일측에서 상기 홀 영역과 마주하고, 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선과 전기적으로 연결되는 하나 이상의 제2 더미 부가 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 홀 영역 중 중앙의 적어도 일부에는, 상기 회로층 및 상기 소자층을 관통하는 투광홀이 배치되며,상기 기판은, 상기 메인 영역의 일측에서 돌출된 서브 영역을 더 포함하고,상기 메인 영역은, 상기 홀 영역의 주변에 배치되는 홀 우회 영역을 더 포함하고,상기 홀 우회 영역은, 상기 홀 영역의 중점과 교차되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 홀 중점 연장선을 기준으로 상호 이웃한 제1 홀 우회 분할 영역과 제2 홀 우회 분할 영역, 및 상기 홀 영역의 중점과 교차되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 홀 중점 연장선을 기준으로 상기 제1 홀 우회 분할 영역 및 상기 제2 홀 우회 분할 영역과 각각 이웃한 제3 홀 우회 분할 영역 및 제4 홀 우회 분할 영역을 포함하며,상기 표시 영역의 가장자리는, 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제2 방향에서 상기 서브 영역과 마주하는 제1 변, 및 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 방향에서 상기 제1 변과 마주하고 상기 서브 영역으로부터 상기 제1 변보다 멀리 이격된 제2 변을 포함하며,상기 데이터 배선들은 상기 홀 영역과 교차되는 홀 교차 데이터 배선들을 포함하고,상기 홀 교차 데이터 배선들 각각은 상기 제1 변과 상기 홀 영역 사이에 배치되는 제1 분할 배선부, 및 상기 홀 영역과 상기 제2 변 사이에 배치되는 제2 분할 배선부를 포함하며,상기 홀 교차 데이터 배선들은, 상기 제1 방향의 일측에서 상기 제2 홀 중점 연장선과 마주하는 제1 홀 교차 데이터 배선을 포함하고,상기 가교 배선들은, 상기 제1 홀 우회 분할 영역에 배치되고 상기 제1 홀 교차 데이터 배선의 제1 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제1 홀 우회 가교 배선, 및 상기 제2 홀 우회 분할 영역에 배치되고 상기 제1 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제2 홀 우회 가교 배선을 더 포함하며,상기 부가 배선들은, 상기 제1 홀 우회 분할 영역 및 상기 제2 홀 우회 분할 영역에 배치되고 상기 제1 홀 우회 가교 배선과 상기 제2 홀 우회 가교 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제1 홀 우회 부가 배선을 더 포함하고,상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선은 상기 제1 방향에서 상기 제1 홀 우회 부가 배선과 상기 홀 영역 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 홀 교차 데이터 배선들은, 상기 제1 방향의 다른 일측에서 상기 제2 홀 중점 연장선과 마주하는 제2 홀 교차 데이터 배선을 더 포함하고,상기 가교 배선들은, 상기 제3 홀 우회 분할 영역에 배치되고 상기 제2 홀 교차 데이터 배선의 제1 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제3 홀 우회 가교 배선, 및 상기 제4 홀 우회 분할 영역에 배치되고 상기 제2 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제4 홀 우회 가교 배선을 더 포함하며,상기 부가 배선들은, 상기 제3 홀 우회 분할 영역 및 상기 제4 홀 우회 분할 영역에 배치되고 상기 제3 홀 우회 가교 배선과 상기 제4 홀 우회 가교 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제2 홀 우회 부가 배선을 더 포함하고,상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선은 상기 제1 방향에서 상기 홀 영역과 상기 제2 홀 우회 부가 배선 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 부가 배선들은, 상기 제2 방향에서 상기 제1 변과 상기 홀 영역 사이에 배치되고, 상기 제1 방향에서 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선과 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선 사이에 배치되는 하나 이상의 제3 더미 부가 배선; 및상기 제2 방향에서 상기 홀 영역과 상기 제2 변 사이에 배치되고 상기 제1 방향에서 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선과 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선 사이에 배치되는 하나 이상의 제4 더미 부가 배선을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 제3 더미 부가 배선은 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선을 통해 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선과 전기적으로 연결되며,상기 하나 이상의 제4 더미 부가 배선은 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선을 통해 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 가교 배선들은,상기 제1 홀 우회 가교 배선과 상기 제3 홀 우회 가교 배선 사이, 및 상기 제2 홀 우회 가교 배선과 상기 제4 홀 우회 가교 배선 사이에 배치되는 둘 이상의 제3 더미 가교 배선들; 및 상기 제2 방향에서 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선과 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선 사이에 배치되고 상기 홀 영역과 교차되는 하나 이상의 제4 더미 가교 배선을 더 포함하고, 상기 둘 이상의 제3 더미 가교 배선들은 상기 하나 이상의 제3 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제4 더미 부가 배선을 통해 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선 또는 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선과 전기적으로 연결되며,상기 하나 이상의 제4 더미 가교 배선은 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 또는 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제2 홀 우회 분할 영역 중 일부는 상기 표시 영역과 중첩되고, 다른 나머지 일부는 상기 비표시 영역과 중첩되며,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 홀 우회 부가 배선과 상기 제1 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부 사이에 전기적으로 연결되는 제1 가교 보조 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제4 홀 우회 분할 영역 중 일부는 상기 표시 영역과 중첩되고, 다른 나머지 일부는 상기 비표시 영역과 중첩되며,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 홀 우회 부가 배선과 상기 제2 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부 사이에 전기적으로 연결되는 제2 가교 보조 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선을 더 포함하고,상기 제2 전원 공급 배선 중 일부는 상기 제2 변과 나란하게 연장되며,상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 공급 배선 중 일부는 상기 제2 변과 나란하게 연장되며,상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선은 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선과;상기 비표시 영역에 배치되는 상기 제1 전원 및 상기 제2 전원과 상이한 전압레벨의 정전압을 전달하는 정전압 공급 배선을 더 포함하고,상기 정전압 공급 배선의 일부는 상기 제2 변과 나란하게 연장되며,상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선은 상기 정전압 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 하나의 발광 화소 구동부는, 상기 하나의 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전압을 전달하는 제1 초기화 전압 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원을 전달하는 제1 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제6 트랜지스터;제2 초기화 전압을 전달하는 제2 초기화 전압 배선과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제7 트랜지스터; 및바이어스 전압을 전달하는 바이어스 전압 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제8 트랜지스터를 포함하며,상기 정전압 공급 배선은 상기 제1 초기화 전압, 상기 제2 초기화 전압 및 상기 바이어스 전압 중 하나를 전달하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6 항에 있어서,상기 데이터 배선들은, 제1 데이터 배선, 및 상기 서브 영역으로부터 상기 제1 데이터 배선보다 멀리 이격된 제2 데이터 배선을 더 포함하고,상기 가교 배선들은, 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 데이터 우회 가교 배선을 더 포함하며,상기 부가 배선들은, 상기 제1 데이터 배선과 이웃하고 상기 데이터 우회 가교 배선과 전기적으로 연결되는 데이터 우회 부가 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 서브 영역에 배치된 표시 구동 회로와 상기 데이터 배선들 사이에 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선은, 상기 제1 데이터 배선으로 연장되어 상기 제1 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되며,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선은, 상기 데이터 우회 부가 배선으로 연장되어 상기 데이터 우회 부가 배선 및 상기 데이터 우회 가교 배선을 통해 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 표시 영역의 가장자리는, 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 방향에서 상호 마주하는 제3 변과 제4 변을 더 포함하며,상기 데이터 우회 가교 배선은 상기 제3 변 및 상기 제4 변으로부터 이격되고,상기 가교 배선들은, 상기 데이터 우회 가교 배선의 일단과 상기 제3 변 사이, 및 상기 데이터 우회 가교 배선의 다른 일단과 상기 제4 변 사이에 배치되는 전원 보조 가교 배선들을 더 포함하고,상기 부가 배선들은, 상기 데이터 우회 부가 배선의 일단과 상기 제2 변 사이에 배치되는 전원 보조 부가 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판; 상기 기판 상에 배치된 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치된 소자층을 포함하고,상기 기판은, 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 상기 메인 영역으로 둘러싸인 홀 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출된 서브 영역을 포함하며,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들을 포함하고,상기 회로층은,제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되고, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 제1 방향으로 연장되는 가교 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선들과 이웃하는 부가 배선들을 포함하며,상기 메인 영역은, 상기 홀 영역의 주변에 배치되는 홀 우회 영역을 더 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 홀 영역과 교차되는 홀 교차 데이터 배선들을 포함하고,상기 홀 교차 데이터 배선들 각각은, 상기 홀 영역의 중점과 교차되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 홀 중점 연장선을 기준으로, 상기 제2 방향의 일측에 배치되는 제1 분할 배선부와, 상기 제2 방향의 다른 일측에 배치되는 제2 분할 배선부를 포함하며,상기 홀 교차 데이터 배선들은, 상기 홀 영역의 중점과 교차되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 홀 중점 연장선을 기준으로, 상기 제1 방향의 일측에 배치되는 제1 홀 교차 데이터 배선과, 상기 제1 방향의 다른 일측에 배치되는 제2 홀 교차 데이터 배선을 포함하고,상기 가교 배선들은,상기 제1 홀 교차 데이터 배선의 제1 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제1 홀 우회 가교 배선;상기 제1 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제2 홀 우회 가교 배선;상기 제2 홀 교차 데이터 배선의 제1 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제3 홀 우회 가교 배선;상기 제2 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부와 전기적으로 연결되는 제4 홀 우회 가교 배선; 상기 제2 방향의 일측에서 상기 홀 영역과 마주하는 하나 이상의 제1 더미 가교 배선; 및상기 제2 방향의 다른 일측에서 상기 홀 영역과 마주하는 하나 이상의 제2 더미 가교 배선을 포함하고,상기 부가 배선들은,상기 제1 홀 우회 가교 배선과 상기 제2 홀 우회 가교 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제1 홀 우회 부가 배선;상기 제3 홀 우회 가교 배선과 상기 제4 홀 우회 가교 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제2 홀 우회 부가 배선;상기 제1 방향의 일측에서 상기 홀 영역과 마주하고 상기 제1 더미 가교 배선 및 상기 제2 더미 가교 배선과 전기적으로 연결되는 하나 이상의 제1 더미 부가 배선; 및상기 제1 방향의 다른 일측에서 상기 홀 영역과 마주하고 상기 제1 더미 가교 배선 및 상기 제2 더미 가교 배선과 전기적으로 연결되는 하나 이상의 제2 더미 부가 배선을 포함하며,상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선, 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선, 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선은 상호 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 가교 배선들은,상기 제1 홀 우회 가교 배선과 상기 제3 홀 우회 가교 배선 사이, 및 상기 제2 홀 우회 가교 배선과 상기 제4 홀 우회 가교 배선 사이에 배치되는 둘 이상의 제3 더미 가교 배선들; 및 상기 제2 방향에서 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선과 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선 사이에 배치되고 상기 홀 영역과 교차되는 하나 이상의 제4 더미 가교 배선을 더 포함하며,상기 부가 배선들은, 상기 제2 방향에서 상기 홀 영역의 일측과 인접하고, 상기 제1 방향에서 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선과 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선 사이에 배치되는 하나 이상의 제3 더미 부가 배선; 및상기 제2 방향에서 상기 홀 영역의 다른 일측과 인접하고, 상기 제1 방향에서 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선과 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선 사이에 배치되는 하나 이상의 제4 더미 부가 배선을 더 포함하고,상기 둘 이상의 제3 더미 가교 배선들, 상기 하나 이상의 제4 더미 가교 배선, 상기 하나 이상의 제3 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제4 더미 부가 배선은, 상기 하나 이상의 제1 더미 가교 배선, 상기 하나 이상의 제2 더미 가교 배선, 상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선을 더 포함하고,상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선은 상기 제1 전원 공급 배선 및 상기 제2 전원 공급 배선 중 하나와 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 회로층은,상기 발광 화소 구동부들에 제1 초기화 전압을 전달하는 제1 초기화 전압 배선;상기 발광 화소 구동부들에 제2 초기화 전압을 전달하는 제2 초기화 전압 배선;상기 발광 화소 구동부들에 바이어스 전압을 전달하는 바이어스 전압 배선; 및상기 비표시 영역에 배치되는 정전압 공급 배선을 더 포함하고,상기 정전압 공급 배선은, 상기 제1 초기화 전압, 상기 제2 초기화 전압 및 상기 바이어스 전압 중 하나를 전달하며,상기 하나 이상의 제1 더미 부가 배선 및 상기 하나 이상의 제2 더미 부가 배선은 상기 정전압 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제6 항에 있어서,상기 우회 영역 중 일부는 상기 표시 영역과 중첩되고, 다른 나머지 일부는 상기 비표시 영역과 중첩되며,상기 회로층은,상기 비표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 홀 우회 부가 배선과 상기 제1 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부 사이에 전기적으로 연결되는 제1 가교 보조 배선; 및상기 비표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 홀 우회 부가 배선과 상기 제2 홀 교차 데이터 배선의 제2 분할 배선부 사이에 전기적으로 연결되는 제2 가교 보조 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Won Se</engName><name>이원세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Dong Hyeon</engName><name>장동현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Min Kyung</engName><name>박민경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Min Hee</engName><name>최민희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1436937-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230188046.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92e947dc15209da6f6da52f7c56cdd67aa0c78880bc00173fff9f434384e18f1177eb04320955929c725108bf0aaafee7301d373f676259</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cc98209b668ff49586075f8249ac46dc30a8abd4fa2aee895897eb903b90aadb0938fe64c78ee52ee939c133baeac365582e6f15fb3b421</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>