<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:25.4225</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002041</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>집적 인덕터(들)를 형성하기 위해 리드 프레임 위에 와이어 본드들을 이용한 인덕터 패키지들, 및 관련 집적 회로(IC) 패키지들 및 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>INDUCTOR PACKAGES EMPLOYING WIRE BONDS OVER A LEAD FRAME TO FORM INTEGRATED INDUCTOR(S), AND RELATED INTEGRATED CIRCUIT (IC) PACKAGES AND FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.01</openDate><openNumber>10-2025-0044662</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/498</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/522</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 27/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 41/064</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 27/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 17/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 집적 인덕터(들)를 형성하기 위해 리드 프레임 위에 와이어 본드들을 이용한 인덕터 패키지들, 및 관련 집적 회로(IC) 패키지들 및 제조 방법들 인덕터 패키지는, 코일(들)을 포일링하기 위해 와이어 본드들을 통해 패턴으로 함께 커플링된 리드 프레임의 리드들로 각각 형성된 하나 이상의 집적 인덕터들을 포함한다. 인덕터 패키지를 형성하기 위해, 와이어 본딩된 리드들로 형성된 코일(들)과 함께 리드 프레임 위에 오버몰드 재료가 형성된다. 오버몰드 재료는 집적 인덕터(들)의 인덕턴스를 추가로 증가시키기 위해 자기 재료를 포함할 수 있다. 인덕터 패키지는 IC 패키지의 회로에 대한 인덕터(들)를 제공하기 위해 IC 패키지의 패키지 기판에 장착될 수 있다. 인덕터 패키지를 형성하기 위해 리드 프레임을 사용함으로써, 리드 프레임들을 형성하기 위해 사용되는 제조 프로세스들이 또한, 덜 복잡하고 더 낮은 비용의 제조 방법으로서 인덕터 패키지를 형성하기 위해 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024026243</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/070716</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인덕터 패키지로서,리드 프레임(lead frame) - 상기 리드 프레임은, 복수의 리드들을 포함하며, 상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 상기 복수의 리드들 중 다른 리드에 인접함 -; 및전도성 코일을 포함하는 인덕터를 포함하며, 상기 전도성 코일은, 상기 복수의 리드들; 및 상기 복수의 리드들 중 적어도 2개의 리드들에 각각 커플링된 하나 이상의 와이어 본드들을 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전도성 코일은 3차원(3D: three-dimensional) 전도성 코일을 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 제1 평면에 배치되고; 그리고상기 하나 이상의 와이어 본드들은 상기 제1 평면에 직교(orthogonal)하는 제2 방향으로 연장되는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 제1 방향으로 제1 폭을 갖고; 그리고상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 상기 제1 방향으로 상기 제1 폭 미만의 제2 폭을 갖는 테일 부분을 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 복수의 측면(side)들을 더 포함하며,상기 복수의 리드들의 각각의 리드의 상기 테일 부분은 상기 인덕터 패키지의 상기 복수의 측면들 중의 측면으로 연장되는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 리드들의 각각의 리드의 상기 테일 부분은 상기 인덕터 패키지의 상기 복수의 측면들 중의 상기 측면과 동일 평면에 있는 단부 부분을 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 테일 부분을 포함하지 않는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 리드프레임은, 복수의 제2 리드들을 더 포함하며, 상기 복수의 제2 리드들의 각각의 제2 리드는 상기 복수의 제2 리드들 중 다른 제2 리드에 인접하며, 그리고상기 인덕터 패키지는, 제2 전도성 코일을 포함하는 제2 인덕터를 더 포함하며, 상기 제2 전도성 코일은, 상기 복수의 제2 리드들; 및 상기 복수의 제2 리드들 중 적어도 2개의 제2 리드들에 각각 커플링된 하나 이상의 제2 와이어 본드들을 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 제1 방향으로 제1 폭을 갖고;상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 상기 제1 방향으로 상기 제1 폭 미만의 제2 폭을 각각 갖는 복수의 테일 부분들 중의 테일 부분을 포함하고;상기 복수의 제2 리드들의 각각의 제2 리드는 제3 방향으로 제3 폭을 갖고; 그리고상기 복수의 제2 리드들의 각각의 제2 리드는 상기 제3 방향으로 상기 제3 폭 미만의 제4 폭을 각각 갖는 복수의 제2 테일 부분들 중의 제2 테일 부분을 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 복수의 테일 부분들은 각각 제5 방향으로 제1 길이방향 축을 따라 연장되고; 그리고상기 복수의 제2 테일 부분들은 각각 상기 제5 방향으로 제2 길이방향 축을 따라 연장되는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 복수의 테일 부분들은 각각 제5 방향으로 제1 길이방향 축을 따라 연장되고; 그리고상기 복수의 제2 테일 부분들은 각각 상기 제5 방향에 직교하는 제6 방향으로 제2 길이방향 축을 따라 연장되는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 제1 방향으로 서로 인접한 제1 단부 부분 및 제2 단부 부분을 포함하고;상기 복수의 리드들의 각각의 리드의 각각의 제1 단부 부분은 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향으로 서로 인접하고;상기 복수의 리드들의 각각의 리드의 각각의 제2 단부 부분은 상기 제2 방향으로 서로 인접하고; 그리고상기 하나 이상의 와이어 본드들은 각각 상기 복수의 리드들 중 제1 리드의 제2 단부 부분 및 상기 복수의 리드들 중 제2 리드의 제1 단부 부분에 커플링되는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 복수의 리드들의 각각의 리드는,제1 최하부 리드;제2 최하부 리드; 및상기 제1 최하부 리드로부터 상기 제2 최하부 리드로 연장되고, 상기 제1 최하부 리드 및 상기 제2 최하부 리드에 커플링된 최상부 리드를 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 복수의 리드들 각각의 상기 제1 최하부 리드는 제1 리드 열(column)에 제1 길이방향 축을 따라 배치되고;상기 복수의 리드들 각각의 상기 제2 최하부 리드는 상기 제1 길이방향 축에 평행한 제2 길이방향 축을 따라 그리고 제2 리드 열에 배치되고;상기 복수의 리드들 각각의 상기 제1 최하부 리드 및 상기 제2 최하부 리드는 상기 제1 길이방향 축에 직교하는 제3 길이방향 축을 따라 그리고 복수의 리드 행(row)들 중의 리드 행에 배치되고;상기 복수의 리드 행들의 개개의 리드 행의 상기 복수의 리드들의 각각의 제2 최하부 리드는 상기 하나 이상의 와이어 본드들 중의 와이어 본드에 의해 상기 개개의 리드 행의 상기 복수의 리드들 중 제1 최하부 리드에 커플링되는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 리드 프레임 및 상기 인덕터 상에 배치된 오버몰드(overmold) 재료를 더 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 오버몰드 재료는 자기 재료를 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 전도성 코일은 상기 하나 이상의 와이어 본드들과 상기 복수의 리드들 사이의 공극 공간(void space)을 포함하고; 그리고상기 자기 재료는 추가로, 상기 전도성 코일의 상기 공극 공간에 배치되는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항에 있어서, 상기 리드 프레임, 상기 인덕터 및 상기 제2 인덕터 상에 배치된 오버몰드 재료를 더 포함하는, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 인덕터 패키지는, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS: global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(SIP: session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿(phablet); 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 디지털 어시스턴트(PDA: personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD: digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 시스템; 드론; 및 멀티콥터로 구성된 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합된, 인덕터 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 인덕터 패키지를 제조하는 방법으로서,리드 프레임을 제공하는 단계 - 상기 리드 프레임은, 복수의 리드들을 포함하며, 상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 상기 복수의 리드들 중 다른 리드에 인접함 -; 및전도성 코일을 형성하는 단계를 포함하며, 상기 전도성 코일을 형성하는 단계는, 하나 이상의 와이어 본드들의 각각의 와이어 본드를 상기 복수의 리드들 중 적어도 2개의 리드들에 커플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 리드 프레임 및 상기 전도성 코일 상에 오버몰드 재료를 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 리드 프레임 및 상기 전도성 코일 상에 자기 오버몰드 재료를 포함하는 오버몰드 재료를 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 전도성 코일의 내부 공극 공간에 상기 자기 오버몰드 재료를 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 오버몰드 재료로 형성된 상기 인덕터 패키지의 측면에서 상기 복수의 리드들 각각의 테일 부분을 제거하는 단계를 더 포함하며,상기 복수의 리드들의 각각의 리드의 상기 테일 부분은 상기 인덕터 패키지의 복수의 측면들 중의 측면으로 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서,상기 리드프레임은, 복수의 제2 리드들을 더 포함하며, 상기 복수의 제2 리드들의 각각의 제2 리드는 상기 복수의 제2 리드들 중 다른 제2 리드에 인접하며, 그리고상기 방법은, 제2 전도성 코일을 형성하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 전도성 코일을 형성하는 단계는, 하나 이상의 제2 와이어 본드들의 각각의 제2 와이어 본드를 상기 복수의 제2 리드들 중 적어도 2개의 제2 리드들에 커플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서,상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 제1 방향으로 서로 인접한 제1 단부 부분 및 제2 단부 부분을 포함하고;상기 복수의 리드들의 각각의 리드의 각각의 제1 단부 부분은 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향으로 서로 인접하고;상기 복수의 리드들의 각각의 리드의 각각의 제2 단부 부분은 상기 제2 방향으로 서로 인접하고; 그리고상기 방법은, 상기 하나 이상의 와이어 본드들의 각각의 와이어 본드를 상기 복수의 리드들 중 제1 리드의 제2 단부 부분 및 상기 복수의 리드들 중 제2 리드의 제1 단부 부분에 커플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 리드 프레임 및 상기 인덕터 패키지 상에 상기 오버몰드 재료를 배치하는 단계는, 상기 리드 프레임 및 상기 전도성 코일 상에 오버몰드 재료 층을 배치하기 위해, 상기 오버몰드 재료 층을 포함하는 상기 오버몰드 재료에 가열된 플레이트를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 리드 프레임 및 상기 인덕터 상에 상기 오버몰드 재료를 배치하는 단계는,오버몰드 재료 층을 포함하는 상기 오버몰드 재료를 가열하는 단계; 및상기 리드 프레임 및 상기 전도성 코일 상에 상기 가열된 오버몰드 재료 층을 라미네이팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 집적 회로(IC: integrated circuit) 패키지로서,하나 이상의 제1 금속 인터커넥트들을 각각 포함하는 하나 이상의 제1 금속화 층들 및 제1 표면을 포함하는 패키지 기판;상기 패키지 기판의 상기 제1 표면에 커플링된 다이 - 상기 다이는 상기 하나 이상의 금속 인터커넥트들 중 적어도 하나의 제1 금속 인터커넥트에 커플링됨 -; 및상기 패키지 기판에 커플링된 전력 관리 다이 - 상기 전력 관리 다이는, 상기 다이에 커플링된 상기 적어도 하나의 제1 금속 인터커넥트에 커플링되고, 상기 하나 이상의 금속 인터커넥트들 중 적어도 하나의 제2 금속 인터커넥트에 커플링됨 -; 및상기 패키지 기판에 커플링되고, 그리고 상기 전력 관리 다이에 커플링된 상기 적어도 하나의 제2 금속 인터커넥트에 커플링된 인덕터 패키지를 포함하며, 상기 인덕터 패키지는, 리드 프레임 - 상기 리드 프레임은,  복수의 리드들을 포함하며,  상기 복수의 리드들의 각각의 리드는 상기 복수의 리드들 중 다 른 리드에 인접함 -; 및 상기 적어도 하나의 제2 금속 인터커넥트에 커플링된 전도성 코일을 포함하는 인덕터를 포함하며, 상기 전도성 코일은,  상기 복수의 리드들; 및  상기 복수의 리드들 중 적어도 2개의 리드들에 각각 커플링된  하나 이상의 와이어 본드들을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 전력 관리 다이는 상기 적어도 하나의 제1 금속 인터커넥트에 전력 신호를 분배하도록 구성되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 전도성 코일은 3차원(3D: three-dimensional) 전도성 코일을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,상기 리드프레임은, 복수의 제2 리드들을 더 포함하며, 상기 복수의 제2 리드들의 각각의 제2 리드는 상기 복수의 제2 리드들 중 다른 제2 리드에 인접하며, 그리고상기 인덕터 패키지는, 제2 전도성 코일을 포함하는 제2 인덕터를 더 포함하며, 상기 제2 전도성 코일은,  상기 복수의 제2 리드들; 및  상기 복수의 제2 리드들 중 적어도 2개의 제2 리드들에 각각 커 플링된 하나 이상의 제2 와이어 본드들을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 인덕터 패키지는 상기 리드 프레임 및 상기 인덕터 상에 배치된 오버몰드 재료를 더 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 오버몰드 재료는 자기 오버몰드 재료를 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 전도성 코일은 내부 공극 공간을 포함하고; 그리고상기 자기 오버몰드 재료는 추가로, 상기 전도성 코일의 상기 내부 공극 공간에 배치되는, IC 패키지.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIU, Kai</engName><name>리우, 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHIU, Jui-Yi</engName><name>치우, 주이-이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, Nosun</engName><name>박, 노선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LAN, Je-Hsiung</engName><name>란, 저-슝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIM, Jonghae</engName><name>김, 종해</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHIDAMBARAM, Periannan</engName><name>치담바람, 페리아난</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/815,784</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0076054-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039011-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002041.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382897c2e23e1008c17d085dc3a77d40ae3ebb588177ba0ef17c91a9307f4a081f64d38bd41fd5f45af70f45637d348307a3bc1612c1cd8b3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb882ff2bbe0977f95f20884b22f7c91ecfaceaa5eff3e1a4d878f3b4269eafcd6e73c996339c617990e7b9e6842194a55167af04df552750</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>