<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:24.3024</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006330</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 장비(UE)에 의한 사이드링크 통신들을 위한 불연속 수신(DRX) 구성</inventionTitle><inventionTitleEng>DISCONTINUOUS RECEPTION (DRX) CONFIGURATION FOR SIDELINK COMMUNICATIONS BY A USER EQUIPMENT (UE)</inventionTitleEng><openDate>2024.04.23</openDate><openNumber>10-2024-0052753</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신을 위한 제1 UE(user equipment)는, 제1 UE와 제1 UE와 별개인 하나 이상의 UE들 사이의 사이드링크 통신을 위해 제1 UE의 사이드링크 DRX(discontinuous reception) 구성과 연관된 요청을 제2 UE에 송신하도록 구성된 송신기를 포함한다. 제1 UE는, 요청에 기반하여 제2 UE로부터, 사이드링크 DRX 구성과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시하는 메시지를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함한다. 송신기는 추가로, 메시지에 기반하여 제2 UE에, 하나 이상의 파라미터들 중 적어도 하나의 파라미터의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 응답을 송신하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034674</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074541</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신을 위한 제1 UE(user equipment)로서, 상기 제1 UE와 상기 제1 UE와 별개인 하나 이상의 UE들 사이의 사이드링크 통신을 위해 상기 제1 UE의 사이드링크 DRX(discontinuous reception) 구성과 연관된 요청을 제2 UE에 송신하도록 구성된 송신기; 및 상기 요청에 기반하여 상기 제2 UE로부터, 상기 사이드링크 DRX 구성과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시하는 메시지를 수신하도록 구성된 수신기를 포함하며, 상기 송신기는 추가로, 상기 메시지에 기반하여 상기 제2 UE에, 상기 하나 이상의 파라미터들 중 적어도 하나의 파라미터의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 응답을 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터들은 상기 사이드링크 DRX 구성의 DRX 사이클과 연관된 주기성, 상기 DRX 사이클의 DRX-온 부분의 지속기간, 상기 DRX 사이클의 DRX-오프 부분의 지속기간, 상기 DRX 사이클 내에서 상기 DRX-온 부분의 타이밍, 또는 상기 DRX 사이클 내에서 상기 DRX-오프 부분의 타이밍 중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 응답은 상기 하나 이상의 파라미터들의 수락을 표시하고, 그리고 상기 송신기 또는 상기 수신기 중 하나 이상은 상기 사이드링크 DRX 구성에 기반하여 상기 하나 이상의 UE들과 상기 사이드링크 통신을 수행하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 응답은 상기 하나 이상의 파라미터들의 거부를 표시하고, 상기 수신기는 추가로, 상기 제2 UE로부터, 상기 사이드링크 DRX 구성과 연관된 하나 이상의 제2 파라미터들을 표시하는 제2 메시지를 수신하도록 구성되고, 상기 송신기는 추가로, 상기 하나 이상의 제2 파라미터들의 수락 또는 상기 하나 이상의 제2 파라미터들 중 적어도 하나의 파라미터의 거부 중 하나를 표시하는, 상기 제2 메시지에 대한 제2 응답을 상기 제2 UE에 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 수신기는 추가로, DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE를 표시하는 제3 메시지를 수신하도록 구성되고, 상기 제3 메시지는, 브로드캐스트 메시지, 그룹캐스트 메시지, 상기 제2 UE와 연관된 MIB(master information block), 또는 SCI(sidelink control information) 메시지 중 하나 이상에 대응하는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 요청은, 상기 제2 UE가, 상기 제1 UE를 대신하여 상기 하나 이상의 파라미터들을 결정함으로써 상기 사이드링크 DRX 구성을 관리하는 것 또는 상기 하나 이상의 파라미터들로 상기 제1 UE를 구성함으로써 상기 사이드링크 DRX 구성을 지원하는 것 중 하나를 수행하도록 하기 위한 것인, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 요청은 상기 하나 이상의 UE들의 ID(identification) 정보, 상기 하나 이상의 UE들의 능력 정보, 상기 제1 UE와 연관된 QoS(quality of service) 정보, 상기 제1 UE와 연관된 전력 관리 정보, 또는 상기 하나 이상의 UE들과 연관된 사이드링크 DRX 정보 중 하나 이상을 표시하는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제2 UE는, 상기 제1 UE의 능력, 상기 제1 UE와 연관된 QoS(quality of service) 정보, 상기 제1 UE와 연관된 전력 관리 정보, 상기 하나 이상의 UE들과 연관된 사이드링크 DRX 정보, 또는 상기 제1 UE의 임계 근접도 내의 적어도 하나의 다른 UE와 연관된 사이드링크 DRX 정보 중 하나 이상에 기반하여 상기 하나 이상의 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 메시지는 상기 제1 UE, 상기 하나 이상의 UE들, 및 상기 제1 UE의 임계 근접도 내의 적어도 하나의 다른 UE에 송신되는 RRC(radio resource control) 재구성 완료 사이드링크 메시지에 대응하는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제1 UE 및 상기 하나 이상의 UE들을 포함하는 UE들의 그룹의 DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE를 선택하도록 구성된 프로세서를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 제2 UE 및 상기 하나 이상의 UE들과 연관된 사이드링크 연결들에 기반하는 연결 그래프를 나타내는 데이터를 생성하고, 그리고 상기 연결 그래프에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE를 선택하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 제2 UE 및 상기 하나 이상의 UE들과 그룹캐스트 연결을 개시하도록 그리고 상기 그룹캐스트 연결에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE를 선택하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 제2 UE로부터의 통지 메시지, 상기 제2 UE로부터의 사이드링크 UE 정보 메시지, 상기 제2 UE의 로케이션, 상기 제2 UE와 연관된 사이드링크 연결들의 수, 또는 상기 제2 UE의 능력 중 하나 이상에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE를 선택하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 수신기는 추가로, 상기 DRX 구성 관리자로서 특정 UE를 표시하는 제1 통지 메시지를 상기 특정 UE로부터 수신하도록 구성되고, 그리고 상기 송신기는 추가로, 상기 제1 통지 메시지에 기반하여, 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 특정 UE의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 제1 브로드캐스트 메시지를 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 수신기는 추가로, 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 특정 UE 대신에 상기 제2 UE를 지명(nominating)하는 제2 통지 메시지를 수신하도록 구성되고, 그리고 상기 송신기는 추가로, 상기 제2 통지 메시지에 기반하여, 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 제2 브로드캐스트 메시지를 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 DRX 구성 관리자로부터 수신된 사이드링크 통신 토폴로지 변화, 사이드링크 연결 변화, 또는 리타이어먼트(retirement) 메시지 중 하나 이상에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자의 재선택을 개시하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 UE(user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서, 상기 제1 UE와 상기 제1 UE와 별개인 하나 이상의 UE들 사이의 사이드링크 통신을 위해 상기 제1 UE의 사이드링크 DRX(discontinuous reception) 구성과 연관된 요청을 제2 UE에 송신하는 단계; 상기 요청에 기반하여 상기 제2 UE로부터, 상기 사이드링크 DRX 구성과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시하는 메시지를 수신하는 단계; 및 상기 메시지에 기반하여 상기 제2 UE에, 상기 하나 이상의 파라미터들 중 적어도 하나의 파라미터의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 응답을 송신하는 단계를 포함하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 응답이 상기 하나 이상의 파라미터들의 수락을 표시하면, 상기 방법은, 상기 사이드링크 DRX 구성에 기반하여 상기 하나 이상의 UE들과의 사이드링크 통신을 수행하는 단계를 더 포함하고, 그리고 상기 응답이 상기 하나 이상의 파라미터들의 거부를 표시하면, 상기 방법은, 상기 제2 UE로부터, 상기 사이드링크 DRX 구성과 연관된 하나 이상의 제2 파라미터들을 표시하는 제2 메시지를 수신하는 단계; 및 상기 하나 이상의 제2 파라미터들의 수락 또는 상기 하나 이상의 제2 파라미터들 중 적어도 하나의 파라미터의 거부 중 하나를 표시하는, 상기 제2 메시지에 대한 제2 응답을 상기 제2 UE에 송신하는 단계를 더 포함하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE를 표시하는 제3 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 메시지는, 브로드캐스트 메시지, 그룹캐스트 메시지, 상기 제2 UE와 연관된 MIB(master information block), 또는 SCI(sidelink control information) 메시지 중 하나 이상에 대응하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 요청은, 상기 제2 UE가, 상기 제1 UE를 대신하여 상기 하나 이상의 파라미터들을 결정함으로써 상기 사이드링크 DRX 구성을 관리하는 것 또는 상기 하나 이상의 파라미터들로 상기 제1 UE를 구성함으로써 상기 사이드링크 DRX 구성을 지원하는 것 중 하나를 수행하도록 하기 위한 것이고, 그리고 상기 요청은 상기 하나 이상의 UE들의 ID(identification) 정보, 상기 하나 이상의 UE들의 능력 정보, 상기 제1 UE와 연관된 QoS(quality of service) 정보, 상기 제1 UE와 연관된 전력 관리 정보, 또는 상기 하나 이상의 UE들과 연관된 사이드링크 DRX 정보 중 하나 이상을 표시하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서, 상기 제2 UE는, 상기 제1 UE의 능력, 상기 제1 UE와 연관된 QoS(quality of service) 정보, 상기 제1 UE와 연관된 전력 관리 정보, 상기 하나 이상의 UE들과 연관된 사이드링크 DRX 정보, 또는 상기 제1 UE의 임계 근접도 내의 적어도 하나의 다른 UE와 연관된 사이드링크 DRX 정보 중 하나 이상에 기반하여 상기 하나 이상의 파라미터들을 결정하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17 항에 있어서, 상기 메시지는 상기 제1 UE, 상기 하나 이상의 UE들, 및 상기 제1 UE의 임계 근접도 내의 적어도 하나의 다른 UE에 송신되는 RRC(radio resource control) 재구성 완료 사이드링크 메시지에 대응하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서, 상기 제1 UE 및 상기 하나 이상의 UE들을 포함하는 UE들의 그룹의 DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE를 선택하는 단계를 더 포함하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 제2 UE 및 상기 하나 이상의 UE들과 연관된 사이드링크 연결들에 기반하는 연결 그래프를 나타내는 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 UE는 상기 연결 그래프에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자로서 선택되는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 제2 UE 및 상기 하나 이상의 UE들과 그룹캐스트 연결을 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 UE는 상기 그룹캐스트 연결에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자로서 선택되는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서, 상기 제2 UE는, 상기 제2 UE로부터의 통지 메시지, 상기 제2 UE로부터의 사이드링크 UE 정보 메시지, 상기 제2 UE의 로케이션, 상기 제2 UE와 연관된 사이드링크 연결들의 수, 또는 상기 제2 UE의 능력 중 하나 이상에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자로서 선택되는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서, 상기 DRX 구성 관리자로서 특정 UE를 표시하는 제1 통지 메시지를 상기 특정 UE로부터 수신하는 단계; 상기 제1 통지 메시지에 기반하여, 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 특정 UE의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 제1 브로드캐스트 메시지를 송신하는 단계; 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 특정 UE 대신에 상기 제2 UE를 지명하는 제2 통지 메시지를 수신하는 단계; 및 상기 제2 통지 메시지에 기반하여, 상기 DRX 구성 관리자로서 상기 제2 UE의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 제2 브로드캐스트 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23 항에 있어서, 상기 DRX 구성 관리자로부터 수신된 사이드링크 통신 토폴로지 변화, 사이드링크 연결 변화, 또는 리타이어먼트 메시지 중 하나 이상에 기반하여 상기 DRX 구성 관리자의 재선택을 수행하는 단계를 더 포함하는, 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신을 위한 장치로서, 제1 UE와 상기 제1 UE와 별개인 하나 이상의 UE들 사이의 사이드링크 통신을 위해 상기 제1 UE의 사이드링크 DRX(discontinuous reception) 구성과 연관된 요청을 상기 제1 UE로부터 수신하도록 구성된 수신기; 및 상기 요청에 기반하여 상기 제1 UE에, 상기 사이드링크 DRX 구성과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시하는 메시지를 송신하도록 구성된 송신기를 포함하며, 상기 수신기는 추가로, 상기 메시지에 기반하여 상기 제1 UE로부터, 상기 하나 이상의 파라미터들 중 적어도 하나의 파라미터의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 응답을 수신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 무선 통신 방법으로서, 제1 UE와 상기 제1 UE와 별개인 하나 이상의 UE들 사이의 사이드링크 통신을 위해 상기 제1 UE의 사이드링크 DRX(discontinuous reception) 구성과 연관된 요청을 상기 제1 UE로부터 수신하는 단계; 상기 요청에 기반하여 상기 제1 UE에, 상기 사이드링크 DRX 구성과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 표시하는 메시지를 송신하는 단계; 및 상기 메시지에 기반하여 상기 제1 UE로부터, 상기 하나 이상의 파라미터들 중 적어도 하나의 파라미터의 수락 또는 거부 중 하나를 표시하는 응답을 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Hong</engName><name>청, 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Qing</engName><name>리, 칭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Junyi</engName><name>리, 준이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VASSILOVSKI, Dan</engName><name>바실로브스키, 댄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/467,409</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0213696-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326839-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0060622-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0814146-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006330.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362f1ffd78e713eeee6f7a80e290bb18e1823600ab020b934786b66ae174c5916600eded8cba9d4a48f7bf417b0d740b9a00f4d6b736ed66f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cf0dffdc547c5ea9ac0eddab4c80920b121a805054e1cadda8e52fd055ef359717365df27282ed5e23c3343c4fa95f919dab46cd221d7e8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>