<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:47.147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003065</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통합 컨트롤러</inventionTitle><inventionTitleEng>UNIVERSAL CONTROLLER</inventionTitleEng><openDate>2024.05.30</openDate><openNumber>10-2024-0076411</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/485</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 통합 리모컨을 제공하기 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. 복수의 원격으로 제어되는 디바이스들에 대한 제어 기법들은 통합 리모컨의 메모리에 저장될 수 있으며, 여기서 제어 기법들 각각은 원격으로 제어되는 디바이스들 중 대응하는 것에 대한 커맨드들의 세트를 포함한다. 대응하는 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 하나 이상의 신호들에 대응하는 각각의 커맨드에 대한 명령들은 인코딩될 수 있다. 실세계 환경에서 원격으로 제어되는 디바이스들의 위치에 대한 모바일 디바이스의 현재 배향에 기초하여, 원격으로 제어되는 디바이스들 중 하나가 선택되는 것으로 식별될 수 있다. 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 저장된 제어 기법에 기초하여, 모바일 디바이스에 대한 디스플레이가 생성될 수 있고, 생성된 디스플레이는 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대응하는 커맨드들의 세트를 포함한다. 커맨드들의 생성된 디스플레이로부터의 선택이 수신될 수 있다. 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 제어 기법에 기초한 하나 이상의 신호에 대응하는 선택이 식별될 수 있다. 식별된 신호들은 선택된 원격으로 제어되는 디바이스로 송신될 수 있고, 송신된 신호들은 선택된 커맨드를 수행하기 위해 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 의해 실행가능한 명령들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023055447</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/034277</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통합 리모컨(universal remote control)을 제공하는 방법에 있어서, 상기 방법은,복수의 원격으로 제어되는(remotely-controlled) 디바이스들에 대한 하나 이상의 제어 기법(control scheme)들을 메모리에 저장하는 단계 - 상기 제어 기법들 각각은 상기 원격으로 제어되는 디바이스들 중 대응하는 것에 대한 커맨드(command)들의 세트를 포함하고, 각각의 커맨드는 대응하는 상기 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 명령들을 인코딩하는 하나 이상의 신호들의 세트에 대응함 -;상기 원격으로 제어되는 디바이스들 중 하나를 모바일 디바이스에 의해 선택된 것으로 식별하는 단계;선택된 상기 원격으로 제어되는 디바이스와 연관된 저장된 상기 제어 기법들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 모바일 디바이스에 대한 디스플레이를 생성하는 단계 - 생성된 상기 디스플레이는 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대응하는 세트로부터의 커맨드들을 포함함 -;생성된 상기 디스플레이에서 상기 커맨드들 중 하나의 선택을 수신하는 단계;선택된 상기 커맨드가 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 상기 제어 기법들에 따라 신호들의 세트에 대응한다는 것을 식별하는 단계; 및식별된 상기 신호들을 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스로 송신하는 단계 - 송신된 신호들은 상기 선택된 커맨드를 수행하기 위해 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 의해 실행가능한 명령들을 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스를 식별하는 단계는 실세계 환경에서 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스의 위치에 대한 상기 모바일 디바이스의 현재 배향 또는 방향에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 실세계 환경에서 상기 모바일 디바이스의 현재 배향 또는 방향의 변화에 기초하여 상기 복수의 디바이스들 중에서 제2 디바이스의 다른 선택을 식별하는 단계, 및 상기 제2 디바이스와 연관되는 것으로 식별된 상기 저장된 제어 기법들 중 하나에 기초하여 상기 디스플레이를 자동으로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 실세계 환경에서 상기 모바일 디바이스의 배향 또는 방향의 변화에 기초하여 상기 모바일 디바이스 상의 통합 리모컨 애플리케이션의 개시를 트리거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제어 기법들 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 맞춤형 설정들을 포함하는 사용자 프로필(user profile)을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 원격 데이터베이스로부터 상기 제어 기법들 중 하나 이상을 검색하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 데이터베이스의 검색에 기초하여 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스의 모델 또는 다른 식별자를 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 원격으로 제어되는 디바이스의 복수개가 선택된 것으로 식별되고, 상기 생성된 디스플레이는 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대응되는 복수의 제어 기법을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스들은 근접한 범위 (close proximity)내에 함께 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스들과 연관된 제어 기법들 각각에 대응하는 디스플레이 부분들의 치수들을 자동으로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 사용자 맞춤화 입력에 기초하여 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스들과 연관된 제어 기법들 각각에 대응하는 디스플레이 부분들의 치수들을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 디스플레이 내의 제어 기법들 중 하나에 대응하는 디스플레이 부분들 중 하나의 디스플레이 부분의 선택을 수신하는 단계, 및 상기 선택된 디스플레이 부분에 기초하여 상기 디스플레이를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 원격으로 제어되는 디바이스가 함께 사용됨을 나타내는 데이터를 사용자 프로필에 저장하는 단계를 더 포함하고, 상기 원격으로 제어되는 디바이스들 중 적어도 하나가 선택되면, 상기 원격으로 제어되는 디바이스들이 선택된 것으로 식별되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제어 기법들을 순위화하는 단계(ranking)를 더 포함하고, 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스를 식별하는 단계는 상기 순위화에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제어 기법들의 메뉴 디스플레이를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제어 기법들은 상기 순위화에 따라 상기 메뉴 디스플레이 내에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제어 기법들을 순위화하는 단계는 사용자 프로필에 저장된 하나 이상의 사용자 선호 사항(preference)들에 기초하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제어 기법들을 순위화하는 단계는 상기 모바일 디바이스의 현재 배향 또는 방향에 대한 상기 원격으로 제어되는 디바이스들의 위치들에 기초하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 통합 리모컨을 제공을 하는 시스템에 있어서, 상기 시스템은,복수의 원격으로 제어되는 디바이스들에 대한 하나 이상의 제어 기법들을 저장하는 메모리 - 상기 제어 기법들 각각은 상기 원격으로 제어되는 디바이스들 중 대응하는 것에 대한 커맨드들의 세트를 포함하고, 각각의 커맨드는 대응하는 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 명령들을 인코딩하는 하나 이상의 신호들의 세트에 대응함 -; 메모리에 저장된 명령들을 실행하는 프로세서로서, 상기 프로세서는 상기 명령들을 실행하여, 상기 원격으로 제어되는 디바이스 중 하나를 선택된 것으로 식별하고; 및 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스와 연관된 저장된 상기 제어 기법들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 모바일 디바이스에 대한 디스플레이를 생성하는 - 생성된 상기 디스플레이는 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대응하는 상기 세트로부터의 커맨드들을 포함함 -, 상기 프로세서;상기 생성된 디스플레이 내의 상기 커맨드들 중 하나의 선택을 수신하는 사용자 인터페이스 - 상기 프로세서는 상기 선택된 커맨드가 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 상기 제어 기법들에 따라 상기 신호들의 세트에 대응한다는 것을 식별함 -; 및식별된 상기 신호들을 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스로 송신하는 신호 인터페이스로서, 송신된 상기 신호들은 상기 선택된 커맨드를 수행하기 위해 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 의해 실행가능한 명령들을 포함하는, 상기 신호 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 통합 리모컨을 제공하는 방법을 수행하기 위한 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 방법은,복수의 원격으로 제어되는 디바이스들에 대한 하나 이상의 제어 기법들을 메모리에 저장하는 단계 - 상기 제어 기법들 각각은 상기 원격으로 제어되는 디바이스들 중 대응하는 것에 대한 커맨드들의 세트를 포함하고, 각각의 커맨드는 대응하는 상기 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 명령들을 인코딩하는 하나 이상의 신호들의 세트에 대응함 -;상기 원격으로 제어되는 디바이스들 중 하나를 선택된 것으로 식별하는 단계;상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스와 연관된 저장된 상기 제어 기법들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 모바일 디바이스에 대한 디스플레이를 생성하는 단계 - 생성된 상기 디스플레이는 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대응하는 상기 세트로부터의 커맨드들을 포함함 -;상기 생성된 디스플레이에서의 커맨드들 중 하나의 선택을 수신하는 단계;선택된 상기 커맨드가 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 대한 제어 기법들에 따라 신호들의 세트에 대응한다는 것을 식별하는 단계; 및식별된 상기 신호들을 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스로 송신하는 단계 - 송신된 상기 신호들은 선택된 커맨드를 수행하기 위해 상기 선택된 원격으로 제어되는 디바이스에 의해 실행가능한 명령들을 포함함 -를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 코난 *쵸메 *반 *고</address><code>520160478407</code><country>일본</country><engName>SONY INTERACTIVE ENTERTAINMENT INC.</engName><name>주식회사 소니 인터랙티브 엔터테인먼트</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Rui</engName><name>양, 루이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, Hsin-Yi</engName><name>치엔, 신-이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>RUDI, Olga</engName><name>루디, 올가</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/490,685</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0099862-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0243925-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0074117-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0364801-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003065.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb0815be30933bb6a2d93bfa193e483f19bde7b884827e3fbb908f37b0f6312084dd97b1290e7cc6f23ab2ecc433be0737f91d9aaa4b58a7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf253650059815765361264292aa5d94e36724b98ef01cab9de6837fa0417ed4b502bcfa9c3a9e75f662f7212aa8272a798fe1a8a5c3d44424</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>