<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:05.305</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020460</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>면역 반응을 위한 강화된 다중특이성 결합제를 포함하는 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS COMPRISING ENHANCED MULTISPECIFIC BINDING AGENTS FOR AN IMMUNE RESPONSE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.17</openDate><openNumber>10-2024-0111783</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 특정 측면에서, 개선된 단일쇄 가변 단편을 포함하는 분자를 위한 재료 및 방법이 본 명세서에 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023089587</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/061241</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 항원 결합 단편(Fab), 단일쇄 가변 단편(scFv) 및 단편 결정화 가능 영역(Fc 영역)을 포함하는 분자로서, 상기 scFv는 중쇄 가변 영역(VH), 링커(L) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 상기 scFv는a) 시스테인(Cys)으로 돌연변이된 구조적으로 보존된 표면 노출된 VH 위치와 L Cys 사이의 다이설파이드 결합;b) Cys로 돌연변이된 구조적으로 보존된 표면 노출된 VL 위치와 L Cys 사이의 다이설파이드 결합; 또는c) 구조적으로 보존된 표면 노출된 VH Cys와 제1 L Cys 사이의 제1 다이설파이드 결합 및 구조적으로 보존된 표면 노출된 VL Cys와 제2 L Cys 사이의 제2 다이설파이드 결합을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 다이설파이드 결합이 없는 비교가능한 분자와 비교하여, 향상된 안정성, 발현 수율 및/또는 품질을 갖는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항원에 결합하는 Fab, 제2 항원에 결합하는 scFv 및 Fc 영역을 포함하는 분자로서, 상기 scFv는 상기 scFv를 안정화시키는 수단을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 scFv는 VH, L 및 VL을 포함하고, 상기 scFv를 안정화시키는 수단은a)	구조적으로 보존된 표면 노출된 VH Cys와 L Cys 사이의 다이설파이드 결합;b)	구조적으로 보존된 표면 노출된 VL Cys와 L Cys 사이의 다이설파이드 결합; 또는c)	구조적으로 보존된 표면 노출된 VH Cys와 제1 L Cys 사이의 제1 다이설파이드 결합 및 구조적으로 보존된 표면 노출된 VL Cys와 제2 L Cys 사이의 제2 다이설파이드 결합을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,a)	상기 VH는 구조적으로 보존된 표면 노출된 VH 프레임워크 잔기 위치의 VH Cys를 포함하고, 상기 L은 L Cys를 포함하거나;b)	상기 VL은 구조적으로 보존된 표면 노출된 VL 프레임워크 잔기 위치의 VL Cys를 포함하고, 상기 L은 L Cys를 포함하거나;c)	상기 VH는 구조적으로 보존된 표면 노출된 VH 프레임워크 잔기 위치의 VH Cys를 포함하고, 상기 VL은 구조적으로 보존된 표면 노출된 VL 프레임워크 잔기 위치의 VL Cys를 포함하며, 상기 L은 제1 L Cys 및 제2 L Cys를 포함하고, 여기서 상기 VH Cys 및 상기 제1 L Cys는 다이설파이드 결합을 형성할 수 있고, 상기 VL Cys 및 상기 제2 L Cys는 다이설파이드 결합을 형성할 수 있는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VH Cys와 상기 VL Cys 사이의 거리는 약 5 Å 내지 약 10 Å, 또는 약 7 Å 내지 약 9 Å인 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,a)	상기 VH Cys는 H3, H5, H40, H43, H46 또는 H105에 존재하고/하거나;b)	상기 VL Cys는 L3, L5, L39, L42, L43, L45, L100 또는 L102에 존재하며,여기서 잔기 넘버링은 초티아(Chothia)에 따르는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,a)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L42에 존재하거나;b)	상기 VH Cys는 H43에 존재하고, 상기 VL Cys는 L100에 존재하거나;c)	상기 VH Cys는 H3에 존재하고, 상기 VL Cys는 L3에 존재하거나;d)	상기 VH Cys는 H3에 존재하고, 상기 VL Cys는 L5에 존재하거나;e)	상기 VH Cys는 H3에 존재하고, 상기 VL Cys는 L39에 존재하거나;f)	상기 VH Cys는 H3에 존재하고, 상기 VL Cys는 L42에 존재하거나;g)	상기 VH Cys는 H3에 존재하고, 상기 VL Cys는 L45에 존재하거나;h)	상기 VH Cys는 H3에 존재하고, 상기 VL Cys는 L100에 존재하거나;i)	상기 VH Cys는 H3에 존재하고, 상기 VL Cys는 L102에 존재하거나;j)	상기 VH Cys는 H5에 존재하고, 상기 VL Cys는 L3에 존재하거나;k)	상기 VH Cys는 H5에 존재하고, 상기 VL Cys는 L5에 존재하거나;l)	상기 VH Cys는 H5에 존재하고, 상기 VL Cys는 L39에 존재하거나;m)	상기 VH Cys는 H5에 존재하고, 상기 VL Cys는 L42에 존재하거나;n)	상기 VH Cys는 H5에 존재하고, 상기 VL Cys는 L45에 존재하거나;o)	상기 VH Cys는 H5에 존재하고, 상기 VL Cys는 L100에 존재하거나;p)	상기 VH Cys는 H5에 존재하고, 상기 VL Cys는 L102에 존재하거나;q)	상기 VH Cys는 H40에 존재하고, 상기 VL Cys는 L3에 존재하거나;r)	상기 VH Cys는 H40에 존재하고, 상기 VL Cys는 L5에 존재하거나;s)	상기 VH Cys는 H40에 존재하고, 상기 VL Cys는 L39에 존재하거나;t)	상기 VH Cys는 H40에 존재하고, 상기 VL Cys는 L42에 존재하거나;u)	상기 VH Cys는 H40에 존재하고, 상기 VL Cys는 L45에 존재하거나;v)	상기 VH Cys는 H40에 존재하고, 상기 VL Cys는 L100에 존재하거나;w)	상기 VH Cys는 H40에 존재하고, 상기 VL Cys는 L102에 존재하거나;x)	상기 VH Cys는 H43에 존재하고, 상기 VL Cys는 L3에 존재하거나;y)	상기 VH Cys는 H43에 존재하고, 상기 VL Cys는 L5에 존재하거나;z)	상기 VH Cys는 H43에 존재하고, 상기 VL Cys는 L39에 존재하거나;aa)	상기 VH Cys는 H43에 존재하고, 상기 VL Cys는 L42에 존재하거나;bb)	상기 VH Cys는 H43에 존재하고, 상기 VL Cys는 L45에 존재하거나;cc)	상기 VH Cys는 H43에 존재하고, 상기 VL Cys는 L102에 존재하거나;dd)	상기 VH Cys는 H46에 존재하고, 상기 VL Cys는 L3에 존재하거나;ee)	상기 VH Cys는 H46에 존재하고, 상기 VL Cys는 L5에 존재하거나;ff)	상기 VH Cys는 H46에 존재하고, 상기 VL Cys는 L39에 존재하거나;gg)	상기 VH Cys는 H46에 존재하고, 상기 VL Cys는 L42에 존재하거나;hh)	상기 VH Cys는 H46에 존재하고, 상기 VL Cys는 L45에 존재하거나;ii)	상기 VH Cys는 H46에 존재하고, 상기 VL Cys는 L100에 존재하거나;jj)	상기 VH Cys는 H46에 존재하고, 상기 VL Cys는 L102에 존재하거나;kk)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L3에 존재하거나;ll)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L5에 존재하거나;mm)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L39에 존재하거나;nn)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L45에 존재하거나;oo)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L100에 존재하거나;pp)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L102에 존재하거나;qq)	상기 VH Cys는 H105에 존재하고, 상기 VL Cys는 L43에 존재하며,여기서 잔기 넘버링은 초티아에 따르는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 L은 면역글로불린(Ig) 힌지 영역으로부터 유래된 연속 아미노산 서열을 포함하며;임의로 상기 Ig 힌지 영역은 인간 Ig 힌지 영역 또는 비인간 Ig 힌지 영역으로부터 유래되고, 임의로 상기 Ig 힌지 영역은 인간 Ig 힌지 영역으로부터 유래되며;임의로 상기 인간 Ig 힌지 영역은 IgG1, IgG2, IgG3 또는 IgG4 아이소타입인 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 L은a)	아미노산 서열 C(X)yC(서열 번호 23) - 여기서, X는 글리신(Gly), 세린(Ser), 프롤린(Pro), 알라닌(Ala), 아르기닌(Arg), 아스파라긴(Asn), 아스파르트산(Asp), 글루탐산(Glu), 글루타민(Gln), 히스티딘(His), 아이소류신(Ile), 류신(Leu), 라이신(Lys), 페닐알라닌(Phe), 트레오닌(Thr), 트립토판(Trp) 또는 티로신(Tyr)이고, y는 1 내지 3의 정수임 -;b)	아미노산 서열 C(X)yC(서열 번호 24) - 여기서, X는 Gly, Ser 또는 Pro이고, y는 1 내지 3의 정수임 -,임의로 상기 L은 아미노산 서열 CPC, CGC, CSC, CPPC(서열 번호 1), CGPC(서열 번호 28), CPGC(서열 번호 29), CGGC(서열 번호 30), CSPG(서열 번호 31), CPSC(서열 번호 32), CSSC(서열 번호 33), CGSC(서열 번호 34), CSGC(서열 번호 35), CPPPC(서열 번호 36), CGPPC(서열 번호 37), CPGPC(서열 번호 38), CPPGC(서열 번호 39), CGGPC(서열 번호 40), CPGGC(서열 번호 41), CGGGC(서열 번호 42), CSPPC(서열 번호 43), CPSPC(서열 번호 44), CPPSC(서열 번호 45), CSSPC(서열 번호 46), CPSSC(서열 번호 47), CSSSC(서열 번호 48), CGSPC(서열 번호 49), CPGSC(서열 번호 50), CSGPC(서열 번호 51) 또는 CPSGC(서열 번호 52)를 포함함;c)	아미노산 서열 (X)mC(X)yC(X)n(서열 번호 25) - 여기서, X는 Gly, Ser, Pro, Ala, Arg, Asn, Asp, Glu, Gln, His, Ile, Leu, Lys, Phe, Thr, Trp 또는 Tyr이고, m은 6 내지 9의 정수이고, y는 1 내지 3의 정수이고, n은 4 내지 6의 정수임 -;d)	아미노산 서열 (X)mC(X)yC(X)n(서열 번호 26) - 여기서, X는 Gly, Ser, Pro, Ala, Arg, Asn, Asp, Glu, Gln, His, Ile, Leu, Lys, Thr 또는 Tyr이고, m은 6 내지 9의 정수이고, y는 1 내지 3의 정수이고, n은 4 내지 6의 정수임 -; 또는e)	아미노산 서열 (X)mC(X)yC(X)n(서열 번호 27) - 여기서, X는 Gly 또는 Pro이고, m은 6 내지 9의 정수이고, y는 1 내지 3의 정수이고, n은 4 내지 6의 정수임 -을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 L은 약 14 내지 약 19개의 아미노산의 길이를 가지며, 임의로 상기 L은 약 14, 약 15, 약 16, 약 17, 약 18 또는 약 19개의 아미노산의 길이를 갖는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,(i)	(a) 상기 VH는 H105의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L42의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(ii)	(a) 상기 VH는 H105의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L45의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(iii)	(a) 상기 VH는 H105의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L39의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(iv)	(a) 상기 VH는 H5의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L42의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(v)	(a) 상기 VH는 H5의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L45의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(vi)	(a) 상기 VH는 H5의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L39의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(vii)	(a) 상기 VH는 H3의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L42의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(viii)	(a) 상기 VH는 H3의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L45의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하거나;(ix)	(a) 상기 VH는 H3의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L39의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제12항 및 제14항 중 어느 한 항에 있어서,(i)	(a) 상기 VH는 H43의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L100의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(ii)	(a) 상기 VH는 H43의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L102의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(iii)	(a) 상기 VH는 H43의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L5의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(iv)	(a) 상기 VH는 H43의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L3의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(v)	(a) 상기 VH는 H40의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L100의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(vi)	(a) 상기 VH는 H40의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L102의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(vii)	(a) 상기 VH는 H40의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L5의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(viii)	(a) 상기 VH는 H40의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L3의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(ix)	(a) 상기 VH는 H46의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L100의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(x)	(a) 상기 VH는 H46의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L102의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(xi)	(a) 상기 VH는 H46의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L5의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하거나;(xii)	(a) 상기 VH는 H46의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L3의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VH-L-VL 배향으로 존재하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 L은 서열 번호 3, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 결합 분자는 중쇄, 경쇄 및 폴리펩티드를 포함하고,중쇄 및 경쇄의 N 말단은 Fab를 형성하며;폴리펩티드는 N 말단의 scFv를 포함하고;폴리펩티드의 C 말단 및 중쇄의 C 말단은 Fc 영역을 형성하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Fab는 종양 항원에 결합하고, 상기 scFv는 T 세포 항원에 결합하며; 임의로 상기 종양 항원은 BCMA이고, 상기 T 세포 항원은 CD3인 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 scFv는 서열 번호 126 또는 서열 번호 128의 아미노산 서열을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 Fab는 (i) 서열 번호 132의 아미노산 서열을 포함하는 VH 및 서열 번호 129의 아미노산 서열을 포함하는 VL; 또는 (ii) 서열 번호 137의 아미노산 서열을 포함하는 VH 및 서열 번호 135의 아미노산 서열을 포함하는 VL을 포함하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, (a) 상기 VH는 H105의 Cys를 포함하고; (b) 상기 VL은 L43의 Cys를 포함하며; (c) 상기 L은 서열 번호 2, 서열 번호 3, 서열 번호 4, 서열 번호 5, 서열 번호 6 또는 서열 번호 7의 아미노산 서열을 포함하고; (d) 상기 scFv는 VL-L-VH 배향으로 존재하는 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 분자 또는 이의 단편을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항의 벡터를 포함하는 숙주 세포로서, 임의로 원핵 세포 또는 진핵 세포인 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. a)	제23항의 폴리뉴클레오티드를 숙주 세포에 도입하는 단계;b)	분자가 생성되도록 하는 조건 하에서 숙주 세포를 배양하는 단계; 및c)	생성된 분자를 정제하는 단계를 포함하는, 분자를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. a)	분자가 생성되도록 하는 조건 하에서 제25항의 숙주 세포를 배양하는 단계, 및b)	생성된 분자를 정제하는 단계를 포함하는, 분자를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 분자를 포함하며, 임의로 약제학적으로 허용가능한 부형제를 추가로 포함하는 약제학적 조성물인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 표적 세포를 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 분자와 접촉시키는 단계를 포함하며, 임의로 Fab는 표적 세포 상의 제1 항원에 결합하고, scFv는 세포 상의 제2 항원에 결합하는, 세포를 표적 세포로 유도하거나 결합시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 세포는 면역 세포이고, 임의로 상기 면역 세포는 T 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 표적 세포는 종양 세포이고/이거나, 대상의 질환 또는 장애를 치료하기 위한 방법으로서, 임의로 a) 상기 질환 또는 장애는 종양이고, 임의로 상기 종양은 암이고/이거나; b) 상기 대상은 인간 대상인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 분자를 생성하는 수단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 표적 세포를 제거하거나 억제시키는 방법으로서, 상기 표적 세포를 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 분자와 접촉시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 대상의 질환 또는 장애를 치료하는 방법으로서, 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 분자 또는 제28항의 조성물을 상기 대상에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 의약으로 사용하기 위한 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 질환 또는 장애를 치료하는데 사용하기 위한 분자.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 펜실베이니아주 ***** 호샴 릿지뷰 드라이브 ***/***</address><code>520090132777</code><country>미국</country><engName>Janssen Biotech, Inc.</engName><name>얀센 바이오테크 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>DIEM, Michael</engName><name>다이엠, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Chichi</engName><name>후앙, 치치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Jinquan</engName><name>루오, 진큐안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>TEPLYAKOV, Alexey</engName><name>테플리아코브, 알렉시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴 저지 ***** 라리탄...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUCHER, Lauren</engName><name>보처, 로렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***** 라리...</address><code> </code><country> </country><engName>FELDKAMP, Michael</engName><name>펠드캄프, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***** 라리...</address><code> </code><country> </country><engName>ARMSTRONG, Anthony</engName><name>암스트롱, 안토니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴 저지 ***** 라리탄 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NANDA, Hirsh</engName><name>난다, 히르시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴 저지 ***** 라리탄 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MAHAN, Andrew David</engName><name>마한, 앤드류 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴 저지 ***** 라리탄 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUNAWARDENA, Harsha Prithviraj</engName><name>구나워데나, 하르샤 프리트비라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴 저지 ***** 라리탄 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOWDHURY, Partha</engName><name>초우두리, 파르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴 저지 ***** 라리탄 ...</address><code> </code><country> </country><engName>POLTASH, Michael Lawrence</engName><name>폴타쉬, 마이클 로렌스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴 저지 ***** 라리탄 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PRINSLOW, Elisabeth Geyer</engName><name>프린슬로우, 엘리자베스 가이어</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로**길 **, ***호 (역삼동)</address><code>920161000411</code><country>대한민국</country><engName>HANSUNG Intellectual Property</engName><name>특허법인한성</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/281,954</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/322,158</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/393,750</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0662591-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0105832-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020460.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d717d76304157398615866d6b32387e9b52c9dec214a2048797606b7c148fb01a045a7967568437752dc6321cd04881fa065f08d05ea369a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c7ee8822f8116d05e174a75da2120ed418d534d9bafad67e203d6cd8a2f4d474954709a61ec566ce807fc8fe0a9cd7265595fad2cb85aa1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>