<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:45.2945</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002081</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시공간 신경망에서의 시간 컨볼루션 구현을 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR IMPLEMENTING TEMPORAL CONVOLUTION IN SPATIOTEMPORAL NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.25</openDate><openNumber>10-2025-0040952</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/049</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 공개된 신경망 시스템은 일반적으로 신경망(NN) 분야와 관련이 있다. 특히, 본 개시는 다항식 확장으로 표현된 커널을 사용하여 공간 및 시간 데이터를 처리하도록 훈련된 이벤트 기반 합성곱 신경망(NN)에 관한 것이다. 이벤트 기반 합성곱 신경망(NN)은 시공간 신경망이다. 일 실시예에 따르면, 명시적 시간 합성 기능은 시공간 신경망의 시간 이벤트 기반 신경망(TENN) 모델 또는 TENN을 통해 추가된다. TENN은 저수준 및 고수준 특징을 위해 데이터의 공간 및 시간적 특징을 결합하는 복수의 시간 및 공간 합성 계층을 포함한다. 본 명세서에 공개된 TENN은 입력 데이터로부터 공간 및 시간적 상관관계를 모두 효과적으로 학습하는 버퍼 모드 및 순환 모드에서 수행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023250093</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025999</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경망 시스템으로서:시간 데이터 시퀀스를 포함하는 순차적 데이터를 수신하도록 구성된 입력 인터페이스;복수의 제1 시간 커널 값 그룹, 현재 시간 계층에 상응하는 제1 복수의 FIFO 버퍼를 저장하고, 현재 시간 계층에 대한 제1 복수의 뉴런을 포함하는 신경망을 구현하도록 구성되는 메모리 - 상기 복수의 제1 시간 커널 값 그룹 중 상응하는 그룹은 제1 복수의 뉴런의 상응하는 뉴런의 각 연결과 연관됨; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는: 상기 제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹에 제1 복수의 FIFO 버퍼를 할당하고; 제1 시간 창에 걸쳐 상응하는 시간 데이터 시퀀스로부터, 상응하는 시간 데이터 시퀀스 중 제1 시간 시퀀스를 상기 제1 뉴런 그룹에 할당된 제1 복수의 FIFO 버퍼로 수신하며; 상기 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 제1 복수의 FIFO 버퍼의 상응하는 FIFO 버퍼 내의 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 시퀀스와, 상응하는 제1 시간 커널 값 그룹 중 상응하는 시간 커널 값과의 제1 내적을 수행하고, - 상기 상응하는 시간 커널 값은 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 상응하는 연결과 연관됨; 수행된 제1 내적에 기초하여 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하고; 결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 제1 출력 응답을 생성하도록구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메모리는 다음 시간 계층에 대한 복수의 제2 시간 커널 값 그룹 및 상기 다음 시간 계층에 상응하는 제2 복수의 FIFO 버퍼를 저장하도록 또한 구성되고,상기 신경망은 상기 다음 시간 계층에 대한 제2 복수의 뉴런을 포함하며,상기 프로세서는 또한: 제2 복수의 FIFO 버퍼를 제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹에 할당하고; 제2 시간 창에 걸쳐 상응하는 시간 데이터 시퀀스로부터, 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 시퀀스를 상기 제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹에 할당된 제2 복수의 FIFO 버퍼로 수신하며; 상기 제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 제2 복수의 FIFO 버퍼의 상응하는 FIFO 버퍼 내의 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 시퀀스와, 상응하는 제2 시간 커널 값 그룹 중 상응하는 시간 커널 값과의 제2 내적을 수행하도록 또한 구성되는, 신경망 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는:수행된 제2 내적에 기초하여, 상기 제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴련에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하고;상기 제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런과 관련된 결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 제2 출력 응답을 생성하도록또한 구성되는, 신경망 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하기 위해, 상기 프로세서는: 상기 제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 제1 복수의 FIFO 버퍼의 상응하는 FIFO 버퍼 내의 제1 시간 시퀀스와, 상응하는 제1 시간 커널 값 그룹 중 상응하는 시간 커널 값과의 수행된 제1 내적의 상응하는 출력 값 각각을 어셈블하고; 수행된 제1 내적의 어셈블된 상응하는 출력 값에 기초하여, 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하도록 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하기 위해, 상기 프로세서는:상기 제1 내적의 상응하는 결과에 대해 하나 이상의 비선형 활성화 함수를 적용하고;상기 제1 내적의 상응하는 결과에 대한 상기 하나 이상의 비선형 활성화 함수의 적용 결과에 기초하여, 상기 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하도록 또한 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 현재 시간 계층에서 상기 제1 내적을, 그리고 상기 다음 시간 계층에서 제2 내적을, 각각 서로에 대해 동시에 병렬로 수행하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 메모리는 복수의 공간 커널 값 그룹을 저장하도록 또한 구성되고,상기 신경망은 공간 계층에 대한 제3 복수의 뉴런을 포함하며,상기 공간 계층 뒤에 현재 시간 계층 중 하나 또는 다음 시간 계층 중 하나가 이어지고,상기 프로세서는:현재 시간 계층 또는 다음 시간 계층 중 하나의 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런으로부터 상응하는 입력 데이터를 수신하고;상기 제3 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 상응하는 입력 데이터와, 상응하는 공간 커널 값 그룹 중 상응하는 공간 커널 값과의 제3 내적을 수행하도록또한 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는: 상기 상응하는 제1 시간 커널 값 그룹의 선택에 기초하여, 소정 시간 기간 동안 상기 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 하나 이상의 뉴런의 응답 패턴의 변화를 에서 시간 기간 동안의 변화를 인식하고; 상기 응답 패턴의 인지된 변화에 기초하여 상기 제1 시간 커널 값을 업데이트하도록또한 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 입력 인터페이스는 복수의 입력 채널을 포함하고,상기 복수의 입력 채널의 각 입력 채널은 순차적 데이터를 수신하도록 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복수의 제1 시간 커널 값 그룹 및 제1 복수의 FIFO 버퍼는 상기 복수의 입력 채널의 제1 입력 채널에 상응하고,상기 프로세서는 상기 제1 입력 채널에서, 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 시퀀스를 제1 복수의 FIFO 버퍼로 수신하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 메모리는:복수의 입력 채널의 제2 입력 채널에 대해, 현재 시간 계층에 상응하는 복수의 제2 시간 커널 값 그룹 및 제2 복수의 FIFO 버퍼를 저장하고;복수의 입력 채널의 제3 입력 채널에 대해, 현재 시간 계층에 상응하는 복수의 제3 시간 커널 값 그룹 및 제3 복수의 FIFO 버퍼를 저장하도록 또한 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제1 복수의 뉴런 중 제2 뉴런 그룹에 제2 복수의 FIFO 버퍼를, 그리고 상기 제1 복수의 뉴런 중 제3 뉴런 그룹에 제3 복수의 FIFO 버퍼를 할당하고;상기 제1 시간 창에 걸쳐 상응하는 시간 데이터 시퀀스로부터, 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 시퀀스를 제2 복수의 FIFO 버퍼로, 그리고 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제3 시간 시퀀스를 제3 복수의 FIFO 버퍼로 수신하며;상기 제2 뉴런 그룹 및 제3 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해 동시에 병렬로, 제2 복수의 FIFO 버퍼 내의 제2 시간 부분과, 복수의 제2 시간 커널 값 그룹과의 제2 내적과, 제3 복수의 FIFO 버퍼 내의 제3 시간 부분과, 복수의 제3 시간 커널 값 그룹과의 제3 내적을 수행하도록하나되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 상기 제1 입력 채널, 제2 입력 채널 및 제3 입력 채널에 상응하는 수행된 내적의 각 상응하는 출력 값을 어셈블하고;수행된 내적의 어셈블된 상응하는 출력 값에 기초하여 출력 응답을 생성하도록추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 신경망 시스템으로서:시간 데이터 시퀀스를 포함하는 순차적 데이터를 수신하도록 구성된 입력 인터페이스;신경망을 구현하고, 복수의 시간 커널 계수, 메모리 벡터를 업데이트하기 위한 참조 행렬을 저장하도록 구현된 메모리 - 상기 신경망은 하나 이상의 시간 계층을 사용하여 시간 합성을 수행하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층은 복수의 뉴런을 포함함;적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층에 대해, 상기 프로세서는: 제1 시간 인스턴스에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 데이터 시퀀스를 수신하고; 제1 시간 데이터 시퀀스에 대해, 참조 행렬과 메모리 벡터의 행렬 곱셈에 기초하여 메모리 벡터를 변환하며; 변환된 메모리 벡터와 제1 시간 데이터 시퀀스에 따라 생성된 투영된 시간 입력에 기초하여, 업데이트된 메모리 벡터를 생성하고; 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런과 연관된 각 연결에 대해, 생성된 메모리 벡터와 복수의 시간 커널 계수의 내적을 수행하고;  수행된 내적에 기초하여 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하고; 결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 출력 응답을 생성하도록구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 메모리는 시간 데이터 시퀀스 각각에 대한 투영 벡터를 저장하도록 추가로 구성되고, 상기 투영 벡터는 시간 데이터 시퀀스 각각에 대해 동일하며,업데이트된 메모리 벡터를 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 수신된 제1 시간 데이터 시퀀스에 투영 벡터를 투영하고; 상기 제1 시간 데이터 시퀀스에 대한 투영 벡터의 투영에 기초하여 투영된 시간 입력을 결정하며; 변환된 메모리 벡터와 결정된 투영된 시간 입력의 추가에 기초하여 업데이트된 메모리 벡터를 생성하도록구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:제2 시간 인스턴스에서 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 데이터 시퀀스를 수신하고;반복적으로, 참조 행렬과 업데이트된 메모리 벡터의 행렬 곱셈에 기초하여 업데이트된 메모리 벡터를 변환하며;변환된 업데이트된 메모리 벡터와 결정된 투영된 시간 입력의 합에 기초하여 새로운 메모리 벡터를 생성하고;뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대해, 새로 생성된 메모리 벡터와 복수의 시간 커널 계수와의 내적을 수행하도록추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 시간 데이터 시퀀스의 새로운 시간 데이터 시퀀스가 수신되는 연속적인 시간 인스턴스에서 새로 생성된 메모리 벡터를 변환하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 업데이트된 메모리 벡터가 각 시간 데이터 시퀀스에 대해 변환될 때까지 새로운 메모리 벡터를 반복적으로 생성하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하기 위해:하나 이상의 활성화 함수를 내적의 상응하는 결과에 적용하고;상기 하나 이상의 활성화 함수를 내적의 상응하는 결과에 적용한 결과에 기초하여, 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하도록추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 하나 이상의 기저 함수에 기초하여 투영 벡터를 결정하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 새 메모리 벡터가 생성될 때 연속적인 각 시간 인스턴스에서 업데이트된 메모리 벡터를 메모리에 저장하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 입력 인터페이스는 복수의 입력 채널을 포함하고,상기 입력 인터페이스는 복수의 입력 채널의 각 입력 채널에서 데이터 시퀀스를 수신하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 복수의 시간 커널 계수 중 제1 시간 커널 계수 그룹은 복수의 입력 채널의 제1 입력 채널에 상응하고,상기 하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층에 대해, 상기 프로세서는 제1 입력 채널에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 데이터 시퀀스를 수신하도록 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 복수의 시간 커널 계수 중 제2 시간 커널 계수 그룹은 복수의 입력 채널 중 제2 입력 채널에 상응하고,상기 복수의 시간 커널 계수 중 제3 시간 커널 계수 그룹은 복수의 입력 채널 중 제3 입력 채널에 상응하며,상기 하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층에 대해, 상기 프로세서는: 제1 시간 인스턴스에서 제2 입력 채널과 제3 입력 채널 각각에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 데이터 시퀀스를 수신하고; 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런과 연관된 각 연결에 대해, 생성된 메모리 벡터와 제1 시간 커널 계수 그룹과의 제1 내적, 생성된 메모리 벡터와 제2 시간 커널 계수 그룹과의 제2 내적, 생성된 메모리 벡터와 제3 시간 커널 계수 그룹의 제3 내적을 수행하며; 상기 제1 내적, 제2 내적 및 제3 내적의 각각의 상응하는 결과에 하나 이상의 활성화 함수를 적용하고; 상기 제1 내적, 제2 내적 및 제3 내적의 상응하는 결과에 하나 이상의 활성화 함수를 적용한 결과에 기초하여 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하도록추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 신경망 시스템으로서:시간 데이터 시퀀스를 포함하는 순차적 데이터를 수신하도록 구성된 입력 인터페이스;신경망을 구현하고, 시간 계층에 대한 하나 이상의 시간 커널 계수, 및 시간 데이터 시퀀스 각각에 대한 투영 벡터 및 메모리 벡터 업데이트를 위한 참조 행렬을 저장하도록 구성되는 메모리 - 상기 신경망은 공간 계층 및 시간 계층을 포함하고, 상기 시간 계층은 제1 복수의 뉴런을 포함함; 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 시간 계층에 대해:  제1 시간 인스턴스에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 데이터 시퀀스를 수신하고; 수신된 제1 데이터 시퀀스에 투영 벡터를 투영하며; 상기 제1 입력 데이터 시퀀스에 대한 투영 벡터의 투영에 기초하여 투영된 시간 입력을 결정하고, 상기 참조 행렬과 메모리 벡터의 행렬 곱셈에 기초하여 메모리 벡터를 변환하며; 상기 변환된 메모리 벡터와 상기 결정된 투영된 시간 입력의 합에 기초하여 업데이트된 메모리 벡터를 생성하고; 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대해, 생성된 메모리 벡터와 상기 하나 이상의 시간 커널 계수와의 내적을 수행하며; 수행된 내적에 기초하여 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하고; 결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 출력 응답을 생성하도록구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 신경망 시스템으로서:순차적 데이터를 수신하도록 구성된 입력 인터페이스;비-순환 신경망을 구현하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 통신가능하게 결합된 하나 이상의 신경 프로세서를 포함하며,상기 하나 이상의 신경 프로세서는: 수신된 순차적 데이터에 기초하여 비순환 신경망을 합성 모드로 훈련하고; 비순환 신경망의 훈련 시 복수의 시간 커널 계수를 결정하며; 결정된 복수의 시간 커널 계수에 기초하여 순환 신경망을 구성하고; 구성된 순환 신경망을 사용하여 추론을 수행하도록 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 결정된 복수의 시간 커널 계수는 기저 함수 세트에 기초하여 도출된 계수에 상응하는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 순환 신경망은 기저 함수 세트에 기초하여 정의된 하나 이상의 참조 행렬에 기초하여 추가로 구성되는, 신경망 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 방법으로서:입력 인터페이스, 메모리 및 프로세서를 포함하는 신경망 시스템에서:시간 데이터 시퀀스를 포함하는 순차적 데이터를 상기 입력 인터페이스에 의해 수신하는 단계;현재 시간 계층에 상응하는 복수의 제1 시간 커널 값 그룹, 제1 복수의 FIFO 버퍼를 상기 메모리에 저장하는 단계;현재 시간 계층에 대한 복수의 제1 뉴런을 포함하는 신경망을 상기 메모리에 구현하는 단계 - 상기 복수의 제1 시간 커널 값 그룹 중 상응하는 그룹은 제1 복수의 뉴런 중 상응하는 뉴런의 각 연결과 연관됨;제1 복수의 FIFO 버퍼를 제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹에 상기 프로세서에 의해 할당하는 단계;제1 시간 창에 걸쳐 상응하는 시간 데이터 시퀀스로부터, 상응하는 시간 데이터 시퀀스 중 제1 시간 시퀀스를 상기 제1 뉴런 그룹에 할당된 제1 복수의 FIFO 버퍼로, 상기 프로세서에 의해, 수신하는 단계;상기 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 제1 복수의 FIFO 버퍼의 상응하는 FIFO 버퍼 내의 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 시퀀스와, 상응하는 제1 시간 커널 값 그룹 중 상응하는 시간 커널 값과의 제1 내적을 상기 프로세서에 의해 수행하는 단계 - 상기 상응하는 시간 커널 값은 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 상응하는 연결과 연관됨;수행된 제1 내적에 기초하여 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 상기 프로세서에 의해 결정하는 단계;결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 제1 출력 응답을 상기 프로세서에 의해 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서:다음 시간 계층에 대한 복수의 제2 시간 커널 값 그룹과 다음 시간 계층에 상응하는 제2 복수의 FIFO 버퍼를 메모리에 저장하는 단계 - 상기 신경망은 다음 시간 계층에 대한 제2 복수의 뉴런을 포함함;제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹에 제2 복수의 FIFO 버퍼를 상기 프로세서에 의해 할당하는 단계;제2 시간 창에 걸쳐 상응하는 시간 데이터 시퀀스로부터, 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 시퀀스를 뉴런 그룹에 할당된 제2 복수의 FIFO 버퍼로 상기 프로세서에 의해 수신하는 단계;제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 제2 복수의 FIFO 버퍼의 상응하는 FIFO 버퍼 내의 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 시퀀스와, 상응하는 제2 시간 커널 값 그룹 중 상응하는 시간 커널 값과의 제2 내적을 상기 프로세서에 의해 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서:수행된 제2 내적에 기초하여, 제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 상기 프로세서에 의해 결정하는 단계; 및제2 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런과 연관된 결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 제2 출력 응답을 상기 프로세서에 의해 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하기 위해, 상기 방법은:제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 제1 복수의 FIFO 버퍼의 상응하는 FIFO 버퍼 내의 제1 시간 시퀀스와, 제1 시간 커널 값의 상응하는 그룹 중 상응하는 시간 커널 값과의 수행된 제1 내적의 상응하는 출력 값 각각을 상기 프로세서에 의해 어셈블하는 단계; 및수행된 제1 내적의 어셈블된 상응하는 출력 값에 기초하여, 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 상기 프로세서에 의해 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 제1 복수의 뉴런 중 제1 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하기 위해, 상기 방법은:상기 제1 내적의 상응하는 결과에 하나 이상의 비선형 활성화 함수를 상기 프로세서에 의해 적용하는 단계; 및내적의 상응하는 결과에 하나 이상의 비선형 활성화 함수를 적용한 결과에 기초하여, 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 상기 프로세서에 의해 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서,현재 시간 계층에서 제1 내적 및 다음 시간 계층에서 제2 내적 각각을 서로에 대해 병렬로 동시에 상기 프로세서에 의해 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서:복수의 공간 커널 값 그룹을 상기 메모리에 저장하는 단계 - 상기 신경망은 공간 계층에 대한 제3 복수의 뉴런을 포함하고, 상기 공간 계층 뒤에 현재 시간 계층 또는 다음 시간 계층 중 하나가 이어짐;현재 시간 계층 또는 다음 시간 계층 중 하나의 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런으로부터 상응하는 입력 데이터를 상기 프로세서에 의해 수신하는 단계;제3 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 상응하는 입력 데이터와, 상응하는 공간 커널 값 그룹 중 상응하는 공간 커널 값과의 제3 내적을 상기 프로세서에 의해 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서,제1 복수의 뉴런 중 상응하는 제1 시간 커널 값 그룹의 선택에 기초하여, 소정의간에 걸쳐 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 하나 이상의 뉴런의 응답 패턴의 변화를 상기 프로세서에 의해 인식하는 단계; 및인식된 응답 패턴의 변화에 따라 제1 시간 커널 값을 상기 프로세서에 의해 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항에 있어서, 상기 입력 인터페이스는 복수의 입력 채널을 포함하고,상기 복수의 입력 채널의 각 입력 채널은 순차적 데이터를 수신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 복수의 제1 시간 커널 값 그룹 및 제1 복수의 FIFO 버퍼는 복수의 입력 채널의 제1 입력 채널에 상응하고,상기 방법은, 상기 프로세서에 의해 제1 입력 채널에서, 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 시퀀스를 제1 복수의 FIFO 버퍼로 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 복수의 입력 채널의 제2 입력 채널에 대해 메모리에, 현재 시간 계층에 상응하는 복수의 제2 시간 커널 값 그룹 및 제2 복수의 FIFO 버퍼를 저장하는 단계; 및복수의 입력 채널의 제3 입력 채널에 대해 메모리에, 현재 시간 계층에 상응하는 복수의 제3 시간 커널 값 그룹 및 제3 복수의 FIFO 버퍼를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서,제1 복수의 뉴런 중 제2 뉴런 그룹에 제2 복수의 FIFO 버퍼를, 그리고, 제1 복수의 뉴런 중 제3 뉴런 그룹에 제3 복수의 FIFO 버퍼를 상기 프로세서에 의해 할당하는 단계;제1 시간 창에 걸쳐 상응하는 시간 데이터 시퀀스로부터 상기 프로세서에 의해, 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 시퀀스를 제2 복수의 FIFO 버퍼로, 그리고 상응하는 시간 데이터 시퀀스의 제3 시간 시퀀스를 제3 복수의 FIFO 버퍼로 상기 프로세서에 의해 수신하는 단계; 및제2 뉴런 그룹 및 제3 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해 동시에 병렬로, 상기 프로세서에 의해, 제2 복수의 FIFO 버퍼 내의 제2 시간 부분과, 복수의 제2 시간 커널 값 그룹과의 제2 내적과, 제3 복수의 FIFO 버퍼 내의 제3 시간 부분과, 복수의 제3 시간 커널 값 그룹과의 제3 내적을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런의 각 연결에 대해, 제1 입력 채널, 제2 입력 채널, 및 제3 입력 채널에 상응하는 수행된 내적의 상응하는 출력 값 각각을 상기 프로세서에 의해 어셈블하는 단계; 및수행된 내적의 어셈블된 상응하는 출력 값에 기초하여 출력 응답을 상기 프로세서에 의해 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 방법으로서,입력 인터페이스, 메모리 및 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 신경망 시스템에서,상기 입력 인터페이스에 의해, 시간 데이터 시퀀스를 포함하는 순차적 데이터를 수신하는 단계;상기 메모리에 신경망을 구현하는 단계;상기 메모리에 복수의 시간 커널 계수, 메모리 벡터 업데이트를 위한 참조 행렬을 저장하는 단계 - 상기 신경망은 하나 이상의 시간 계층을 사용하여 시간 합성을 수행하고, 하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층은 복수의 뉴런을 포함함 - 를 포함하며,하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층에 대해, 상기 방법은: 제1 시간 인스턴스에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 데이터 시퀀스를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 수신하는 단계; 참조 행렬과 메모리 벡터의 행렬 곱셈에 기초하여 메모리 벡터를 제1 시간 데이터 시퀀스에 대한 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 변환하는 단계; 변환된 메모리 벡터와, 제1 시간 데이터 시퀀스에 따라 생성된 투영된 시간 입력에 기초하여, 업데이트된 메모리 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 생성하는 단계; 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런과 연관된 각 연결에 대해, 생성된 메모리 벡터와 복수의 시간 커널 계수와의 내적을 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행하는 단계; 수행된 내적에 기초하여 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 결정하는 단계; 및 결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 출력 응답을 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,메모리에, 각 시간 데이터 시퀀스에 대한 투영 벡터를 저장하는 단계를 포함하고, 상기 투영 벡터는 각 시간 데이터 시퀀스에 대해 동일하며,업데이트된 메모리 벡터를 생성하기 위해, 상기 방법은: 수신된 제1 시간 데이터 시퀀스에 투영 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 투영하는 단계; 제1 시간 데이터 시퀀스에 대한 투영 벡터의 투영에 기초하여 투영된 시간 입력을 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 결정하는 단계; 변환된 메모리 벡터와 결정된 투영된 시간 입력의 합에 기초하여 업데이트된 메모리 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서,제2 시간 인스턴스에서 시간 데이터 시퀀스의 제2 시간 데이터 시퀀스를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 수신하는 단계;참조 행렬과 업데이트된 메모리 벡터의 행렬 곱셈에 기반하여 업데이트된 메모리 벡터를 반복적으로 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 변환하는 단계;변환된 업데이트된 메모리 벡터와 결정된 투영된 시간 입력의 합에 기초하여 새로운 메모리 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 생성하는 단계;상기 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대해, 새로 생성된 메모리 벡터와 복수의 시간 커널 계수의 내적을 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,시간 데이터 시퀀스의 새로운 시간 데이터 시퀀스가 수신되는 연속적인 시간 인스턴스에서 새로 생성된 메모리 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 변환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서,업데이트된 메모리 벡터가 각 시간 데이터 시퀀스에 대해 변환될 때까지 새로운 메모리 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 반복적으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하기 위해, 상기 방법은,내적의 상응하는 결과에 하나 이상의 활성화 함수를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 적용하는 단계; 및내적의 상응하는 결과에 하나 이상의 활성화 함수를 적용한 결과에 기초하여 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항에 있어서,하나 이상의 기저 함수에 기초하여 투영 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서,새로운 메모리 벡터가 생성될 때 연속적인 시간 인스턴스마다 메모리에 업데이트된 메모리 벡터를 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항에 있어서,상기 입력 인터페이스는 복수의 입력 채널을 포함하고,상기 입력 인터페이스는 복수의 입력 채널의 각 입력 채널에서 데이터 시퀀스를 수신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 복수의 시간 커널 계수 중 제1 시간 커널 계수 그룹은 복수의 입력 채널의 제1 입력 채널에 상응하고,하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층에 대해, 상기 방법은 적어도 하나의 프로세서에 의해 제1 입력 채널에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 데이터 시퀀스를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,복수의 시간 커널 계수 중 제2 시간 커널 계수 그룹은 복수의 입력 채널 중 제2 입력 채널에 상응하고,복수의 시간 커널 계수 중 제3 시간 커널 계수 그룹은 복수의 입력 채널 중 제3 입력 채널에 상응하며,하나 이상의 시간 계층의 상응하는 시간 계층에 대해, 상기 방법은, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 시간 인스턴스에서 제2 입력 채널과 제3 입력 채널 각각에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 시간 데이터 시퀀스를 수신하는 단계; 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런과 연관된 각 연결에 대해, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 생성된 메모리 벡터와 제1 시간 커널 계수 그룹의 제1 내적, 생성된 메모리 벡터와 제2 시간 커널 계수 그룹의 제2 내적, 및 생성된 메모리 벡터와 제3 시간 커널 계수 그룹의 제3 내적을 수행하는 단계; 적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 내적, 제2 내적 및 제3 내적의 상응하는 결과 각각에 하나 이상의 활성화 함수를 적용하는 단계; 및 적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 내적, 제2 내적 및 제3 내적의 상응하는 결과에 하나 이상의 활성화 함수를 적용한 결과에 기초하여 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 방법으로서,입력 인터페이스, 메모리 및 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 신경망 시스템에서:입력 인터페이스에 의해, 시간 데이터 시퀀스를 포함하는 순차적 데이터를 수신하는 단계;메모리에 신경망을 구현하는 단계;시간 계층에 대한 하나 이상의 시간 커널 계수 및 각 시간 데이터 시퀀스에 대한 투영 벡터, 메모리 벡터를 업데이트하기 위한 참조 행렬을 메모리에 저장하는 단계를 포함하고, 상기 신경망은 공간 계층 및 시간 계층을 포함하고, 시간 계층은 제1 복수의 뉴런을 포함하며,시간 계층에 대해, 상기 방법은: 적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 시간 인스턴스에서 시간 데이터 시퀀스의 제1 데이터 시퀀스를 수신하는 단계; 적어도 하나의 프로세서에 의해, 수신된 제1 데이터 시퀀스에 투영 벡터를 투영하는 단계; 적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 입력 데이터 시퀀스에 대한 투영 벡터의 투영에 기초하여 투영된 시간 입력을 결정하는 단계; 적어도 하나의 프로세서에 의해, 참조 행렬과 메모리 벡터의 행렬 곱셈에 기초하여 메모리 벡터를 변환하는 단계; 적어도 하나의 프로세서에 의해, 변환된 메모리 벡터와 결정된 투영된 시간 입력의 추가에 기초하여 업데이트된 메모리 벡터를 생성하는 단계; 적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 복수의 뉴런 중 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대해, 생성된 메모리 벡터와 하나 이상의 시간 커널 계수의 내적을 수행하는 단계; 적어도 하나의 프로세서에 의해, 수행된 내적에 기초하여 뉴런 그룹의 상응하는 뉴런에 대한 상응하는 잠재적 값을 결정하는 단계; 및 적어도 하나의 프로세서에 의해, 결정된 상응하는 잠재적 값에 기초하여 출력 응답을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 방법으로서,입력 인터페이스, 메모리, 및 메모리와 통신적으로 결합된 하나 이상의 신경 프로세서를 포함하는 신경망 시스템에서:입력 인터페이스에 의해 순차적 데이터를 수신하는 단계;메모리에서 비순환 신경망을 구현하는 단계;하나 이상의 신경 프로세서에 의해, 수신된 순차적 데이터에 기초하여 합성 모드에서 비순환 신경망을 훈련하는 단계;하나 이상의 신경 프로세서에 의해, 비순환 신경망의 훈련 시 복수의 시간 커널 계수를 결정하는 단계;하나 이상의 신경 프로세서에 의해, 결정된 복수의 시간 커널 계수에 기초하여 순환 신경망을 구성하는 단계; 및하나 이상의 신경 프로세서에 의해, 구성된 순환 신경망을 사용하여 추론을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 결정된 복수의 시간 커널 계수는 기저 함수 세트에 기초하여 도출된 계수에 상응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 하나 이상의 신경 프로세서에 의해, 기저 함수 세트에 기초하여 정의된 하나 이상의 참조 행렬에 기초하여 순환 신경망을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 라구나 힐스 아베니다 드 라 칼로타 ***** 스위트 ***</address><code>520210423753</code><country>미국</country><engName>BRAINCHIP, INC.</engName><name>브레인칩, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 라구나 힐스, 아베...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COENEN, Olivier Jean-Marie Dominique</engName><name>코넨, 올리비에 쟝-마리 도미니크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 라구나 힐스, 아베...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PEI, Yan Ru</engName><name>페이, 얀 루</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/354,542</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0078489-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0210337-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0210361-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0033601-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002081.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9313e77757a350d264505ae94fb08cc4a3d56cee2c7ddbc8b7c3d236d9b6bd24dc2140b52d7aecabfd68fe744ffe1eff07d795a29929e4b936</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecdce7ecbcb3ece838985a7d5a5b6d73b14cd51bf558cb53af2478838a69a9c52286366d7d70c1be9641be56fcbca38aab1a8811fab9ed2e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>