<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:25.1425</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010940</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미디어 투영 (media projection) 및 무선 충전을 위한 디스플레이 구성물</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY CONSTRUCT FOR MEDIA PROJECTION AND WIRELESS CHARGING</inventionTitleEng><openDate>2023.06.28</openDate><openNumber>10-2023-0095064</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E06B 9/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/163</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고정되거나 이동가능할 수 있는 디스플레이 구성물과 관련된 시스템, 장치, 방법, 및 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체가 본 명세서에 개시된다. 디스플레이 구성물은 서로 반대편인 측부들에서의 미디어 디스플레이를 용이하게 하도록 구성될 수 있다. 디스플레이 구성물은 적어도 부분적으로 투명할 수 있고, 그를 통해 관찰될 수 있다. 디스플레이 구성물과의 다양한 상호작용 능력뿐만 아니라 다양한 설치 컴포넌트 및 키트가 개시된다. 시설의 고정물 및/또는 실물 자산 내에 내장되는 무선 충전기가 추가로 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072454</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052587</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 관찰을 위한 장치로서,제1 미디어를 보기 위해 구성되는 제1 디스플레이 매트릭스;제2 미디어를 보기 위해 구성되는 제2 디스플레이 매트릭스; 및중간 지지 구조물 - 상기 중간 지지 구조물은 (I) 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스를 지지하도록, 그리고 (II) 상기 중간 지지 구조물의 제1 측부로부터 상기 제1 미디어를 그리고 상기 제1 측부의 반대편인 상기 중간 지지 구조물의 제2 측부로부터 상기 제2 미디어를 보는 것을 용이하게 하도록 구성됨 - 을 포함하고,상기 장치는 (i) 이동식이도록, (ii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스와 상기 제2 디스플레이 매트릭스의 임의의 중첩에 의해 형성되는 모아레 패턴( pattern)의 형성을 방지하도록, 그리고/또는 (iii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스가 미디어를 투영하는 것을 중지할 때 상기 장치를 통해 보는 것을 허용하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 디스플레이 구성물 상에서의 미디어 관찰을 위한 장치로서, 상기 장치는 회로부를 포함하는 적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는,(A) (a) 제1 미디어를 보기 위해 구성되는 제1 디스플레이 매트릭스, 및 (b) 제2 미디어를 보기 위해 구성되는 제2 디스플레이 매트릭스에 동작가능하게 결합되도록 - 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스는 중간 지지 구조물에 의해 지지되고, 상기 중간 지지 구조물은 (I) 상기 중간 지지 구조물의 제1 측부로부터 상기 제1 미디어를 그리고 (II) 상기 제1 측부의 반대편인 상기 중간 지지 구조물의 제2 측부로부터 상기 제2 미디어를 보는 것을 용이하게 하도록 구성되며, 상기 디스플레이 구성물은 상기 제1 디스플레이 매트릭스, 상기 제2 디스플레이 매트릭스, 및 상기 중간 지지 구조물을 포함하고, 상기 디스플레이 구성물은 (i) 이동식이도록, (ii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스와 상기 제2 디스플레이 매트릭스의 임의의 중첩에 의해 형성되는 모아레 패턴의 형성을 방지하도록, 그리고/또는 (iii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스가 미디어를 투영하는 것을 중지할 때 상기 디스플레이 구성물을 통해 보는 것을 허용하도록 구성됨 -; 그리고(B) 상기 제1 디스플레이 매트릭스에 상기 제1 미디어를 투영하라고 지시하고/하거나 상기 제2 디스플레이 매트릭스에 상기 제2 미디어를 투영하라고 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 디스플레이 구성물 상에서의 미디어 관찰을 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, (a) 제1 미디어를 보기 위해 구성되는 제1 디스플레이 매트릭스, 및 (b) 제2 미디어를 보기 위해 구성되는 제2 디스플레이 매트릭스에 동작가능하게 결합되도록 구성되며, 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스는 중간 지지 구조물에 의해 지지되고, 상기 중간 지지 구조물은 (I) 상기 중간 지지 구조물의 제1 측부로부터 상기 제1 미디어를 그리고 (II) 상기 제1 측부의 반대편인 상기 중간 지지 구조물의 제2 측부로부터 상기 제2 미디어를 보는 것을 용이하게 하도록 구성되며, 상기 디스플레이 구성물은 상기 제1 디스플레이 매트릭스, 상기 제2 디스플레이 매트릭스, 및 상기 중간 지지 구조물을 포함하고, 상기 디스플레이 구성물은 (i) 이동식이도록, (ii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스와 상기 제2 디스플레이 매트릭스의 임의의 중첩에 의해 형성되는 모아레 패턴의 형성을 방지하도록, 그리고/또는 (iii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스가 미디어를 투영하는 것을 중지할 때 상기 디스플레이 구성물을 통해 보는 것을 허용하도록 구성되며, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체는 그에 기입된 명령어를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, (A) 상기 제1 디스플레이 매트릭스에 상기 제1 미디어를 투영하라고 지시하는 것 및/또는 (B) 상기 제2 디스플레이 매트릭스에 상기 제2 미디어를 투영하라고 지시하는 것을 포함하는 동작을 실행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 디스플레이 구성물 상에서의 미디어 관찰의 방법으로서, 상기 방법은 제1 디스플레이 매트릭스에 의해 제1 미디어를 투영하는 단계 및/또는 제2 디스플레이 매트릭스에 의해 제2 미디어를 투영하는 단계를 포함하며, 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스는 중간 지지 구조물에 의해 지지되고, 상기 중간 지지 구조물은 (I) 상기 중간 지지 구조물의 제1 측부로부터 상기 제1 미디어를 그리고 (II) 상기 제1 측부의 반대편인 상기 중간 지지 구조물의 제2 측부로부터 상기 제2 미디어를 보는 것을 용이하게 하도록 구성되며, 디스플레이 구성물은 상기 제1 디스플레이 매트릭스, 상기 제2 디스플레이 매트릭스, 및 상기 중간 지지 구조물을 포함하고, 상기 디스플레이 구성물은 (i) 이동식이도록, (ii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스와 상기 제2 디스플레이 매트릭스의 임의의 중첩에 의해 형성되는 모아레 패턴의 형성을 방지하도록, 그리고/또는 (iii) 상기 제1 디스플레이 매트릭스 및 상기 제2 디스플레이 매트릭스가 미디어를 투영하는 것을 중지할 때 상기 디스플레이 구성물을 통해 보는 것을 허용하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 미디어 관찰을 위한 장치로서,제1 윈도우 - 상기 제1 윈도우는 그를 통해 보기 위해 구성되고, 상기 제1 윈도우는 제1 외부 환경에 노출되는 제1 측부, 및 상기 제1 측부의 반대편인 제2 측부를 가짐 -;제1 디스플레이 매트릭스 - 상기 제1 디스플레이 매트릭스는 상기 제1 윈도우의 제2 측부와 접촉하는 그의 제3 측부에서 제1 미디어를 보기 위해 구성되고, 상기 제1 디스플레이 미디어는 상기 제3 측부의 반대편인 제4 측부를 포함함 -;중간 윈도우 - 상기 중간 윈도우는 그를 통해 보기 위해 구성되고, 상기 중간 윈도우는 상기 제1 디스플레이 매트릭스의 제4 측부와 접촉하는 제5 측부, 및 상기 제5 측부의 반대편인 제6 측부를 가짐 -;제2 디스플레이 매트릭스 - 상기 제2 디스플레이 매트릭스는 상기 중간 윈도우의 제5 측부와 접촉하는 그의 제7 측부에서 제2 미디어를 보기 위해 구성되고, 상기 제2 디스플레이 미디어는 상기 제7 측부의 반대편인 제8 측부를 포함함 -; 및제2 윈도우 - 상기 제2 윈도우는 그를 통해 보기 위해 구성되고, 상기 제2 윈도우는 상기 제2 디스플레이 구성물의 제8 측부와 접촉하는 제9 측부, 및 상기 제9 측부의 반대편에 있고 제2 외부 환경에 노출되는 제10 측부를 가짐 - 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 적어도 하나의 디바이스를 시설의 기존 프레이밍(framing) 시스템에 동작가능하게 결합시키기 위한 키트로서,(i) 상기 적어도 하나의 디바이스 및 상기 시설의 로컬 네트워크에 동작가능하게 결합되도록 구성된 적어도 하나의 케이블을 수용하도록 구성되는 내부를 한정하고, (ii) 프레이밍 시스템의 적어도 일부분을 가시적으로 모방하는 2개의 치수, 및 상기 시설의 프레이밍 시스템을 넘어 연장되는 제3 치수를 가지며, (iii) 상기 프레이밍 시스템을 가시적으로 은폐하도록, 그로 위장하도록 그리고/또는 그를 모방하도록 구성되는 프레이밍 캡 부분; 및상기 프레이밍 캡 부분을 상기 시설의 프레이밍 시스템에 고정시키도록 구성되는 맞물림 보조물을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 적어도 하나의 디바이스를 시설의 기존 프레이밍 시스템에 동작가능하게 결합시키는 방법으로서,상기 적어도 하나의 디바이스를 상기 시설의 프레이밍 시스템에 결합시키는 단계;적어도 하나의 케이블을, (i) 상기 적어도 하나의 디바이스 및 상기 시설의 로컬 네트워크에 동작가능하게 결합되도록 구성된 상기 적어도 하나의 케이블을 수용하도록 구성되는 내부를 한정하고, (ii) 상기 프레이밍 시스템의 적어도 일부분을 가시적으로 모방하는 2개의 치수, 및 상기 프레이밍 시스템을 넘어 연장되는 제3 치수를 가지며, (iii) 상기 프레이밍 시스템을 가시적으로 은폐하고/하거나 그로 위장하고/하거나 그를 모방하는 프레이밍 캡 부분 내에 은폐하는 단계; 및맞물림 보조물을 이용함으로써 적어도 부분적으로 상기 프레이밍 캡 부분을 상기 프레이밍 시스템에 해제가능하게 고정시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시설에서 모바일 디바이스를 충전하기 위한 시스템으로서,상기 시설의 프레이밍, 프레이밍 부분, 또는 실물 자산(real asset)을 포함하는 구조물;상기 구조물에 부착되고/되거나 상기 구조물의 공동 내에 통합되어, 상기 모바일 디바이스에 무선 충전을 제공하도록 구성되는 무선 충전 스테이션을 구성하는 충전 디바이스; 및상기 충전 디바이스에 전력을 제공하도록 구성되는 상기 시설의 네트워크를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시설에서 모바일 디바이스를 충전하는 방법으로서, 제8항의 시스템들 중 임의의 것의 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시설에서 모바일 디바이스를 충전하는 방법으로서, 무선 충전 스테이션을 구성하는 충전 디바이스를 구조물에 부착하고/하거나 상기 구조물의 공동 내에 통합하는 단계 - 상기 구조물은 상기 시설의 프레이밍, 프레이밍 부분, 또는 실물 자산을 포함함 -;상기 무선 충전 스테이션을 통해 상기 모바일 디바이스를 무선으로 충전하는 단계; 및상기 시설의 네트워크를 통해 상기 충전 디바이스에 전력을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시설에서 모바일 디바이스를 충전하기 위한 장치로서, 제8항의 시스템들 중 임의의 것의 동작을 실행하도록 구성되는 적어도 하나의 제어기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 시설에서 모바일 디바이스를 충전하기 위한 장치로서, 상기 장치는 적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는,(a) 무선 충전 스테이션 및 네트워크에 동작가능하게 결합되도록;(b) 구조물에 부착되고/되거나 상기 구조물의 공동 내에 통합되는 충전 디바이스를 포함하는 무선 충전 스테이션을 통한 상기 모바일 디바이스의 무선 충전을 가능하게 하거나 그의 가능화를 지시하도록 - 상기 구조물은 상기 시설의 프레이밍, 프레이밍 부분, 또는 실물 자산을 포함함 -; 그리고(c) 상기 시설의 네트워크를 통해 상기 충전 디바이스에 전력을 제공하거나 그의 제공을 지시하도록 개별적으로 또는 집합적으로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 시설에서 모바일 디바이스를 충전하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 명령어로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 명령어는, 하나 이상의 프로세서에 의해 판독될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 제8항의 시스템들 중 임의의 것의 동작을 실행하게 하거나 그의 실행을 지시하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 명령어.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시설에서 모바일 디바이스를 충전하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 명령어로서, 상기 비일시적 컴퓨터 프로그램 명령어는, 무선 충전 스테이션 및 네트워크에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 프로세서에 의해 판독될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 개별적으로 또는 집합적으로,(a) 구조물에 부착되고/되거나 상기 구조물의 공동 내에 통합되는 충전 디바이스를 포함하는 무선 충전 스테이션을 통한 모바일 디바이스의 무선 충전을 가능하게 하거나 그의 가능화를 지시하는 것 - 상기 구조물은 상기 시설의 프레이밍, 프레이밍 부분, 또는 실물 자산을 포함함 -; 및(b) 상기 시설의 네트워크를 통해 상기 충전 디바이스에 전력을 제공하거나 그의 제공을 지시하는 것을 포함하는 동작을 실행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 명령어.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 적어도 하나의 디바이스를 네트워크에 동작가능하게 결합시키기 위한 키트로서,(i) 상기 디바이스에 대한 열 결합을 한정하고 - 상기 디바이스는 전자기기를 둘러싸도록 그리고 상기 디바이스가 배치되는 시설의 네트워크에 동작가능하게 결합되도록 구성됨 -, (ii) 열 소산 부분을 가지며, (iii) 상기 디바이스로부터의 열 소산을 용이하게 하기 위해 상기 디바이스에 제거가능하게 결합되도록 구성되고, (iv) 상기 시설의 구조물 및/또는 고정물에 제거가능하게 장착가능하도록 구성되는 히트 싱크를 포함하고, 상기 히트 싱크는 상기 디바이스와 별개인, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시설 내에 키트를 설치하기 위한 방법으로서, 제15항의 키트를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시설 내에 키트를 설치하기 위한 방법으로서, 상기 방법은 제15항의 키트를 사용하는 단계를 포함하고, 상기 키트를 사용하는 단계는, 상기 히트 싱크를 상기 디바이스에 제거가능하게 결합시키거나 상기 디바이스로부터 상기 히트 싱크를 결합해제시켜, 가역적으로 (i) 상기 히트 싱크를 상기 디바이스에 결합시키고 (ii) 상기 디바이스로부터 상기 히트 싱크를 결합해제시키는 것을 용이하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시설 내에 키트를 설치하기 위한 방법으로서,디바이스를 상기 디바이스가 배치되는 상기 시설의 네트워크에 동작가능하게 결합시키는 단계 - 상기 디바이스는 전자기기를 둘러싸도록 구성됨 -;히트 싱크를 상기 디바이스에 결합시키는 단계 - 상기 히트 싱크는 열 소산 부분을 갖고 상기 디바이스와 별개임 -;상기 디바이스로부터 상기 히트 싱크로의 열 소산을 용이하게 하기 위해 상기 히트 싱크를 상기 디바이스에 제거가능하게 결합시키는 단계; 및상기 히트 싱크를 상기 시설의 구조물 및/또는 고정물에 제거가능하게 장착하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 네트워크에 동작가능하게 결합된 적어도 하나의 디바이스를 둘러싸는 시설로부터 키트를 제거하기 위한 방법으로서,히트 싱크와 디바이스의 결합이 상기 디바이스로부터 상기 히트 싱크로의 열 소산을 용이하게 하도록 상기 히트 싱크가 결합되는 상기 디바이스로부터 상기 히트 싱크를 결합해제시키는 단계 - 상기 히트 싱크는 열 소산 부분을 갖고 상기 디바이스와 별개이며, 상기 디바이스는 전자기기를 둘러싸도록 구성됨 -;상기 디바이스로부터 상기 히트 싱크를 결합해제시키는 단계; 및상기 시설의 구조물 및/또는 고정물로부터 상기 히트 싱크를 장착해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 미디어 디스플레이 상의 미디어를 보기 위한 장치로서,상기 미디어 디스플레이의 방출 엔티티(entity)와 인가된 관찰자의 제1 예상 위치 사이에 장착되는 제1 편광기를 포함하고,상기 방출 엔티티는 상기 미디어를 상기 인가된 사용자를 향해 투영하도록 구성되고, 상기 제1 편광기는, 상기 방출 엔티티로부터 상기 제1 편광기를 통해 그리고 상기 인가된 관찰자로 흐르는 광이 상기 인가된 관찰자의 제1 예상 위치와 투명 및/또는 반투명한 격벽에 의해 상기 인가된 관찰자로부터 분리되는 인가되지 않은 관찰자의 제2 예상 위치 사이에 배치되는 제2 편광기를 통해 흐르는 것이 차단되도록 구성되며,상기 격벽은 상기 미디어 디스플레이의 방출 엔티티가 상기 미디어를 상기 격벽을 향해 투영하도록 상기 제1 예상 위치와 상기 제2 예상 위치 사이에 위치되고,상기 제1 편광기는 상기 제2 편광기가 상기 방출 엔티티에 의해 방출된 가시광을 투과시키는 것을 상쇄하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 유기 발광 다이오드 디스플레이 및/또는 투명 발광 다이오드 디스플레이인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 격벽은 투명 및/또는 반투명 윈도우, 투명 및/또는 반투명 벽, 및/또는 투명 및/또는 반투명 도어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 격벽은 시설의 외벽의 적어도 일부분을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 격벽은 유리, 폴리카보네이트 플라스틱, 폴리 메틸 메타크릴레이트(PMMA 또는 아크릴), 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET), 비정질 코폴리에스테르(PETG), 폴리염화비닐(PVC), 액상 실리콘 고무(LSR) 액상 실리콘 고무(LSR), 환형 올레핀 공중합체, 폴리에틸렌(PE), 이오노머 수지, 투명 폴리프로필렌(PP), 불소화 에틸렌 프로필렌(FEP), 스티렌 메틸 메타크릴레이트(SMMA), 스티렌 아크릴로니트릴 수지(SAN), 폴리스티렌(범용 - GPPS), 또는 메틸 메타크릴레이트 아크릴로니트릴 부타디엔 스티렌(MABS)을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 제1 편광기는 상기 미디어 디스플레이의 스크린에 장착되거나 그의 일부인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 제1 편광기는 상기 미디어 디스플레이인 디스플레이 구성물에 장착되거나 그 내에 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 편광기는 상기 디스플레이 구성물의 외부 패널과 상기 방출 엔티티 사이에서 상기 디스플레이 구성물 내에 장착되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 제1 편광기는 상기 제1 예상 위치와 상기 격벽 사이에서 이동가능한 프레임에 장착되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서, 상기 격벽은 디스플레이 구성물을 포함하고, 상기 제2 편광기는 상기 디스플레이 구성물에 장착되도록 구성되고/되거나 그의 일부이고/이거나 그 내에 배치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 제2 편광기는 상기 제1 예상 위치와 상기 제2 예상 위치 사이에서 이동가능한 프레임에 장착되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 상기 미디어 디스플레이의 시설 내에 배치된 디바이스 앙상블(ensemble)에 동작가능하게 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 디바이스 앙상블은 (i) 센서, (ii) 센서 및 방출기, 또는 (iii) 센서 및 송수신기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 디바이스 앙상블은 (i) 상기 시설의 환경 제어를 용이하게 하도록, (ii) 상기 시설 내의 인원 및/또는 자산 위치를 용이하게 하도록, (iii) 상기 시설의 하나 이상의 다른 디바이스를 제어하는 것을 용이하게 하도록, 그리고/또는 (iv) 시설 관리를 용이하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 상기 미디어 디스플레이의 시설의 다른 기능의 제어를 용이하게 하는 네트워크에 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 통신 및 전력 둘 모두를 송신하도록 구성되는 케이블을 갖는 네트워크에 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 셀룰러 통신, 제어 통신, 정지 화상 통신, 동영상 통신, 센서 데이터, 다른 미디어 통신 또는 다른 데이터 통신을 송신하도록 구성되는 네트워크에 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 서브시스템의 자동 제어를 위한 적어도 하나의 데이터 통신 프로토콜을 포함하는 하나 이상의 프로토콜을 송신하도록 구성되는 네트워크에 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 적외선(IR) 신호 및/또는 무선 주파수(RF) 신호를 송신하도록 구성되는 네트워크에 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 무선 주파수는 초광대역 방사선을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는, 전원에 동작가능하게 결합되도록 구성되고 전력 송신을 위해 구성되는 네트워크에 결합되도록 구성되고, 상기 전원은, 선택적으로, 주 전원, 백업 전력 발전기, 또는 무정전 전원(uninterrupted power source, UPS)을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 에너지 또는 전력 소비를 나타내는 신호를 송신하도록 구성되는 네트워크에 결합되도록 구성되고, 상기 전력 소비는, 선택적으로, 난방 시스템, 냉방 시스템, 및/또는 조명에 의한 전력 소비를 포함하며, 상기 신호는, 선택적으로, 개별 방 또는 방들의 그룹의 전력 소비를 모니터링하는 것을 용이하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는, (i) 무선 주파수 신호를 이용하고/하거나 (ii) 하나 이상의 센서와의 통신을 용이하게 하는 적어도 하나의 무선 프로토콜을 이용하도록 구성되는 네트워크에 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 무선 주파수는 초광대역 방사선을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제20항에 있어서, 상기 미디어 디스플레이는 상기 미디어 디스플레이의 시설의 제어 시스템에 결합되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제어 시스템은 계층적 구조를 갖는 분산 제어기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 제어 시스템의 적어도 하나의 제어기는 상기 시설 외부에 배치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 제어 시스템은 (i) 상기 시설의 환경을 제어하도록, (ii) 상기 시설 내에 인원 및/또는 자산을 위치시키도록, (iii) 상기 시설의 하나 이상의 다른 디바이스를 제어하도록, 그리고/또는 (iv) 상기 시설을 관리하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 미디어 디스플레이 상의 미디어를 보기 위한 방법으로서, 제20항 내지 제47항 중 어느 한 항의 장치의 임의의 컴포넌트를 제공하고/하거나 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 미디어 디스플레이 상의 미디어를 보기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 상기 미디어 디스플레이의 방출 엔티티와 인가된 관찰자의 제1 예상 위치 사이에 제1 편광기를 장착하는 단계를 포함하고,상기 방출 엔티티는 상기 미디어를 상기 인가된 사용자를 향해 투영하도록 구성되고, 상기 제1 편광기는, 상기 방출 엔티티로부터 상기 제1 편광기를 통해 그리고 상기 인가된 관찰자로 흐르는 광이 상기 인가된 관찰자의 제1 예상 위치와 투명 및/또는 반투명한 격벽에 의해 상기 인가된 관찰자로부터 분리되는 인가되지 않은 관찰자의 제2 예상 위치 사이에 배치되는 제2 편광기를 통해 흐르는 것이 차단되도록 구성되며,상기 격벽은 상기 미디어 디스플레이의 방출 엔티티가 상기 미디어를 상기 격벽을 향해 투영하도록 상기 제1 예상 위치와 상기 제2 예상 위치 사이에 위치되고,상기 제1 편광기는 상기 제2 편광기가 상기 방출 엔티티에 의해 방출된 가시광을 투과시키는 것을 상쇄하도록 구성되고, 상기 가시광은 상기 제1 편광기 및 상기 제2 편광기의 방향으로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 미디어 디스플레이 상의 미디어의 관찰을 방해하기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 제2 편광기를 장착하는 동안 제1 편광기를 고려하는 단계를 포함하고,상기 제1 편광기는 상기 미디어 디스플레이의 방출 엔티티와 인가된 관찰자의 제1 예상 위치 사이에 배치되고,상기 방출 엔티티는 상기 미디어를 상기 인가된 사용자를 향해 투영하도록 구성되고, 상기 제1 편광기는, 상기 방출 엔티티로부터 상기 제1 편광기를 통해 그리고 상기 인가된 관찰자로 흐르는 광이 상기 인가된 관찰자의 제1 예상 위치와 투명 및/또는 반투명한 격벽에 의해 상기 인가된 관찰자로부터 분리되는 인가되지 않은 관찰자의 제2 예상 위치 사이에 배치되는 상기 제2 편광기를 통해 흐르는 것이 차단되도록 구성되며,상기 격벽은 상기 미디어 디스플레이의 방출 엔티티가 상기 미디어를 상기 격벽을 향해 투영하도록 상기 제1 예상 위치와 상기 제2 예상 위치 사이에 위치되고,상기 제2 편광기는 상기 제1 편광기가 상기 방출 엔티티에 의해 방출된 가시광을 투과시키는 것을 상쇄하도록 구성되고, 상기 가시광은 상기 제1 편광기 및 상기 제2 편광기의 방향으로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아, 산 호세, 스위트 ***, 아메리카 센터 드라이브 **** (우: *****)</address><code>520120630778</code><country>미국</country><engName>View Operating Corporation</engName><name>뷰 오퍼레이팅 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MARTINSON, Robert, Michael</engName><name>마틴슨, 로버트, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEFFIELD, Matthew, Burton</engName><name>셰필드, 매튜, 버튼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>TRIKHA, Nitesh</engName><name>프리카, 니테시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Brian, Lee</engName><name>스미스, 브라이언, 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MUSTAFA, Ahmed</engName><name>무스타파, 아흐메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SARIN, Amit</engName><name>사린, 아미트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Vinh, N.</engName><name>누엔, 빈, 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>YOUNG, Anthony</engName><name>영, 앤서니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAN, Chee, Yung</engName><name>찬, 치, 영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ANTES, Todd, Daniel</engName><name>안테스, 토드, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GHANTIWALA, Nayana, Vasant</engName><name>간티왈라, 나야나, 바산트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, ...</address><code> </code><country> </country><engName>KAILASAM, Sridhar, Karthik</engName><name>카일라삼, 스리드하르, 카르틱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2020/053641</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,254</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/081,809</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/083,128</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/115,842</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/135,021</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/154,352</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/170,245</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/338,562</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/211,400</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/212,483</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/246,770</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/247,684</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0358826-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0456397-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0475972-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0087623-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5175948-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1053578-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1053547-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5293644-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010940.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f63d14b4a98e73da0a04572b439e33a0d39e82ef86bf90e75f2661ccc6e0ec4eb6c4fc766e78a9379c753fc4d297000acf3d595f4cb4a37a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf69a7f44310be69528746706710293be1540616a216c3857c9d02d45280e1f857a128965de6a805c51ef7c534cbf3d939a2429b2cef69655c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>