<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:15.1615</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0102522</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 센싱 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION MODULE AND DISPLAY DEVICE INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0025095</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1333</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 터치 센싱 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 터치 센싱 모듈은 나란하게 배열된 제1 구동 전극들, 상기 제1 구동 전극들과 교차 배열된 제1 감지 전극들, 터치 절연막을 사이에 두고 상기 제1 구동 전극들과 대응되도록 상기 제1 구동 전극의 배면 방향에 배치된 제2 구동 전극들, 상기 터치 절연막을 사이에 두고 상기 제1 감지 전극들과 대응되도록 상기 제1 감지 전극들의 배면 방향에 배치된 제2 감지 전극들, 상기 제2 구동 전극들을 서로 대응되는 각각의 상기 제1 구동 전극들 또는 저전위 전압원과 전기적으로 연결시키는 구동 스위칭 회로들, 및 상기 제1 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 제1 감지 전극을 통해 터치 센싱 신호들을 검출하여 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 나란하게 배열된 제1 구동 전극들; 상기 제1 구동 전극들과 교차 배열된 제1 감지 전극들; 터치 절연막을 사이에 두고 상기 제1 구동 전극들과 대응되도록 상기 제1 구동 전극의 배면 방향에 배치된 제2 구동 전극들; 상기 터치 절연막을 사이에 두고 상기 제1 감지 전극들과 대응되도록 상기 제1 감지 전극들의 배면 방향에 배치된 제2 감지 전극들; 상기 제2 구동 전극들을 서로 대응되는 각각의 상기 제1 구동 전극들 또는 저전위 전압원과 전기적으로 연결시키는 구동 스위칭 회로들; 및 상기 제1 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 제1 감지 전극을 통해 터치 센싱 신호들을 검출하여 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 구동 스위칭 회로들은상기 터치 구동 회로로부터의 제1 스위칭 제어신호에 응답하여 상기 제2 구동 전극들을 서로 대응되는 각각의 상기 제1 구동 전극들과 전기적으로 연결시키거나 분리 시키는 제1 구동 스위칭 회로들; 및 상기 터치 구동 회로로부터의 제2 스위칭 제어신호에 응답하여 상기 제2 구동 전극들을 저전위 전압원과 전기적으로 연결시키거나 분리시키는 제2 구동 스위칭 회로들을 포함하는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 구동 스위칭 회로들은 상기 제1 스위칭 제어신호에 응답하여 적어도 하나의 상기 제2 구동 전극을 적어도 하나의 상기 제1 구동 전극과 전기적으로 각각 연결시키거나 분리시키는 적어도 하나의 제1 스위칭 소자를 포함하고, 상기 제2 구동 스위칭 회로들은 상기 제2 스위칭 제어신호에 응답하여 적어도 하나의 상기 제2 구동 전극을 상기 저전위 전압원과 전기적으로 연결시키거나 분리시키는 적어도 하나의 제2 스위칭 소자를 포함하는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 터치 미감지 기간에 게이트 온 레벨의 상기 제2 스위칭 제어신호를 상기 제2 구동 스위칭 회로로 공급하며, 게이트 오프 레벨의 상기 제1 스위칭 제어신호는 상기 제1 구동 스위칭 회로들로 공급하는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 터치 감지 기간에 게이트 오프 레벨의 제2 스위칭 제어신호를 상기 제2 구동 스위칭 회로들로 공급하고, 게이트 온 레벨의 상기 제1 스위칭 제어신호를 상기 제1 구동 스위칭 회로들로 공급하는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 터치 미감지 기간에 상기 구동 스위칭 회로들에 의해 상기 제2 구동 전극들이 상기 제1 구동 전극들과는 전기적으로 분리되고 상기 저전위 전압원과 연결되도록 하며, 상기 터치 미감지 기간에는 상기 제1 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하여 상기 제1 감지 전극들을 통해 상기 터치 센싱 신호를 검출하는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 터치 감지 기간에 상기 구동 스위칭 회로들에 의해 상기 제2 구동 전극들이 상기 제1 구동 전극들이 전기적으로 연결되고 상기 저전위 전압원과는 분리되도록 하며, 상기 터치 감지 기간에 상기 제1 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하여 상기 제1 감지 전극들을 통해 상기 터치 센싱 신호를 검출하는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극들과 상기 제2 감지 전극들은 적어도 하나씩의 콘택홀이나 적어도 하나씩의 배선을 통해 전기적으로 연결된 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항에 있어서, 상기 제1 구동 전극들은 제1 축 및 제2 축 방향으로 배열되며 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제1 구동 전극들이 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제2 축 방향으로 인접한 상기 제1 구동 전극들은 전기적으로 분리되며, 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제1 구동 전극들은 각각의 연결 전극들을 통해 전기적으로 연결된 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극들은 제1 축 및 제2 축 방향으로 배열되며 상기 제2 축 방향으로 인접한 상기 제1 감지 전극들이 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제1 감지 전극들은 전기적으로 분리되며, 상기 제2 감지 전극들은 모두 분리되어 전면 방향에 배치된 상기 제1 감지 전극들과 적어도 하나의 콘택홀을 통해 전기적으로 연결된 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 제2 구동 전극들은 제1 축 및 제2 축 방향으로 배열되며 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제2 구동 전극들이 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제2 축 방향으로 인접한 상기 제2 구동 전극들은 전기적으로 분리되며, 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제2 구동 전극들은 직접적으로 접촉되어 전기적으로 연결된 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 각각의 연결 전극들은 상기 제2 구동 전극들과 동일 물질로 상기 제2 구동 전극들과 전기적으로 접촉되지 않도록 하기 제2 구동 전극들과 동일 층에 형성되며, 복수의 콘택홀에 의해 서로 인접한 상기 제1 구동 전극들을 전기적으로 접속시키는 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 제1 구동 전극들과 상기 제1 감지 전극들, 상기 제2 구동 전극들과 상기 제2 감지 전극들 중 적어도 하나의 전극들은 ITO(Indium tin oxide)를 포함하는 투명성 금속 물질로 형성된 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 구동 스위칭 회로들과 상기 터치 구동 회로는 일체로 집적화되어 집적 회로 형태로 형성되고, 상기 제1 및 제2 구동 전극과 별도로 회로 필름이나 회로 보드에 배치된 터치 센싱 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 서브 화소들이 배열된 표시 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하는 터치 센싱 모듈을 포함하고, 상기 터치 센싱 모듈은 나란하게 배열된 제1 구동 전극들; 상기 제1 구동 전극들과 교차 배열된 제1 감지 전극들; 터치 절연막을 사이에 두고 상기 제1 구동 전극들과 대응되도록 상기 제1 구동 전극의 배면 방향에 배치된 제2 구동 전극들; 상기 터치 절연막을 사이에 두고 상기 제1 감지 전극들과 대응되도록 상기 제1 감지 전극들의 배면 방향에 배치된 제2 감지 전극들; 상기 제2 구동 전극들을 서로 대응되는 각각의 상기 제1 구동 전극들 또는 저전위 전압원과 전기적으로 연결시키는 구동 스위칭 회로들; 및 상기 제1 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 제1 감지 전극을 통해 터치 센싱 신호들을 검출하여 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 구동 스위칭 회로들은상기 터치 구동 회로로부터의 제1 스위칭 제어신호에 응답하여 상기 제2 구동 전극들을 서로 대응되는 각각의 상기 제1 구동 전극들과 전기적으로 연결시키거나 분리 시키는 제1 구동 스위칭 회로들; 및 상기 터치 구동 회로로부터의 제2 스위칭 제어신호에 응답하여 상기 제2 구동 전극들을 저전위 전압원과 전기적으로 연결시키거나 분리시키는 제2 구동 스위칭 회로들을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 구동 스위칭 회로들은 상기 제1 스위칭 제어신호에 응답하여 적어도 하나의 상기 제2 구동 전극을 적어도 하나의 상기 제1 구동 전극과 전기적으로 각각 연결시키거나 분리시키는 적어도 하나의 제1 스위칭 소자를 포함하고, 상기 제2 구동 스위칭 회로들은 상기 제2 스위칭 제어신호에 응답하여 적어도 하나의 상기 제2 구동 전극을 상기 저전위 전압원과 전기적으로 연결시키거나 분리시키는 적어도 하나의 제2 스위칭 소자를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 터치 미감지 기간에 상기 구동 스위칭 회로들에 의해 상기 제2 구동 전극들이 상기 제1 구동 전극들과는 전기적으로 분리되고 상기 저전위 전압원과 연결되도록 하며, 상기 터치 미감지 기간에는 상기 제1 구동 전극들로 터치 구동 신호들을 공급하여 상기 제1 감지 전극들을 통해 상기 터치 센싱 신호를 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 제1 구동 전극들은 제1 축 및 제2 축 방향으로 배열되며 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제1 구동 전극들이 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제2 축 방향으로 인접한 상기 제1 구동 전극들은 전기적으로 분리되며, 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제1 구동 전극들은 각각의 연결 전극들을 통해 전기적으로 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 감지 전극들은 제1 축 및 제2 축 방향으로 배열되며 상기 제2 축 방향으로 인접한 상기 제1 감지 전극들이 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제1 축 방향으로 인접한 상기 제1 감지 전극들은 전기적으로 분리되며, 상기 제2 감지 전극들은 모두 분리되어 전면 방향에 배치된 상기 제1 감지 전극들과 적어도 하나의 콘택홀을 통해 전기적으로 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyung Bae</engName><name>김형배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Jeon Min</engName><name>강전민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Hyun Wook</engName><name>조현욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0857512-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0720306-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220102522.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd16f772d37ea851d2a19954ff80843070072f8e7bfe7d1258fe6ef34d1007bb18e74774f04ea402ffc0e8183e96656bd681</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f8606038e68c0ff2e6d9505c42072e1c79af9629c5a955c9c2ec54c05454b2f50d9cf65091e943e834e2e8f1faddce6511625</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>