<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:26.1426</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0142957</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 공간에 배치되는 아바타 오브젝트의 페르소나를 결정하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING PERSONA OF AN  AVATAR OBJECT DISOPOSED IN A VIRTUAL SPACE</inventionTitleEng><openDate>2024.03.20</openDate><openNumber>10-2024-0036433</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 전자 장치는, 디스플레이 모듈, 컴퓨터로 실행 가능한 명령어들이 저장된 메모리, 및 메모리에 억세스하여 명령어들을 실행하는 프로세서를 포함하고, 프로세서는, 대상 사용자의 히스토리와 관련된 제1 정보에 기초하여 예비 페르소나를 생성하고, 대상 사용자의 시간 및 공간과 관련된 제2 정보에 기초하여 예비 페르소나로부터 제1 페르소나를 생성하며, 가상 공간에 배치되는 대상 사용자에 대응하는 아바타 오브젝트에 제1 페르소나를 적용하고, 대상 사용자와 관련된 이벤트의 발생을 감지하는 경우, 발생한 이벤트에 기초하여 제1 페르소나로부터 제2 페르소나를 생성하며, 대상 사용자에 대응하는 아바타 오브젝트에 제1 페르소나 대신 제2 페르소나를 적용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(101; 201; 301; 401; 501)에 있어서,디스플레이 모듈(160);컴퓨터로 실행 가능한 명령어들이 저장된 메모리(130); 및상기 메모리에 억세스(access)하여 상기 명령어들을 실행하는 프로세서(120)를 포함하고,상기 프로세서(120)는,대상 사용자의 히스토리(history)와 관련된 제1 정보에 기초하여 예비 페르소나(persona)를 생성하고,상기 대상 사용자의 시간 및 공간과 관련된 제2 정보에 기초하여 상기 예비 페르소나로부터 제1 페르소나를 생성하며, 가상 공간에 배치되는 상기 대상 사용자에 대응하는 아바타 오브젝트에 상기 제1 페르소나를 적용하고,상기 대상 사용자와 관련된 이벤트의 발생을 감지하는 경우, 상기 발생한 이벤트에 기초하여 상기 제1 페르소나로부터 제2 페르소나를 생성하며, 상기 대상 사용자에 대응하는 아바타 오브젝트에 상기 제1 페르소나 대신 상기 제2 페르소나를 적용하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서(120)는,상기 전자 장치에 설치된 애플리케이션을 통해 상기 대상 사용자의 생활 패턴 정보(life pattern information) 및 상기 대상 사용자의 건강 정보(health information)를 포함하는 상기 제1 정보를 수집하고,상기 수집된 제1 정보에 포함된 개별 정보에 기초하여 페르소나를 구성하는 속성들 중 적어도 하나의 속성에 대한 설정 정보를 업데이트함으로써 상기 예비 페르소나를 생성하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서(120)는,상기 제1 정보에 포함된 개별 정보들 중 하나의 속성의 설정 정보를 공통적으로 업데이트하는 복수의 개별 정보들이 존재하는 경우, 상기 복수의 개별 정보들 내에서 생성 시기가 늦은 정보일수록 가중치를 높게 설정하여 상기 하나의 속성에 대한 설정 정보를 업데이트하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 정보는,실제 공간에서 상기 대상 사용자에 대응하는 실제 시공간 정보 및 가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트에 대응하는 가상 시공간 정보를 포함하고,상기 프로세서(120)는,상기 전자 장치에 설치된 애플리케이션 및 GPS 모듈을 통해 상기 실제 시공간 정보를 수집하고, 상기 가상 공간을 구축하는 서버를 통해 상기 가상 시공간 정보를 수집하며,상기 수집된 제2 정보에 포함된 개별 정보에 기초하여 상기 예비 페르소나를 구성하는 속성들 중 적어도 하나의 속성에 대한 설정 정보를 업데이트함으로써 상기 제1 페르소나를 생성하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서(120)는,가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트가 위치하는 공간이 실내인 지 또는 실외인 지 여부에 대한 제1 판단을 수행하고, 가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트가 위치하는 공간이 개인 공간인 지 또는 공공 공간인 지 여부에 대한 제2 판단을 수행하며,공간 종류와 관련하여 미리 생성된 복수의 설정 정보들 중 상기 제1 판단 및 상기 제2 판단의 조합에 따라 선택되는 하나의 설정 정보로 상기 예비 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 사용자와 관련된 이벤트는,상기 대상 사용자의 위치 이동 또는 상기 아바타 오브젝트의 위치 이동에 의해 발생하는 제1 이벤트, 상기 대상 사용자 및 다른 사용자 간의 인터랙션(interaction)에 의해 발생하는 제2 이벤트, 및 상기 대상 사용자 및 상기 서버 간의 인터랙션에 의해 발생하는 제3 이벤트를 포함하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서(120)는,실제 공간에서 상기 대상 사용자의 위치 이동을 감지하고, 상기 대상 사용자의 이동된 위치가 제1 장소에 대응하는 경우, 상기 제1 이벤트의 발생을 감지하고, 실제 공간에서의 상기 제1 장소에 적합한 설정 정보로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하고,가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트의 위치 이동을 감지하고, 상기 아바타 오브젝트의 이동된 위치가 제2 장소에 대응하는 경우, 상기 제1 이벤트의 발생을 감지하고, 가상 공간에서의 상기 제2 장소에 적합한 설정 정보로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서(120)는,가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트로부터 미리 설정된 거리 이내에 상기 다른 사용자의 다른 아바타 오브젝트가 존재하고, 상기 다른 사용자의 상기 대상 사용자에 대한 인터랙션을 감지하는 경우, 상기 제2 이벤트의 발생을 감지하고, 상기 다른 사용자의 인터랙션에 대응하는 설정 정보로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서(120)는,상기 다른 사용자의 대상 사용자에 대한 인터랙션을 감지하는 경우, 상기 다른 사용자에 대한 정보를 수집하고, 상기 대상 사용자와 상기 다른 사용자 간의 친밀도 정보 및 공통 정보 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서(120)는,상기 대상 사용자와 상기 다른 사용자 간의 인터랙션이 수행되는 동안 일시적으로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하고, 상기 인터랙션이 종료되는 경우에 응답하여 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 상기 업데이트 이전으로 변경하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서(120)는,상기 제1 페르소나의 생성에 사용된 정보를 상기 서버로 전송하고, 상기 전송된 정보들에 기초하여 최적화된 상기 서버의 상기 대상 사용자에 대한 인터랙션을 감지하는 경우, 상기 제3 이벤트의 발생을 감지하고, 상기 서버의 인터랙션에 대응하는 설정 정보로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 프로세서(120)에 의해 수행되는 방법에 있어서,대상 사용자의 히스토리(history)와 관련된 제1 정보에 기초하여 예비 페르소나(persona)를 생성하는 동작;상기 대상 사용자의 시간 및 공간과 관련된 제2 정보에 기초하여 상기 예비 페르소나로부터 제1 페르소나를 생성하고, 가상 공간에 배치되는 상기 대상 사용자에 대응하는 아바타 오브젝트에 상기 제1 페르소나를 적용하는 동작; 및상기 대상 사용자와 관련된 이벤트의 발생을 감지하는 경우, 상기 발생한 이벤트에 기초하여 상기 제1 페르소나로부터 제2 페르소나를 생성하고, 상기 대상 사용자에 대응하는 아바타 오브젝트에 상기 제1 페르소나 대신 상기 제2 페르소나를 적용하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 예비 페르소나를 생성하는 동작은,상기 전자 장치에 설치된 애플리케이션을 통해 상기 대상 사용자의 생활 패턴 정보(life pattern information) 및 상기 대상 사용자의 건강 정보(health information)를 포함하는 상기 제1 정보를 수집하는 동작; 및상기 수집된 제1 정보에 포함된 개별 정보에 기초하여 페르소나를 구성하는 속성들 중 적어도 하나의 속성에 대한 설정 정보를 업데이트함으로써 상기 예비 페르소나를 생성하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 예비 페르소나를 생성하는 동작은,상기 제1 정보에 포함된 개별 정보들 중 하나의 속성의 설정 정보를 공통적으로 업데이트하는 복수의 개별 정보들이 존재하는 경우, 상기 복수의 개별 정보들 내에서 생성 시기가 늦은 정보일수록 가중치를 높게 설정하여 상기 하나의 속성에 대한 설정 정보를 업데이트하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 정보는,실제 공간에서 상기 대상 사용자에 대응하는 실제 시공간 정보 및 가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트에 대응하는 가상 시공간 정보를 포함하고,상기 제1 페르소나를 적용하는 동작은,상기 전자 장치에 설치된 애플리케이션 및 GPS 모듈을 통해 상기 실제 시공간 정보를 수집하고, 상기 가상 공간을 구축하는 서버를 통해 상기 가상 시공간 정보를 수집하는 동작; 및상기 수집된 제2 정보에 포함된 개별 정보에 기초하여 상기 예비 페르소나를 구성하는 속성들 중 적어도 하나의 속성에 대한 설정 정보를 업데이트함으로써 상기 제1 페르소나를 생성하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 페르소나를 적용하는 동작은,가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트가 위치하는 공간이 실내인 지 또는 실외인 지 여부에 대한 제1 판단을 수행하고, 가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트가 위치하는 공간이 개인 공간인 지 또는 공공 공간인 지 여부에 대한 제2 판단을 수행하는 동작; 및공간 종류와 관련하여 미리 생성된 복수의 설정 정보들 중 상기 제1 판단 및 상기 제2 판단의 조합에 따라 선택되는 하나의 설정 정보로 상기 예비 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 사용자와 관련된 이벤트는,상기 대상 사용자의 위치 이동 또는 상기 아바타 오브젝트의 위치 이동에 의해 발생하는 제1 이벤트, 상기 대상 사용자 및 다른 사용자 간의 인터랙션(interaction)에 의해 발생하는 제2 이벤트, 및 상기 대상 사용자 및 상기 서버 간의 인터랙션에 의해 발생하는 제3 이벤트를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 페르소나를 적용하는 동작은,실제 공간에서 상기 대상 사용자의 위치 이동을 감지하고, 상기 대상 사용자의 이동된 위치가 제1 장소에 대응하는 경우, 상기 제1 이벤트의 발생을 감지하고, 실제 공간에서의 상기 제1 장소에 적합한 설정 정보로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는 동작; 및가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트의 위치 이동을 감지하고, 상기 아바타 오브젝트의 이동된 위치가 제2 장소에 대응하는 경우, 상기 제1 이벤트의 발생을 감지하고, 가상 공간에서의 상기 제2 장소에 적합한 설정 정보로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 페르소나를 적용하는 동작은,가상 공간에서 상기 아바타 오브젝트로부터 미리 설정된 거리 이내에 상기 다른 사용자의 다른 아바타 오브젝트가 존재하고, 상기 다른 사용자의 상기 대상 사용자에 대한 인터랙션을 감지하는 경우, 상기 제2 이벤트의 발생을 감지하고, 상기 다른 사용자의 인터랙션에 대응하는 설정 정보로 상기 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 페르소나를 적용하는 동작은,상기 제1 페르소나의 생성에 사용된 정보를 상기 서버로 전송하고, 상기 전송된 정보들에 기초하여 최적화된 상기 서버의 상기 대상 사용자에 대한 인터랙션을 감지하는 경우, 상기 제3 이벤트의 발생을 감지하고, 상기 서버의 인터랙션에 대응하는 설정 정보로 상기 제1 페르소나의 속성들에 대한 설정 정보를 업데이트하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Woojung HAN</engName><name>한우정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Gajin SONG</engName><name>송가진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hoseon SHIN</engName><name>신호선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Dongchoon HWANG</engName><name>황동춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kyungtae KIM</engName><name>김경태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kanghee LEE</engName><name>이강희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220114962</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1154147-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1161256-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220142957.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931f85ceff3901071b25f43748fddbcee4cf9ebe77d64186d04462b2d5325e861ac3ed63631bed53b6021a222c45dad9203668676740cb3277</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffedd96ce5d588090732c57f1694a5b4921f56c455829db6498acb17d83a306b768d14db68f4722418e70aa964065eefe04918efed84cbf68</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>