<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:41.1841</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0151759</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.14</openDate><openNumber>10-2025-0066521</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 전자 장치는 영상을 표시하는 표시층, 표시층 상에 배치되고, 센싱 영역 및 센싱 영역과 인접한 주변 영역으로 구분되는 센서층을 포함한다, 센서층은 제1 방향을 따라 연장되며 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극, 제2 방향을 따라 연장되며, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극, 제1 방향을 따라 연장되며, 제1 전극들과 전기적으로 절연된 제3 전극, 제2 방향을 따라 연장되며, 제2 전극들과 전기적으로 절연된 제4 전극, 제1 전극들 각각에 전기적으로 연결되고, 주변 영역과 중첩하는 복수의 제1 트레이스 라인 및 제1 트레이스 라인들 중 적어도 일부와 전기적으로 연결되고, 센싱 영역과 중첩하는 서브 트레이스 라인을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상을 표시하는 표시층;상기 표시층 상에 배치되고, 센싱 영역 및 상기 센싱 영역과 인접한 주변 영역으로 구분되는 센서층을 포함하고,상기 센서층은,제1 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극; 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극; 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 전극들과 전기적으로 절연된 제3 전극; 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 제2 전극들과 전기적으로 절연된 제4 전극; 상기 제1 전극들 각각에 전기적으로 연결되고, 상기 주변 영역과 중첩하는 복수의 제1 트레이스 라인; 및상기 제1 트레이스 라인들 중 적어도 일부와 전기적으로 연결되고, 상기 센싱 영역과 중첩하는 서브 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 트레이스 라인들과 상기 서브 트레이스 라인은 서로 상이한 층 상에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 전극들 및 상기 제2 전극들과 상기 제3 전극 및 상기 제4 전극은 서로 상이한층 상에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 센서층은,상기 제3 전극 및 상기 제4 전극을 커버하는 제1 절연층; 및상기 제1 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 전극들 및 상기 제2 전극들을 커버하는 제2 절연층을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 센서층은,상기 제1 절연층 아래에 배치된 베이스층을 더 포함하고,상기 제1 트레이스 라인들은 각각 상기 제1 절연층 상에 배치되고,상기 서브 트레이스 라인은 상기 베이스층 상에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인은 상기 제1 전극들과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 센서층은,상기 제1 절연층 아래에 배치된 베이스층; 및상기 베이스층 및 상기 제1 절연층 사이에 배치된 제3 절연층을 더 포함하고,상기 제1 트레이스 라인들은 각각 상기 제1 절연층 상에 배치되고,상기 서브 트레이스 라인은 상기 제3 절연층 상에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인은 상기 제1 전극들, 제2 전극들, 제3 전극 및 제4 전극 중 적어도 하나와 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 센서층은 상기 제1 전극들 및 상기 제2 전극들과 중첩하는 복수의 더미 패턴을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인은 평면상 상기 더미 패턴들 사이에 배치되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 제3 전극은 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 배열되는 복수의 제1 보조 전극들을 포함하고,상기 제4 전극은 상기 제2 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제2 보조 전극들을 포함하고,상기 제1 전극들 중 하나의 제1 전극과 상기 제1 보조 전극들 중 상기 하나의 제1 전극과 대응되는 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 제2 전극들 중 하나의 제2 전극과 상기 제2 보조 전극들 중 상기 하나의 제2 전극과 대응되는 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인은 평면상 상기 제1 보조 전극들과 상기 제2 보조 전극들 사이에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 제2 보조 전극은 상기 제2 방향에 대하여 서로 이격된 제2-1 보조 전극 및 제2-2 보조 전극을 포함하고,상기 서브 트레이스 라인은 평면상 상기 제2-1 보조 전극 및 상기 제2-2 보조 전극 사이에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 제1 전극들은,상기 서브 트레이스 라인과 전기적으로 연결된 제1 메인 전극; 및상기 서브 트레이스 라인과 전기적으로 절연된 제1 서브 전극들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인은 상기 제1 서브 전극들 중 적어도 하나의 제1 서브 전극과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 메인 전극과 상기 하나의 제1 서브 전극 사이에 적어도 하나의 제1 서브 전극이 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인 및 상기 제1 메인 전극은 각각 복수 개로 제공되고,상기 제1 메인 전극들은 상기 제1 전극들 중 상기 제2 방향에 대하여 최상단에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 제1 트레이스 라인들은,상기 제1 전극들의 일단에 연결된 복수의 제1-1 트레이스 라인; 및상기 일단과 상기 제1 방향으로 이격된 상기 제1 전극들의 타단과 연결된 복수의 제1-2 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1 전극들은,상기 제1-1 트레이스 라인들과 연결된 제1-1 전극들; 및상기 제1-2 트레이스 라인들과 연결된 제1-2 전극들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인은,상기 제1-1 트레이스 라인들 중 적어도 일부와 전기적으로 연결된 제1 서브 트레이스 라인; 및상기 제1-2 트레이스 라인들 중 적어도 일부와 전기적으로 연결된 제2 서브 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 제1 서브 트레이스 라인 및 상기 제2 서브 트레이스 라인은 상기 제1 방향 상에서 서로 이격된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서,상기 제2 전극들에 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인; 상기 제3 전극에 전기적으로 연결된 제3 트레이스 라인; 및상기 제4 전극에 전기적으로 연결된 제4 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 제1 트레이스 라인들과 상기 제3 트레이스 라인은 상기 제1 전극들 및 상기 제3 전극을 사이에 두고 이격되고, 상기 제2 트레이스 라인들과 상기 제4 트레이스 라인은 상기 제2 전극들 및 상기 제4 전극을 사이에 두고 이격된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서,상기 제3 트레이스 라인은 상기 서브 트레이스 라인과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서,상기 센서층에는 상기 제1 트레이스 라인들과 상기 서브 트레이스 라인을 연결시키는 컨택홀이 정의되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 컨택홀은 상기 주변 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서,상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 복수의 제1 전극, 복수의 제2 전극, 복수의 제1 보조 전극, 복수의 제2 보조 전극, 및 복수의 트레이스 라인을 포함하는 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고,상기 복수의 제1 전극 중 하나의 제1 전극과 상기 제1 보조 전극들 중 상기 하나의 제1 전극과 대응되는 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 복수의 제2 전극 중 하나의 제2 전극과 상기 제2 보조 전극들 중 상기 하나의 제2 전극과 대응되는 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고,상기 트레이스 라인들은,상기 제1 전극들 각각에 전기적으로 연결되는 복수의 제1 트레이스 라인; 및상기 복수의 제1 전극들 중 일부와 중첩하고, 상기 제1 트레이스 라인들 중 적어도 일부와 상기 센서 구동부를 전기적으로 연결시키는 서브 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 제1 트레이스 라인들과 상기 서브 트레이스 라인은 서로 상이한 층 상에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 센서층은,상기 제1 보조 전극들 및 상기 제2 보조 전극들을 커버하는 제1 절연층; 및상기 제1 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 전극들 및 상기 제2 전극들을 커버하는 제2 절연층을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서,상기 센서층은,상기 제1 절연층 아래에 배치된 베이스층을 더 포함하고,상기 제1 트레이스 라인들은 각각 상기 제1 절연층 상에 배치되고,상기 서브 트레이스 라인은 상기 베이스층 상에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28 항에 있어서,상기 센서층은 센싱 영역 및 상기 센싱 영역과 인접한 주변 영역으로 구분되고,상기 제1 전극들, 상기 제2 전극들, 상기 제1 보조 전극들, 상기 제2 보조 전극들은 상기 센싱 영역과 중첩하고, 상기 제1 트레이스 라인들은 상기 주변 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서,상기 서브 트레이스 라인의 일부는 상기 센싱 영역과 중첩하고, 상기 서브 트레이스 라인의 나머지 일부는 상기 주변 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 센서층에는 상기 제1 트레이스 라인들과 상기 서브 트레이스 라인을 연결시키는 컨택홀이 정의되고,상기 컨택홀은 상기 주변 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 영상을 표시하는 표시층;상기 표시층 상에 배치되고, 센싱 영역 및 상기 센싱 영역과 인접한 주변 영역으로 구분되는 센서층; 및상기 센서층으로 신호를 인가하는 센서 구동부를 포함하고,상기 센서층은,제1 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극; 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극; 및상기 제1 전극들 중 적어도 하나의 제1 전극에 연결되어 상기 제1 전극에 상기 신호를 전달하는 제1 트레이스 라인을 포함하고,상기 제1 트레이스 라인은,상기 제1 전극와 연결되고, 상기 주변영역과 중첩하여 배치되며, 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제 1부분; 및상기 센서 구동부와 연결되고, 상기 센싱영역과 중첩하며 배치되며, 상기 제 2방향을 따라 연장되는 제 2부분을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서,상기 센서층은 상기 센서 구동부와 연결된 패드부를 더 포함하고,상기 제1 부분은 상기 제1 전극과 상기 제2 부분 사이에 배치되고, 상기 제2 부분은 상기 제1 부분과 상기 패드부 사이에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, GAYOUNG</engName><name>김가영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1223029-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230151759.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd389e8834c6e75a60b22cd3bfc80b3e531dde824094af6985cb1ff3a602ec085eb0d8bf3d1e9c59854fedd11099ac4fa744e657a8bcdf34</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf445854bf8f322c6276d4421e43906e7b525cfd6ffe805dd3e67f33d106f3ad1125395f2c05823267d5be4400da23761d85d6ddae3e850075</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>