<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:09.259</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0085017</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지면의 경사도에 기초하여 사용자의 운동을 보조하는 운동 보조 방법, 이를 수행하는 웨어러블 장치 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>EXERCISE ASSISTANCE METHOD FOR ASSISTING USER'S  EXERCISE BASED ON SLOPE OF GROUND, WERABLE DEVICE  AND ELECTRONIC DEVICE FOR PERFORMING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003069</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 21/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 지면의 경사도에 기초하여 사용자의 운동을 보조하는 운동 보조 방법, 이를 수행하는 웨어러블 장치 및 전자 장치가 개시된다. 운동 보조 방법은 센서 데이터에 기초하여 사용자에 착용된 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면 경사도를 결정하는 동작, 지면 경사도에 기초하여 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면이 내리막 경사 또는 오르막 경사인지 여부를 결정하는 동작, 지면이 내리막 경사 또는 오르막 경사인 것으로 결정된 경우, 지면 경사도에 기초하여 상기 웨어러블 장치에서 수행 중인 운동 프로그램의 목표 운동량을 달성하기 위한 목표 운동 속도를 결정하는 동작, 및 결정된 목표 운동 속도에 기초하여 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도 및 운동 프로그램에 설정된 현재 운동 강도 중 적어도 하나를 조정하는 동작을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 지면 경사도에 기초하여 사용자의 운동을 보조하는 운동 보조 방법에 있어서,센서 데이터에 기초하여 상기 사용자에 착용된 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면 경사도를 결정하는 동작;상기 지면 경사도에 기초하여 상기 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면이 내리막 경사 또는 오르막 경사인지 여부를 결정하는 동작;상기 지면이 상기 내리막 경사 또는 상기 오르막 경사인 것으로 결정된 경우, 상기 지면 경사도에 기초하여 상기 웨어러블 장치에서 수행 중인 운동 프로그램의 목표 운동량을 달성하기 위한 목표 운동 속도를 결정하는 동작; 및상기 결정된 목표 운동 속도에 기초하여 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도 및 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 운동 강도 중 적어도 하나를 조정하는 동작을 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 목표 운동 속도를 결정하는 동작은,상기 지면이 오르막 경사이고, 상기 지면 경사도의 크기가 임계 값 이상인 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램의 현재 목표 운동 속도보다 낮은 값의 목표 운동 속도를 결정하는 동작을 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 목표 운동 속도를 결정하는 동작은,상기 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면이 내리막 경사이고, 상기 지면 경사도의 크기가 임계 구간에 포함되는 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램의 현재 목표 운동 속도보다 높은 값의 목표 운동 속도를 결정하는 동작을 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 현재 목표 운동 속도 및 상기 현재 운동 강도 중 적어도 하나를 조정하는 동작은,상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 상기 결정된 목표 운동 속도로 변경하는 동작을 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 현재 목표 운동 속도 및 상기 현재 운동 강도 중 적어도 하나를 조정하는 동작은,상기 지면이 오르막 경사이고, 상기 결정된 목표 운동 속도가 미리 결정된 최저 운동 속도 이하인 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 상기 최저 운동 속도로 조정하고, 상기 운동 프로그램에 설정된 운동 강도를 하향시키는 동작을 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 현재 목표 운동 속도 및 상기 현재 운동 강도 중 적어도 하나를 조정하는 동작은,상기 지면이 내리막 경사이고, 상기 결정된 목표 운동 속도가 미리 결정된 최고 운동 속도 이상인 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 상기 최고 운동 속도로 조정하고, 상기 운동 프로그램에 설정된 운동 강도를 상향시키는 동작을 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 지면이 내리막 경사이고, 상기 지면 경사도의 크기가 임계 값보다 큰 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 미리 결정된 최저 운동 속도로 조정하는 동작을 더 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 지면이 내리막 경사이고 상기 지면 경사도의 크기가 상기 임계 값 이상인 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 운동 강도를 하향시키거나 또는 기준 운동 강도로 조정하는 동작을 더 포함하는 운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 운동 강도의 조정에 따라 상기 웨어러블 장치로부터 상기 사용자에게 제공되는 힘의 크기가 달라지는 것인,운동 보조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전자 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서의 제어 하에 웨어러블 장치와 통신하는 통신 모듈을 포함하고,상기 프로세서는,상기 웨어러블 장치가 상기 사용자의 운동을 보조하는 운동 모드로 동작할 때, 상기 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면 경사도에 기초하여 상기 웨어러블 장치에서 수행 중인 운동 프로그램의 목표 운동량을 달성하기 위한 목표 운동 속도를 결정하고,상기 결정된 목표 운동 속도에 기초하여 상기 웨어러블 장치의 현재 목표 운동 속도 및 상기 웨어러블 장치에 현재 설정된 운동 강도 중 적어도 하나를 조정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 지면이 오르막 경사이고, 상기 지면 경사도의 크기가 임계 값 이상인 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램의 현재 목표 운동 속도보다 낮은 값의 목표 운동 속도를 결정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 지면이 오르막 경사이고, 상기 결정된 목표 운동 속도가 미리 결정된 최저 운동 속도 이하인 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 상기 최저 운동 속도로 조정하고, 상기 운동 프로그램에 설정된 운동 강도를 하향시키는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면이 내리막 경사이고, 상기 지면 경사도의 크기가 임계 구간에 포함되는 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램의 현재 목표 운동 속도보다 높은 값의 목표 운동 속도를 결정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 지면이 내리막 경사이고, 상기 결정된 목표 운동 속도가 미리 결정된 최고 운동 속도 이상인 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 상기 최고 운동 속도로 조정하고, 상기 운동 프로그램에 설정된 운동 강도를 상향시키는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 지면이 내리막 경사이고, 상기 지면 경사도의 크기가 임계 값보다 큰 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 미리 결정된 최저 운동 속도로 조정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 지면 경사도에 기초하여 상기 사용자가 계단을 오르거나 또는 내려가는 것으로 결정된 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 미리 결정된 최저 운동 속도로 조정하고, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 운동 강도를 0으로 조정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 운동 프로그램의 수행에 따른 사용자의 운동 경로, 및 상기 운동 경로 중 상기 지면 경사도에 기초하여 목표 운동 속도가 조정된 구간이 나타난 지도 데이터를 제공하는 디스플레이를 포함하는 디스플레이 모듈을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 웨어러블 장치에 있어서,토크를 생성하는 모터를 포함하는 구동 모듈;상기 생성된 토크를 사용자의 다리에 전달하기 위한 토크 전달 프레임;상기 토크 전달 프레임에 연결되고, 상기 토크 전달 프레임을 상기 사용자의 다리에 연결시키기 위한 허벅지 체결부;상기 구동 모듈을 제어하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,상기 웨어러블 장치가 상기 사용자의 운동을 보조하는 운동 모드로 동작할 때, 상기 웨어러블 장치가 이동하는 방향으로의 지면 경사도에 기초하여 상기 웨어러블 장치에서 수행 중인 운동 프로그램의 목표 운동량을 달성하기 위한 목표 운동 속도를 결정하고, 상기 결정된 목표 운동 속도에 기초하여 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도 및 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 운동 강도 중 적어도 하나를 조정하는, 웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 프로세서는,상기 지면이 오르막 경사이고, 상기 결정된 목표 운동 속도가 미리 결정된 최저 운동 속도 이하인 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 상기 최저 운동 속도로 조정하고, 상기 운동 프로그램에 설정된 운동 강도를 하향시키고,상기 운동 강도의 하향에 의해 상기 모터로부터 생성되는 토크의 세기가 작아지는 것인,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 프로세서는,상기 지면이 내리막 경사이고, 상기 결정된 목표 운동 속도가 미리 결정된 최고 운동 속도 이상인 경우, 상기 운동 프로그램에 설정된 현재 목표 운동 속도를 상기 최고 운동 속도로 조정하고, 상기 운동 프로그램에 설정된 운동 강도를 상향시키고,상기 운동 강도의 상향에 의해 상기 모터로부터 생성되는 토크의 세기가 커지는 것인,웨어러블 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jihye LEE</engName><name>이지혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hoon HAN</engName><name>한훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyunsu PARK</engName><name>박현수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0723537-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230085017.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc80116063ee6424ee4c587b1497a0da02683800adb87f9b8039e3201f931817dd7267c40bf31c3ff760c943bc7f18e6425edd77</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d663377f30d65145280dbafb1096e46c13d90f944b4ab1a11c152426222d0189431233d695956e6ee963d4efefd2cffb4a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>