<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:55.755</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035260</applicationNumber><claimCount>58</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 디바이스들을 위한 가변 광학 두께 도파관들을 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR VARIABLE OPTICAL THICKNESS WAVEGUIDES FOR AUGMENTED REALITY DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.11.29</openDate><openNumber>10-2024-0168380</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/25</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실 디바이스는 프로젝터, 프로젝터에 광학적으로 커플링된 프로젝터 광학기, 및 프로젝터 광학기에 광학적으로 커플링된 아이피스를 포함한다. 아이피스는 측방향 치수들 및 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는 아이피스 도파관을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183591</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/016266</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 증강 현실 디바이스로서,프로젝터;상기 프로젝터에 광학적으로 커플링된 프로젝터 광학기; 및상기 프로젝터 광학기에 광학적으로 커플링된 아이피스(eyepiece)를 포함하고, 상기 아이피스는 측방향 치수들 및 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는 아이피스 도파관을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 아이피스는,제2 측방향 치수들 및 상기 제2 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제2 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는 제2 아이피스 도파관; 및제3 측방향 치수들 및 상기 제3 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제3 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는 제3 아이피스 도파관을 더 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 아이피스 도파관, 상기 제2 아이피스 도파관 및 상기 제3 아이피스 도파관은 상기 아이피스를 형성하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 아이피스는 상기 아이피스 도파관, 상기 제2 아이피스 도파관 및 상기 제3 아이피스 도파관을 포함하는 라미네이트된(laminated) 구조인, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,증강 현실 디바이스는,제2 프로젝터;상기 프로젝터에 광학적으로 커플링된 제2 프로젝터 광학기; 및상기 제2 프로젝터 광학기에 광학적으로 커플링된 제2 아이피스를 더 포함하고, 상기 제2 아이피스는 제4 측방향 치수들 및 상기 제4 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제4 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는 제4 아이피스 도파관을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제2 아이피스는,제5 측방향 치수들 및 상기 제5 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제5 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는 제5 아이피스 도파관; 및제6 측방향 치수들 및 상기 제6 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제6 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는 제6 아이피스 도파관을 더 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 아이피스 도파관은 조합된 동공 확장기를 포함하고;상기 제2 아이피스 도파관은 제2 조합된 동공 확장기를 포함하고;상기 제3 아이피스 도파관은 제3 조합된 동공 확장기를 포함하고, 상기 아이피스 도파관의 두께는 상기 조합된 동공 확장기에 걸쳐 변경되고, 상기 제2 아이피스 도파관의 두께는 상기 제2 조합된 동공 확장기에 걸쳐 변경되고, 상기 제3 아이피스 도파관의 두께는 상기 제3 조합된 동공 확장기에 걸쳐 변경되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 프로젝터, 상기 프로젝터 광학기 및 상기 아이피스는 증강 현실 헤드셋에 장착되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 아이피스 도파관은 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 두께 변경을 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 아이피스 도파관은 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 굴절률 변경을 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 아이피스는 3개의 아이피스 도파관들을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 광학 경로 길이 차이는 상기 3개의 아이피스 도파관들 각각의 제1 영역에서의 제1 값으로부터 상기 3개의 아이피스 도파관들 각각의 제2 영역에서의 제2 값으로 변경되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 영역은 입력 커플링 격자에 대응하고, 상기 제2 영역은 조합된 동공 확장기에 대응하고, 상기 광학 경로 길이 차이는 상기 제1 값으로부터 상기 제2 값으로 감소하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 3개의 아이피스 도파관들 각각의 광학 경로 길이 차이는 공통 방향을 따라 연장되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 3개의 아이피스 도파관들 각각의 광학 경로 길이 차이는 상기 3개의 아이피스 도파관들 각각의 측방향 치수를 따라 감소하고, 상기 3개의 아이피스 도파관들 각각의 측방향 치수들은 평행한, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 증강 현실 디바이스로서,프로젝터;상기 프로젝터에 광학적으로 커플링된 프로젝터 광학기; 및상기 프로젝터 광학기에 광학적으로 커플링된 아이피스를 포함하고, 상기 아이피스는, 측방향 치수들 및 제1 광학 경로 길이 차이 구배를 특징으로 하는 제1 아이피스 도파관; 및 상기 측방향 치수들 및 상기 제1 광학 경로 길이 차이 구배와 정렬된 제2 광학 경로 길이 차이 구배를 특징으로 하는 제2 아이피스 도파관을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 아이피스는, 상기 측방향 치수들, 및 상기 제1 광학 경로 길이 차이 구배와 정렬된 제3 광학 경로 길이 차이 구배 및 상기 제3 광학 경로 길이 차이 구배를 특징으로 하는 제3 아이피스 도파관을 더 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 아이피스 도파관, 상기 제2 아이피스 도파관 및 상기 제3 아이피스 도파관은 함께 라미네이트되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 프로젝터, 상기 프로젝터 광학기 및 상기 아이피스는 증강 현실 헤드셋에 장착되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 제1 아이피스 도파관은 제1 조합된 동공 확장기를 포함하고, 상기 제1 아이피스 도파관의 두께는 상기 제1 조합된 동공 확장기의 제1 부분으로부터 상기 제1 조합된 동공 확장기의 제2 부분으로 변경되고;상기 제2 아이피스 도파관은 제2 조합된 동공 확장기를 포함하고, 상기 제2 아이피스 도파관의 두께는 상기 제2 조합된 동공 확장기의 제1 부분으로부터 상기 제2 조합된 동공 확장기의 제2 부분으로 변경되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서,상기 제1 광학 경로 길이 차이 구배는 상기 제2 광학 경로 길이 차이 구배와 정렬되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 제1 광학 경로 길이 차이 구배는 방향에 대응하고, 상기 제2 광학 경로 길이 차이 구배는 상기 방향에 대응하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 증강 현실 디바이스로서,프로젝터;상기 프로젝터에 광학적으로 커플링된 프로젝터 광학기; 및상기 프로젝터 광학기에 광학적으로 커플링된 아이피스를 포함하고, 상기 아이피스는 측방향 치수들 및 하나 이상의 층들을 특징으로 하는 아이피스 도파관을 포함하고, 상기 하나 이상의 층들 중 적어도 하나는 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 아이피스는,기판; 및상기 기판에 커플링된 가변 두께 층을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 기판의 굴절률은 상기 가변 두께 층의 굴절률과 실질적으로 동일한, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,상기 아이피스는,제2 측방향 치수들 및 하나 이상의 제2 층들을 특징으로 하는 제2 아이피스 도파관 — 상기 하나 이상의 제2 층들 중 적어도 하나는 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제2 광학 경로 길이 차이를 특징으로 함 —; 및제3 측방향 치수들 및 하나 이상의 제3 층들을 특징으로 하는 제3 아이피스 도파관을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 제3 층들 중 적어도 하나는 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제3 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 아이피스 도파관, 상기 제2 아이피스 도파관 및 상기 제3 아이피스 도파관은 상기 아이피스를 형성하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 아이피스는 상기 아이피스 도파관, 상기 제2 아이피스 도파관 및 상기 제3 아이피스 도파관을 포함하는 라미네이트된 구조인, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 층들, 상기 하나 이상의 제2 층들, 및 상기 하나 이상의 제3 층들은 상기 하나 이상의 측방향 치수들의 함수로서 두께 변경을 특징으로 하고;상기 하나 이상의 층들, 상기 하나 이상의 제2 층들 및 상기 하나 이상의 제3 층들 각각의 두께 변경은 상기 아이피스 도파관, 상기 제2 아이피스 도파관 및 상기 제3 아이피스 도파관 각각의 측방향 치수를 따라 감소하고, 상기 측방향 치수들은 평행한, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서,증강 현실 디바이스는,제2 프로젝터;상기 프로젝터에 광학적으로 커플링된 제2 프로젝터 광학기; 및상기 프로젝터 광학기에 광학적으로 제2 커플링된 아이피스를 더 포함하고, 상기 제2 아이피스는 제4측방향 치수들 및 하나 이상의 제4 층들을 특징으로 하는 제4 아이피스 도파관을 포함하고, 상기 하나 이상의 제4 층들 중 적어도 하나는 상기 제4 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제4 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제2 아이피스는,제5 측방향 치수들 및 하나 이상의 제5 층들을 특징으로 하는 제5 아이피스 도파관 — 상기 하나 이상의 제5 층들 중 적어도 하나는 상기 제5 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제5 광학 경로 길이 차이를 특징으로 함 —; 및제6 측방향 치수들 및 하나 이상의 제6 층들을 특징으로 하는 제6 아이피스 도파관을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 제6 층들 중 적어도 하나는 상기 제6 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 제6 광학 경로 길이 차이를 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서,상기 프로젝터, 상기 프로젝터 광학기 및 상기 아이피스는 증강 현실 헤드셋에 장착되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서,상기 아이피스 도파관은 조합된 동공 확장기를 포함하고;상기 제2 아이피스 도파관은 제2 조합된 동공 확장기를 포함하고;상기 제3 아이피스 도파관은 제3 조합된 동공 확장기를 포함하고, 상기 하나 이상의 층들은 상기 조합된 동공 확장기에 걸쳐 변경되는 두께를 특징으로 하고, 상기 하나 이상의 제2 층들은 상기 제2 조합된 동공 확장기에 걸쳐 변경되는 두께를 특징으로 하고, 상기 하나 이상의 제3 층들은 상기 제3 조합된 동공 확장기에 걸쳐 변경되는 두께를 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항에 있어서,상기 하나 이상의 층들은 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 두께 변경을 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 두께 변경은 상기 아이피스 도파관의 제1 영역에서의 제1 값으로부터 상기 아이피스 도파관의 제2 영역에서의 제2 값으로 변경되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 제1 영역은 입력 커플링 격자에 대응하고, 상기 제2 영역은 조합된 동공 확장기에 대응하고, 상기 두께 변경은 상기 제1 값으로부터 상기 제2 값으로 감소하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제23항에 있어서,상기 하나 이상의 층들은 상기 측방향 치수들 중 하나 이상의 함수로서 굴절률 변경을 특징으로 하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제23항에 있어서,상기 아이피스 도파관은 나노패턴을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 나노패턴은 상기 아이피스의 굴절률 미만의 폴리머 굴절률을 갖는 폴리머 격자를 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 하나 이상의 층들은 50 nm 미만, 30 nm 미만 또는 10 nm 미만의 두께를 갖는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서,상기 나노패턴은 상기 아이피스 또는 하나 이상의 층들에 형성된 등각으로 침착된 구조 또는 지향성으로 침착된 구조를 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서,상기 나노패턴은 상기 아이피스의 굴절률 초과의 폴리머 굴절률을 갖는 폴리머 격자를 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 하나 이상의 층들은 100 nm 미만의 두께를 갖고, ZrO2 또는 TiO2 중 적어도 하나를 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 나노패턴은 상기 아이피스 또는 하나 이상의 층들에 형성된 에칭된 구조를 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항에 있어서,상기 나노패턴은 이진 격자들, 블레이즈형(blazed) 톱니 격자들, 블레이즈형 다단계 격자, 블레이즈형 경사진 격자들, 구멍들 또는 기둥들을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 증강 현실 디바이스로서,프로젝터;상기 프로젝터에 광학적으로 커플링된 프로젝터 광학기; 및기판 구조를 포함하고, 상기 기판 구조는, 입사 표면 및 대향 출사 표면을 갖는 기판; 및 상기 입사 표면에 커플링된 제1 가변 두께 필름을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 기판 구조는,상기 제1 가변 두께 필름에 커플링된 제1 조합된 동공 확장기;상기 대향 출사 표면에 커플링된 제2 가변 두께 필름;상기 대향 출사 표면에 커플링된 인커플링(incoupling) 격자; 및상기 대향 출사 표면에 커플링된 제2 조합된 동공 확장기를 더 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 제2 가변 두께 필름은 상기 제2 조합된 동공 확장기에 인접한 것보다 상기 인커플링 격자에 인접하여 더 두꺼운, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서,상기 기판의 두께의 변경은 상기 제1 가변 두께 필름 또는 상기 제2 가변 두께 필름의 두께의 변경보다 작은, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서,증강 현실 디바이스는,상기 기판과 상기 제1 가변 두께 필름 사이에 배치된 제1 중간 필름; 및상기 기판과 상기 제2 가변 두께 필름 사이에 배치된 제2 중간 필름을 더 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 제1 중간 필름은 상기 기판의 굴절률 및 상기 제1 가변 두께 필름의 굴절률 미만의 굴절률을 갖고;상기 제2 중간 필름은 상기 기판의 굴절률 및 상기 제2 가변 두께 필름의 굴절률 미만의 굴절률을 갖는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 증강 현실 디바이스로서,프로젝터;상기 프로젝터에 광학적으로 커플링된 프로젝터 광학기; 및상기 프로젝터 광학기에 광학적으로 커플링된 아이피스를 포함하고, 상기 아이피스는, 제1 두께 구배를 갖는 제1 가변 두께 필름 및 측방향 치수들을 특징으로 하는 제1 아이피스 도파관; 및 상기 제1 두께 구배와 정렬된 제2 두께 구배를 갖는 제2 가변 두께 필름 및 상기 측방향 치수들을 특징으로 하는 제2 아이피스 도파관을 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 아이피스는, 상기 측방향 치수들, 및 상기 제3 두께 구배 및 상기 제1 두께 구배와 정렬된 제3 두께 구배를 갖는 제3 가변 두께 필름을 특징으로 하는 제3 아이피스 도파관을 더 포함하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 제1 아이피스 도파관, 상기 제2 아이피스 도파관 및 상기 제3 아이피스 도파관은 함께 라미네이트되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서,상기 프로젝터, 상기 프로젝터 광학기 및 상기 아이피스는 증강 현실 헤드셋에 장착되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서,상기 제1 아이피스 도파관은 제1 조합된 동공 확장기를 포함하고, 상기 제1 가변 두께 필름의 두께는 상기 제1 조합된 동공 확장기의 제1 부분으로부터 상기 제1 조합된 동공 확장기의 제2 부분으로 변경되고;상기 제2 아이피스 도파관은 제2 조합된 동공 확장기를 포함하고, 상기 제2 가변 두께 필름의 두께는 상기 제2 조합된 동공 확장기의 제1 부분으로부터 상기 제2 조합된 동공 확장기의 제2 부분으로 변경되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서,상기 제1 두께 구배는 상기 제2 두께 구배와 정렬되는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항에 있어서,상기 제1 두께 구배는 방향에 대응하고, 상기 제2 두께 구배는 상기 방향에 대응하는, 증강 현실 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 플로리다 플랜타티온 웨스트 선라이즈 블러바드 **** (우: *****)</address><code>520140046502</code><country>미국</country><engName>MAGIC LEAP, INC.</engName><name>매직 립, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>TEKOLSTE, Robert D.</engName><name>테콜스테, 로버트 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>ONG, Ryan Jason</engName><name>옹, 라이언 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Victor Kai</engName><name>리우, 빅터 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>BHARGAVA, Samarth</engName><name>바르가바, 사마르스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>PEROZ, Christophe</engName><name>페로즈, 크리스토프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>SINGH, Vikramjit</engName><name>싱, 비크람짓</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>MENEZES, Marlon Edward</engName><name>메네제스, 말론 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Shuqiang</engName><name>양, 슈치앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플랜테이션 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Frank Y.</engName><name>쑤, 프랭크 와이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/705,202</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1153304-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0173858-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035260.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939efac6067b2e79e0ae386cd30542c53a17887e7bb14ff95623d67d18129d17fbfc72ebacc8d97a4cea6481d017069f7c66a2e26601b31244</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfddbfe5338543550f0f47fdfe9d73b8188d69e6e44777f61aafc6fcb4c485b7665c8161c57bce5b783840481dec4821ed550d9bc1a3a53927</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>