<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:30.230</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7042857</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실리콘 컴포넌트들의 애디티브 제작 (ADDITIVE MANUFACTURING)</inventionTitle><inventionTitleEng>ADDITIVE MANUFACTURING OF SILICON COMPONENTS</inventionTitleEng><openDate>2023.01.16</openDate><openNumber>10-2023-0008804</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B28B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 40/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 70/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실리콘 컴포넌트의 3D 프린팅을 수행하는 방법은 분말형 (powdered) 실리콘을 3D 프린팅 툴에 추가하는 단계를 포함한다. 3D 프린팅의 층 각각에 대해, 프로세스는 분말형 실리콘의 분말 베드 (powder bed) 를 형성하는 단계, 미리 결정된 두께로 분말 베드의 층을 형성하는 단계, 및 분말형 실리콘을 용융하기 위해 (melt) 미리 결정된 패턴의 고전력 빔을 분말 베드 내로 지향시키는 단계를 포함한다. 어떠한 부가 층들도 필요 없게 된 후, 실리콘 컴포넌트는 미리 결정된 온도 램프-다운 레이트 (ramp-down rate) 로 냉각된다. 완전히 치밀한 프린팅 방법에서, 실리콘 버퍼 층들이 처음에 스틸 기판 상에 프린팅되고, 이어서 실제 컴포넌트를 위한 실리콘 층들이 더블 프린팅 방법을 사용하여 버퍼 층들의 상단에 프린팅된다. 완전히 치밀하고 균열이 없는 프린팅 방법에서, 하나 이상의 히터들 및 열 절연체들이 Si 프린팅, 인 시츄 어닐링 (in-situ annealing), 및 냉각 동안 온도 경사를 최소화하도록 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021225809</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/029053</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실리콘 컴포넌트의 3 차원 (3D) 프린팅을 수행하는 방법에 있어서, 분말형 실리콘 (powdered silicon) 을 3D 프린팅 툴에 추가하는 단계;층 단위 (layer-by-layer) 프로세스에서 3D 프린팅의 층 각각에 대해: 상기 3D 프린팅 툴에서 상기 분말형 실리콘의 분말 베드 (powder bed) 를 형성하는 단계; 상기 분말형 실리콘으로부터 표면 옥사이드들을 분해하고 제거하기 위해 10-5 Torr 내지 10-7 Torr 범위의 고진공 조건 하에서 상기 분말형 실리콘을 650 ℃ 내지 750 ℃의 온도 범위에서 베이킹하는 (bake) 단계; 미리 결정된 두께로 상기 분말 베드의 층을 형성하는 단계; 미리 결정된 패턴의 고진공 조건 하에서 고전력 빔을 상기 형성된 분말 베드 내로 지향시키는 단계로서, 상기 고전력 빔은 상기 분말형 실리콘을 용융시키기에 (melt) 충분한 에너지를 갖는, 상기 고전력 빔을 지향시키는 단계; 및 상기 3D 프린팅에서 부가 층들이 필요한지 여부를 결정하는 단계; 및어떠한 부가 층들도 필요하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 3D 프린팅 툴이 위치되는 분위기의 주변 온도로 미리 결정된 온도 램프-다운 레이트 (ramp-down rate) 로 실리콘 컴포넌트를 냉각하는 단계를 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 고전력 빔은 전자 빔을 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 불활성 가스 분위기 내에서 수행되는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 불활성 가스 분위기는 아르곤 (Ar) 및 헬륨 (He) 을 포함하는 가스들로부터 선택된 적어도 하나의 가스를 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 실리콘 분말 내의 실리콘 입자들은 45 ㎛ 내지 55 ㎛ 범위의 중간 사이즈 및 10 ㎛ 내지 100 ㎛의 사이즈들의 분포 범위를 갖는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘의 순도는 일반적으로 99.99 ％보다 보다 높은, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘의 순도는 일반적으로 99.9999 ％보다 보다 높은, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘은 상기 분말형 실리콘으로부터 표면 옥사이드들을 분해하고 제거하기 위해 10-6 Torr 범위의 고진공 조건 하에서 700 ℃의 온도 범위에서 베이킹되는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘은 실질적으로 구형 입자들을 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘은 실란 (SiH4) 가스 원자화를 사용하는 유동 베드 화학적 기상 증착 (fluidized-bed chemical vapor deposition; FB-CVD) 시스템에 의해 형성되는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,용융된 (molten) 실리콘을 준비하는 단계;노즐을 통해 상기 용융된 실리콘을 밀어넣는 (force) 단계;상기 분말형 실리콘을 형성하도록 상기 용융된 실리콘을 실리콘 입자들로 파괴하기 위해 (break) 헬륨 (He) 및 아르곤 (Ar) 을 포함하는 가스들로부터 선택된 적어도 하나의 가스를 포함하는 고속 가스 스트림을 상기 용융된 실리콘으로 지향시키는 단계; 및 상기 실리콘 입자들 상에 실란을 증착하는 단계를 더 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘은 플라즈마 회전 전극 프로세싱 (plasma rotation electrode processing; PREP) 에 의해 형성되는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,실리콘 로드가 회전되는 동안 상기 실리콘 로드의 단부를 용융시키는 단계로서, 상기 실리콘 로드의 회전 속도는 상기 실리콘 로드로부터 용융된 실리콘을 방출하기 (eject) 위한 원심력을 생성하기에 충분한, 상기 용융시키는 단계; 및상기 분말형 실리콘을 형성하도록 상기 방출된, 용융된 실리콘을 실리콘 입자들로 응고시키는 (solidify) 단계를 더 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 실리콘 로드의 상기 회전 속도를 조정함으로써 상기 실리콘 입자들의 모폴로지 (morphology) 를 조정하는 단계를 더 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 미리 결정된 온도 램프-다운 레이트는 5 ℃/min보다 보다 낮은, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,도가니 (crucible) 내로 실리콘을 배치하는 (place) 동작; 미리 결정된 램프-업 레이트로 상기 실리콘의 온도를 상승시키는 동작; 상기 실리콘을 용융시키기에 충분한 전력을 갖는 고전력 빔을 사용하여 상기 실리콘을 적어도 부분적으로 용융시키는 동작; 및 제 2 미리 결정된 램프-다운 레이트로 상기 실리콘의 상기 온도를 감소시키는 동작을 포함하는 동작들에 의해 고순도 실리콘을 준비하는 단계를 더 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 온도의 상기 미리 결정된 램프-업 레이트는 상기 실리콘 내의 유도된 기계적 응력들과 열 플럭스를 비교하는 것을 포함하는 유한 엘리먼트 분석에 의해 결정되는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 온도 램핑 레이트는 50 K/min인, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서, 상기 층 단위 프로세스에서 층 각각의 상기 미리 결정된 두께는 30 ㎛ 내지 50 ㎛의 범위 내인, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 실리콘 컴포넌트의 3 차원 (3D) 프린팅을 수행하는 방법에 있어서, 3D 프린팅 툴 내로 설계 파일을 로딩하는 단계로서, 상기 설계 파일은 상기 실리콘 컴포넌트를 프린팅하기 위해 복수의 층들 각각에 대한 좌표들을 포함하는 상기 실리콘 컴포넌트의 기하 구조들을 포함하는, 상기 설계 파일을 로딩하는 단계;상기 실리콘 컴포넌트의 3D 프린팅의 층 각각에 대해: 상기 3D 프린팅 툴에서 분말형 실리콘의 분말 베드를 형성하는 단계; 상기 분말형 실리콘으로부터 표면 옥사이드들을 분해하고 제거하기 위해 10-5 Torr 내지 10-7 Torr 범위의 고진공 조건 하에서 분말형 실리콘을 650 ℃ 내지 750 ℃의 온도 범위에서 베이킹하는 단계; 미리 결정된 두께로 상기 분말 베드의 층을 레이킹하는 (rake) 단계; 미리 결정된 패턴의 상기 고진공 조건 하에서 전자 빔을 상기 레이킹된 분말 베드 내로 지향시키는 단계로서, 상기 미리 결정된 패턴은 상기 설계 파일에 기초하고, 상기 전자 빔은 상기 분말형 실리콘을 용융시키기에 충분한 에너지를 갖는, 상기 전자 빔을 지향시키는 단계; 및 상기 3D 프린팅에서 부가 층들이 필요한지 여부를 결정하는 단계; 및어떠한 부가 층들도 필요하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 3D 프린팅 툴이 위치되는 주변 온도로 미리 결정된 온도로 상기 실리콘 컴포넌트를 냉각하는 단계를 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 설계 파일은 컴퓨터 보조 설계 파일인, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 실리콘 분말 내의 실리콘 입자들은 대략 50 ㎛의 중간 사이즈 및 10 ㎛ 내지 100 ㎛의 사이즈들의 분포 범위를 갖는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘의 순도는 일반적으로 99.99 ％보다 보다 높은, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘의 순도는 일반적으로 99.9999 ％보다 보다 높은, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘은 상기 분말형 실리콘으로부터 표면 옥사이드들을 분해하고 제거하기 위해 10-6 Torr 의 고진공 조건 하에서 700 ℃에서 베이킹되는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 분말형 실리콘은 실질적으로 구형 입자들을 포함하는, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서, 상기 전자 빔의 전력 레벨은 50 W 내지 300 W의 범위인, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서, 상기 실리콘 컴포넌트가 형성되는 구축 플랫폼에서 상기 전자 빔의 반치전폭 (full-width, half maximum; FWHM) 직경은 200 ㎛로부터 10 ㎜까지의 범위인, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 20 항에 있어서, 상기 구축 플랫폼의 표면에서 상기 전자 빔의 에너지 밀도는 28 J/㎣인, 3D 프린팅 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비금속 재료의 완전히 치밀한 컴포넌트를 프린팅하기 위한 시스템에 있어서, 진공 하의 챔버;기판을 지지하도록 상기 챔버 내에 배치된 (arrange) 제 1 수직으로 이동 가능한 플레이트;상기 제 1 수직으로 이동 가능한 플레이트에 인접하게 배치된 제 2 수직으로 이동 가능한 플레이트로서, 상기 제 2 수직으로 이동 가능한 플레이트는 상기 비금속 재료의 분말을 저장하고 상기 비금속 재료의 층 각각을 프린팅하기 전에 상기 분말을 상기 기판에 도징하도록 구성되는, 상기 제 2 수직으로 이동 가능한 플레이트; 전자 빔을 공급하도록 구성된 전자 빔 생성기; 및상기 전자 빔을 사용하여 상기 기판 상에 상기 비금속 재료의 복수의 층들을 프린팅하고, 그리고 제 1 전력 및 제 1 속도를 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 비금속 재료의 상기 층의 제 1 서브 층을 프린팅함으로써; 그리고 제 2 전력 및 제 2 속도를 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 제 1 서브 층 상에 상기 비금속 재료의 상기 층의 제 2 서브 층을 프린팅함으로써 상기 복수의 층들 상에 상기 컴포넌트를 구축하도록 상기 복수의 층들 상에 상기 비금속 재료의 층을 프린팅하도록 구성된 제어기를 포함하고;상기 제 1 속도는 상기 제 2 속도보다 보다 크고; 그리고상기 제 1 전력은 상기 제 2 전력보다 보다 작은, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 구형 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석 (sieve analysis) 을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서, 상기 제어기는,제 1 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 1 서브 층을 프린팅하고; 그리고상기 제 1 배향과 상이한 제 2 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 2 서브 층을 프린팅하도록 더 구성되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 30 항에 있어서, 상이한 직경들의 홀들을 갖는 하나 이상의 메시들; 및상기 하나 이상의 메시들을 진동시키도록 구성된 진동 시스템을 더 포함하고,상기 분말은 상기 하나 이상의 메시들을 통해 스톡 (stock) 을 통과시킴으로써 상기 스톡으로부터 선택되고; 그리고 상기 선택된 분말은 체분석을 사용하여 측정되는 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 30 항에 있어서, 층 각각을 프린팅한 후 상기 제 1 수직으로 이동 가능한 플레이트를 하향 방향으로 이동시키도록 그리고 층 각각을 프린팅한 후 상기 제 2 수직으로 이동 가능한 플레이트를 상향 방향으로 이동시키도록 구성된 플레이트 이동 어셈블리를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 비금속 재료의 완전히 치밀한 컴포넌트를 기판 상에 프린팅하는 방법에 있어서, 전자 빔을 사용하여 상기 기판 상에 상기 비금속 재료의 복수의 층들을 프린팅하는 단계; 및제 1 전력 및 제 1 속도를 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 비금속 재료의 상기 층의 제 1 서브 층을 프린팅하는 단계; 및 제 2 전력 및 제 2 속도를 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 제 1 서브 층 상에 상기 비금속 재료의 상기 층의 제 2 서브 층을 프린팅하는 단계에 의해 상기 복수의 층들 상에 상기 컴포넌트를 구축하도록 상기 복수의 층들 상에 상기 비금속 재료의 층을 프린팅하는 단계를 포함하고;상기 제 1 속도는 상기 제 2 속도보다 보다 크고; 그리고상기 제 1 전력은 상기 제 2 전력보다 보다 작은, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36 항에 있어서,제 1 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 1 서브 층을 프린팅하는 단계; 및상기 제 1 배향과 상이한 제 2 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 2 서브 층을 프린팅하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 36 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 36 항에 있어서, 층 각각을 프린팅하기 전에 상기 비금속 재료의 분말의 도즈를 공급하는 단계를 더 포함하고, 상기 분말은 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상이한 직경들의 홀들을 갖는 하나 이상의 메시들을 통해 스톡을 통과시킴으로써 그리고 상기 하나 이상의 메시들을 진동시킴으로써 상기 스톡으로부터 상기 분말을 선택하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 36 항에 있어서, 진공 하의 챔버 내에서 상기 컴포넌트를 프린팅하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 36 항에 기재된 방법을 사용하여 프린팅된 비금속 재료의 컴포넌트에 있어서, 상기 컴포넌트는 완전히 치밀하고 다공성이 없는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 비금속 재료의 컴포넌트를 기판 상에 프린팅하는 방법에 있어서, 전자 빔을 사용하여 기판 상에 비금속 재료의 복수의 층들을 프린팅하는 단계로서, 상기 복수의 층들은 컴포넌트를 구축할 베이스를 형성하는, 상기 복수의 층들을 프린팅하는 단계; 및상기 전자 빔을 사용하여 상기 복수의 층들 상에 상기 비금속 재료의 층들 중 하나 이상을 프린팅함으로써 상기 복수의 층들 상에 상기 컴포넌트를 구축하는 단계를 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 44 항에 있어서, 상기 층들 중 하나 이상의 층 각각을 프린팅하는 단계는, 제 1 전력 및 제 1 속도를 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 비금속 재료의 제 1 서브 층을 프린팅하는 단계; 및제 2 전력 및 제 2 속도를 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 1 서브 층 상에 상기 비금속 재료의 제 2 서브 층을 프린팅하는 단계를 포함하고,상기 제 1 속도는 상기 제 2 속도보다 보다 크고; 그리고상기 제 1 전력은 상기 제 2 전력보다 보다 작은, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,제 1 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 1 서브 층을 프린팅하는 단계; 및상기 제 1 배향과 상이한 제 2 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 2 서브 층을 프린팅하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 44 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 44 항에 있어서, 층 각각을 프린팅하기 전에 상기 비금속 재료의 분말의 도즈를 공급하는 단계를 더 포함하고, 상기 분말은 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서, 상이한 직경들의 홀들을 갖는 하나 이상의 메시들을 통해 스톡을 통과시킴으로써 그리고 상기 하나 이상의 메시들을 진동시킴으로써 상기 스톡으로부터 상기 분말을 선택하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 44 항에 기재된 방법을 사용하여 프린팅된 비금속 재료의 컴포넌트에 있어서, 상기 컴포넌트는 완전히 치밀하고 다공성이 없는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 비금속 재료의 완전히 치밀한 컴포넌트를 기판 상에 프린팅하는 방법에 있어서, 제 1 전력 및 제 1 속도를 갖는 전자 빔을 사용하여 기판 상에 비금속 재료의 층의 제 1 서브 층을 프린팅하는 단계; 및제 2 전력 및 제 2 속도를 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 제 1 서브 층 상에 상기 비금속 재료의 상기 층의 제 2 서브 층을 프린팅하는 단계를 포함하고;상기 제 1 속도는 상기 제 2 속도보다 보다 크고; 그리고상기 제 1 전력은 상기 제 2 전력보다 보다 작은, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52 항에 있어서,제 1 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 1 서브 층을 프린팅하는 단계; 및상기 제 1 배향과 상이한 제 2 배향을 갖는 상기 전자 빔을 사용하여 상기 제 2 서브 층을 프린팅하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 52 항에 있어서, 상기 층을 프린팅하기 전에 상기 전자 빔을 사용하여 상기 기판 상에 상기 비금속 재료의 복수의 층들을 프린팅하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서, 상기 복수의 층들은 상기 층을 프린팅함으로써 상기 컴포넌트가 구축되는 베이스를 형성하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 52 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 52 항에 있어서, 층 각각을 프린팅하기 전에 상기 비금속 재료의 분말의 도즈를 공급하는 단계를 더 포함하고, 상기 분말은 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상이한 직경들의 홀들을 갖는 하나 이상의 메시들을 통해 스톡을 통과시킴으로써 그리고 상기 하나 이상의 메시들을 진동시킴으로써 상기 스톡으로부터 상기 분말을 선택하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 52 항에 기재된 방법을 사용하여 프린팅된 비금속 재료의 컴포넌트에 있어서, 상기 컴포넌트는 완전히 치밀하고 다공성이 없는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 비금속 재료로 이루어진 기판 상에 비금속 재료의 완전히 치밀하고 균열이 없는 컴포넌트를 프린팅하기 위한 시스템에 있어서, 완전히 치밀하고 균열이 없는 컴포넌트를 프린팅하기 위한 챔버로서, 상기 챔버는 열적으로 절연되는, 상기 챔버;상기 기판을 지지하도록 상기 챔버 내에 배치된 제 1 수직으로 이동 가능한 플레이트;상기 제 1 수직으로 이동 가능한 플레이트의 상단 표면 상에 그리고 상기 기판 아래에 배치된 열적으로 절연된 재료;상기 기판 상에 상기 컴포넌트를 프린팅하기 전에 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 상기 챔버의 영역을 가열하도록 구성된 히터;상기 비금속 재료의 분말을 공급하도록 구성된 분말 피더 (powder feeder); 및상기 프린팅 동안 상기 히터가 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 상기 챔버의 영역의 가열을 계속하는 동안 상기 기판 상에 상기 비금속 재료의 층을 프린팅하기 위해 전자 빔을 공급하도록 구성된 전자 빔 생성기를 포함하는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서, 상기 분말은 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 61 항에 있어서, 상기 히터는 상기 컴포넌트의 상기 프린팅 및 어닐링 동안 상기 비금속 재료의 연성 대 취성 전이 온도 (ductile to brittle transition temperature; DBTT) 보다 보다 높은 온도로 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 상기 챔버의 상기 영역을 가열하도록 구성되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 61 항에 있어서, 상기 프린팅 후, 상기 히터는 상기 챔버 내의 상기 컴포넌트를 어닐링하는 동안 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 상기 챔버의 상기 영역의 가열을 계속하도록 구성되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 61 항에 있어서, 상기 프린팅 후, 상기 컴포넌트가 제어된 레이트로 천천히 냉각되는 동안 상기 컴포넌트는 상기 분말에 의해 둘러싸인 채로 남아 있는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 61 항에 있어서, 상기 챔버는 하나 이상의 절연 재료들의 층들 중 하나 이상으로 열적으로 절연되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 61 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 61 항에 있어서, 상기 히터는 상기 기판 아래에 배치되거나 상기 기판 및 상기 기판 위의 상기 챔버의 상기 영역을 둘러싸는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 61 항에 있어서, 상기 분말 피더는 상기 제 1 수직으로 이동 가능한 플레이트에 인접하게 배치된 제 2 수직으로 이동 가능한 플레이트를 포함하고; 그리고상기 제 2 수직으로 이동 가능한 플레이트는 상기 비금속 재료의 층 각각을 프린팅하기 전에 상기 분말을 저장하고 상기 기판에 상기 분말을 도징하도록 구성되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 69 항에 있어서, 층 각각을 프린팅한 후 상기 제 1 수직으로 이동 가능한 플레이트를 하향 방향으로 이동시키도록 그리고 층 각각을 프린팅한 후 상기 제 2 수직으로 이동 가능한 플레이트를 상향 방향으로 이동시키도록 구성된 플레이트 이동 어셈블리를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 61 항에 있어서, 상기 컴포넌트의 상기 프린팅 동안 상기 기판 위의 상기 챔버의 영역을 가열하도록 구성된 하나 이상의 추가적인 히터들을 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 61 항에 있어서, 상기 챔버는 진공 하에 있는, 컴포넌트 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 61 항에 있어서, 상이한 직경들의 홀들을 갖는 하나 이상의 메시들; 및상기 하나 이상의 메시들을 진동시키도록 구성된 진동 시스템을 더 포함하고,상기 분말은 상기 하나 이상의 메시들을 통해 스톡을 통과시킴으로써 상기 스톡으로부터 선택되고; 그리고 상기 하나 이상의 메시들의 상기 직경들은, 체분석을 사용하여 측정된 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하는 상기 선택된 분말을 산출하도록 선택되는, 컴포넌트 프린팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 챔버 내에서 비금속 재료로 이루어진 기판 상에 상기 비금속 재료의 완전히 치밀하고 균열이 없는 컴포넌트를 프린팅하는 방법에 있어서, 기판 상에 비금속 재료의 층을 프린팅하기 전에 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 챔버의 영역을 가열하는 단계; 및프린팅 동안 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 상기 챔버의 상기 영역의 상기 가열을 계속하는 동안 전자 빔을 사용하여 상기 기판 상에 상기 비금속 재료의 상기 층을 프린팅하는 단계를 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 74 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 74 항에 있어서, 상기 컴포넌트의 상기 프린팅 및 어닐링 동안 상기 비금속 재료의 연성 대 취성 전이 온도보다 보다 높은 온도로 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 상기 챔버의 상기 영역을 가열하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 74 항에 있어서, 상기 프린팅 후, 상기 기판 및 상기 기판을 둘러싸는 상기 챔버의 상기 영역의 가열을 계속하는 동안 상기 챔버 내의 상기 컴포넌트를 어닐링하고 천천히 냉각하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 74 항에 있어서, 상기 프린팅 후, 상기 비금속 재료의 분말로 상기 컴포넌트를 둘러쌈으로써 상기 컴포넌트를 냉각하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 74 항에 있어서, 하나 이상의 절연 재료들의 층들 중 하나 이상을 사용하여 상기 챔버를 열적으로 절연하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 74 항에 있어서, 상기 비금속 재료는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 74 항에 있어서,상기 비금속 재료의 상기 층의 층 각각을 프린팅하기 전에 상기 비금속 재료를 상기 기판에 도징하는 단계; 및상기 비금속 재료의 층 각각을 프린팅하도록 상기 도징하는 단계에 후속하여 상기 전자 빔을 공급하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 74 항에 있어서, 상기 컴포넌트의 상기 프린팅 동안 상기 기판 위의 상기 챔버의 영역을 가열하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 74 항에 있어서, 상기 챔버 내에 진공을 유지하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 74 항에 있어서, 상기 챔버 내에 진공을 유지하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 74 항에 있어서, 상이한 직경들의 홀들을 갖는 하나 이상의 메시들을 통해 스톡을 통과시킴으로써 그리고 상기 하나 이상의 메시들을 진동시킴으로써 상기 스톡으로부터 상기 비금속 재료의 분말을 선택하는 단계를 더 포함하고,상기 선택된 분말은 40 내지 100 ㎛ 범위 내의 직경을 갖는 입자들을 포함하고, 그리고 상기 직경은 체분석을 사용하여 측정되는, 컴포넌트 프린팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 74 항에 기재된 방법을 사용하여 프린팅된 비금속 재료의 컴포넌트에 있어서, 상기 컴포넌트는 완전히 치밀하고 다공성 및 균열이 없는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 챔버로서, 실리콘 분말, 캐리어 가스, 및 도펀트를 수용하기 위한 유입구를 갖는 상부 부분;  상기 상부 부분에 연결된 중간 부분; 및  상기 중간 부분에 연결되고 유출구를 갖는 제 3 부분을 포함하는, 상기 챔버; 상기 상부 부분 둘레에 배치된 코일; 상기 코일에 전력을 공급하도록 구성된 전력 공급부; 및 제어기를 포함하고, 상기 제어기는, 상기 실리콘 분말, 상기 캐리어 가스, 및 상기 도펀트의 상기 유입구로의 공급을 제어하고; 그리고 플라즈마를 생성하도록 상기 코일에 공급된 상기 전력을 제어하도록 구성되고,상기 유출구는 구형의, 치밀하고 도핑된 실리콘 분말을 출력하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 87 항에 있어서, 상기 중간 부분은 상기 상부 부분보다 보다 큰 단면적을 갖고, 상기 제 3 부분은 상기 상부 부분보다 보다 작은 단면적을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 87 항에 있어서, 상기 상부 부분은,내측 튜브;상기 내측 튜브를 동축으로 둘러싸는 중간 튜브; 및 상기 중간 튜브의 외측 벽 및 상기 상부 부분의 내측 벽에 의해 규정된 외측 튜브;상기 내측 튜브, 상기 중간 튜브, 및 상기 외측 튜브는 상기 상부 부분의 상단 단부로부터 상기 상부 부분의 중간 지점으로 수직 하향하여 연장하고; 그리고상기 코일은 상기 상부 부분의 상기 중간 지점과 상기 상부 부분의 하단 단부 사이의 상기 상부 부분 둘레에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 89 항에 있어서, 상기 실리콘 분말은 상기 내측 튜브에 공급되고, 상기 시스템은,상기 실리콘 분말과 혼합되도록 상기 캐리어 가스를 공급하는 제 1 가스 소스;상기 중간 튜브에 상기 도펀트를 공급하는 제 2 가스 소스; 및상기 외측 튜브에 시스 (sheath) 가스를 공급하기 위한 제 3 가스 소스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 기판 프로세싱 시스템을 위한 컴포넌트를 구축하는 방법에 있어서, 진공 하의 챔버 내의 열적으로 절연된 존 (zone) 내에 컴포넌트의 제 1 서브 컴포넌트 및 제 2 서브 컴포넌트를 배치하는 단계; 상기 열적으로 절연된 존 내의 상기 제 1 서브 컴포넌트 및 상기 제 2 서브 컴포넌트를 미리 결정된 온도로 가열하는 단계;전자 빔을 사용하여 상기 제 1 서브 컴포넌트의 제 1 단부 및 상기 제 2 서브 컴포넌트의 제 2 단부에서 재료를 부분적으로 용융시킨 (melt) 후 상기 용융된 재료를 응고시킴으로써 상기 제 1 단부를 상기 제 2 단부에 본딩하는 단계; 상기 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 본딩된 제 1 서브 컴포넌트 및 상기 본딩된 제 2 서브 컴포넌트를 어닐링하는 단계;상기 형성된 컴포넌트를 제 1 레이트로 제 1 온도로 냉각하는 단계; 및상기 형성된 컴포넌트를 제 2 레이트로 제 2 온도로 냉각하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 온도는 상기 제 1 온도보다 보다 낮고; 그리고상기 제 1 레이트는 상기 제 2 레이트보다 보다 느린, 컴포넌트 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 91 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택된 비금속 재료로 이루어지는, 컴포넌트 구축 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 91 항에 있어서, 어떠한 추가적인 재료도 사용하지 않고 상기 제 1 서브 컴포넌트 및 상기 제 2 서브 컴포넌트를 본딩하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 91 항에 있어서, 상기 용융 전에 상기 제 1 단부 및 상기 제 2 단부의 메이팅 (mate) 표면들을 세정하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 91 항에 있어서, 상기 컴포넌트로부터 과잉 재료를 그라인딩하고 상기 컴포넌트를 세정하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 기판 프로세싱 시스템에서 사용된 컴포넌트를 수리하는 방법에 있어서, 진공 하의 챔버 내의 열적으로 절연된 존 내에 컴포넌트를 배치하는 단계; 상기 컴포넌트의 결함이 있는 영역에 분말형 재료를 첨가하는 단계;상기 열적으로 절연된 존 내의 상기 컴포넌트를 미리 결정된 온도로 가열하는 단계;용융물 풀 (melt pool) 을 형성하도록 전자 빔을 사용하여 상기 분말형 재료 및 상기 컴포넌트의 상기 결함이 있는 영역의 일부를 용융하는 단계; 상기 용융물 풀이 응고되도록 상기 전자 빔의 전력을 감소시키는 단계;상기 컴포넌트를 어닐링하는 단계;상기 컴포넌트를 제 1 레이트로 제 1 온도로 냉각하는 단계; 및상기 컴포넌트를 제 2 레이트로 제 2 온도로 냉각하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 온도는 상기 제 1 온도보다 보다 낮고; 그리고상기 제 1 레이트는 상기 제 2 레이트보다 보다 느린, 컴포넌트 수리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 96 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택된 비금속 재료로 이루어지고, 그리고 상기 분말형 재료는 상기 컴포넌트를 이루는 재료와 동일한 비금속 재료인, 컴포넌트 수리 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 96 항에 있어서, 상기 컴포넌트의 상기 결함이 있는 영역 둘레에 과잉 재료를 그라인딩하고 상기 컴포넌트를 세정하는 단계를 더 포함하는, 컴포넌트 수리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 기판 프로세싱 시스템의 컴포넌트를 구축하기 위한 시스템에 있어서,진공 하의 챔버;상부에 컴포넌트의 제 1 서브 컴포넌트 및 제 2 서브 컴포넌트를 지지하도록 상기 챔버 내에 배치된 페데스탈;상기 페데스탈에 근접하게 상기 챔버 내에 배치된 히터;상기 페데스탈 및 상기 히터 둘레에 열적으로 절연된 존을 형성하는 상기 챔버 내에 배치된 열적 절연체; 및상기 컴포넌트를 형성하도록 상기 제 1 서브 컴포넌트 및 상기 제 2 서브 컴포넌트의 단부들을 함께 본딩하기 위해 상기 열적으로 절연된 존의 개구부를 통해 상기 단부들 상으로 전자 빔을 지향시키도록 상기 챔버 내에 배치된 전자 빔 생성기를 포함하는, 컴포넌트 구축 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 99 항에 있어서, 제 1 축을 중심으로 상기 페데스탈을 회전시키도록 구성된 제 1 액추에이터; 및 상기 제 1 축에 수직인 제 2 축을 따라 상기 전자 빔 생성기를 이동시키도록 구성된 제 2 액추에이터를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 99 항에 있어서,미리 결정된 온도로 상기 제 1 서브 컴포넌트 및 상기 제 2 서브 컴포넌트를 가열하도록 상기 히터를 제어하고; 그리고상기 가열된 제 1 서브 컴포넌트 및 상기 가열된 제 2 서브 컴포넌트의 상기 단부들 상으로 상기 전자 빔을 지향시키도록 상기 전자 빔 생성기를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 99 항에 있어서, 어닐링된 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 본딩된 제 1 서브 컴포넌트 및 상기 본딩된 제 2 서브 컴포넌트를 어닐링하기 위해 상기 히터를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 102 항에 있어서, 상기 제어기는,제 1 레이트로 제 1 온도로 상기 어닐링된 컴포넌트를 냉각하고; 그리고제 2 레이트로 제 2 온도로 상기 어닐링된 컴포넌트를 냉각하도록 상기 히터를 제어하도록 구성되고, 상기 제 2 온도는 상기 제 1 온도보다 보다 낮고; 그리고상기 제 1 레이트는 상기 제 2 레이트보다 보다 느린, 컴포넌트 구축 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 99 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택된 비금속 재료로 이루어지는, 컴포넌트 구축 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 기판 프로세싱 시스템의 컴포넌트를 수리하기 위한 시스템에 있어서, 진공 하의 챔버;상부에 컴포넌트를 지지하도록 상기 챔버 내에 배치된 회전 테이블로서, 상기 컴포넌트는 내부에 분말형 재료가 배치되는 결함이 있는 부분을 갖는, 상기 회전 테이블;상기 회전 테이블에 평행하게 상기 챔버 내에 배치되고, 상기 회전 테이블에 커플링된 제 1 단부 및 상기 챔버로부터 연장하는 제 2 단부를 갖는 암; 상기 암 및 상기 회전 테이블에 근접하게 상기 챔버 내에 배치된 히터;상기 히터, 상기 회전 테이블, 및 상기 암 둘레에 열적으로 절연된 존을 형성하는 상기 챔버 내에 배치된 열적 절연체; 및상기 분말형 재료를 용융시키고 상기 컴포넌트의 결함이 있는 부분을 수리하기 위해 상기 열적으로 절연된 존의 개구부를 통해 상기 분말형 재료 상으로 전자 빔을 지향시키도록 상기 챔버 내에 배치된 전자 빔 생성기를 포함하는, 컴포넌트 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 105 항에 있어서, 제 1 축을 중심으로 상기 회전 테이블을 회전시키도록 구성된 제 1 액추에이터;상기 제 1 축에 수직인 제 2 축을 중심으로 상기 암 및 상기 회전 테이블을 회전시키도록 구성된 제 2 액추에이터; 및 서로 수직인 제 3 축 및 제 4 축을 따라 상기 회전 테이블에 평행하게 상기 전자 빔 생성기를 이동시키도록 구성된 제 3 액추에이터를 더 포함하는, 컴포넌트 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 105 항에 있어서,상기 컴포넌트를 미리 결정된 온도로 가열하도록 상기 히터를 제어하고; 그리고상기 가열된 컴포넌트의 결함이 있는 부분 내의 상기 분말형 재료 상으로 전자 빔을 지향시키도록 상기 전자 빔 생성기를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 컴포넌트 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 105 항에 있어서, 상기 수리된 컴포넌트를 어닐링하기 위해 상기 히터를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 컴포넌트 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 108 항에 있어서, 상기 제어기는,제 1 레이트로 제 1 온도로 상기 어닐링된 컴포넌트를 냉각하고; 그리고제 2 레이트로 제 2 온도로 상기 어닐링된 컴포넌트를 냉각하기 위해 상기 히터를 제어하도록 구성되고, 상기 제 2 온도는 상기 제 1 온도보다 보다 낮고; 그리고상기 제 1 레이트는 상기 제 2 레이트보다 보다 느린, 컴포넌트 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 106 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택된 비금속 재료로 이루어지고, 그리고 상기 분말형 재료는 상기 컴포넌트를 이루는 재료와 동일한 비금속 재료인, 컴포넌트 수리 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 기판 프로세싱 시스템의 컴포넌트들을 구축하고 수리하기 위한 시스템에 있어서, 진공 하의 챔버;상기 챔버 내에 배치된 회전 테이블;상기 회전 테이블에 평행하게 상기 챔버 내에 배치되고, 상기 회전 테이블에 커플링된 제 1 단부 및 상기 챔버로부터 연장하는 제 2 단부를 갖는 암; 상기 회전 테이블 및 상기 암에 근접하게 상기 챔버 내에 배치된 히터;상기 히터, 상기 회전 테이블, 및 상기 암 둘레에 열적으로 절연된 존을 형성하는 상기 챔버 내에 배치된 열적 절연체; 상기 열적으로 절연된 존의 제 1 개구부를 통해 상기 회전 테이블을 향해 제 1 전자 빔을 지향시키도록 상기 챔버 내에 배치된 제 1 전자 빔 생성기; 및상기 열적으로 절연된 존의 제 2 개구부를 통해 상기 회전 테이블을 향해 제 2 전자 빔을 지향시키도록 상기 챔버 내에 배치된 제 2 전자 빔 생성기를 포함하는, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제 111 항에 있어서, 상기 제 1 전자 빔 및 상기 제 2 전자 빔은 서로 수직인, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제 111 항에 있어서, 제 1 축을 중심으로 상기 회전 테이블을 회전시키도록 구성된 제 1 액추에이터;상기 제 1 축에 수직인 제 2 축을 중심으로 상기 암 및 상기 회전 테이블을 회전시키도록 구성된 제 2 액추에이터; 서로 수직인 제 3 축 및 제 4 축을 따라 상기 회전 테이블에 평행하게 제 1 전자 빔 생성기를 이동시키도록 구성된 제 3 액추에이터; 및상기 제 1 축을 따라 상기 제 2 전자 빔 생성기를 이동시키도록 구성된 제 4 액추에이터를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제 111 항에 있어서,상기 회전 테이블 상에 배치된 컴포넌트를 미리 결정된 온도로 가열하도록 상기 히터를 제어하고; 그리고상기 제 1 전자 빔 및 상기 제 2 전자 빔 중 적어도 하나를 상기 가열된 컴포넌트 상으로 지향시키도록 상기 제 1 전자 빔 생성기 및 상기 제 2 전자 빔 생성기 중 적어도 하나를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제 114 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 2 개의 피스들을 포함하고 그리고 상기 제 1 전자 빔 및 상기 제 2 전자 빔 중 적어도 하나는 상기 2 개의 피스들의 단부들을 용융시키고 상기 2 개의 피스들을 함께 본딩하는, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제 114 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 분말형 재료가 배치되는 결함이 있는 부분을 포함하고 그리고 상기 제 1 전자 빔 및 상기 제 2 전자 빔 중 적어도 하나는 상기 컴포넌트의 상기 결함이 있는 부분을 수리하기 위해 상기 분말형 재료를 용융시키는, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제 114 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택된 비금속 재료로 이루어지는, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제 116 항에 있어서, 상기 컴포넌트는 실리콘, 실리콘 카바이드, 알루미나, 및 세라믹들로 구성된 그룹으로부터 선택된 비금속 재료로 이루어지고, 그리고 상기 분말형 재료는 상기 컴포넌트를 이루는 재료와 동일한 비금속 재료인, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제 115 항에 있어서, 상기 제어기는 어닐링된 컴포넌트를 형성하도록 상기 가열된 컴포넌트를 어닐링하기 위해 상기 히터를 제어하도록 구성되는, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제 119 항에 있어서, 상기 제어기는,제 1 레이트로 제 1 온도로 상기 어닐링된 컴포넌트를 냉각하고; 그리고제 2 레이트로 제 2 온도로 상기 어닐링된 컴포넌트를 냉각하기 위해 상기 히터를 제어하도록 구성되고, 상기 제 2 온도는 상기 제 1 온도보다 보다 낮고; 그리고상기 제 1 레이트는 상기 제 2 레이트보다 보다 느린, 컴포넌트 구축 및 수리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 결정 구조를 갖는 재료로 이루어진 제 1 서브 컴포넌트; 및상기 결정 구조를 갖는 상기 재료로 이루어지고 상기 제 1 서브 컴포넌트에 본딩된 제 2 서브 컴포넌트를 포함하고,상기 제 1 서브컴포넌트와 상기 제 2 서브컴포넌트 사이의 조인트 (joint) 는 입자 경계 (grain boundary) 를 포함하는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제 121 항에 있어서, 상기 재료는 단일 결정 구조를 포함하는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제 121 항에 있어서, 상기 재료는 다결정 구조를 포함하는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제 121 항에 있어서, 상기 조인트는 상기 제 2 서브 컴포넌트가 상기 제 1 서브 컴포넌트에 본딩되기 전에 상기 재료의 분말을 포함하고, 그리고 상기 조인트는 상기 제 2 서브 컴포넌트가 상기 제 1 서브 컴포넌트에 본딩된 후 상기 복수의 입자 경계를 포함하는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제 121 항에 있어서, 상기 조인트는 상기 제 2 서브 컴포넌트가 상기 제 1 서브 컴포넌트에 본딩되기 전에 상기 재료의 분말을 포함하지 않고, 그리고 상기 조인트는 상기 제 2 서브 컴포넌트가 상기 제 1 서브 컴포넌트에 본딩된 후 상기 복수의 입자 경계를 포함하는, 컴포넌트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 오하이오 *****, 이튼, 사우스 프랭클린 스트리트 ***</address><code>520180151351</code><country>미국</country><engName>Silfex, Inc.</engName><name>실펙스, 인코포레이티드.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>TORBATISARRAF, Seyedalireza</engName><name>토르바티사르라프, 세예달리레자</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 오하이오,...</address><code> </code><country> </country><engName>RAO, Abhinav Shekhar</engName><name>라오, 아브히나브 셰카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 오하이오,...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Jihong</engName><name>첸, 지홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 오하이오,...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Yi</engName><name>송, 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>HUBACEK, Jerome</engName><name>후벡, 제롬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 오하이오,...</address><code> </code><country> </country><engName>NITHIANANTHAN, Vijay</engName><name>니티아난탄, 비제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/021,528</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/128,925</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1311478-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0187561-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1363698-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0443978-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0443981-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227042857.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9359910db6aa56bf8babe8e2d2511f68dc6cefc0c9eca1f019f663a37e7f6c8480b79eae671483cb0a5e258554404668557487de0b159a5e21</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb94bbadaa41c8a1fe3e1766167406582cd12c8178457dd39ace5f80d10833ec172e70586e66f9747cfcba8637a2e0a957facc6fdd3f9b6b3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>