<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:45.2745</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0131029</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 변전소 서버의 시각 동기 상태 판독 시스템 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR READING STATE OF VISUAL SYNCHRONIZATION  OF DIGITAL SUBSTATION SERVER</inventionTitleEng><openDate>2025.04.03</openDate><openNumber>10-2025-0046949</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G04R 20/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 변전소 서버의 시각 동기 상태 판독 시스템 및 그 방법을 제공한다. 디지털 변전소 서버의 시각 동기 상태 판독 시스템은 i) 시각 동기와 관련된 변수를 설정하는 설정 유닛, ii) 설정된 변수에 따라 시각 동기의 정상 여부를 판단하는 판단 유닛, 및 iii) 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 표시 유닛을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 변전소 서버의 시각 동기 상태 판독 시스템으로서,시각 동기와 관련된 변수를 설정하는 설정 유닛,상기 설정된 변수에 따라 상기 시각 동기의 정상 여부를 판단하는 판단 유닛, 및상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 표시 유닛을 포함하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에서,상기 설정 유닛은,상호 연결된 변수 설정부, 기준 시간 설정부 및 데이터셋 설정부를 포함하고,상기 변수 설정부는 실시간 데이터 교환 시간차의 임계치를 설정하고,상기 기준 시간 설정부는 GNSS 수신기로 GPS, GLONASS 또는 갈릴레오 위성의 신호를 수신하거나 NTP(Network Time Protocol) 서버를 이용하거나 PTP(Precision Time Protocol) 인식 장치를 이용하여 기준 시간을 설정하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에서,상기 기준 시간 설정부는 상기 디지털 변전소 내의 복수의 장치들의 시간을 PTP(Precision Time Protocol)를 사용하여 동기화하며, 상기 PTP는 제1 PTP 버전 및 제2 PTP 버전을 포함하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에서,상기 데이터셋 설정부는,RCB (Report Control Block)의 데이터 그룹 데이터에서 필요 데이터를 추출하고,상기 필요 데이터는 TimeAccuracy 데이터, TimeValidity 데이터, IEC 61850 TimeQuality 데이터 및 MMS (Manufacturing Message Specification, 제조 메시지 사양) 리포트 미러링 데이터를 포함하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에서,상기 판단 유닛은,상기 MMS 리포트 미러링 데이터에 포함된 TimeStamp 데이터 동기화가 정상인 경우, 상기 표시 유닛을 통해 시각 동기 상태가 정상임을 시각적으로 표시하고,상기 TimeStamp 데이터 동기화에 오류가 발생한 경우, 상기 표시 유닛을 통해 시각 동기 상태가 비정상임을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에서,상기 표시 유닛은 상기 판단 유닛과 연결된 정상 출력부 및 동기화 오류부를 포함하고,상기 정상 출력부가 상기 시각 동기 상태가 정상임을 시각적으로 표시하며,상기 동기화 오류부가 상기 시각 동기 상태가 비정상임을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에서,상기 판단 유닛은 상기 TimeQuality 데이터를 수신하여 상기 TimeQuality 데이터에 포함된 데이터 시간과 상기 기준 시간의 시간차가 상기 임계치를 초과하는 경우,상기 표시 유닛을 통해 시각 동기 상태가 비정상임을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에서,시각 동기 상태의 비정상의 시각적 표시는 데이터 타임 오류 발생을 시각적으로 구현하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에서,상기 TimeQuality 데이터는 제1 비트, 제2 비트, 제3 비트 및 제4 비트를 포함하고,상기 제2 비트가 1인 경우, 상기 표시 유닛을 통해 ClockFailure 오류 발생을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에서,상기 제3 비트가 1인 경우, 상기 표시 유닛을 통해 ClockNotSynchronized 오류 발생을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에서,상기 제1 비트 및 상기 제2 비트가 모두 1인 경우, 상기 표시 유닛을 통해 ClockFailure and ClockNotSynchronized 오류 발생을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에서,상기 제1 비트 내지 제3 비트가 모두 0인 경우, 상기 판단 유닛은 상기 표시 유닛을 통해 시각 동기 상태가 정상임을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디지털 변전소 서버의 시각 동기 상태 판독 방법으로서,설정 유닛에서 시각 동기와 관련된 변수를 설정하는 단계,상기 설정 유닛과 연결된 판단 유닛에서 상기 설정된 변수에 따라 상기 시각 동기의 정상 여부를 판단하는 단계, 및상기 판단 유닛과 연결된 표시 유닛에서 상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 단계를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에서,상기 변수를 설정하는 단계에서, 실시간 데이터 교환 시간차의 임계치를 설정하고, GNSS 수신기로 GPS, GLONASS 또는 갈릴레오 위성의 신호를 수신하거나 NTP(Network Time Protocol) 서버를 이용하거나 PTP(Precision Time Protocol) 인식 장치를 이용하여 기준 시간을 설정하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에서,상기 변수를 설정하는 단계에서, RCB (Report Control Block)의 데이터 그룹 데이터에서 필요 데이터를 추출하고, 상기 필요 데이터는 TimeAccuracy 데이터, TimeValidity 데이터, IEC 61850 TimeQuality 데이터 및 MMS (Manufacturing Message Specification, 제조 메시지 사양) 리포트 미러링 데이터를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에서,상기 시각 동기의 정상 여부를 판단하는 단계에서, 상기 TimeQuality 데이터를 수신하여 상기 TimeQuality 데이터에 포함된 데이터 시간과 상기 기준 시간의 시간차가 상기 임계치를 초과하는지 여부를 판단하고,상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 단계에서, 상기 표시 유닛을 통해 시각 동기 상태가 비정상임을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에서,상기 TimeQuality 데이터는 제1 비트, 제2 비트, 제3 비트 및 제4 비트를 포함하고,상기 제2 비트가 1인 경우, 상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 단계에서, ClockFailure 오류 발생을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에서,상기 제3 비트가 1인 경우, 상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 단계에서, ClockNotSynchronized 오류 발생을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에서,상기 제1 비트 및 상기 제2 비트가 모두 1인 경우, 상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 단계에서, ClockFailure and ClockNotSynchronized 오류 발생을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에서,상기 제1 비트 내지 제3 비트가 모두 0인 경우, 상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 단계에서, 시각 동기 상태가 정상임을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에서,상기 판단 유닛의 판단 결과를 시각적으로 표시하는 단계에서, 상기 MMS 리포트 미러링 데이터에 포함된 TimeStamp 데이터 동기화가 정상인 경우, 상기 표시 유닛을 통해 시각 동기 상태가 정상임을 시각적으로 표시하고,상기 TimeStamp 데이터 동기화에 오류가 발생한 경우, 상기 표시 유닛을 통해 시각 동기 상태가 비정상임을 시각적으로 표시하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 마이크로 프로세서에 의해 디지털 변전소 서버의 시각 동기 상태 판독 시스템에서 수행되는 시각 동기 상태 판독 방법으로서,시각 동기 허용 범위 및 시각 동기 기준 시각을 설정한 후 MMS (Manufacturing Message Specification, 제조 메시지 사양) 리포트를 미러링하여 시각 동기 정상 여부를 확인하는 단계,상기 시각 동기가 정상인 경우, 상기 MMS 리포트 미러링 데이터를 추출하는 단계, 및상기 MMS 리포트 미러링 데이터를 분석하여 상기 시각 동기의 이상 여부를 판단하는 단계 를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에서,상기 시각 동기 정상 여부를 확인하는 단계는,시각 정보 불일치 임계치 설정에 따른 상기 시각 동기 허용 범위를 제공하는 제1 단계,상기 시각 동기 허용 범위를 수신하여 상기 변전소 내에 포함된 복수의 설비들의 시각을 동기화하는 제2 단계,상기 복수의 설비들 중 하나 이상의 설비의 MMS 리포트를 미러링해 MMS 리포트 미러링 데이터를 제공하는 제3 단계, 및상기 제1 단계 내지 상기 제3 단계의 병합 데이터를 생성하여 상기 시각 동기가 정상인지 여부를 확인하는 제4 단계를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에서,상기 시각 동기 정상 여부를 확인하는 단계는,하기의 수학식을 만족하는 경우, 상기 제4 단계에 상기 병합 데이터를 전송하는 제5 단계,하기의 수학식을 만족하지 않는 경우, 시각 동기 비정상 상태 데이터로서 Report Timestamp 이상 상태를 출력하고, 상기 제3 단계를 다시 실행하는 제6 단계를 더 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.| 기준 시각(T) - ReportTime (RT) | ≤ 허용 범위(α)상기 기준 시각(T)은 기설정한 시간(sec), 상기 ReportTime(RT)는 상기 MMS 리포트 미러링 데이터에 표기된 시간(sec), 그리고 상기 허용 범위는 상기 시각 동기 허용 범위임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에서,상기 제4 단계에서는 상기 병합 데이터를 분석해 상기 MMS 리포트 미러링 데이터가 표적 데이터를 포함하는지 여부를 확인하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에서,상기 MMS 리포트 미러링 데이터가 표적 데이터를 포함하는지 여부의 확인은,상기 MMS 리포트 미러링 데이터에서 상기 시각 동기 상태 판독 시스템의 요구 정보를 추출하는 단계,상기 요구 정보를 데이터 셋으로 변환하는 단계,상기 데이터 셋에 상기 요구 정보가 포함되지 않은 경우, 상기 제3 단계를 다시 실행하는 단계, 및상기 데이터 셋에 상기 요구 정보가 포함된 경우, 상기 제2 단계를 다시 실행하는 단계를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에서,상기 제2 단계는 상기 시각 동기 허용 범위를 수신하여 MMS 리포트 데이터 그룹에서 추출한 데이터 셋에 포함된 TimeQuality 데이터의 시각 동기 여부를 확인하고,상기 TimeQuality 데이터의 시각 동기 여부의 확인은,상기 TimeQuality 데이터가 설정된 임계치를 초과하지 않는 경우, 상기 TimeQuality 데이터의 2번째 비트에 “1”을 전송하는 단계, 및상기 TimeQuality 데이터가 설정된 임계치를 초과하는 경우, 시각 동기 상태가 비정상임을 표시하며, 상기 MMS 리포트를 다시 미러링하는 단계를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에서,상기 제2 단계는 상기 시각 동기 허용 범위를 수신하여 MMS 리포트 데이터 그룹에서 추출한 데이터 셋에 포함된 8 비트의 TimeQuality 데이터의 시각 동기 여부를 확인하고,상기 TimeQuality 데이터의 시각 동기 여부의 확인은, 상기 TimeQuality 데이터의 2번째 비트를 확인하는 단계,상기 2번째 비트가 “1”이 아닌 경우, 상기 TimeQuality 데이터의 3번째 비트에 “1”을 전송하는 단계, 및상기 2번째 비트가 “1”인 경우, ClockFailure 오류로서 시각 동기 상태가 비정상임을 표시하며 상기 MMS 리포트를 다시 미러링하는 단계를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에서,상기 TimeQuality 데이터의 3번째 비트에 “1”을 전송하는 단계는,상기 TimeQuality 데이터의 3번째 비트를 확인하는 단계,상기 3번째 비트가 “1”이 아닌 경우, 상기 2번째 비트 및 상기 3번째 비트에 “1”을 전송하는 단계, 및상기 3번째 비트가 “1”인 경우, ClockNotSynchronized 오류로서 시각 동기 상태가 비정상임을 표시하며 상기 MMS 리포트를 다시 미러링하는 단계를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에서,상기 2번째 비트 및 상기 3번째 비트에 “1”을 전송하는 단계는,상기 TimeQuality 데이터의 비트들을 확인하는 단계,상기 2번째 비트 및 상기 3번째 비트가 모두 “1”이 아닌 경우, 시각 동기 상태가 정상임을 표시하는 단계, 및상기 2번째 비트 및 상기 3번째 비트가 모두 “1”인 경우. ClockFailure and ClockNotSynchronized 오류로서 시각 동기 상태가 비정상임을 표시하며 상기 MMS 리포트를 다시 미러링하는 단계를 포함하는 시각 동기 상태 판독 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>전라남도 나주시...</address><code>219999001385</code><country>대한민국</country><engName>KOREA ELECTRIC POWER CORPORATION</engName><name>한국전력공사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, NAMDAE</engName><name>김남대</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, NAMHO</engName><name>이남호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, CHANGSEOB</engName><name>이창섭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1080240-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0203663-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230131029.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ca3fbd5ad424834d7f7c240abd5f1081cad6f45067de91732de6808de89f03a44cc472cbeb4268a6f9e034cf18301286f0c8a3d3e9cddb1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cc9d96c33bed504dd7c42fee8329d83316695a54eac99f0c36a5d7529e4d2df9d596d8351b938c8d733525c0f54984e98ef77bbfaf85436</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>