<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:40.5340</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030348</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지속적인 다이얼로그를 위한 다중 상태 디지털 어시스턴트</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLE STATE DIGITAL ASSISTANT FOR CONTINUOUS DIALOG</inventionTitleEng><openDate>2023.10.11</openDate><openNumber>10-2023-0142775</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 지능형 자동화 어시스턴트를 동작시키기 위한 시스템들 및 프로세스들이 제공된다. 예를 들어, 사용자로부터 제1 스피치 입력이 수신된다. 제1 스피치 입력을 수신하는 것에 응답하여, 응답이 제공된다. 제1 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하여 제1 출력이 제공되고, 사용자로부터 제2 스피치 입력이 수신된다. 제1 복수의 값들이 획득된다. 제1 복수의 값들에 기초하여, 제2 스피치 입력에 대응하는 제1 신뢰도 레벨이 획득된다. 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라, 제2 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하여 제2 출력이 제공된다. 제2 스피치 입력은 계속해서 수신된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022191999</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/017652</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,하나 이상의 프로세서들 및 메모리를 갖는 전자 디바이스에서:사용자로부터, 제1 스피치 입력을 수신하는 단계;상기 제1 스피치 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 스피치 입력에 기초하여 응답을 제공하는 단계;제1 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하는 제1 출력을 제공하는 단계;상기 사용자로부터, 제2 스피치 입력을 수신하는 단계;제1 복수의 값들을 획득하는 단계;상기 제1 복수의 값들에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력에 대응하는 제1 신뢰도 레벨을 획득하는 단계;상기 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라:제2 상태에서 상기 디지털 어시스턴트에 대응하는 제2 출력을 제공하는 단계; 및상기 제2 스피치 입력을 계속해서 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스가 에코 제거를 위해 구성된다는 결정에 따라:상기 제1 스피치 입력의 검출된 종료에 응답하여 상기 제1 복수의 값들의 획득을 개시하는 단계; 및상기 전자 디바이스가 에코 제거를 위해 구성되지 않는다는 결정에 따라:상기 제공된 응답의 검출된 종료에 응답하여 상기 제1 복수의 값들의 획득을 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제2 스피치 입력이 최소 임계 지속기간과 연관된다는 결정에 따라:상기 제1 복수의 값들의 각각의 값에 대해, 각자의 값이 적어도 하나의 규칙을 만족하는지의 여부를 결정하는 단계; 및각자의 값이 적어도 하나의 규칙을 만족한다는 결정에 따라, 상기 제1 신뢰도 레벨을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 복수의 값들을 획득하는 단계는,상기 전자 디바이스의 디스플레이에 지향되는 사용자 시선을 검출하는 단계;상기 사용자 시선이 디스플레이된 디지털 어시스턴트 객체에 지향되는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 사용자 시선이 상기 디스플레이된 디지털 어시스턴트 객체에 지향되는지의 여부에 대한 상기 결정에 기초하여 상기 제1 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 복수의 값들을 획득하는 단계는,상기 사용자와 연관된 입술 움직임을 검출하는 단계;상기 입술 움직임이 상기 제1 스피치 입력에 대응하는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 제1 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 복수의 값들을 획득하는 단계는,사용자 시선과 연관된 방향을 검출하는 단계; 및상기 결정된 방향에 기초하여 상기 제1 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 복수의 값들을 획득하는 단계는,상기 전자 디바이스와 연관된 위치 정보를 검출하는 단계; 및상기 위치 정보에 기초하여 상기 제1 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 복수의 값들을 획득하는 단계는,상기 전자 디바이스에서 스피치가 검출되는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 전자 디바이스에서 스피치가 검출된다는 상기 결정에 기초하여 상기 제1 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라:제2 복수의 값들을 획득하는 단계;상기 제1 복수의 값들 및 상기 제2 복수의 값들에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력에 대응하는 제2 신뢰도 레벨을 획득하는 단계;상기 제2 신뢰도 레벨이 제2 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라:상기 제2 스피치 입력을 계속해서 수신하는 단계; 및상기 제2 신뢰도 레벨이 제2 임계 신뢰도 레벨을 초과하지 않는다는 결정에 따라:상기 제2 스피치 입력을 수신하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 제2 복수의 값들을 획득하는 단계는,상기 제2 스피치 입력의 미리결정된 지속기간과 연관된 사용자 의도를 식별하는 단계;상기 사용자 의도에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력이 디지털 어시스턴트로 지향되는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 스피치 입력이 디지털 어시스턴트로 지향되는지의 여부에 대한 상기 결정에 기초하여 상기 제2 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 제2 복수의 값들을 획득하는 단계는,상기 제1 스피치 입력과 연관된 제1 스피커 프로파일을 인출하는 단계;상기 제2 스피치 입력과 연관된 제2 스피커 프로파일을 획득하는 단계;상기 제1 스피커 프로파일을 상기 제2 스피커 프로파일과 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여 상기 제2 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 값들을 획득하는 단계는,스피치 인식 출력에 기초하여, 격자 임베딩을 획득하는 단계;상기 격자 임베딩에 기초하여 사용자 의도를 결정하는 단계; 및상기 사용자 의도에 기초하여 상기 제2 복수의 값들의 각자의 값을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 값들을 획득하는 단계는,상기 제2 스피치 입력에 기초하여 결과 후보를 식별하는 단계;상기 결과 후보들을 식별하는 것에 응답하여:업데이트된 제1 복수의 값들 및 업데이트된 제2 복수의 값들을 획득하는 단계; 및상기 업데이트된 제1 복수의 값들 및 상기 업데이트된 제2 복수의 값들에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력에 대응하는 업데이트된 제2 신뢰도 레벨을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하는 제1 출력을 제공하는 단계는 제1 상태에서 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과하지 않는다는 결정에 따라:상기 제1 상태에서 상기 디지털 어시스턴트 객체의 디스플레이를 유지하는 단계;상기 제2 스피치 입력의 미리결정된 지속기간과 연관된 제2 복수의 값들을 획득하는 단계; 및상기 제1 복수의 값들 및 상기 제2 복수의 값들에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력에 대응하는 제2 신뢰도 레벨을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제2 신뢰도 레벨이 제2 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라:제2 상태에서 상기 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 상태에서 상기 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제2 스피치 입력을 계속해서 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,어포던스를 디스플레이하는 단계 - 상기 어포던스는 콘텍스트 정보와 연관됨 -; 및상기 제2 스피치 입력이 상기 콘텍스트 정보와 연관된다는 결정에 따라, 상기 제2 신뢰도 레벨을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 제1 시맨틱 표현을 포함하고, 상기 방법은,상기 제2 스피치 입력과 연관된 제2 시맨틱 표현을 획득하는 단계; 및상기 제1 시맨틱 표현이 상기 제2 시맨틱 표현에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 신뢰도 레벨을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 적어도 하나의 미리정의된 단어를 포함하고, 상기 방법은,상기 제2 스피치 입력에 포함된 적어도 하나의 단어를 식별하는 단계; 및상기 적어도 하나의 미리정의된 단어가 상기 적어도 하나의 식별된 단어에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 신뢰도 레벨을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하는 제1 출력을 제공하는 단계는 제1 상태에서 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 것 및 가청 출력을 제공하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자로부터, 제1 스피치 입력을 수신하기 위한;상기 제1 스피치 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 스피치 입력에 기초하여 응답을 제공하기 위한;제1 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하는 제1 출력을 제공하기 위한;상기 사용자로부터, 제2 스피치 입력을 수신하기 위한;제1 복수의 값들을 획득하기 위한;상기 제1 복수의 값들에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력에 대응하는 제1 신뢰도 레벨을 획득하기 위한;상기 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라:제2 상태에서 상기 디지털 어시스턴트에 대응하는 제2 출력을 제공하는 단계; 및상기 제2 스피치 입력을 계속해서 수신하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금,사용자로부터, 제1 스피치 입력을 수신하게 하고;상기 제1 스피치 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 스피치 입력에 기초하여 응답을 제공하게 하고;제1 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하는 제1 출력을 제공하게 하고;상기 사용자로부터, 제2 스피치 입력을 수신하게 하고;제1 복수의 값들을 획득하게 하고;상기 제1 복수의 값들에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력에 대응하는 제1 신뢰도 레벨을 획득하게 하고;상기 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라:제2 상태에서 상기 디지털 어시스턴트에 대응하는 제2 출력을 제공하게 하고; 및상기 제2 스피치 입력을 계속해서 수신하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 전자 디바이스로서,사용자로부터, 제1 스피치 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 스피치 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 스피치 입력에 기초하여 응답을 제공하기 위한 수단;제1 상태에서 디지털 어시스턴트에 대응하는 제1 출력을 제공하기 위한 수단;상기 사용자로부터, 제2 스피치 입력을 수신하기 위한 수단;제1 복수의 값들을 획득하기 위한 수단;상기 제1 복수의 값들에 기초하여, 상기 제2 스피치 입력에 대응하는 제1 신뢰도 레벨을 획득하기 위한 수단;상기 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라, 제2 상태에서 상기 디지털 어시스턴트에 대응하는 제2 출력을 제공하기 위한 수단; 및상기 제1 신뢰도 레벨이 제1 임계 신뢰도 레벨을 초과한다는 결정에 따라, 상기 제2 스피치 입력을 계속해서 수신하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전자 디바이스로서,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>MADDIKA, Sreeneel</engName><name>매디카, 스리닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HUSSEN ABDELAZIZ, Ahmed Serag El Din</engName><name>후센 압델라지즈, 아흐메드 세라그 엘 딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MANNEMALA, Chaitanya</engName><name>만네말라, 차이타냐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VISHNUBHOTLA, Srikanth</engName><name>비슈누보틀라, 스리칸트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WEINBERG, Garrett L.</engName><name>바인베르그, 가렛 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/159,748</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/330,862</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0983459-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0985109-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0985131-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0144358-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030348.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304149abbf73086e783ef73713a005ea82836fe77d6bf4e4724bb629b40a63116b5b300842191f19757b54dc051e3996ad2465bf4ad94457a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd1353c76a866ad96381de7db7c1464918644454988e54adc25e29c3d721fcd85089db1740f3143d88ac593cd63cdcde0c0809682173b18f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>