<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:46.146</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002774</applicationNumber><claimCount>145</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>흑색종의 치료용 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS AND METHODS FOR TREATMENT OF MELANOMA</inventionTitleEng><openDate>2024.04.02</openDate><openNumber>10-2024-0042414</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/395</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 흑색종의 치료용 조성물 및 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023006920</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/071276</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하는 약제학적 조성물을 적어도 1회 용량으로 환자에게 투여하는 단계를 포함하는 방법으로서, 상기 환자는 투여 시점 이전에 암으로 진단되었으나 투여 당시 질병의 증거가 없는 것으로 분류된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 질병의 증거가 없는 것은 고형 종양에서의 면역 관련 반응 평가 기준(irRECIST) 표준 또는 RECIST 1.1 표준을 적용하여 결정되었거나 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 암을 앓고 있는 환자에게 적어도 1회 용량으로 약제학적 조성물을 투여하는 단계를 포함하는 방법으로서, 상기 약제학적 조성물은, (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 환자가 투여 당시 질병의 증거가 없는 것으로 분류되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 환자가 투여 당시 질병의 증거가 있는 것으로 분류되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 질병의 증거 또는 질병의 증거가 없는 것은, 고형 종양에서의 면역 관련 반응 평가 기준(irRECIST) 표준 또는 RECIST 1.1 표준을 적용하여 결정되었거나 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 (i) NY-ESO-1 항원을 코딩하는 제1 RNA 분자, (ii) MAGE-A3 항원을 코딩하는 제2 RNA 분자, (iii) 티로시나제 항원을 코딩하는 제3 RNA 분자, 및 (iv) TPTE 항원을 코딩하는 제4 RNA 분자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자 중 단일 RNA 분자는 NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나아제 항원 및 TPTE 항원 중 적어도 2개를 코딩하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자 중 단일 RNA 분자는 폴리에피토프 폴리펩타이드를 코딩하며, 여기서 상기 폴리에피토프 폴리펩타이드는 NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나제 항원 및 TPTE 항원 중 적어도 2개를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 CD4+ 에피토프를 코딩하는 적어도 하나의 서열을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 파상풍 톡소이드 P2를 코딩하는 적어도 하나의 서열, 파상풍 톡소이드 P16을 코딩하는 서열, 또는 둘 다를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 MHC 클래스 I 트래피킹 도메인을 코딩하는 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 5' 캡 또는 5' 캡 유사체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 신호 펩타이드를 코딩하는 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 적어도 하나의 비코딩 조절 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 폴리-아데닌 테일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 폴리-아데닌 테일이 변형된 아데닌 서열이거나 변형된 아데닌 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 적어도 하나의 5' 비번역 영역(UTR) 및/또는 적어도 하나의 3' UTR을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 5'에서 3'의 순서로, (i) 5' 캡 또는 5' 캡 유사체; (ii) 적어도 하나의 5' UTR; (iii) 신호 펩타이드; (iv) NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나아제 항원 및 TPTE 항원 중 적어도 하나를 코딩하는 코딩 영역; (v) 파상풍 톡소이드 P2, 파상풍 톡소이드 P16 또는 둘 다를 코딩하는 적어도 하나의 서열; (vi) MHC 클래스 I 트래피킹 도메인을 코딩하는 서열; (vii) 적어도 하나의 3'UTR, 및 (viii) 폴리-아데닌 테일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 천연 리보뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 RNA 분자가 변형 또는 합성 리보뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나제 항원 및 TPTE 항원 중 적어도 하나가 전장의 돌연변이되지 않은 항원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나제 항원 및 TPTE 항원 모두가 전장의 돌연변이되지 않은 항원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나제 항원 및 TPTE 항원 중 적어도 하나가 환자의 림프 조직의 수지상 세포로부터 발현되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나제 항원 및 TPTE 항원 중 적어도 하나가 암에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 입자가 리포솜을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 입자가 양이온성 리포솜을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 입자가 지질 나노입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 입자가 N,N,N 트리메틸-2-3-디올레일옥시-1-프로판아미늄 클로라이드(DOTMA), 1,2-디올레오일-sn-글리세로-3-포스포에탄올아민 인지질(DOPE) 또는 둘 다를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 입자가 적어도 하나의 이온화 가능한 아미노지질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 입자가 적어도 하나의 이온화 가능한 아미노지질 및 헬퍼 지질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 헬퍼 지질이 인지질이거나 인지질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 헬퍼 지질이 스테롤이거나 스테롤을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 입자가 하나 이상의 중합체-결합 지질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자가 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 상피암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 흑색종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 흑색종이 피부 흑색종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 진행성 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 II기, III기 또는 IV기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 IIIB기, IIIC기, 또는 IV기 흑색종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 완전히 절제되었거나, 질병의 증거가 없거나, 둘 다인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 용량의 약제학적 조성물을 환자에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 2회 용량의 약제학적 조성물을 환자에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 3회 용량의 약제학적 조성물을 환자에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 적어도 3회 용량 중 적어도 1회 용량은, 환자가 적어도 3회 용량 중 다른 용량을 투여받은 후 8일 이내에 환자에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 적어도 3회 용량 중 적어도 1회 용량은, 환자가 적어도 3회 용량 중 다른 용량을 투여받은 후 15일 이내에 환자에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 10주 이내에 환자에게 적어도 8회 용량의 약제학적 조성물을 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 6주의 기간 동안 매주 환자에게 약제학적 조성물의 용량을 투여한 후, 4주의 기간 동안 2주마다 약제학적 조성물의 용량을 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 적어도 8회 용량 투여 후 매월 환자에게 약학적 조성물의 용량을 투여하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 7주의 기간 동안 매주 환자에게 약학적 조성물의 용량을 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 3주마다 환자에게 약제학적 조성물의 용량을 투여하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 5 μg 내지 500 μg 총 RNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 7.2 μg 내지 400 μg 총 RNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 10μg 내지 20μg 총 RNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 약 14.4 μg 총 RNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 약 25 μg 총 RNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 약 50 μg 총 RNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 약 100 μg 총 RNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량이 전신 투여되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량은 정맥 내로 투여되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량은 근육 내로 투여되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량 및/또는 제2 용량은 피하로 투여되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 약제학적 조성물이 단일 요법으로 투여되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 약제학적 조성물이 병용 요법의 일부로서 투여되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 병용 요법이 약제학적 조성물 및 면역관문 억제제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자가 이전에 면역관문 억제제를 투여받은 적이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제63항 및 제65항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 환자에게 면역관문 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 체크포인트 억제제가 PD-1 억제제, PDL-1 억제제, CTLA4 억제제, Lag-3 억제제, 또는 이들의 조합이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 체크포인트 억제제가 항체이거나 항체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 체크포인트 억제제가 본 명세서의 표 4에 열거된 억제제이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제66항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 체크포인트 억제제가 이필리무맙, 니볼루맙, 펨브롤리주맙, 아벨루맙, 세미플리맙, 아테졸리주맙, 더발루맙, 또는 이들의 조합이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제66항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 체크포인트 억제제가 이필리무맙이거나 이필리무맙을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제66항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 체크포인트 억제제가 이필리무맙 및 니볼루맙이거나 이들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제1항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 약제학적 조성물이 환자에서 면역 반응을 유도하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제1항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 환자의 면역 반응 수준을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 환자의 면역 반응 수준을 약제학적 조성물이 투여된 제2 환자의 면역 반응 수준과 비교하며, 여기서 상기 제2 환자는 투여 시점 이전에 암 진단을 받았으며, 투여 당시 질병의 증거가 있는 것으로 분류된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 약제학적 조성물은, 약제학적 조성물이 투여되었고, 이전에 암 진단을 받았으며, 투여 당시 질병의 증거가 있는 것으로 분류되는 제2 환자의 면역 반응 수준과 유사한, 환자의 면역 반응 수준을 유도하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 반응 수준이 약제학적 조성물에 의해 유도된 신규 면역 반응인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 전 및 후에 환자의 면역 반응 수준을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 후 환자의 면역 반응 수준을 약제학적 조성물의 투여 전 환자의 면역 반응 수준과 비교하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 후 환자의 면역 반응 수준이 약제학적 조성물의 투여 전 환자의 면역 반응 수준에 비해 증가된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 후 환자의 면역 반응 수준이 약제학적 조성물의 투여 전 환자의 면역 반응 수준과 비교하여 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제75항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 면역 반응이 적응성 면역 반응인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제75항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 면역 반응이 T 세포 반응인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 T 세포 반응이 CD4+ 반응이거나 CD4+ 반응을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 T 세포 반응이 CD8+ 반응이거나 CD8+ 반응을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제75항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 면역 반응 수준을 인터페론-γ 효소 결합 면역 흡수 스팟(ELISpot) 분석을 사용하여 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 환자의 림프 조직에서 NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나제 항원 및 TPTE 항원 중 하나 이상의 수준을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 암에서 NY-ESO-1 항원, MAGE-A3 항원, 티로시나제 항원 및 TPTE 항원 중 하나 이상의 수준을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제1항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 환자의 비장의 대사 활성 수준을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 약학적 조성물의 투여 전 및 후에 환자의 비장의 대사 활성 수준을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항 또는 제92항에 있어서, 상기 환자의 비장의 대사 활성 수준은 양전자 방출 단층촬영(PET), 컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔, 자기 공명 영상(MRI), 또는 이들의 조합을 사용하여 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제1항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 환자의 혈장 내 하나 이상의 사이토카인의 양을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제1항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 전 및 후에 환자의 혈장 내 하나 이상의 사이토카인의 양을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항 또는 제95항에 있어서, 상기 하나 이상의 사이토카인이 인터페론(IFN)-α, IFN-γ, 인터루킨(IL)-6, IFN-유도성 단백질(IP)-10, IL-12 p70 서브유닛 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제1항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 환자의 암 병변의 수를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제1항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 전 및 후에 환자의 암 병변의 수를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 전보다 약제학적 조성물의 투여 후에 환자의 암 병변이 더 적은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제1항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 환자에서 약제학적 조성물에 의해 유도된 T 세포의 수를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제1항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 후 복수의 시점에 환자에서 약제학적 조성물에 의해 유도된 T 세포의 수를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제1항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 용량의 약제학적 조성물을 투여한 후 및 제2 용량의 약제학적 조성물을 투여한 후, 환자에서 약제학적 조성물에 의해 유도된 T 세포의 수를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 환자에서 약제학적 조성물에 의해 유도된 T 세포의 수는 약제학적 조성물의 제1 용량을 투여한 후보다 약제학적 조성물의 제2 용량을 투여한 후에 더 많은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제1항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 후 환자에서 약제학적 조성물에 의해 유도된 T 세포의 표현형을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 환자에서 약제학적 조성물에 의해 유도된 T 세포의 적어도 일부가 T-헬퍼-1 표현형을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항 또는 제105항에 있어서, 환자에서 약제학적 조성물에 의해 유도된 T 세포가 PD1+ 이펙터 메모리 표현형을 가진 T 세포를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제3항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 증거가 있는 것으로 분류된 환자에 대해 하나 이상의 암 병변의 크기를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제3항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 증거가 있는 것으로 분류된 환자에 대해, 약제학적 조성물의 투여 전 및 후에 환자의 하나 이상의 암 병변의 크기를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 전 및 후에 환자의 하나 이상의 암 병변의 크기를 비교하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 약제학적 조성물의 투여 후 환자의 적어도 하나의 암 병변의 크기는 약제학적 조성물의 투여 전 적어도 하나의 암 병변의 크기와 동일하거나 더 작은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제3항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 증거가 있는 것으로 분류된 환자에 대해 무진행 생존 기간을 모니터링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 환자의 무진행 생존 기간을 무진행 생존의 기준 기간과 비교하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 무진행 생존의 기준 기간은 약제학적 조성물을 투여받지 않은 복수의 비교 가능한 환자들의 무진행 생존 기간의 평균 기간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 또는 제113항에 있어서, 상기 환자의 무진행 생존 기간은 무진행 생존의 기준 기간보다 시간적으로 더 긴, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제3항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 증거가 있는 것으로 분류된 환자에 대해 질병 안정화 기간을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서,상기 질병 안정화는 irRECIST 또는 RECIST 1.1 표준을 적용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서, 환자의 질병 안정화 기간을 질병 안정화의 기준 기간과 비교하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 질병 안정화의 기준 기간은 약제학적 조성물을 투여받지 않은 복수의 비교 가능한 환자들의 질병 안정화의 평균 기간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 환자는 질병 안정화의 기준 기간에 비해 증가된 질병 안정화 기간을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제3항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 증거가 있는 것으로 분류된 환자에 대해 종양 반응성 기간을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 종양 반응성은 irRECIST 또는 RECIST 1.1 표준을 적용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항 또는 제121항에 있어서, 상기 환자의 종양 반응성 기간을 종양 반응성의 기준 기간과 비교하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 종양 반응성의 기준 기간은 약제학적 조성물을 투여받지 않은 복수의 비교 가능한 환자들의 종양 반응성의 평균 기간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 환자는 종양 반응성의 기준 기간에 비해 증가된 종양 반응성 기간을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제1항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 증거가 없는 것으로 분류된 환자에 대해 무질병 생존 기간을 모니터링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 환자의 무질병 생존 기간을 무질병 생존의 기준 기간과 비교하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 무질병 생존의 기준 기간은 약제학적 조성물을 투여받지 않은 복수의 비교 가능한 환자들의 무질병 생존의 평균 기간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 환자는 무질병 생존의 기준 기간에 비해 증가된 무질병 생존 기간을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제1항 내지 제106항 및 제125항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 증거가 없는 것으로 분류된 환자에 대해 질병 재발까지의 기간을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 질병 재발은 irRECIST 또는 RECIST 1.1 표준을 적용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항 또는 제130항에 있어서, 환자의 질병 재발까지의 기간을 질병 재발까지의 기준 기간과 비교하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 질병 재발까지의 기준 기간은 약제학적 조성물을 투여받지 않은 복수의 비교 가능한 환자들의 질병 재발까지의 평균 기간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 환자는 질병 재발까지의 기준 기간에 비해 증가된 질병 재발까지의 기간을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 환자의 암에 대한 면역 반응을 유도하는데 사용하기 위한 약제학적 조성물로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하고, 상기 환자는 질병의 증거가 없는 것으로 분류되지만, 이전에 암 진단을 받은 적이 있는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 암 치료에 사용하기 위한 약제학적 조성물로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하고, 상기 환자는 질병의 증거가 없는 것으로 분류되지만, 이전에 암 진단을 받은 적이 있는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항 또는 제135항에 있어서, 상기 암이 흑색종인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 환자의 암에 대한 면역 반응을 유도하기 위한 약제학적 조성물의 용도로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하고, 상기 환자는 질병의 증거가 없는 것으로 분류되지만, 이전에 암 진단을 받은 적이 있는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 암 치료용 약제학적 조성물의 용도로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하고, 상기 환자는 질병의 증거가 없는 것으로 분류되지만, 이전에 암 진단을 받은 적이 있는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제137항 또는 제138항에 있어서, 상기 암이 흑색종인, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 환자의 암에 대한 면역 반응을 유도하는데 사용하기 위한 약제학적 조성물로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 암 치료에 사용하기 위한 약제학적 조성물로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제140항 또는 제141항에 있어서, 상기 암이 흑색종인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 환자의 암에 대한 면역 반응을 유도하기 위한 약제학적 조성물의 용도로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 암 치료용 약제학적 조성물의 용도로서, 상기 약제학적 조성물은 (a) (i) 뉴욕 식도 편평 세포 암종(NY-ESO-1) 항원, (ii) 흑색종 관련 항원 A3(MAGE-A3) 항원, (iii) 티로시나제 항원, (iv) 텐신 상동성을 가진 막 통과 포스파타제(TPTE) 항원 또는 (v) 이들의 조합을 집합적으로 코딩하는 하나 이상의 RNA 분자; 및 (b) 지질 입자를 포함하는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항 또는 제144항에 있어서, 상기 암이 흑색종인, 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 데어 골트그루베 **</address><code>520150358795</code><country>독일</country><engName>BIONTECH SE</engName><name>바이오엔테크 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SAHIN, Ugur</engName><name>사힌, 우구르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JABULOWSKY, Robert A.</engName><name>야부로프스키, 로베르트 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHWARCK-KOKARAKIS, Doreen</engName><name>슈바르크-코카라키스, 도린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TÜRECI, Özlem</engName><name>튀레지, 외즐렘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로**길  ** ,*층 (대치동, 노벨빌딩)</address><code>920211000219</code><country>대한민국</country><engName>PADO IP Law PLLC</engName><name>파도특허법인유한회사</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/227,323</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/256,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0092222-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0037954-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5101306-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0845701-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002774.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c70098fa0aab581413ae3767c0743b927525a1a7da21c83b3a1b7f929d43657afde585d7d70c6344608f44db3421628fb1074e0d8707197c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44182ac68f7f19b4fb0dd7e2a705912dfdc715b61a60423ebb3a73ce1bb252c618026184088a7167679c23d2a580a2ceacd36aac24420ad8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>