<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:59.1659</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0148038</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.12.13</openDate><openNumber>10-2023-0168257</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 제1 방향 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열된 복수의 서브 화소들이 배치된 표시 영역과 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역, 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 복수의 데이터 배선들, 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 서브 화소에서 상기 데이터 배선과 상기 제1 방향으로 이격된 제1 데이터 연결 배선들, 및 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제1 데이터 연결 배선들 중 적어도 어느 하나와 연결된 제2 데이터 연결 배선들을 포함하고, 상기 서브 화소는 구동 트랜지스터의 제1 전극과 연결된 제1 연결 전극을 포함하고, 상기 제1 연결 전극은 상기 제1 데이터 연결 배선과 비중첩하고 상기 제1 데이터 연결 배선과 상기 데이터 배선 사이에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열된 복수의 서브 화소들이 배치된 표시 영역과 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역;상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 복수의 데이터 배선들; 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 서브 화소에서 상기 데이터 배선과 상기 제1 방향으로 이격된 제1 데이터 연결 배선들; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제1 데이터 연결 배선들 중 적어도 어느 하나와 연결된 제2 데이터 연결 배선들을 포함하고, 상기 서브 화소는 구동 트랜지스터의 제1 전극과 연결된 제1 연결 전극을 포함하고, 상기 제1 연결 전극은 상기 제1 데이터 연결 배선과 비중첩하고 상기 제1 데이터 연결 배선과 상기 데이터 배선 사이에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 연결 전극은 상기 데이터 배선과 비중첩하도록 배치되고, 상기 제1 데이터 연결 배선은 일부분이 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 연결 전극과 인접하여 상기 제2 방향으로 돌출된 돌출부를 포함하는 초기화 전압 배선을 더 포함하고, 상기 초기화 전압 배선의 상기 돌출부는 상기 제1 데이터 연결 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 초기화 전압 배선의 상기 돌출부의 폭은 상기 제1 데이터 연결 배선의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 데이터 연결 배선 및 상기 데이터 배선과 상기 제1 방향으로 이격된 복수의 제1 수직 배선들을 더 포함하고, 상기 제1 수직 배선과 상기 데이터 배선 사이의 간격은 상기 제1 수직 배선과 상기 제1 데이터 연결 배선 사이의 간격보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 서브 화소에 배치되고 상기 제1 수직 배선과 연결된 전압 연결 전극을 더 포함하고, 상기 전압 연결 전극은 적어도 일부분이 상기 제1 데이터 연결 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 전압 연결 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 전압 연결 전극의 최대 선폭은 상기 제1 데이터 연결 배선의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제1 방향으로 연장되어 배치된 바이어스 전압 배선, 및 상기 바이어스 전압 배선과 연결된 제1 트랜지스터를 더 포함하고, 상기 제1 트랜지스터는 상기 제1 연결 전극과 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 표시 영역은 제1 표시 영역, 및 상기 제1 표시 영역과 상기 제1 방향으로 인접한 제2 표시 영역을 포함하고, 상기 데이터 배선은 상기 제1 표시 영역에 배치되어 상기 제2 데이터 연결 배선과 연결된 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 표시 영역에 배치되어 상기 제2 데이터 연결 배선과 연결되지 않은 제2 데이터 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 제1 데이터 연결 배선들 중 적어도 일부는 상기 제2 데이터 연결 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 제1 데이터 연결 배선과 연결된 제1 팬아웃 배선, 및 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 제2 데이터 연결 배선과 연결된 제2 팬아웃 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 제2 표시 영역에 배치되고 상기 제1 데이터 연결 배선과 상기 제2 방향으로 이격된 복수의 수직 더미 패턴들, 및 상기 제2 데이터 연결 배선과 상기 제1 방향으로 이격된 복수의 수평 더미 패턴들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 표시 영역에서 상기 제1 방향으로 연장되어 배치되고 상기 제2 데이터 연결 배선과 상기 제2 방향으로 이격된 수평 전원 배선, 및 상기 제1 표시 영역에서 상기 제2 방향으로 연장되어 배치되고 상기 제1 데이터 배선과 이격된 수직 전원 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 제1 연결 전극은 상기 데이터 배선과 부분적으로 중첩하도록 배치되고, 상기 제1 데이터 연결 배선은 일부분이 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 구동 트랜지스터 및 상기 구동 트랜지스터의 제1 전극과 연결된 제1 연결 전극을 포함하고 서로 제1 방향으로 인접한 제1 서브 화소와 제2 서브 화소;상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각에 배치되고 서로 상기 제1 방향으로 이격되며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 복수의 제1 데이터 연결 배선들; 상기 복수의 제1 데이터 연결 배선들을 사이에 두고 서로 상기 제1 방향으로 이격되며, 상기 제2 방향으로 연장된 복수의 데이터 배선들;상기 제2 방향으로 연장되어 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소에 배치되고, 상기 제1 데이터 연결 배선들 중 어느 하나와 연결된 제2 데이터 연결 배선; 및 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선과 상기 제1 방향으로 이격된 복수의 제1 수직 배선들을 포함하고, 상기 제1 연결 전극은 상기 제1 데이터 연결 배선들 중 어느 하나 및 상기 데이터 배선들 중 어느 하나 사이에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선 사이의 간격은 상기 제1 서브 화소의 상기 데이터 배선 및 상기 제2 서브 화소의 상기 데이터 배선 사이의 간격보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선과 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선들은 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 연결 전극들 사이에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 배선들 각각은 상기 제1 연결 전극과 비중첩하되 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소에 배치된 초기화 전압 배선을 포함하고, 상기 초기화 전압 배선은 상기 제1 서브 화소와 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 연결 전극들 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 돌출된 돌출부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 돌출부는 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 데이터 연결 배선들과 중첩하도록 배치되고, 상기 돌출부의 폭은 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 데이터 연결 배선들의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 돌출부의 폭은 상기 제1 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선과 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선 사이의 간격보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16 항에 있어서, 상기 제1 수직 배선과 연결되고 상기 제1 서브 화소와 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 연결 배선들 사이에 배치된 전압 연결 전극을 포함하고, 상기 전압 연결 전극은 상기 제1 서브 화소와 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 데이터 연결 배선들과 중첩하도록 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 전압 연결 전극은 상기 제1 서브 화소의 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극 및 상기 제2 서브 화소의 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극 각각과 중첩하도록 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 전압 연결 전극의 최소 선폭은 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 데이터 연결 배선들 사이의 간격보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서, 상기 전압 연결 전극의 최대 선폭은 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각의 상기 제1 데이터 연결 배선들 사이의 간격 및 상기 제1 데이터 연결 배선들의 폭의 합보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16 항에 있어서, 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제2 서브 화소에 접속된 제1 서브 초기화 전압 배선, 및 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 서브 화소에 접속된 제2 서브 초기화 전압 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 제2 서브 초기화 전압 배선과 동일한 층에 배치되고 상기 제2 서브 화소에 배치되어 상기 제1 서브 초기화 전압 배선과 연결된 제2 연결 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16 항에 있어서, 상기 제1 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 데이터 연결 배선 사이의 간격은 상기 제1 서브 화소의 상기 데이터 배선 및 상기 제2 서브 화소의 상기 데이터 배선 사이의 간격과 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20 항에 있어서, 상기 제1 서브 화소의 상기 데이터 배선 및 상기 제2 서브 화소의 상기 데이터 배선은 각각 상기 제1 연결 전극과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Young Jin</engName><name>조영진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Joong Soo</engName><name>문중수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, Jeong Hun</engName><name>방정훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Min Cheol</engName><name>이민철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Hoon</engName><name>김경훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220068052</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1187428-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1033142-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220148038.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb0737bf0459050a5183db581b6f52d5bf5149a09d4b29846561a7b7d0f7c4b3716da64f1bd261194c881a1cf73d7077f1ea563e11b65bc4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1bbf22426dc1248002005a90666bb3f5573906234c297f951b1910a15ac52f4985e254dee94e9f460eef312d3f92373b010c8619f664f0d6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>