<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:12.2312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037785</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자율 조립 로봇들</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTONOMOUS ASSEMBLY ROBOTS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003819</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 조립 로봇 시스템의 동작을 위한, 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램들을 포함하는, 시스템들, 방법들, 및 장치들을 제공한다. 본 개시의 일 양태에서, 조립 로봇 시스템은 로봇 디바이스에 결합되고, 제1 객체에 선택적으로 결합되도록 구성되는 도구를 포함한다. 조립 로봇 시스템은 또한 용접 도구, 센서 데이터를 생성하도록 구성되는 하나 이상의 센서들, 및 컨트롤러를 포함한다. 컨트롤러는 센서 데이터를 기반으로 제1 객체에 도구를 결합하기 위해 도구를 제어하고, 제1 객체를 제2 객체와의 공간적 관계로 가져오기 위해 로봇 디바이스를 제어하고, 용접 도구가 제1 및 제2 객체들의 사이에 형성되는 심을 용접하게 하는 용접 명령어를 생성하도록 구성된다. 다른 양태들 및 특징들도 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023205209</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019063</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조립 로봇 시스템에 있어서, 상기 조립 로봇 시스템은, 작업 공간 내에 위치되는 제1 로봇 디바이스; 상기 제 1 로봇 디바이스에 결합되는 제1 도구 - 상기 제1 도구는 제1 객체에 선택적으로 결합되도록 구성됨 -; 하나 이상의 센서들 - 각 센서는 상기 작업 공간과 연관된 센서 데이터를 생성하도록 구성됨 -; 두 개 이상의 객체들을 함께 결합하도록 구성되는 용접 도구; 및컨트롤러를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 센서 데이터를 기반으로 상기 제1 객체에 결합되도록 상기 제1 도구를 제어하고; 상기 제1 객체를 제2 객체와의 공간적 관계(relationship)로 가져오기 위해 상기 제1 로봇 디바이스를 제어하여, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 사이에 심(seam)이 형성되게 하고; 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 함께 결합하기 위해 상기 용접 도구가 상기 심을 용접하게 하는 용접 명령어를 생성하도록 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 로봇 디바이스는 제1 로봇 암(arm)을 포함하고; 상기 하나 이상의 센서들 중 적어도 하나의 센서에 의해 생성되는 상기 센서 데이터는 이미지 데이터를 포함하고; 상기 컨트롤러는, 상기 이미지 데이터를 기반으로, 상기 제1 객체의 제1 위치를 식별하고; 상기 제1 객체의 상기 제1 위치에서 상기 제1 객체에 결합되도록 상기 제1 도구를 제어하고; 상기 제1 객체의 자세(pose)를 조정하기 위해, 상기 제1 도구, 상기 제1 로봇 암, 또는 이들의 조합을 제어하도록 구성되는,조립 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 작업 공간 내에 위치되는 제2 로봇 디바이스; 및상기 제2 로봇 디바이스에 결합되는 제2 도구를 더 포함하고, 상기 제2 도구는 상기 제2 객체에 선택적으로 결합되도록 구성되고, 상기 컨트롤러는, 상기 센서 데이터를 기반으로 상기 제2 객체에 결합되도록 상기 제2 도구를 제어하고; 상기 제2 객체를 상기 제1 객체와의 상기 공간적 관계로 가져오기 위해 상기 제2 로봇 디바이스를 제어하여, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 사이에 상기 심이 형성되게 하도록 더 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 객체와 상기 제2 객체가 상기 공간적 관계에 있는 동안 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 자세를 변경하기 위해, 상기 제1 로봇 디바이스, 상기 제1 도구, 상기 제2 로봇 디바이스, 상기 제2 도구, 또는 이들의 조합을 제어하도록 더 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 작업 공간 내에 위치되는 제3 로봇 디바이스를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 센서들 중 제1 센서는 상기 제3 로봇 디바이스에 결합되고; 상기 제1 센서에 의해 생성되는 상기 센서 데이터는 제1 이미지 데이터를 포함하고; 상기 컨트롤러는 상기 제1 이미지 데이터를 기반으로 상기 제1 객체에 결합되도록 상기 제1 도구를 제어하도록 더 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 제1 도구가 상기 제1 객체에 결합된 후에, 상기 제1 센서를 상기 제1 객체에 더 가까이 가져오기 위해 상기 제3 로봇 디바이스를 제어하고; 상기 제1 센서로부터 추가 센서 데이터를 수신하도록 더 구성되고, 상기 추가 센서 데이터는 상기 제1 도구에 결합되는 상기 제1 객체와 연관된 추가 이미지 데이터를 포함하는, 조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 작업 공간 내에 위치되는 제4 로봇 디바이스를 더 포함하고, 상기 용접 도구는 상기 제4 로봇 디바이스에 결합되고; 상기 컨트롤러는 상기 용접 도구를 상기 제1 객체와 상기 제2 객체에 인접하게 위치시키기 위해 상기 제4 로봇 디바이스를 제어하도록 더 구성되고; 상기 용접 도구는 상기 용접 명령어를 기반으로, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 함께 결합하기 위해 상기 심을 따라 용접 금속을 놓도록 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 포함하는 구조의 표현에 대한 컴퓨터 지원 설계(캐드(CAD)) 모델과 연관된 데이터를 수신하도록 구성되고; 상기 캐드 모델은, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 상기 공간적 관계를 나타내거나;상기 심과 연관된 주석들을 포함하거나; 또는이들의 조합인,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 컨트롤러는, 사용자 입력, 상기 캐드 모델에 포함되는 상기 주석들, 또는 이들의 조합을 기반으로 상기 심의 제1 위치를 결정하고; 상기 제4 로봇 디바이스를 제어하여, 상기 용접 도구가 상기 심의 제1 위치를 기준으로 위치되게 하도록 더 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 제2 센서를 포함하고;상기 제2 센서에 의해 생성되는 상기 센서 데이터는 제2 이미지 데이터를 포함하고; 상기 컨트롤러는 상기 제1 도구가 상기 제1 객체에 결합된 후에, 상기 2 이미지 데이터를 기반으로, 상기 제1 로봇 디바이스를 제어하도록 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 제1 객체를 호스팅하도록 구성되는 포지셔너 디바이스를 더 포함하고,상기 포지셔너 디바이스는 상기 제1 객체가 상기 포지셔너 디바이스에 의해 호스팅되는 동안 상기 제1 객체의 자세 또는 위치를 조정하도록 구성되는,조립 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 객체의 자세를 조정하기 위해 상기 제1 도구, 상기 제1 로봇 디바이스, 또는 이들의 조합을 제어하도록 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 조립 로봇 시스템에 있어서, 상기 조립 로봇 시스템은, 작업 공간 내에 위치되는 제1 로봇 디바이스; 상기 제1 로봇 디바이스에 결합되는 제1 도구 - 상기 제1 도구는 제1 객체에 선택적으로 결합되도록 구성됨 -; 상기 작업 공간 내에 위치되는 제2 로봇 디바이스; 상기 제2 로봇 디바이스에 결합되는 제2 도구 - 상기 제2 도구는 제2 객체에 선택적으로 결합되도록 구성되고, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체는 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 사이에 제1 심을 형성하도록 구성됨 -;상기 작업 공간 내에 위치되는 제3 로봇 디바이스; 상기 작업 공간과 연관된 센서 데이터를 생성하도록 구성되는 하나 이상의 센서들 - 상기 하나 이상의 센서들 중 적어도 하나의 제1 센서는 상기 제3 로봇 디바이스에 결합됨 -;상기 작업 공간 내에 위치되는 제4 로봇 디바이스;상기 제4 로봇 디바이스에 결합되는 용접 도구 - 상기 용접 도구는 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 사이에 형성되는 상기 제1 심을 용접하도록 구성됨 -; 및컨트롤러를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 센서 데이터를 기반으로, 상기 제1 객체의 제1 위치에서 상기 제1 객체에 결합되도록 상기 제1 도구를 제어하고;상기 센서 데이터를 기반으로, 상기 제2 객체의 제2 위치에서 상기 제2 객체에 결합되도록 상기 제2 도구를 제어하고; 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 제1 공간적 관계로 가져오기 위해, 상기 제1 로봇 디바이스, 상기 제2 로봇 디바이스, 또는 둘 다를 제어하여, 상기 제1 심이 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 사이에 형성되게 하고; 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 함께 결합하기 위해 상기 용접 도구가 상기 제1 심을 용접하게 하는 용접 명령어를 생성하도록 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제1 로봇 디바이스, 상기 제2 로봇 디바이스, 상기 제3 로봇 디바이스, 및 상기 제4 로봇 디바이스에 결합되고; 상기 컨트롤러는, 명령어들을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 결합되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 프로세서가 하나 이상의 작업들을 수행하게 하기 위해 상기 명령어들을 실행하도록 구성되는,조립 로봇 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 작업 공간은 3차원 공간을 포함하고; 상기 제1 로봇 디바이스는 제1 로봇 암을 포함하고, 상기 제1 도구는 상기 제1 로봇 암의 일 단부에 결합되고; 상기 제2 로봇 디바이스는 제2 로봇 암을 포함하고, 상기 제2 도구는 상기 제2 로봇 암의 일 단부에 결합되고; 상기 제3로봇 디바이스는 제3 로봇 암을 포함하고, 상기 제1 센서는 상기 제3 로봇 암의 일 단부에 결합되고, 상기 제1 센서는 상기 제1 객체, 상기 제2 객체, 또는 이들의 조합의 하나 이상의 이미지들을 캡처하도록 구성되고; 상기 제4 로봇 디바이스는 제4 로봇 암을 포함하고, 상기 용접 도구는 상기 제4 로봇 암의 일 단부에 결합되고; 상기 용접 명령어에 응답하여, 상기 용접 도구는 용접 계획에 따라 상기 제1 심을 용접하도록 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 제1 객체가 상기 제1 도구에 결합되거나, 상기 제2 객체가 상기 제2 도구에 결합되거나, 또는 이들의 조합이 이루어진 후에, 상기 제1 객체, 상기 제2 객체, 또는 둘 다의 하나 이상의 이미지들의 세트를 캡처하도록 구성되고; 상기 제2 센서에 의해 생성되는 상기 센서 데이터는 제2 이미지 데이터를 포함하고; 상기 컨트롤러는 상기 제1 도구가 상기 제1 객체에 결합된 후에, 상기 제2 이미지 데이터를 기반으로, 상기 제1 로봇 디바이스를 제어하도록 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제1 도구는 제3 객체에 선택적으로 결합되도록 구성되고; 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 함께 결합하기 위해 상기 용접 도구에 의해 용접 금속이 놓인 후에, 상기 컨트롤러는, 상기 제1 객체와 분리되고 상기 제3 객체의 제3 위치에서 상기 제3 객체에 결합되도록 상기 제1 도구를 제어하고; 상기 제3 객체를 함께 결합되는 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체와의 제2 공간적 관계로 가져오기 위해, 상기 제1 로봇 디바이스, 상기 제2 로봇 디바이스, 또는 둘 다를 제어하여, 상기 제3 객체와 상기 제1 객체 또는 상기 제2 객체의 사이에 제2 심이 형성되게 하고; 상기 제3 객체를 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체에 결합하기 위해 상기 용접 도구가 상기 제2 심을 용접하게 하는 용접 명령어를 생성하도록 더 구성되는,조립 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 로봇 디바이스에 결합되는 제1 도구, 제2 로봇 디바이스에 결합되는 제2 도구, 하나 이상의 센서들, 용접 도구, 및 컨트롤러를 포함하는 조립 로봇 시스템을 동작시키는 방법에 있어서, 상기 방법은, 조립 로봇 시스템의 컨트롤러가 하나 이상의 센서들로부터 제1 센서 데이터를 수신하는 단계; 상기 컨트롤러가 상기 제1 센서 데이터를 기반으로, 제1 객체의 제1 위치에서 상기 제1 객체에 결합되도록 상기 제1 도구를 제어하는 단계; 상기 컨트롤러가 상기 제1 센서 데이터를 기반으로, 제2 객체의 제2 위치에서 상기 제2 객체에 결합되도록 상기 제2 도구를 제어하는 단계; 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 사이에 심이 형성되도록 상기 컨트롤러가 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 공간적 관계로 가져오기 위해, 상기 제1 로봇 디바이스, 상기 제2 로봇 디바이스, 또는 둘 다를 제어하는 단계; 상기 컨트롤러가 용접 명령어를 생성하는 단계; 및상기 용접 도구가 상기 용접 명령어에 응답하여, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 함께 결합하기 위해 상기 심을 용접하는 단계를 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 컨트롤러가 상기 제1 객체와 상기 제2 객체를 포함하는 구조의 표현에 대한 컴퓨터 지원 설계(캐드) 모델과 연관된 모델 데이터를 수신하는 단계; 상기 컨트롤러가 상기 제1 센서 데이터를 기반으로, 상기 제1 객체를 식별하는 단계 - 상기 제1 센서 데이터는 이미지 데이터를 포함함 -; 상기 컨트롤러가 상기 모델 데이터 및 상기 제1 센서 데이터를 기반으로, 상기 제1 객체의 제1 자세를 결정하기 위해 등록 프로세스를 수행하는 단계; 상기 컨트롤러가 상기 제1 객체의 상기 제1 자세를 기반으로 상기 제1 객체의 상기 제1 위치를 결정하는 단계; 및상기 컨트롤러가 상기 제1 위치를 기반으로, 도달 가능성 분석, 충돌 분석, 또는 이들의 조합을 수행하는 단계를 더 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 도구가 상기 제1 객체에 결합된 후에,상기 컨트롤러가 상기 하나 이상의 센서들로부터, 상기 제1 도구에 결합되는 상기 제1 객체와 연관된 제2 센서 데이터를 수신하는 단계; 및상기 컨트롤러가 상기 모델 데이터 및 상기 제2 센서 데이터를 기반으로, 상기 제1 객체의 제2 자세를 결정하기 위해 상기 등록 프로세스를 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체가 상기 공간적 관계로 가져와진 후에, 상기 컨트롤러가 상기 하나 이상의 센서들로부터, 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체와 연관된 제3 센서 데이터를 수신하는 단계; 및상기 컨트롤러가 상기 모델 데이터 및 상기 제3 센서 데이터를 기반으로, 상기 제1 객체와 상기 제2 객체 사이의 분리가 임계값 이하인지의 여부를 판단하는 단계를 더 포함하는,방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 오하이오 콜럼버스 비지니스 파크 드라이브 ****</address><code>520230669024</code><country>미국</country><engName>PATH ROBOTICS, INC.</engName><name>패스 로보틱스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 콜럼버스 마...</address><code> </code><country>미국</country><engName>OTT, Jordan</engName><name>오트, 조단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 콜럼버스 마...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CANDADAI, Madhavun</engName><name>칸다다이, 마드하분</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 콜럼버스 마...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUNKER, Colin</engName><name>벙커, 콜린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 콜럼버스 마...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NATRAJAN, Sabhari</engName><name>나트라잔, 사바리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 콜럼버스 마...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LONSBERRY, Alexander</engName><name>론스베리, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 콜럼버스 마...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LONSBERRY, Andrew</engName><name>론스베리, 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***길 ** 삼성빌딩 *층(피앤티특허사무소)</address><code>920080010870</code><country>대한민국</country><engName>Jeonghoon Kim</engName><name>김정훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/332,416</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1246539-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1246774-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1246791-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0185829-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037785.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd772781e7a0d9246f4e720b5e2de350308de91c64dfa8080b476d1b08f51597ebe1324ef0ca85c5ea18</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c785b5d7c8f39bc84e5c9d556692c95cd4206ad5656d7d29d047dd1b09dff5b93be1484c3bd668f5f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>