<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:54.3254</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.01</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003799</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장 가능한 인증서 관리 시스템 구축물</inventionTitle><inventionTitleEng>Scalable certificate management system architectures</inventionTitleEng><openDate>2025.02.17</openDate><openNumber>10-2025-0022904</openNumber><originalApplicationDate>2019.07.01</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7000183</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217000183</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 확장 가능한 인증서 관리 시스템 아키텍처. 예시적인 시스템은 등록 권한을 실행하고 등록 권한에 의해 요구되는 암호화 연산을 수행하는 하나 이상의 컴퓨터 엔진에 통신 가능하게 연결된 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼(예를 들어 VM)을 포함할 수 있다. 시스템은 등재 인증 권한을 실행하고 등재 인증 권한에 의해 요구되는 암호화 연산을 수행하는 하나 이상의 컴퓨터 엔진에 통신 가능하게 연결된 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼을 또한 포함할 수 있다. 가명 인증 권한을 실행하고 가명 인증 권한에 의해 요구되는 암호화 연산을 수행하는 하나 이상의 컴퓨터 엔진에 통신 가능하게 연결된 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼을 더욱 포함할 수 있다. 또한 첫 번째 및 두 번째 연결 권한을 실행하고 연결 권한에 의해 요구되는 암호화 연산을 수행하는 하나 이상의 컴퓨터 엔진에 통신 가능하게 연결된 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.01.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020014024</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/040064</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 등록 권한 응용프로그램을 실행하고 등록 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼;가명 인증 권한 응용프로그램은 등록 권한 응용프로그램에 디지털 자산을 생성하고 조건부로 전송하도록 작동 가능 하고, 가명 인증 권한 응용프로그램을 실행하고 가명 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 가명 인증 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼; 및 하나 이상의 로드 밸런서는 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 상태 측정에 따라 하나 이상의 요청을 하나 이상의 컴퓨터 엔진에 분산하도록 형상화되고, 하나 이상의 등록 권한 컴퓨터 엔진 중 하나 이상의 컴퓨터 엔진과 하나 이상의 가명 인증 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 하나 이상의 로드 밸런서; 를 포함하는 프로비저닝 컨트롤러에 인증서를 안전하게 제공하기 위한 확장 가능한 인증서 관리 시스템에 있어서,상기 확장 가능한 인증서 관리 시스템은 복수의 컴퓨터화된 장치 중 각 컴퓨터화된 장치에 하나 이상의 인증서 로드를 할당하도록 형상화 되고, 하나 이상의 인증서 로드는 시간 기간 동안 각각의 컴퓨터화된 장치에 저장될 디지털 자산의 수를 나타내며,하나 이상의 인증서 로드는 각 컴퓨터화된 장치가 시간 기간 동안 다른 컴퓨터화된 장치와 다른 수의 디지털 자산을 저장할 수 있도록 할당 가능함를 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 상태 측정은 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 작동 온도, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 인클로저 내부의 습도 수준, CPU 용량, 저장 용량, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 재시작 또는 재부팅 빈도, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 가장 최근 재시작 이후의 시간, 일정 기간 동안 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 디스크 오류 또는 메모리 오류 수, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 예약된 유지 관리 이벤트까지의 시간, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진이 백업 전원 공급 장치에서 실행 중이라는 표시, 또는 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 전원 공급 장치에 대한 마지막 정전 또는 전압 감소 이후의 기간에서 선택된 적어도 하나를 포함함을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 인증서관리 시스템은 등록 권한 응용프로그램을 실행하는 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼과 가명 인증 권한 응용프로그램을 실행하는 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 데이터베이스를 더욱 포함함을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 등록 권한 응용프로그램과 가명 인증 권한 응용프로그램은 각각 서로 독립적으로 확장되도록 작동 가능함을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 등록 인증 권한 응용프로그램을 실행하고 등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 인증 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼을 더욱 포함하고,등록 인증 권한 응용프로그램은 등록 인증서를 생성하고 등록 권한 응용프로그램에 조건부로 전송하도록 작동할 수 있으며,등록 인증 권한 응용프로그램은 등록 권한 응용프로그램에서 등록 인증서에 대한 요청을 수신한 것에 대한 응답으로 등록 인증서를 생성하도록 작동할 수 있음을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 등록 권한 응용프로그램과 가명 인증 권한 응용프로그램 각각이 복수의 메시지 큐를 포함하는 메시지 큐 서비스를 통해 서로 통신적으로 연결됨을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,등록 인증 권한 응용프로그램을 실행하는 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼은 등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 인증 권한 컴퓨터 엔진에 제1 복수의 메시지 큐를 통해 통신적으로 연결된 하나 이상의 가상 머신 임을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,제1 복수의 메시지 큐는 등록 인증 권한 응용프로그램을 실행하는 하나 이상의 가상 머신에 전달할 메시지를 큐잉하기 위한 제1 메시지 큐; 및등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 인증 권한 컴퓨터 엔진에 전달할 메시지를 큐잉하기 위한 제2 메시지 큐를 포함함을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,제1 복수의 메시지 큐는 등록 인증 권한 응용프로그램을 실행하는 하나 이상의 가상 머신에 전달되고 해당 가상 머신에서 전송되는 메시지를 큐잉하기 위한 제1 양방향 메시지 큐; 및등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 인증 권한 컴퓨터 엔진으로 전달되고 이로부터 전송되는 메시지를 큐잉하기 위한 제2 양방향 메시지 큐를 포함함을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,등록 인증 권한 응용프로그램을 실행하는 하나 이상의 응용프로그램 플랫폼은 하나 이상의 로드 밸런서의 제1 로드 밸런서에 의해 등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 인증 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결됨을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,제1 로드 밸런서는 로드 밸런서 가상 머신과 로드 밸런서 서버 중 하나 이상을 포함하고; 로드 밸런서 가상 머신과 로드 밸런서 서버는 각각 다수의 응용프로그램 플랫폼과 다수의 컴퓨터 엔진에 걸쳐 워크로드를 분산하도록 형상화됨을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 로드 밸런서 가상 머신과 로드 밸런서 서버는 각각 라운드 로빈 기술을 사용하여 다수의 응용프로그램 플랫폼과 다수의 컴퓨터 엔진에 걸쳐 워크로드를 분산하도록 형상화됨을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 로드 밸런서 가상 머신과 로드 밸런서 서버는 각각 다수의 응용프로그램 플랫폼과 다수의 컴퓨터 엔진 각각에서 보고된 해당 워크로드에 따라 다수의 응용프로그램 플랫폼과 다수의 컴퓨터 엔진에 걸쳐 워크로드를 분산하도록 형상화됨을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 인증서 관리 시스템은 컴퓨터화된 장치와 관련된 인증서 활동에 관한 정보를 프로비저닝 컨트롤러에 전송하여 로그에 저장하도록 추가로 작동함을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5항에 있어서, 등록 인증서에 대한 요청을 등록 권한 응용프로그램에 전송하기 전에 컴퓨터화된 장치를 인증하도록 작동할 수 있는 프로비저닝 컨트롤러를 추가로 포함함을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5항에 있어서, 등록 인증서는 공개 키 인증서 소지자를 복수의 컴퓨터화된 장치를 포함하는 생태계의 승인된 참여자로 식별하는 공개 키 인증서이고, 생태계의 각 승인된 참여자는 복수의 컴퓨터화된 장치와의 통신을 가능하게 하는 하나 이상의 디지털 자산을 수신할 수 있음을 특징으로 하는 인증서 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 등록 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 등록 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 단계;가명 인증 권한 응용프로그램은 디지털 자산을 생성하고 등록 권한 응용프로그램에 조건부로 전송하고, 가명 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 가명 인증 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 가명 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 단계;및하나 이상의 인증서 로드는 시간 기간 동안 각 컴퓨터화된 장치에 저장될 디지털 자산의 수를 나타내며, 다수의 컴퓨터화된 장치의 각 컴퓨터화된 장치에 하나 이상의 인증서 로드를 할당하는 단계; 를 포함하는 인증서의 보안 제공 방법에 있어서,인증서 로드는 각 컴퓨터화된 장치가 시간 기간 동안 다른 컴퓨터화된 장치와 다른 수의 디지털 자산을 저장할 수 있도록 할당할 수 있으며,하나 이상의 등록 권한 컴퓨터 엔진의 하나 이상의 컴퓨터 엔진과 하나 이상의 가명 인증 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 하나 이상의 로드 밸런서는 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 상태 측정을 기반으로 하나 이상의 컴퓨터 엔진에 하나 이상의 요청을 배포하는 작업을 수행함을 특징으로 하는 인증서의 보안 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 상태 측정은 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 작동 온도, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 인클로저 내부의 습도 수준, CPU 용량, 저장 용량, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 재시작 또는 재부팅 빈도, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 가장 최근 재시작 이후의 시간, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 일정 기간 동안의 디스크 오류 또는 메모리 오류의 수, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 예약된 유지 관리 이벤트까지의 시간, 적어도 하나의 컴퓨터 엔진이 백업 전원 공급 장치에서 실행 중이라는 표시, 또는 적어도 하나의 컴퓨터 엔진의 전원 공급 장치에 대한 마지막 정전 또는 전압 감소 이후의 기간. 선택된 적어도 하나를 포함함을 특징으로 하는 인증서의 보안 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 등록 인증 권한 응용프로그램은 등록 인증서를 생성하고 등록 권한 응용프로그램에 조건부로 전송하고, 등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 하나 이상의 등록 인증 권한 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산을 수행하는 단계; 및등록 권한 응용프로그램에서 등록 인증서에 대한 요청을 수신한 것에 대한 응답으로 등록 인증서를 생성하는 단계;     를 더욱 포함함을 특징으로 하는 인증서의 보안 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 컴퓨터화된 장치와 관련된 인증서 활동에 대한 정보를 로그에 저장하기 위하여. 프로비저닝 컨트롤러에 전송하는 단계; 를 더욱 포함하는 인증서의 보안 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 등록 인증서에 대한 요청을 등록 권한 응용프로그램에 전송하기 전에 컴퓨터화된 장치를 인증하는 단계; 를 더욱 포함하는 인증서의 보안 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 등록 인증서는 다수의 컴퓨터화 장치를 포함하는 생태계에서 공인 참여자로서 공개 키 인증서 보유자를 식별하는 공개 키 인증서이고, 생태계의 각 공인 참여자는 다수의 컴퓨터화 장치와의 통신을 가능하게 하는 하나 이상의 디지털 자산을 수신함을 특징으로 하는 인증서의 보안 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로세서의 실행에 응답하여 작업을 수행하도록 하는 복수의 명령어를 포함하는 인증서를 보안 제공하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체에 있어서, 상기 프로세서는등록 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산 수행하고;가명 인증 권한 응용프로그램은 디지털 자산을 생성하고 등록 권한 응용프로그램에 조건부로 전송하고, 가명 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산 수행하고; 및하나 이상의 인증서 로드는 시간 기간 동안 각 컴퓨터화된 장치에 저장될 디지털 자산의 수를 나타내며, 다수의 컴퓨터화된 장치의 각 컴퓨터화된 장치에 하나 이상의 인증서 로드를 할당하고,하나의 인증서 로드는 할당 가능하므로 각 컴퓨터화된 장치는 시간 기간 동안 다른 컴퓨터화된 장치와 다른 수의 디지털 자산을 저장할 수 있으며, 하나 이상의 인증서 로드는 시간 기간 동안 각 컴퓨터화된 장치에 저장될 디지털 자산의 수를 나타내며,하나 이상의 컴퓨터 엔진에 통신적으로 연결된 하나 이상의 로드 밸런서는 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 상태 측정을 기반으로 하나 이상의 컴퓨터 엔진에 적어도 하나의 요청을 배포하는 작업을 수행하고,하나 이상의 컴퓨터 엔진은 등록 권한 응용프로그램과 가명 인증 권한 응용프로그램 중 하나에서 요청한 암호화 계산 중 적어도 하나를 수행하도록유도하는 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23항에 있어서, 상기 상태 측정은 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 작동 온도, 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 인클로저 내부의 습도 수준, CPU 용량, 저장 용량, 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 재시작 또는 재부팅 빈도, 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 가장 최근 재시작 이후의 시간, 일정 기간 동안 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 디스크 오류 또는 메모리 오류 수, 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 예약된 유지 관리 이벤트까지의 시간, 하나 이상의 컴퓨터 엔진이 백업 전원 공급 장치에서 실행 중이라는 표시, 또는 하나 이상의 컴퓨터 엔진의 전원 공급 장치에 대한 마지막 정전 또는 전압 감소 이후의 기간에 선택된 하나 이상을 포함함을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23항에 있어서, 등록 인증 권한 응용프로그램은 등록 인증서를 생성하고 등록 권한 응용프로그램에 조건부로 전송하고, 등록 인증 권한 응용프로그램에서 요청한 암호화 계산 수행; 및등록 권한 응용프로그램에서 등록 인증서에 대한 요청을 수신한 것에 대한 응답으로 등록 인증서 생성; 을 더욱 유도함을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23항에 있어서, 컴퓨터화된 장치와 관련된 인증서 활동에 대한 정보를 로그에 저장하기 위하여 프로비저닝 컨트롤러에 전송; 을 더욱 유도함을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25항에 있어서, 등록 인증서에 대한 요청을 등록 권한 응용프로그램에 전송하기 전에 컴퓨터화된 장치를 인증; 을 더욱 유도함을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1항에 있어서, 인증서 로드는 가입자가 할당 가능함을 특징으로 하는 인증서 관리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17항에 있어서, 인증서 로드는 가입자에 의해 할당 가능함을 특징으로 하는 인증서의 보안 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 23항에 있어서, 인증서 로드는 가입자에 의해 할당 가능함을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 1항에 있어서, 확장 가능한 인증서 관리 시스템은 시간 기간 동안 사용 가능한 디지털 자산 수를 나타내는 가입자당 디지털 자산 사용량을 할당함을 특징으로 하는 인증서 관리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 17항에 있어서, 더 나아가 시간 기간 동안 사용 가능한 디지털 자산의 수를 나타내는 가입자당 디지털 자산 사용량의 할당을 포함함을 특징으로 하는 인증서의 보안 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 23항에 있어서, 프로세서는 시간 기간 동안 사용 가능한 디지털 자산의 수를 나타내는 가입자당 디지털 자산 사용량을 할당하는 것을 더 포함하는 작업을 수행하도록 유도함을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 산타 바바라, 웨스트 솔라 스트리트 **</address><code>520190328159</code><country>미국</country><engName>Integrity Security Services LLC</engName><name>인테그리티 시큐리티 서비시즈 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 산타 바바라, ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MEYER, Alan T.</engName><name>메이어, 알란 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 산타 바바라, ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>POWELL, Gregory A.</engName><name>포웰, 그레고리 에이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(김동완특허법률사무소)</address><code>919980000763</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Dong Wan</engName><name>김동완</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/029,559</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0134364-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003799.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334fd69198d6e57bdf0bb977dee7eb9f10dd9760639eb086835fab21b92a3da7b9aeec9cce90cbea8ee50d41937e900d02227561bf2e41f82</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffea8ed655da87fe30a7d430613b3cf8c757130d15205e817a620aa3524903bcd8efb72f4197f7466b0ad259179481609bfee5b4bcc7cb42d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>