<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:18.018</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031132</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 식별에 기초한 사용자 인터페이스들 및 디바이스 설정들</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES AND DEVICE SETTINGS BASED ON USER  IDENTIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2025.09.30</openDate><openNumber>10-2025-0142980</openNumber><originalApplicationDate>2022.02.17</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7028084</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G04G 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G04G 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/31</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237028084</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일반적으로 웨어러블 전자 디바이스들을 포함하는 전자 디바이스들을 위한 사용자 인터페이스들, 및 사용자 식별에 기초한 디바이스 설정들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022178132</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/016804</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서: 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 제1 등록된 사용자의 신체 상에 배치되는 동안, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 등록된 사용자와 연관된 복수의 특징(feature)들에 대한 허가된 액세스를 포함하는 제1 모드에서, 그리고 상기 제1 등록된 사용자와 연관된 제1 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 설정들과 함께 동작되도록 인에이블하는 단계 - 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 하나 이상의 설정들과 함께 동작되도록 인에이블하는 단계는 상기 제1 사용자 계정과 연관된 제1 시선 교정 정보를 로딩하는 것을 포함하고, 상기 제1 시선 교정 정보는 상기 제1 등록된 사용자에 의한 하나 이상의 사용자 입력들에 응답하기 위해 상기 제1 등록된 사용자에 의한 상기 하나 이상의 사용자 입력들과 함께 상기 컴퓨터 시스템에 의해 사용됨 -; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드에서 그리고 상기 제1 등록된 사용자와 연관된 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 것에 후속하여, 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 각자의 사용자의 신체 상에 배치되었음을 검출하는 단계; 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 상기 각자의 사용자의 상기 신체 상에 배치되었음을 검출하는 것에 응답하여:  상기 각자의 사용자로부터 수신된 생체측정 정보가 상기 제1 등록된 사용자에 대응하지 않는다는 결정을 포함하는, 게스트 사용자 기준들이 만족된다는 결정에 따라:  상기 각자의 사용자로부터 하나 이상의 시선 교정 입력들을 수신하는 단계;  상기 각자의 사용자로부터의 상기 하나 이상의 시선 교정 입력들에 기초하여 게스트 시선 교정 정보를 결정하는 단계; 및  상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 등록된 사용자와 연관된 상기 복수의 특징들 중 하나 이상에 대한 제한된 액세스를 포함하는 제2 모드에서, 그리고 하나 이상의 게스트 설정들과 함께 동작되도록 인에이블하는 단계 - 상기 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 게스트 설정들과 함께 동작되도록 인에이블하는 단계는 상기 게스트 시선 교정 정보를 로딩하는 단계를 포함하고, 상기 게스트 시선 교정 정보는 상기 제1 시선 교정 정보와 상이하고, 상기 각자의 사용자에 의한 하나 이상의 사용자 입력들에 응답하기 위해 상기 각자의 사용자에 의한 상기 하나 이상의 사용자 입력들과 함께 상기 컴퓨터 시스템에 의해 사용됨 -; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제2 모드에서 그리고 상기 하나 이상의 게스트 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 것에 후속하여, 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 제2 각자의 사용자의 신체 상에 배치되었음을 검출하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 상기 제2 각자의 사용자의 상기 신체 상에 배치되었음을 검출하는 것에 응답하여:  상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 생체측정 정보가 상기 제1 등록된 사용자에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 제1 시선 교정 정보를 로딩하는 단계를 포함하는, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드에서 그리고 상기 제1 등록된 사용자와 연관된 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 하나 이상의 설정들과 함께 동작되도록 인에이블하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 상기 제2 각자의 사용자의 상기 신체 상에 배치되었음을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 상기 생체측정 정보가 상기 제1 등록된 사용자에 대응하지 않고 그리고 상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 상기 생체측정 정보가 상기 제1 등록된 사용자와 상이한 제2 등록된 사용자에 대응한다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 사용자 계정과 상이하고 상기 제2 등록된 사용자와 연관된 제2 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 상기 제2 각자의 사용자의 상기 신체 상에 배치되었음을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 상기 생체측정 정보가 등록된 사용자에 대응하지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템을 임의의 사용자 계정에 로그인시키는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드에서 그리고 상기 제1 등록된 사용자와 연관된 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블되는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 적어도 일부분이 상기 제1 등록된 사용자의 상기 신체로부터 제거되었음을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 적어도 일부분이 상기 제1 등록된 사용자의 상기 신체로부터 제거되었음을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드에서 그리고 상기 제1 등록된 사용자와 연관된 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 것을 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 각자의 사용자로부터 수신된 상기 생체측정 정보는 홍채 식별 정보이고;상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 상기 생체측정 정보는 홍채 식별 정보이고;상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 생체측정 정보가 상기 제1 등록된 사용자에 대응한다는 상기 결정은, 상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 홍채 식별 정보가 상기 제1 등록된 사용자에 대응한다는 결정을 포함하고;상기 각자의 사용자로부터 수신된 생체측정 정보가 상기 제1 등록된 사용자에 대응하지 않는다는 상기 결정은 상기 각자의 사용자로부터의 홍채 식별 정보가 상기 제1 등록된 사용자에 대응하지 않는다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 상기 제2 각자의 사용자의 상기 신체 상에 배치되었음을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 상기 생체측정 정보가 각자의 등록된 사용자에 대응한다는 상기 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 각자의 등록된 사용자와 연관된 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블되었다는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 적어도 일부분이 상기 제2 각자의 사용자의 상기 신체 상에 배치되었음을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 각자의 사용자로부터 수신된 상기 생체측정 정보가 등록된 사용자에 대응하지 않는다는 결정에 따라, 복수의 선택가능한 옵션들을 포함하는 사용자 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 복수의 선택가능한 옵션들은,  상기 제1 등록된 사용자에 대응하는 제1 선택가능한 옵션; 및  상기 제1 등록된 사용자와 상이한 제2 등록된 사용자에 대응하는 제2 선택가능한 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 복수의 선택가능한 옵션들을 포함하는 상기 사용자 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 복수의 선택가능한 옵션들 중 각자의 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 각자의 선택가능한 옵션은 각자의 등록된 사용자에 대응함 -;상기 각자의 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 상기 사용자 입력을 수신한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 업데이트된 생체측정 정보를 수신하는 단계; 및상기 업데이트된 생체측정 정보를 수신하는 것에 응답하여: 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 생체측정 정보가 상기 각자의 등록된 사용자에 대응한다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 각자의 등록된 사용자와 연관된 각자의 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 단계; 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 생체측정 정보가 상기 각자의 등록된 사용자에 대응하지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 각자의 등록된 사용자와 연관된 상기 각자의 사용자 계정과 연관된 상기 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 복수의 선택가능한 옵션들을 포함하는 상기 사용자 선택 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 복수의 선택가능한 옵션들 중 각자의 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 각자의 선택가능한 옵션은 각자의 등록된 사용자에 대응함 -;상기 각자의 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 상기 사용자 입력을 수신한 후 그리고 생체측정 기준이 충족되지 않음에 따라: 상기 각자의 등록된 사용자의 제1 설정이 인에이블되어 있지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 패스코드 입력 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계, 및 상기 각자의 등록된 사용자의 상기 제1 설정이 인에이블되어 있다는 결정에 따라, 자동 생체측정 인증을 수행하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 자동 생체측정 인증을 수행하는 단계는,  상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 업데이트된 생체측정 정보가 상기 각자의 등록된 사용자에 대응한다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 각자의 등록된 사용자와 연관된 각자의 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 단계; 및  상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 상기 업데이트된 생체측정 정보가 상기 각자의 등록된 사용자에 대응하지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 각자의 등록된 사용자와 연관된 상기 각자의 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 설정들과 함께 사용되도록 인에이블하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 하나 이상의 설정들과 함께 동작되도록 인에이블하는 단계는 상기 제1 사용자 계정과 연관된 손 움직임 교정 설정들을 로딩하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 손 움직임 교정 설정들은 상기 제1 등록된 사용자에 의한 하나 이상의 사용자 입력들에 응답하기 위해 상기 제1 등록된 사용자에 의한 상기 하나 이상의 사용자 입력들과 함께 상기 컴퓨터 시스템에 의해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEDONATO, Amy</engName><name>데도나토, 에이미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi Elaine Schmidt</engName><name>바월리, 크리스티 일레인 슈미트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DARGAN, Dorian D.</engName><name>다르간, 도리안 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SUZUKI, Gregg</engName><name>스즈키, 그렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANTON, Peter D.</engName><name>안톤, 피터 디.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/582,902</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/151,597</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1067132-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1068338-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031132.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d776c9acbce09a4a9e86d8acdd0f56049ae77481b1091d3f56c4e63b37ea4bb5e1176cf27d2ed64aaf2233929f9e1f81420923105bb7bfd7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41278d8e0c9c5e5f11403e0577311c0181615f950bb341f1f11c13a5d52ec63319d456f88877ac60573506f6160e2e89bf344b228145cbd4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>