<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:53.5353</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035002</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴럴 네트워크 및 다수의 서브밴드 네트워크들을 사용한 오디오 샘플 복원</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO SAMPLE RECONSTRUCTION USING A NEURAL NETWORK AND MULTIPLE SUBBAND NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0006043</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 뉴럴 네트워크, 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크, 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크 및 복원기를 포함한다. 뉴럴 네트워크는 뉴럴 네트워크 출력을 생성하도록 뉴럴 네트워크 입력들을 프로세싱한다. 뉴럴 네트워크 입력들은 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플을 포함한다. 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크는 제1 서브밴드 오디오 샘플을 생성하도록 제1 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱한다. 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 뉴럴 네트워크 출력을 포함한다. 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크는 제2 서브밴드 오디오 샘플을 생성하도록 제2 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱한다. 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 뉴럴 네트워크 출력을 포함한다. 복원기는 제1 서브밴드 오디오 샘플 및 제2 서브밴드 오디오 샘플에 기초하여, 복원된 오디오 샘플을 생성한다. 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플은 이전의 서브밴드 오디오 샘플, 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 양자 모두를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023212442</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/063246</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,뉴럴 네트워크 출력을 생성하기 위해 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들을 프로세싱하도록 구성된 뉴럴 네트워크로서, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들은 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플을 포함하는, 상기 뉴럴 네트워크;제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하도록 구성된 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크로서, 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호는 제1 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크;제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하도록 구성된 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크로서, 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호는 상기 제1 오디오 서브밴드와는 별개인 제2 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크; 및상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플 및 상기 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플에 기초하여, 복원된 오디오 신호의 오디오 프레임의 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플을 생성하도록 구성된 복원기를 포함하며,상기 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플은 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 복원된 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복원기는 상기 뉴럴 네트워크의 추론마다 상기 복원된 오디오 신호의 다수의 복원된 오디오 샘플들을 생성하도록 구성되고, 상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크는 상기 복원된 오디오 신호의 샘플 레이트로 동작하고, 상기 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크는 상기 복원된 오디오 신호의 상기 샘플 레이트로 동작하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크에 대한 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 상기 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 더 포함하고, 상기 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크에 대한 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,하나 이상의 추가적인 서브밴드 오디오 신호들 중 적어도 하나의 추가적인 서브밴드 오디오 샘플을 생성하도록 구성된 하나 이상의 추가적인 서브밴드 뉴럴 네트워크들을 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플은 상기 적어도 하나의 추가적인 서브밴드 오디오 샘플에 추가로 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,제3 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제3 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제3 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하도록 구성된 제3 서브밴드 뉴럴 네트워크; 및제4 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제4 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제4 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하도록 구성된 제4 서브밴드 뉴럴 네트워크를 더 포함하며,상기 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플은 상기 적어도 하나의 제3 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 제4 서브밴드 오디오 샘플, 또는 이들의 조합에 추가로 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제3 서브밴드 뉴럴 네트워크에 대한 상기 하나 이상의 제3 서브밴드 네트워크 입력들은 상기 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플 및 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하고, 상기 제4 서브밴드 뉴럴 네트워크에 대한 상기 하나 이상의 제4 서브밴드 네트워크 입력들은 상기 적어도 하나의 제3 서브밴드 오디오 샘플 및 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 제3 복원된 서브밴드 오디오 신호는 제3 오디오 서브밴드에 대응하고, 상기 제4 복원된 서브밴드 오디오 신호는 제4 오디오 서브밴드에 대응하며, 상기 제3 오디오 서브밴드는 상기 제1 오디오 서브밴드 및 상기 제2 오디오 서브밴드와는 별개이고, 상기 제4 오디오 서브밴드는 상기 제1 오디오 서브밴드, 상기 제2 오디오 서브밴드, 및 상기 제3 오디오 서브밴드와는 별개인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,제1 특정 오디오 서브밴드는 제1 주파수 범위에 대응하고, 제2 특정 오디오 서브밴드는 제2 주파수 범위에 대응하며, 상기 제1 특정 오디오 서브밴드는 상기 제1 오디오 서브밴드, 상기 제2 오디오 서브밴드, 제3 오디오 서브밴드, 또는 제4 오디오 서브밴드 중 하나를 포함하고, 상기 제2 특정 오디오 서브밴드는 상기 제1 오디오 서브밴드, 상기 제2 오디오 서브밴드, 상기 제3 오디오 서브밴드, 또는 상기 제4 오디오 서브밴드 중 다른 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 주파수 범위는 상기 제2 주파수 범위의 제2 폭보다 크거나 동일한 제1 폭을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제1 주파수 범위는 상기 제2 주파수 범위와 적어도 부분적으로 중첩하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제1 주파수 범위는 상기 제2 주파수 범위에 인접한, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크의 순환 계층은 게이트 순환 유닛(GRU)을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들은 예측된 오디오 데이터를 또한 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 예측된 오디오 데이터는 장기 예측(LTP) 데이터, 선형 예측(LP) 데이터, 또는 이들의 조합을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들은 적어도 하나의 서브밴드 오디오 샘플의 선형 예측(LP) 예측, 적어도 하나의 이전의 서브밴드 오디오 샘플의 LP 잔차, 상기 적어도 하나의 이전의 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 또한 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크는, 제1 잔차 데이터를 생성하기 위해 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하도록 구성된 제1 뉴럴 네트워크를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크는, 상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 선형 예측 계수(LPC)들에 기초하여 상기 제1 잔차 데이터를 프로세싱하도록 구성된 제1 선형 예측(LP) 필터를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 LP 필터는 장기 예측(LTP) 필터, 단기 LP 필터, 또는 양자 모두를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,인코딩된 오디오 데이터를 제2 디바이스로부터 수신하도록 구성된 모뎀; 및디코더를 더 포함하며, 상기 디코더는: 상기 오디오 프레임의 특징 데이터를 생성하기 위해 상기 인코딩된 오디오 데이터를 디코딩하고; 그리고 상기 특징 데이터에 기초하여 상기 LPC들을 추정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,인코딩된 오디오 데이터를 제2 디바이스로부터 수신하도록 구성된 모뎀; 및상기 LPC들을 생성하기 위해 상기 인코딩된 오디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 디코더를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 하나의 서브밴드 오디오 샘플의 선형 예측(LP) 예측, 적어도 하나의 이전의 서브밴드 오디오 샘플의 LP 잔차, 상기 적어도 하나의 이전의 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플의 LP 잔차, 상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 또한 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 하나의 서브밴드 오디오 샘플의 선형 예측(LP) 예측, 적어도 하나의 이전의 서브밴드 오디오 샘플의 LP 잔차, 상기 적어도 하나의 이전의 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 또한 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 복원기는 상기 오디오 프레임을 스피커에 제공하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서,상기 복원기는 서브밴드 복원 필터뱅크를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플은 복수의 오디오 샘플들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서,상기 복원된 오디오 신호는 복원된 스피치 신호를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 방법으로서,뉴럴 네트워크를 사용하여, 뉴럴 네트워크 출력을 생성하기 위해 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들을 프로세싱하는 단계로서, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들은 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플을 포함하는, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들을 프로세싱하는 단계;제1 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호는 제1 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하는 단계;제2 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호는 상기 제1 오디오 서브밴드와는 별개인 제2 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플 및 상기 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플에 기초하여, 복원된 오디오 신호의 오디오 프레임의 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플을 생성하기 위해 복원기를 사용하는 단계를 포함하며,상기 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플은 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 복원된 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크에 대한 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 상기 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 더 포함하고, 상기 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크에 대한 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:뉴럴 네트워크를 사용하여, 뉴럴 네트워크 출력을 생성하기 위해 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하는 것으로서, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들은 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플을 포함하는, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하고;제1 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하는 것으로서, 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호는 제1 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하고;제2 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하는 것으로서, 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호는 상기 제1 오디오 서브밴드와는 별개인 제2 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하고; 그리고상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플 및 상기 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플에 기초하여, 복원된 오디오 신호의 오디오 프레임의 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플을 생성하게 하며,상기 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플은 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 복원된 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제3 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제3 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제3 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제3 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하고; 그리고제4 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여, 제4 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제4 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제4 서브밴드 네트워크 입력들을 프로세싱하게 하며,상기 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플은 상기 적어도 하나의 제3 서브밴드 오디오 샘플, 상기 적어도 하나의 제4 서브밴드 오디오 샘플, 또는 이들의 조합에 추가로 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 장치로서,뉴럴 네트워크 출력을 생성하기 위해 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들을, 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크 입력들은 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플을 포함하는, 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단;제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들을, 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 제1 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호는 제1 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단;제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플을 생성하기 위해 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들을, 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 제2 서브밴드 네트워크 입력들은 적어도 상기 뉴럴 네트워크 출력을 포함하며, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호는 상기 제1 오디오 서브밴드와는 별개인 제2 오디오 서브밴드에 대응하는, 상기 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단; 및상기 적어도 하나의 제1 서브밴드 오디오 샘플 및 상기 적어도 하나의 제2 서브밴드 오디오 샘플에 기초하여, 복원된 오디오 신호의 오디오 프레임의 적어도 하나의 복원된 오디오 샘플을 생성하기 위한 수단을 포함하며,상기 적어도 하나의 이전의 오디오 샘플은 상기 제1 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제1 서브밴드 오디오 샘플, 상기 제2 복원된 서브밴드 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 제2 서브밴드 오디오 샘플, 상기 복원된 오디오 신호의 적어도 하나의 이전의 복원된 오디오 샘플, 또는 이들의 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단, 상기 제1 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단, 상기 제2 서브밴드 뉴럴 네트워크를 사용하여 프로세싱하기 위한 수단, 및 상기 생성하기 위한 수단은 스마트 스피커, 스피커 바, 컴퓨터, 태블릿, 디스플레이 디바이스, 텔레비전, 게이밍 콘솔, 뮤직 플레이어, 라디오, 디지털 비디오 플레이어, 카메라, 내비게이션 디바이스, 비히클, 헤드셋, 증강 현실 헤드셋, 혼합 현실 헤드셋, 가상 현실 헤드셋, 항공 비히클, 가정 자동화 시스템, 음성 활성화 디바이스, 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스, 휴대용 전자 디바이스, 통신 디바이스, 사물인터넷(IoT) 디바이스, 가상 현실(VR) 디바이스, 기지국, 또는 모바일 디바이스 중 적어도 하나에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SKORDILIS, ZISIS IASON</engName><name>스코르딜리스 지시스 이아손</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJENDRAN, VIVEK</engName><name>라젠드란 비베크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VILLETTE, STEPHANE</engName><name>빌레뜨 스테빤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220100343</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1141283-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0193277-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035002.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aef205ad81442f7bbcadc4dcbaad03dbae9a4b20345af9d0f0d430fb58901cc14f971bcc6c1f1085e25d48a7c56c30a3c0cebf098a372e44</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cfb5fe4032a17455d8e4d479ac211745b3410a6b4a45acdebb1386939a343236279ec034a501c1a55a360f58eaee2615ff1f70bd8352ce4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>