<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:10.5310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013306</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시간-진화 장면 기술에서의 트리거 활성화 메커니즘</inventionTitle><inventionTitleEng>TRIGGER ACTIVATION MECHANISM IN TIME-EVOLVING SCENE DESCRIPTION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073360</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법의 일부 실시예들은 3D 장면에 대한 장면 기술 데이터를 획득하는 단계 - 상기 장면 기술 데이터는, 장면에서 복수의 장면 요소들 각각을 기술하는 장면 요소 정보, 적어도 하나의 트리거 조건을 기술하는 트리거 정보, 하나 이상의 장면 요소에 대해 수행할 동작을 기술하는 동작 정보 - 상기 하나 이상의 장면 요소는 상기 동작과 연관됨 -, 및 행동 정보를 포함하고, 상기 행동 정보는 트리거 조건들 중 적어도 하나와 동작들 중 적어도 하나를 연관시킴 -; 트리거 조건들 중 적어도 하나가 결과를 생성하였고, 활성화 정보는 상기 결과가 상기 적어도 하나의 트리거를 촉발시키는 것을 나타낸다는 결정에 응답하여, 상기 적어도 하나의 동작과 연관된 적어도 제1 노드에 대해 상기 적어도 하나의 동작을 수행하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024061810</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/075608</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,3D 장면에 대한 장면 기술 데이터(scene description data)를 획득하는 단계 -상기 장면 기술 데이터는, 상기 장면에서 복수의 장면 요소들 각각을 기술하는 장면 요소 정보, 적어도 하나의 트리거 조건을 기술하는 트리거(trigger) 정보, 하나 이상의 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 동작을 기술하는 동작(action) 정보 - 상기 하나 이상의 장면 요소는 상기 적어도 하나의 동작과 연관됨 -, 및 행동(behavior) 정보를 포함하고,상기 행동 정보는, 적어도 하나의 트리거에 대한 트리거 목록, 적어도 상기 적어도 하나의 동작에 대한 동작 목록, 상기 트리거 목록의 제１ 트리거에 대응하는 제1 트리거 조건과 상기 트리거 목록의 다른 트리거들에 대응하는 다른 트리거 조건들의 결합(combination)을 나타내는 트리거 결합 정보, 및 상기 트리거 결합 정보의 결과에 따라 상기 적어도 하나의 동작을 수행할 시기를 나타내는 활성화(activate) 정보를 포함함 -; 및(i) 상기 트리거 목록의 상기 제1 트리거에 대응하는 상기 제1 트리거 조건과 상기 트리거 목록의 상기 다른 트리거들에 대응하는 상기 다른 트리거 조건들의 결합이 상기 결과를 생성하였고, (ii) 상기 활성화 정보는 상기 결과가 상기 제1 트리거 및 상기 다른 트리거들을 촉발시키는 것을 나타낸다는, 논리적 결정에 응답하여, 상기 적어도 하나의 동작과 연관된 하나 이상의 장면 요소에 대해 상기 적어도 하나의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 트리거 목록은 하나의 트리거를 포함하고, 상기 트리거 목록의 다른 트리거는 없으며,상기 트리거 결합 정보는 상기 하나의 트리거에 작용하는 단항 연산자(unary operator)를 포함하고,상기 활성화 정보는 상기 하나의 트리거에 대해 상기 단항 연산자를 수행할 시기를 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 트리거 목록은 적어도 두 개의 트리거를 포함하고,상기 트리거 결합 정보는 상기 적어도 두 개의 트리거 조건들이 결합되는 방법을 나타내며,상기 활성화 정보는 상기 트리거 결합 정보의 상기 결과에 따라 상기 적어도 하나의 동작을 수행할 시기를 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서,제1 동작을 수행하는 것은 상기 활성화 정보에 기초하여 상기 제1 동작을 한 번 이상 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 목록의 상기 적어도 하나의 트리거의 트리거 조건과 상기 트리거 목록의 상기 다른 트리거들의 트리거 조건들의 결합을 결정하는 것은 상기 트리거 조건들 중 적어도 하나에 대해 논리 연산(logical operation)을 수행하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 목록의 상기 적어도 하나의 트리거의 트리거 조건과 상기 트리거 목록의 상기 다른 트리거들의 트리거 조건들의 결합을 결정하는 것은 적어도 두 개의 트리거 조건들의 논리 OR 연산을 수행하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 조건들 중 적어도 제1 조건은 지정된 장면 요소가 지정된 카메라 노드에 가시적일 때 만족되는 가시성(visibility) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 조건들 중 적어도 제1 조건은 사용자 카메라로부터 지정된 장면 요소까지의 거리가 지정된 경계 내에 있을 때 만족되는 근접성(proximity) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 조건들 중 적어도 제1 조건은 지정된 사용자 상호작용이 검출될 때 만족되는 사용자 입력 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 조건들 중 적어도 제1 조건은 지정된 시간 기간 동안 만족되는 타임드(timed) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 조건들 중 적어도 제1 조건은 지정된 장면 요소들 간의 충돌 검출에 대응하여 만족되는 콜라이더(collider) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 정보는 적어도 두 개의 동작을 기술하며,상기 행동 정보는 적어도 하나의 행동에 대해, 상기 적어도 두 개의 동작 중 적어도 두 개가 수행되어야 하는 순서를 나타내는 정보를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 정보는 적어도 두 개의 동작을 기술하며,상기 행동 정보는 상기 적어도 두 개의 동작 중 적어도 두 개가 동시에 수행되어야 함을 나타내는 정보를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면에서 상기 장면 요소들 중 적어도 하나는 가상 오브젝트(virtual object)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 동작에 의해 처리된(operated) 상기 장면 기술 데이터에 따라 상기 3D 장면을 렌더링(rendering)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 정보는 상기 3D 장면에서 두 개 이상의 트리거들의 어레이(array)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 정보는 상기 3D 장면에서 두 개 이상의 동작들의 어레이를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 행동 정보는 상기 3D 장면에서 두 개 이상의 행동들의 어레이를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면 기술 데이터는 JSON 포맷으로 제공되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면 기술 데이터는 GLTF 포맷으로 제공되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 제1 항 내지 제20 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 작용하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서,3D 장면에 대한 장면 기술 데이터(scene description data)를 획득하는 단계 -상기 장면 기술 데이터는,상기 장면에서 복수의 장면 요소들 각각을 기술하는 장면 요소 정보,적어도 하나의 트리거 조건을 기술하는 트리거(trigger) 정보,하나 이상의 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 동작을 기술하는 동작(action) 정보 - 상기 하나 이상의 장면 요소는 상기 적어도 하나의 동작과 연관됨 -, 및행동(behavior) 정보를 포함하고,상기 행동 정보는 상기 트리거 조건들 중 적어도 하나를 상기 동작들 중 적어도 하나와 연관시킴 -; 및(i) 상기 트리거 조건들 중 상기 적어도 하나의 결합(combination)이 충족되었고, (ii) 상기 적어도 하나의 동작 중 제1 동작이 상기 행동 정보에 의해 상기 트리거 조건들의 상기 결합과 연관된다는 논리적 결정에 응답하여, 상기 제1 동작과 연관된 적어도 제1 노드에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 논리적 결정은 상기 적어도 하나의 트리거 조건과 연관된 트리거가 활성화된다고 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 논리적 결정은 상기 적어도 하나의 트리거 조건의 결합의 활성화 상태를 결정하는 것을 더 포함하고,상기 제1 동작을 수행하는 단계는 상기 활성화 상태에 기초하여 상기 제1 동작을 한 번 이상 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트리거 조건의 결합을 결정하는 것은 상기 트리거 조건들 중 상기 적어도 하나에 대해 논리 연산(logical operation)을 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트리거 조건의 결합을 결정하는 것은 상기 적어도 두 개의 트리거 조건들에 대해 논리 OR 연산을 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트리거 조건 중 적어도 제1 조건은 지정된 장면 요소가 지정된 카메라 노드에 가시적일 때 만족되는 가시성(visibility) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트리거 조건 중 적어도 제1 조건은 사용자 카메라로부터 지정된 장면 요소까지의 거리가 지정된 경계 내에 있을 때 만족되는 근접성(proximity) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트리거 조건 중 적어도 제1 조건은 지정된 사용자 상호작용이 검출될 때 만족되는 사용자 입력 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트리거 조건 중 적어도 제1 조건은 지정된 시간 기간 동안 만족되는 타임드(timed) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트리거 조건 중 적어도 제1 조건은 지정된 장면 요소들 간의 충돌 검출에 대응하여 만족되는 콜라이더(collider) 조건인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 행동 정보는 적어도 하나의 행동을 식별하고, 상기 적어도 하나의 행동 각각에 대한 상기 행동 정보는 상기 적어도 하나의 트리거 조건 중 하나 및 상기 적어도 하나의 동작 중 하나와 연관된 트리거를 식별하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 정보는 적어도 두 개의 동작을 기술하며,상기 행동 정보는 적어도 하나의 행동에 대해, 상기 적어도 두 개의 동작 중 적어도 두 개가 수행되어야 하는 순서를 나타내는 정보를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 정보는 적어도 두 개의 동작을 기술하며,상기 행동 정보는 상기 적어도 두 개의 동작 중 적어도 두 개가 동시에 수행되어야 함을 나타내는 정보를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22 항 내지 제34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면에서 상기 장면 요소들 중 적어도 하나는 가상 오브젝트(virtual object)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22 항 내지 제35 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 동작에 의해 처리된 상기 장면 기술 데이터에 따라 상기 3D 장면을 렌더링(rendering)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 정보는 상기 3D 장면에서 두 개 이상의 트리거들의 어레이(array)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제22 항 내지 제37 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 정보는 상기 3D 장면에서 두 개 이상의 동작들의 어레이를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제22 항 내지 제38 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 행동 정보는 상기 3D 장면에서 두 개 이상의 행동들의 어레이를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제22 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면 기술 데이터는 JSON 포맷으로 제공되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제22 항 내지 제40 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면 기술 데이터는 GLTF 포맷으로 제공되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 제22 항 내지 제41 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 작용하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 타임드 환경에서 사용자에 대해 확장 현실 장면을 렌더링하기 위한 방법으로서,확장 현실 장면에 대한 기술(description)을 획득하는 단계 - 상기 기술은, 타임드 오브젝트(object)들, 가상 오브젝트들 또는 오브젝트들 간의 관계를 기술하는 노드들을 연결하는 장면 트리(scene tree); 행동 데이터 항목들을 포함하고, 행동 데이터 항목은, 하나 이상의 트리거와 관련된 조건들에 대한 기술인, 적어도 하나의 트리거 제어 파라미터; 상기 트리거 제어 파라미터와 관련된 활성화 조건; 오브젝트들에 대해 확장 현실 엔진에 의해 수행될 프로세스에 대한 기술이며, 상기 장면 트리의 노드들에 의해 기술되는 적어도 하나의 동작을 포함함 -; 및상기 행동 데이터 항목의 상기 트리거들 중 적어도 하나의 논리적 결합이 트리거되고 상기 행동 데이터 항목의 상기 트리거 제어 파라미터와 관련된 상기 활성화 조건이 충족되면, 상기 행동 데이터 항목의 동작들을 연관된 오브젝트들에 적용하는 단계를 포함하는, 타임드 환경에서 사용자에 대해 확장 현실 장면을 렌더링하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서,적어도 하나의 트리거의 상기 논리적 결합은 상기 하나 이상의 트리거에 관련된 상기 조건들 중 적어도 하나에 대한 논리 연산을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43 항에 있어서,적어도 하나의 트리거의 상기 논리적 결합은 상기 하나 이상의 트리거에 관련된 적어도 두 개의 조건들의 논리 OR 연산을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 제43 항 내지 제45 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 작용하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 확장 현실 장면의 제2 기술을 갖는 행동 데이터 항목들을 포함하는 확장 현실 장면의 제1 기술을 런타임에 업데이트하기 위한 방법으로서,상기 제1 기술의 각각의 진행 중인 행동 데이터 항목에 대해, 상기 진행 중인 행동 데이터 항목이 상기 제2 기술과 함께 적용될 수 없는 경우,상기 제1 기술에서 진행 중인 애플리케이션에 대해 인터럽트 동작(interrupt action)이 존재하는 경우 인터럽트 동작을 프로세싱하는 단계;상기 진행 중인 행동을 중지하는 단계; 및상기 제2 기술을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48.  타임드 환경에서 사용자에 대해 확장 현실 장면을 렌더링하기 위한 디바이스로서,상기 확장 현실 장면에 대한 기술을 획득하고 - 상기 기술은,타임드 오브젝트(object)들, 가상 오브젝트들 또는 오브젝트들 간의 관계를 기술하는 노드들을 연결하는 장면 트리(scene tree linking node);행동 데이터 항목들을 포함하고, 행동 데이터 항목은,조건들에 대한 기술인 적어도 하나의 트리거;상기 타임드 환경에서 그 조건들이 검출될 때 활성화되는 트리거; 및오브젝트들에 대해 확장 현실 엔진에 의해 수행될 프로세스에 대한 기술이며, 상기 장면 트리의 노드들에 의해 기술되는 적어도 하나의 동작을 포함함 -; 및행동 데이터 항목의 트리거들이 활성화되면, 행동의 동작들을 연관된 오브젝트들에 적용하도록 구성된 프로세서와 연관된 메모리를 포함하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서,상기 프로세서는 또한,상기 확장 현실 장면의 기술이 획득될 때,상기 기술의 적어도 하나의 트리거에 거짓(false)으로 설정된 활성화 상태를 귀속시키고;상기 적어도 하나의 트리거의 조건이 처음으로 충족될 때, 상기 트리거의 활성화 상태를 참(true)으로 설정하고;상기 적어도 하나의 트리거의 상기 조건이 충족될 때, 상기 트리거를 활성화하도록 구성되는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서,상기 프로세서는 또한, 상기 적어도 하나의 트리거의 조건이 충족될 때, 상기 트리거의 활성화 상태가 참으로 설정되어 있으면, 상기 트리거의 기술이 제2 활성화를 승인하는 경우에만 상기 트리거를 활성화하도록 구성되는 것인 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 확장 현실 장면의 제2 기술을 갖는 행동 데이터 항목들을 포함하는 확장 현실 장면의 제1 기술을 런타임에 업데이트하기 위한 디바이스로서,상기 제1 기술의 각각의 진행 중인 행동 데이터 항목에 대해, 상기 진행 중인 행동 데이터 항목이 상기 제2 기술과 함께 적용될 수 없는 경우,상기 제1 기술에서 진행 중인 애플리케이션에 대해 인터럽트 동작이 존재하는 경우 인터럽트 동작을 프로세싱하고;상기 진행 중인 행동을 중지하고;상기 제2 기술을 적용하도록 구성된 프로세서와 연관된 메모리를 포함하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1 항 내지 제20 항, 제22 항 내지 제41 항, 제43 항 내지 제45 항 및 제47 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 컴퓨터-판독가능 매체로서,하나 이상의 프로세서로 하여금 제1 항 내지 제20 항, 제22 항 내지 제41 항, 제43 항 내지 제45 항 및 제47 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하기 위한 명령어를 포함하는 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 매체는 비일시적 저장 매체인 것인 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 하나 이상의 프로세서에 의해 상기 프로그램이 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1 항 내지 제20 항, 제22 항 내지 제41 항, 제43 항 내지 제45 항, 및 제47 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 3D 장면에 대한 장면 기술 데이터를 포함하는 신호로서,상기 장면 기술 데이터는,상기 장면에서 복수의 장면 요소들 각각을 기술하는 장면 요소 정보,적어도 하나의 트리거 조건을 기술하는 트리거(trigger) 정보,하나 이상의 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 동작을 기술하는 동작(action) 정보 - 상기 하나 이상의 장면 요소는 상기 동작과 연관됨 -, 및행동(behavior) 정보를 포함하고, 상기 행동 정보는 상기 트리거 조건들 중 적어도 하나를 상기 동작들 중 적어도 하나와 연관시키는 것인 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 3D 장면에 대한 장면 기술 데이터를 포함하는 컴퓨터-판독가능 매체로서,상기 장면 기술 데이터는,상기 장면에서 복수의 장면 요소들 각각을 기술하는 장면 요소 정보,적어도 하나의 트리거 조건을 기술하는 트리거(trigger) 정보,하나 이상의 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 동작을 기술하는 동작(action) 정보 - 상기 하나 이상의 장면 요소는 상기 동작과 연관됨 -, 및행동(behavior) 정보를 포함하고, 상기 행동 정보는 상기 트리거 조건들 중 적어도 하나를 상기 동작들 중 적어도 하나와 연관시키는 것인 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>LELIEVRE, Sylvain</engName><name>르리에브르 실베인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>JOUET, Pierrick</engName><name>주에트 피에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>HIRTZLIN, Patrice</engName><name>히르츠린 파트리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>FAIVRE D'ARCIER, Etienne</engName><name>파이브르 다르시어 에티엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>FONTAINE, Loic</engName><name>퐁텐 로익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22306405.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0456887-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0468566-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0068806-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013306.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb32185a60fb895cb588d73431f3a8b8673c214225eaaf3e8f1d8ee5231f7e5f288ae80f212ec95845a70b76f6e81e35d4425</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f81a5617d19c1334943fcbf44819896be967b13cb845ed3557dbf6b360ac6caa91b28a68cdeec224decc3de4f9ab1d9d7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>