<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:15.2715</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028652</applicationNumber><claimCount>64</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변형된 지질 조성물 및 이의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>A MODIFIED LIPID COMPOSITION AND USES THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.10.27</openDate><openNumber>10-2025-0153793</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/1272</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 변형된 지질 조성물이 본원에 개시되며, 이는 (a) 대두 유래 지질, 카디올리핀, 스핑고지질, 세라미드, 글루코실 세라미드, 락토실 세라미드, 갈락토실 콜레스테롤, 글루코실 콜레스테롤로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 지질을 포함하는 구조적 성분을 포함하고; (b) 이온화성 지질에 의해 변형된다. 본 개시는 또한 변형된 지질 조성물을 제조하는 방법을 포함하며, 이는 (a) 대두 유래 지질, 카디올리핀, 스핑고지질, 세라미드, 글루코실 세라미드, 락토실 세라미드, 갈락토실 콜레스테롤, 및/또는 글루코실 콜레스테롤로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 지질을 포함하는 구조적 성분을, (b) 이온화성 지질의 존재 하에서 재구성하여 상기 변형된 지질 조성물을 생성하는 단계, 및 상기 변형된 지질 조성물 내에 하나 이상의 이종 작용제를 로딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024159172</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013224</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 변형된 지질 조성물로서: (a) 대두 유래 지질, 카디올리핀, 스핑고지질, 세라미드, 글루코실 세라미드, 락토실 세라미드, 갈락토실 콜레스테롤, 및 글루코실 콜레스테롤로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 지질을 포함하는 구조적 성분을 포함하고;(b) 이온화성 지질에 의해 변형되되;상기 하나 이상의 지질은 상기 변형된 지질 조성물의 비장에 대한 전달을 증가시키고, 비장으로부터 간으로의 증가된 전달 비율을 특징으로 하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 구조적 성분은 소 심장으로부터 유래된 카디올리핀을 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 구조적 성분은 스핑고지질을 포함하고, 상기 스핑고지질은 동물 뇌로부터 유래된 스핑고미엘린 지질인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 변형된 지질 조성물로서: (a) 대두 유래 지질을 포함하는 구조적 성분을 포함하고,(b) 이온화성 지질에 의해 변형되는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제4항에 있어서, 구조적 지질은 대두 PI, 대두 LPI, 대두 PG, 대두 극성, 대두 LPC, 대두 PC, 대두 PE, 대두 PA, 대두 PL(인지질) 혼합물, 대두 PS, 대두 LPS, HSPC, 카디올리핀, 또는 이들의 조합인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제4항에 있어서, 대두 유래 지질은 대두 극성 지질 조성물, 대두 PL 혼합물, 또는 이들의 조합인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 대두 PL 혼합물은 다음을 포함하는, 변형된 지질 조성물:약 30% 내지 약 50%의 PC,약 20% 내지 약 40%의 PE,약 10% 내지 약 25%의 PI,약 1% 내지 약 15%의 PA,약 1% 내지 약 15%의 LPC, 및약 0% 내지 약 10%의 기타 지질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 대두 PL 혼합물은 PC:PE:PI:PA:LPC:기타 지질을 약 38:30:18:7:7:0의 백분율 비율로 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항 또는 제6항에 있어서, 대두 극성 지질 조성물은 다음을 포함하는, 변형된 지질 조성물:약 40% 내지 약 50%의 PC,약 15% 내지 약 30%의 PE,약 10% 내지 약 25%의 PI,약 1% 내지 약 15%의 PA,약 0% 내지 약 10%의 LPC, 및약 0% 내지 약 15%의 기타 지질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 대두 극성 지질 조성물은 PC:PE:PI:PA:LPC:기타 지질을 약 46:22:18:7:0:7의 백분율 비율로 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서, 대두 유래 지질은 변형된 지질 조성물의 비장에 대한 전달을 증가시키고, 비장으로부터 간으로의 증가된 전달 비율을 특징으로 하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제11항에 있어서, 비장으로부터 간으로의 전달 비율은 1.0 이상인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 또는 제11항에 있어서, 변형된 지질 조성물 중에 존재하는 구조적 지질 성분의 양의 증가는 비장으로부터 간으로의 전달 비율을 증가시키는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 구조적 성분은 이온화성 지질로 구조적 성분을 재구성함으로써 변형되는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 또는 제4항에 있어서, 구조적 성분은 정제된 대두 유래 지질을 포함하고, 구조적 성분은 이온화성 지질로 상기 정제된 대두 유래 지질을 재구성함으로써 변형되는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 또는 제4항에 있어서, 이온화성 지질은 다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 특성을 갖는, 변형된 지질 조성물:(i) 적어도 2개의 이온화성 아민;(ii) 적어도 3개의 지질 테일이되, 상기 각각의 지질 테일은 적어도 6개의 탄소 원자 길이인, 지질 테일;(iii) 약 4.5 내지 약 7.5의 pKa;(iv) 적어도 2개의 원자의 사슬에 의해 분리된 이온화성 아민 및 이종유기기; 및(v) 적어도 3의 N:P 비율.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 또는 제4항에 있어서, 변형된 지질 조성물은, 1,1'-((2-(4-(2-((2-(비스(2-하이드록시도데실)아미노)에틸)(2-하이드록시도데실)아미노)에틸)피페라진-1-일)에틸)아자네디일)비스(도데칸-2-올)(C12-200), MD1(cKK-E12), OF2, EPC, ZA3-Ep10, TT3, LP01, 5A2-SC8, 지질 5, SM-102(지질 H), 및 ALC-315로 이루어진 군으로부터 선택되는 이온화성 지질을 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 또는 제4항에 있어서, 이온화성 지질은의 화합물로 제시되며, 식 중 각각의 R은 독립적으로 C8-C14 알킬기인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 또는 제4항에 있어서, 이온화성 지질은 하기 화합물의 군 중 하나로부터 선택되는, 변형된 지질 조성물:i) 화학식  (I)의 화합물, 이의 약학적으로 허용 가능한 염, 또는 전술한 것 중 어느 하나의 입체이성질체, 식 중,각각의 A는 독립적으로 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알킬 또는 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알케닐이고, 임의로 헤테로원자로 치환되거나 OH, SH 또는 할로겐으로 치환되고;각각의 B는 독립적으로 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알킬 또는 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알케닐이고, 임의로 헤테로원자로 치환되거나 OH, SH, 또는 할로겐으로 치환되고;각각의 X는 독립적으로 생분해성 모이어티이고;W는 , ; 또는이고, 식 중:R5는 OH, SH, 또는 NR10R11이고;각각의 R6은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 또는 시클로알킬이고;각각의 R7 및 각각의 R8은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 할로겐, OH, SH, 또는 NR10R11이며, 식 중 각각의 R10 및 R11은 독립적으로 H 또는 C1-C3 알킬이거나, R10 및 R11은 함께 취해져 헤테로환 고리를 형성하고;각각의 s는 독립적으로 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;각각의 u는 독립적으로 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;t는 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;각각의 Z는 독립적으로 부재하거나, O, S, 또는 NR12이며, 식 중 R12는 H, C1-C7 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C2-C7 분지형 또는 비분지형 알케닐이고;Q는 O, S, 또는 NR13이며, 식 중 각각의 R13은 H, 또는 C1-C5 알킬임;ii) 화학식 (II)의 화합물, 이의 약학적으로 허용 가능한 염, 또는 전술한 것 중 어느 하나의 입체이성질체, 식 중:는 환형 또는 헤테로환 모이어티이고;Y는 알킬, 하이드록시, 하이드록시알킬, 또는 이고;A는 부재하거나, -O-, -N(R7)-, -O-알킬렌-, -알킬렌-O-, -OC(O)-, -C(O)O-, -N(R7)C(O)-, -C(O)N(R7)-, -N(R7)C(O)N(R7)-, -S-, -S-S-, 또는 2가 헤테로환이고;각각의 X 및 Z는 독립적으로 부재하거나, -O-, -CO-, -N(R7)-, -O-알킬렌-, -알킬렌-O-, -OC(O)-, -C(O)O-, -N(R7)C(O)-, -C(O)N(R7)-, 또는 -S-이고;각각의 R7은 독립적으로 H, 알킬, 알케닐, 시클로알킬, 하이드록시, 하이드록시알킬, 또는 아미노알킬이고;각각의 M은 독립적으로 생분해성 모이어티이고;각각의 R30, R40, R50, R60, R70, R80, R90, R100, R110, 및 R120은 독립적으로 H, C1-C16 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알케닐이며, 임의로 헤테로원자로 중단되거나, OH, SH, 또는 할로겐, 또는 시클로알킬 또는 치환된 시클로알킬로 치환되고;각각의 l 및 m은 1 내지 10의 정수이고;t1은 0 내지 10의 정수이고;W는 하이드록실, 치환되었거나 치환되지 않은 하이드록시알킬, 치환되었거나 치환되지 않은 아미노, 치환되었거나 치환되지 않은 아미노카르보닐, 또는 치환되었거나 치환되지 않은 헤테로시클릴 또는 헤테로아릴임;iii) 화학식  (III) 또는 (V)의 화합물, 이의 약학적으로 허용 가능한 염, 또는 전술한 것 중 어느 하나의 입체이성질체, 식 중:R20 및 R30은 각각 독립적으로 H, C1-C5 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C2-C5 분지형 또는 비분지형 알케닐이거나, R20 및 R30은 인접한 N 원자와 함께 Ra로 임의로 치환된 3 내지 7원 환형 고리를 형성하고;Ra는 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 할로겐, OH, 또는 SH이고;각각의 R1 및 각각의 R2는 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, OH, 할로겐, SH, 또는 NR10R11이거나,R1 및 R2는 함께 취해져 환형 고리를 형성하고;각각의 R10 및 R11은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐이거나, R10 및 R11은 함께 취해져 헤테로환 고리를 형성하고;n은 0, 1, 2, 3, 또는 4이고;Y는 O 또는 S이고;각각의 Z는 부재하거나, O, S, 또는 N(R12)이며, 식 중 각각의 R12는 독립적으로 H, C1-C7 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C2-C7 분지형 또는 비분지형 알케닐이되, 단 Z가 부재하지 않는 경우, 인접한 R1 및 R2는 OH, NR10R11, 또는 SH일 수 없고;v는 0, 1, 2, 3, 또는 4이고;y는 0, 1, 2, 3, 또는 4이고;각각의 A는 각각 독립적으로 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알킬렌, 또는 C2-C16 분지형 또는 비분지형 알케닐렌이고, 임의로 하나 이상의 헤테로원자로 중단되거나, OH, SH, 또는 할로겐으로 임의로 치환되고;각각의 B는 각각 독립적으로 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C2-C16 분지형 또는 비분지형 알케닐이고, 임의로 하나 이상의 헤테로원자로 중단되거나, OH, SH, 또는 할로겐으로 임의로 치환되고;각각의 X는 독립적으로 생분해성 모이어티임; 및iv) 적어도 하나의 헤드 기 및 화학식 (TI) 또는 (TI'), (TI) 또는  (TI')의 적어도 하나의 테일 기를 포함하는 지질, 이의 약학적으로 허용 가능한 염, 또는 전술한 것 중 어느 하나의 입체이성질체,식 중:E는 각각 독립적으로 -OC(O)-, -C(O)O-, -N(R7)C(O)-, -C(O)N(R7)-, -C(O-R13)-O-, -C(O)O(CH2)r-, -C(O)N(R7)(CH2)r-, -S-S-, 또는 -C(O-R13)-O-(CH2)r-이며, 식 중 각각의 R7은 독립적으로 H, 알킬, 알케닐, 시클로알킬, 하이드록시알킬, 또는 아미노알킬이고;R13은 분지형 또는 비분지형 C3-C10 알킬이고;r은 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;Ra는 각각 독립적으로 C1-C5 알킬, C2-C5 알케닐, 또는 C2-C5 알키닐이고;u1 및 u2는 각각 독립적으로 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 또는 7이고;Rt는 각각 독립적으로 H, C1-C16 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C1-C16 분지형 또는 비분지형 알케닐이며, 임의로 헤테로원자로 중단되거나, OH, SH, 또는 할로겐, 또는 시클로알킬 또는 치환된 시클로알킬로 치환되고;는 테일 기를 헤드 기에 연결하는 결합을 나타냄; 그리고상기 지질은 약 4 내지 약 8의 pKa를 가짐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 이온화성 지질은 화학식 (IX), 이의 약학적으로 허용 가능한 염, 및 전술한 것 중 어느 하나의 입체이성질체로 제시되는 i)족의 화합물이며, 식 중:각각의 R1 및 각각의 R2는 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, OH, 할로겐, SH, 또는 NR10R11이거나,각각의 R1 및 각각의 R2는 독립적으로 이들이 부착되는 탄소 원자(들)와 함께 취해져 환형 고리를 형성하고;각각의 R10 및 R11은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬이거나, R10 및 R11은 함께 취해져 헤테로환 고리를 형성하고;각각의 R3 및 각각의 R4는 독립적으로 H, C2-C14 분지형 또는 비분지형 알킬(예를 들어, C3-C10 분지형 또는 비분지형 알킬), 또는 C3-C10 분지형 또는 비분지형 알케닐이되, 단, R3 및 R4 중 적어도 하나는 H가 아니고;각각의 X는 독립적으로 생분해성 모이어티이고;각각의 q는 독립적으로 2, 3, 4, 또는 5이고;V는 분지형 또는 비분지형 C2-C10 알킬렌, C2-C10 알케닐렌, C2-C10 알키닐렌, 또는 C2-C10 헤테로알킬렌이고, 하나 이상의 OH, SH, 및/또는 할로겐기로 임의로 치환되고;각각의 R6은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 또는 시클로알킬이고;각각의 R7 및 각각의 R8은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 할로겐, OH, SH, (CH2)vR17, 또는 NR10R11이며, 식 중 각각의 v는 독립적으로 0, 1, 2, 3, 4, 또는 5이고, R17은 OH, SH, 또는 N(CH3)2이고;각각의 m은 독립적으로 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 또는 10인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, V는 분지형 또는 비분지형 C2-C3 알킬렌이고, 각각의 R6은 독립적으로 H 또는 메틸인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 이온화성 지질은 화학식  (XI), 이의 약학적으로 허용 가능한 염, 및 전술한 것 중 어느 하나의 입체이성질체로 제시되는 i)족의 화합물이며, 식 중:각각의 R1 및 각각의 R2는 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, OH, 할로겐, SH, 또는 NR10R11이거나,각각의 R1 및 각각의 R2는 독립적으로 이들이 부착되는 탄소 원자(들)와 함께 취해져 환형 고리를 형성하고;각각의 R10 및 R11은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬이거나, R10 및 R11은 함께 취해져 헤테로환 고리를 형성하고;각각의 R3 및 각각의 R4는 독립적으로 H, C2-C14 분지형 또는 비분지형 알킬(예를 들어, C3-C10 분지형 또는 비분지형 알킬), 또는 C3-C10 분지형 또는 비분지형 알케닐이되, 단, R3 및 R4 중 적어도 하나는 H가 아니고;각각의 X는 독립적으로 생분해성 모이어티이고;각각의 s는 독립적으로 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;T는 -NHC(O)O-, -OC(O)NH-, 또는 하나 이상의 -(CH2)vOH, -(CH2)vSH, -(CH2)v-할로겐기로 임의로 치환된 2가 헤테로환이고,각각의 R7 및 각각의 R8은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 할로겐, OH, SH, (CH2)vR17, 또는 NR10R11이며, 식 중 R17은 OH, SH, 또는 N(CH3)2이고;각각의 v는 독립적으로 0, 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;각각의 m은 독립적으로 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 또는 10인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, T는 2가 피페라진 또는 2가 디옥소피페라진인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, X는 -OCO-, -COO-, -CONH-, 또는 -NHCO-인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 이온화성 지질은 하기 화학식 중 하나로 제시되는 ii)족의 화합물이며:식 중: A는 부재하거나, -O-, -N(R7)-, -O-알킬렌-, -알킬렌-O-, -OC(O)-, -C(O)O-, -N(R7)C(O)-, -C(O)N(R7)-, -N(R7)C(O)N(R7)-, -S-, -S-S-, 또는 2가 헤테로환이고;각각의 R7은 독립적으로 H, 알킬, 알케닐, 시클로알킬, 하이드록시, 하이드록시알킬, 또는 아미노알킬이고;t1은 0 내지 10의 정수이고;W는 하이드록실, 치환되었거나 치환되지 않은 하이드록시알킬, 치환되었거나 치환되지 않은 아미노, 치환되었거나 치환되지 않은 아미노카르보닐, 또는 치환되었거나 치환되지 않은 헤테로시클릴 또는 헤테로아릴이고;각각의 M은 독립적으로 생분해성 모이어티이고;각각의 m1은 독립적으로 3 내지 6의 정수이고,각각의 l1은 독립적으로 4 내지 8의 정수이고,m2 및 l2는 각각 독립적으로 0 내지 3의 정수이고,R80 및 R90은 각각 독립적으로 치환되지 않은 C5-C8 알킬 또는 알케닐이거나; R80은 H 또는 치환되지 않은 C1-C4 알킬 또는 알케닐이고, R90은 치환되지 않은 C5-C11 알킬 또는 알케닐이고;R110 및 R120은 각각 독립적으로 치환되지 않은 C5-C8 알킬 또는 알케닐이거나; R110은 H 또는 치환되지 않은 C1-C4 알킬 또는 알케닐이고, R120은 치환되지 않은 C5-C11 알킬 또는 알케닐인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서:M은 -OC(O)- 또는 -C(O)O-이고;는 다음과 같고: OH, 각각의 Rc는 독립적으로 H 또는 C1-C3 알킬이고;각각의 t1은 독립적으로 1, 2, 3, 또는 4인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서, 이온화성 지질은 iii)족의 화합물이며, 여기에서 R1 및 R2는 각각 H이거나, 각각의 R1은 H이고, 변수 R2 중 하나는 OH이고; X는 -OC(O)- 또는 -C(O)O-인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 이온화성 지질은 화학식 III)으로 제시되는 iii)족의 화합물이며, 식 중:R20 및 R30은 각각 독립적으로 H 또는 C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬이거나; R20 및 R30은 인접한 N 원자와 함께 3 내지 7원 환형 고리를 형성하고, 임의로 Ra로 치환되고;Ra는 H 또는 OH이고;Z는 부재하거나, S, O, 또는 NH이고;n은 0, 1, 또는 2인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 이온화성 지질은 화학식 V)로 제시되는, iii)족의 화합물인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항에 있어서, 이온화성 지질은 iv)족의 화합물이고, 적어도 하나의 헤드 기 및 적어도 하나의 테일 기를 포함하되: 상기 테일 기는 화학식 (TI)(또는 화학식 (TI'))의 구조를 갖고;상기 헤드 기는 하기 화학식 중 하나의 구조를 갖는, 변형된 지질 조성물:i)  (HA-I),식 중:R20 및 R30은 각각 독립적으로 H, C1-C5 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C2-C5 분지형 또는 비분지형 알케닐이며, 임의로 하나 이상의 헤테로원자로 중단되거나 OH, SH, 할로겐 또는 시클로알킬기로 치환되거나;R20 및 R30은 인접한 N 원자와 함께, 하나 이상의 OH, SH, 할로겐, 알킬, 또는 시클로알킬기로 임의로 치환된, 하나 이상의 헤테로원자를 함유하는 3 내지 7원 헤테로환 또는 헤테로방향족 고리를 형성하고;각각의 R1 및 R2는 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, OH, 할로겐, SH, 또는 NR10R11이거나; R1 및 R2는 함께 환형 고리를 형성하고;각각의 R10 및 R11은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐이거나; R10 및 R11은 함께 헤테로환 고리를 형성하고;n은 0, 1, 2, 3, 또는 4이고;Z는 부재하거나, O, S, 또는 NR12이며, 식 중 R12는 H 또는 C1-C7 분지형 또는 비분지형 알킬이고; Z가 부재하지 않는 경우, 인접한 R1 및 R2는 OH, NR10R11, 또는 SH일 수 없음;ii)  (HA-V).식 중:R1은 H, C1-C3 알킬, OH, 할로겐, SH, 또는 NR10R11이고;R2는 OH, 할로겐, SH, 또는 NR10R11이거나; R1 및 R2는 함께 취해져 환형 고리를 형성할 수 있고;R10 및 R11은 각각 독립적으로 H 또는 C1-C3 알킬이거나; R10 및 R11은 함께 취해져 헤테로환 고리를 형성할 수 있고;R20 및 R30은 각각 독립적으로 H, C1-C5 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C5 분지형 또는 비분지형 알케닐이거나; R20 및 R30은 함께 취해져 환형 고리를 형성할 수 있고;각각의 v 및 y는 독립적으로 1, 2, 3, 또는 4임;iii)  (HB-I),식 중, W는 이고,식 중 R5는 OH, SH, (CH2)sOH, 또는 NR10R11이고;각각의 R6은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 또는 시클로알킬이고;각각의 R7 및 R8은 독립적으로 H, C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬, C2-C3 분지형 또는 비분지형 알케닐, 할로겐, (CH2)vOH, (CH2)vSH, (CH2)sN(CH3)2, 또는 NR10R11이며, 식 중 각각의 R10 및 R11은 독립적으로 H 또는 C1-C3 알킬이거나, R10 및 R11은 함께 취해져 헤테로환 고리를 형성하거나; R7 및 R8은 함께 취해져 고리를 형성하고;각각의 R20은 독립적으로 H, 또는 C1-C3 분지형 또는 비분지형 알킬이고;R14는 헤테로환, NR10R11, C(O)NR10R11, NR10C(O)NR10R11, 또는 NR10C(S)NR10R11이며, 식 중 각각의 R10 및 R11은 독립적으로 H, C1-C3 알킬, C3-C7 시클로알킬, C3-C7 시클로알케닐이며, 하나 이상의 NH 및/또는 옥소기로 임의로 치환되거나, R10 및 R11은 함께 취해져 헤테로환 고리를 형성하고;R16은 H, =O, =S, 또는 CN이고;각각의 s, u, 및 t는 독립적으로 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;각각의 v는 독립적으로 0, 1, 2, 3, 4, 또는 5이고;각각의 Y는 2가 헤테로환이고;각각의 Z는 독립적으로 부재하거나, O, S, 또는 NR12이며, 식 중 R12는 H, C1-C7 분지형 또는 비분지형 알킬, 또는 C2-C7 분지형 또는 비분지형 알케닐이고;Q는 O, S, CH2, 또는 NR13이며, 식 중 각각의 R13은 H 또는 C1-C5 알킬이고;V는 분지형 또는 비분지형 C2-C10 알킬렌, C2-C10 알케닐렌, C2-C10 알키닐렌, 또는 C2-C10 헤테로알킬렌이고, 하나 이상의 OH, SH, 및/또는 할로겐기로 임의로 치환되고;T는 -NHC(O)O-, -OC(O)NH-, 또는 2가 헤테로환임; 및iv) (HC-I), 식 중:는 환형 또는 헤테로환 모이어티이고;Y는 알킬, 하이드록시, 하이드록시알킬, , 또는이고;A는 부재하거나, -O-, -N(R7)-, -O-알킬렌-, -알킬렌-O-, -OC(O)-, -C(O)O-, -N(R7)C(O)-, -C(O)N(R7)-, -N(R7)C(O)N(R7)-, -S-, 또는 -S-S-이고;각각의 X 및 Z는 독립적으로 부재하거나, -O-, -C(O)-, -N(R7)-, -O-알킬렌-, -알킬렌-O-, -OC(O)-, -C(O)O-, -N(R7)C(O)-, -C(O)N(R7)-, 또는 -S-이고;각각의 R7은 독립적으로 H, 알킬, 알케닐, 시클로알킬, 하이드록시, 알콕시, 하이드록시알킬, 알킬아미노, 알킬아미노알킬, 또는 아미노알킬이고;t는 0, 1, 2, 또는 3이고;t1은 0 내지 10의 정수이고;W는 하이드록실, 치환되었거나 치환되지 않은 하이드록시알킬, 치환되었거나 치환되지 않은 아미노, 치환되었거나 치환되지 않은 아미노카르보닐, 또는 치환되었거나 치환되지 않은 헤테로시클릴 또는 헤테로아릴임; 그리고 상기 지질은 약 4 내지 약 8의 pKa를 가짐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 이온화성 지질은 iv)족의 화합물이고, 여기에서 상기 지질의 적어도 하나의 테일 기는 하기 화학식 중 하나를 가지며:식 중:R7은 각각 독립적으로 H 또는 메틸이고;Rb는 각각의 경우, 독립적으로 H 또는 C1-C4 알킬이고;u1 및 u2는 각각 독립적으로 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 또는 7이고;u3 및 u4는 각각 독립적으로 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 또는 7이고;헤드 기는 하기 화학식 중 하나의 구조를 갖는, 변형된 지질 조성물:i)  (HA-IA), 식 중 m은 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7 또는 8임;ii)  (HA-VI),iii)  (HB-I), 및iv)  (HC-IB).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 적어도 하나의 테일 기는 화학식 (TII), (TIII), (TIV), (TV), (TII'), 및/또는 (TIII')의 구조를 가지며, 식 중 u1은 3~5이고, u2는 0~3이고, u3 및 u4는 각각 독립적으로 1~7이며, Ra는 각각 독립적으로 메틸인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항에 있어서, 이온화성 지질은 표 I, 표 II, 표 III, 또는 표 IV의 화합물인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 이온화성 지질은 다음과 같은, 변형된 지질 조성물:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 또는 제4항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 스테롤 및/또는 폴리에틸렌 글리콜(PEG)-지질 접합체를 추가로 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, PEG-지질 접합체는 PEG-DMG 또는 PEG-PE인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, PEG-지질 접합체는 PEG2000-DMG 또는 PEG2000-PE인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 다음을 포함하는, 변형된 지질 조성물:약 20 mol% 내지 약 50 mol%의 이온화성 지질,약 10 mol% 내지 약 75 mol%의 구조적 성분,약 0 mol% 내지 약 45 mol%의 스테롤, 및 약 0.5 mol% 내지 약 3 mol%의 폴리에틸렌 글리콜(PEG)-지질 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 다음을 포함하는, 변형된 지질 조성물:약 20 mol% 내지 약 50 mol%의 이온화성 지질,약 20 mol% 내지 약 60 mol%의 구조적 성분,약 7 mol% 내지 약 45 mol%의 스테롤, 및 약 0.5 mol% 내지 약 3 mol%의 폴리에틸렌 글리콜(PEG)-지질 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 이온화성 지질:구조적 지질:스테롤:PEG-지질을, 약 35:50:12.5:2.5, 약 35:20:42.5:2.5, 약 22.5:75:0:2.5, 약 35:30:32.5:2.5, 약 35:16:46.5:2.5, 약 35:25:37.5:2.5, 약 35:40:22.5:2.5, 약 45:10:43.5:1.5, 약 50:20:28.5:1.5, 또는 약 50:10:38.5:1.5의 몰비로 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항에 있어서, 구조적 지질은 구조적 지질 1 및 구조적 지질 2를 포함하되, 상기 구조적 지질 1 및 상기 구조적 지질 2는 상이한 구조적 지질인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 이온화성 지질:(구조적 지질 1+구조적 지질 2):스테롤:PEG-지질을, 약 35:(3+13):46.5:2.5, 약 35:(15+5):42.5:2.5, 또는 약 35:(45+5):12.5:2.5의 몰비로 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 또는 제4항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 리포플렉스, 리포솜, 지질 나노입자, 중합체 기반 담체, 엑소좀, 층상체, 미셀, 및 유화액으로 이루어진 군으로부터 선택되는 친유성 모이어티인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 또는 제4항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 양이온성 리포좀, 나노리포좀, 프로테오리포좀, 단일층상 리포좀, 다중층상 리포좀, 세라미드 함유 나노리포좀, 및 다중수포체성 리포좀으로 이루어진 군으로부터 선택되는 리포좀인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 또는 제4항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 지질 나노입자인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 지질 나노입자는 약 200 nm 미만의 입자 크기를 갖는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 지질 나노입자는 약 100 nm 미만의 크기를 갖는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 지질 나노입자의 평균 다분산 지수(PDI)는 약 0.1 내지 약 0.4의 범위인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항에 있어서, 지질 나노입자의 평균 PDI는 약 0.2 내지 약 0.3의 범위인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 또는 제4항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 하나 이상의 이종 작용제를 추가로 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 이종 작용제는 변형된 지질 조성물에 의해 캡슐화되거나, 이의 표면 상에 매립되거나, 이의 표면에 접합되는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 이종 작용제는 폴리뉴클레오티드를 포함하는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 폴리뉴클레오티드는 mRNA 또는 circRNA인, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 총 지질:이종 작용제를 약 50:1 내지 약 10:1의 중량비로 갖는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 총 지질:이종 작용제를 약 40:1 내지 약 28:1의 중량비로 갖는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 총 지질:이종 작용제를 약 37:1 내지 약 33:1의 중량비로 갖는, 변형된 지질 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 하나 이상의 이종 작용제를 세포 또는 대상체에게 전달하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:하나 이상의 이종 작용제 및 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항의 변형된 지질 조성물과 상기 세포를 접촉시키거나 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하되, 상기 이종 작용제는 상기 변형된 지질 조성물에 의해 캡슐화되거나, 이의 표면 상에 매립되거나, 이에 표면에 접합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 하나 이상의 이종 작용제는 비장 세포, 면역 세포, 림프 세포, 조혈 줄기 세포, 및/또는 골수 세포에 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 변형된 지질 조성물은 비장 세포, 면역 세포, 림프 세포, 조혈 줄기 세포, 및/또는 골수 세포의 형질감염을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 비장 림프 세포는 부모 집단의 적어도 1%, 적어도 2%, 또는 적어도 5%의 빈도로 형질감염되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 비장 골수 세포는 부모 집단의 적어도 5%, 적어도 10%, 또는 적어도 15%의 빈도로 형질감염되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항에 있어서, 조혈 줄기 세포는 부모 집단의 적어도 5%, 적어도 10%, 적어도 15%, 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 또는 적어도 35%의 빈도로 형질감염되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제57항에 있어서, 이종 작용제는 폴리뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 폴리뉴클레오티드는 mRNA 또는 circRNA인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 캠브릿지, 스위트 ***, 퍼스트 스트리트 ***</address><code>520240322853</code><country>미국</country><engName>SAIL BIOMEDICINES, INC.</engName><name>세일 바이오메디슨스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PATEL, Siddharth</engName><name>파텔, 시다스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Xiaoxue</engName><name>장, 시아오수에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOWE, Alaina</engName><name>하우, 알레이나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>UNION, Jennifer</engName><name>유니온, 제니퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BALMURI, Sricharani</engName><name>발무리, 스리차라니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAR, Tulsi</engName><name>차, 툴시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SALERNO, Dominick</engName><name>살레르노, 도미닉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 캠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KADAM, Manali</engName><name>카담, 마날리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***, *층(삼성동, 삼릉빌딩)</address><code>920201001611</code><country>대한민국</country><engName>THE WAVE IP LAW FIRM</engName><name>특허법인더웨이브</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/441,666</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/597,249</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0982742-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1098811-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정 (Amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1098979-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1106985-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167577-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0176317-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028652.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935572e74d92d5975157add53691929ceae5d7c934052e5782159665a443128cd0436a9b9d0ddd925508c07b49ae56ac6d8d79e43f009244ff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff5553a08704d4820e9fbfb4e8f2b7940fe6f0fbafcd6fc4b7ca740b2e967f379bbd49937259f5e9fbbf0dc0016929a8bd7e2513c81b90f1f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>