<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:29.3329</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009361</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아바타 신체를 위한 레이어링된 의류에 대한 은면 제거</inventionTitle><inventionTitleEng>HIDDEN SURFACE REMOVAL FOR LAYERED CLOTHING FOR AN AVATAR BODY</inventionTitleEng><openDate>2024.04.22</openDate><openNumber>10-2024-0051993</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 케이지 대 케이지 피팅 기법은 온라인 게임과 같은, 3D 환경에서 3D 아바타를 위한 타겟 3D 지오메트리에 3차원(3D) 지오메트리를 피팅하는 데 사용된다. 의류 아이템의 각 그래픽 표현은 내부 케이지와 외부 케이지가 제공된다. 의류 아이템의 내부 케이지(현재 레이어)는 3D 아바타에 피팅되어 있는 다른 의류 아이템의 외부 케이지(이전/밑에 있는 레이어)에 매핑된다. 이 매핑은 현재 레이어가 이전 레이어의 형상을 따를 수 있게 한다. 이 기법은 레이어를 밑에 있는 의류 레이어(들) 위에 피팅될 수 있게 하여, 임의의 신체 지오메트리가 임의의 의류 지오메트리에 피팅되도록 허용한다. HSR(hidden surface removal) 작업은 위에 있는 레이어에 의해 숨겨진 밑에 있는 레이어의 면을 식별하기 위해 수행될 수 있으며, 이러한 은면은 렌더링되지 않는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023064440</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/046523</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 3차원(3D) 아바타에 레이어링된 의류를 제공하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,아바타 신체를 갖는 3D 아바타의 신체 케이지의 신체 특징 포인트를 식별하는 단계;상기 아바타 신체를 따르는 변형된 첫 번째 옷을 획득하기 위해, 첫 번째 옷의 내부 케이지의 내부 특징 포인트를 상기 신체 케이지의 상기 신체 특징 포인트에 매핑하는 단계;상기 변형된 첫 번째 옷에 의해 숨겨진 상기 신체 케이지의 면(face)을 식별하기 위해 제1 HSR(hidden surface removal) 작업을 수행하는 단계;상기 변형된 첫 번째 옷으로 상기 아바타 신체를 적어도 부분적으로 감싸서(enveloping), 상기 아바타 신체에 상기 변형된 첫 번째 옷을 피팅하는 단계 - 상기 신체 케이지의 상기 식별된 면에 대응하는 상기 아바타 신체의 면은 렌더링되지 않음 -;상기 첫 번째 옷의 외부 케이지를 따르는 변형된 두 번째 옷을 획득하기 위해, 두 번째 옷의 내부 케이지의 내부 특징 포인트를 상기 변형된 첫 번째 옷의 외부 케이지의 외부 특징 포인트에 매핑하는 단계;상기 변형된 두 번째 옷에 의해 숨겨진 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 면을 식별하기 위해 제2 HSR 작업을 수행하는 단계; 및상기 변형된 첫 번째 옷이 피팅된 상기 아바타 신체를 상기 변형된 두 번째 옷으로 적어도 부분적으로 감싸서, 상기 아바타 신체에 상기 변형된 두 번째 옷을 피팅하는 단계를 포함하고, 상기 외부 케이지의 식별된 면에 대응하는 상기 변형된 첫 번째 옷의 면은 렌더링되지 않는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 단계는: 숨겨진, 상기 변형된 첫 번째 옷의 메시의 제1 면에 대해, 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 숨겨진 제1 면과 관련된 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 적어도 제1 면을 식별하는 단계; 및가시적인, 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 메시의 제2 면에 대해, 상기 변형된 첫 번째 옷의 가시적인 상기 제2 면과 관련된 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 적어도 제2 면을 식별하는 단계를 포함하며,관련된 적어도 상기 제2 면은 세 번째 옷에 대한 후속 가시성 결정에 사용되고, 관련된 적어도 상기 제1 면은 상기 세 번째 옷에 대하여 숨겨지는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,숨겨진 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 상기 면을 식별하기 위해 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 단계는:상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 면 상의 적어도 하나의 포인트로부터 복수의 광선을 조사하는 단계;상기 복수의 광선 중 적어도 하나의 광선이 상기 두 번째 옷을 빗나가는 경우 상기 면이 보이도록 결정하는 단계; 및상기 복수의 광선 모두가 상기 두 번째 옷에 부딪치면 상기 면이 숨겨지는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 HSR 작업 및 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 단계는: 상기 첫 번째 옷과 관련하여, 구의 적어도 제1 슬라이스를 사용하여 상기 신체 케이지의 특정 면의 제1 가시성을 인코딩하는 단계;상기 두 번째 옷과 관련하여, 상기 구의 적어도 제2 슬라이스를 사용하여 상기 신체 케이지의 상기 특정 면의 제2 가시성을 인코딩하는 단계; 및상기 첫 번째 옷 및 상기 두 번째 옷 둘 다가 상기 아바타 신체에 피팅될 때 상기 신체 케이지의 상기 특정 면의 가시성을 결정하기 위해 상기 인코딩된 제1 가시성 및 상기 인코딩된 제2 가시성 사이의 논리적 연산을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 HSR 작업을 수행하는 단계는, 함께 숨어 있는 상기 아바타 신체의 제1 면이 제1 그룹으로 클러스터링되고, 함께 보이는 상기 아바타 신체의 제2 면이 제2 그룹으로 클러스터링되도록 클러스터링 기법을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 첫 번째 옷의 상기 신체 케이지 및 상기 외부 케이지 중 적어도 하나를 수축시키는 단계를 더 포함하고, 상기 수축은 밑에 있는 면(underlying face)에 의한 번짐(bleed through)을 감소시키는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 변형된 첫 번째 옷 위에 피팅되는 상기 변형된 두 번째 옷에 의해 발생하는 부기(puffiness)를 조절하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 프로세서에 의한 실행에 응답하여, 상기 프로세서로 하여금 동작을 수행하거나 수행을 제어하게 하는 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작은:아바타 신체를 갖는 3D 아바타의 신체 케이지의 신체 특징 포인트를 식별하는 것;상기 아바타 신체를 따르는 변형된 첫 번째 옷을 획득하기 위해, 첫 번째 옷의 내부 케이지의 내부 특징 포인트를 상기 신체 케이지의 상기 신체 특징 포인트에 매핑하는 것;상기 변형된 첫 번째 옷에 의해 숨겨진 상기 신체 케이지의 면을 식별하기 위해 제1 HSR(hidden surface removal) 작업을 수행하는 것;상기 변형된 첫 번째 옷으로 상기 아바타 신체를 적어도 부분적으로 감싸서, 상기 아바타 신체에 상기 변형된 첫 번째 옷을 피팅하는 것 - 상기 신체 케이지의 식별된 면에 대응하는 상기 아바타 신체의 면은 렌더링되지 않음 -;상기 첫 번째 옷의 외부 케이지를 따르는 변형된 두 번째 옷을 획득하기 위해, 두 번째 옷의 내부 케이지의 내부 특징 포인트를 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 외부 특징 포인트에 매핑하는 것;상기 변형된 두 번째 옷에 의해 숨겨진 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 면을 식별하기 위해 제2 HSR 작업을 수행하는 것; 및상기 변형된 첫 번째 옷이 피팅된 상기 아바타 신체를 상기 변형된 두 번째 옷으로 적어도 부분적으로 감싸서, 상기 아바타 신체에 상기 변형된 두 번째 옷을 피팅하는 것을 포함하고, 상기 외부 케이지의 식별된 면에 대응하는 상기 변형된 첫 번째 옷의 면은 렌더링되지 않는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 동작은:숨겨진, 상기 변형된 첫 번째 옷의 메시의 제1 면에 대해, 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 숨겨진 제1 면과 관련된 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 적어도 제1 면을 식별하고; 및가시적인, 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 메시의 제2 면에 대해, 상기 변형된 첫 번째 옷의 가시적인 상기 제2 면과 관련된 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 적어도 제2 면을 식별하는 동작을 포함하고,관련된 적어도 상기 제2 면은 세 번째 옷에 대한 후속 가시성 결정에 사용되고, 관련된 적어도 상기 제1 면은 상기 세 번째 옷에 대해 숨겨지는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,숨겨진 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 상기 면을 식별하기 위한 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 동작은: 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 면 상의 적어도 하나의 포인트로부터 복수의 광선을 조사하고;상기 복수의 광선 중 적어도 하나의 광선이 상기 두 번째 옷을 빗나가는 경우 상기 면이 보이도록 결정하고; 및상기 복수의 광선 모두가 상기 두 번째 옷에 부딪치면 상기 면이 숨겨지도록 결정하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제1 HSR 작업 및 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 동작은:상기 첫 번째 옷에 대하여, 구의 적어도 제1 슬라이스를 사용하여 상기 신체 케이지의 특정 면의 제1 가시성을 인코딩하고;상기 두 번째 옷에 대하여, 상기 구의 적어도 제2 슬라이스를 사용하여 상기 신체 케이지의 상기 특정 면의 제2 가시성을 인코딩하고; 및상기 첫 번째 옷 및 상기 두 번째 옷 모두가 상기 아바타 신체에 피팅될 때 상기 신체 케이지의 상기 특정 면의 가시성을 결정하기 위해 상기 인코딩된 제1 가시성과 상기 인코딩된 제2 가시성 사이의 논리적 연산을 수행하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 제1 HSR 작업을 수행하는 동작은:함께 숨어 있는 상기 아바타 신체의 제1 면이 제1 그룹으로 클러스터링되고, 함께 보이는 상기 아바타 신체의 제2 면이 제2 그룹으로 클러스터링되도록 클러스터링 기법을 수행하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로세서로 하여금,상기 신체 케이지 및 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지 중 적어도 하나를 수축시키는 동작을 더 수행하도록 하고, 상기 수축은 밑에 있는 면에 의한 번짐을 감소시키는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 결합되고, 상기 프로세서에 의한 실행에 응답하여, 상기 프로세서로 하여금 동작을 수행하거나 수행을 제어하도록 하는 저장된 명령어를 갖는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하고, 상기 동작은:아바타 신체를 갖는 3D 아바타의 신체 케이지의 신체 특징 포인트를 식별하는 것;상기 아바타 신체를 따르는 변형된 첫 번째 옷을 획득하기 위해, 첫 번째 옷의 내부 케이지의 내부 특징 포인트를 상기 신체 케이지의 상기 신체 특징 포인트에 매핑하는 것;상기 변형된 첫 번째 옷에 의해 숨겨진 상기 신체 케이지의 면을 식별하기 위해 제1 HSR(hidden surface removal) 작업을 수행하는 것;상기 변형된 첫 번째 옷으로 상기 아바타 신체를 적어도 부분적으로 감싸서, 상기 아바타 신체에 상기 변형된 첫 번째 옷을 피팅하는 것 - 상기 신체 케이지의 식별된 면에 대응하는 상기 아바타 신체의 면은 렌더링되지 않음 -;상기 첫 번째 옷의 외부 케이지를 따르는 변형된 두 번째 옷을 획득하기 위해, 두 번째 옷의 내부 케이지의 내부 특징 포인트를 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 외부 특징 포인트에 매핑하는 것;상기 변형된 두 번째 옷에 의해 숨겨진 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 면을 식별하기 위해 제2 HSR 작업을 수행하는 것; 및상기 변형된 첫 번째 옷이 피팅된 상기 아바타 신체를 상기 변형된 두 번째 옷으로 적어도 부분적으로 감싸서, 상기 아바타 신체에 상기 변형된 두 번째 옷을 피팅하는 것을 포함하고, 상기 외부 케이지의 식별된 면에 대응하는 상기 변형된 첫 번째 옷의 면은 렌더링되지 않는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제2 HSR 작업을 수행하는 동작은,숨겨진, 상기 변형된 첫 번째 옷의 메시의 제1 면에 대해, 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 숨겨진 제1 면과 관련된 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 적어도 제1 면을 식별하고; 및가시적인, 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 메시의 제2 면에 대해, 상기 변형된 첫 번째 옷의 가시적인 상기 제2 면과 관련된 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 적어도 제2 면을 식별하는 동작을 포함하고,관련된 적어도 상기 제2 면은 세 번째 옷에 대한 후속 가시성 결정에 사용되고, 관련된 적어도 상기 제1 면은 상기 세 번째 옷에 대해 숨겨지는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,숨겨진 상기 변형된 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 상기 면을 식별하기 위한 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 동작은: 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지의 면 상의 적어도 하나의 포인트로부터 복수의 광선을 조사하고;상기 복수의 광선 중 적어도 하나의 광선이 상기 두 번째 옷을 빗나가는 경우 상기 면이 보이도록 결정하고; 및상기 복수의 광선 모두가 상기 두 번째 옷에 부딪치면 상기 면이 숨겨지도록 결정하는 동작을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 제1 HSR 작업 및 상기 제2 HSR 작업을 수행하는 동작은:상기 첫 번째 옷에 대하여, 구의 적어도 제1 슬라이스를 사용하여 상기 신체 케이지의 특정 면의 제1 가시성을 인코딩하고;상기 두 번째 옷에 대하여, 상기 구의 적어도 제2 슬라이스를 사용하여 상기 신체 케이지의 상기 특정 면의 제2 가시성을 인코딩하고; 및상기 첫 번째 옷 및 상기 두 번째 옷 모두가 상기 아바타 신체에 피팅될 때 상기 신체 케이지의 상기 특정 면의 가시성을 결정하기 위해 상기 인코딩된 제1 가시성과 상기 인코딩된 제2 가시성 사이의 논리적 연산을 수행하는 동작을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 제1 HSR 작업을 수행하는 동작은:함께 숨어 있는 상기 아바타 신체의 제1 면이 제1 그룹으로 클러스터링되고, 함께 보이는 상기 아바타 신체의 제2 면이 제2 그룹으로 클러스터링되도록 클러스터링 기법을 수행하는 동작을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 신체 케이지 및 상기 첫 번째 옷의 상기 외부 케이지 중 적어도 하나를 수축시키는 동작을 더 수행하도록 하고, 상기 수축은 밑에 있는 면에 의한 번짐을 감소시키는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로세서로 하여금,상기 변형된 첫 번째 옷 위에 피팅되는 상기 변형된 두 번째 옷에 의해 발생하는 부기를 조절하는 동작을 더 수행하도록 하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산 마테오, 파크 플레이스 ***</address><code>520100085059</code><country>미국</country><engName>Roblox Corporation</engName><name>로브록스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MAKEEV, Sergei</engName><name>마키브, 세르게이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Byungmoon</engName><name>김,병문</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Si</engName><name>첸, 시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 삼일대로 *** 장교빌딩 ****호(지브이특허법률사무소)</address><code>920000001961</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hwan</engName><name>김진환</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 중구 삼일대로 *** 장교빌딩 ****호(지브이특허법률사무소)</address><code>920070004431</code><country>대한민국</country><engName>Ji-Ha Park</engName><name>박지하</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 중구 삼일대로 *** 장교빌딩 ****호(지브이특허법률사무소)</address><code>920050004118</code><country>대한민국</country><engName>Kim Min Cheol</engName><name>김민철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/255,489</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/404,925</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0312200-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0050244-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0665970-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1275959-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1275960-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009361.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a7bf73403f99bd929e682d2b844f8901e02313438fcb8e60f221e2f098d7d048001b3a3ab9ec7d8dc1bdb21dab2c5cbd95903c84d315f124</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf353dadbd91b9390de398058df80dc32ac967b62acd448a63a27e616617de4e8abaad021c47e4023a4a5892df069facb4d750495c42323381</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>