<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:31.5131</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0201336</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티모달 텍스트의 생성 방법, 획득 방법, 장치, 전자 기기, 저장 매체 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR GENERATING MULTIMODAL TEXT, METHOD  AND APPARATUS FOR ACQUIRING MULTIMODAL TEXT, ELECTRONIC  DEVICE, STORAGE MEDIUM AND COMPUTER PROGRAM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.16</openDate><openNumber>10-2025-0008843</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/532</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/3329</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/338</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/166</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 멀티모달 텍스트의 생성 방법, 멀티모달 텍스트의 획득 방법, 장치, 전자 기기, 저장 매체 및 컴퓨터프로그램을 제공하며, 인공 지능 기술 분야, 특히 컴퓨터 버전, 딥러닝 및 대형 모델 등 기술 분야에 관한 것이다. 멀티모달 텍스트의 생성 방법의 구체적인 구현 방법은, 제시 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 요청을 수신한 것에 응답하여, 제시 정보를 기반으로 대형 언어 모델을 사용하여 제시 정보에 대응하는 텍스트 정보를 생성하는 것; 텍스트 정보를 기반으로 대형 언어 모델을 사용하여 텍스트 정보에 대응하는 이미지 정보를 생성하는 것; 및 텍스트 정보와 이미지 정보를 기반으로 대형 언어 모델을 사용하여 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 텍스트 정보와 이미지 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트를 얻는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제시 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 요청을 수신한 것에 응답하여, 상기 제시 정보를 기반으로 대형 언어 모델을 사용하여 상기 제시 정보에 대응하는 텍스트 정보를 생성하는 것；상기 텍스트 정보를 기반으로 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 텍스트 정보에 대응하는 이미지 정보를 생성하는 것；및상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 기반으로, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트를 얻는 것을 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제시 정보를 기반으로 대형 언어 모델을 사용하여 상기 제시 정보에 대응하는 텍스트 정보를 생성하는 것은, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 제시 정보를 처리하여, 제1 의사 결정 정보를 생성하는 것 - 상기 제1 의사 결정 정보는 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 있는지 여부를 지시하는 제1 지시 정보를 포함하고, 상기 제1 지시 정보가 상기 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 경우, 상기 제1 의사 결정 정보는 검색 문구를 더 포함함 -； 및상기 제1 지시 정보가 상기 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 것에 응답하여, 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 검색 문구를 기반으로 검색 증강 생성 태스크를 실행하여 상기 텍스트 정보를 생성하는 것을 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제시 정보를 기반으로 대형 언어 모델을 사용하여 상기 제시 정보에 대응하는 텍스트 정보를 생성하는 것은, 상기 제1 지시 정보가 상기 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 없음을 지시하는 것에 응답하여, 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 제시 정보를 기반으로 텍스트 생성 태스크를 실행하여 상기 텍스트 정보를 생성하는 것을 더 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 텍스트 정보를 기반으로 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 텍스트 정보에 대응하는 이미지 정보를 생성하는 것은, 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 제시 정보와 상기 텍스트 정보를 기반으로 얻은 입력 정보를 처리하여 제2 의사 결정 정보를 생성하는 것 - 상기 제2 의사 결정 정보는 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 있는지 여부를 지시하는 제2 지시 정보를 포함하고, 상기 제2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 경우, 상기 제2 의사 결정 정보는 검색 매개변수를 더 포함함 -； 및상기 제2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 것에 응답하여, 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 검색 매개변수를 기반으로 이미지 검색 태스크를 실행하여 상기 이미지 정보를 얻는 것을 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 없음을 지시하는 경우, 상기 제2 의사 결정 정보는 이미지 설명 문구를 더 포함하며, 상기 텍스트 정보를 기반으로 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 텍스트 정보에 대응하는 이미지 정보를 생성하는 것은, 상기 제2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 없음을 지시하는 것에 응답하여, 텍스트-이미지 모델을 사용하여 상기 이미지 설명 문구를 기반으로 이미지 생성 태스크를 실행하여 상기 이미지 정보를 생성하는 것을 더 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 기반으로 상기 대형 언어 모델을 사용하여 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트를 얻는 것은, 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 기반으로 레이아웃 생성 텍스트를 실행하여 상기 멀티모달 텍스트에 대한 레이아웃 정보를 생성하는 것; 및상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 레이아웃 정보를 기반으로 상기 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 상기 멀티모달 텍스트를 얻는 것을 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 이미지 정보를 기반으로 상기 멀티모달 텍스트에 대한 베이스 맵 정보를 결정하는 것;상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 레이아웃 정보를 기반으로 상기 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하여 렌더링에 의해 상기 멀티모달 텍스트를 얻는 것은, 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 레이아웃 정보와 상기 베이스 맵 정보를 기반으로 상기 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 상기 멀티모달 텍스트를 얻는 것을 더 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대형 언어 모델에 의해 생성된 정보는 상기 대형 언어 모델이 실행하는 태스크에 대응하는 생성 정보 및 상기 생성 정보에 대한 신뢰도를 포함하며, 상기 생성 정보는 텍스트 정보, 이미지 정보, 멀티모달 텍스트 중 적어도 하나를 포함하며,상기 방법은, 상기 생성 정보에 대한 신뢰도가 신뢰도 한계치보다 낮은 것에 응답하여, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 생성 정보를 생성하는 태스크를 다시 실행하는 것을 더 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티모달 텍스트를 생성하는 과정에서, 상기 대형 언어 모델에 대한 정보 흐름을 생성하는 것 - 상기 정보 흐름은 상기 대형 언어 모델의 입력 정보와 출력 정보를 지시함 -;상기 정보 흐름을 전시하는 것; 및상기 정보 흐름에 대한 선택 동작에 응답하여, 상기 정보 흐름을 상기 대형 언어 모델을 미세 조정하기 위한 목표 정보 흐름으로 결정하는 것을 더 포함하는 멀티모달 텍스트의 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제시 정보를 수신한 것에 응답하여, 상기 제시 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 요청을 발송하는 것; 및상기 멀티모달 텍스트 생성 요청에 응답하여 생성된 멀티모달 텍스트를 획득한 것에 응답하여, 상기 멀티모달 텍스트를 전시하는 것을 포함하며, 상기 멀티모달 텍스트는 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 생성된 것인 멀티모달 텍스트의 획득 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제시 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 요청을 수신한 것에 응답하여, 상기 제시 정보를 기반으로 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 제시 정보에 대응하는 텍스트 정보를 생성하기 위한 텍스트 생성 모듈;상기 텍스트 정보를 기반으로 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 텍스트 정보에 대응하는 이미지 정보를 생성하기 위한 이미지 생성 모듈； 및상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 기반으로, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트를 얻기 위한 멀티모달 텍스트 생성 모듈을 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 텍스트 생성 모듈은, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 제시 정보를 처리하여 제1 의사 결정 정보를 생성하기 위한 제1 의사 결정 생성 서브 모듈로서, 상기 제1 의사 결정 정보는 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 있는지 여부를 지시하는 제1 지시 정보를 포함하고, 상기 제1 지시 정보가 상기 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 경우, 상기 제1 의사 결정 정보는 검색 문구를 더 포함는 제1 의사 결정 생성 서브 모듈； 및상기 제1 지시 정보가 상기 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 것에 응답하여, 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 검색 문구를 기반으로 검색 증강 생성 태스크를 실행하여 상기 텍스트 정보를 생성하기 위한 제1 텍스트 생성 서브 모듈을 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 텍스트 생성 모듈은, 상기 제1 지시 정보가 상기 제1 데이터베이스를 검색할 필요가 없음을 지시하는 것에 응답하여, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 제시 정보를 기반으로 텍스트 생성 태스크를 실행하여 상기 텍스트 정보를 생성하기 위한 제2 텍스트 생성 서브 모듈을 더 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 이미지 생성 모듈은, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 제시 정보와 상기 텍스트 정보를 기반으로 얻은 입력 정보를 처리하여 제2 의사 결정 정보를 생성하기 위한 제2 의사 결정 생성 서브 모듈로서, 상기 제2 의사 결정 정보는 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 있는지 여부를 지시하는 제2 지시 정보를 포함하고, 상기 제2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 경우, 상기 제2 의사 결정 정보는 검색 매개변수를 더 포함하는 제2 의사 결정 생성 서브 모듈； 및상기 제2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 있음을 지시하는 것에 응답하여, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 검색 매개변수를 기반으로 이미지 검색 태스크를 실행하여 상기 이미지 정보를 얻기 위한 제1 이미지 생성 서브 모듈을 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제 2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 없음을 지시하는 경우, 상기 제2 의사 결정 정보는 이미지 설명 문구를 더 포함하며, 상기 이미지 생성 모듈은, 상기 제2 지시 정보가 상기 제2 데이터베이스를 검색할 필요가 없음을 지시하는 것에 응답하여, 텍스트-이미지 모델을 사용하여 상기 이미지 설명 문구를 기반으로, 이미지 생성 태스크를 실행하여 상기 이미지 정보를 생성하기 위한 제2 이미지 생성 서브 모듈을 더 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 멀티모달 텍스트 생성 모듈은, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 텍스트 정보와 상기 이미지 정보를 기반으로, 레이아웃 생성 텍스트를 실행하여 상기 멀티모달 텍스트에 대한 레이아웃 정보를 생성하기 위한 레이아웃 생성 서브 모듈; 및상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 레이아웃 정보를 기반으로 상기 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 상기 멀티모달 텍스트를 얻기 위한 렌더링 서브 모듈을 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 이미지 정보를 기반으로 상기 멀티모달 텍스트에 대한 베이스 맵 정보를 결정하기 위한 베이스 맵 결정 모듈을 더 포함하며,상기 렌더링 서브 모듈은 상기 대형 언어 모델을 사용하여, 상기 레이아웃 정보와 상기 베이스 맵 정보를 기반으로 상기 멀티모달 텍스트 렌더링 도구를 호출하고, 렌더링에 의해 상기 멀티모달 텍스트를 얻기 위한 것인 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대형 언어 모델에 의해 생성된 정보는 상기 대형 언어 모델이 실행하는 태스크에 대응하는 생성 정보 및 상기 생성 정보에 대한 신뢰도를 포함하며, 상기 생성 정보는 텍스트 정보, 이미지 정보, 멀티모달 텍스트 중 적어도 하나를 포함하며,상기 생성 정보에 대한 신뢰도가 신뢰도 한계치보다 낮은 것에 응답하여, 상기 생성 정보를 생성하는 모듈을 스게쥴링하고, 상기 대형 언어 모델을 사용하여 상기 생성 정보를 생성하는 태스크를 다시 실행하기 위한 스게쥴링 모듈을 더 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제17항 중의 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티모달 텍스트를 생성하는 과정에서, 상기 대형 언어 모델에 대한 정보 흐름을 생성하기 위한 정보 흐름 생성 모듈로서, 상기 정보 흐름은 상기 대형 언어 모델의 입력 정보와 출력 정보를 지시하는 정보 흐름 생성 모듈;상기 정보 흐름을 전시하기 위한 전시 모듈； 및상기 정보 흐름에 대한 선택 동작에 응답하여, 상기 정보 흐름을 상기 대형 언어 모델에 대해 미세 조정하기 위한 목표 정보 흐름으로 결정하기 위한 정보 흐름 결정 모듈을 더 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제시 정보를 수신한 것에 응답하여, 상기 제시 정보를 포함하는 멀티모달 텍스트 생성 요청을 발송하기 위한 정보 송수신 모듈； 및상기 정보 송수신 모듈이 상기 멀티모달 텍스트 생성 요청에 응답하여 생성된 멀티모달 텍스트를 획득하는 것에 응답하여, 상기 멀티모달 텍스트를 전시하기 위한 멀티모달 텍스트 전시 모듈을 포함하며, 상기 멀티모달 텍스트는 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항의 장치를 사용하여 생성된 것인 멀티모달 텍스트 획득 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 통신 연결된 메모리를 포함하며, 여기서, 상기 메모리에는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어가 저장되어 있고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 상기 방법을 실행할 수 있게 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 상기 방법을 실행하게 하기 위한 컴퓨터 명령어가 저장되어 있는 비휘발성 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 판독 가능한 저장 매체 및 전자 장치 중 적어도 하나에 저장되어 있고, 프로세서에 의해 실행될 시에 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 상기 방법을 구현하는 판독 가능 저장 매체와 전자 기기 중의 적어도 하나에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이디안 디스트릭트 샹디 **번가 넘버 **, 바이두 캠퍼스 *층</address><code>520190701941</code><country>중국</country><engName>BEIJING BAIDU NETCOM SCIENCE TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 바이두 넷컴 사이언스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디엔 디스...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Moye</engName><name>첸 모예</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디엔 디스...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Qifan</engName><name>왕 치판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디엔 디스...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Shiyue</engName><name>왕 쉬위에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디엔 디스...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Hao</engName><name>리우 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디엔 디스...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XIAO, Xinyan</engName><name>샤오 신옌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.07.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410955241.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1461424-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000102-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240201336.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9333b60512e3320574704bbcd96644d1877b1562827ab405d282b82c69ca560246b1e19b17086e2713e7990b36983d24704d776ab4f91c434f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff72c64028751b0cbee2cee26333b5bc6d2b1f8e654c7c66ce6194f29cf34fb4291dcb038ef382545f8ab18f8dd6a7d4be1f217a2a150ced3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>