<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:22.2322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7017832</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>치료 지원</inventionTitle><inventionTitleEng>TREATMENT SUPPORT</inventionTitleEng><openDate>2023.07.04</openDate><openNumber>10-2023-0098821</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/4045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 멜라토닌으로 불면증의 치료를 지원하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 방법은, 환자와 관련된 수면 데이터를 수신하는 단계; 수면 데이터에 기초하여 환자가 멜라토닌을 복용하기 위한 투여 시간을 결정하는 단계; 및 투여 시간을 표시하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022096883</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2021/052858</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멜라토닌으로 불면증의 치료를 지원하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,환자와 관련된 수면 데이터를 수신하는 단계;상기 수면 데이터에 기초하여 상기 환자가 상기 멜라토닌을 복용하기 위한 투여 시간을 결정하는 단계; 및상기 투여 시간을 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 수면 데이터는 기상 시간 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 기상 시간 데이터는,실제 기상 시간; 및/또는목표 기상 시간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는,상기 실제 기상 시간이 상기 목표 기상 시간보다 늦은 경우 상기 실제 기상 시간; 및상기 실제 기상 시간이 상기 목표 기상 시간보다 빠르거나 같은 경우 상기 목표 기상 시간에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수면 데이터에 기초하여 목표 수면 허기(target sleep hunger)를 결정하는 단계; 및상기 목표 수면 허기에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 목표 수면 허기를 결정하는 단계는 목표 수면 지속기간에 기초하여 상기 목표 수면 허기를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 불면증의 유형은 새벽 각성 불면증 또는 수면 유지 불면증이고 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 실제 기상 시간 또는 상기 목표 기상 시간 후에 11로부터 19시간까지로서 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 불면증의 유형은 지연된 수면 위상 불면증이고 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 실제 기상 시간 또는 상기 목표 기상 시간 후에 8로부터 12시간까지로서 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는, 기상 시간 데이터, 수면 지속기간, 수면 개시 시간, 수면 품질, 각성 에피소드의 수, 각성 에피소드의 지속기간 및 주간 수면 데이터 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수면 데이터에 기초하여 실제 수면 허기를 결정하는 단계; 및상기 실제 수면 허기에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 실제 수면 허기를 결정하는 단계는 수면 개시 시간 및 총 수면 지속기간에 기초하고, 선택적으로 상기 총 수면 지속기간은 야간 수면 지속기간 및 주간 수면 지속기간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 불면증 심각도 등급을 포함하고, 상기 방법은 상기 불면증 심각도 등급에 기초하여 상기 투여 시간에 심각도 오프셋을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 목표 수면 개시 시간에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 수면 데이터는 상기 목표 수면 개시 시간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 수면 데이터에 기초하여, 바람직하게는 기상 시간 데이터에 기초하여 상기 목표 수면 개시 시간을 결정하는 단계; 및상기 목표 수면 개시 시간을 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 환자 기록 데이터, 환자 개인 데이터, 환자 생리학적 데이터, 환자 목표 데이터, 환경 데이터, 환자 약물 데이터 및 환자 활동 데이터 중 하나 이상을 포함하는 또 다른 환자 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 또 다른 환자 데이터는 섭취 데이터를 포함하는 환자 활동 데이터를 포함하고 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 섭취 데이터에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 목표 기상 시간을 포함하고, 상기 방법은 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 목표 기상 시간을 포함하고, 상기 방법은 상기 수면 데이터의 다른 데이터에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 목표 기상 시간을 설정하는 단계는 환자 목표 데이터 및/또는 상기 수면 데이터에 기초하여, 바람직하게는,상기 환자 목표 데이터의 원하는 기상 시간;상기 환자 목표 데이터의 원하는 수면 지속기간; 및상기 환자 목표 데이터의 원하는 수면 개시 시간중 하나 이상에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 설정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 목표 기상 시간을 포함하고, 상기 방법은 상기 수면 데이터의 다른 데이터에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 목표 기상 시간을 업데이트하는 단계는,상기 수면 데이터의 실제 기상 시간;상기 수면 데이터의 실제 수면 지속기간; 및상기 수면 데이터의 실제 수면 개시 시간중 하나 이상에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 업데이트하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 업데이트된 목표 기상 시간에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터에 기초하여 상기 멜라토닌의 투여량을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 투여량을 업데이트하는 단계는 상기 수면 데이터의 목표 기상 시간과 실제 기상 시간 사이의 차이에 기초하여 상기 투여량을 업데이트하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 차이가 임계 일수 동안 제1 차이 임계치보다 큰 경우 상기 투여량을 증가시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 차이가 임계 일수 동안 제2 차이 임계치 미만인 경우 상기 투여량을 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 또는 이에 종속하는 임의의 방법에 있어서, 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 투여량을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 치료적 거동 권고를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 치료적 권고를 제공하는 단계는 상기 수면 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 치료적 거동 권고는,운동 권고;섭취 권고;휴식 권고;일광 노출 권고; 및활동 권고중 임의의 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 치료적 거동 권고에 대한 환자 순응도에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제16항 또는 이에 종속하는 임의의 항에 있어서, 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 하나 이상의 치료적 거동 권고를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터를 수신하는 단계는, 환자 입력 및 센서 입력 중 하나 이상에 의해 상기 수면 데이터를 수신하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 멜라토닌으로 불면증의 치료를 지원하기 위한 시스템으로서, 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 컴퓨터 실행 가능한 명령어를 저장하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 불면증의 치료에서 사용하기 위한 멜라토닌으로서, 멜라토닌 투여 요법은,환자와 관련된 수면 데이터를 수신하는 것;상기 수면 데이터에 기초하여 상기 환자가 상기 멜라토닌을 복용하기 위한 투여 시간을 결정하는 것; 및상기 투여 시간을 표시하는 것을 포함하는 단계에 의해 결정되는, 멜라토닌.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 멜라토닌을 필요로 하는 환자에게 이를 투여하는 단계를 포함하는 불면증을 치료하는 방법으로서, 멜라토닌 투여 요법은,환자와 관련된 수면 데이터를 수신하는 것;상기 수면 데이터에 기초하여 상기 환자가 상기 멜라토닌을 복용하기 위한 투여 시간을 결정하는 것; 및상기 투여 시간을 표시하는 것을 포함하는 단계에 의해 결정되는, 불면증을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 불면증의 치료를 위한 약제의 제조에서의 멜라토닌의 용도로서, 멜라토닌 투여 요법은,환자와 관련된 수면 데이터를 수신하는 것;상기 수면 데이터에 기초하여 상기 환자가 상기 멜라토닌을 복용하기 위한 투여 시간을 결정하는 것; 및상기 투여 시간을 표시하는 것을 포함하는 단계에 의해 결정되는, 멜라토닌의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멜라토닌 투여 요법을 결정하는 상기 단계는 컴퓨터에 의해 적어도 부분적으로 구현되는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 기상 시간 데이터를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 기상 시간 데이터는,실제 기상 시간; 및/또는목표 기상 시간을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는,상기 실제 기상 시간이 상기 목표 기상 시간보다 늦은 경우 상기 실제 기상 시간; 및상기 실제 기상 시간이 상기 목표 기상 시간보다 빠르거나 같은 경우 상기 목표 기상 시간에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수면 데이터에 기초하여 목표 수면 허기를 결정하는 단계; 및상기 목표 수면 허기에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제38항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 수면 허기를 결정하는 단계는 목표 수면 지속기간에 기초하여 상기 목표 수면 허기를 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 불면증의 유형은 새벽 각성 불면증 또는 수면 유지 불면증이고 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 실제 기상 시간 또는 상기 목표 기상 시간 후에 11로부터 19시간까지로서 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제38항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 불면증의 유형은 지연된 수면 위상 불면증이고 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 실제 기상 시간 또는 상기 목표 기상 시간 후에 8로부터 12시간까지로서 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는, 기상 시간 데이터, 수면 지속기간, 수면 개시 시간, 수면 품질, 각성 에피소드의 수, 각성 에피소드의 지속기간 및 주간 수면 데이터 중 하나 이상을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제38항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수면 데이터에 기초하여 실제 수면 허기를 결정하는 단계; 및상기 실제 수면 허기에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 실제 수면 허기를 결정하는 단계는 수면 개시 시간 및 총 수면 지속기간에 기초하고, 선택적으로 상기 총 수면 지속기간은 야간 수면 지속기간 및 주간 수면 지속기간을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제38항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 불면증 심각도 등급을 포함하고, 상기 방법은 상기 불면증 심각도 등급에 기초하여 상기 투여 시간에 심각도 오프셋을 적용하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 목표 수면 개시 시간에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 수면 데이터는 상기 목표 수면 개시 시간을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서,상기 수면 데이터에 기초하여, 바람직하게는 기상 시간 데이터에 기초하여 상기 목표 수면 개시 시간을 결정하는 단계; 및상기 목표 수면 개시 시간을 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제38항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 환자 기록 데이터, 환자 개인 데이터, 환자 생리학적 데이터, 환자 목표 데이터, 환경 데이터, 환자 약물 데이터 및 환자 활동 데이터 중 하나 이상을 포함하는 또 다른 환자 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 상기 또 다른 환자 데이터는 섭취 데이터를 포함하는 환자 활동 데이터를 포함하고 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 섭취 데이터에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 목표 기상 시간을 포함하고, 상기 방법은 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 설정하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제38항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 목표 기상 시간을 포함하고, 상기 방법은 상기 수면 데이터의 다른 데이터에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 설정하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 목표 기상 시간을 설정하는 단계는 환자 목표 데이터 및/또는 상기 수면 데이터에 기초하여, 바람직하게는,상기 환자 목표 데이터의 원하는 기상 시간;상기 환자 목표 데이터의 원하는 수면 지속기간; 및상기 환자 목표 데이터의 원하는 수면 개시 시간중 하나 이상에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 설정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제38항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터는 목표 기상 시간을 포함하고, 상기 방법은 상기 수면 데이터의 다른 데이터에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제38항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 기상 시간을 업데이트하는 단계는,상기 수면 데이터의 실제 기상 시간;상기 수면 데이터의 실제 수면 지속기간; 및상기 수면 데이터의 실제 수면 개시 시간중 하나 이상에 기초하여 상기 목표 기상 시간을 업데이트하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 업데이트된 목표 기상 시간에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제38항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터에 기초하여 상기 멜라토닌의 투여량을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 투여량을 업데이트하는 단계는 상기 수면 데이터의 목표 기상 시간과 실제 기상 시간 사이의 차이에 기초하여 상기 투여량을 업데이트하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 차이가 임계 일수 동안 제1 차이 임계치보다 큰 경우 상기 투여량을 증가시키는 단계를 더 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제38항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차이가 임계 일수 동안 제2 차이 임계치 미만인 경우 상기 투여량을 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제38항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 투여량을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제38항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 치료적 거동 권고를 제공하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 하나 이상의 치료적 권고를 제공하는 단계는 상기 수면 데이터에 기초하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항 또는 제71항에 있어서, 상기 하나 이상의 치료적 거동 권고는,운동 권고;섭취 권고;휴식 권고;일광 노출 권고; 및활동 권고중 임의의 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투여 시간을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 치료적 거동 권고에 대한 환자 순응도에 기초하여 상기 투여 시간을 결정하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제38항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 또 다른 환자 데이터에 기초하여 하나 이상의 치료적 거동 권고를 제공하는 단계를 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제38항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면 데이터를 수신하는 단계는, 환자 입력 및 센서 입력 중 하나 이상에 의해 상기 수면 데이터를 수신하는 것을 포함하는, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 멜라토닌 및 사용 설명서를 포함하는 키트로서, 상기 사용 설명서는 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 따른 컴퓨터 구현 방법의 사용을 나타내는 것을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 캠브릿지 씨비** *에이티, 바브라함, 바브라함 리서치 캠퍼스</address><code>520210925633</code><country>영국</country><engName>CLOSED LOOP MEDICINE LTD</engName><name>클로즈드 룹 메디신 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 캠브릿지 씨비**...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDSMITH, Paul</engName><name>골드스미스, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 캠브릿지 씨비**...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Adrian</engName><name>윌리엄스, 아드리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 캠브릿지 씨비**...</address><code> </code><country> </country><engName>O’REGAN, David</engName><name>오’레간, 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 캠브릿지 씨비**...</address><code> </code><country> </country><engName>COX, David</engName><name>콕스, 데이빗</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, 한양빌딩*층(역삼동)</address><code>920091001018</code><country>대한민국</country><engName>DAE-A Intellectual Property Consulting</engName><name>특허법인(유한)대아</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/109,668</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0581219-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0090041-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1148485-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1148486-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237017832.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9389bb48550379371fdc900684e8eea4ef605f40474b0daa37f674788bc5a396f0b8600497914e4533fb7b67d7cc9f5fb6b9a9c56b9731b818</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7e0c916054f2fde6b5d5344fbf05293c56cbd7db2001ccb598f624bbc9ab4de98785f7920ea923faf4d910d6ee678d03094a80d3a1b4e06f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>