<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:20.820</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020266</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물체 이동을 위한 로봇 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC APPARATUSES, SYSTEMS, AND METHODS FOR MOVING OBJECTS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.16</openDate><openNumber>10-2023-0119140</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 18/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이행 자동화를 위해 창고와 같은 현장에서 패키지, 컨테이너, 토트백, 케이스, 통 및/또는 박스와 같은 물체를 이동시키기 위한 로봇 시스템의 로봇이 본 명세서에 개시된다. 로봇은 베이스, 리프트 장치 및 물체 병진이동 장치를 포함한다. 리프트 장치가 베이스에 결합된다. 리프트 장치는 베이스에 대해 물체 병진이동 장치를 수직으로 변위시키도록 구성된다. 물체 병진이동 장치는 물체를 파지하기 위한 물체 조작기를 포함한다. 물체 조작기는 확장 가능한 암과 물체를 파지하기 위한 엔드 이펙터를 포함한다. 엔드 이펙터의 측방향 변위는 확장 가능한 암의 확장 및 수축에 의해 영향을 받는다. 확장 가능한 암은 베이스에 대해 제1 방향 및 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 측방향으로 확장 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022104464</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2021/051632</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스; 및 확장 가능한 암과 상기 확장 가능한 암에 결합되는 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 구비하고,엔드 이펙터는 물체를 파지하도록 구성되어, 파지된 물체가 수립되며,  확장 가능한 암은 베이스에 대해 파지된 물체를 변위시키기 위해 확장 및 수축 가능하고, 확장 가능한 암은 제1 확장 가능한 암의 확장 구성 및 제2 확장 가능한의 암 확장 구성으로 구성될 수 있으며,제1 확장 가능한 암의 확장 구성에서, 확장 가능한 암은 제1 방향으로 확장되고, 제2 확장 가능한 암의 확장 구성에서, 확장 가능한 암은 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 확장되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,확장 가능한 암은 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로 확장 가능하고 또한 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 확장 가능하며,확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동할 때, 확장 가능한 암은 제1 방향으로 확장되고,확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동할 때, 확장 가능한 암은 제2 방향으로 확장되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로의 확장 가능한 암의 확장은 베이스에 대해 제1 방향으로의 확장 가능한 암의 측방향 확장이며,확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로의 확장 가능한 암의 확장은 베이스에 대해 제2 방향으로의 확장 가능한 암의 측방향 확장인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,물체를 지지하도록 구성된 로봇 정의식 물체 지지대를 더 포함하고,로봇 정의식 물체 지지대는, 베이스에 대해, 지지대 수축 구성에서 제1 지지대 확장 구성으로 측방향으로 변위될 수 있고, 또한 지지대 수축 구성에서 제2 지지대 확장 구성으로 측방향으로 변위될 수 있으며, 지지대 수축 구성에서 제1 지지대 확장 구성으로 병진이동할 때, 로봇 정의식 물체 지지대는 베이스에 대해 제1 방향으로 변위되고,지지대 수축 구성에서 제2 지지대 확장 구성으로 병진이동할 때, 로봇 정의식 물체 지지대는 베이스에 대해 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 변위되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 확장 가능한 암의 측방향 변위는 로봇 정의식 물체 지지대의 측방향 변위와 무관한 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,로봇 정의식 물체 지지대는 베이스에 대해 측면으로 이동할 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고, (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되며, 엔드 이펙터가 구성되는 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되고, 로봇이 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 통로 내에 배치되는 동안:수축 구성에서 제1 플랫폼 확장 구성으로 병진이동으로 그 결과 로봇 정의식 물체 지지대와 제1 물체 지지대 사이의 최소 간격이 감소하고;수축 구성에서 제2 플랫폼 확장 구성으로의 병진이동으로 그 결과 로봇 정의식 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격이 감소하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,확장 가능한 암은 텔레스코핑 암이고,텔레스코핑 암은 제1 텔레스코핑 암 확장 구성 및 제2 텔레스코핑 암 확장 구성으로 구성 가능하며,제1 텔레스코핑 암 확장 구성에서, 텔레스코핑 암은 텔레스코핑 암 축을 따라 제1 방향으로 확장되어 엔드 이펙터가 제1 물체 지지대에 지지된 제1 물체를 파지하도록 배치되고;제2 텔레스코핑 암 확장 구성에서, 텔레스코핑 암은 텔레스코핑 암 축을 따라 제2 방향으로 확장되어 엔드 이펙터가 제2 물체 지지대에 지지된 제2 물체를 파지하도록 배치되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,지지대 수축 구성에서 제1 지지대 확장 구성으로 병진이동하기 위해 제1 방향으로의 로봇 정의식 물체 지지대의 변위는 지지대 확장 축을 따르고,지지대 수축 구성에서 제2 지지대 확장 구성으로 병진이동하기 위해 제2 방향으로의 로봇 정의식 물체 지지대의 확장은 지지대 확장 축을 따르는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,텔레스코핑 암 확장 축이 지지대 확장 축과 평행한 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,통로 내에서 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격 거리가 12피트 미만으로 정의되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 리프트 장치를 더 포함하고,물체 조작기가 리프트 장치에 의해 베이스에 대해 수직으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고, (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 베이스; 및 확장 가능한 암과 상기 확장 가능한 암에 결합되는 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 구비하고, 엔드 이펙터는, 제1 및 제2 물체 중 각각의 하나에 대해 별개로, 제1 및 제2 물체 중 각각의 하나를 파지하여 파지된 물체가 수립되도록 구성되며, 확장 가능한 암은 베이스에 대해 파지된 물체를 변위시키기 위해 확장 및 수축 가능하고, 확장 가능한 암은 제1 확장 가능한 암의 확장 구성 및 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 구성 가능하며,  제1 확장 가능한 암의 확장 구성에서, 텔레스코핑 암이 확장되어 엔드 이펙터가 제1 물체를 파지하도록 배치되고; 제2 확장 가능한 암의 확장 구성에서, 확장 가능한 암이 확장되어 엔드 이펙터가 제2 물체를 파지하도록 배치되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,확장 가능한 암은 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로 확장 가능하고, 또한 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 확장 가능하며;확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동할 때, 확장 가능한 암이 제1 방향으로 확장되고; 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동할 때, 확장 가능한 암이 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 확장되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로의 확장 가능한 암의 확장은 베이스에 대해 제1 방향으로의 확장 가능한 암의 측방향 확장이고; 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로의 확장 가능한 암의 확장은 베이스에 대해 제2 방향으로의 확장 가능한 암의 측방향 확장인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,물체를 지지하도록 구성되고, 베이스에 대해 지지대 수축 구성에서 제1 지지대 확장 구성으로 측방향으로 변위될 수 있고, 또한 지지대 수축 구성에서 제2 지지대 확장 구성으로 측방향으로 변위될 수 있는 로봇 정의식 물체 지지대를 더 포함하고, 지지대 수축 구성에서 제1 지지대 확장 구성으로의 로봇 정의식 물체 지지대의 병진이동으로 그 결과 로봇 정의식 물체 지지대가 제1 방향으로 변위되고; 지지대 수축 구성에서 제2 지지대 확장 구성으로의 로봇 정의식 물체 지지대의 병진이동으로 그 결과 로봇 정의식 물체 지지대가 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 변위되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 확장 가능한 암의 측방향 변위는 로봇 정의식 물체 지지대의 측방향 변위와 무관한 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,로봇 정의식 물체 지지대는 베이스에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,지지대 수축 구성에서 제1 지지대 확장 구성으로의 로봇 정의식 물체 지지대의 병진이동으로 그 결과 로봇 정의식 물체 지지대와 제1 물체 지지대 사이의 최소 간격이 감소하고,지지대 수축 구성에서 제2 지지대 확장 구성으로의 로봇 정의식 물체 지지대의 병진이동으로 그 결과 로봇 정의식 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격이 감소하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,확장 가능한 암은 텔레스코핑 암이고;상기 텔레스코핑 암은 제1 텔레스코핑 암 확장 구성 및 제2 텔레스코핑 암 확장 구성으로 구성 가능하며;제1 텔레스코핑 암 확장 구성에서, 텔레스코핑 암은 텔레스코핑 암 축을 따라 제1 방향으로 확장되어 엔드 이펙터가 제1 물체를 파지하도록 배치되고;제2 텔레스코핑 암 확장 구성에서, 텔레스코핑 암은 텔레스코핑 암 축을 따라 제2 방향으로 확장되어 엔드 이펙터가 제2 물체를 파지하도록 배치되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,지지대 수축 구성에서 제1 지지대 확장 구성으로 병진이동하기 위해 제1 방향으로 로봇 정의식 물체 지지대의 변위는 지지대 확장 축을 따르고;지지대 수축 구성에서 제2 지지대 확장 구성으로 병진이동하기 위해 제2 방향으로 로봇 정의식 물체 지지대의 확장도 또한 지지대 확장 축을 따르는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,텔레스코핑 암 확장 축이 플랫폼 확장 축과 평행한 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 리프트 장치를 더 포함하고,물체 조작기는 베이스에 대해 리프트 장치에 의해 수직으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 베이스는 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되어 반응면을 가로질러 로봇의 통로 내 이동을 용이하게 하도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격 거리가 통로 내에서 12피트 미만으로 정의된 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 베이스; 및확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로 확장 가능하고 또한 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 확장 가능한 확장 가능한 암과 상기 확장 가능한 암에 결합되는 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 구비하고, 상기 엔드 이펙터는 물체를 파지하도록 구성되어 파지된 물체가 수립되며;상기 확장 가능한 암은 베이스에 대해 파지된 물체를 변위시키기 위해 확장 및 수축 가능하고,상기 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동할 때, 확장 가능한 암은 제1 방향으로 확장되고; 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동할 때, 확장 가능한 암은 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 확장되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동하기 위한 제1 방향으로 확장 가능한 암의 확장은 확장 가능한 암의 확장 축을 따르고;확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로 병진이동하기 위한 제2 방향으로의 확장 가능한 암의 확장도 또한 확장 축을 따르는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,확장 가능한 암의 수축 구성에서 제1 확장 가능한 암의 확장 구성으로의 확장 가능한 암의 확장은 베이스에 대해 제1 방향으로의 확장 가능한 암의 측방향 확장이며; 확장 가능한 암의 수축 구성에서 제2 확장 가능한 암의 확장 구성으로의 확장 가능한 암의 확장은 베이스에 대해 제2 방향으로의 확장 가능한 암의 측방향 확장인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,물체를 지지하도록 구성되고, 베이스에 대해 플랫폼 수축 구성에서 제1 플랫폼 확장 구성으로 측방향으로 변위될 수 있고, 또한 플랫폼 수축 구성에서 제2 플랫폼 확장 구성으로 측방향으로 변위될 수 있는 플랫폼을 더 포함하고,플랫폼 수축 구성에서 제1 플랫폼 확장 구성으로 병진이동할 때, 플랫폼은 제1 방향으로 변위되고; 플랫폼 수축 구성에서 제2 플랫폼 확장 구성으로 병진이동할 때, 플랫폼은 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 변위되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 확장 가능한 암의 측방향 변위는 플랫폼의 측방향 변위와 무관한 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서,플랫폼이 베이스에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 확장 가능한 암은 텔레스코핑 암이고,상기 텔레스코핑 암은 제1 텔레스코핑 암 확장 구성 및 제2 텔레스코핑 암 확장 구성으로 구성 가능하며, 제1 텔레스코핑 암 확장 구성에서, 텔레스코핑 암은 텔레스코핑 암 축을 따라 제1 방향으로 확장되고,제2 텔레스코핑 암 확장 구성에서, 텔레스코핑 암은 텔레스코핑 암 축을 따라 제2 방향으로 확장되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,플랫폼 수축 구성에서 제1 플랫폼 확장 구성으로 병진이동하기 위한 제1 방향으로 플랫폼의 변위는 플랫폼 확장 축을 따르고,플랫폼 수축 구성에서 제2 플랫폼 확장 구성으로 병진이동하기 위한 제2 방향으로 플랫폼의 확장도 또한 플랫폼 확장 축을 따르는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,텔레스코핑 암 확장 축이 플랫폼 확장 축과 평행한 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 리프트 장치를 더 포함하고,물체 조작기가 베이스에 대해 리프트 장치에 의해 수직으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 모바일 베이스인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 반응면에 의해 지지될 수 있는 베이스; 물체를 파지하기 위한 엔드 이펙터를 포함하여 베이스에 의해 지지되는 물체 조작기; 및 앵커 구성을 구비하고,상기 엔드 이펙터는 베이스에 대해 변위 가능하여 상기 엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안 물체가 엔드 이펙터에 의해 변위될 수 있으며;베이스와 앵커 구성은 베이스가 반응면에 지지되는 동안 협력적으로 구성되고,앵커 구성이 앵커링 유효 상태로 배치될 수 있어 그 결과 로봇이 반응면에 고정되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 앵커링은 엔드 이펙터가 베이스에 대해 변위되는 동안 로봇의 기울기를 완화하기 위한 것인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 엔드 이펙터가 베이스에 대해 변위되는 동안 앵커링이 완화되는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위성에는:수평면 내의 변위성이 포함되고,앵커링은 엔드 이펙터가 수평면 내에서 베이스에 대해 변위되는 동안 로봇의 기울기를 완화하기 위한 것인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 엔드 이펙터가 수평면 내에서 베이스에 대해 변위되는 동안 앵커링이 완화되는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 물체 조작기는 확장 가능한 암을 더 포함하고, 상기 물체 조작기와 베이스는 베이스가 반응면에 지지되는 동안 확장 가능한 암이 수평면 내에서 확장될 수 있도록 협력적으로 구성되며,엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 장착되어 엔드 이펙터가 수평면 내에서 베이스에 대해 변위되는 동안 앵커가 완화시키고 있는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 의해 변위되는 동안 앵커에 의해 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서, 베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위성은 베이스에 대한 측방향 변위성을 포함하고,앵커링은 엔드 이펙터가 베이스에 대해 측방향으로 변위되는 동안 로봇의 기울기를 완화하기 위한 것인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 엔드 이펙터가 베이스에 대해 측방향으로 변위되는 동안 앵커링이 완화되는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서,물체 조작기는 확장 가능한 암을 더 포함하고, 물체 조작기와 베이스는 베이스가 반응면에 지지되는 동안 확장 가능한 암이 베이스에 대해 측방향으로 확장 가능하도록 협력적으로 구성되며, 엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 장착되어 엔드 이펙터가 베이스에 대해 변위되는 동안 앵커가 완화시키고 있는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 의해 변위되는 동안 앵커에 의해 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 엔드 이펙터의 측방향 변위성이 수평면 내에 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 엔드 이펙터가 수평면 내에서 베이스에 대해 측방향으로 변위되는 동안 앵커링이 완화되는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서,물체 조작기는 확장 가능한 암을 더 포함하고,상기 물체 조작기와 베이스는 베이스가 반응면에 지지되는 동안 확장 가능한 암이 수평면 내에서 베이스에 대해 측방향으로 확장 가능하도록 협력적으로 구성된되며, 엔드 이펙터는 확장 가능한 암에 장착되어 엔드 이펙터가 측방향으로 변위되는 동안 앵커가 완화시키는 로봇의 기울기는 수평면 내에서 엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 의해 변위되는 동안 앵커에 의해 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제41항에 있어서,베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위성으로 인해 엔드 이펙터가 하부 수직 위치와 상부 수직 위치 사이에서 베이스에 대해 변위 가능해지고, 상부 수직 위치는 하부 수직 위치에 대해 상승되어 있으며; 앵커링은 엔드 이펙터가 상부 수직 위치에 배치되는 동안 로봇의 기울기를 완화하기 위한 것인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 엔드 이펙터가 상부 수직 위치에 배치되는 동안 앵커링이 완화되는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안 완화되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항 또는 제54항에 있어서, 상부 수직 위치는 최소 8피트의 최소 수직 거리만큼 하부 수직 위치 위로 올라가 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제41항에 있어서,베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위성으로 인해 엔드 이펙터가 베이스에 대해 하부 수직 위치와 상부 수직 위치 사이에서 변위 가능해지고; 앵커링은 엔드 이펙터가 하부 수직 위치와 상부 수직 위치 사이에서 변위되는 동안 로봇의 기울기를 완화하기 위한 것인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 엔드 이펙터가 하부 수직 위치와 상부 수직 위치 사이에서 변위되는 동안 앵커링이 완화되는 로봇의 기울기는 엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안 완화되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 상부 수직 위치는 최소 8피트의 수직 거리만큼 하부 수직 위치 위로 올라가 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제53항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,베이스에 장착된 리프트 장치를 더 포함하고,하부 수직 위치와 상부 수직 위치 사이에서 베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위가 리프트 장치에 의해 달성될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제41항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,앵커링은 앵커가 파지 결합으로 반응면과 맞물리도록 하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제41항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 앵커링 무효 상태에서의 설치를 위해 앵커 구성이 추가로 구성되어, 앵커 유효 상태에서 앵커 구성의 설치는:앵커링 무효 상태에서 앵커링 유효 상태로의 앵커의 병진이동을 포함하고; 앵커링 무효 상태에서는, 앵커 구성에 의해 반응면에 대한 로봇의 앵커링이 없는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제41항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,로봇이 반응면에 고정되어 있는 동안, 앵커링은 크기가 적어도 2000 파운드의 최소값을 갖는 앵커 해제력을 통해 해제 가능한 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 앵커 해제력은 반응면과 평행한 방향을 갖는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제41항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,이동성 플랫폼을 더 포함하고,베이스와 이동성 플랫폼이 협력적으로 구성되어 베이스가 반응면에 지지되는 동안 로봇이 반응면을 가로질러 이동할 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 이동성 플랫폼은 복수의 휠을 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제41항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고, (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 맞은편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 물체 조작기가 구성되는 물체의 파지에는 제1 물체의 파지 및 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서, 베이스는 반응면을 가로질러 통로 내에서 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 반응면에 의해 지지될 수 있는 베이스; 및 상기 베이스에서 지지되고 물체를 파지하여 파지된 물체가 수립되도록 하는 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 구비하고, 물체 조작기는 물체 조작기의 높이 변화에 영향을 미치기 위해 하부 수직 위치와 상부 수직 위치 사이에서 이동축을 따라 베이스에 대해 변위될 수 있으며,베이스와 물체 조작기가 협력하여, 베이스가 반응면에 지지되어 물체 조작기의 변위성이 수직에 대해 비스듬하게 배치된 이동축을 따르는 동안, 베이스와 물체 조작기가 수정된 이동축 수립 상태로 구성될 수 있어 그 결과 이동축이 수직축이 되도록 수정되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,수직에 대해 비스듬히 배치되는 이동축은 수직에 대해 적어도 1도의 각도로 배치되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서,물체 조작기의 변위성이 수직에 대해 비스듬히 배치된 이동축을 따르는 동안 베이스가 지지되는 반응면은 비수평면인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 비수평면은 수평에 대해 적어도 1도의 각도로 배치되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,하부 수직 위치와 상부 수직 위치 사이에서 이동축을 따라 베이스에 대한 물체 조작기의 변위성이 리프트 장치에 의해 달성될 수 있도록 베이스에 장착되고 물체 조작기와 협력하는 리프트 장치를 더 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,베이스는:플랫폼; 및확장 가능한 복수의 지지 레그를 포함하고,각각의 지지 레그는 별개로 플랫폼에 대한 확장 또는 수축에 기초하여 플랫폼에 대한 위치 지정이 가능하여 플랫폼에 대한 지지 레그의 협력 위치 지정이 설정 가능하며,이동축에 대한 수정은 플랫폼에 대한 지지 레그의 협력 위치 지정에 대한 수정을 기반으로 하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 수정된 이동축 수립 상태로의 베이스 및 물체 조작기의 구성 가능성은 지지 레그의 협력 위치 지정의 수정 가능성을 기반으로 하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서,수평면에 대한 베이스의 기울기를 나타내는 데이터를 수집하도록 구성된 레벨 센서;메모리; 및상기 메모리에 저장되고, 실행시 컨트롤러가: 수평면에 대한 베이스의 기울기를 결정하기 위해 레벨 센서로부터의 데이터를 처리하고;  결정에 따라, 플랫폼에 대한 지지 레그의 협력 위치 지정을 수정하게 하는 명령어를 실행하기 위한 컨트롤러를 더 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제67항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항에 있어서,베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 베이스;물체를 파지하도록 구성된 물체 조작기; 및 물체 조작기를 베이스에 대해 수직으로 변위시키도록 구성된 리프트 장치를 포함하고,리프트 장치는:베이스에 대한 물체 조작기의 수직 변위를 추진하기 위한 힘을 발생시키는 원동기; 및물체 조작기에 결합되는 균형추 구성을 포함하며,그 결과 물체 조작기의 중량이 균형추 구성에 의해 반대되도록 균형추 구성에 의해 반대 균형추 기반 힘이 물체 조작기에 가해져, 베이스에 대한 물체 조작기의 수직 변위를 추진하여 원동기를 보조하는 데 균형추 구성이 유효해지는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 균형추 구성은 적어도 하나의 공압식 가스 실린더를 포함하는 공압식 균형추 구성을 포함하고, 상기 공압식 가스 실린더는 물체 조작기에 가해지는 반대 힘을 생성하기 위한 가압 가스를 수용하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항 또는 제82항에 있어서,리프트 장치는 내측과 외측을 정의하는 프레임을 포함하고,내측은 물체 조작기에 대해 반대로 배치되며; 균형추 구성이 프레임에 장착되어 균형추 구성이 프레임의 외측에서 액세스할 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제81항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 물체 조작기가 구성되는 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 물체 지지대에 대해 물체를 변위시키도록 구성된 로봇으로서,베이스; 및물체 배치/제거 도구와 물체를 파지하도록 구성된 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 구비하고,상기 물체 배치/제거 도구와 상기 엔드 이펙터가 협력적으로 구성되어 그 결과: 물체 배치/제거 도구가 베이스에 대해 엔드 이펙터와 별개로 제1 축을 따라 변위될 수 있고,엔드 이펙터가 물체 배치/제거 도구와 함께 제2 축을 따라 변위될 수 있으며,제2 축은 제1 축을 가로지르는 축에 평행하게 배치되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 제2 축을 따라 물체 배치/제거 도구에 대해 엔드 이펙터의 변위가 제한되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항에 있어서, 물체 배치/제거 도구와 엔드 이펙터가 협력적으로 구성되어 그 결과:엔드 이펙터와 별개로 제1 축을 따라 베이스에 대한 물체 배치/제거 도구의 변위가 달성될 수 있고, 엔드 이펙터와 별개로 제1 축을 따라 베이스에 대한 물체 배치/제거 도구의 달성된 변위는 제1 축을 따라 베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위 없이 달성될 수 있는 효과로 더욱 협력적으로 구성되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 축을 따라 베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위가 없음으로써 그 결과 베이스에 대한 엔드 이펙터의 위치 지정이 변경되지 않고 유지되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제88항 또는 제91항에 있어서,베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제88항 또는 제92항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항 또는 제94항에 있어서, 베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 물체 지지대에 대해 물체를 변위시키도록 구성된 로봇으로서,베이스; 및물체 배치/제거 도구와 물체를 파지하도록 구성된 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 포함하고,상기 물체 배치/제거 도구와 상기 엔드 이펙터가 협력적으로 구성되어 그 결과 물체 배치/제거 도구가 베이스에 대해 엔드 이펙터와 별개로 제1 축을 따라 변위 가능하여 제1 축을 따라 베이스에 대한 물체 배치/제거 도구의 변위가 달성될 수 있고, 제1 축을 따라 베이스에 대한 물체 배치/제거 도구의 변위는 제1 축을 따라 베이스에 대한 엔드 이펙터의 변위 없이 달성될 수 있어 베이스에 대한 엔드 이펙터의 위치 지정이 변경되지 않고 유지되어 그 결과 물체 조작기가 제1 축을 따라 베이스에 대해 엔드 이펙터의 변위가 없을 때 얻어진 엔드 이펙터에 대한 물체 배치 도구의 제1 축을 따른 변위에 응답하여 정렬 무효 구성과 정렬 유효 구성 사이에서 병진이동 가능해지며, 물체 배치/제거 도구와 엔드 이펙터가 협력적으로 구성되어 그 결과 물체 배치/제거 도구와 함께 베이스에 대해 제2 축을 따라 그리고 물체 배치/제거 도구의 확장 또는 수축에 응답하여 엔드 이펙터가 변위 가능하여, 물체 배치/제거 도구와 함께 베이스에 대해 제2 축을 따라 그리고 물체 배치/제거 도구의 확장 또는 수축에 응답하여 엔드 이펙터의 변위가 달성될 수 있어, 물체 조작기가 베이스에 대해 제2 축을 따라 엔드 이펙터의 변위에 응답하여 그리고 물체 배치/제거 도구의 확장 또는 수축에 응답하여 정렬 유효 구성과 물체 배치/제거 유효 구성 사이에서 병진이동 가능해지고, 제2 축은 제1 축을 가로지르는 축에 평행하게 배치되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 제1 축에 대해 가로지르고 제2 축이 평행하게 배치되는 축은 제1 축에 수직인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항 또는 제97항에 있어서, 물체 배치/제거 도구 및 엔드 이펙터가 더 협력적으로 구성될 수 있어 그 결과 제2 축을 따라 물체 배치/제거 도구에 대한 엔드 이펙터의 변위가 달성되고, 제2 축을 따라 물체 배치/제거 도구에 대한 엔드 이펙터의 변위의 제한은 물체 배치/제거 도구로 엔드 이펙터의 변위성을 수립하도록 달성될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제96항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 물체 배치/제거 도구는 확장 가능한 암을 포함하고,물체 배치/제거 도구의 확장 또는 수축은 확장 가능한 암의 해당 확장 또는 수축을 기반으로 하며,확장 가능한 암과 엔드 이펙터는 협력적으로 구성 가능하여 베이스에 대해 제1 축을 따라 확장 가능한 암의 변위가 달성될 수 있고, 베이스에 대해 제1 축을 따라 확장 가능한 암의 변위는 제1 축을 따라 베이스에 대해 엔드 이펙터의 변위 없이 달성될 수 있으며,제1 축을 따라 베이스에 대해 물체 배치/제거 도구의 변위는 제1 축을 따라 베이스에 대해 확장 가능한 암의 변위에 응답하여 달성될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서,물체 배치/제거 도구는 드라이버를 더 포함하고,확장 가능한 암과 드라이버가 협력적으로 구성되어 그 결과: (i) 드라이버가 베이스에 대해 제1 축을 따라 확장 가능한 암의 변위에 응답하여 베이스에 대해 제1 축을 따라 확장 가능한 암과 함께 변위 가능하여, 베이스에 대해 제1 축을 따라 드라이버의 변위가 달성될 수 있고, 베이스에 대해 제1 축을 따라 엔드 이펙터의 변위가 없을 때 베이스에 대해 제1 축을 따라 드라이버의 변위가 달성될 수 있으며, (ii) 드라이버가 베이스에 대해 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 베이스에 대해 제2 축을 따라 확장 가능한 암과 함께 변위될 수 있고,확장 가능한 암과 드라이버가 협력적으로 구성될 수 있어 그 결과 드라이버가 확장 가능한 암과 별개로 제3 축을 따라 베이스에 대해 변위 가능하여, 베이스에 대해 제3 축을 따라 드라이버의 변위가 달성될 수 있고, 확장 가능한 암에 대해 제3 축을 따라 드라이버의 변위에 응답하여 물체 분배 준비 구성과 정렬 무효 구성 사이에서 물체 조작기가 병진이동 가능하며,엔드 이펙터가 드라이버에 장착되고,엔드 이펙터와 드라이버가 협력적으로 구성될 수 있어 그 결과: (i) 엔드 이펙터가 베이스에 대해 제3 축을 따라 드라이버의 변위에 응답하여 베이스에 대해 제3 축을 따라 드라이버와 함께 변위될 수 있고, (ii) 베이스에 대해 제1 축을 따라 엔드 이펙터의 변위가 없는 경우, 베이스에 대해 제1 축을 따라 드라이버의 변위의 달성가능성이 수립되며, (iii) 엔드 이펙터는 베이스에 대해 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 베이스에 대해 제2 축을 따라 드라이버와 함께 변위될 수 있으며,제3 축은 제1 축을 가로지르는 축에 평행하게 배치되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서,제1 축에 대해 가로지르고 제3 축이 평행하게 배치되는 축은 제1 축에 수직인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100항 또는 제101항에 있어서, 제3 축이 제2 축과 평행한 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 확장 가능한 암과 드라이버가 더 협력적으로 구성될 수 있어 그 결과 제1 축을 따라 확장 가능한 암에 대한 드라이버의 변위가 제한되고, 제1 축을 따라 확장 가능한 암에 대한 드라이버의 변위의 제한은 베이스에 대해 제1 축을 따라 확장 가능한 암의 변위에 응답하여 확장 가능한 암으로 드라이버의 변위성을 설정하는 데 효과적인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제100항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 확장 가능한 암과 드라이버가 더 협력적으로 구성될 수 있어 그 결과 제2 축을 따라 확장 가능한 암에 대한 드라이버의 변위가 제한되고, 제2 축을 따라 물체 배치/제거 도구에 대한 드라이버의 변위 제한은 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 확장 가능한 암으로 드라이버의 변위성을 설정하는 데 효과적인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제96항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 기존 물체 및 물체 지지대와 협력하도록 구성되고, 상기 기존 물체는 지지된 기존 물체에 대해 로봇 조작 가능 물체를 배치하기 위해 물체 지지대에 의해 지지되어, 로봇 조작 가능 물체가 기존 물체와 나란하게 물체 지지대에 의해 지지되며,배치는:엔드 이펙터가 물체 분배 준비 구성에 배치되는 동안, 파지된 로봇 조작 가능 물체가 수립되도록 로봇 조작 가능 물체를 파지하고, 물체 조작기를 순서대로 정렬 무효 구성, 정렬 유효 구성 및 물체 배치/제거 유효 구성으로 병진이동시키고, 물체 조작기가 물체 배치/제거 유효 구성에 배치되는 동안, 로봇 조작 가능 물체가 지지된 기존 물체와 나란하게 물체 지지대에 지지되도록 로봇 조작 가능 물체를 해제하는 것을 포함하고, 지지되는 기존 물체는: 물체 조작기가 정렬 무효 구성에 배치되는 동안, 지지된 기존 물체는 확장 가능한 암의 확장을 간섭하는 데 효과적이며; 물체 조작기가 정렬 유효 구성에 배치되는 동안, 확장 가능한 암의 확장을 간섭하기 위해 지지되는 기존 물체에 의한 간섭이 없게 배치되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 지지되는 기존 물체에 의한 확장 가능한 암의 확장에 대한 간섭으로 물체 조작기가 지지되는 기존 물체와 충돌하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항 또는 제106항에 있어서,지지되는 기존 물체의 배치로 지지되는 기존 물체에 대한 로봇 조작 가능 물체가 설치되고, 로봇 조작 가능 물체가 지지된 기존 물체와 나란하게 물체 지지대에 의해 지지되며, 지지되는 로봇 조작 가능 물체의 반대쪽과 지지되는 기존 물체 사이의 최소 간격 거리가 2인치 미만인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제100항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 타겟 물체, 인접 물체, 및 상기 타겟 물체를 제거하기 위한 물체 지지대와 협력하도록 구성되고, 상기 타겟 물체 및 인접 물체는 상기 물체 지지대에 의해 지지되고 나란하게 배치되며, 제거는:물체 조작기가 물체 배치/제거 유효 구성에 배치되는 동안, 파지된 로봇 조작 가능 물체가 수립되도록 엔드 이펙터로 타겟 물체를 파지하고;물체 조작기가 물체 배치/제거 유효 구성에 배치되고 엔드 이펙터가 타겟 물체를 파지하는 동안, 물체 조작기를 순서대로 정렬 유효 구성, 정렬 무효 구성 및 물체 분배 준비 구성으로 병진이동시키는 것을 포함하며,물체 조작기가 정렬 유효 구성으로 배치되는 동안, 확장 가능한 암과 파지된 로봇 조작 가능 물체의 협력 배치는 베이스에 대해 제3 축을 따라 드라이버의 변위를 간섭하는 데 효과적이며; 물체 조작기가 정렬 무효 구성에 배치되는 동안, 확장 가능한 암과 파지된 로봇 조작 가능 물체는 베이스에 대해 제3 축을 따라 드라이버의 변위에 간섭이 없도록 협력적으로 배치되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 타겟 물체의 반대편과 인접한 물체 사이의 최소 간격 거리가 2 인치 미만인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제96항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 물체 지지대에 대해 물체를 변위시키도록 구성되고, 물체 지지대는 물체와 다른 물체를 나란한 구성으로 지지하도록 구성되며, 물체를 지지하도록 구성된 로봇 정의식 물체 지지대를 더 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제96항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제96항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체 지지대를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격 거리는 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 또는 제113항에 있어서, 베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 베이스; 및확장 및 수축을 위해 구성된 확장 가능한 암과 물체를 파지하기 위한 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 구비하고, 엔드 이펙터는 확장 가능한 암에 결합되어 엔드 이펙터가 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 베이스에 대해 측방향으로 변위될 수 있고,엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서,엔드 이펙터는 확장 가능한 암에 대해 제1 방향 및 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 측방향으로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서, 확장 가능한 암은 텔레스코핑 암인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서,텔레스코핑 암은 복수의 암 세그먼트를 포함하고, 복수의 암 세그먼트는 터미널 암 세그먼트를 정의하며;엔드 이펙터가 터미널 암 세그먼트에 연결되어 텔레스코핑 암에 대한 엔드 이펙터의 결합이 터미널 암 세그먼트에 대한 엔드 이펙터의 결합에 의해 이루어지며; 엔드 이펙터는 터미널 암 세그먼트에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항 또는 제118항에 있어서,엔드 이펙터는 텔레스코핑 암의 중앙 길이방향 축을 따라 텔레스코핑 암에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제117항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서,텔레스코핑 암은 확장 축을 따라 확장 및 수축 가능하고,엔드 이펙터는 확장 축을 따라 텔레스코핑 암에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제117항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서,텔레스코핑 암은 수축 구성에서 제1 확장 구성으로 확장 가능하고, 또한 수축 구성에서 제2 확장 구성으로 확장 가능하며,수축 구성에서 제1 확장 구성으로 병진이동할 때, 텔레스코핑 암이 제1 방향으로 확장되고;수축 구성에서 제2 확장 구성으로 병진이동할 때, 텔레스코핑 암이 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 확장되며;엔드 이펙터는 텔레스코핑 암에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 반면, 텔레스코핑 암은 수축 구성으로 배치되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 엔드 이펙터는 텔레스코핑 암에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 반면, 텔레스코핑 암은 제1 확장 구성으로 배치되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항 또는 제122항에 있어서, 엔드 이펙터는 텔레스코핑 암에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 반면, 텔레스코핑 암은 제2 확장 구성으로 배치되는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제115항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서,물체 조작기는 베이스에 대해 리프트 장치에 의해 수직으로 변위될 수 있는 리프트 장치를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제115항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서,베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제115항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제126항 또는 제127항에 있어서, 베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 베이스;  엔드 이펙터의 제1 측면에 배치된 제1 파지 구성과 제1 측면 반대편에 있는 엔드 이펙터의 제2 면에 배치된 제2 파지 구성을 포함하는 엔드 이펙터를 구비하는  물체 조작기; 및 물체가 로봇 정의식 물체 지지대에 지지되어 있는 동안, 지지된 물체가 수립되도록 상기 물체를 지지하게 구성된 로봇 정의식 물체 지지대를 포함하고, 제1 파지 구성 및 제2 구성 각각은, 별개로, 파지된 물체가 수립되도록 물체를 파지하게 구성되고; 물체가 로봇 정의식 물체 지지대에 의해 지지되는 동안: 물체 조작기는 제1 구성, 제2 구성, 제3 구성 및 제4 구성으로 구성될 수 있으며,  제1 구성에서:  엔드 이펙터가 지지되는 물체의 제1 측면에 결합되도록 지지되는 물체의 제1 측면이 제1 파지 구성에 의해 파지되고; 제2 구성에서:  엔드 이펙터와 지지되는 물체 사이에 결합이 없으며,  제1 파지 구성 및 지지되는 물체의 제1 측면은 대향하는 식으로 배치되고; 제3 구성에서:  엔드 이펙터와 지지되는 물체 사이에 결합이 없으며,  제2 파지 구성 및 지지되는 물체의 제2 측면은 대향하는 식으로 배치되고, 제1 측면에 대해 지지되는 물체의 제2 측면은 지지되는 물체의 대향 측면에 배치되며; 제4 구성에서:  엔드 이펙터가 지지되는 물체의 제2 측면에 결합되도록 지지되는 물체의 제2 측면이 제2 파지 구성에 의해 파지되고; 물체 조작기는:  제1 구성에서 제2 구성으로 병진이동 가능하며;  제2 구성에서 제3 구성으로 병진이동 가능하고;   제3 구성에서 제4 구성으로 병진이동 가능한 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서,제2 구성에서 제3 구성으로의 병진이동으로 그 결과 엔드 이펙터가 지지되는 물체를 제거하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항 또는 제130항에 있어서, 제2 구성에서 제3 구성으로의 병진이동으로 그 결과 엔드 이펙터가 병진이동하는 동안 수직으로 변위되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129항 또는 제130항에 있어서, 제2 구성에서 제3 구성으로의 병진이동은:엔드 이펙터가 지지된 물체 위에 배치되도록 엔드 이펙터의 상방 변위;엔드 이펙터가 지지된 물체 위에 배치되어 있는 동안, 엔드 이펙터가 지지된 물체를 횡단하도록, 엔드 이펙터의 측방향 변위; 및엔드 이펙터에 의해 지지되는 물체가 이동한 후, 엔드 이펙터의 하방 변위를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제129항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서,물체 조작기는 확장 가능한 암을 더 포함하고,엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 결합되어 상기 확장 가능한 암이 상기 엔드 이펙터를 이동시키기 위해 확장 및 수축 가능해지는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서,확장 가능한 암은 로봇 정의식 물체 지지대에 대해 수직으로 변위될 수 있고,물체 조작기가 제2 구성에서 제3 구성으로 병진이동되는 동안 엔드 이펙터의 수직 변위는 로봇 정의식 물체 지지대에 대한 확장 가능한 암의 수직 변위에 의해 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서,물체 조작기를 제2 구성에서 제3 구성으로 병진이동하기 위한 엔드 이펙터의 측방향 변위는 로봇 정의식 물체 지지대에 대한 엔드 이펙터의 측방향 변위이며, 측방향 변위는 확장 가능한 암의 작동에 응답하여 달성될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항에 있어서,엔드 이펙터와 작동 가능하게 통신하도록 배치된 엔드 이펙터 액추에이터 구성을 더 포함하고,엔드 이펙터는 확장 가능한 암에 결합되어 엔드 이펙터가 엔드 이펙터 액추에이터 구성에 의한 작동을 통해 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 확장 가능한 암에 대해 측방향으로 변위될 수 있으며,물체 조작기를 제2 구성에서 제3 구성으로 병진이동을 달성하기 위한 엔드 이펙터의 측방향 변위는 확장 가능한 암에 대한 엔드 이펙터의 측방향 변위인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서,엔드 이펙터 액추에이터 구성에 의한 작동을 통해 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 달성될 수 있는 확장 가능한 암에 대한 엔드 이펙터의 측방향 변위는 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 엔드 이펙터의 변위에 무관한 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제133항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 확장 가능한 암은 텔레스코핑 암인 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제129항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서,로봇이 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이에 배치되는 동안, 제1 물체 지지대가 제1 지지면을 정의하고, 상기 제2 물체 지지대가 제2 지지면을 정의하며, 상기 제1 및 제2 지지면은 동일한 높이에 배치되고,제1 및 제2 파지 구성 중 하나가 파지된 물체가 수립되도록 제1 물체 지지대에서 물체를 파지하는 동안:물체 조작기는 물체 조작기에 의해 제1 물체 지지대에서 로봇 정의식 물체 지지대로 물체의 변위에 응답하여 제1 구성으로 설치 가능하고;물체 조작기가 제4 구성으로 배치되는 동안, 지지된 물체는 제2 지지 표면에 의해 물체를 지지하기 위해 물체 조작기에 의해 로봇 정의식 물체 지지대로부터 제2 물체 지지대로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제129항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 물체 조작기는 베이스에 대해 수직으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 리프트 장치;베이스에 대한 물체 조작기의 수직 변위성은 리프트 장치에 의해 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제129항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서,베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제129항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항 또는 제144항에 있어서,베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 베이스;물체를 파지하도록 구성된 제1 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기;로봇 정의식 물체 지지대에 물체가 지지되는 동안, 지지된 물체가 수립되도록 상기 물체를 지지하게 구성된 로봇 정의식 물체 지지대; 및물체를 파지하기 위해 구성된 제2 엔드 이펙터를 포함하고,제1 엔드 이펙터는 베이스에 대해 측방향으로 변위될 수 있으며,제2 엔드 이펙터는 베이스에 대해 길이방향으로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 물체 조작기는: 확장 가능한 암을 더 포함하고,제1 엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 결합되어 베이스에 대한 엔드 이펙터의 측방향 변위가 확장 가능한 암의 확장 또는 수축에 응답하여 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서,제2 엔드 이펙터와 작동 가능하게 연결되도록 배치된 제2 엔드 이펙터 액추에이터 구성을 더 포함하고,베이스에 대한 제2 엔드 이펙터의 길이방향 변위는 제2 엔드 이펙터 액추에이터 구성에 의한 작동에 응답하여 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제146항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서,제2 엔드 이펙터는 수축 구성 및 확장 구성으로 구성 가능하고,제1 엔드 이펙터, 제2 엔드 이펙터, 확장 가능한 암 및 로봇 정의식 물체 지지대는 물체 및 제1 물체 지지대와 협력 가능하여:(i) 제1 물체 지지대가 로봇 정의식 물체 지지대의 측면에 배치되고, (ii) 물체가 제1 물체 지지대에 의해 지지되며, (iii)  제1 엔드 이펙터가 물체를 파지하여 파지된 물체가 수립되는 동안, 수축 구성에서, 제2 엔드 이펙터가 확장 가능한 암에 대해 배치되어, 확장 가능한 암에 의해 로봇 정의식 물체 지지대를 향해 파지된 물체의 측면 이동을 달성하기 위해 제2 엔드 이펙터에 의한 간섭이 없는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서,제2 엔드 이펙터 및 로봇 정의식 물체 지지대는 물체 및 제2 물체 지지대와 협력 가능하여: (i) 로봇 정의식 물체 지지대 앞에 제2 물체 지지대가 배치되고, (ii) 물체가 제2 물체 지지대에 의해 지지되며, (iii) 제2 엔드 이펙터는 확장 구성으로 배치되고 파지된 물체가 수립하도록 물체를 파지하는 동안,파지된 물체는 제2 엔드 이펙터에 의해 로봇 정의식 물체 지지대 쪽으로 움직일 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서,제2 엔드 이펙터에 의해 로봇 정의식 물체 지지대를 향한 파지된 물체의 이동은 베이스에 대한 제2 엔드 이펙터의 길이방향 변위에 응답하여 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제147항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 확장 가능한 암은 텔레스코핑 암인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제146항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서,베이스에 대한 제2 엔드 이펙터의 길이방향 변위는 베이스에 대한 제1 엔드 이펙터의 횡방향 변위와 무관한 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제146항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 물체 조작기는:베이스에 대해 측방향으로 변위될 수 있는 로봇 정의식 물체 지지대를 더 포함하고,제2 엔드 이펙터가 로봇 정의식 물체 지지대에 결합되어 제2 엔드 이펙터가 베이스에 대해 로봇 정의식 물체 지지대와 함께 측방향으로 변위될 수 있는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제146항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 물체 조작기가 베이스에 대해 수직으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 리프트 장치를 더 포함하고,베이스에 대한 물체 조작기의 수직 변위성은 리프트 장치에 의해 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제146항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서,베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제146항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 제1 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제158항 또는 제159항에 있어서,베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 베이스;파지된 물체가 수립되도록 물체를 파지하고, 파지된 물체를 이동시키도록 구성된 물체 조작기; 베이스에 대해 물체 조작기를 수직으로 변위시키고 베이스에 장착된 프레임을 포함하는 리프트 장치를 구비하고,프레임은:제1 프레임 섹션;제2 프레임 섹션; 및제1 프레임 섹션과 제2 프레임 섹션 사이에 배치된 중간 프레임 섹션을 포함하며,제1 프레임 섹션과 제2 프레임 섹션은 대향하는 식으로 배치되고;제1 프레임 섹션, 제2 프레임 섹션 및 중간 프레임 섹션이 토크를 받는 프레임부가 정의되도록 협력적으로 구성되며,물체 조작기가 프레임에 결합되어 물체 조작기가 수직 변위를 달성하기 위해 프레임에 대해 움직일 수 있고, 물체 조작기가 파지된 물체를 이동시키는 동안, 힘이 물체 조작기로부터 프레임으로 전달되어 그 결과 토크를 받는 프레임부에 토크가 가해지고,토크를 받는 프레임부가 프레임에 가해지는 토크에 저항하도록 구성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서,토크를 받는 프레임부는 수직축을 따라 취한 C자형 단면을 갖는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항 또는 제162항에 있어서, 리프트 장치는 베이스에 대한 물체 조작기의 수직 변위를 추진하기 위한 힘을 생성하기 위한 원동기를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서,리프트 장치는 원동기에 의한 수직 변위를 위해 원동기에 결합된 캐리어를 포함하고;물체 조작기 및 캐리어는 협력적으로 구성되어 물체 조작기의 수직 변위가 캐리어의 수직 변위를 기반으로 하도록 물체 조작기가 캐리어와 변위될 수 있으며;토크를 받는 프레임부는 공동을 정의하고;캐리어의 수직 변위성으로 인해 리프트 장치가 수축 구성과 확장 구성 사이에서 변위될 수 있으며;캐리어가 수축 구성으로 배치되는 동안, 리프트 장치가 공동 내에 배치되고;캐리어가 확장된 위치에 배치되는 동안, 캐리어가 공동 위에 배치되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제161항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서,베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제161항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 물체 조작기가 구성되는 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항 또는 제167항에 있어서,베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 베이스;텔레스코핑 암과 상기 텔레스코핑 암에 결합된 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기를 구비하고,엔드 이펙터가 물체를 파지하도록 구성되어 파지된 물체가 수립되며; 텔레스코핑 암은 파지된 물체를 움직이기 위해 확장 및 수축 가능하고, 텔레스코핑 암은 복수의 암 세그먼트를 포함하며;복수의 암 세그먼트 중 적어도 하나는 C자형 단면을 가져, 텔레스코핑 암은 적어도 하나의 C자형 단면이 정의된 암 세그먼트를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서,복수의 암 세그먼트는 베이스 암 세그먼트, 터미널 암 세그먼트 및 적어도 하나의 중간 암 세그먼트에 의해 정의되고, 적어도 하나의 중간 암 세그먼트는 베이스 암 세그먼트와 터미널 암 세그먼트 사이에 배치되며; 적어도 하나의 중간 암 세그먼트 중 적어도 하나는 C자형 단면을 가져, 적어도 하나의 C형 단면이 정의된 암 세그먼트가 적어도 하나의 중간 암 세그먼트 중 적어도 하나를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서,적어도 하나의 중간 암 세그먼트 각각은, 별개로, C자형 단면을 가져, 적어도 하나의 C자형 단면이 정의된 암 세그먼트가 적어도 하나의 중간 암 세그먼트를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제170항 또는 제171항에 있어서,터미널 암 세그먼트는 적어도 하나의 C형 단면이 정의된 암 세그먼트가 터미널 암 세그먼트를 포함하도록 측방향 축을 따라 취한 C형 단면을 갖는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서,수축 구성으로 텔레스코핑 암을 구성할 수 있고,텔레스코핑 암이 수축 구성으로 배치되는 동안, 적어도 하나의 중간 암 세그먼트가 터미널 암 세그먼트 내에 중첩되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서,텔레스코핑 암은 확장 구성으로 구성할 수 있고,텔레스코핑 암이 확장된 위치에 배치되는 동안, 적어도 하나의 중간 암 세그먼트의 적어도 일부가 터미널 암 세그먼트로부터 분리되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제170항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 터미널 암 세그먼트는:베이스에 대해 측방향으로 확장되는 상방 확장 폴드에 의해 정의되는 제1 단부; 및베이스에 대해 측방향으로 확장되는 하방 확장 폴드부에 의해 정의되는 제2 단부를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제169항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 텔레스코핑 암은 파지된 물체를 이동시키기 위해 확장 및 수축을 위해 작동가능한 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제169항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 물체 조작기는 베이스에 대해 수직으로 변위될 수 있는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 리프트 장치를 더 포함하고,베이스에 대한 물체 조작기의 수직 변위성은 리프트 장치에 의해 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제169항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서,베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제169항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제180항 또는 제181항에 있어서,베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 베이스;베이스에 대해 변위될 수 있고, 물체를 파지하기 위한 엔드 이펙터를 포함하는 물체 조작기: 및엔드 이펙터와 함께 변위될 수 있는 온도 센서를 포함하고,엔드 이펙터와 온도 센서가 협력적으로 구성되어 엔드 이펙터가 베이스에 대해 변위되는 동안 온도 센서가 복수의 온도 데이터를 수집하도록 달성되며, 온도 데이터 각각이 별개로 온도를 나타내는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서,엔드 이펙터는 물체 변위 동작을 실행하기 위해 물체 및 물체 지지대와 협력 가능하며, 물체 변위 동작은:엔드 이펙터가 물체 지지대와 이격되어 있고, 엔드 이펙터가 물체를 파지하지 않아 엔드 이펙터가 물체 파지-부재 상태로 배치되는 동안: 베이스에 대해 엔드 이펙터를 물체 지지대 쪽으로 변위시켜 엔드 이펙터가 물체에 대해 파지 유효 관계로 배치되고; 엔드 이펙터가 파지 유효 관계로 배치되는 동안, 파지된 물체가 수립되도록 물체를 파지하며;  엔드 이펙터가 물체를 파지하는 동안, 베이스에 대해 엔드 이펙터를 물체 지지대로부터 멀어지게 변위시켜, 파지된 물체가 물체 지지대로부터 멀리 변위되도록 하는 것을 포함하고,엔드 이펙터는 물체 배치 동작을 실행하기 위해 물체 및 물체 지지대와 협력 가능하며, 물체 배치 동작은:엔드 이펙터가 물체를 파지하고 물체 지지대에서 떨어져 있는 동안: 베이스에 대해 엔드 이펙터를 물체 지지대를 향해 변위시켜, 파지된 물체가 물체 지지대와 해제 유효식으로 배치되고;  파지된 물체가 물체 지지대와 해제 유효식으로 배치되는 동안, 물체가 물체 지지대에 지지되고 엔드 이펙터가 물체 파지-부재 상태에 놓이도록 물체를 해제하며; 파지된 물체를 해제한 후, 그리고 엔드 이펙터가 파지-부재 상태에 배치되는 동안, 엔드 이펙터를 베이스에 대해 물체 지지부로부터 멀어지게 변위시키는 것을 포함하고,엔드 이펙터와 온도 센서가 협력적으로 구성되어 물체 변위 동작과 물체 배치 동작 중 적어도 하나 동안: 물체 변위 동작 및 물체 배치 동작 중 적어도 하나 각각에 대해, 별개로, 온도 센서가 복수의 온도 데이터를 수집하도록 달성되며, 수집된 데이터 각각이 별개로 온도를 나타내는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 물체 변위 작업 및 물체 배치 작업 중 적어도 하나는 물체 변위 작업 및 물체 배치 작업 모두이므로, 온도 센서가 물체 변위 작업 및 물체 배치 작업 중 각각 하나에 대해 별개로 복수의 온도 데이터를 수집하도록 달성되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>186.  제183항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 수집된 데이터 각각에 대해, 별개로, 수집된 데이터가 공간의 개별 위치에서 온도를 나타내는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제183항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서,메모리에 저장된 명령어를 실행하도록 구성된 컨트롤러를 더 포함하고,실행시, 명령어는 컨트롤러가 온도 센서의 데이터를 처리하여 온도 맵을 생성하게 하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제183항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 베이스는 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>189.  제183항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서, i) 제1 물체를 지지하도록 구성된 제1 물체 지지대에 대해 제1 물체를 변위시키고 및 (ii) 제2 물체를 지지하도록 구성된 제2 물체 지지대에 대해 제2 물체를 변위시키도록 구성되며, 제1 물체 지지대는 통로가 정의되도록 이격되는 식으로 제2 물체 지지대 반대편에 배치되고, 제1 물체 지지대와 제2 물체 지지대 사이의 최소 간격은 통로 내에서 12피트 미만으로 정의되며, 엔드 이펙터가 구성된 물체의 파지에는 제1 물체의 파지와 제2 물체의 파지가 포함되는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서,최소 간격 거리가 25인치보다 큰 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제189항 또는 제190항에 있어서,베이스는 통로 내의 반응면을 가로질러 로봇의 이동을 용이하게 하기 위해 반응면과 접촉 결합하여 협력적으로 배치되도록 구성된 이동성 플랫폼을 포함하는 이동 베이스인 로봇. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 티*에이치 *피* 앨버타 캘거리 스트라스배리 서클 에스더블유 ***</address><code>520230398760</code><country>캐나다</country><engName>THE RUBIC TECHNOLOGIES INC.</engName><name>더 루빅 테크놀로지스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 티*이 *브이* 앨버...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSON, Tim</engName><name>존슨 팀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 티*에이치 *피* 앨버...</address><code> </code><country> </country><engName>KALANTARI, Masoud</engName><name>칼란타리 마수드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/115,367</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/142,326</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0659158-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0778549-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0778574-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0116477-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1265799-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1265800-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020266.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e5d21b3effaf7010cb40de27652937e9076d75f45cba0b65e107e6cc5b99e2810613b8428c8c4b2958771a1647412a52768c61e8b834a1f6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc782191e4762fe1f1df2ba63a95f4e244eaecb13b13c0a153998cdff91d457cf8ff818112d73a3f3e3e002caadacb842916e233ede0131c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>