<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:24.124</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028824</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>크기 변화 룸 착각 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SIZE CHANGING ROOM ILLUSION SYSTEM AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0137682</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63G 31/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63J 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63J 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수축 룸 착각을 수행하는 시스템은 제 1 내부 공간을 규정하는 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 포함한다. 제 1 조명은 제 1 내부 공간으로부터 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하도록 구성된다. 본 시스템은 또한 제 2 내부 공간을 규정하는 패널의 제 2 그룹을 포함하며, 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 제 2 내부 공간 내에 중첩된다. 제 2 조명은 제 2 내부 공간 내로부터 천공된 광학 패널의 제 2 그룹을 조명하도록 구성되고 제 1 내부 공간 너머에 위치된다. 본 시스템의 컨트롤러는 제 1 내부 공간과 제 2 내부 공간 사이를 전환하는 시각적 착각이 제공되도록 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 천공된 광학 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이를 전환하도록 제 1 조명과 제 2 조명을 제어하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023150128</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/012024</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템에 있어서,제 1 내부 공간을 규정하는 천공된 광학 패널의 제 1 그룹과,상기 제 1 내부 공간으로부터 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하도록 구성된 제 1 조명과,제 2 내부 공간을 규정하는 패널의 제 2 그룹으로서, 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 상기 제 2 내부 공간 내에 중첩되는, 상기 패널의 제 2 그룹과,상기 제 2 내부 공간 내로부터 상기 패널의 제 2 그룹을 조명하도록 구성되고 상기 제 1 내부 공간 너머에 위치된 제 2 조명과,상기 제 1 내부 공간과 상기 제 2 내부 공간 사이를 전환하는 시각적 착각이 제공되도록 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이를 전환하도록 상기 제 1 조명 및 상기 제 2 조명을 제어하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 조명은 제 1 복수의 발광 다이오드를 포함하고, 상기 제 2 조명은 제 2 복수의 발광 다이오드를 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 천공된 광학 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이의 전환을 시작하도록 상기 컨트롤러를 트리거하는 트리거 신호를 생성하도록 구성된 하나 이상의 센서를 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서는 상기 제 1 내부 공간 내에 진입하거나 위치된 라이드 차량 또는 게스트의 존재를 감지하도록 구성된 모션 센서, 위치 센서, 중량 센서, 사운드 센서, 광 센서, 이미지 센서 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 룸을 규정하도록 함께 결합된 4개의 측벽 및 지붕을 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 제 3 내부 공간을 규정하는 패널의 제 3 그룹으로서, 상기 패널의 제 2 그룹은 천공된 광학 패널을 포함하고, 상기 제 3 내부 공간 내에 배치되는, 상기 패널의 제 3 그룹과,상기 제 3 내부 공간 내로부터 상기 패널의 제 3 그룹을 조명하도록 구성되고 상기 제 1 내부 공간과 상기 제 2 내부 공간 너머에 위치된 제 3 조명을 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 패널의 제 3 그룹은 천공된 광학 패널의 제 3 그룹을 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 패널의 제 2 그룹은 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹 상의 제 1 그래픽과 정렬되고 상기 제 1 그래픽보다 큰 제 2 그래픽을 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 제 1 내부 공간으로부터 상기 제 2 내부 공간으로 전환하는 시각적 착각이 제공되도록 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것으로부터 상기 천공된 광학 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것으로 전환하기 위해 상기 제 1 조명을 활성화한 후에, 상기 제 1 조명을 비활성화하고, 다음에 상기 제 2 조명을 활성화하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 제 2 내부 공간으로부터 상기 제 1 내부 공간으로 전환하는 시각적 착각이 제공되도록 상기 천공된 광학 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것으로부터 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것으로 전환하기 위해 상기 제 2 조명을 활성화한 후에, 상기 제 2 조명을 비활성화하고, 다음에 상기 제 1 조명을 활성화하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 일방향 천공된 비닐 층을 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 컨트롤러는 방향 감각 상실을 생성하기 위해 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 천공된 광학 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이를 전환하는 동안 깜박이도록 상기 제 1 조명 및 상기 제 2 조명을 제어하도록 구성되는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 컨트롤러는 추가 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 컨트롤러는 상기 추가 데이터에 기초하여 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 천공된 광학 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이의 전환을 제어하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 추가 데이터는 사운드 신호, 광 신호, 진동 신호, 온도 신호 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는크기 변화 룸 착각을 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 수축 룸 착각을 수행하는 방법에 있어서,천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하도록 제 1 조명을 사용하는 것으로서, 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 제 1 내부 공간을 규정하고, 상기 제 1 조명은 상기 제 1 내부 공간 내에 배치되는, 상기 제 1 조명을 사용하는 것과,패널의 제 2 그룹을 조명하도록 제 2 조명을 사용하는 것으로서, 상기 패널의 제 2 그룹은 제 2 내부 공간을 규정하고, 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 상기 제 2 내부 공간 내에 중첩되며, 상기 제 2 조명은 상기 제 2 내부 공간 내에 그리고 상기 제 1 내부 공간 너머에 배치되는, 상기 제 2 조명을 사용하는 것과,상기 제 1 내부 공간과 상기 제 2 내부 공간 사이를 전환하는 시각적 착각이 제공되도록 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이를 전환하도록 상기 제 1 조명과 상기 제 2 조명을 제어하도록 컨트롤러를 사용하는 것을 포함하는수축 룸 착각을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,하나 이상의 센서로부터 트리거 신호를 수신하는 것을 포함하며, 상기 트리거 신호는 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이의 전환을 시작하도록 상기 컨트롤러를 트리거하는데 사용되는수축 룸 착각을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서는 상기 제 1 내부 공간 내에 진입하거나 위치된 라이드 차량 또는 게스트의 존재를 감지하도록 구성된 모션 센서, 위치 센서, 중량 센서, 사운드 센서, 광 센서 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는수축 룸 착각을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,추가 데이터를 수신하는 것을 포함하며, 상기 컨트롤러는 상기 추가 데이터에 기초하여 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이의 전환을 제어하는수축 룸 착각을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서,패널의 제 3 그룹을 조명하도록 제 3 조명을 사용하는 것을 포함하며, 상기 패널의 제 3 그룹은 제 3 내부 공간을 규정하고, 상기 패널의 제 2 그룹은 상기 제 3 내부 공간 내에 중첩되고, 상기 제 3 조명은 상기 제 3 내부 공간 내에 그리고 상기 제 2 내부 공간 너머에 배치되는수축 룸 착각을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서에 결합되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가 동작들을 수행하게 하는 명령이 저장된 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서,상기 동작은,천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하도록 제 1 조명을 사용하는 것으로서, 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 제 1 내부 공간을 규정하고, 상기 제 1 조명은 상기 제 1 내부 공간에 위치되는, 상기 제 1 조명을 사용하는 것과,패널의 제 2 그룹을 조명하도록 제 2 조명을 사용하는 것으로서, 상기 패널의 제 2 그룹은 제 2 내부 공간을 규정하고, 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹은 상기 제 2 내부 공간 내에 중첩되고, 상기 제 2 조명은 상기 제 2 내부 공간 내에 그리고 상기 제 1 내부 공간 너머에 위치되는, 상기 제 2 조명을 사용하는 것과,상기 제 1 내부 공간과 상기 제 2 내부 공간 사이를 전환하는 시각적 착각이 제공되도록 상기 천공된 광학 패널의 제 1 그룹을 조명하는 것과 상기 패널의 제 2 그룹을 조명하는 것 사이를 전환하도록 상기 제 1 조명과 상기 제 2 조명을 제어하도록 컨트롤러를 사용하는 것을 포함하는비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 유니버셜 시티 유니버셜 시티 플라자 ***</address><code>520110345732</code><country>미국</country><engName>UNIVERSAL CITY STUDIOS LLC</engName><name>유니버셜 시티 스튜디오스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>PADUA, Andrew</engName><name>패듀어 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>JENSCH, Zane</engName><name>젠쉬 제인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** 올랜도...</address><code> </code><country> </country><engName>HEAD, Meridith</engName><name>헤드 메리디스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/305,561</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/729,960</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0938415-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0144653-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028824.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa54309596905bd98f938d6e1a0fdd837f39921f8004de07a03c4a7110f6b4509564b60db7c703a75abded4a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cf2ffbe5325559f830dd81955d3d18d4dd7ca5b526bf0f82d5a98eef56d4150f858d306b48f8249cbc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>