<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:59.3259</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.30</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0190942</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법, 장치 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS AND COMPUTER PROGRAM FOR INSPECTING  WORK QUALITY OF GIG WORKERS QA PLATFORM WORKER AND  CALCULATING REWARDS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.08</openDate><openNumber>10-2024-0062065</openNumber><originalApplicationDate>2022.11.01</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0143619</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220143619</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 다양한 실시예에 따른 긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법이 개시된다. 상기 방법은: 상기 긱 워커 QA 플랫폼에 사전 등록된 복수의 작업자 중 적어도 하나의 작업자로부터 수신된 적어도 하나의 작업 결과물의 퀄리티 레벨을 결정하는 단계; 및 상기 퀄리티 레벨이 기 설정된 레벨 값 이상인 경우, 상기 퀄리티 레벨에 대응하는 리워드를 상기 적어도 하나의 작업자에게 제공하는 단계;를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법에 있어서,상기 긱 워커 QA 플랫폼에 사전 등록된 복수의 작업자 중 적어도 하나의 작업자로부터 수신된 적어도 하나의 작업 결과물의 퀄리티 레벨을 결정하는 단계; 및상기 퀄리티 레벨이 기 설정된 레벨 값 이상인 경우, 상기 퀄리티 레벨에 대응하는 리워드를 상기 적어도 하나의 작업자에게 제공하는 단계;를 포함하고,상기 긱 워커 QA 플랫폼에 사전 등록된 복수의 작업자 중 적어도 하나의 작업자로부터 수신된 적어도 하나의 작업 결과물의 퀄리티 레벨을 결정하는 단계는,사전 학습된 퀄리티 레벨 결정 모델을 이용하여 상기 적어도 하나의 작업 결과물과 관련된 제1 레벨을 획득하는 단계;다른 작업자에게 검수 작업을 할당하여 상기 적어도 하나의 작업 결과물과 관련된 제2 레벨을 획득하는 단계; 및상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨 중 적어도 하나에 기초하여 상기 퀄리티 레벨을 결정하는 단계;를 포함하고,상기 퀄리티 레벨이 상기 기 설정된 레벨 값 미만인 경우, 상기 적어도 하나의 작업 결과물을 반려하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 사전 학습된 퀄리티 레벨 결정 모델을 이용하여 상기 적어도 하나의 작업 결과물과 관련된 제1 레벨을 획득하는 단계는,다중 분류 모델인 상기 퀄리티 레벨 결정 모델에 상기 작업 결과물을 입력하여, 복수의 클래스 각각에 대한 스코어 값을 획득하는 단계;상기 스코어 값이 가장 높은 특정 클래스를 인식하는 단계; 및상기 특정 클래스에 대응하는 제1 레벨을 결정하는 단계;를 포함하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 다른 작업자에게 검수 작업을 할당하여 상기 적어도 하나의 작업 결과물과 관련된 제2 레벨을 획득하는 단계는,상기 적어도 하나의 작업 결과물과 동일한 테스트 케이스(Test Case) 타입이 할당된 다른 작업자에게 상기 적어도 하나의 작업 결과물에 대한 검수 작업을 할당하는 단계; 및상기 다른 작업자로부터 상기 적어도 하나의 작업 결과물에 대한 제2 레벨을 획득하는 단계;를 포함하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨 중 적어도 하나에 기초하여 상기 퀄리티 레벨을 결정하는 단계는,상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨의 레벨 값의 차이가 1 이하인 경우 상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨 중 높은 레벨 값으로 상기 퀄리티 레벨을 결정하고, 상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨의 레벨 값의 차이가 1 초과인 경우, 상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨 각각을 다시 획득하는 단계;를 포함하고,상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨의 레벨 값의 차이가 1 초과인 경우, 다시 획득된 상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨을 이용하여 다시 퀄리티 레벨을 결정하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,다시 획득된 상기 제1 레벨 및 상기 제2 레벨의 레벨 값의 차이가 1 초과인 경우, 적어도 하나의 작업 결과물과 동일한 테스트 케이스 타입이 할당된 또 다른 작업자에게 상기 적어도 하나의 작업 결과물에 대한 검수 작업을 할당하는 단계; 및상기 또 다른 작업자로부터 상기 적어도 하나의 작업 결과물에 대한 제3 레벨을 획득하고, 상기 제1 레벨, 상기 제2 레벨 및 상기 제3 레벨의 평균 값을 상기 퀄리티 레벨로 결정하는 단계;를 더 포함하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 퀄리티 레벨이 기 설정된 레벨 값 이상인 경우, 상기 퀄리티 레벨에 대응하는 리워드를 상기 적어도 하나의 작업자에게 제공하는 단계는,상기 퀄리티 레벨이 기 설정된 레벨 값 이상인 경우 상기 적어도 하나의 작업 결과물이 완료된 것으로 결정하고, 상기 퀄리티 레벨이 기 설정된 레벨 값 미만인 경우 상기 적어도 하나의 작업 결과물이 미완료된 것으로 결정하는 단계;를 포함하고,상기 적어도 하나의 작업 결과물이 미완료된 것으로 결정한 경우, 상기 적어도 하나의 작업자에게 상기 적어도 하나의 작업에 대한 재처리를 요청하고,상기 적어도 하나의 작업 결과물과 동일한 테스트 케이스 타입이 할당된 다른 작업자에게 상기 적어도 하나의 작업을 할당하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 퀄리티 레벨이 기 설정된 레벨 값 이상인 경우, 상기 퀄리티 레벨에 대응하는 리워드를 상기 적어도 하나의 작업자에게 제공하는 단계는,상기 퀄리티 레벨에 대응하는 리워드에 상기 적어도 하나의 작업자의 등급에 대응하는 가중치를 부여하여 제공하는 단계;를 포함하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 작업자의 등급은,긱 워커 QA 플랫폼을 통해 최초로 업무를 수행하는 경우 중간 등급으로 초기 값이 적용되고,작업물을 완료로 처리한 횟수가 기 설정된 횟수 이상이 거나, 결과물의 퀄리티 레벨이 최상위 레벨로 결정된 횟수가 기 설정된 횟수 이상인 경우, 상기 작업자의 등급이 올라가고,작업물을 미완료로 처리하여 재처리한 횟수가 기 설정된 횟수 이상이 거나, 할당된 작업을 거절한 횟수가 기 설정된 횟수 이상인 경우 상기 작업자의 등급이 내려가는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 퀄리티 레벨에 대응하는 리워드에 상기 적어도 하나의 작업자의 등급에 대응하는 가중치를 부여하여 제공하는 단계는,상기 퀄리티 레벨에 대응하는 리워드 값에 상기 작업자의 등급에 대응하는 가중치를 곱한 크기의 리워드를 상기 적어도 하나의 작업자에게 제공하는 단계;를 포함하고,상기 작업자의 등급에 대응하는 가중치는 사전 설정되어, 상기 긱 워커 QA 플랫폼 상에 표시되는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 긱 워커 QA 플랫폼에 사전 등록된 복수의 작업자 중 제1 작업물 및 제2 작업물을 할당 받은 특정 작업자로부터 제1 작업물에 대한 작업 결과물을 수신한 경우, 상기 제1 작업물과 관련된 리워드의 절반만 상기 특정 작업자에게 제공하는 단계; 및상기 제1 작업물에 대한 리워드의 절반만 상기 특정 작업자에게 제공한 이후에 상기 특정 작업자로부터 제2 작업물에 대한 작업 결과물을 수신한 경우, 상기 제1 작업물과 관련된 리워드의 나머지 절반과 상기 제2 작업물과 관련된 리워드를 상기 특정 작업자에게 제공하는 단계;를 더 포함하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 작업자 각각에게 할당된 복수의 분할 작업물의 처리 상태와 복수의 작업자 각각의 처리 속도 랭킹 및 상기 퀄리티 레벨 랭킹을 대시보드에 출력하는 단계; 및기 설정된 랭킹 순위 내에 포함되는 작업자의 경우, 랭킹에 대한 리워드를 추가로 제공하는 단계;를 더 포함하는,긱 워커 QA 플랫폼 작업자의 업무 퀄리티 검수 및 리워드 산정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서;를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,제 1 항의 방법을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하드웨어인 컴퓨터와 결합되어, 제 1 항의 방법을 수행할 수 있도록 컴퓨터에서 독출가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120160840884</code><country>대한민국</country><engName>Qroad Inc.</engName><name>주식회사 큐로드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 가람로 **, ***동...</address><code> </code><country> </country><engName>Howoong Gil</engName><name>길호웅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***-*, *층(역삼동)</address><code>920201000818</code><country>대한민국</country><engName>RPM IP&amp;LAW FIRM</engName><name>특허법인알피엠</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1425249-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220190942.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a4f079e4cfcbe8d202ae72434c8d01af5daa69f951b9ca02829a13934b106ea81577bca6e5966c5085cb0f80fccc562a312d2c3d366fe55c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d5da1c645db2728c4c1f917ba169148591038b161bb52c2f944bb9a6bc71d20fe422a2b78eaa47b97ba110042f60f40da5c051353b27648</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>