<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:15.3315</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013945</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모션 추론을 통해 신호등 라벨링을 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR TRAFFIC LIGHT LABELLING VIA MOTION INFERENCE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.12</openDate><openNumber>10-2025-0085763</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/0962</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오프라인 인지 모션 추론을 위한 방법이 제공되며, 이는 환경을 나타내는 맵 데이터를 획득하고 적어도 하나의 에이전트와 관련된 데이터를 획득하는 것을 포함할 수 있다. 방법은 에이전트에 대한 궤적을 결정하고 에이전트의 궤적을 차선 연결부와 매칭하는 것을 포함할 수 있다. 방법은 또한, 신호등 파라미터를 결정하는 것을 포함할 수 있다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품도 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081593</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076383</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 자율 주행 차량이 동작할 수 있는 환경을 나타내는 맵 데이터를 획득하는 단계 - 상기 맵 데이터는 상기 환경 내의 교차로와 연관된 복수의 차선 연결부(lane connector)들을 포함함 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 환경 내의 적어도 하나의 에이전트를 나타내는 데이터를 획득하는 단계 - 상기 적어도 하나의 에이전트를 나타내는 데이터는 또한, 상기 환경에 대한 상기 에이전트의 위치를 나타냄 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 적어도 하나의 에이전트를 나타내는 데이터에 기초하여 상기 환경에 대한 상기 적어도 하나의 에이전트의 궤적을 결정하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 매칭된(matched) 궤적을 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 에이전트의 궤적을 상기 복수의 차선 연결부들 중 차선 연결부와 매칭하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 매칭된 궤적에 기초하여 상기 교차로의 신호등의 상태를 나타내는 신호등 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 궤적을 매칭하는 단계는:  상기 궤적에 기초하여 상기 적어도 하나의 에이전트의 에이전트 파라미터를 결정하는 단계;  상기 에이전트 파라미터가 기준을 충족하는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 에이전트 파라미터가 기준을 충족하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 에이전트를 필터링 제거하는(filter out) 단계를 포함하고, 상기 궤적을 상기 차선 연결부와 매칭하는 단계는, 상기 적어도 하나의 에이전트 중 필터링 제거되지 않은 적어도 하나의 에이전트의 궤적을 상기 차선 연결부와 매칭하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 에이전트 파라미터는 상기 적어도 하나의 에이전트가 차량, 자전거 또는 보행자임을 나타내는 클래스 파라미터를 포함하고, 상기 에이전트 파라미터가 기준을 충족하는지 여부를 결정하는 단계는:  상기 클래스 파라미터가 상기 적어도 하나의 에이전트가 보행자임을 나타내는지 결정하는 단계; 및 상기 클래스 파라미터가 상기 적어도 하나의 에이전트가 보행자임을 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 상기 에이전트 파라미터가 상기 기준을 충족하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2 또는 청구항 3에 있어서, 상기 에이전트 파라미터가 기준을 충족하는지 여부를 결정하는 단계는:  상기 적어도 하나의 에이전트와 상기 교차로 사이의 거리를 나타내는 거리 파라미터를 결정하는 단계;  상기 거리 파라미터가 제1 임계치 내에 있는지 결정하는 단계; 및 상기 거리 파라미터가 상기 제1 임계치 내에 있지 않다고 결정한 것에 응답하여, 상기 에이전트 파라미터가 상기 기준을 충족하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에이전트 파라미터가 기준을 충족하는지 여부를 결정하는 단계는:  상기 적어도 하나의 에이전트가 상기 교차로 내에 있을 시간을 나타내는 시간 파라미터를 결정하는 단계;  상기 시간 파라미터가 시간 임계치를 만족하는지 결정하는 단계; 및 상기 시간 파라미터가 상기 시간 임계치 미만이라고 결정한 것에 응답하여, 상기 에이전트 파라미터가 상기 기준을 충족하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 2 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에이전트 파라미터가 기준을 충족하는지 여부를 결정하는 단계는:  상기 궤적의 시작 포지션과 종료 포지션 사이의 거리를 결정하는 단계;  상기 시작 포지션과 상기 종료 포지션 사이의 거리가 제2 임계치를 만족하는지 결정하는 단계; 및 상기 거리가 상기 제2 임계치를 만족하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 에이전트 파라미터가 상기 기준을 충족하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 2 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에이전트 파라미터가 기준을 충족하는지 여부를 결정하는 단계는:  상기 교차로에 대한 상기 적어도 하나의 에이전트의 포지션을 나타내는 에이전트 포지션 파라미터를 결정하는 단계;  상기 에이전트 포지션 파라미터가 상기 교차로부터의 정지선 거리를 만족하는지 결정하는 단계;  상기 에이전트 포지션 파라미터가 상기 적어도 하나의 에이전트가 상기 교차로의 교통 차선에 있음을 나타내는지 결정하는 단계; 및 상기 에이전트 포지션 파라미터가 상기 정지선 거리를 만족하지 않거나 상기 에이전트 포지션 파라미터가 상기 적어도 하나의 에이전트가 상기 교차로의 교통 차선에 있음을 나타내지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 에이전트 파라미터가 상기 기준을 충족하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신호등 파라미터를 결정하는 단계는:  상기 적어도 하나의 에이전트의 매칭된 궤적이 상기 교차로 내에 있는지 결정하는 단계; 및 상기 매칭된 궤적이 상기 교차로 내에 있다고 결정한 것에 응답하여, 상기 신호등 파라미터를 녹색 신호를 나타내는 것으로서 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 신호등 파라미터를 결정하는 단계는:  상기 적어도 하나의 에이전트가 상기 교차로의 정지 영역 내에 위치되어 있는지 여부를 결정하는 단계;  상기 적어도 하나의 에이전트가 상기 정지 영역 내에 위치되어 있다고 결정한 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 에이전트의 속도가 속도 임계치를 만족하는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 속도가 상기 속도 임계치를 만족하고 상기 신호등 파라미터가 녹색 신호를 나타내지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 신호등 파라미터를 적색 신호를 나타내는 것으로서 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 궤적을 하나의 차선 연결부와 매칭하는 단계는:  상기 궤적과 상기 복수의 차선 연결부들의 각 차선 연결부 사이의 거리를 나타내는 복수의 매칭 파라미터들을 결정하는 단계; 및 상기 궤적을, 상기 복수의 매칭 파라미터들 중 가장 낮은 매칭 파라미터를 갖는 상기 복수의 차선 연결부들 중의 차선 연결부와 매칭하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 궤적을 하나의 차선 연결부와 매칭하는 단계는:  상기 적어도 하나의 에이전트의 과거 이동을 나타내는 이동 데이터를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 궤적을 매칭하는 단계는, 상기 이동 데이터에 기초하여 상기 궤적을 적어도 하나의 차선 연결부와 매칭하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 있어서, 상기 궤적을 하나의 차선 연결부와 매칭하는 단계는:  상기 적어도 하나의 에이전트의 예측 이동을 나타내는 예측된 이동 파라미터를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 궤적을 매칭하는 단계는, 상기 예측 이동 파라미터에 기초하여 상기 궤적을 적어도 하나의 차선 연결부와 매칭하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에이전트와 연관된 데이터를 획득하는 단계는 복수의 에이전트들과 연관된 데이터를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 궤적을 결정하는 단계는 상기 복수의 에이전트들의 에이전트들 각각에 대하여 궤적을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 궤적을 하나의 차선 연결부와 매칭하는 단계는 복수의 매칭된 궤적들의 제공을 위해 상기 복수의 에이전트들의 각 에이전트의 궤적을 하나의 차선 연결부와 매칭하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 교차로는 복수의 신호등들을 포함하고, 상기 방법은:  평행 방향과 연관되어 있는 각 에이전트의 궤적의 궤적들을 그룹화하는 단계; 및  상기 그룹화된 궤적들을 대응하는 차선 연결부들과 매칭하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 신호등 파라미터를 결정하는 단계는:  상기 매칭된 그룹화된 궤적들에 기초하여 상기 복수의 신호등들의 각 신호등에 대한 신호등 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 13에 있어서, 상기 신호등 파라미터를 결정하는 단계는:  이전에 결정된 신호등 파라미터에 기초하여 현재 신호등 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1 내지 청구항 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율 주행 차량이 동작하고 있는 환경을 나타내는 센서 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 맵 데이터를 획득하는 단계는 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 맵 데이터를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 에이전트와 연관된 데이터를 획득하는 단계는 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 적어도 하나의 에이전트와 연관된 데이터를 획득하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 신호등 파라미터에 기초하여 자율 주행 차량 궤적을 결정하는 단계; 및상기 자율 주행 차량 궤적을 나타내는 데이터를 제공하는 단계 - 상기 자율 주행 차량과 연관된 상기 데이터는 상기 자율 주행 차량 궤적을 따라 상기 자율 주행 차량의 동작을 일으키도록 구성됨 - 를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17 또는 청구항 18에 있어서, 상기 적어도 하나의 에이전트와 연관된 데이터를 획득하는 단계는:  상기 적어도 하나의 에이전트의 미래 궤적을 예측하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 에이전트와 연관된 데이터에 상기 미래 궤적을 포함시키는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신호등 파라미터를 결정하는 단계는:  상기 신호등의 상태를 나타내는 검출기 추론 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 신호등 파라미터를 결정하기 위해 상기 매칭된 궤적을 상기 검출기 추론 데이터와 집계하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>독일</country><engName>CAESAR, Holger</engName><name>카이사르 홀거</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>싱가포르</country><engName>FONG, Whye Kit</engName><name>퐁 위 키트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SRINIVASAN, Abirami</engName><name>스리니바산 아비라미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>GEROMICHALOS, Dimitrios Panagiotis</engName><name>게로미칼로스 디미트리오스 파나지오티스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,248</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/146,364</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0475162-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0083096-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013945.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934103e335b430701840401fd05c49c6d03d2b10e32b27064132e8a18b63a7815822ac35d408d39a62dfea050944e48e4f4ec2eff23a94d49a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc25226d5de4f95cd13501a67e0881eaf2508d1da35185e2aa4bcb59920df294f218e717e360f533a8410117a5048834484e97be4e3bb80ec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>