<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:22.2122</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.25</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026744</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신속한 스크리닝을 위한 도메인-특정 언어 해석기 및 대화형 시각적 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>DOMAIN-SPECIFIC LANGUAGE INTERPRETER AND INTERACTIVE  VISUAL INTERFACE FOR RAPID SCREENING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.17</openDate><openNumber>10-2023-0121164</openNumber><originalApplicationDate>2021.05.25</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7044706</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/166</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/216</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/274</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227044706</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은, 특별히 도메인용으로 구성된 컴퓨팅 시스템의 사용자가 윈나우잉 전략들을 테스트하고 특정 관심 타겟들을 발견하기 위해 속성이 풍부한 데이터 세트에서 데이터를 탐색 및 필터링할 수 있게 하는 개선된 시스템들 및 방법들을 개시한다. 본 기술은 사용자가 임의의 시간에 입력된 심볼들 및 연산자들을 입력, 수정, 추가, 삽입, 감산, 변경 및 달리 자유롭게 편집할 수 있게 하는 멀티 라인 편집기와 같은 입력 인터페이스를 포함한다. 도메인-특정 언어 해석기는 입력된 심볼들 및 연산자들을, 이들이 업데이트될 때 계속적으로 프로세싱한다. 대화형 시각적 인터페이스는 또한 입력 인터페이스의 현재 콘텐츠에 따라 업데이트되는 라이브 결과들을 디스플레이하는 그리드 뷰를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021240370</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/054548</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 세트의 상호작용적 탐색, 필터링 및 분석을 위해 중간 도메인-특정 언어로의 자연어 입력 (input) 을 프로세싱하기 위한 시스템에 있어서,자연어 입력 인터페이스를 제공하고;사용자로 하여금 도메인-특정 언어로 표현을 편집하게 하는 편집 인터페이스를 제공하고;출력 디스플레이 인터페이스를 제공하고;상기 자연어 입력 인터페이스를 통해 입력을 수신하고;모델에 의해 상기 입력을 프로세싱하고—상기 모델은, 상기 모델에 의해 상기 입력을 프로세싱하는 것이 제 1 표현을 생성하도록, 상기 자연어 진술을 프로세싱하고 상기 도메인-특정 언어로 대응하는 심볼들을 생성하도록 트레이닝됨—;상기 프로세싱에 의해 생성된 상기 제 1 표현을 상기 편집 인터페이스에 입력하고 (enter);상기 도메인-특정 언어에 대해 상기 제 1 표현을 파싱하고—상기 도메인-특정 언어는 복수의 데이터 태그들 및 복수의 동작들을 포함하고, 상기 데이터 태그 각각은 상기 데이터 세트의 복수의 식별자들 각각에 대한 적어도 하나의 값과 연관되고, 그리고 동작 각각은 데이터 태그-관련 값들에 적용될 수 있고; 상기 파싱하는 것은 상기 제 1 표현에서, 상기 도메인-특정 언어의 데이터 태그 및 상기 도메인-특정 언어로 제공된 동작을 인식하는 것을 포함함—;상기 파싱된 표현을 실행하고—상기 실행하는 것은,  상기 복수의 식별자들 중에서, 상기 파싱된 표현이 적용될 식별자들의 제 1 서브세트를 결정하는 것; 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 하나 이상의 데이터 소스들을 식별하는 것; 상기 식별된 데이터 소스들 중 적어도 하나로부터 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 값들을 로딩하는 것; 및 식별자들의 제 2 서브세트에 대한 결과 값들을 생성하기 위해, 상기 로딩된 값들에 상기 동작을 적용하는 것—각각의 결과 값은 상기 식별자들의 제 2 서브세트의 식별자와 연관됨—을 포함함—, 그리고상기 출력 디스플레이 인터페이스에서, 상기 제 2 서브세트의 식별자들에 대한 상기 결과 값들을 제시하도록—상기 제시하는 것은, 상기 출력 디스플레이 인터페이스가 상기 편집 인터페이스의 현재 콘텐츠에 대응하도록, 상기 디스플레이된 식별자 각각에 대해, 상기 출력 디스플레이 인터페이스의 상기 결과 값들의 연관된 값을 포함함— 구성된 프로세서 및 메모리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 자연어 입력 인터페이스는 타이핑되거나 작성된 텍스트, 음성 인식 입력을 위한 오디오, 또는 이미지 또는 비디오 캡처를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 모델은 언어 모델 또는 언어 프로세싱 모델인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 언어 모델 또는 언어 프로세싱 모델은 생성형 (generative) 사전 트레이닝된 변환기 또는 적어도 10 억 개의 파라미터들의 대형 언어 모델 (large language model; LLM) 인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 자연어 진술로부터, 상기 도메인-특정 언어로 상기 심볼들을 생성하도록 상기 모델을 트레이닝하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 모델에 의한 상기 입력의 프로세싱은 단일 자연어 진술로부터 복수의 표현들을 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 단일 자연어 문장으로부터 생성된 상기 복수의 표현들은 상기 자연어 입력 인터페이스를 통해 상기 입력을 수신하는 시퀀스를 반영하는 순서로 상기 제 1 표현에 후속하는 제 2 표현을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 표현에 더하여, 상기 모델에 의한 상기 입력의 프로세싱은 상기 편집 인터페이스에 디스플레이되지만 상기 편집 인터페이스의 상기 현재 콘텐츠의 일부로서 실행되지 않는 코멘트 (comment) 를 더 생성하여, 상기 코멘트는 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시되지 않는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 모델은 상기 자연어로부터, 상기 도메인-특정 언어로 대응하는 유효 표현을 생성하도록 제한되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 입력은 유효하지 않거나 상기 도메인-특정 언어로 파싱 가능하지 않고, 그리고 상기 프로세싱은 상기 제 1 표현이 유효하고 상기 도메인-특정 언어로 파싱 가능하도록 상기 입력을 상기 제 1 표현으로 변환하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 도메인-특정 언어의 상기 심볼들은 상기 제 1 표현이 상기 자연어 입력이 범용 프로그래밍 언어보다 더 명확하게 요청한 것을 표현하도록 의미론적으로 의미가 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 입력은 자연어이고 그리고 상기 모델은 상기 사용자가 중단될 때까지 기다리지 않고 연속적으로 제공되거나 편집될 때 상기 입력을 프로세싱하고; 또는 상기 모델은 적어도 결정된 디바운스 기간 동안 상기 사용자가 일시정지하고, 완료의 지표를 입력하거나, 또는 복수의 옵션들 중에서 선택을 한 후에 상기 제공된 또는 편집된 입력을 프로세싱하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 자연어 입력 인터페이스를 통해 수신된 입력이 불완전한 동안, 상기 프로세싱은 상기 불완전한 입력을 상기 제 1 표현의 제 1 부분으로 변환하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 불완전한 입력에 추가할 때, 상기 프로세싱은, 상기 파싱하는 것, 상기 실행하는 것 및 상기 제시하는 것이 상기 출력 디스플레이 인터페이스를 수정하도록 제 1 표현에 점진적으로 추가하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 편집 인터페이스는 상기 제 1 표현에 대한 추가를 자동으로 강조하고, 또는 상기 출력 디스플레이 인터페이스는 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 대한 상기 수정을 자동으로 강조하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 입력은 자연어이고 그리고 상기 프로세싱에 의해 생성된 상기 제 1 표현은 상기 자연어 입력과 동일하지 않고, 상기 편집 인터페이스는 상기 도메인-특정 언어의 상기 제 1 표현이 상기 입력과 상기 출력 사이의 중간 계산, 단계 또는 계층으로서 숨겨지도록, 상기 자연어 입력을 디스플레이하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 편집 인터페이스를 통해, 상기 프로세싱에 의해 생성된 상기 제 1 표현에 대한 편집들을 수신하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 입력 에러 또는 불완전한 입력에 응답하여, 상기 모델은 도메인-특정 완료 제안 또는 에러 보정을 생성하고 그리고 상기 편집 인터페이스는 상기 도메인-특정 완료 제안 또는 에러 보정을 디스플레이하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 도메인-특정 완료 제안 또는 에러 보정은 상기 도메인-특정 언어의 데이터 태그 또는 용어에 대한 텍스트 또는 의미론적 유사성에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 편집 인터페이스는 멀티 라인 편집기, 드롭다운 메뉴, 콘텍스트 메뉴 아이템, 버튼, 드래그 앤 드롭 인터페이스, 또는 자연어 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 상기 편집 인터페이스의 상기 프로세싱에 의해 생성된 상기 제 1 표현은 상기 제 2 표현을 변경하거나 삭제하지 않고 상기 제 2 표현 전 또는 후에 상기 제 1 표현을 삽입하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 상기 편집 인터페이스에서 제 2 표현을 수신하도록 더 구성되고, 상기 제 2 표현은 상기 제 1 표현을 따르고, 그리고 상기 편집 인터페이스는 상기 사용자로 하여금 (a) 상기 제 2 표현이 수신된 후, 상기 제 2 표현을 변경하거나 삭제하지 않고 상기 제 1 표현을 편집하거나 변경하게 하고; (b) 상기 제 1 표현 및 상기 제 2 표현의 순서를 재배열하게 하고; (c) 상기 제 1 표현 또는 상기 제 2 표현 전 또는 후에 제 3 표현을 추가하고; 또는 (d) 상기 사용자가 상기 입력의 종료로부터 다시 변경, 추가, 또는 제거로 삭제할 것을 요구하지 않고 상기 입력의 종료가 아닌 지점에서 입력을 변경, 추가 또는 제거하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서, 상기 파싱된 표현이 적용되는 식별자들의 상기 제 1 서브세트가 식별자들의 상기 지정된 유니버스인 것으로 결정되도록, 상기 편집 인터페이스를 통해 식별자들의 유니버스를 지정하는 사용자 입력을 수신하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서, 상기 파싱된 표현이 적용되는 식별자들의 상기 제 1 서브세트가 제 0 (zeroth) 식으로부터 발생하는 식별자들의 서브세트로 결정되도록, 상기 제 1 표현에 선행하는 제 0 표현을 포함하는 복수의 표현들을 상기 편집 인터페이스에서 수신하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 표현은 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 대한 상기 결과 값들이 이전에 파싱된 표현으로부터의 상기 출력에 기초하도록, 상기 이전에 파싱된 표현으로부터의 출력을 참조하는 데이터 태그를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항에 있어서, 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 하나 이상의 데이터 소스들을 식별하는 것은 상기 사용자가 데이터 소스를 명시적으로 특정할 것을 요구하지 않고 자동으로 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 하나 이상의 데이터 소스들을 식별하는 것은 검색될 데이터에 대한 복수의 데이터 소스들을 식별하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1 항에 있어서, 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 대한 결과 값들을 새로운 자동으로 명명된 데이터 태그에 할당하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항에 있어서, 상기 동작은 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 대한 결과 값들을 새로운 사용자-명명된 데이터 태그에 할당하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 새로운 사용자-명명된 데이터 태그가 상기 도메인-특정 언어의 상기 복수의 데이터 태그들 중 하나로서 기능하도록, 상기 새로운 사용자-명명된 데이터 태그를 포함하는 또 다른 표현을 파싱하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 1 항에 있어서, 상기 동작은 상기 제 2 서브세트가 상기 제 1 서브세트와 동일한 식별자들을 포함하도록, 상기 제 1 서브세트의 식별자 각각에 대한 결과 값을 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 서브세트 및 상기 제 2 서브세트 각각은 하나의 식별자를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 동작은, 데이터 태그-연관된 값들을 특성화하는 메타데이터를 포함하는 결과 값들을 생성하는 변환이고, 상기 변환은, 평균 또는 중앙값에 의한 평균화, 랭킹, 그룹화, 5 분위수들 또는 10 분위수들로의 버킷화, 표준화, 또는 추세 또는 추세 안정성 표시 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 1 항에 있어서, 상기 동작은, 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트가 상기 제 1 서브세트보다 더 적은 식별자들을 포함하는 상기 제 1 서브세트의 적절한 서브세트가 되도록, 상기 표현이 적용되는 상기 식별자들의 상기 제 1 서브세트를 필터링하고; 그리고 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 식별자들의 상기 제 1 서브세트 대신에 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트를 디스플레이하는 것 또는 상기 출력 디스플레이 인터페이스로부터 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 포함되지 않은 식별자들을 제거하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 제 2 서브세트는 하나의 식별자를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 1 항에 있어서, 상기 편집 인터페이스에 입력된 표현 또는 데이터 태그는 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 디스플레이된 셀, 열, 행, 테이블, 클러스터, 윈도우, 또는 정보의 다른 시각적 컬렉션에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 상기 결과 값들에 대한 상기 셀, 열, 행, 테이블, 클러스터, 윈도우, 또는 다른 시각적 컬렉션을 삽입하는 것을 포함하고; 그리고 상기 사용자가 상기 편집 인터페이스로부터 상기 표현 또는 데이터 태그를 삭제할 때, 상기 출력 디스플레이 인터페이스로부터 상기 대응하는 셀, 열, 행, 테이블, 클러스터, 윈도우, 또는 다른 시각적 컬렉션을 제거하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 입력 인터페이스의 입력 표현들의 제 1 순서를 변경하는 것에 응답하여, 상기 시스템은 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 디스플레이된 상기 정보의 제 2 순서를 업데이트하고, 또는 상기 사용자가 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 디스플레이된 상기 정보의 상기 제 2 순서를 변경하는 것에 응답하여, 상기 시스템은 상기 정보가 원래 순서와 다르게 디스플레이된다는 지표를 디스플레이하거나 상기 입력 인터페이스의 상기 입력 표현들의 상기 제 1 순서를 업데이트하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 변환 또는 데이터 태그 명칭에 기초하여, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 값들의 히트 맵 (heat map) 을 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 1 항에 있어서, 데이터 태그는 각각의 식별자에 대한 구조화된 데이터 또는 값들의 어레이와 연관되고, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 구조화된 데이터 또는 값들의 어레이의 유형을 결정하는 것 및 연속적인 값들의 그래프 또는 소스 문서에 대한 링크를 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 자동으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 1 항에 있어서, 상기 파싱, 실행, 및 제시하는 것은, 상기 사용자가 상기 편집 인터페이스를 통해 상기 제 1 표현을 편집할 때, 상기 사용자의 편집들을 반영하기 위해 상기 제시된 결과 값들을 변경하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이는 그래프 또는 다른 그래픽 시각화를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 편집 인터페이스의 상기 현재 콘텐츠에 따라 상기 출력 디스플레이 인터페이스를 즉시 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 데이터 세트의 상호작용적 탐색, 필터링 및 분석을 위해 도메인-특정 언어를 해석하기 위한 시스템에 있어서,사용자로 하여금 입력 (input) 을 입력하게 (enter) 하고 그리고 입력을 편집하게 하는 입력 인터페이스를 제공하고;출력 디스플레이 인터페이스를 제공하고;상기 사용자가 상기 입력 인터페이스를 통해 제 1 표현을 포함하는 입력을 입력할 때마다,상기 도메인-특정 언어에 대해 상기 제 1 표현을 파싱하고—상기 도메인-특정 언어는 복수의 데이터 태그들 및 복수의 동작들을 포함하고, 상기 데이터 태그 각각은 상기 데이터 세트의 복수의 식별자들 각각에 대한 적어도 하나의 값과 연관되고, 그리고 동작 각각은 데이터 태그-관련 값들에 적용될 수 있고; 상기 파싱하는 것은 상기 제 1 표현에서, 상기 도메인-특정 언어로 제공된 동작 및 상기 도메인-특정 언어의 데이터 태그를 인식하는 것을 포함함—;상기 파싱된 표현을 실행하고—상기 실행하는 것은,  상기 복수의 식별자들 중에서, 상기 파싱된 표현이 적용될 식별자들의 제 1 서브세트를 결정하는 것; 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 하나 이상의 데이터 소스들을 식별하는 것; 상기 식별된 데이터 소스들 중 적어도 하나로부터 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 값들을 로딩하는 것; 및 식별자들의 제 2 서브세트에 대한 결과 값들을 생성하기 위해, 상기 로딩된 값들에 상기 동작을 적용하는 것—각각의 결과 값은 상기 식별자들의 제 2 서브세트의 식별자와 연관됨—을 포함함—, 그리고상기 출력 디스플레이 인터페이스에서, 상기 제 2 서브세트의 식별자들에 대한 상기 결과 값들을 제시하도록—상기 제시하는 것은, 상기 출력 디스플레이 인터페이스가 상기 입력 인터페이스의 현재 콘텐츠에 대응하도록, 상기 디스플레이된 식별자 각각에 대해, 상기 출력 디스플레이 인터페이스의 상기 결과 값들의 연관된 값을 포함함— 구성된 프로세서 및 메모리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 입력 인터페이스는 멀티 라인 편집기, 드롭다운 메뉴, 콘텍스트 메뉴 아이템, 버튼, 드래그 앤 드롭 인터페이스, 또는 음성 인식, 작성된 텍스트 또는 다른 자연어 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 44 항에 있어서, 상기 입력 인터페이스는 자연어 입력을 수신하도록 구성되고, 그리고 상기 시스템은 상기 도메인-특정 언어로 상기 제 1 표현을 생성하도록 모델에 의해 상기 자연어 입력을 프로세싱하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 44 항에 있어서, 상기 입력은 상기 사용자가 중단될 때까지 기다리지 않고 연속적으로 입력된 대로 해석되고; 또는 상기 입력은 적어도 결정된 디바운스 기간 동안 상기 사용자가 일시정지하고, 완료의 지표를 입력하거나, 또는 복수의 옵션들 중에서 선택을 한 후에 해석되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 44 항에 있어서, 상기 입력 인터페이스는 상기 사용자로 하여금 상기 제 2 표현을 변경하거나 삭제하지 않고 상기 제 2 표현 전 또는 후에 상기 제 1 표현을 포함하는 입력을 입력하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 44 항에 있어서, 상기 입력 인터페이스에서 제 2 표현을 수신하는 것을 더 포함하고, 상기 제 2 표현은 상기 제 1 표현을 따르고, 그리고 상기 입력 인터페이스는 상기 사용자로 하여금 (a) 상기 제 2 표현이 수신된 후, 상기 제 2 표현을 변경하거나 삭제하지 않고 상기 제 1 표현을 편집하거나 변경하게 하고; (b) 상기 제 1 표현 및 상기 제 2 표현의 순서를 재배열하게 하고; (c) 상기 제 1 표현 또는 상기 제 2 표현 전 또는 후에 제 3 표현을 추가하고; 또는 (d) 상기 사용자가 상기 입력의 종료로부터 다시 변경, 추가, 또는 제거로 삭제할 것을 요구하지 않고 상기 입력의 종료가 아닌 지점에서 입력을 변경, 추가 또는 제거하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 44 항에 있어서, 상기 파싱된 표현이 적용되는 식별자들의 상기 제 1 서브세트가 식별자들의 상기 지정된 유니버스인 것으로 결정되도록, 상기 입력 인터페이스를 통해 식별자들의 유니버스를 지정하는 사용자 입력을 수신하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 44 항에 있어서, 상기 파싱된 표현이 적용되는 식별자들의 상기 제 1 서브세트가 제 0 식으로부터 발생하는 식별자들의 서브세트로 결정되도록, 상기 제 1 표현에 선행하는 제 0 표현을 포함하는 복수의 표현들을 상기 입력 인터페이스에서 수신하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 44 항에 있어서, 상기 제 1 표현은 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 대한 상기 결과 값들이 이전에 파싱된 표현으로부터의 상기 출력에 기초하도록, 상기 이전에 파싱된 표현으로부터의 출력을 참조하는 데이터 태그를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 44 항에 있어서, 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 하나 이상의 데이터 소스들을 식별하는 것은 상기 사용자가 데이터 소스를 명시적으로 특정할 것을 요구하지 않고 자동으로 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53 항에 있어서, 상기 인식된 데이터 태그와 연관된 하나 이상의 데이터 소스들을 식별하는 것은 검색될 데이터에 대한 복수의 데이터 소스들을 식별하는 것을 포함하는, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 44 항에 있어서, 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 대한 결과 값들을 새로운 자동으로 명명된 데이터 태그에 할당하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 44 항에 있어서, 상기 동작은 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 대한 결과 값들을 새로운 사용자-명명된 데이터 태그에 할당하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서, 상기 새로운 사용자-명명된 데이터 태그가 상기 도메인-특정 언어의 상기 복수의 데이터 태그들 중 하나로서 기능하도록, 상기 새로운 사용자-명명된 데이터 태그를 포함하는 또 다른 표현을 파싱하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 44 항에 있어서, 상기 동작은 상기 제 2 서브세트가 상기 제 1 서브세트와 동일한 식별자들을 포함하도록, 상기 제 1 서브세트의 식별자 각각에 대한 결과 값을 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상기 제 1 서브세트 및 상기 제 2 서브세트 각각은 하나의 식별자를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 58 항에 있어서, 상기 동작은, 데이터 태그-연관된 값들을 특성화하는 메타데이터를 포함하는 결과 값들을 생성하는 변환이고, 상기 변환은, 평균 또는 중앙값에 의한 평균화, 랭킹, 그룹화, 5 분위수들 또는 10 분위수들로의 버킷화, 표준화, 또는 추세 또는 추세 안정성 표시 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 44 항에 있어서, 상기 동작은, 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트가 상기 제 1 서브세트보다 더 적은 식별자들을 포함하는 상기 제 1 서브세트의 적절한 서브세트가 되도록, 상기 표현이 적용되는 상기 식별자들의 상기 제 1 서브세트를 필터링하고; 그리고 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 식별자들의 상기 제 1 서브세트 대신에 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트를 디스플레이하는 것 또는 상기 출력 디스플레이 인터페이스로부터 상기 식별자들의 상기 제 2 서브세트에 포함되지 않은 식별자들을 제거하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서, 상기 제 2 서브세트는 하나의 식별자를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 44 항에 있어서, 상기 입력 인터페이스에 입력된 표현 또는 데이터 태그는 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 디스플레이된 셀, 열, 행, 테이블, 클러스터, 윈도우, 또는 정보의 다른 시각적 컬렉션에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 63 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 상기 결과 값들에 대한 상기 셀, 열, 행, 테이블, 클러스터, 윈도우, 또는 다른 시각적 컬렉션을 삽입하는 것을 포함하고; 그리고 상기 사용자가 상기 입력 인터페이스로부터 상기 표현 또는 데이터 태그를 삭제할 때, 상기 출력 디스플레이 인터페이스로부터 상기 대응하는 셀, 열, 행, 테이블, 클러스터, 윈도우, 또는 다른 시각적 컬렉션을 제거하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 63 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 입력 인터페이스의 입력 표현들의 제 1 순서를 변경하는 것에 응답하여, 상기 시스템은 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 디스플레이된 상기 정보의 제 2 순서를 업데이트하고, 또는 상기 사용자가 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 디스플레이된 상기 정보의 상기 제 2 순서를 변경하는 것에 응답하여, 상기 시스템은 상기 정보가 원래 순서와 다르게 디스플레이된다는 지표를 디스플레이하거나 상기 입력 인터페이스의 상기 입력 표현들의 상기 제 1 순서를 업데이트하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 44 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 변환 또는 데이터 태그 명칭에 기초하여, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 값들의 히트 맵을 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 44 항에 있어서, 데이터 태그는 각각의 식별자에 대한 구조화된 데이터 또는 값들의 어레이와 연관되고, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 구조화된 데이터 또는 값들의 어레이의 유형을 결정하는 것 및 연속적인 값들의 그래프 또는 소스 문서에 대한 링크를 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 자동으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 44 항에 있어서, 상기 파싱, 실행, 및 제시하는 것은, 상기 사용자가 상기 입력 인터페이스를 통해 상기 제 1 표현을 편집할 때, 상기 사용자의 편집들을 반영하기 위해 상기 제시된 결과 값들을 변경하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 44 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이는 그래프 또는 다른 그래픽 시각화를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 44 항에 있어서, 입력 에러 또는 불완전한 입력에 응답하여, 상기 시스템은 도메인-특정 완료 제안 또는 에러 보정을 생성하고 그리고 상기 입력 인터페이스는 상기 도메인-특정 완료 제안 또는 에러 보정을 디스플레이하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 70 항에 있어서, 상기 도메인-특정 완료 제안 또는 에러 보정은 상기 도메인-특정 언어의 데이터 태그 또는 용어에 대한 텍스트 또는 의미론적 유사성에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 44 항에 있어서, 상기 출력 디스플레이 인터페이스에 제시하는 것은 상기 입력 인터페이스의 상기 현재 콘텐츠에 따라 상기 출력 디스플레이 인터페이스를 즉시 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, *****-**** 워싱턴, 시애틀, 버지니아 스트리트 ***, #****</address><code>520220803333</code><country>미국</country><engName>QUIXOTIC LABS INC.</engName><name>킥소틱 랩스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, *****-**** 워싱...</address><code> </code><country> </country><engName>ITANI, Sara</engName><name>이타니, 사라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/029,556</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0863051-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0560266-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0560273-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1266055-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026744.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394d711dcbf215f68dabe98dd756efbfb57db22978dc59ef8d54e5ba560d1379ad2278f46026a239e8cee4b19cdb744d3abfc71af82224dd2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe682035516d0ca09204bb51722259883efe92886f5981ff6f05b210f15cf70c432bf5137858b156436db2e85b761cb937e05b0ea375cf834</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>