<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:00.50</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040693</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>저전력 오브젝트 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW POWER OBJECT DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2024.02.05</openDate><openNumber>10-2024-0015638</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/959</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/611</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/704</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 저전력 가변 초점을 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은 다음을 포함할 수 있다 트리거에 기초하여, 이미지 센서에 의해 캡처된 장면의 제 1 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제 1 이미지는 복수의 가용 렌즈 구성들 중 제 1 구성에 있는 이미지 센서의 렌즈로 캡처되는, 상기 제 1 이미지를 획득하는 단계; 제 1 이미지 및 제 1 검출 결과에 기초하여, 상기 제 1 이미지에 관심 오브젝트가 존재하는지 여부를 결정하는 단계; 관심 오브젝트가 제 1 이미지에 존재하지 않는다는 결정에 응답하여, 복수의 렌즈 구성들로부터 선택된 제 2 구성으로 렌즈를 조정하는 단계; 이미지 센서에 의해, 렌즈가 제 2 구성에 있는 동안 장면의 제 2 이미지를 획득하는 단계; 및 제 2 이미지 및 제 2 검출 결과에 기초하여, 상기 제 2 이미지에 관심 오브젝트가 존재하는 것을 결정하는 단계. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256204</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/030775</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은  트리거 이벤트에 기초하여, 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 장면의 제 1 이미지를 획득하는 것으로서, 상기 제 1 이미지는 복수의 가용 렌즈 구성들 중 제 1 구성에 있는 상기 이미지 캡처 디바이스의 렌즈로 캡처되는, 상기 제 1 이미지를 획득하고; 상기 장면의 제 1 이미지 및 제 1 검출 결과에 기초하여, 상기 제 1 이미지에 관심 오브젝트가 존재하는지 여부를 결정하고; 상기 관심 오브젝트가 상기 제 1 이미지에 존재하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들로부터 선택된 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하고; 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해, 상기 렌즈가 상기 제 2 구성에 있는 동안 상기 장면의 제 2 이미지를 획득하고; 상기 장면의 제 2 이미지 및 제 2 검출 결과에 기초하여, 상기 제 2 이미지에 상기 관심 오브젝트가 존재하는 것을 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 검출 결과 및 상기 제 2 검출 결과는 신뢰도 값인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 복수의 가용 렌즈 구성들로부터 하나 이상의 다른 렌즈 구성들로 상기 렌즈를 조정하기 위해 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 요구되는 하나 이상의 상이한 전력량에 상대적으로 제 2 렌즈 구성으로 상기 렌즈를 조정하기 위해 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 요구되는 전력량에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 구성들로부터 상기 제 2 렌즈 구성을 선택하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 구성은 제 1 렌즈 포지션을 포함하고, 상기 제 2 구성은 상기 제 1 렌즈 포지션과는 상이한 제 2 렌즈 포지션을 포함하고, 상기 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은초점 모터를 사용하여 상기 제 1 렌즈 포지션에서 상기 제 2 렌즈 포지션으로 상기 렌즈를 이동시키도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 제 1 검출 결과와 연관된 신뢰도 값에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제 2 렌즈 포지션을 선택하기 위하여, 상기 하나 이상의 프로세서들은 제 1 신뢰도 값에 기초하여, 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 상기 제 2 렌즈 포지션의 선택을 위해 비가용 렌즈 포지션들로서 하나 이상의 포지션을 제외하는 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들의 수를 감소시키도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 초점 모터가 상기 제 1 렌즈 포지션에서 상기 제 2 렌즈 포지션으로 상기 렌즈를 이동시키기 위해 필요로 하는 전력량에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제 2 렌즈 포지션을 선택하기 위하여, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 전력량을 상기 초점 모터가 상기 렌즈를 제 1 포지션에서 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터의 하나 이상의 다른 포지션들로 이동시키기 위해 필요로 하는 하나 이상의 전력량과 비교하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 제 1 렌즈 포지션에서 상기 제 2 렌즈 포지션으로의 렌즈 변위와 연관된 신뢰도 값에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들과 연관된 초점 거리들의 우선순위에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들와 연관된 초점 거리들의 우선순위는 상기 관심 오브젝트의 기본 유형 또는 상기 제 1 이미지에서 검출된 상기 오브젝트의 유형에 기초한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 제 1 포지션과 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들의 각각 사이의 상대 거리에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 제 2 포지션은 상기 렌즈의 하나 이상의 특성에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되고, 상기 렌즈의 하나 이상의 특성은 상기 렌즈와 연관된 조리개, 상기 렌즈와 연관된 시야, 및 상기 렌즈와 연관된 초점 전력 프로파일 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세스들은 상기 렌즈의 하나 이상의 특성 및 상기 관심 오브젝트와 연관된 초점 거리에 기초하여 복수의 가용 렌즈들로부터 상기 렌즈를 선택하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특성은 조리개, 시야, 및 초점 전력 프로파일 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 렌즈는 상기 렌즈와 연관된 초점 전력 프로파일이 상기 복수의 가용 렌즈들로부터의 하나 이상의 렌즈의 각각의 초점 전력 프로파일보다 낮은 초점 전력을 포함한다는 결정에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈들로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 관심 오브젝트는 문서, QR(Quick Response) 코드, 얼굴, 손가락, 손, 디바이스, 제품, 및 동물 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 트리거 이벤트는 임계치보다 높은 관성 모션, 임계치보다 높은 오디오 변화, 임계치보다 높은 주변 광 변화, 임계치보다 높은 상기 오브젝트에 대한 레인지 변화, 상기 장치와 연관된 애플리케이션으로부터의 트리거, 활성 심도(depth) 감지 시스템으로부터의 심도 측정, 글로벌 항법 위성 시스템으로부터의 트리거, 글로벌 포지셔닝 시스템으로부터의 트리거, 데이터 접속, 및 임계치보다 높은 위상 검출 변화를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은상기 관심 오브젝트가 상기 제 2 이미지에 존재한다는 결정에 응답하여, 상기 장치와 연관된 상이한 이미지 캡처 디바이스를 조정하도록 구성되고, 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 조정하는 것은 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 켜는 것 및 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 초기화하는 것 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스는 주 카메라 디바이스 및 상기 이미지 캡처 디바이스보다 더 높은 전력 카메라 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 통해, 상기 장면의 하나 이상의 이미지를 프로세싱하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 이미지는 상기 제 2 이미지 및 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 제 3 이미지 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은상기 제 2 검출 결과에 기초하여, 상기 렌즈를 상기 제 2 구성에서 유지하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 구성은 비활성 광학 이미지 안정화 모드를 포함하고, 상기 제 2 구성은 활성 광학 이미지 안정화 모드를 포함하고,상기 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 렌즈 안정화 모터를 사용하여 상기 광학 이미지 안정화 모드를 활성화하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 구성은 제 1 조리개 세팅을 포함하고, 상기 제 2 구성은 상기 제 1 조리개 세팅과는 상이한 제 2 조리개 세팅을 포함하고,상기 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 조리개 모터를 사용하여 상기 제 1 조리개 세팅에서 상기 제 2 조리개 세팅으로 상기 렌즈의 조리개를 변화시키도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서, 상기 장치는 상기 이미지 캡처 디바이스를 포함하고, 상기 이미지 캡처 디바이스는 카메라를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,트리거 이벤트에 기초하여, 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 장면의 제 1 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제 1 이미지는 복수의 가용 렌즈 구성들 중 제 1 구성에 있는 상기 이미지 캡처 디바이스의 렌즈로 캡처되는, 상기 제 1 이미지를 획득하는 단계;상기 장면의 제 1 이미지 및 제 1 검출 결과에 기초하여, 상기 제 1 이미지에 관심 오브젝트(object of interest)가 존재하는지 여부를 결정하는 단계;상기 관심 오브젝트가 상기 제 1 이미지에 존재하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들로부터 선택된 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하는 단계;상기 이미지 캡처 디바이스에 의해, 상기 렌즈가 상기 제 2 구성에 있는 동안 상기 장면의 제 2 이미지를 획득하는 단계; 및상기 장면의 제 2 이미지 및 제 2 검출 결과에 기초하여, 상기 제 2 이미지에 상기 관심 오브젝트가 존재하는 것을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 검출 결과 및 상기 제 2 검출 결과는 신뢰도 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들로부터 하나 이상의 다른 렌즈 구성들로 상기 렌즈를 조정하기 위해 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 요구되는 하나 이상의 상이한 전력량에 상대적으로 제 2 렌즈 구성으로 상기 렌즈를 조정하기 위해 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 요구되는 전력량에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 구성들로부터 상기 제 2 렌즈 구성을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 구성은 제 1 렌즈 포지션을 포함하고, 상기 제 2 구성은 상기 제 1 렌즈 포지션과 상이한 제 2 렌즈 포지션을 포함하고, 상기 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하는 단계는초점 모터를 사용하여 상기 제 1 렌즈 포지션에서 상기 제 2 렌즈 포지션으로 상기 렌즈를 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 제 1 검출 결과와 연관된 신뢰도 값에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 제 2 렌즈 포지션을 선택하는 단계는제 1 신뢰도 값에 기초하여, 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 상기 제 2 렌즈 포지션의 선택을 위해 비가용 렌즈 포지션으로서 하나 이상의 포지션들을 제외하는 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들의 수를 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 초점 모터가 상기 제 1 렌즈 포지션에서 상기 제 2 렌즈 포지션으로 상기 렌즈를 이동시키기 위해 필요로 하는 전력량에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 제 2 렌즈 포지션을 선택하는 단계는상기 전력량을 상기 초점 모터가 상기 렌즈를 제 1 포지션에서 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터의 하나 이상의 다른 포지션들로 이동시키기 위해 필요로 하는 하나 이상의 전력량과 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 29 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 제 1 렌즈 포지션에서 상기 제 2 렌즈 포지션으로의 렌즈 변위와 연관된 신뢰도 값에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 29 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들과 연관된 초점 거리들의 우선순위에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들와 연관된 초점 거리들의 우선순위는 상기 관심 오브젝트의 기본 유형 또는 상기 제 1 이미지에서 검출된 상기 오브젝트의 유형에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 29 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 상기 제 2 렌즈 포지션은 제 1 포지션과 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들의 각각 사이의 상대 거리에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 29 항에 있어서, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들은 복수의 가용 렌즈 포지션들을 포함하고, 제 2 포지션은 상기 렌즈의 하나 이상의 특성에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈 포지션들로부터 선택되고, 상기 렌즈의 하나 이상의 특성은 상기 렌즈와 연관된 조리개, 상기 렌즈와 연관된 시야, 및 상기 렌즈와 연관된 초점 전력 프로파일 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 26 항에 있어서, 상기 렌즈의 하나 이상의 특성 및 상기 관심 오브젝트와 연관된 초점 거리에 기초하여 복수의 가용 렌즈들로부터 상기 렌즈를 선택하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 특성은 조리개, 시야, 및 초점 전력 프로파일 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 렌즈는 상기 렌즈와 연관된 초점 전력 프로파일이 상기 복수의 가용 렌즈들로부터의 하나 이상의 렌즈의 각각의 초점 전력 프로파일보다 낮은 초점 전력을 포함한다는 결정에 기초하여 상기 복수의 가용 렌즈들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 26 항에 있어서, 상기 트리거 이벤트는 임계치보다 높은 관성 모션, 임계치보다 높은 오디오 변화, 임계치보다 높은 주변 광 변화, 임계치보다 높은 상기 오브젝트에 대한 레인지 변화, 상기 방법과 연관된 애플리케이션으로부터의 트리거, 활성 심도(depth) 감지 시스템으로부터의 깊이 측정, 글로벌 항법 위성 시스템으로부터의 트리거, 글로벌 포지셔닝 시스템으로부터의 트리거, 데이터 접속, 및 임계치보다 높은 위상 검출 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 26 항에 있어서,상기 관심 오브젝트가 상기 제 2 이미지에 존재한다는 결정에 응답하여, 상기 방법과 연관된 상이한 이미지 캡처 디바이스를 조정하는 단계를 더 포함하고, 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 조정하는 단계는 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 켜는 것 및 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 초기화하는 것 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스는 주 카메라 디바이스 및 상기 이미지 캡처 디바이스보다 더 높은 전력 카메라 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스를 통해, 상기 장면의 하나 이상의 이미지를 프로세싱하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 이미지는 상기 제 2 이미지 및 상기 상이한 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 제 3 이미지 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 구성은 비활성 광학 이미지 안정화 모드를 포함하고, 상기 제 2 구성은 활성 광학 이미지 안정화 모드를 포함하고, 상기 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하는 단계는 렌즈 안정화 모터를 사용하여 상기 광학 이미지 안정화 모드를 활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 구성은 제 1 조리개 세팅을 포함하고, 상기 제 2 구성은 상기 제 1 조리개 세팅과는 상이한 제 2 조리개 세팅을 포함하고, 상기 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하는 단계는 조리개 모터를 사용하여 상기 제 1 조리개 세팅에서 상기 제 2 조리개 세팅으로 상기 렌즈의 조리개를 변화시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:트리거 이벤트에 기초하여, 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 장면의 제 1 이미지를 획득하는 것으로서, 상기 제 1 이미지는 복수의 가용 렌즈 구성들 중 제 1 구성에 있는 상기 이미지 캡처 디바이스의 렌즈로 캡처되는, 상기 제 1 이미지를 획득하고;상기 장면의 제 1 이미지 및 제 1 검출 결과에 기초하여, 상기 제 1 이미지에 관심 오브젝트가 존재하는지 여부를 결정하고;상기 관심 오브젝트가 상기 제 1 이미지에 존재하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 가용 렌즈 구성들로부터 선택된 제 2 구성으로 상기 렌즈를 조정하고;상기 이미지 캡처 디바이스에 의해, 상기 렌즈가 상기 제 2 구성에 있는 동안 상기 장면의 제 2 이미지를 획득하고;상기 장면의 제 2 이미지 및 제 2 검출 결과에 기초하여, 상기 제 2 이미지에 상기 관심 오브젝트가 존재하는 것을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DAYANA, VENKATA RAVI KIRAN</engName><name>다야나 벤카타 라비 키란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GALOR GLUSKIN, MICHA</engName><name>갈로르 글루스킨 미카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, JIAFU</engName><name>루오 지아푸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/337,303</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1318100-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0002180-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0515007-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0515008-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040693.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a552b82bb7b82f520c075c4cc20575edc11f4e4bef180a533fba2005c1ad682e161e407228f0368fdb01db4a3e338c3cfe4b53e11b673aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83570324259ce9ecdea16c2cc3450a2c3ce4519d9c021aa6e62b0c105f1fdd56b895795f78cbc6e0c48d598478ab2bc915035f8b49ea6935</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>