<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:04.354</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0025917</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 가이던스 프로그램 및 이를 이용하는 굴삭기</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE GUIDANCE PROGRAM AND EXCAVATOR USING IT</inventionTitleEng><openDate>2022.09.01</openDate><openNumber>10-2022-0121612</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E02F 9/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E02F 9/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시 예들은 머신 가이던스 프로그램 및 이를 이용하는 굴삭기에 관한 것으로, 버킷을 포함하는 굴삭기 운전자의 조작을 보조하는 머신 가이던스(machine guidance) 프로그램은 상기 버킷의 정면 형상을 나타내는 제1 아이콘과 설계 도면의 목표 면을 나타내는 제1 선을 포함하고, 상기 버킷의 끝 단면과 상기 목표 면 간의 정렬 정도를 시각적으로 도시하는 정면뷰, 상기 운전자에게 어느 틸팅(tilting) 방향으로 조작하여야 하는 지를 가이드하는 제1 가이드 표시자, 상기 버킷의 등면을 포함하는 측면 형상을 나타내는 제2 아이콘과 설계 도면의 측면 목표 면을 나타내는 제2 선을 포함하고, 상기 버킷의 등면과 상기 측면 목표 면 간의 정렬 정도를 시각적으로 도시하는 측면뷰 및 상기 운전자에게 덤프(dump) 방향으로 조작하여야 하는 지 또는 크라우드(crowd) 방향으로 조작하여 하는 지를 가이드하는 제2 가이드 표시자를 포함하는 가이던스 화면을 디스플레이 장치에 표시하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 버킷을 포함하는 굴삭기 운전자의 조작을 보조하는 머신 가이던스(machine guidance) 프로그램에 있어서, 상기 버킷의 정면 형상을 나타내는 제1 아이콘과 설계 도면의 목표 면을 나타내는 제1 선을 포함하고, 상기 버킷의 끝 단면과 상기 목표 면 간의 정렬 정도를 시각적으로 도시하는 정면뷰;상기 운전자에게 어느 틸팅(tilting) 방향으로 조작하여야 하는 지를 가이드하는 제1 가이드 표시자;상기 버킷의 등면을 포함하는 측면 형상을 나타내는 제2 아이콘과 설계 도면의 측면 목표 면을 나타내는 제2 선을 포함하고, 상기 버킷의 등면과 상기 측면 목표 면 간의 정렬 정도를 시각적으로 도시하는 측면뷰; 및상기 운전자에게 덤프(dump) 방향으로 조작하여야 하는 지 또는 크라우드(crowd) 방향으로 조작하여 하는 지를 가이드하는 제2 가이드 표시자를 포함하는 가이던스 화면을 디스플레이 장치에 표시하도록 구성된, 머신 가이던스 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 가이드 표시자 및 상기 제2 가이드 표시자 각각은,일련의 막대 및 상기 일련의 막대 위에서 좌우로 움직일 수 있는 공 형상을 포함하고,상기 일련의 막대는 중심보다 왼쪽 또는 오른쪽으로 가면서 점차 길어지게 표시되도록 구성된, 머신 가이던스 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제1 가이드 표시자의 공 형상은,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬된 경우, 상기 일련의 막대 중심에 위치하도록 표시되고,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 - 틸팅 방향으로 틸팅 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 왼쪽편에 위치하도록 표시되고,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 + 틸팅 방향으로 틸팅 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 오른쪽 편에 위치하도록 표시되게 구성된, 머신 가이던스 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제2 가이드 표시자의 공 형상은,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬된 경우, 상기 일련의 막대 중심에 위치하도록 표시되고,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 크라우드 방향으로 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 왼쪽 편에 위치하도록 표시되고,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 덤프 방향으로 틸팅 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 오른쪽 편에 위치하도록 표시되게 구성된, 머신 가이던스 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 제1 가이드 표시자의 일련의 막대는,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬된 경우, 제1 색으로 표시되고,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬되지 아니한 경우, 상기 제1 색과 상이한 제2 색으로 표시되게 구성된, 머신 가이던스 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 제2 가이드 표시자의 일련의 막대는,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬된 경우, 제1 색으로 표시되고,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬되지 아니한 경우, 상기 제1 색과 상이한 제2 색으로 표시되게 구성된, 머신 가이던스 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서, 상기 제1 가이드 표시자 및 상기 제2 가이드 표시자 각각은 상기 일련의 막대로 구성되는 영역의 왼쪽 끝에는 - 가 표시되고, 상기 일련의 막대로 구성되는 영역의 오른쪽 끝에는 +가 표시되도록 구성된, 머신 가이던스 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 정면뷰는 상기 제1 선 아래에 상기 버킷의 끝 단면과 상기 목표 면 간의 사잇각을 추가적으로 표시하고, 상기 측면뷰는 상기 제2 선 아래에 상기 버킷의 등면과 상기 측면 목표 면 간의 사잇각을 추가적으로 표시하도록 구성된, 머신 가이던스 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 가이던스 화면이 추가적으로,상기 버킷의 끝 단면과 상기 목표 면 간의 사잇각, 상기 버킷의 등면과 상기 측면 목표 면 간의 사잇각, 기준점 위치로부터 현재 버킷 위치까지의 수평 이동 거리, 상기 기준점 위치를 기준으로 설정된 목표 깊이 값, 정면에서 바라본 목표 경사 값, 측면에서 바라본 목표 경사 값을 포함하도록 구성된, 머신 가이던스 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 가이던스 화면에 추가적으로,현재의 버킷의 위치를 상기 기준점 위치로 설정하기 위한 기준점 설정 버튼 및 기준점 설정 방식을 설정할 수 있는 기준점 설정 방식 버튼을 포함하도록 구성된, 머신 가이던스 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 굴삭기에 있어서,버킷과 상부체를 연결하는 회동부의 각도 센서를 포함하는 센서 장치;운전자에 의한 상기 버킷의 위치 제어 시 상기 굴삭기 운전자를 보조하는 머신 가이던스 프로그램이 기록된 저장 장치;디스플레이 장치;상기 머신 가이던스 프로그램을 실행하여 상기 디스플레이 장치에 가이던스 화면을 표시하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 버킷의 정면 형상을 나타내는 제1 아이콘과 설계 도면의 목표 면을 나타내는 제1 선을 포함하고, 상기 버킷의 끝 단면과 상기 목표 면 간의 정렬 정도를 시각적으로 도시하는 정면뷰;상기 운전자에게 어느 틸팅(tilting) 방향으로 조작하여야 하는 지를 가이드하는 제1 가이드 표시자;상기 버킷의 등면을 포함하는 측면 형상을 나타내는 제2 아이콘과 설계 도면의 측면 목표 면을 나타내는 제2 선을 포함하고, 상기 버킷의 등면과 상기 측면 목표 면 간의 정렬 정도를 시각적으로 도시하는 측면뷰; 및상기 운전자에게 덤프(dump) 방향으로 조작하여야 하는 지 또는 크라우드(crowd) 방향으로 조작하여 하는 지를 가이드하는 제2 가이드 표시자를 포함하는 가이던스 화면을 상기 디스플레이에 표시하는 굴삭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제1 가이드 표시자 및 상기 제2 가이드 표시자 각각에 대해 일련의 막대 및 상기 일련의 막대 위에서 좌우로 움직일 수 있는 공 형상을 포함하고, 상기 일련의 막대는 중심보다 왼쪽 또는 오른쪽으로 가면서 점차 길어지게 표시하는, 굴삭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 가이드 표시자의 공 형상을,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬된 경우, 상기 일련의 막대 중심에 위치하도록 표시하고,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 - 틸팅 방향으로 틸팅 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 왼쪽편에 위치하도록 표시하고,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 +틸팅 방향으로 틸팅 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 오른쪽 편에 위치하도록 표시하는, 굴삭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 가이드 표시자의 공 형상을,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬된 경우, 상기 일련의 막대 중심에 위치하도록 표시하고,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 크라우드 방향으로 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 왼쪽 편에 위치하도록 표시하고,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬되지 아니하여, 수평 정렬을 위해 상기 버킷을 덤프 방향으로 틸팅 조작하여야 하는 경우, 상기 일련의 막대 중심에서 오른쪽 편에 위치하도록 표시하는, 굴삭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 가이드 표시자의 일련의 막대를,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬된 경우, 제1 색으로 표시하고,상기 버킷의 끝 단면과 상기 설계 도면의 목표 면이 수평 정렬되지 아니한 경우, 상기 제1 색과 상이한 제2 색으로 표시하는, 굴삭기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 가이드 표시자의 일련의 막대를,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬된 경우, 제1 색으로 표시하고,상기 버킷의 등면과 상기 설계 도면의 측면 목표 면이 수평 정렬되지 아니한 경우, 상기 제1 색과 상이한 제2 색으로 표시하는, 굴삭기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 가이드 표시자 및 상기 제2 가이드 표시자 각각에서 상기 일련의 막대로 구성되는 영역의 왼쪽 끝에는 -를 표시하고, 상기 일련의 막대로 구성되는 영역의 오른쪽 끝에는 +를 표시하는, 굴삭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 정면뷰 내의 상기 제1 선 아래에 상기 버킷의 끝 단면과 상기 목표 면 간의 사잇각을 추가적으로 표시하고, 상기 측면뷰 내의 상기 제2 선 아래에 상기 버킷의 등면과 상기 측면 목표 면 간의 사잇각을 추가적으로 표시하는, 굴삭기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 가이던스 화면에 상기 버킷의 끝 단면과 상기 목표 면 간의 사잇각, 상기 버킷의 등면과 상기 측면 목표 면 간의 사잇각, 기준점 위치로부터 현재 버킷 위치까지의 수평 이동 거리, 상기 기준점 위치를 기준으로 설정된 목표 깊이 값, 정면에서 바라본 목표 경사 값, 측면에서 바라본 목표 경사 값을 표시하는 영역을 추가적으로 포함하여 상기 디스플레이 장치에 표시하는, 굴삭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 가이던스 화면에 현재의 버킷의 위치를 상기 기준점 위치로 설정하기 위한 기준점 설정 버튼 및 기준점 설정 방식을 설정할 수 있는 기준점 설정 방식 버튼을 표시하는 영역을 추가적으로 포함하여 상기 디스플레이 장치에 표시하는, 굴삭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로세서 판독 가능 저장 매체에 있어서,제1항 내지 제10항 중 어느 하나에 따른 프로그램을 저장하는 프로세서 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>인천광역시 동구...</address><code>120000490001</code><country>대한민국</country><engName>HD Hyundai Infracore Co., Ltd.</engName><name>에이치디현대인프라코어 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인천광역시 동구...</address><code> </code><country> </country><engName>Song, Seong Ho</engName><name>송성호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 부평구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kim, Han Sol</engName><name>김한솔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 동구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kim, Yeo Eun</engName><name>김여은</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0232251-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2021.10.12</receiptDate><receiptNumber>4-1-2021-5267800-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5101103-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0094138-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210025917.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934a6a0cd85f363635f9bd7e8b87e234a6f6a9f37e03e4a2a7b30262d7d1cd22014be8ea08f1a46cd229704ab46beb58b7d872095819347707</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaeb6c93ada9d3d1c5485649cb802399409dc0f459a18b0fd6a747728fe3bfeaa8acd69d0639ac3de96fe6d7a860c1a40119f132074798a43</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>