<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:51.3151</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003335</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>환자 인터페이스 및 환자 인터페이스를 위한 위치결정 및 안정화 구조</inventionTitle><inventionTitleEng>A PATIENT INTERFACE AND A POSITIONING AND STABILISING STRUCTURE FOR A PATIENT INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2023.05.09</openDate><openNumber>10-2023-0062539</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 환자 인터페이스를 위한 위치결정 및 안정화 구조는, 적어도 부분적으로 섬유 소재로 형성되고, 상부 섬유부이 제1 하부 섬유부에 이동 가능하게 연결된 상부 섬유부를 갖는 헤드 밴드, 상부 섬유부 및/또는 제1 하부 섬유부에 구비된 하나 이상의 센서를 포함하는 헤드 밴드;를 포함하고, 여기서, 상기 헤드밴드는 상기 제1 하부 섬유부가 상기 상부 섬유부에 인접하는 제1 구성 및 상기 제1 하부 섬유부가 상기 상부 섬유부로부터 분리되어 상기 환자 인터페이스의 밀봉 형성 구조를 환자의 머리 위에서 치료적으로 효과적인 위치에 유지하는 힘을 제공하는 제2 구성에서 환자의 머리에 착용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005400</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SG2021/050378</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 재료의 연속 루프를 형성하는 전면부 및 후면부, 첫 번째 부분 및 두 번째 부분을 갖는 첫 번째 분기 섹션을 형성하는 전면부;상부 섬유부은 사용 중인 환자의 머리에 부착하기 위한 탄력적인 원주 밴드로 구성되며, 상부 섬유부은 후방 부분과 첫 번째 부분으로부터 형성되고,두 번째 부분에서 형성되고 상부 섬유부에 이동 가능하게 연결되는 적어도 하나의 하부 섬유부;적어도 하나의 하부 섬유부의 적어도 제1 하부 섬유부는 상부 섬유부에 대하여 신축 가능하며, 환자의 머리에 치료적으로 효과적인 위치에서 환자 인터페이스의 밀봉 형성 구조를 유지하는 힘을 제공하도록 구성되고 배열되고,제1 하부 섬유부는 제1 위치와 제2 위치 사이에서 이동 가능하며, 제1 위치에 근접하여 환자의 전두골을 오버레이하도록 구성된 제1 하부 섬유부 및 제1 부분에 원위로 구성되어 환자의 뺨을 오버레이하도록 구성된 제1 하부 섬유부는 두 번째 위치에 있는 것을 포함하는 환자 인터페이스를 위한 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부는 상기 상부 섬유부와 일체형인 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 위치결정 및 안정화 구조는 헤드밴드 형태인 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드밴드의 후부는 상기 상부 섬유부의 제2 부분을 포함하고, 상기 제2 하부 섬유부를 더 포함하는, 제2 분기부를 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 상부 섬유부의 제2 부분과 상기 제2 하부 섬유부는 상기 제1 위치에서 상기 환자의 후두골을 오버레이하도록 구성되고, 상기 상부 섬유부의 제2 부분은 상기 제2 하부 섬유부로부터 멀어져서 오버레이되도록 두 번째 위치에 있는 이동 가능한 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 전방부와 후방부가 결합되어 상기 제2 위치에서 X자 형상을 형성하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부는 길이의 적어도 일부를 따라 탄성적으로 신축 가능한 밀봉 유지 밴드로서, 상기 밀봉 형성 구조를 치료적으로 효과적으로 유지하기 위해 환자 인터페이스의 외면과 맞물리도록 적응된 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조 위치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 섬유부보다 신축성이 높은 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 환자 인터페이스의 채널에 수용되도록 조절되는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 채널은 상기 환자 인터페이스의 플레넘 챔버에 형성되는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 밀봉 형성 구조를 상기 환자에게 가압 공기를 공급하기 위한 공기 회로에 결합하는 포트를 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 힘을 제공하기 위해 서로 결합 및/또는 중간 구조에 적합한 한 쌍의 하부 섬유부를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 중간 구조은 사용 중인 밀봉 형성 구조을 치료적으로 효과적인 위치에 유지하는 하네스인 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 중간 구조은 상기 밀봉 형성 구조 또는 그 일부를 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하부 섬유부는 하나 이상의 강성 구간을 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하부 섬유부는 단부보다 중간부의 강성이 높은 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상부 섬유부 및/또는 하나 이상의 하부 섬유부에 구비되는 적어도 하나의 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 섬유부 및/또는 하나 이상의 섬유부의 내부 또는 상부에 구비되는 적어도 하나의 액추에이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 상기 적어도 하나의 액추에이터는 상부 직물 부분 또는 하나 이상의 하부 직물 부분의 외부 표면에서 부분적으로 주위에 노출되고; 및/또는 상부 직물 부분 또는 하나 이상의 하부 직물 부분의 환자 접촉 표면에서 부분적으로 노출되어 사용 중인 환자의 피부와 접촉하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터는, 상기 상부 섬유부의 외부층과 환자 접촉층 사이 또는 하나 이상의 하부 섬유부 사이에 적어도 부분적으로 내장되는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터는, 하나 이상의 도전성 나사산 및/또는 하나 이상의 도전성 잉크 트레이스에 의해 적어도 부분적으로 형성된 회로를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 상기 적어도 하나의 액추에이터 각각의 센서를 부착하기 위한 적어도 하나의 센서 유지 구조를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서-유지 구조는 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 상기 적어도 하나의 액추에이터를 수용하는 적어도 하나의 포켓을 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서로부터 상기 하나 이상의 외부 컴퓨팅 장치들로 데이터를 전송하고, 상기 하나 이상의 외부 컴퓨팅 장치들로부터 상기 적어도 하나의 액추에이터로부터 데이터를 수신하기 위한 무선 통신 인터페이스를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터는 가속도계, 자이로스코프, 습도 센서, 온도 센서, 마이크, 카메라, 펄스 옥시미터, EEG 센서, EOG 센서, 터치 센서, 진동 장치 및 오디오 출력 장치중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 주위 기압보다 적어도 6cm H2O 높은 치료 압력으로 가압할 수 있는 플리넘 챔버, 상기 플리넘 챔버는 환자가 호흡하기 위해 치료 압력에서 공기 흐름을 수용하도록 크기 및 구조화된 플리넘 챔버 입구 포트를 포함하고,환자의 기도 입구를 둘러싸는 환자의 안면 영역과 함께 밀봉을 형성하도록 구성되어 배치된 밀봉 형성 구조, 상기 치료 압력에서 공기의 흐름이 적어도 환자의 네어 입구로 전달되도록 구멍이 형성된 밀봉 형성 구조, 상기 밀봉 형성 구조 콘트롤러 사용 중인 환자의 호흡 주기 전체에 걸쳐 플레넘 챔버에서 해당 치료 압력을 유지하도록 유도하고 배치하고,밀봉 형성 구조를 환자의 머리에 치료적으로 효과적인 위치에 고정시키는 힘을 제공하는 위치결정 및 안정화 구조; 위치결정 및 안정화 구조는: 재료의 연속 루프를 형성하는 전면부 및 후면부, 첫 번째 부분 및 두 번째 부분을 갖는 첫 번째 분기 섹션을 형성하는 전면부;상부 섬유부는 사용 중인 환자의 머리에 부착하기 위한 탄력적인 원주 밴드로 구성되며, 상부 섬유부는 후방 부분과 첫 번째 부분으로부터 형성되고,두 번째 부분에서 형성되고 상부 섬유부에 이동 가능하게 연결되는 적어도 하나의 하부 섬유부;적어도 하나의 하부 섬유부의 적어도 제1 하부 섬유부는 상부 섬유부에 대해 신축 가능하며, 환자의 머리에 치료적으로 효과적인 위치에서 환자 인터페이스의 밀봉 형성 구조를 유지하는 힘을 제공하도록 구성 및 배열되고;제1 하부 섬유부는 제1 위치와 제2 위치 사이에서 이동 가능하며, 제1 위치에 근접하여 환자의 전두골을 오버레이하도록 구성된 제1 하부 섬유부 및 제1 부분에 원위로 구성되어 환자의 뺨을 오버레이하도록 구성된 제1 하부 섬유부는 두 번째 위치에 있는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부은 상기 상부 섬유부와 일체형인 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 위치결정 및 안정화 구조는 헤드밴드의 형태인 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드밴드의 후부는 상기 상부 섬유부의 제2 부분을 포함하고, 상기 제2 하부 섬유부를 더 포함하고, 제2 분기부를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 상부 섬유부의 제2 부분 및 상기 제2 하부 섬유부는 상기 제1 위치에서 상기 환자의 후두골을 오버레이하도록 구성되고, 상기 상부 섬유부의 제2 부분은 상기 제2 하부 섬유부로부터 멀어져 오버레이하도록 두 번째 위치에 있는 두정골을 고정시키는 이동 가능한 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항 에 있어서, 상기 전방부와 후방부가 결합되어 상기 제2 위치에서 X자 형상을 형성하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부는 길이의 적어도 일부를 따라 탄성적으로 신축 가능한 밀봉 유지 밴드로서, 상기 밀봉 형성 구조를 치료적으로 유지하기 위해 상기 플레넘 챔버의 외면 또는 밀봉 형성 구조와 결합하도록 적응된 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 섬유부보다 더 신축성이 있는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 환자 인터페이스의 채널로 수신되는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 채널은 상기 플레넘 챔버의 외부 표면에 형성되는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 프레넘 챔버 입구 포트를 상기 환자에게 가압 공기를 공급하기 위한 공기 회로에 결합하기 위한 포트를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 위치결정 및 안정화 구조는 상기 힘을 제공하기 위해 서로 커플링 및/또는 중간 구조에 적합한 한 쌍의 하부 섬유부을 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 중간 구조은, 사용 중인 플레넘 챔버의 외부 표면 또는 상기 밀봉-형성 구조의 외부 표면과 맞물리는 하네스인 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 중간 구조는 상기 플레넘 챔버 및/또는 상기 밀봉 형성 구조 또는 그 일부를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제26항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 하부 섬유부은 하나 이상의 강성 섹션을 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 하부 섬유부는 단부보다 중간 구간에서 더 높은 강성을 갖는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제26항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상부 섬유부, 및/또는 상기 한 쌍의 하부 섬유부, 및/또는 상기 플레넘 챔버, 및/또는 상기 밀봉 형성 구조 중 적어도 하나의 센서를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 상부 섬유부 및/또는 하부 섬유부의 적어도 하나의 쌍, 및/또는 플레넘 챔버 및/또는 밀봉 형성 구조에 구비되는 적어도 하나의 액추에이터를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 상부 섬유부 및/또는 하부 섬유부의 적어도 하나의 쌍, 및/또는 플레넘 챔버 및/또는 밀봉 형성 구조에 구비되는 적어도 하나의 액추에이터를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 상부 섬유부 또는 상기 적어도 한 쌍의 하부 섬유부의 외부 표면에서 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터가 부분적으로 주변에 노출되고, 상기 상부 섬유부 또는 상기 적어도 하나의 하부 섬유부의 환자 접촉 표면에 부분적으로 노출되는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 상부 섬유부의 외측층과 환자 접촉층 사이 또는 상기 하부 섬유부의 적어도 하나의 쌍 사이에 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터가 적어도 부분적으로 내장된 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 상기 적어도 하나의 액추에이터는, 하나 이상의 도전성 스레드 및/또는 하나 이상의 도전성 잉크 트레이스에 의해 적어도 부분적으로 형성된 회로를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 센서 및/또는 액추에이터의 부착을 위한 적어도 하나의 센서 유지 구조을 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 유지 구조는 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터를 수용하기 위한 하나 이상의 포켓을 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서로부터 상기 적어도 하나의 외부 컴퓨팅 장치로 데이터를 전송하거나, 상기 적어도 하나의 외부 컴퓨팅 장치로부터 상기 적어도 하나의 액추에이터로부터 데이터를 수신하기 위한 무선 통신 인터페이스를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제43항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 상기 적어도 하나의 액추에이터는 가속도계, 자이로스코프, 습도 센서, 온도 센서, 마이크, 카메라, 펄스 옥시미터, EEG 센서, EOG 센서, 터치 센서, 압력 센서, CO2 센서; 진동 장치; 및 오디오 출력 장치중 하나 이상을 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 플레넘 챔버와 유체 연통하는 적어도 하나의 압력 센서를 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제26항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플레넘 챔버는 쉘을 포함하고, 쉘 내면과 쉘 외면을 가지며, 상기 쉘 내면은 사용 중인 치료압으로 배치되고, 상기 쉘 외면은 사용 중인 주변압으로 배치되는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 한 쌍의 하부 섬유부 중 적어도 하나는 상기 쉘 외부 표면의 적어도 일부와 결합하여 상기 밀봉 형성 구조을 치료적으로 효과적인 위치에 유지하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 쉘은 경질 플라스틱 재질로 구성되는 것을 특징으로 하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 쉘은 반강성 및/또는 탄성을 갖는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 쉘은 투명한 물질로 구성되는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 쉘은 상기 밀봉 형성 구조에 결합되는 것을 특징으로 하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 적어도 부분적으로 섬유 소재로 형성되고 제1 하부 섬유부에 이동 가능하게 연결된 상부 섬유부을 갖는 머리띠, 상부 섬유부 및/또는 제1 하부 섬유부에 제공되는 적어도 하나의 센서를 포함하는 머리띠;여기서, 상기 제1 하부 섬유부이 상부 섬유부에 근접하여 환자의 이마를 덮도록 구성된 제1 구성에서, 상기 제1 하부 섬유부이 상부 섬유부으로부터 분리되어 홀링하는 힘을 제공하는 제2 구성에서, 상기 헤드밴드는 환자의 머리에 착용할 수 있다d 두 번째 구성에서 환자의 볼을 오버레이하도록 구성된 첫 번째 하부 섬유부인, 환자의 머리에 치료적으로 효과적인 위치에서 환자 인터페이스의 밀봉 형성 구조를 포함하는 환자 인터페이스를 위한 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 상부 섬유부 및/또는 상기 제1 하부 섬유부에 구비되는 적어도 하나의 액추에이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 상부 섬유부 또는 상기 제1 하부 섬유부의 외면에 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터가 부분적으로 주변에 노출되고, 상기 상부 섬유부 또는 상기 제1 하부 섬유부 및 사용 중인 환자의 피부에 접촉할 수 있는 부분의 환자 접촉면에 부분적으로 노출되는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 상부 섬유부 또는 상기 제1 하부 섬유부의 외층과 환자 접촉층 사이에 적어도 부분적으로 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터가 내장된 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 적어도 하나의 액추에이터는, 하나 이상의 도전성 나사산 및/또는 하나 이상의 도전성 잉크 트레이스에 의해 적어도 부분적으로 형성된 회로를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 상기 적어도 하나의 액추에이터에 부착하기 위한 적어도 하나의 센서 유지 구조를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 리테이닝 구조은 하나 이상의 센서 또는 액추에이터를 수용하기 위한 하나 이상의 포켓을 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서로부터 상기 적어도 하나의 외부 컴퓨팅 장치로 데이터를 전송하고, 상기 적어도 하나의 외부 컴퓨팅 장치로부터 상기 적어도 하나의 액추에이터로부터 데이터를 수신하기 위한 무선 통신 인터페이스를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제60항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 및/또는 상기 적어도 하나의 액추에이터는 가속도계, 자이로스코프, 습도 센서, 온도 센서, 마이크, 카메라, 펄스 옥시미터, EEG 센서, EOG 센서, 터치 센서 호흡 장치 및 오디오 출력 장치중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제60항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부는 상기 상부 섬유부와 일체형인 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드밴드는 상부 섬유부의 제1 부분을 포함하고, 상기 제1 하부 섬유부를 더 포함하는, 상기 제1 분기부는 상기 헤드밴드의 전방에 위치하는, 제1 분기부를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 헤드밴드는 상기 상부 섬유부의 제2 부분을 포함하고, 상기 제2 하부 섬유부를 더 포함하는, 상기 헤드밴드의 후방에 위치하는, 제2 분기부를 포함하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부는 길이의 적어도 일부를 따라 탄성적으로 신축 가능한 밀봉 유지 밴드로서, 상기 밀봉 형성 구조를 치료 효과적으로 유지하기 위해 환자 인터페이스의 외면과 맞물리도록 적응된, 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 섬유부보다 신축성이 높은 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 환자 인터페이스의 채널에 수용되도록 조절되는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 채널은 상기 환자 인터페이스의 플레넘 챔버 내에 형성되는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밀봉 유지 밴드는 상기 밀봉 형성 구조을 환자에게 가압 공기를 공급하기 위한 공기 회로에 결합하는 포트를 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제59항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부는 하나 이상의 강성 구간을 포함하는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 제1 하부 섬유부는 단부보다 중간부에서 강성이 높은 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제59항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 탄성 후크는 상기 제1 하부 섬유부에 위치하고, 상기 적어도 하나의 탄성 후크는 플레넘 챔버 및/또는 밀봉 형성 구조의 하나 이상의 돌기 또는 오목부에 연결되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 위치결정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 주위 기압보다 적어도 6cm H2O 높은 치료 압력으로 가압할 수 있는 플리넘 챔버, 상기 플리넘 챔버는 환자가 호흡하기 위해 치료 압력에서 공기 흐름을 수용하도록 크기 및 구조화된 플리넘 챔버 입구 포트를 포함하고,환자의 기도 입구를 둘러싸는 환자의 안면 영역과 함께 밀봉을 형성하도록 구성되어 배치된 밀봉 형성 구조, 상기 치료 압력에서 공기의 흐름이 적어도 환자의 네어 입구로 전달되도록 구멍이 형성된 밀봉 형성 구조, 상기 밀봉 형성 구조 콘트롤러사용 중인 환자의 호흡 주기 전체에 걸쳐 플레넘 챔버에서 해당 치료 압력을 유지하도록 유도하고 배치하는, 제58항 내지 제78항 중 어느 한 항에 따른 위치결정 및 안정화 구조로 구성된 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 플레넘 챔버의 내부 또는 내부 표면에 위치하는 하나 이상의 센서를 더 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 압력 센서, 습도 센서, 온도 센서 및 CO2 센서 중 하나 이상을 포함하는 환자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제42항 내지 제58항 또는 제79항 내지 제81항 중 어느 하나에 있어서,환자 인터페이스; 및 상기 환자 인터페이스의 하나 이상의 센서로부터 데이터를 수신하기 위해 상기 환자 인터페이스와 통신하는 적어도 하나의 컴퓨팅 장치를 포함하는, 호흡 장애의 진단 및/또는 모니터링을 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제42항 내지 제58항 또는 제79항 내지 제81항 중 하나에 있어서환자 인터페이스;호흡 장애를 치료하기 위해 환자 인터페이스로 공기 흐름을 생성하도록 구성된 압력 발생기;환자 인터페이스의 적어도 하나의 센서로부터 수신된 적어도 하나의 신호에 기초하여 공기의 흐름을 조정하도록 압력 발생기를 제어하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 환자의 호흡 질환을 치료하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 EMG 및/또는 EOG 센서를 포함하고, 상기 제어부는 상기 적어도 하나의 신호를 분석하여 상기 환자의 수면 단계를 검출하고, 상기 압력 발생기가 상기 수면 단계에 기초하여 공기의 흐름을 조절하도록 제어 및/또는 수면을 방해하는 소음을 발생시키기 위한 하나 이상의 오디오 장치를 엑추에이터하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서, 상기 제어부는 상기 마이크로폰을 포함하는 환자 인터페이스의 적어도 하나의 센서; 및 상기 마이크로폰으로부터의 신호를 분석하여 코골이를 검출하고, 상기 검출된 신호에 기초하여 공기의 흐름을 조절하도록 상기 압력 발생기를 제어하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 프레넘 챔버 내부에 습도 센서 및 온도 센서를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 습도 센서 및 온도 센서로부터의 신호에 따라 공기의 흐름을 조절하도록 상기 압력 발생기를 제어하여 응축수 축적을 감소 또는 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 제어부는 습도 센서 및 온도 센서로부터의 신호에 따라 가습기를 제어하여 응축수 축적을 감소 또는 방지하는 가습기를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 프레넘 챔버 내부의 CO2 센서를 포함하고, 상기 제어부는, 상기 CO2 센서에 의해 측정된 CO2 레벨이 문턱값 이상인지 검출하고, 상기 환자 인터페이스 및/또는 압력 발생기를 제어하여 검출된 신호에 대해 상기 CO2 레벨을 감소시키는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 제어부는 환자 인터페이스에 신호를 보내 상기 플레넘 챔버와 연통되는 전기 기계적 환기를 개방하여 상기 플레넘 챔버로부터 더 높은 공기 플러싱을 가능하게 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항에 있어서, 상기 제어부는 상기 압력 발생기를 제어하여 상기 CO2를 플러싱하도록 유량을 증가시키는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 44에 부가된 경우, 제83항 내지 제90항 중 어느 하나에 있어서,상기 환자 인터페이스의 하나 이상의 액추에이터는 햅틱 피드백 요소를 포함한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 햅틱 피드백 요소는 사용 시 환자의 머리의 관자놀이 영역 위에 위치하는 위치결정 및 안정화 구조의 영역에 위치하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항 또는 제92항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 펄스 옥시미터를 포함하고, 상기 제어부는 상기 펄스 옥시미터로부터 심박수 측정값을 수신하고, 상기 심박수 측정값이 문턱값를 초과하는 검출에 응답하도록 심박수 측정치보다 낮은 속도의 환자에게 전달하기 위해 상기 햅틱 피드백 요소를 제어하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 적어도 하나의 신호를 분석하여 상기 환자의 수면 위치 및/또는 상기 무호흡 및/또는 저호흡 이벤트의 수가 문턱값을 초과하는지 여부를 확인하고, 상기 검출에 기초하여 상기 촉각 자극을 전달하기 위해 상기 촉각 피드백 요소로 제어 신호를 환자에게 lus전송하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제83항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 가속도계를 포함하고, 상기 제어부는, 상기 가속도계로부터의 신호를 분석하여 환자의 위치를 검출하고, 상기 위치의 검출에 기초하여 공기의 흐름을 조절하도록 상기 압력발생기를 제어하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서,감지된 신호가 환자가 등을 대고 누워 있음을 나타내면 압력이 천천히 증가하고; 감지된 신호가 환자가 측면 수면 위치에 있다는 것을 나타내면 압력이 낮아지고;감지된 신호가 환자가 직립 위치에 있다는 것을 나타내면 흐름과 압력이 치료 압력 아래로 낮아진 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제83항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 자이로스코프를 포함하고, 상기 제어부는 자이로스코프로부터의 신호를 분석하여 환자의 움직임을 검출하고, 상기 움직임의 검출에 기초하여 공기의 흐름을 조절하도록 상기 압력 발생기를 제어하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서,움직임의 감지된 신호가 높은 움직임의 정도를 나타내는 경우, 컨트롤러는 압력 발생기를 제어하여 압력을 치료 압력 이하로 조정하도록 구성되고, 움직임의 감지된 신호가 낮은 움직임의 정도를 나타내는 경우, 컨트롤러는 압력 발생기를 제어하여 치료용 압력을 향해 점진적으로 압력을 조정하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 투아스 에비뉴 *  *</address><code>520220408181</code><country>싱가포르</country><engName>ResMed Asia Pte. Ltd.</engName><name>레즈메드 아시아 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-...</address><code> </code><country> </country><engName>VALIYAMBATH, Mohankumar Krishnan</engName><name>발리얌바스, 모한쿠마르 크리슈난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-...</address><code> </code><country> </country><engName>TAN, Bangzheng</engName><name>탄, 방정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-...</address><code> </code><country> </country><engName>OZOLINS, Angelene Marie</engName><name>오졸린, 안젤린 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-...</address><code> </code><country> </country><engName>SUPAOPASPHUN, Thontira</engName><name>수파오파스푼, 톤티르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-...</address><code> </code><country> </country><engName>LOWRY, Adrian, Jeffrey</engName><name>로리, 아드리안 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-...</address><code> </code><country> </country><engName>LENG, Wai Hoong</engName><name>렁, 와이 훙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-...</address><code> </code><country> </country><engName>JADHAV, Amit Arunchandra</engName><name>자다브, 아밋 아룬찬드라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>싱가포르</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10202006315Y</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0103787-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0021613-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0378467-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0055333-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0673103-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0673127-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003335.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9335f6d883efbfd369f0b2f2794cbabdf4f2498299b6f1471917190532aa45776ee2ff25f86025913040611872120cad9a506e09821e0a45d8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35695c7a15c9e1889f174d7d4ecccdce54e715f5e9c6f47064442b089bb10bff146fac21ef7181de3c7fc00e38fe7fb9bb7af5749ea91fca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>