<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:18.2518</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020320</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초음파 지문 및 터치 센싱을 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR ULTRASONIC FINGERPRINT AND TOUCH SENSING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.14</openDate><openNumber>10-2023-0118862</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/043</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 초음파 지문 센서는 인터리빙된 초음파 감응 영역들을 갖는 센서 픽셀들을 포함할 수도 있다. 초음파 지문 센서 내 복수의 센서 픽셀들의 각각은 공통 리드아웃 회로에 전기적으로 커플링된 9 개의 별개의 초음파 감응 영역들을 포함할 수도 있으며, 여기서 9 개의 별개의 초음파 감응 영역들 각각 사이에 배치된 다른 센서 픽셀의 초음파 감응 영역이 있다. 초음파 지문 센서는, 터치 센서 동작들과 같은 특정 저분해능 동작들 동안 센서 픽셀들의 그룹들을 함께 비닝하기 위한 회로부를 더 포함할 수도 있다. 초음파 지문 센서는 이후에 인증 프로세스에서 사용되는 지문 이미지들을 캡처하는데 사용될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140742</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072975</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,초음파 지문 센서 시스템을 포함하고,상기 초음파 지문 센서 시스템은 초음파 수신 픽셀들의 2차원 어레이를 포함하며, 복수의 상기 초음파 수신 픽셀들의 각각은 공통 노드에 전기적으로 커플링되는 복수의 초음파 감응 서브영역들로 분할되어 상기 복수의 초음파 감응 서브영역들과 연관되고, 그리고 상기 복수의 초음파 감응 서브영역들의 각각은, 상이한 초음파 수신 픽셀들의 상기 초음파 감응 서브영역들이 상기 어레이 내에서 함께 인터리빙되도록 다른 초음파 수신 픽셀들과 연관된 초음파 감응 서브영역들에 의해 실질적으로 둘러싸이는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 상기 초음파 수신 픽셀들의 각각은 상기 공통 노드에 전기적으로 커플링되는 9 개의 초음파 감응 서브영역들로 분할되어 상기 9 개의 초음파 감응 서브영역들과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 2차원 어레이는 초음파 수신 픽셀들의 더 큰 2차원 어레이의 부분인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 장치는 디스플레이를 갖는 모바일 디바이스에 통합되고, 상기 초음파 수신 픽셀들의 더 큰 2차원 어레이는 실질적으로 상기 디스플레이 전체에 걸쳐 연장되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,제어 시스템을 더 포함하며, 상기 초음파 지문 센서 시스템은 하나 이상의 초음파 송신기들을 더 포함하고, 상기 제어 시스템은, (a) 지문 감지 동작의 일부로서 상기 초음파 송신기들을 구동하도록 구성되고, (b) 상기 초음파 수신 픽셀들 중 적어도 일부의 상기 공통 노드들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성되고, 그리고 (c) 획득된 상기 수신기 신호들을 지문 특성들로 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 초음파 지문 센서 시스템은 복수의 비닝 스위치들을 더 포함하며, 상기 비닝 스위치들의 각각은 각각의 쌍의 인접한 초음파 수신 픽셀들의 상기 공통 노드들 사이에 전기적으로 커플링되고, 상기 제어 시스템은 추가로, (d) 터치 포지션 감지 동작의 일부로서 상기 초음파 송신기들을 구동하도록 구성되고, (e) 상기 공통 노드들 중 적어도 일부를 함께 비닝하도록 복수의 상기 비닝 스위치들을 폐쇄하도록 구성되고, (f) 비닝된 상기 공통 노드들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성되고, 그리고 (g) 비닝된 상기 공통 노드들로부터의 획득된 상기 수신기 신호들을 적어도 한 쌍의 터치 포지션 좌표로 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,제어 시스템을 더 포함하며, 상기 초음파 지문 센서 시스템은 하나 이상의 초음파 송신기들을 더 포함하고, 상기 제어 시스템은, (a) 지문 감지 동작의 일부로서 상기 초음파 송신기들을 구동하도록 구성되고, (b) 상기 초음파 수신 픽셀들 중 적어도 일부의 상기 공통 노드들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성되고, 그리고 (c) 획득된 상기 수신기 신호들을 적어도 한 쌍의 터치 포지션 좌표로 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,제어 시스템을 더 포함하며, 상기 제어 시스템은: 표면과 접촉하는 타겟 오브젝트를 향한 제1 초음파의 송신을 위해 상기 초음파 지문 센서 시스템을 제어하는 것으로서, 상기 표면은 초음파 지문 센서 표면 또는 초음파 지문 센서가 상주하는 영역에 근접한 디바이스의 표면인, 상기 초음파 지문 센서 시스템을 제어하고; 상기 초음파 지문 센서로부터 제1 초음파 수신기 신호들을 수신하는 것으로서, 상기 제1 초음파 수신기 신호들은 상기 타겟 오브젝트로부터의 상기 제1 초음파들의 반사들에 대응하는 신호들을 포함하는, 상기 제1 초음파 수신기 신호들을 수신하고; 수신된 상기 제1 초음파 수신기 신호들에 기초하여 상기 표면 상의 상기 타겟 오브젝트의 터치 위치의 추정치를 획득하고; 상기 표면과 접촉하는 상기 타겟 오브젝트를 향한 제2 초음파들의 송신을 위해 상기 초음파 지문 센서 시스템을 제어하고; 상기 초음파 지문 센서로부터 제2 초음파 수신기 신호들을 수신하는 것으로서, 상기 제2 초음파 수신기 신호들은 상기 타겟 오브젝트로부터의 상기 제2 초음파들의 반사들에 대응하는 신호들을 포함하는, 상기 제2 초음파 수신기 신호들을 수신하고; 그리고 수신된 상기 제2 초음파 수신기 신호들에 기초하여 상기 표면 상의 상기 타겟 오브젝트의 지문 이미지 또는 지문 특성들을 획득하기 위해구성되며, 상기 제2 초음파들의 송신을 위해 상기 초음파 지문 센서 시스템을 제어하는 것 및/또는 상기 제2 초음파 수신기 신호들을 수신하는 것은, 상기 표면의 부분적 프랙션에 걸쳐 상기 제2 초음파들을 송신하는 것 및/또는 상기 제2 초음파들을 수신하는 것을 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 터치 위치의 획득된 추정치에 기초하여 상기 부분적 프랙션을 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 장치로서,초음파 센서 시스템을 포함하며,상기 초음파 센서 시스템은 초음파 수신 픽셀들의 2차원 어레이를 포함하며, 상기 어레이는 에지들을 갖고, 상기 어레이는, 상기 어레이의 상기 에지들 중 하나 이상을 따라 배치되는 초음파 수신 픽셀들의 제1 프랙션 및 상기 제1 프랙션의 적어도 하나의 초음파 수신 픽셀에 의해 상기 에지들로부터 분리되는 초음파 수신 픽셀들의 제2 프랙션으로 분할되고, 상기 제2 프랙션에서의 초음파 수신 픽셀들의 각각은 공통 노드에 전기적으로 커플링되는 복수의 초음파 감응 서브영역들로 분할되고, 그리고 상기 초음파 감응 서브영역들의 각각은, 상기 제2 프랙션에서의 상이한 초음파 수신 픽셀들의 상기 초음파 감응 서브영역들이 상기 어레이 내에서 함께 인터리빙되도록, 다른 초음파 수신 픽셀들과 연관된 초음파 감응 서브영역들에 의해 실질적으로 둘러싸이는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제2 프랙션에서의 상기 초음파 수신 픽셀들의 각각은 상기 공통 노드에 전기적으로 커플링되는 9 개의 초음파 감응 서브영역들로 분할되어 상기 9 개의 초음파 감응 서브영역들과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,제어 시스템을 더 포함하며, 상기 초음파 센서 시스템은 하나 이상의 초음파 송신기들을 더 포함하고, 상기 제어 시스템은, (a) 지문 감지 동작의 일부로서 상기 초음파 송신기들을 구동하도록 구성되고, (b) 상기 초음파 수신 픽셀들 중 적어도 일부의 상기 공통 노드들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성되고, 그리고 (c) 획득된 상기 수신기 신호들을 지문 특성들로 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 초음파 센서 시스템은 복수의 비닝 스위치들을 더 포함하며, 상기 비닝 스위치들의 각각은 각각의 쌍의 인접한 초음파 수신 픽셀들의 상기 공통 노드들 사이에 전기적으로 커플링되고, 상기 제어 시스템은 추가로, (d) 터치 포지션 감지 동작의 일부로서 상기 초음파 송신기들을 구동하도록 구성되고, (e) 상기 공통 노드들 중 적어도 일부를 함께 비닝하도록 복수의 상기 비닝 스위치들을 폐쇄하도록 구성되고, (f) 비닝된 상기 공통 노드들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성되고, 그리고 (g) 비닝된 상기 공통 노드들로부터 획득된 상기 수신기 신호들을 적어도 한 쌍의 터치 포지션 좌표로 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,제어 시스템을 더 포함하며, 상기 초음파 센서 시스템은 하나 이상의 초음파 송신기들을 더 포함하고, 상기 제어 시스템은, (a) 지문 감지 동작의 일부로서 상기 초음파 송신기들을 구동하도록 구성되고, (b) 상기 초음파 수신 픽셀들 중 적어도 일부의 상기 공통 노드들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성되고, 그리고 (c) 획득된 상기 수신기 신호들을 적어도 한 쌍의 터치 포지션 좌표로 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,제어 시스템을 더 포함하며, 상기 제어 시스템은: 표면과 접촉하는 타겟 오브젝트를 향한 제1 초음파의 송신을 위해 상기 초음파 센서 시스템을 제어하는 것으로서, 상기 표면은 초음파 센서 표면 또는 초음파 센서가 상주하는 영역에 근접한 디바이스의 표면인, 상기 초음파 센서 시스템을 제어하고; 상기 초음파 센서로부터 제1 초음파 수신기 신호들을 수신하는 것으로서, 상기 제1 초음파 수신기 신호들은 상기 타겟 오브젝트로부터의 상기 제1 초음파들의 반사들에 대응하는 신호들을 포함하는, 상기 제1 초음파 수신기 신호들을 수신하고; 수신된 상기 제1 초음파 수신기 신호들에 기초하여 상기 표면 상의 상기 타겟 오브젝트의 터치 위치의 추정치를 획득하고; 상기 표면과 접촉하는 상기 타겟 오브젝트를 향한 제2 초음파들의 송신을 위해 상기 초음파 센서 시스템을 제어하고; 상기 초음파 센서로부터 제2 초음파 수신기 신호들을 수신하는 것으로서, 상기 제2 초음파 수신기 신호들은 상기 타겟 오브젝트로부터의 상기 제2 초음파들의 반사들에 대응하는 신호들을 포함하는, 상기 제2 초음파 수신기 신호들을 수신하고; 그리고 수신된 상기 제2 초음파 수신기 신호들에 기초하여 상기 표면 상의 상기 타겟 오브젝트의 지문 이미지 또는 지문 특성들을 획득하기 위해구성되며, 상기 제2 초음파들의 송신을 위해 상기 초음파 센서 시스템을 제어하는 것 및/또는 상기 제2 초음파 수신기 신호들을 수신하는 것은, 상기 표면의 부분적 프랙션에 걸쳐 상기 제2 초음파들을 송신하는 것 및/또는 상기 제2 초음파들을 수신하는 것을 포함하며, 상기 제어 시스템은 상기 터치 위치의 획득된 추정치에 기초하여 상기 부분적 프랙션을 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 장치는 디스플레이를 갖는 모바일 디바이스에 통합되고, 상기 초음파 수신 픽셀들의 상기 2차원 어레이는 실질적으로 상기 디스플레이 전체에 걸쳐 연장되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 장치로서,초음파 센서 시스템 및 제어 시스템을 포함하며,상기 초음파 센서 시스템은: 초음파 수신 픽셀들의 2차원 어레이로서, 복수의 상기 초음파 수신 픽셀들의 각각은 각각의 공통 노드에 전기적으로 커플링되는 복수의 초음파 감응 서브영역들로 분할되어 상기 복수의 초음파 감응 서브영역들과 연관되고, 각각의 초음파 감응 서브영역은 상이한 초음파 수신 픽셀들의 상기 초음파 감응 서브영역들이 어레이 내에서 함께 인터리빙되도록 다른 초음파 수신 픽셀들과 연관된 초음파 감응 서브영역들에 의해 실질적으로 둘러싸이는, 상기 초음파 수신 픽셀들의 2차원 어레이; 복수의 비닝 스위치들로서, 상기 복수의 비닝 스위치들의 각각은 각각의 쌍의 인접한 초음파 수신 픽셀들의 상기 공통 노드들 사이에 전기적으로 커플링되는, 상기 복수의 비닝 스위치들; 및 하나 이상의 초음파 송신기들을 포함하고; 그리고상기 제어 시스템은: (a) 터치 포지션 감지 동작의 일부로서 상기 하나 이상의 초음파 송신기를 구동시키고, (b) 상기 복수의 비닝 스위치들을 폐쇄하여 상기 공통 노드들 중 적어도 일부를 함께 비닝하고, (c) 비닝된 상기 공통 노드들 중 적어도 일부로부터 수신기 신호들을 획득하고, (d) 비닝된 상기 공통 노드들 중 상기 적어도 일부로부터의 획득된 상기 수신기 신호들에 기초하여 터치 포지션을 결정하고, (e) 지문 이미징 동작의 일부로서 상기 하나 이상의 초음파 송신기들을 구동시키고, (f) 상기 공통 노드들 중 적어도 일부로부터 비닝되지 않은 수신기 신호들을 획득하고, 그리고 (g) 획득된 상기 비닝되지 않은 수신기 신호들을 지문 이미지 또는 지문 특성들로 변환하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 초음파 수신 픽셀들의 2차원 어레이 내의 상기 초음파 수신 픽셀들의 각각은 상기 공통 노드에 전기적으로 커플링되는 9 개의 초음파 감응 서브영역들로 분할되어 상기 9 개의 초음파 감응 서브영역들과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 2차원 어레이는 초음파 수신 픽셀들의 더 큰 2차원 어레이의 부분인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 장치는 디스플레이를 갖는 모바일 디바이스에 통합되고, 상기 초음파 수신 픽셀들의 더 큰 2차원 어레이는 실질적으로 상기 디스플레이 전체에 걸쳐 연장되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 장치로서,지문 이미지를 캡처하기 위한 수단을 포함하며, 상기 수단은 픽셀들의 어레이를 포함하고, 상기 픽셀들의 각각은 각각의 공통 노드에 전기적으로 커플링되는 복수의 초음파 감응 서브영역들로 분할되어 상기 복수의 초음파 감응 서브영역들과 연관되고, 각각의 초음파 감응 서브영역은, 상이한 픽셀들의 상기 초음파 감응 서브영역들이 상기 어레이 내에서 함께 인터리빙되도록, 다른 픽셀들과 연관된 초음파 감응 서브영역들에 의해 실질적으로 둘러싸이는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,다수의 인접한 픽셀들의 공통 노드들을 함께 비닝하기 위한 수단; 및비닝된 상기 공통 노드들을 사용하여 터치 포지션 좌표를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>AZUMI, KOHEI</engName><name>아즈미 고헤이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/247,781</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0660940-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0672901-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0119609-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120122-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1332786-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1332787-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020320.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935c33228818dd3b6ea003f9f6f6f52934c2d6b979c6bb5c870e0c0788938ac66aec8b18b608fb8e7b99041de59beb7979f7fc1095fcd05361</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd59576534436a285988e5e97d82a5e6124dfa09bc7795a866388a4ba255c52072bba1311cd71373d19f067be62a5b8418fcb5196fae6758</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>