<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:03.423</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7017930</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>미디어 아이템에 임베딩된 뉴럴 네트워크의 설명을 포함하는 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR PROVIDING A RENDERING ENGINE MODEL COMPRISING A DESCRIPTION OF A NEURAL NETWORK EMBEDDED IN A MEDIA ITEM</inventionTitleEng><openDate>2021.08.18</openDate><openNumber>10-2021-0101233</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.06.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/235</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4223</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/435</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/6547</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/443</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 기술들 및 시스템들이 제공된다. 일부 예들에서, 시스템은 데이터 캡처 디바이스에 의해 캡처된 미디어 데이터를 획득하고, 미디어 데이터를 포함하는 미디어 아이템에, 미디어 데이터를 프로세싱하고 특정 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 뉴럴 네트워크의 설명을 포함하는 렌더링 엔진 모델을 임베딩하며, 상기 설명은 뉴럴 네트워크에 대한 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의한다. 그 후, 시스템은 미디어 아이템에 임베딩된 렌더링 엔진 모델을 갖는 미디어 아이템을 출력하고, 렌더링 엔진 모델은 뉴럴 네트워크의 설명에 기초하여 미디어 아이템 내의 미디어 데이터를 프로세싱하고 특정 미디어 데이터 출력을 생성하기 위해 뉴럴 네트워크를 실행하는 방식을 나타낸다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020131645</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/066397</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법으로서, 데이터 캡처 디바이스에 의해 캡처된 미디어 데이터를 획득하는 단계로서, 상기 미디어 데이터는 이미지 데이터, 비디오 데이터, 및 오디오 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 미디어 데이터를 획득하는 단계; 상기 미디어 데이터를 포함하는 미디어 아이템에 상기 렌더링 엔진 모델을 임베딩하는 단계로서, 상기 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 특정 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 뉴럴 네트워크의 설명을 포함하고, 상기 설명은 상기 뉴럴 네트워크에 대한 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하는, 상기 렌더링 엔진 모델을 임베딩하는 단계; 및 하나 이상의 디바이스들에, 상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 제공하는 단계로서, 상기 미디어 아이템 내의 상기 렌더링 엔진 모델은, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 설명에 기초하여 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 상기 특정 미디어 데이터 출력을 생성하도록 상기 뉴럴 네트워크를 실행하기 위한 명령들을 포함하는, 상기 미디어 아이템을 제공하는 단계를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 뉴럴 네트워크 아키텍처에서 상호연결된 계층들의 경로를 따라 구현되는 필터들, 활성화 함수들, 및 파라미터들의 세트를 포함하고, 상기 파라미터들은 상기 상호연결된 계층들 중 하나 이상과 연관된 가중치들을 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 설명은,상기 상호연결된 계층들의 경로를 형성하기 위해 상기 상호연결된 계층들이 연결되는 방식을 정의하는 연결 정보;상기 미디어 데이터에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크에 대한 입력을 형성하는 방식을 정의하는 입력 정보; 및상기 뉴럴 네트워크로부터 출력을 형성하는 방식을 정의하는 출력 정보를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크에 대한 상기 설명은 상기 뉴럴 네트워크의 하나 이상의 커스터마이징된 태스크들을 정의하며, 상기 하나 이상의 커스터마이징된 태스크들은 상기 미디어 데이터를 인코딩하는 것, 상기 미디어 데이터를 디코딩하는 것, 상기 미디어 데이터에 대해 하나 이상의 압축 동작들을 수행하는 것, 상기 미디어 데이터에 대해 하나 이상의 이미지 프로세싱 동작들을 수행하는 것, 프레임 레이트 변환 동작을 수행하는 것, 및 오디오 신호 수정 동작을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지 프로세싱 동작들은 이미지 복원 동작, 이미지 향상 동작, 필터링 동작, 스케일링 동작, 및 이미지 렌더링 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 미디어 아이템은 데이터 파일 또는 데이터 스트림을 포함하고, 상기 방법은,상기 미디어 아이템에 추가의 렌더링 엔진 모델을 임베딩하는 단계로서, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 상이한 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 추가의 뉴럴 네트워크의 추가의 설명을 포함하고, 상기 추가의 설명은 상기 추가의 뉴럴 네트워크에 대한 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하고, 상기 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처에 대해 정의된 상이한 계층들, 상이한 필터들, 상이한 활성화 함수들, 및 상이한 파라미터들 중 적어도 하나에 기초하여 상이한 동작 결과에 대해 커스터마이징되는, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 임베딩하는 단계; 및상기 하나 이상의 디바이스들에, 상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델 및 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 제공하는 단계를 더 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 렌더링 엔진 모델 또는 상기 추가의 렌더링 엔진 모델 중 하나에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크 또는 상기 상이한 뉴럴 네트워크 중 하나를 생성하는 단계; 및상기 미디어 데이터 출력 또는 상기 상이한 미디어 데이터 출력 중 하나를 생성하기 위해 상기 뉴럴 네트워크 또는 상기 상이한 뉴럴 네트워크 중 하나를 사용하여 상기 미디어 데이터를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 미디어 데이터는 상기 데이터 캡처 디바이스로부터의 원시 미디어 데이터를 포함하고, 상기 데이터 캡처 디바이스는 이미지 캡처 디바이스, 비디오 캡처 디바이스, 및 오디오 캡처 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 미디어 아이템에 추가의 렌더링 엔진 모델을 임베딩하는 단계로서, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 개별 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 추가의 뉴럴 네트워크의 추가의 설명의 원격 위치에 대한 어드레스를 포함하고, 상기 추가의 설명은 상기 추가의 뉴럴 네트워크에 대한 개별 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하고, 상기 개별 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 개별 뉴럴 네트워크 아키텍처에 대해 정의된 개별 계층들, 개별 필터들, 개별 활성화 함수들, 및 개별 파라미터들 중 적어도 하나에 기초하여 개별 동작 결과에 대해 커스터마이징되는, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 임베딩하는 단계; 및상기 하나 이상의 디바이스들에, 상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델 및 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 제공하는 단계를 더 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 어드레스에 기초하여, 상기 원격 위치로부터 상기 추가의 뉴럴 네트워크의 상기 추가의 설명을 취출하는 단계;상기 추가의 뉴럴 네트워크에 대한 상기 추가의 설명에 기초하여, 상기 추가의 뉴럴 네트워크를 생성하는 단계; 및상기 개별 미디어 데이터 출력을 생성하기 위해 상기 추가의 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 미디어 데이터를 프로세싱하는 단계로서, 상기 개별 미디어 데이터 출력은 렌더링된 미디어 데이터를 포함하는, 상기 미디어 데이터를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 수신하는 단계;상기 렌더링 엔진 모델에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크를 생성하는 단계; 및상기 특정 미디어 데이터 출력을 생성하기 위해 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 미디어 아이템 내의 상기 미디어 데이터를 프로세싱하는 단계로서, 상기 특정 미디어 데이터 출력은 렌더링된 미디어 데이터를 포함하는, 상기 미디어 데이터를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 디바이스들에 상기 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 제공하는 단계는, 상기 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 상기 하나 이상의 디바이스들 상에 저장하는 단계 및 상기 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 상기 하나 이상의 디바이스들에 전송하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치로서,메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,  데이터 캡처 디바이스에 의해 캡처된 미디어 데이터를 획득하는 것으로서, 상기 미디어 데이터는 이미지 데이터, 비디오 데이터, 및 오디오 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 미디어 데이터를 획득하고;  상기 미디어 데이터를 포함하는 미디어 아이템에 상기 렌더링 엔진 모델을 인서트하는 것으로서, 상기 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 특정 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 뉴럴 네트워크의 설명을 포함하고, 상기 설명은 상기 뉴럴 네트워크에 대한 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하는, 상기 렌더링 엔진 모델을 인서트하며; 그리고  상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 출력하는 것으로서, 상기 미디어 아이템 내의 상기 렌더링 엔진 모델은, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 설명에 기초하여 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 상기 특정 미디어 데이터 출력을 생성하기 위해 상기 뉴럴 네트워크를 실행하기 위한 방식을 명시하는 명령들을 포함하는, 상기 미디어 아이템을 출력하도록 구성되는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 뉴럴 네트워크 아키텍처에서 상호연결된 계층들의 경로를 따라 구현되는 필터들, 활성화 함수들, 및 파라미터들의 세트를 포함하고, 상기 파라미터들은 상기 상호연결된 계층들 중 하나 이상과 연관된 가중치들을 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 설명은,상기 상호연결된 계층들의 경로를 형성하기 위해 상기 상호연결된 계층들이 연결되는 방식을 정의하는 연결 정보;상기 미디어 데이터에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크에 대한 입력을 형성하는 방식을 정의하는 입력 정보; 및상기 뉴럴 네트워크로부터 출력을 형성하는 방식을 정의하는 출력 정보를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 설명은 상기 뉴럴 네트워크의 하나 이상의 커스터마이징된 태스크들을 정의하며, 상기 하나 이상의 커스터마이징된 태스크들은 상기 미디어 데이터를 인코딩하는 것, 상기 미디어 데이터를 디코딩하는 것, 상기 미디어 데이터에 대해 하나 이상의 압축 동작들을 수행하는 것, 상기 미디어 데이터에 대해 하나 이상의 이미지 프로세싱 동작들을 수행하는 것, 프레임 레이트 변환 동작을 수행하는 것, 및 오디오 신호 수정 동작을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지 프로세싱 동작들은 이미지 복원 동작, 이미지 향상 동작, 필터링 동작, 스케일링 동작, 및 이미지 렌더링 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서, 상기 미디어 아이템은 데이터 파일 또는 데이터 스트림을 포함하고, 상기 프로세서는,  상기 미디어 아이템에 추가의 렌더링 엔진 모델을 인서트하는 것으로서, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 상이한 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 추가의 뉴럴 네트워크의 추가의 설명을 포함하고, 상기 추가의 설명은 상기 추가의 뉴럴 네트워크에 대한 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하고, 상기 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처에 대해 정의된 상이한 계층들, 상이한 필터들, 상이한 활성화 함수들, 및 상이한 파라미터들 중 적어도 하나에 기초하여 상이한 동작 결과에 대해 커스터마이징되는, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 인서트하고; 그리고  상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델 및 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 출력하도록 구성되는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 렌더링 엔진 모델 또는 상기 추가의 렌더링 엔진 모델 중 하나에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크 또는 상기 상이한 뉴럴 네트워크 중 하나를 생성하고; 그리고  상기 미디어 데이터 출력 또는 상기 상이한 미디어 데이터 출력 중 하나를 생성하기 위해 상기 뉴럴 네트워크 또는 상기 상이한 뉴럴 네트워크 중 하나를 사용하여 상기 미디어 데이터를 프로세싱하도록 구성되는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스, 상기 데이터 캡처 디바이스, 하나 이상의 디바이스들, 및 상기 특정 미디어 데이터 출력을 디스플레이하기 위한 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 미디어 아이템에 추가의 렌더링 엔진 모델을 인서트하는 것으로서, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 개별 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 추가의 뉴럴 네트워크의 추가의 설명의 원격 위치에 대한 어드레스를 포함하고, 상기 추가의 설명은 상기 추가의 뉴럴 네트워크에 대한 개별 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하고, 상기 개별 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 개별 뉴럴 네트워크 아키텍처에 대해 정의된 개별 계층들, 개별 필터들, 개별 활성화 함수들, 및 개별 파라미터들 중 적어도 하나에 기초하여 개별 동작 결과에 대해 커스터마이징되는, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 인서트하고; 그리고상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델 및 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 출력하도록 구성되는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 어드레스에 기초하여, 상기 원격 위치로부터 상기 추가의 뉴럴 네트워크의 상기 추가의 설명을 취출하고;상기 추가의 뉴럴 네트워크에 대한 상기 추가의 설명에 기초하여, 상기 추가의 뉴럴 네트워크를 생성하며; 그리고상기 개별 미디어 데이터 출력을 생성하기 위해 상기 추가의 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 미디어 데이터를 프로세싱하는 것으로서, 상기 개별 미디어 데이터 출력은 렌더링된 미디어 데이터를 포함하는, 상기 미디어 데이터를 프로세싱하도록 구성되는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 미디어 아이템 내의 상기 렌더링 엔진 모델에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크를 생성하고; 그리고상기 특정 미디어 데이터 출력을 생성하기 위해 상기 뉴럴 네트워크를 사용하여 상기 미디어 아이템 내의 상기 미디어 데이터를 프로세싱하는 것으로서, 상기 특정 미디어 데이터 출력은 렌더링된 미디어 데이터를 포함하는, 상기 미디어 데이터를 프로세싱하도록 구성되는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서, 상기 미디어 데이터를 캡처하기 위한 상기 데이터 캡처 디바이스를 더 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 13 항에 있어서, 하나 이상의 이미지들을 디스플레이하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 원시 미디어 데이터에 대한 렌더링 엔진 모델을 제공하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  미디어 데이터 캡처 디바이스에 의해 캡처된 미디어 데이터를 획득하게 하는 것으로서, 상기 미디어 데이터는 이미지 데이터, 비디오 데이터, 및 오디오 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 미디어 데이터를 획득하게 하고;  상기 미디어 데이터를 포함하는 미디어 아이템에 상기 렌더링 엔진 모델을 임베딩하게 하는 것으로서, 상기 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 특정 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 뉴럴 네트워크의 설명을 포함하고, 상기 설명은 상기 뉴럴 네트워크에 대한 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하는, 상기 렌더링 엔진 모델을 임베딩하게 하며; 그리고   상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 출력하게 하는 것으로서, 상기 미디어 아이템 내의 상기 렌더링 엔진 모델은, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 설명에 기초하여 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 상기 특정 미디어 데이터 출력을 생성하기 위해 상기 뉴럴 네트워크를 실행하기 위한 명령들을 포함하는, 상기 미디어 아이템을 출력하게 하는저장된 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 뉴럴 네트워크 아키텍처에서 상호연결된 계층들의 경로를 따라 구현되는 필터들, 활성화 함수들, 및 파라미터들의 세트를 포함하고, 상기 파라미터들은 상기 상호연결된 계층들 중 하나 이상과 연관된 가중치들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크의 설명은,상기 상호연결된 계층들의 경로를 형성하기 위해 상기 상호연결된 계층들이 연결되는 방식을 정의하는 연결 정보;상기 미디어 데이터에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크에 대한 입력을 형성하는 방식을 정의하는 입력 정보; 및상기 뉴럴 네트워크로부터 출력을 형성하는 방식을 정의하는 출력 정보를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크는 상기 미디어 데이터를 인코딩하는 것, 상기 미디어 데이터를 디코딩하는 것, 상기 미디어 데이터에 대해 하나 이상의 압축 동작들을 수행하는 것, 상기 미디어 데이터에 대해 하나 이상의 이미지 프로세싱 동작들을 수행하는 것, 프레임 레이트 변환 동작을 수행하는 것, 및 오디오 신호 수정 동작을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하는 하나 이상의 커스터마이징된 작업들을 수행하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 미디어 아이템에 추가의 렌더링 엔진 모델을 임베딩하게 하는 것으로서, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델은 상기 미디어 데이터를 프로세싱하고 상이한 미디어 데이터 출력을 생성하도록 구성된 추가의 뉴럴 네트워크의 추가의 설명을 포함하고, 상기 추가의 설명은 상기 추가의 뉴럴 네트워크에 대한 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처를 정의하고, 상기 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처는 상기 상이한 뉴럴 네트워크 아키텍처에 대해 정의된 상이한 계층들, 상이한 필터들, 상이한 활성화 함수들, 및 상이한 파라미터들 중 적어도 하나에 기초하여 상이한 동작 결과에 대해 커스터마이징되는, 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 임베딩하게 하고; 그리고상기 미디어 아이템에 임베딩된 상기 렌더링 엔진 모델 및 상기 추가의 렌더링 엔진 모델을 갖는 상기 미디어 아이템을 출력하게 하는 추가의 명령들을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, HAU</engName><name>황 하우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JISOO</engName><name>이 지수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, JIAFU</engName><name>루오 지아푸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/222,885</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0673304-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0115265-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1267128-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1267129-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0053484-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0330264-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0449056-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1014242-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217017930.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6b4126cbf8e5d9d033a2f514426137e2598dbf2a676292cac252eb0e317cf6f710036e3b42c39eb7ec108498e716e8f3d916aa560656bb9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb313a19a2a1b9116d8ff6c741d84066fdc0fa99f82f86a456267842f61952826af917b7e25cfb3de56dcd9f17533c797b418e529a01ed099</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>