<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:18.718</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027682</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 검출 장치 및 방법, 칩, 디스플레이 기기 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION APPARATUS AND METHOD, AND CHIP, DISPLAY DEVICE AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.19</openDate><openNumber>10-2024-0137052</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 터치 검출 장치 및 방법, 칩, 디스플레이 기기 및 전자 기기에 관한 것으로, 상기 장치는, 터치 패널의 센싱 포인트에 연결되어 여기 신호 및 상기 센싱 포인트의 전하를 수신하고, 상기 센싱 포인트의 전하를 증폭하여 상기 센싱 포인트의 커패시턴스 변화 신호를 출력하는 전하 증폭 회로; 및 터치 패널의 센싱 포인트에 연결되어 상기 여기 신호의 레벨 변화 과정에서 상기 센싱 포인트에 보상 전하를 주입하되, 상기 보상 전하의 극성은 상기 여기 신호의 레벨 변화의 방향과 관련이 있는 커패시턴스 보상 회로를 포함한다. 본 발명의 실시예는 터치 패널의 기생 커패시턴스로 인한 영향을 보상하거나 심지어 제거할 수 있고, 터치 검출의 정확도를 향상시키며, 회로 면적을 절약한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024109219</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/114757</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 터치 검출 장치로서,상기 장치는,터치 패널의 센싱 포인트에 연결되어 여기 신호 및 상기 센싱 포인트의 전하를 수신하고, 상기 센싱 포인트의 전하를 증폭하여 상기 센싱 포인트의 커패시턴스 변화 신호를 출력하는 전하 증폭 회로; 및터치 패널의 센싱 포인트에 연결되어 상기 여기 신호의 레벨 변화 과정에서 상기 센싱 포인트에 보상 전하를 주입하되, 상기 보상 전하의 극성은 상기 여기 신호의 레벨 변화의 방향과 관련이 있는 커패시턴스 보상 회로를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 여기 신호가 로우 레벨에서 하이 레벨로 변화되면, 상기 보상 전하의 극성은 양성이 되거나, 또는 상기 여기 신호가 하이 레벨에서 로우 레벨로 변화되면, 상기 보상 전하의 극성은 음성이 되는 것을 특징으로 하는 터치 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 커패시턴스 보상 회로는,상기 여기 신호가 제1 레벨에서 제2 레벨로 변화될 경우, 상기 센싱 포인트의 전압을 상기 제1 레벨로 초기화하고, 점차적으로 상기 센싱 포인트에 양전하를 주입하되, 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 높거나; 또는상기 여기 신호가 제2 레벨에서 제1 레벨로 변화될 경우, 상기 센싱 포인트의 전압을 상기 제2 레벨로 초기화하며, 점차적으로 상기 센싱 포인트에 음전하를 주입하는 것을 특징으로 하는 터치 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커패시턴스 보상 회로는 제0 스위치, 제1 스위치, 제2 스위치, 제3 스위치, 제4 스위치, 제5 스위치, 제6 스위치, 보상 커패시턴스, 제1 연산 증폭기를 포함하되,상기 제0 스위치의 제1단, 상기 제2 스위치의 제1단, 상기 제4 스위치의 제1단은 모두 상기 보상 커패시턴스의 제1단에 연결되고, 상기 제1 스위치의 제1단, 상기 제3 스위치의 제1단, 상기 제5 스위치의 제1단은 모두 상기 보상 커패시턴스의 제2단에 연결되며,상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치의 제2단은 접지되고, 상기 제0 스위치의 제2단, 상기 제3 스위치의 제2단은 전원 전압에 접속되며,상기 제5 스위치의 제2단은 상기 센싱 포인트, 상기 제6 스위치의 제1단에 연결되고,상기 제1 연산 증폭기의 양의 방향 입력단은 상기 제6 스위치의 제2단에 연결되며, 상기 제1 연산 증폭기의 음의 방향 입력단, 상기 제1 연산 증폭기의 출력단 및 상기 제4 스위치의 제2단은 서로 연결되는 것을 특징으로 하는 터치 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 전하 증폭 회로는 제7 스위치, 제8 스위치, 제9 스위치, 제10 스위치, 적분 커패시턴스, 제2 연산 증폭기를 포함하되,상기 제10 스위치의 제1단은 상기 센싱 포인트에 연결되고, 상기 제10 스위치의 제2단은 상기 제8 스위치의 제1단, 상기 제9 스위치의 제1단 및 상기 제2 연산 증폭기의 음의 방향 입력단에 연결되며,상기 제8 스위치의 제2단은 상기 적분 커패시턴스의 제1단에 연결되고, 상기 제7 스위치의 제1단은 상기 적분 커패시턴스의 제2단에 연결되며,상기 제2 연산 증폭기의 양의 방향 입력단은 상기 여기 신호를 수신하고,상기 제2 연산 증폭기의 출력단은 상기 제7 스위치의 제2단, 상기 제9 스위치의 제2단에 연결되어 상기 커패시턴스 변화 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 터치 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 여기 신호가 제1 레벨에서 제2 레벨로 변화하는 과정의 제1 시간대에서, 상기 제10 스위치, 상기 제9 스위치는 온되고, 상기 센싱 포인트의 전압은 상기 제1 레벨로 초기화되며, 상기 제2 스위치, 상기 제3 스위치, 상기 제6 스위치는 온되고, 상기 제0 스위치, 상기 제1 스위치, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치, 상기 제7 스위치, 상기 제8 스위치는 오프되며, 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 높고;상기 여기 신호가 제1 레벨에서 제2 레벨로 변화하는 과정의 제2 시간대에서, 상기 제7 스위치, 상기 제8 스위치는 온되며, 상기 제9 스위치는 오프되고, 상기 제2 스위치, 상기 제3 스위치, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치는 제1 스위칭 모드, 제2 스위칭 모드에 따라 주기적으로 스위칭하며;제1 스위칭 모드에서, 상기 제2 스위치, 상기 제3 스위치가 오프되고, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치가 온되며;제2 스위칭 모드에서, 상기 제2 스위치, 상기 제3 스위치가 온되고, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치가 오프되는 것을 특징으로 하는 터치 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 여기 신호가 제2 레벨에서 제1 레벨로 변화하는 과정의 제1 시간대에서, 상기 제10 스위치, 상기 제9 스위치는 온되고, 상기 센싱 포인트의 전압은 상기 제2 레벨로 초기화되며, 상기 제0 스위치, 상기 제1 스위치, 상기 제6 스위치는 온되고, 상기 제2 스위치, 상기 제3 스위치, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치, 상기 제7 스위치, 상기 제8 스위치는 오프되며, 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 높고;상기 여기 신호가 제2 레벨에서 제1 레벨로 변화하는 과정의 제2 시간대에서, 상기 제7 스위치, 상기 제8 스위치는 온되며, 상기 제9 스위치는 오프되고, 상기 제0 스위치, 상기 제1 스위치, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치는 제3 스위칭 모드, 제4 스위칭 모드에 따라 주기적으로 스위칭하며;제3 스위칭 모드에서, 상기 제0 스위치, 상기 제1 스위치가 오프되고, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치는 온되며;제4 스위칭 모드에서, 상기 제0 스위치, 상기 제1 스위치가 온되고, 상기 제4 스위치, 상기 제5 스위치가 오프되는 것을 특징으로 하는 터치 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 터치 검출 방법으로서,상기 방법은,여기 신호 및 터치 패널의 센싱 포인트의 전하를 수신하고, 상기 센싱 포인트의 전하를 증폭하여, 상기 센싱 포인트의 커패시턴스 변화 신호를 출력하는 단계; 및상기 여기 신호의 레벨 변화 과정에서, 상기 센싱 포인트에 보상 전하를 주입하되, 상기 보상 전하의 극성은 상기 여기 신호의 레벨 변화의 방향과 관련이 있는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 방법은,상기 여기 신호가 로우 레벨에서 하이 레벨로 변화되면, 상기 보상 전하의 극성은 양성이 되거나, 또는 상기 여기 신호가 하이 레벨에서 로우 레벨로 변화되면, 상기 보상 전하의 극성은 음성이 되는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 여기 신호가 제1 레벨에서 제2 레벨로 변화될 경우, 상기 센싱 포인트의 전압을 상기 제1 레벨로 초기화하고, 점차적으로 상기 센싱 포인트에 양전하를 주입하되, 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 높거나; 또는 상기 여기 신호가 제2 레벨에서 제1 레벨로 변화될 경우, 상기 센싱 포인트의 전압을 상기 제2 레벨로 초기화하며, 점차적으로 상기 센싱 포인트에 음전하를 주입하는 것을 특징으로 하는 터치 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 칩으로서,제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 터치 검출 장치를 포함하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 디스플레이 기기로서,복수의 디스플레이 유닛 및 제11항에 따른 칩을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 디스플레이 유닛은 디스플레이 패널을 포함하고, 상기 디스플레이 패널은 액정 디스플레이 패널, 마이크로 발광 다이오드 디스플레이 패널, 발광 다이오드 디스플레이 패널, 미니 발광 다이오드 디스플레이 패널, 양자점 발광 다이오드 디스플레이 패널, 유기 발광 다이오드 디스플레이 패널, 음극선관 디스플레이 패널, 디지털 광원 처리 디스플레이 패널, 전계 방출 디스플레이 패널, 플라즈마 디스플레이 패널, 전기 영동 디스플레이 패널, 전기 습윤 디스플레이 패널 및 스몰 피치 디스플레이 패널 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 기기로서,제12항 또는 제13항에 따른 디스플레이 기기를 포함하는 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 베이징, 베이징 이코노믹 테크놀로지컬 디벨롭먼트 아리아, 노스 징 유안 스트리트, 넘버*, 빌딩 **</address><code>520170300109</code><country>중국</country><engName>Chipone Technology (Beijing) Co., Ltd.</engName><name>칩원 테크놀로지(베이징) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 다싱 디스트릭트 베이징 이...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Cheng</engName><name>류, 청</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211477329.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0899159-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0900509-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0137461-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0159986-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0993074-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027682.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e61703986b59c14dd7a978f716ce0e11ae066eb27d39617ec350544d6d1523f0d23b4e5c9db7ebf1891619eb47095e0b9d327e94259f74521</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7696784467b677848ff1ee37d1eed4c0b94891682e3434268125673253184e2e5f2930eaf263f72ec4298d38f786943f24cb0e4ec7383624</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>