<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:56.1356</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7009566</applicationNumber><claimCount>54</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>벡터 클리핑을 이용한 아핀 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>AFFINE CODING WITH VECTOR CLIPPING</inventionTitleEng><openDate>2022.05.19</openDate><openNumber>10-2022-0064970</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/527</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/563</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코딩 및 압축을 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체들이 설명된다. 일부 예들은 비디오 코딩 및 압축을 위한 아핀 코딩 모드들을 포함한다. 일 예는 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치이고, 그 장치는 메모리 및 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은 비디오 데이터로부터 현재 코딩 블록을 획득하고, 상기 현재 코딩 블록에 대한 제어 데이터를 결정하고, 그리고 제어 데이터로부터 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 결정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 또한, 현재 코딩 블록의 샘플을 선택하고, 현재 코딩 블록의 샘플에 대한 아핀 모션 벡터를 결정하고, 그리고 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 사용하여 아핀 모션 벡터를 클리핑하여 클리핑된 아핀 모션 벡터를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021062401</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/053147</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치로서,메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터로부터 현재 코딩 블록을 획득하고; 상기 현재 코딩 블록에 대한 제어 데이터를 결정하고; 상기 제어 데이터로부터 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 결정하고;  상기 현재 코딩 블록의 샘플을 선택하고; 상기 현재 코딩 블록의 상기 샘플에 대한 아핀 모션 벡터를 결정하며; 그리고 상기 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 사용하여 상기 아핀 모션 벡터를 클리핑하여 클리핑된 아핀 모션 벡터를 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 데이터는,전체-샘플 유닛들로 연관된 수평 좌표 및 연관된 수직 좌표를 갖는 위치;상기 현재 코딩 블록의 폭을 특정하는 폭 변수;상기 현재 코딩 블록의 높이를 특정하는 높이 변수;모션 벡터의 수평 변화;모션 벡터의 수직 변화;베이스 스케일링된 모션 벡터;샘플들에서 상기 현재 코딩 블록과 연관된 픽처의 높이; 및샘플들에서 상기 픽처의 폭을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들은,수평 최대 변수;수평 최소 변수;수직 최대 변수; 및수직 최소 변수를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 수평 최소 변수는 수평 최소 픽처 값 및 수평 최소 모션 벡터 값으로부터 선택된 최대 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 수평 최소 픽처 값은 상기 연관된 수평 좌표로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 수평 최소 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 상기 비디오 데이터와 연관된 해상도 값에 기초한 값들의 어레이, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 폭을 특정하는 상기 폭 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 중심 모션 벡터 값은 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터, 상기 모션 벡터의 수평 변화, 상기 폭 변수, 및 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터는 상기 현재 코딩 블록의 상부 좌측 코너에 대응하고, 제어 포인트 모션 벡터 값들로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 3 항에 있어서, 상기 수평 최대 변수는 수평 최대 픽처 값 및 수평 최대 모션 벡터 값으로부터 선택된 최소 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 수평 최대 픽처 값은 상기 픽처의 폭, 상기 연관된 수평 좌표, 및 상기 폭 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 수평 최대 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 상기 비디오 데이터와 연관된 해상도 값에 기초한 값들의 어레이, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 폭을 특정하는 상기 폭 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 중심 모션 벡터 값은 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터, 상기 모션 벡터의 수평 변화, 상기 폭 변수, 및 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터는 상기 현재 코딩 블록의 코너에 대응하고, 제어 포인트 모션 벡터 값들로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 3 항에 있어서, 상기 수직 최대 변수는 수직 최대 픽처 값 및 수직 최대 모션 벡터 값으로부터 선택된 최소 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 수직 최대 픽처 값은 상기 픽처의 높이, 상기 연관된 수직 좌표, 및 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 수직 최대 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 상기 비디오 데이터와 연관된 블록 영역 사이즈에 기초한 값들의 어레이, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 폭을 특정하는 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 3 항에 있어서, 상기 수직 최소 변수는 수직 최소 픽처 값 및 수직 최소 모션 벡터 값으로부터 선택된 최대 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 수직 최소 픽처 값은 상기 연관된 수직 좌표로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 수직 최소 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 상기 비디오 데이터와 연관된 데이터 블록 영역 사이즈, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 높이를 특정하는 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터로부터 복수의 현재 코딩 블록들을 순차적으로 획득하고; 상기 복수의 현재 코딩 블록들의 블록들에 대해 코딩 블록당 기준으로 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들의 세트를 결정하며; 그리고 상기 복수의 현재 코딩 블록들에 대해 블록당 기준으로 상기 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들의 세트를 사용하여 대응하는 레퍼런스 픽처들의 부분들을 페치하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 코딩 블록과 연관된 레퍼런스 픽처를 식별하고; 그리고 상기 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들에 의해 정의된 상기 레퍼런스 픽처의 부분을 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링된 메모리 버퍼를 더 포함하고, 상기 레퍼런스 픽처의 상기 부분은 상기 현재 코딩 블록을 사용하는 아핀 모션 프로세싱 동작들을 위해 상기 메모리 버퍼에 저장되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 클리핑된 아핀 모션 벡터에 의해 표시된 레퍼런스 픽처로부터의 레퍼런스 픽처 데이터를 사용하여 상기 현재 코딩 블록을 프로세싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 코딩 블록의 상기 샘플에 대한 상기 아핀 모션 벡터는 제 1 베이스 스케일링된 모션 벡터 값, 모션 벡터 값의 제 1 수평 변화, 모션 벡터 값의 제 1 수직 변화, 제 2 베이스 스케일링된 모션 벡터 값, 모션 벡터 값의 제 2 수평 변화, 모션 벡터 값의 제 2 수직 변화, 상기 샘플의 수평 좌표, 및 상기 샘플의 수직 좌표에 따라 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 데이터는 도출 테이블로부터의 값들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 코딩 블록은 루마 코딩 블록인, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링되고 상기 비디오 데이터로부터의 이미지들을 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 디바이스; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링된 하나 이상의 무선 인터페이스들을 더 포함하며, 상기 하나 이상의 무선 인터페이스들은 하나 이상의 베이스밴드 프로세서들 및 하나 이상의 트랜시버들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터로부터 현재 코딩 블록을 획득하는 단계;상기 현재 코딩 블록에 대한 제어 데이터를 결정하는 단계;상기 제어 데이터로부터 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 결정하는 단계; 상기 현재 코딩 블록의 샘플을 선택하는 단계;상기 현재 코딩 블록의 상기 샘플에 대한 아핀 모션 벡터를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 사용하여 상기 아핀 모션 벡터를 클리핑하여 클리핑된 아핀 모션 벡터를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 제어 데이터는,전체-샘플 유닛들로 연관된 수평 좌표 및 연관된 수직 좌표를 갖는 위치;상기 현재 코딩 블록의 폭을 특정하는 폭 변수;상기 현재 코딩 블록의 높이를 특정하는 높이 변수;모션 벡터의 수평 변화;모션 벡터의 수직 변화; 및베이스 스케일링된 모션 벡터를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들은,수평 최대 변수;수평 최소 변수;수직 최대 변수; 및수직 최소 변수를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 수평 최소 변수는 수평 최소 픽처 값 및 수평 최소 모션 벡터 값으로부터 선택된 최대 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 수평 최소 픽처 값은 상기 연관된 수평 좌표로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 수평 최소 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 블록 영역 사이즈에 기초한 값들의 어레이, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 폭을 특정하는 상기 폭 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 중심 모션 벡터 값은 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터, 상기 모션 벡터의 수평 변화, 상기 폭 변수, 및 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터는 상기 현재 코딩 블록의 상부 좌측 코너에 대응하고, 제어 포인트 모션 벡터 값들로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 30 항에 있어서, 상기 수평 최대 변수는 수평 최대 픽처 값 및 수평 최대 모션 벡터 값으로부터 선택된 최소 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 수평 최대 픽처 값은 상기 연관된 수평 좌표, 및 상기 폭 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 수평 최대 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 상기 비디오 데이터와 연관된 블록 영역 사이즈에 기초한 값들의 어레이, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 폭을 특정하는 상기 폭 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 중심 모션 벡터 값은 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터, 상기 모션 벡터의 수평 변화, 상기 폭 변수, 및 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 베이스 스케일링된 모션 벡터는 상기 현재 코딩 블록의 코너에 대응하고, 제어 포인트 모션 벡터 값들로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 30 항에 있어서, 상기 수직 최대 변수는 수직 최대 픽처 값 및 수직 최대 모션 벡터 값으로부터 선택된 최소 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 수직 최대 픽처 값은 상기 연관된 수직 좌표, 및 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 수직 최대 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 상기 비디오 데이터와 연관된 블록 영역 사이즈에 기초한 값들의 어레이, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 폭을 특정하는 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 30 항에 있어서, 상기 수직 최소 변수는 수직 최소 픽처 값 및 수직 최소 모션 벡터 값으로부터 선택된 최대 값에 의해 정의되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 수직 최소 픽처 값은 상기 연관된 수직 좌표로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서, 상기 수직 최소 모션 벡터 값은 중심 모션 벡터 값, 상기 비디오 데이터와 연관된 블록 영역 사이즈에 기초한 값들의 어레이, 및 상기 현재 코딩 블록의 상기 높이을 특정하는 상기 높이 변수로부터 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 28 항에 있어서,상기 비디오 데이터로부터 복수의 현재 코딩 블록들을 순차적으로 획득하는 단계;상기 복수의 현재 코딩 블록들의 블록들에 대해 코딩 블록당 기준으로 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 복수의 현재 코딩 블록들에 대해 블록당 기준으로 상기 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들의 세트를 사용하여 대응하는 레퍼런스 픽처들의 부분들을 페치하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 28 항에 있어서,상기 현재 코딩 블록과 연관된 레퍼런스 픽처를 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들에 의해 정의된 상기 레퍼런스 픽처의 부분을 저장하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서, 상기 레퍼런스 픽처의 부분이 상기 현재 코딩 블록을 사용하는 아핀 모션 프로세싱 동작들을 위해 메모리 버퍼에 저장되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 28 항에 있어서,상기 클리핑된 아핀 모션 벡터에 의해 표시된 레퍼런스 픽처로부터의 레퍼런스 픽처 데이터를 사용하여 상기 현재 코딩 블록을 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 28 항에 있어서, 상기 현재 코딩 블록의 상기 샘플에 대한 상기 아핀 모션 벡터는 제 1 베이스 스케일링된 모션 벡터 값, 모션 벡터 값의 제 1 수평 변화, 모션 벡터 값의 제 1 수직 변화, 제 2 베이스 스케일링된 모션 벡터 값, 모션 벡터 값의 제 2 수평 변화, 모션 벡터 값의 제 2 수직 변화, 상기 샘플의 수평 좌표, 및 상기 샘플의 수직 좌표에 따라 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 28 항에 있어서, 상기 제어 데이터는 도출 테이블로부터의 값들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 28 항에 있어서, 상기 현재 코딩 블록은 루마 코딩 블록인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 저장된 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터로부터 현재 코딩 블록을 획득하게 하고;상기 현재 코딩 블록에 대한 제어 데이터를 결정하게 하고;상기 제어 데이터로부터 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 결정하게 하고; 상기 현재 코딩 블록의 샘플을 선택하게 하고;상기 현재 코딩 블록의 상기 샘플에 대한 아핀 모션 벡터를 결정하게 하며; 그리고상기 하나 이상의 아핀 모션 벡터 클리핑 파라미터들을 사용하여 상기 아핀 모션 벡터를 클리핑하여 클리핑된 아핀 모션 벡터를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/907,664</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/910,384</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/033,659</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0309330-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0066714-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0999388-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0999390-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0953188-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227009566.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f8f018fcd921254242e77fcb5a9a5d5d4157e1c68f27d4221d2858cd9a2e1e1e11468c2b1a354ebf63ca6c521a5d74a1c3eb0c02f0976e3f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1095602f9cfea1fd85b143f8279971023a0c2cbac9632389abb61630b50f4fc2cdd959e52b029a317dfaa0cc3a39cff9a00ea19c50040b03</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>