<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:22.3422</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.05</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028795</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>패턴 형성 장치 및 패턴 형성 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PATTERN-FORMING DEVICE AND PATTERN-FORMING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.09.09</openDate><openNumber>10-2025-0133998</openNumber><originalApplicationDate>2021.04.05</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7034595</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227034595</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 방향으로 이동하는 기판 상의 소정 영역에 전자 디바이스용의 패턴을 형성하는 패턴 형성 장치로서, 기판의 표면 상에서, 제1 방향과 직교한 제2 방향의 치수가 제1 방향의 치수보다도 길게 설정된 패턴 형성 영역을 가지고, 패턴 형성 영역 내에서 기판의 소정 영역에 패턴을 형성하는 패턴 형성 기구와, 기판 상에 제1 방향을 따라서 소정 간격으로 형성된 제1 기판 마크를, 제1 방향에 관하여 패턴 형성 영역의 상류측에 설정된 제1 검출 영역 내에서 광학적으로 검출하는 제1 얼라이먼트계와, 제2 방향에 관하여 제1 기판 마크로부터 소정 거리만큼 떨어져, 기판 상에 제1 방향을 따라서 소정 간격으로 형성된 제2 기판 마크를, 제1 방향에 관하여 패턴 형성 영역의 상류측에 설정된 제2 검출 영역 내에서 광학적으로 검출하는 제2 얼라이먼트계와, 제1 얼라이먼트계와 제2 얼라이먼트계에 따르도록 제2 방향으로 연장하여 마련되고, 제2 방향에 관하여, 제1 검출 영역에 대응한 제1 기준 지표 마크와 제2 검출 영역에 대응한 제2 기준 지표 마크가 형성된 기준 지표 부재와, 제1 얼라이먼트계에 마련되고, 제1 기판 마크로부터의 광이 통과하는 광로 중에 제1 기준 지표 마크로부터의 광이 통과하도록 합성하는 제1 합성 광학 부재와, 제2 얼라이먼트계에 마련되고, 제2 기판 마크로부터의 광이 통과하는 광로 중에 제2 기준 지표 마크로부터의 광이 통과하도록 합성하는 제2 합성 광학 부재를 구비한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021206044</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2021/014467</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 이동하는 기판 상의 소정 영역에 전자 디바이스용의 패턴을 형성하는 패턴 형성 장치로서,상기 기판의 표면 상에서, 상기 제1 방향과 직교한 제2 방향의 치수가 상기 제1 방향의 치수보다도 길게 설정된 패턴 형성 영역을 가지고, 상기 패턴 형성 영역 내에서 상기 기판의 상기 소정 영역에 상기 패턴을 형성하는 패턴 형성 기구와,상기 기판 상에 상기 제1 방향을 따라서 소정 간격으로 형성된 제1 기판 마크를, 상기 제1 방향에 관하여 상기 패턴 형성 영역의 상류측에 설정된 제1 검출 영역 내에서 광학적으로 검출하는 제1 얼라이먼트계와,상기 제2 방향에 관하여 상기 제1 기판 마크로부터 소정 거리만큼 떨어져, 상기 기판 상에 상기 제1 방향을 따라서 소정 간격으로 형성된 제2 기판 마크를, 상기 제1 방향에 관하여 상기 패턴 형성 영역의 상류측에 설정된 제2 검출 영역 내에서 광학적으로 검출하는 제2 얼라이먼트계와,상기 제1 얼라이먼트계와 상기 제2 얼라이먼트계에 따르도록 상기 제2 방향으로 연장하여 마련되고, 상기 제2 방향에 관하여, 상기 제1 검출 영역에 대응한 제1 기준 지표 마크와 상기 제2 검출 영역에 대응한 제2 기준 지표 마크가 형성된 기준 지표 부재와,상기 제1 얼라이먼트계에 마련되고, 상기 제1 기판 마크로부터의 광이 통과하는 광로 중에 상기 제1 기준 지표 마크로부터의 광이 통과하도록 합성하는 제1 합성 광학 부재와,상기 제2 얼라이먼트계에 마련되고, 상기 제2 기판 마크로부터의 광이 통과하는 광로 중에 상기 제2 기준 지표 마크로부터의 광이 통과하도록 합성하는 제2 합성 광학 부재를 구비한, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 제1 얼라이먼트계는, 상기 제1 검출 영역을 향하여 조명광을 투사하고, 상기 제1 검출 영역 내에 나타나는 상기 제1 기판 마크로부터의 광이 입사하는 제1 대물 렌즈계를 가지고,상기 제2 얼라이먼트계는, 상기 제2 검출 영역을 향하여 조명광을 투사하고, 상기 제2 검출 영역 내에 나타나는 상기 제2 기판 마크로부터의 광이 입사하는 제2 대물 렌즈계를 가지고,상기 제1 합성 광학 부재는, 상기 기판과 상기 제1 대물 렌즈계의 사이의 광로 중에 배치되어, 상기 조명광을 상기 기준 지표 부재의 상기 제1 기준 지표 마크를 향하여 투사하고, 상기 제1 기준 지표 마크로부터의 광을 상기 제1 대물 렌즈계로 안내하는 제1 빔 스플리터이고,상기 제2 합성 광학 부재는, 상기 기판과 상기 제2 대물 렌즈계의 사이의 광로 중에 배치되어, 상기 조명광을 상기 기준 지표 부재의 상기 제2 기준 지표 마크를 향하여 투사하고, 상기 제2 기준 지표 마크로부터의 광을 상기 제2 대물 렌즈계로 안내하는 제2 빔 스플리터인, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 제1 빔 스플리터 및 상기 제2 빔 스플리터는, 각각 상기 제1 대물 렌즈계 및 상기 제2 대물 렌즈계의 광축과 수직인 면에 대해서 소정 각도만큼 기울어져 배치되는 평행 평판 모양의 투과 광학 유리재이고,상기 소정 각도를 5°~30°의 범위로 설정한, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서,상기 제1 빔 스플리터 및 상기 제2 빔 스플리터는, 각각 상기 제1 대물 렌즈계 및 상기 제2 대물 렌즈계로부터 투사되는 상기 조명광의 제1 파장 대역의 광은 투과시키고, 상기 제 1의 파장 대역과 다른 제2 파장 대역의 광은 반사시키는 파장 선택성의 다층막이 형성된 광 분할면을 가지는, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2에 있어서,상기 제1 빔 스플리터 및 상기 제2 빔 스플리터는, 각각 상기 제1 대물 렌즈계 및 상기 제2 대물 렌즈계로부터 투사되는 상기 조명광의 제1 직선 편광의 광은 투과시키고, 상기 제1 직선 편광과 다른 제2 직선 편광의 광은 반사시키는 편광 선택성의 다층막이 형성된 광 분할면을 가지는, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 기준 지표 부재는, 상기 제2 방향으로 막대 모양으로 연장함과 아울러, 상기 제2 방향에 대해서 수직인 단면이 다각형으로 형성되고, 상기 다각형의 한 변에 대응하여 상기 제2 방향으로 연장되는 1개의 면을 참조면으로 하고, 상기 참조면 상에 상기 제1 기준 지표 마크와 상기 제2 기준 지표 마크가 형성된 기준바 부재인, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 기준바 부재의 모재는, 인바 합금, 코발 합금, HfW2O8(또는 ZrW2O8)와 MgWO4와의 혼합 소결에 의한 재료, 석영, 코디에라이트계 세라믹스, 유리 세라믹스 중 어느 것에 의한 저열팽창 계수의 재료로 구성되는, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 기준 지표 부재에는, 상기 제1 기준 지표 마크 및 상기 제2 기준 지표 마크를 단독으로 조명하는 조명부가 마련되고, 상기 조명부에 의해서 상기 제1 기준 지표 마크 및 상기 제2 기준 지표 마크로부터 발생하는 광이 각각 상기 제1 합성 광학 부재 및 상기 제2 합성 광학 부재를 거쳐, 상기 제1 얼라이먼트계와 상기 제2 얼라이먼트계 각각에 입사하도록 설정되는, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 제1 얼라이먼트계는, 상기 제1 기판 마크로부터의 광이 입사하는 제1 대물 렌즈계를 가지고,상기 제2 얼라이먼트계는, 상기 제2 기판 마크로부터의 광이 입사하는 제2 대물 렌즈계를 가지고,상기 제1 합성 광학 부재는, 상기 기판과 상기 제1 대물 렌즈계의 사이의 광로 중에 배치되어, 상기 제1 기판 마크로부터의 광을 상기 제1 대물 렌즈계로 안내함과 아울러, 상기 제1 기준 지표 마크로부터의 광을 상기 제1 대물 렌즈계로 안내하는 제1 빔 스플리터이고,상기 제2 합성 광학 부재는, 상기 기판과 상기 제2 대물 렌즈계의 사이의 광로 중에 배치되어, 상기 제2 기판 마크로부터의 광을 상기 제2 대물 렌즈계로 안내함과 아울러, 상기 제2 기준 지표 마크로부터의 광을 상기 제2 대물 렌즈계로 안내하는 제2 빔 스플리터인, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 기준 지표 부재는, 상기 제2 방향으로 막대 모양으로 연장함과 아울러, 상기 제2 방향에 대해서 수직인 단면이 다각형으로 형성되고, 상기 다각형의 한 변에 대응하여 상기 제2 방향으로 연장되는 1개의 면을 참조면으로 하고, 상기 참조면 상에 상기 제1 기준 지표 마크와 상기 제2 기준 지표 마크가 형성된 기준바 부재인, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 9에 있어서,상기 제1 빔 스플리터 및 상기 제2 빔 스플리터는, 각각 상기 제1 대물 렌즈계 및 상기 제2 대물 렌즈계의 광축과 수직인 면에 대해서 소정 각도만큼 기울어져 배치되는 평행 평판 모양의 투과 광학 소자이고,상기 소정 각도를 5 °~30 °의 범위로 설정한, 패턴 형성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 방향으로 이동하는 기판 상의 소정 영역 내에 형성된 전자 디바이스용의 기초 패턴에 대해서, 새로운 패턴을 겹쳐서 형성하는 패턴 형성 방법으로서,상기 기판의 상기 제1 방향으로의 이동에 관하여, 상기 기판의 상기 소정 영역 내에 상기 새로운 패턴을 형성하기 위한 패턴 형성 기구에 의한 패턴 형성 영역의 상류측에 설정되는 제1 얼라이먼트계의 제1 검출 영역 내에서, 상기 기판 상에 상기 제1 방향을 따라서 소정 간격으로 형성된 복수의 제1 기판 마크를 순차적으로 광학적으로 검출하는 제1 마크 검출 공정과,상기 패턴 형성 영역의 상류측이고, 또한 상기 제1 검출 영역으로부터 상기 제1 방향과 직교한 제2 방향으로 소정 간격만큼 떨어져 설정되는 제2 얼라이먼트계의 제2 검출 영역 내에서, 상기 기판 상에 상기 제1 방향을 따라서 소정 간격으로 형성된 복수의 제2 기판 마크를 순차적으로 광학적으로 검출하는 제2 마크 검출 공정과,상기 제1 얼라이먼트계와 상기 제2 얼라이먼트계를 따르도록 상기 제2 방향으로 연장하여 마련된 기준 지표 부재 상에, 상기 제1 검출 영역과 상기 제2 검출 영역과의 상기 소정 간격의 설계상의 거리에 대응한 위치의 각각에 형성된 2개의 기준 지표 마크 중 일방의 제1 기준 지표 마크를, 상기 제1 마크 검출 공정시에, 상기 제1 얼라이먼트계의 광로 중에 배치된 합성 광학 부재를 통해서 상기 제1 기판 마크와 동시 검출하고, 상기 2개의 기준 지표 마크 중 타방의 제2 기준 지표 마크를, 상기 제2 마크 검출 공정시에, 상기 제2 얼라이먼트계의 광로 중에 배치된 합성 광학 부재를 통해서 상기 제2 기판 마크와 동시 검출하는 것에 의해, 상기 기준 지표 마크를 기준으로 한 상기 제1 기판 마크와 상기 제2 기판 마크의 각 위치를 계측하는 제1 계측 공정과,상기 패턴 형성 기구에 의해서 상기 기판 상의 상기 소정 영역 내에 상기 새로운 패턴을 형성할 때, 상기 제1 계측 공정에서 계측된 상기 제1 기판 마크와 상기 제2 기판 마크의 각 위치에 기초하여 상기 새로운 패턴의 위치를 조정하는 제1 조정 공정을 포함한, 패턴 형성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 제1 얼라이먼트계는, 상기 제1 검출 영역 내에 나타나는 상기 제1 기판 마크의 상, 또는 상기 제1 기준 지표 마크의 상을, 상기 합성 광학 부재를 통해서 촬상하는 제1 촬상 소자를 가지고,상기 제2 얼라이먼트계는, 상기 제2 검출 영역 내에 나타나는 상기 제2 기판 마크의 상, 또는 상기 제2 기준 지표 마크의 상을, 상기 합성 광학 부재를 통해서 촬상하는 제2 촬상 소자를 가지고,상기 제1 촬상 소자의 제1 촬상 영역 내에서의 상기 제1 기준 지표 마크의 상의 위치와 상기 제1 촬상 영역 내의 소정의 기준점과의 상대적인 위치 오차를 계측함과 아울러, 상기 제2 촬상 소자의 제2 촬상 영역 내에서의 상기 제2 기준 지표 마크의 상의 위치와 상기 제2 촬상 영역 내의 소정의 기준점과의 상대적인 위치 오차를 계측하는 것에 의해, 상기 기준 지표 부재를 기준으로 한 상기 제1 얼라이먼트계와 상기 제2 얼라이먼트계 각각의 설치 오차 정보를 취득하는 제2 계측 공정을 더 포함하는, 패턴 형성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 제1 촬상 소자의 상기 제1 촬상 영역 내에 나타나는 상기 제1 기판 마크의 상의 상기 기준점에 대한 위치 오차를 계측함과 아울러, 상기 제2 촬상 소자의 상기 제2 촬상 영역 내에 나타나는 상기 제2 기판 마크의 상의 상기 기준점에 대한 위치 오차를 계측하는 것에 의해, 상기 기판 상의 상기 소정 영역의 위치 어긋남 정보를 구하는 제3 계측 공정을 더 포함하는, 패턴 형성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 제1 조정 공정은, 상기 제3 계측 공정에서 구하여진 상기 기판 상의 상기 소정 영역의 위치 어긋남 정보를, 상기 제2 계측 공정에서 소득(所得)된 상기 설치 오차 정보에 의해서 보정한 후, 상기 보정된 위치 어긋남 정보를, 상기 제1 계측 공정에서 계측된 상기 제1 기판 마크와 상기 제2 기판 마크의 각 위치의 정보 대신에 이용하여, 상기 새로운 패턴의 위치를 조정하는, 패턴 형성 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 시나가와쿠 니시오이 *쵸메 *방 **고</address><code>519980605631</code><country>일본</country><engName>NIKON CORPORATION</engName><name>가부시키가이샤 니콘</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 고난 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>KATO, Masaki</engName><name>가토 마사키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-068034</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0987938-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028795.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939309c52d8757be15fd29ca675a185622ab15fba8f4866b05ba9d7bcf2663f417353653a640d3ec914da87acbcc676b429cd0fdcc6063aa99</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf611291e9d10145cb52491e7987c0e19fdc288e146abc6453ccc2b979645406eff22f07a2dff7d62115937a5170007c6ea8f93ba5a5bd99b1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>