<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:22.222</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014045</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨텍스트-센시티브 원격 안경류 컨트롤러</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT-SENSITIVE REMOTE EYEWEAR CONTROLLER</inventionTitleEng><openDate>2023.06.05</openDate><openNumber>10-2023-0079125</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08C 17/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/239</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/296</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/211</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/2145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/327</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/92</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스들(예컨대, 안경류 디바이스)과 함께 사용하기 위한 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤들이 제공된다. 전자 디바이스는 액티비티들(예컨대, 이메일, 페인팅, 내비게이션, 게이밍)을 수행하도록 구성된다. 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤은 디스플레이 영역을 갖는 디스플레이, 디스플레이에 커플링된 디스플레이 드라이버 및 트랜시버를 포함한다. 리모트 컨트롤은 디스플레이 드라이버에 의해 디스플레이의 디스플레이 영역에 디스플레이하기 위한 컨트롤러 레이아웃 구성들을 저장하는 메모리를 추가로 포함한다. 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤의 프로세서는 트랜시버를 통해 전자 디바이스와의 통신을 설정하고, 전자 디바이스에 의해 현재 수행되고 있는 액티비티를 검출하며, 검출된 액티비티에 응답하여 컨트롤러 레이아웃 구성들 중 하나를 선택하며, 그리고 디스플레이 드라이버를 통해 디스플레이의 디스플레이 영역에서 선택된 컨트롤러 레이아웃 구성을 제시하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022066853</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051674</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 액티비티들을 수행하도록 구성된 전자 디바이스와 함께 사용하기 위한 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤로서, 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤은,디스플레이 영역을 갖는 디스플레이;상기 디스플레이에 커플링된 디스플레이 드라이버; 적어도 하나의 트랜시버;상기 디스플레이 영역에 제시하기 위한 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들을 저장한 메모리;상기 적어도 하나의 트랜시버, 상기 디스플레이 드라이버 및 상기 메모리에 커플링된 프로세서; 및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤을 구성하며, 상기 기능들은, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해 상기 전자 디바이스와의 통신을 설정하기 위한 기능; 상기 전자 디바이스에 의해 현재 수행되고 있는 상기 복수의 액티비티들 중 하나를 검출하기 위한 기능; 상기 전자 디바이스에 의해 현재 수행되고 있는 상기 복수의 액티비티들 중 검출된 액티비티에 응답하여 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들 중 하나를 선택하기 위한 기능; 및 상기 디스플레이 드라이버를 통해, 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들 중 선택된 구성을 제시하기 위한 기능을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 게임 컨트롤러 구성, 키보드 구성 및 터치패드 구성을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 디버그 구성을 더 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 대한 제1 레이아웃 및 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 대한 제2 레이아웃을 포함하는 터치패드 구성, 키보드 구성 또는 게임 컨트롤러 구성 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤은 상기 프로세서에 커플링된 관성 측정 유닛(IMU)을 더 포함하며, 상기 IMU는 상기 컨텍스트-센시티브 원격 컨트롤의 배향 또는 움직임 중 적어도 하나를 검출하도록 구성되며;상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤을 구성하며, 상기 추가 기능들은 상기 IMU를 사용하여, 상기 컨텍스트 센시티브 리모트가 제1 배향에 있는지 또는 제2 배향에 있는지를 검출하기 위한 기능을 포함하며;상기 선택 기능은, 상기 컨텍스트-센시티브 리모트가 상기 제1 배향에 있을 때 상기 제1 레이아웃을 선택하며; 그리고 상기 컨텍스트-센시티브 리모트가 상기 제2 배향에 있을 때 상기 제2 레이아웃을 선택하도록 구성되는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 배향은 수평 배향이며, 상기 제2 배향은 수직 배향이며, 상기 키보드 구성의 제1 레이아웃은 상기 디스플레이 영역의 적어도 90%를 커버하는 제1 키보드를 포함하며, 상기 키보드 구성의 제2 레이아웃은 상기 디스플레이 영역의 제1 부분을 커버하는 제2 키보드 및 상기 디스플레이 영역의 제2 부분을 커버하는 터치패드 엔트리 구역을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 디스플레이 영역은 터치 센시티브이며, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 조이스틱을 포함하는 게임 컨트롤러 구성을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤을 구성하며, 상기 추가 기능들은, 상기 디스플레이 영역 내의 초기 로케이션에서 초기 터치를 검출하기 위한 기능; 및상기 디스플레이 영역 내의 초기 로케이션에 센터링된 조이스틱으로 상기 게임 컨트롤러 구성을 구성하기 위한 기능을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 디스플레이 영역은 터치 센시티브이며, 제1 경계 박스 및 제2 경계 박스를 포함하며, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 제1 조이스틱 및 제2 조이스틱을 포함하는 게임 컨트롤러 구성을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤을 구성하며, 상기 추가 기능들은,상기 제1 경계 박스 내의 제1 초기 로케이션에서 제1 초기 터치를 검출하기 위한 기능;상기 제2 경계 박스 내의 제2 초기 로케이션에서 제2 초기 터치를 검출하기 위한 기능; 및상기 제1 경계 박스 내의 제1 초기 로케이션에 센터링된 제1 조이스틱 및 상기 제2 경계 박스 내의 제2 초기 로케이션에 센터링된 제2 조이스틱으로 상기 게임 컨트롤러 구성을 구성하기 위한 기능을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 디스플레이 영역은 터치 센시티브이며, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 각각은 복수의 컨트롤러 재구성 버튼들을 포함하며, 각각의 컨트롤러 재구성 버튼은 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 개개의 구성과 연관되며, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤을 구성하며, 상기 추가 기능들은, 상기 디스플레이 영역에서 상기 복수의 컨트롤러 재구성 버튼들 중 하나의 버튼의 사용자 선택을 검출하기 위한 기능; 및 상기 디스플레이 드라이버를 통해, 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에서 검출된 사용자 선택과 연관된 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 개개의 구성으로 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 선택된 구성을 대체하기 위한 기능을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트랜시버는, 제1 트랜시버; 및 제2 트랜시버를 포함하며; 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤을 구성하며, 상기 추가 기능들은, 무선 네트워크들의 가용성(availability)을 모니터링하기 위한 기능;상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤과 상기 전자 디바이스 간의 통신 요건을 모니터링하기 위한 기능; 및 상기 무선 네트워크들의 가용성 및 상기 통신 요건들에 응답하여 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤과 상기 전자 디바이스 간의 통신을 위한 제1 트랜시버 또는 제2 트랜시버를 선택하기 위한 기능을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 복수의 액티비티들을 수행하도록 구성된 전자 디바이스와 함께 사용하기 위한 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법으로서,  컨텍스트 센시티브 리모트 컨트롤에 의해, 상기 전자 디바이스와의 통신을 설정하는 단계 — 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤은 적어도 하나의 트랜시버, 디스플레이 영역을 갖는 디스플레이 및 상기 디스플레이에 커플링된 디스플레이 드라이버를 포함함 —;상기 전자 디바이스에 의해 현재 수행되고 있는 상기 복수의 액티비티들 중 하나를 검출하는 단계;상기 전자 디바이스에 의해 현재 수행되고 있는 상기 복수의 액티비티들 중 검출된 액티비티에 응답하여 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들 중 하나를 선택하는 단계; 및상기 디스플레이 드라이버를 통해, 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들 중 선택된 구성을 제시하는 단계를 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 게임 컨트롤러 구성, 키보드 구성 및 터치패드 구성을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 디버그 구성을 더 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 대한 제1 레이아웃 및 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 대한 제2 레이아웃을 포함하는 터치패드 구성, 키보드 구성 또는 게임 컨트롤러 구성 중 적어도 하나를 포함하며;상기 방법은 관성 측정 유닛(IMU)을 사용하여, 상기 컨텍스트 센시티브 리모트가 제1 배향에 있는지 또는 제2 배향에 있는지를 검출하는 단계를 더 포함하며;상기 선택하는 단계는, 상기 컨텍스트-센시티브 리모트가 상기 제1 배향에 있을 때 상기 제1 레이아웃을 선택하는 단계; 및 상기 컨텍스트-센시티브 리모트가 상기 제2 배향에 있을 때 상기 제2 레이아웃을 선택하는 단계를 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 배향은 수평 배향이며, 상기 제2 배향은 수직 배향이며, 상기 키보드 구성의 제1 레이아웃은 상기 디스플레이 영역의 적어도 90%를 커버하는 제1 키보드를 포함하며, 상기 키보드 구성의 제2 레이아웃은 상기 디스플레이 영역의 제1 부분을 커버하는 제2 키보드 및 상기 디스플레이 영역의 제2 부분을 커버하는 터치패드 엔트리 구역을 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서, 상기 디스플레이 영역은 터치 센시티브이며, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 조이스틱을 포함하는 게임 컨트롤러 구성을 포함하며, 상기 방법은: 상기 디스플레이 영역 내의 초기 로케이션에서 초기 터치를 검출하는 단계; 및 상기 디스플레이 영역 내의 초기 로케이션에 센터링된 조이스틱으로 상기 게임 컨트롤러 구성을 구성하는 단계를 더 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서, 상기 디스플레이 영역은 터치 센시티브이며, 제1 경계 박스 및 제2 경계 박스를 포함하며, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 제1 조이스틱 및 제2 조이스틱을 포함하는 게임 컨트롤러 구성을 포함하며, 상기 방법은, 상기 제1 경계 박스 내의 제1 초기 로케이션에서 제1 초기 터치를 검출하는 단계; 상기 제2 경계 박스 내의 제2 초기 로케이션에서 제2 초기 터치를 검출하는 단계; 및  상기 제1 경계 박스 내의 제1 초기 로케이션에 센터링된 제1 조이스틱 및 상기 제2 경계 박스 내의 제2 초기 로케이션에 센터링된 제2 조이스틱으로 상기 게임 컨트롤러 구성을 구성하는 단계를 더 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10 항에 있어서, 상기 디스플레이 영역은 터치 센시티브이며, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 각각은 복수의 컨트롤러 재구성 버튼들을 포함하며, 각각의 컨트롤러 재구성 버튼은 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 개개의 구성과 연관되며, 상기 방법은,  상기 디스플레이 영역에서 상기 복수의 컨트롤러 재구성 버튼들 중 하나의 버튼의 사용자 선택을 검출하는 단계; 및  상기 디스플레이 드라이버를 통해, 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에서 검출된 사용자 선택과 연관된 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 개개의 구성으로 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들의 선택된 구성을 대체하는 단계를 더 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10 항에 있어서,상기 적어도 하나의 트랜시버는 제1 트랜시버 및 제2 트랜시버를 포함하며,  상기 방법은, 무선 네트워크들의 가용성을 모니터링하는 단계; 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤과 상기 전자 디바이스 간의 통신 요건을 모니터링하는 단계; 및 상기 무선 네트워크들의 가용성 및 상기 통신 요건들에 응답하여 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤과 상기 전자 디바이스 간의 통신을 위한 제1 트랜시버 또는 제2 트랜시버를 선택하는 단계를 더 포함하는, 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 컨텍스트 센시티브 리모트 컨트롤에 의해, 복수의 액티비티들을 수행하도록 구성된 전자 디바이스와의 통신을 설정하는 단계 — 상기 컨텍스트-센시티브 리모트 컨트롤은 적어도 하나의 트랜시버, 디스플레이 영역을 갖는 디스플레이 및 상기 디스플레이에 커플링된 디스플레이 드라이버를 포함함 —;상기 전자 디바이스에 의해 현재 수행되고 있는 상기 복수의 액티비티들 중 하나를 검출하는 단계;상기 전자 디바이스에 의해 현재 수행되고 있는 상기 복수의 액티비티들 중 검출된 액티비티에 응답하여 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들 중 하나를 선택하는 단계; 및상기 디스플레이 드라이버를 통해, 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들 중 선택된 구성을 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 복수의 컨트롤러 레이아웃 구성들은 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 대한 제1 레이아웃 및 상기 디스플레이의 디스플레이 영역에 대한 제2 레이아웃을 포함하는 터치패드 구성, 키보드 구성 또는 게임 컨트롤러 구성 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금, 관성 측정 유닛(IMU)을 사용하여, 상기 컨텍스트 센시티브 리모트가 제1 배향에 있는지 또는 제2 배향에 있는지를 검출하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며;상기 선택하는 단계는, 상기 컨텍스트-센시티브 리모트가 상기 제1 배향에 있을 때 상기 제1 레이아웃을 선택하는 단계; 및 상기 컨텍스트-센시티브 리모트가 상기 제2 배향에 있을 때 상기 제2 레이아웃을 선택하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NIELSEN, Simon</engName><name>닐슨, 시몬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RODRIGUEZ, Jonathan M., II</engName><name>로드리게즈, 조나단 엠., 2세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>THAM, Yu, Jiang</engName><name>탐, 유, 지앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/034,700</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0464081-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071240-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0858208-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0901675-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014045.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0b199fc638fc60466d3cd25b30ddaa9350aada2978daff8a54ea1ff6f8011125aa117d2cc2c20a9fed327558b1b41619630d12e57ff024a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d63f29eb00449f309f706b31c3e51cf9de7b64f2de05d1944cdac2c9be134e6263f82900d2ba11a27d7e7cfc9602875ca4a31326f187c7c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>