<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:42.1842</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0149007</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.09</openDate><openNumber>10-2025-0064124</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/45</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 센서층, 및 상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극 그룹들, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 교차하는 복수의 제2 전극 그룹들을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극 그룹들 각각은 제1 교차 전극 및 제2 교차 전극을 포함하고, 상기 제2 모드에서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 교차 전극으로부터 제1 신호를 수신하고, 상기 제2 교차 전극으로부터 제2 신호를 수신하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극 그룹들; 및상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 교차하는 복수의 제2 전극 그룹들을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극 그룹들 각각은 제1 교차 전극 및 제2 교차 전극을 포함하고, 상기 제2 모드에서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 교차 전극으로부터 제1 신호를 수신하고, 상기 제2 교차 전극으로부터 제2 신호를 수신하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제1 감지 패턴들을 포함하고, 상기 제2 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제2 감지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제2 감지 패턴들은 적어도 하나씩 교대로 배열되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 제1 교차 전극에 전기적으로 연결된 제1 교차 트레이스 라인 상기 제2 교차 전극에 전기적으로 연결된 제2 교차 트레이스 라인을 더 포함하고, 상기 제1 교차 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 감지 패턴들 중 하나의 제1 감지 패턴에 직접 접속하고, 상기 제2 교차 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 하나의 제2 감지 패턴에 직접 접속하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 교차 트레이스 라인의 일부분과 상기 하나의 제1 감지 패턴 사이에는 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 적어도 하나의 제2 감지 패턴이 배치되고, 상기 제2 교차 트레이스 라인의 일부분과 상기 하나의 제2 감지 패턴 사이에는 상기 복수의 제1 감지 패턴들 중 적어도 하나의 제1 감지 패턴이 배치된 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 복수의 제1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 적어도 하나는 상기 복수의 제1 전극 그룹들 중 적어도 하나의 제1 전극 그룹과 교차하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 복수의 제1 감지 패턴들의 상기 제1 방향의 폭들은 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 복수의 제1 감지 패턴들의 상기 제1 방향의 폭들 중 일부는 다른 일부와 상이한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 차동 증폭기를 포함하고, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제1 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 제1 차동 증폭기, 제2 차동 증폭기, 및 제3 차동 증폭기를 포함하고, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 제1 차동 증폭기 및 상기 제2 차동 증폭기 각각은 상기 복수의 제2 전극 그룹들로부터 신호들을 수신하고, 상기 제3 차동 중폭기의 반전 단자는 상기 제1 차동 증폭기에서 출력된 신호를 수신하고, 상기 제3 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2 차동 증폭기에서 출력된 신호를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 제2-1 전극 그룹 및 상기 제2-1 전극 그룹과 상기 제2 방향으로 이격된 제2-2 전극 그룹을 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 제1 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제2-1 전극 그룹의 상기 제1 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2-1 전극 그룹의 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 제2 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제2-2 전극 그룹의 상기 제1 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2-2 전극 그룹의 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결되도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 제2-1 전극 그룹 및 상기 제2-1 전극 그룹과 상기 제2 방향으로 이격된 제2-2 전극 그룹을 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 제1 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제2-1 전극 그룹의 상기 제1 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2-2 전극 그룹의 상기 제1 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 제2 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제2-1 전극 그룹의 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2-2 전극 그룹의 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결되도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 복수의 차동 증폭기들 및 아날로그-디지털 변환기를 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 복수의 차동 증폭기들은 상기 복수의 제2 전극 그룹들의 상기 복수의 제1 교차 전극들 및 상기 복수의 제2 교차 전극들에 일대일 대응하여 연결되고, 상기 아날로그-디지털 변환기는 상기 복수의 차동 증폭기들로부터 복수의 신호들을 수신하고, 상기 센서 구동부는 상기 아날로그-디지털 변환기로부터 출력된 데이터들을 차분 연산하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극 그룹들 각각은 제3 교차 전극 및 제4 교차 전극을 포함하고, 상기 제2 모드에서, 상기 센서 구동부는 상기 제3 교차 전극으로부터 제3 신호를 수신하고, 상기 제4 교차 전극으로부터 제4 신호를 수신하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 교차 전극은 복수의 제1 감지 패턴들, 제1 브릿지 라인, 및 제1 브릿지 패턴을 포함하고, 상기 제2 교차 전극은 복수의 제2 감지 패턴들, 제2 브릿지 라인, 및 제2 브릿지 패턴을 포함하고, 상기 제3 교차 전극은 복수의 제3 감지 패턴들, 제3 브릿지 라인, 제3 브릿지 패턴, 및 제1 연결 패턴을 포함하고, 상기 제4 교차 전극은 복수의 제4 감지 패턴들, 제4 브릿지 라인, 제4 브릿지 패턴, 및 제2 연결 패턴을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들, 상기 복수의 제2 감지 패턴들, 상기 복수의 제3 감지 패턴들, 상기 복수의 제4 감지 패턴들, 상기 제1 브릿지 라인, 상기 제2 브릿지 라인, 상기 제3 브릿지 라인, 및 상기 제4 브릿지 라인은 서로 동일한 층 상에 배치되고, 상기 제1 브릿지 패턴, 상기 제2 브릿지 패턴, 상기 제3 브릿지 패턴, 상기 제4 브릿지 패턴, 상기 제1 연결 패턴, 및 상기 제2 연결 패턴은 동일한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지 패턴들은 복수의 제1-1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제1-1 감지 패턴들과 상기 제2 방향으로 이격된 복수의 제1-2 감지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1-1 감지 패턴들은 상기 제1 브릿지 라인과 연결되고, 상기 복수의 제1-2 감지 패턴들은 상기 제1 브릿지 패턴과 연결되고, 상기 제1 브릿지 라인과 상기 제1 브릿지 패턴은 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제1 브릿지 라인은 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 상기 제2 방향으로 이격된 두 개의 제2 감지 패턴들 사이에 배치되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 복수의 제3 감지 패턴들은 상기 제2 방향으로 이격된 복수의 제3-1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제3-1 감지 패턴들과 상기 제1 방향으로 이격된 복수의 제3-2 감지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제3-1 감지 패턴들은 상기 제3 브릿지 패턴과 연결되고, 상기 복수의 제3-2 감지 패턴들은 상기 제3 브릿지 라인과 연결되고, 상기 제3 브릿지 라인과 상기 제3 브릿지 패턴은 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제1 연결 패턴은 상기 제1 브릿지 라인 또는 상기 제2 브릿지 라인과 중첩하며, 상기 복수의 제3 감지 패턴들 중 상기 제1 브릿지 라인 또는 상기 제2 브릿지 라인을 사이에 두고 이격된 두 개의 제3 감지 패턴들에 접속되고, 상기 제3 브릿지 라인은 상기 복수의 제4 감지 패턴들 중 상기 제1 방향으로 이격된 두 개의 제4 감지 패턴들 사이에 배치되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 각각 중첩하는 복수의 보조 전극들, 및 상기 복수의 보조 전극들을 서로 연결하는 연결 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 제1 전극 그룹들과 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들은 상기 복수의 제1 전극 그룹들을 사이에 두고 상기 연결 트레이스 라인과 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 제1 교차 전극은 복수의 제1 감지 패턴들, 제1 브릿지 라인, 및 제1 브릿지 패턴을 포함하고, 상기 제2 교차 전극은 복수의 제2 감지 패턴들, 제2 브릿지 라인, 및 제2 브릿지 패턴을 포함하고, 상기 복수의 제1 전극 그룹들 각각은 복수의 제3 감지 패턴들, 및 연결 패턴을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들, 상기 복수의 제2 감지 패턴들, 상기 복수의 제3 감지 패턴들, 상기 제1 브릿지 라인, 및 상기 제2 브릿지 라인은 서로 동일한 층 상에 배치되고, 상기 제1 브릿지 패턴, 상기 제2 브릿지 패턴, 상기 연결 패턴, 및 상기 복수의 보조 전극들은 동일한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 복수의 제3 감지 패턴들은 상기 복수의 보조 전극들 중 대응하는 하나의 보조 전극과 중첩하고, 상기 하나의 보조 전극에는 상기 연결 패턴을 둘러싸는 적어도 하나의 홀이 정의된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 보조 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 루프 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 제2 모드는 충전 구동 모드 및 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 충전 구동 모드에서 상기 연결 트레이스 라인 및 상기 복수의 루프 트레이스 라인들 중 적어도 하나로 제1 신호를 인가하고, 다른 적어도 하나로 제2 신호를 인가하도록 구성되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 루프 트레이스 라인은 모두 플로팅되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 차동 증폭기를 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제1 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 차동 증폭기를 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제1 교차 전극 및 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서, 상기 제1 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 교차 전극 및 상기 제2 교차 전극으로 동위상의 신호를 제공하고, 상기 복수의 제1 전극 그룹으로부터 제공되는 신호들을 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17 항에 있어서, 상기 제1 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 교차 전극으로 제1 위상의 신호를 제공하고, 상기 제2 교차 전극으로 상기 제1 위상의 역상인 제2 위상의 신호를 제공하고, 상기 복수의 제1 전극 그룹으로부터 제공되는 신호들을 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항에 있어서, 상기 제1 교차 전극은 복수의 제1 감지 패턴들, 제1 브릿지 라인, 및 제1 브릿지 패턴을 포함하고, 상기 제2 교차 전극은 복수의 제2 감지 패턴들, 제2 브릿지 라인, 및 제2 브릿지 패턴을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들은 상기 제1 방향으로 이격된 복수의 제1-1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제1-1 감지 패턴들과 상기 제2 방향으로 이격된 복수의 제1-2 감지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1-1 감지 패턴들은 상기 제1 브릿지 라인과 연결되고, 상기 복수의 제1-2 감지 패턴들은 상기 제1 브릿지 패턴과 연결되고, 상기 제1 브릿지 라인과 상기 제1 브릿지 패턴은 서로 전기적으로 연결되고, 상기 제1 브릿지 라인은 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 상기 제2 방향으로 이격된 두 개의 제2 감지 패턴들 사이에 배치되고, 상기 제1 브릿지 패턴은 상기 제1 브릿지 라인 및 상기 두 개의 제2 감지 패턴들과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서, 상기 제1 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제1 감지 패턴들을 포함하고, 상기 제2 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제2 감지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 서로 인접한 제1 감지 패턴 및 제2 감지 패턴은 서로 맞물리는 형상을 갖는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 제1 감지 패턴은 상기 제2 감지 패턴을 향해 돌출된 제1 돌출 부분을 포함하고, 상기 제2 감지 패턴은 상기 제1 감지 패턴을 향해 돌출된 제2 돌출 부분을 포함하고, 상기 제1 감지 패턴에는 상기 제2 돌출 부분의 적어도 일부를 둘러싸는 제1 오목 엣지가 정의되고, 상기 제2 감지 패턴에는 상기 제1 돌출 부분의 적어도 일부를 둘러싸는 제2 오목 엣지가 정의된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 센서층; 및상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 복수의 전극 그룹들; 및상기 복수의 전극 그룹들에 전기적으로 연결된 복수의 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 전극 그룹들 중 적어도 하나는 제1 교차 전극 및 제2 교차 전극을 포함하고, 상기 복수의 트레이스 라인들은 상기 제1 교차 전극에 연결된 제1 교차 트레이스 라인 및 상기 제2 교차 전극에 연결된 제2 교차 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 교차 트레이스 라인과 상기 제2 교차 트레이스 라인은 제1 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 제1 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제1 감지 패턴들을 포함하고, 상기 제2 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제2 감지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제2 감지 패턴들은 적어도 하나씩 교대로 배열되고, 상기 제1 교차 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 감지 패턴들 중 하나의 제1 감지 패턴에 직접 접속하고, 상기 제2 교차 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 하나의 제2 감지 패턴에 직접 접속하고, 상기 제1 교차 트레이스 라인의 일부분과 상기 하나의 제1 감지 패턴 사이에는 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 적어도 하나의 제2 감지 패턴이 배치되고, 상기 제2 교차 트레이스 라인의 일부분과 상기 하나의 제2 감지 패턴 사이에는 상기 복수의 제1 감지 패턴들 중 적어도 하나의 제1 감지 패턴이 배치된 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항에 있어서, 상기 센서 구동부은 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 펜 센싱 구동 모드를 포함하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성되고, 상기 센서 구동부는 차동 증폭기를 포함하고,상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 차동 증폭기의 반전 단자는 상기 제1 교차 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 차동 증폭기의 비반전 단자는 상기 제2 교차 전극과 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 센서층; 및상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 복수의 전극 그룹들; 및상기 복수의 전극 그룹들에 전기적으로 연결된 복수의 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 전극 그룹들 중 적어도 하나의 전극 그룹은 제1 교차 전극 및 제2 교차 전극을 포함하고, 상기 제1 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제1 감지 패턴들을 포함하고, 상기 제2 교차 전극은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 제2 감지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제2 감지 패턴들은 적어도 하나씩 교대로 배열되고, 상기 적어도 하나의 전극 그룹의 제1 단부에는 상기 복수의 제1 감지 패턴들 중 하나가 배치되고, 상기 적어도 하나의 전극 그룹의 제2 단부에는 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 하나가 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서, 상기 복수의 트레이스 라인들은 상기 제1 교차 전극에 연결된 제1 교차 트레이스 라인 및 상기 제2 교차 전극에 연결된 제2 교차 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 교차 트레이스 라인은 상기 제1 단부와 인접하여 배치되며, 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 다른 하나와 접속되고, 상기 제2 교차 트레이스 라인은 상기 제2 단부와 인접하여 배치되며, 상기 복수의 제1 감지 패턴들 중 다른 하나와 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 센서층; 및상기 센서층과 전기적으로 연결되며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드와 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극들 중 적어도 하나는 제1 서브 전극 및 제2 서브 전극을 포함하고, 상기 제2 모드에서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 서브 전극으로부터 제1 신호를 수신하고, 상기 제2 서브 전극으로부터 제2 신호를 수신하도록 구성된 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1205209-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230149007.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938f458fcc1ada6988220aff835a71286bf2066b81adad9d7609ab8432c6b88aebcb8c096fcafe6227d22d3455c3314875ab0c15525132c350</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf27df225b53af5c9d8edeab6abea1acab4e1bc3b915df4c8e2b097a72643625989c99c38ac478c4a2c42556e0b66fff428500a51a96354005</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>