<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:03.53</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7011167</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상황별 이미지 분석을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR CONTEXTUAL IMAGE ANALYSIS</inventionTitleEng><openDate>2022.10.07</openDate><openNumber>10-2022-0136338</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/98</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 구현에서, 실시간 비디오 처리를 위해 컴퓨터 구현 시스템이 제공된다. 시스템은 명령어를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리 및 동작을 수행하기 위해 명령어를 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함한다. 적어도 하나의 프로세서는 의료 이미지 시스템에 의해 생성된 실시간 비디오- 실시간 비디오는 복수의 이미지 프레임을 포함함 -를 수신하고, 의료 이미지 시스템과 사용자의 상호작용을 나타내는 상황 정보를 획득하도록 구성된다. 적어도 프로세서는 또한 복수의 이미지 프레임에서 적어도 하나의 대상을 검출하기 위해 대상 검출을 수행하고 복수의 이미지 프레임에서 적어도 하나의 대상에 대한 분류 정보를 생성하기 위해 분류를 수행하도록 구성된다. 또한, 적어도 하나의 프로세서는 대상 검출 및 분류 중 적어도 하나에 기초하여 수신된 실시간 비디오를 수정하기 위해 비디오 조작을 수행하도록 구성된다. 더욱이, 프로세서는 상황 정보에 기초하여 대상 검출, 분류, 및 비디오 조작 중 적어도 하나를 호출하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021156159</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/052215</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실시간 비디오 처리를 위한 컴퓨터 구현 시스템에 있어서,명령어를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리; 및동작을 수행하기 위해 명령어를 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 동작은의료 이미지 시스템에 의해 생성된 실시간 비디오를 수신하되, 상기 실시간 비디오는 복수의 이미지 프레임을 포함하고; 상기 의료 이미지 시스템에 의해 생성된 상기 실시간 비디오를 수신하는 동안, 사용자와 상기 의료 이미지 시스템의 상호작용을 나타내는 상황 정보를 획득하고; 상기 복수의 이미지 프레임에서 적어도 하나의 대상을 검출하기 위해 대상 검출을 수행하고; 상기 복수의 이미지 프레임에서 상기 적어도 하나의 검출된 대상에 대한 분류 정보를 생성하기 위해 분류를 수행하고;  상기 대상 검출 및 상기 분류 중 적어도 하나에 기초하여 상기 수신된 실시간 비디오를 수정하기 위해 이미지 수정을 수행하고, 비디오 디스플레이 디바이스 상에서 상기 이미지 수정을 갖는 상기 실시간 비디오의 디스플레이를 생성하는 것을 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보에 기초하여 상기 대상 검출 및 상기 분류 중 적어도 하나를 호출하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 대상 검출 및 상기 분류 중 적어도 하나는 상기 의료 이미지 시스템으로부터 수신된 프레임을 처리하도록 훈련된 적어도 하나의 신경망을 적용하여 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보가 상기 사용자가 대상을 식별하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하고 있음을 나타낼 때 상기 대상 검출을 호출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보가 사용자가 더 이상 대상을 식별하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하지 않는다는 것을 나타낼 때 상기 대상 검출을 비활성화하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보가 상기 사용자가 상기 복수의 이미지 프레임에서 상기 적어도 하나의 대상을 검사하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하고 있음을 나타낼 때 상기 분류를 호출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보가 상기 사용자가 더 이상 상기 복수의 이미지 프레임에서 상기 적어도 하나의 대상을 검사하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하지 않는다는 것을 나타낼 때 상기 분류를 비활성화하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보가 상기 사용자가 적어도 하나의 대상을 함유하는 상기 복수의 이미지 프레임 내의 영역에 관심이 있음을 나타낼 때 상기 대상 검출을 호출하도록 추가로 구성되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보가 상기 사용자가 상기 적어도 하나의 대상에 관심이 있음을 나타낼 때 상기 분류를 호출하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 대상을 함유하는 2개 이상의 프레임의 집성을 수행하도록 추가로 구성되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상황 정보에 기초하여 상기 집성을 호출하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 수정은 상기 적어도 하나의 검출된 대상의 위치를 나타내는 적어도 하나의 경계를 포함하는 오버레이, 상기 적어도 하나의 대상에 대한 분류 정보, 상기 적어도 하나의 대상의 확대된 이미지, 또는 수정된 이미지 컬러 분포 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 시간 경과에 따른 2개 이상의 이미지 프레임에서 상기 적어도 하나의 검출된 대상의 위치에 대한 loU(Intersection over Union) 값에 기초하여 상기 상황 정보를 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 2개 이상의 이미지 프레임의 이미지 유사성 값에 기초하여 상기 상황 정보를 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 복수의 이미지 프레임에서 하나 이상의 대상의 검출 또는 분류에 기초하여 상기 상황 정보를 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 사용자로부터 상기 의료 이미지 시스템에 의해 수신된 입력에 기초하여 상기 상황 정보를 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 분류 정보에 기초하여 상기 상황 정보를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1 내지 14 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 이미지 프레임은 위장 장기의 이미지 프레임을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임은 내시경 검사, 위내시경, 대장 내시경, 소장 내시경, 복강경 또는 외과 내시경 중 적어도 하나 동안 사용되는 상기 의료 이미지 디바이스로부터의 이미지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 검출된 대상은 이상(abnormality)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 이상은 인체 조직의 또는 인체 조직 상의 형성물, 한 유형의 세포에서 다른 유형의 세포로의 인체 조직의 변화, 인체 조직이 예상되는 위치로부터의 인체 조직의 부재 또는 병변 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 실시간 비디오 처리 방법에 있어서,의료 이미지 시스템에 의해 생성된 실시간 비디오를 수신하는 단계로서, 상기 실시간 비디오는 복수의 이미지 프레임을 포함하는, 상기 수신하는 단계;적어도 하나의 신경망을 제공하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 신경망은 상기 의료 이미지 시스템으로부터의 이미지 프레임을 처리하도록 훈련되는, 상기 제공하는 단계;사용자와 상기 의료 이미지 시스템의 상호작용을 나타내는 상황 정보를 획득하는 단계;상기 상황 정보에 기초하여 상기 상호작용을 식별하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 훈련된 신경망을 적용하여 상기 식별된 상호작용에 기초하여 상기 복수의 이미지 프레임에 대해 실시간 처리를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 실시간 처리를 수행하는 단계는 상기 복수의 이미지 프레임에서 적어도 하나의 대상을 검출하기 위한 대상 검출, 상기 적어도 하나의 검출된 대상에 대한 분류 정보를 생성하기 위한 분류, 및 상기 수신된 실시간 비디오를 수정하기 위한 이미지 수정 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서, 상기 식별된 상호작용이 상기 사용자가 대상을 식별하도록 탐색 조작하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하는 것일 때 상기 대상 검출이 호출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서, 상기 상황 정보가 상기 사용자가 더 이상 대상을 식별하도록 탐색 조작하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하지 않는다는 것을 나타낼 때 상기 대상 검출이 비활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 20 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, 상기 식별된 상호작용이 상기 사용자가 상기 복수의 이미지 프레임에서 상기 적어도 하나의 검출된 대상을 검사하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하는 것일 때 상기 분류가 호출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 20 내지 23 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상황 정보가 상기 사용자가 더 이상 상기 복수의 이미지 프레임에서 적어도 하나의 검출된 대상을 검사하기 위해 상기 의료 이미지 시스템과 상호작용하지 않는다는 것을 나타낼 때 상기 분류가 비활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 20 내지 24 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상황 정보가 상기 사용자가 적어도 하나의 대상을 함유하는 상기 복수의 이미지 프레임 내의 영역에 관심이 있음을 나타낼 때 상기 대상 검출이 호출되고, 상기 상황 정보가 상기 사용자가 상기 적어도 하나의 대상에 관심이 있음을 나타낼 때 상기 분류가 호출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 20 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상 검출 및 상기 분류 중 적어도 하나는, 상기 의료 이미지 시스템으로부터 수신된 프레임을 처리하도록 훈련된 적어도 하나의 신경망을 적용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 20 내지 26 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 수정은 상기 적어도 하나의 검출된 대상의 위치를 나타내는 적어도 하나의 경계를 포함하는 오버레이, 상기 적어도 하나의 검출된 대상에 대한 분류 정보, 상기 적어도 하나의 검출된 대상의 확대된 이미지 또는 수정된 이미지 컬러 분포 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 20 내지 27 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 검출된 대상은 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서, 상기 이상은 인체 조직의 또는 인체 조직 상의 형성물, 한 유형의 세포에서 다른 유형의 세포로의 인체 조직의 변화, 인체 조직이 예상되는 위치로부터의 인체 조직의 부재 또는 병변 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 19 내지 29 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상황 정보에 기초하여 적어도 하나의 대상을 함유하는 2개 이상의 프레임의 집성을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 19 내지 30 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 이미지 프레임은 위장 장기의 이미지 프레임을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 19 내지 31 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임은 내시경 검사, 위내시경, 대장 내시경, 소장 내시경, 복강경 또는 외과 내시경 중 적어도 하나 동안 사용되는 상기 의료 이미지 디바이스로부터의 이미지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 더블린 * 더블린 써 존 로건슨스 키 리버사이드 투</address><code>520210008902</code><country>아일랜드</country><engName>COSMO ARTIFICIAL INTELLIGENCE - AI LIMITED</engName><name>코스모 아티피셜 인텔리전스 - 에이아이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이탈리아, ***** 로마, **...</address><code> </code><country> </country><engName>CHERUBINI, Andrea</engName><name>체루비니 안드레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, ***** 로마, **...</address><code> </code><country> </country><engName>NGO DINH, Nhan</engName><name>응오 딘 난</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/969,643</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0358961-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0132364-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0046880-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227011167.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933137b2d682e648aa99356d417e3239078b225b14cb888a5f2e9a077496b4fde5d66e1505ad32c5478b796f06281cf87f7ee3f5b5e8afc34c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5ca42905683a15c63a6ef931a12bf2c75323017d0c6588a539bc80da5a3657e40966b7d79844d227148c529ffe2322cc96d4de2712b083fa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>