<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:03.183</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0003714</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>타일형 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TILED DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.07.20</openDate><openNumber>10-2022-0102187</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/302</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 타일형 표시 장치는 각각 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸고 패드 영역을 포함하는 비표시 영역이 정의된 복수의 표시 장치들을 포함하는 타일형 표시 장치로서, 상기 복수의 표시 장치는 제1 표시 장치, 및 상기 제1 표시 장치의 제1 방향 일측에 인접하여 위치한 제2 표시 장치를 포함하고, 상기 제1 표시 장치의 상기 패드 영역은 상기 제2 표시 장치의 상기 표시 영역과 두께 방향에서 중첩 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 각각 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸고 패드 영역을 포함하는 비표시 영역이 정의된 복수의 표시 장치들을 포함하는 타일형 표시 장치로서, 상기 복수의 표시 장치는 제1 표시 장치, 및 상기 제1 표시 장치의 제1 방향 일측에 인접하여 위치한 제2 표시 장치를 포함하고,상기 제1 표시 장치의 상기 패드 영역은 상기 제2 표시 장치의 상기 표시 영역과 두께 방향에서 중첩 배치되는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 비표시 영역은 상기 표시 영역의 상기 제1 방향 타측과 상기 제1 방향 일측에 각각 위치하고, 상기 제1 방향 일측에 위치한 상기 비표시 영역은 상기 패드 영역을 포함하며, 상기 제1 방향 일측에 위치한 상기 비표시 영역의 폭은 상기 제1 방향 타측에 위치한 상기 비표시 영역의 폭보다 큰 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 표시 장치는 상기 표시 영역과 상기 비표시 영역에 걸쳐 배치된 기판부, 상기 표시 영역에 배치된 상기 기판부 상의 표시 소자층, 상기 표시 영역과 상기 비표시 영역에 걸쳐 배치되며 상기 표시 소자층을 밀봉하는 밀봉 부재, 및 상기 패드 영역에 배치된 패드 전극을 포함하며, 상기 기판부는 제1 기판부, 및 상기 제1 기판부와 상기 표시 소자층 사이에 배치된 제2 기판부를 포함하며, 상기 제1 기판부의 제1 측면과 상기 제2 기판부의 제1 측면은 두께 방향에서 정렬되지 않는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 기판부의 제1 측면은 상기 제2 기판부의 제1 측면보다 상기 제1 방향 일측으로 돌출된 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 패드 전극은 상기 제1 기판부가 상기 제2 기판부보다 상기 제1 방향 일측으로 돌출된 상면 상에 배치된 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 표시 장치는 상기 패드 전극과 상기 표시 소자층을 전기적으로 연결하는 신호 연결 배선을 더 포함하고, 상기 신호 연결 배선은 상기 제1 기판부가 상기 제2 기판부보다 상기 제1 방향 일측으로 돌출된 상면, 상기 제2 기판부의 제1 측면, 및 상기 제2 기판부의 상면 상에 배치된 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 제1 표시 장치는 상기 패드 전극과 전기적으로 연결되며 구동 부재가 배치된 칩온 필름을 더 포함하고, 상기 칩온 필름은 일 단부가 상기 패드 전극과 두께 방향에서 중첩하고 타단부가 상기 제1 기판부의 하부에 배치되며, 상기 제1 표시 장치는 상기 칩온 필름의 타 단부와 연결된 인쇄 회로 보드를 더 포함하는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 제2 표시 장치는 상기 표시 영역과 상기 비표시 영역에 걸쳐 배치된 기판부, 상기 표시 영역에 배치된 상기 기판부 상의 표시 소자층, 상기 표시 영역과 상기 비표시 영역에 걸쳐 배치되며 상기 표시 소자층을 밀봉하는 밀봉 부재, 및 상기 패드 영역에 배치된 패드 전극을 포함하며, 상기 기판부는 제1 기판부, 및 상기 제1 기판부와 상기 표시 소자층 사이에 배치된 제2 기판부를 포함하며, 상기 제1 기판부의 제2 측면과 상기 제2 기판부의 제2 측면은 두께 방향에서 정렬되지 않고, 상기 제2 표시 장치의 상기 제2 기판부의 제2 측면은 상기 제1 기판부의 제2 측면보다 상기 제1 방향 타측으로 돌출된 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제2 표시 장치의 상기 제2 기판부가 상기 제2 표시 장치의 상기 제1 기판부보다 상기 제1 방향 타측으로 돌출된 부분은 상기 제1 표시 장치의 상기 패드 전극과 두께 방향에서 중첩 배치되는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 표시 장치의 상기 제2 기판부의 하면과 상기 제2 표시 장치의 상기 제2 기판부의 하면은 동일 레벨에 위치하지 않고, 상기 제2 표시 장치의 상기 제2 기판부의 하면은 상기 제1 표시 장치의 상기 제2 기판부의 하면보다 소정의 높이만큼 더 위에 위치하는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 각각 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역이 정의된 복수의 표시 장치들을 포함하는 타일형 표시 장치로서, 상기 복수의 표시 장치는 제1 표시 장치, 및 상기 제1 표시 장치의 제1 방향 일측에 인접하여 위치한 제2 표시 장치를 포함하고,상기 비표시 영역은 상기 표시 영역의 상기 제1 방향 타측과 상기 제1 방향 일측에 각각 위치하고, 상기 제1 방향 일측에 위치한 상기 비표시 영역의 폭은 상기 제1 방향 타측에 위치한 상기 비표시 영역의 폭보다 크고,상기 제1 표시 장치의 상기 제1 방향 일측에 위치한 상기 비표시 영역은 상기 제2 표시 장치의 상기 표시 영역과 두께 방향에서 중첩 배치되며,상기 제1 표시 장치는 상기 표시 영역과 상기 비표시 영역에 걸쳐 배치된 기판부, 상기 표시 영역에 배치된 상기 기판부 상의 표시 소자층, 상기 표시 영역과 상기 비표시 영역에 걸쳐 배치되며 상기 표시 소자층을 밀봉하는 밀봉 부재, 및 상기 제1 방향 일측의 상기 비표시 영역에 배치된 도전 패턴을 포함하며, 상기 기판부는 제1 기판부, 및 상기 제1 기판부와 상기 표시 소자층 사이에 배치된 제2 기판부를 포함하며, 상기 제1 기판부의 제1 측면과 상기 제2 기판부의 제1 측면은 두께 방향에서 정렬되지 않되,상기 제1 기판부의 제1 측면과 상기 제2 기판부의 제1 측면은 각각 경사진 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 기판부의 제1 측면은 상기 제2 기판부의 제1 측면보다 상기 제1 방향 일측으로 돌출된 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 도전 패턴은 상기 제1 기판부의 제1 측면, 상기 제1 기판부가 상기 제2 기판부보다 상기 제1 방향 일측으로 돌출된 상면, 상기 제2 기판부의 제1 측면, 및 상기 제2 기판부의 상면 상에 배치된 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 표시 장치는 상기 도전 패턴과 전기적으로 연결된 인쇄 회로 보드를 더 포함하고, 상기 인쇄 회로 보드는 상기 제1 기판부의 하부에 배치되는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 기판부의 제1 측면의 경사각과 상기 제2 기판부의 제2 측면의 경사각은 각각 30도 내지 60도의 범위를 갖는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 글래스의 상면에 제1 기판부의 제1 측면이 제2 기판부의 제1 측면보다 제1 방향 일측으로 돌출되도록 상기 제1 기판부와 상기 제2 기판부를 형성하는 기판부 형성 단계;상기 제2 기판부의 상면에 표시 소자층, 및 상기 제1 기판부가 상기 제2 기판부보다 상기 제1 방향 일측으로 돌출된 상면에 패드 전극을 형성하는 소자층 및 전극 형성 단계; 및상기 표시 소자층을 밀봉하는 봉지 부재를 형성하는 봉지 부재 형성 단계를 포함하는 타일형 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 기판부 형성 단계는 상기 글래스의 일 단부의 상면에 광투과 배리어를 배치하는 광투과 배리어 배치 단계; 상기 광투과 배리어가 노출하는 상기 글래스 상면에 제1 기판부 물질을 코팅하는 제1 기판부 물질 코팅 단계; 상기 광투과 배리어의 상면과 상기 제1 기판부 물질의 상면에 제2 기판부 물질을 코팅하는 제2 기판부 물질 코팅 단계; 및 상기 제2 기판부 물질의 상면에 상기 글래스의 타 단부와 중첩하는 부분을 제외하고 배치된 포토 레지스트를 이용하여 상기 제1 기판부의 제1 측면이 상기 제2 기판부의 제1 측면보다 제1 방향 일측으로 돌출시키는 포토 마스크 단계를 포함하는 타일형 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 기판부와 상기 글래스를 박리시키는 기판부 박리 단계를 더 포함하고, 상기 기판부 박리 단계는 상기 글래스와 상기 제1 기판부 간 계면에 레이저를 조사하는 레이저 리스트 공정(LLO)을 포함하는 타일형 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상술한 단계들을 거쳐 제조된 제1 표시 장치의 상기 패드 전극과 중첩하도록 상술한 단계들을 동일하게 거쳐 제조된 제2 표시 장치를 배치시키는 장치 중첩 단계를 더 포함하는 타일형 표시 장치의 제조 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 포토 마스크 단계는 하프톤 마스크를 이용하여 상기 제1 기판부의 제1 측면과 상기 제2 기판부의 제1 측면에 경사면을 형성하는 타일형 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Yong Hoon</engName><name>양용훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Young Jun</engName><name>김영준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Hyun Young</engName><name>정현영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Seon Hwa</engName><name>최선화</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0036828-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1258693-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210003714.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d4da1e705853f6f88d7f77a65628959c2307a72e21dcb76cc7678ab1c2913766f4f07302d1822d9f8d57203bf31ed512afe52b8d814798b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6a067d49fd529a438a2df6e7da11dcd1e499daf665481ca363e3ae89f01ec882faa4393704a8ecbab2338af4fe60b8f83442d9dee0530660</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>