<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:59.059</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012784</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리적 응력을 받은 세포를 특성화하기 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>- DEVICE AND METHOD FOR CHARACTERIZING CELLS SUBJECTED TO A PHYSICAL STRESS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.28</openDate><openNumber>10-2025-0075622</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/1433</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/0227</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 장치에서 이동 중인 현탁 상태의 세포에 정의된 강도 및 지속 시간의 적어도 하나의 유체역학적 응력을 인가하고, 상기 유체역학적 응력의 인가 동안, 및 선택적으로는 인가 후에 이들 세포의 형태 및 생리학적 상태를 특성화하기 위한 미세유체(microfluidic) 장치 및 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024062094</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/076210</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서, 상기 장치에서 이동하는 현탁 상태의 적어도 하나의 세포에 결정된 강도 및 지속 시간의 적어도 하나의 유체역학적(hydrodynamic) 응력을 인가하고, 상기 응력을 인가하는 동안 상기 세포를 특성화하고, 선택적으로 상기 응력을 인가한 후 상기 세포를 특성화하기 위한 것이며,- 적어도 하나의 세그먼트를 포함하는 미세유체(microfluidic) 회로로서, 상기 세그먼트는 적어도, i) 현탁 상태의 상기 세포를 포함하는 유체의 순환을 위해 구성된 주 채널, ii) 유체 입구 및 유체 출구, iii) 상기 채널 내에 상기 유체의 흐름을 도입하고 확립하기 위한 수단을 포함하는 것인, 미세유체 회로,- 상기 응력을 인가하는 동안 상기 세포를 특성화하기 위한 수단을 포함하고;상기 적어도 하나의 세그먼트는 유체역학적 압축 응력, 유체역학적 전단 응력 및 유체역학적 확장 응력(extensional stress) 중에서 선택된 적어도 하나의 유체역학적 응력을 상기 세포에 인가하고 상기 세포에 적어도 하나의 기계적 충격을 선택적으로 인가하도록 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 세포의 특성화는 크기, 형상, 외막의 외관, 세포질의 외관, 세포 표면 상에 적어도 하나의 마커의 존재, 세포의 단백질 함량 및 세포의 핵산 함량 중에서 선택된 적어도 하나의 기준을 그 대상으로 하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 압축 응력을 상기 세포에 인가하도록 구성된 상기 적어도 하나의 세그먼트 A는 제1 채널을 포함하거나 이로 구성되고, 상기 제1 채널은 상기 제1 채널과 30도 내지 150도의 각도를 이루는 두 개의 채널에 의해 동일 레벨에서 연결된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포에 전단 응력을 인가하도록 구성된 상기 적어도 하나의 세그먼트 B는 직경이 10 내지 2000 μm, 바람직하게는 20 내지 200 μm인 채널을 포함하거나 이로 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포에 확장 응력을 인가하도록 구성된 상기 적어도 하나의 세그먼트 C는 i) 단면적이 증가하거나 감소하는 채널 또는 ii) 유체 순환이 제1 채널과 다른 방향, 바람직하게는 반대 방향으로 일어나는 제2 채널에 의해 연결된 제1 채널을 포함하거나 이로 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포에 기계적 충격을 인가하도록 구성된 상기 적어도 하나의 세그먼트 D는 상기 세포의 스트림라인(streamline)이 장애물, 예컨대 특히 제2 채널의 벽과 마주치는 제1 채널을 포함하거나 이로 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 회로는 서로 결합된, 적어도 하나의 세그먼트 A 및/또는 적어도 하나의 세그먼트 B 및/또는 적어도 하나의 세그먼트 C, 및 선택적으로 적어도 하나의 세그먼트 D를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 회로는 상이한 성질의 적어도 두 개의 연속적인 물리적 응력을 포함하거나 이로 구성된 적어도 하나의 시퀀스(sequence)를 상기 세포에 인가하도록 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 회로는 동일한 성질의 적어도 두 개의 연속적인 유체역학적 응력, 및 선택적으로 동일한 성질의 적어도 두 개의 연속적인 기계적 응력을 포함하거나 이로 구성된 적어도 하나의 시퀀스를 상기 세포에 인가하도록 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 세포에 인가되는 적어도 하나의 유체역학적 응력의 강도는 10-3 kPa 내지 105 kPa, 바람직하게는 10-3 kPa 내지 104 kPa, 바람직하게는 0.1 내지 103 kPa, 바람직하게는 1 내지 102 kPa이고/이거나, 상기 적어도 하나의 유체역학적 응력의 총 인가 지속 시간은 1 μs 내지 10000 s, 바람직하게는 1 μs 내지 100 s, 바람직하게는 1 μs 내지 1 s, 바람직하게는 10 μs 내지 100 ms인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 응력의 인가 후 상기 세포의 특성화는 상기 적어도 하나의 물리적 응력의 인가 후 0 내지 120일, 바람직하게는 0 내지 30일, 바람직하게는 0 내지 1일 동안 수행되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 응력을 인가하는 동안 상기 세포의 특성화는 적어도 하나의 분리된 특성화, 또는 1 μs 내지 10000 s, 바람직하게는 1 μs 내지 100 s, 바람직하게는 1 μs 내지 1 s, 바람직하게는 10 μs 내지 100 ms의 지속 시간에 걸쳐 수행되는 적어도 하나의 특성화를 포함하거나 이로 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 세포를 특성화하기 위한 상기 수단은 세포 측정기, 현미경, 세포의 단백질 함량을 분석하기 위한 수단, 상기 세포의 핵산을 분석 및 시퀀싱하기 위한 수단, 및 이미지 분석 수단과 결합된 이미지 캡처 수단 중에서 선택되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 분석 수단은 이미지 분석에 적합한 소프트웨어 수단을 포함하는 중앙 컴퓨터 장치를 포함하거나 이로 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 이미지 분석 수단은 훈련 데이터 세트 로 사전에 훈련되고 지도, 비지도 또는 반지도 기계 학습 알고리즘을 포함하는 제1 분류 모델을 더 포함하고, 상기 제1 분류 모델은 상기 세포의 특성으로부터 주어진 세포의 생리학적 상태를 예측하도록 적합화된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 분석 수단은 훈련 데이터 세트로 사전에 훈련되고 지도, 비지도 또는 반지도 자동 학습 알고리즘을 포함하는 제2 분류 모델을 더 포함하고, 상기 제2 분류 모델은 적어도 하나의 물리적 응력에 대한 반응으로 주어진 세포의 변형을 검출하고 모니터링하도록 적합화된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 현탁 상태의 적어도 하나의 세포에 결정된 강도 및 지속 시간의 적어도 하나의 물리적 응력을 인가하고, 상기 인가 동안 및 선택적으로 상기 인가 후에 상기 세포를 특성화하는 방법으로서,a) 현탁 상태의 상기 적어도 하나의 세포를 포함하는 유체를 적어도 하나의 세그먼트를 포함하는 미세유체 회로에 배치하고 순환시키는 단계로서, 상기 세그먼트는 적어도, i) 상기 세포를 포함하는 유체의 순환을 위해 구성된 주 채널, ii) 유체 입구 및 유체 출구, iii) 상기 채널 내에서 상기 유체의 흐름을 도입 및 확립하기 위한 수단을 포함하는 것인, 단계, 및b) 상기 적어도 하나의 응력의 인가 동안, 및 선택적으로 상기 적어도 하나의 응력 인가 후 상기 세포를 특성화하는 단계를 포함하고,상기 적어도 하나의 세그먼트는 유체역학적 압축 응력 및/또는 유체역학적 전단 응력 및/또는 유체역학적 확장 응력, 및 선택적으로 적어도 하나의 기계적 충격 중에서 선택되는 적어도 하나의 유체역학적 응력을 상기 세포에 인가하도록 구성된 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포의 특성화는 크기, 형상, 외막의 외관, 세포질의 외관 및 적어도 하나의 표면 마커의 존재 중에서 선택된 적어도 하나의 기준을 그 대상으로 하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 세포가 다음에 적용되는 방법:- 10-3 kPa 내지 105 kPa, 바람직하게는 10-3 kPa 내지 104 kPa, 바람직하게는 0.1 kPa 내지 103 kPa의 강도 및/또는 1 μs 내지 10,000 s, 바람직하게는 1 μs 내지 100 s, 바람직하게는 10 μs 내지 1 s, 바람직하게는 10 μs 내지 10 ms의 지속 시간의 적어도 하나의 전단 응력, 및/또는- 10-3 kPa 내지 103 kPa, 바람직하게는 10-3 kPa 내지 102 kPa, 바람직하게는 10-3 kPa 내지 10 kPa의 강도 및/또는 1 μs 내지 10 s, 바람직하게는 1 μs 내지 1 s, 바람직하게는 10 μs 내지 10 ms 의 지속 시간의 적어도 하나의 압축 응력, 및/또는 - 10-3 kPa 내지 103 kPa, 바람직하게는 10-3 kPa 내지 102 kPa, 바람직하게는 10-3 내지 10 kPa의 강도 및/또는 1 μs 내지 10 s, 바람직하게는 1 μs 내지 1 s, 바람직하게는 10 μs 내지 10 ms의 지속 시간의 적어도 하나의 확장 응력, 및- 선택적으로 1 내지 300 m/s 강도 및/또는 1 μs 미만의 지속 시간의 적어도 하나의 기계적 충격.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 b)에서 결정된 특성을 기반으로, 사전에 훈련된 제1 분류 모델에 의해 세포의 생리학적 상태를 예측하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 사전에 훈련된 제1 분류 모델에 의해 세포의 생리학적 상태를 예측하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하고, 상기 제1 분류 모델은 훈련 데이터 세트로 사전 훈련된 기계 학습 알고리즘, 지도 학습 신경망 또는 다중 클래스 확률적 분류 알고리즘을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 b)에서 결정된 특성을 기반으로, 사전에 훈련된 제2 분류 모델에 의해 상기 미세유체 채널에 머무는 동안 상이한 시간에 세포의 변형성을 모니터링하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법에서 적어도 하나의 유체역학적 응력의 인가 동안 및/또는 인가 후 세포의 생리학적 상태를 예측하기 위한, 데이터 세트로 사전 훈련된 분류 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 원핵 세포, 진핵 세포, 동물 세포, 식물 세포, 인간 세포, 줄기 세포, 상피 세포, 섬유아세포, 혈액 세포, 유전자 변형 세포 또는 합성 세포 모방체 유형의 세포를 특성화하기 위한, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 장치, 또는 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법, 또는 제23항에 따른 분류 모델의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 세포의 용량을 결정하기 위한, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 장치, 또는 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법, 또는 제23항에 따른 분류 모델의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 바이오 공정(bioprocess)의 적어도 하나의 파라미터를 정의하기 위한, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 장치, 또는 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법, 또는 제23항에 따른 분류 모델의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 바이오 공정은 바이오 프린팅(bioprinting), 세포 요법(cell therapy) 및 바이오 생산(bioproduction) 중에서 선택되는 것을 특징으로 하는 용도,</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스, ***** 파리, 뤼 미쉘-앙쥐 *</address><code>519990469303</code><country>프랑스</country><engName>CENTRE NATIONAL DE LA RECHERCHE SCIENTIFIQUE</engName><name>썽뜨르 나쇼날르 드 라 르쉐르쉐 씨엉띠삐끄</name></applicantInfo><applicantInfo><address>프랑스 빌뢰르반 에프-*****, 불바르 뒤 ** 노바브르 **** **</address><code>520040398637</code><country>프랑스</country><engName>UNIVERSITE CLAUDE BERNARD LYON I</engName><name>위니베르시테 끌로드 베르나르 리옹 Ⅰ</name></applicantInfo><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빌뤠르반느 애비뉴 앨버트 아인슈타인 **</address><code>520130092066</code><country>프랑스</country><engName>INSTITUT NATIONAL DES SCIENCES APPLIQUEES DE LYON</engName><name>인스티튜트 내셔날 데스 사이언시스 어플리퀴스 데 리용</name></applicantInfo><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빌뢰르반 비피 **** 불바르 뒤 오즈 노바브르 **** **</address><code>520190073107</code><country>프랑스</country><engName>ECOLE SUP CHIMIE PHYS ELECTRONIQ LYON (CPE LYON)</engName><name>에꼴 쉽 쉬미 피즈 일렉트로니크 리옹 (씨피이 리옹)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>COURTIAL, Edwin-Joffrey</engName><name>코트디얼 에드윈-조프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 빌...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>PETIOT, Emma</engName><name>페티오 엠마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>MALEKI, Mehdi</engName><name>말레키 메흐디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세인...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>HALIMA, Imen</engName><name>할리마 이멘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ****...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>FROSSARD, Gabriel</engName><name>프로사르 가브리엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, *층 ***호 (삼성동, 호산프라자)(한별국제특허법률사무소)</address><code>920040001251</code><country>대한민국</country><engName>kim kyonghee</engName><name>김경희</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>프랑스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>FR2209653</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0440678-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0070828-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012784.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385f595290fd0a5ae6646a14bf33109f42f4d8158ffbebdbbab1bc88e87d1b75243ce83667d88d15b9939a6730450b4429fd2684403a8ef8e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc17d465d221df212d8bae14594d0561cf8f174ba5077fca09c72b1c0f7fa7e109fc4c1aa304a5083e60d8bb292653b02e2e4fa5cec6d7130</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>