<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:34.4034</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043436</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웨어러블 디바이스들에 대한 로컬라이제이션 및 콘텐츠 전달을 위한 비컨들</inventionTitle><inventionTitleEng>BEACONS FOR LOCALIZATION AND CONTENT DELIVERY TO WEARABLE DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0009999</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9537</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실에서 아이웨어 디바이스의 디스플레이를 사용하여 가상 체험을 프레젠테이션하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들, 및 방법들이 설명된다. 콘텐츠 전달 시스템은 고정된 로케이션들에 배치된 비컨 송신기들로부터 브로드캐스팅된 비컨들을 검출하고 검출된 비컨들에 기초하여 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 것을 구현하고 제어한다. 이 방법은 콘텐츠를 리트리브하는 단계 및 리트리브된 콘텐츠, 비컨 데이터, 및 사용자 프로파일에 기초하여 가상 체험을 프레젠테이션하는 단계를 포함한다. 가상 체험은 오디오 메시지들을 재생하는 것, 디스플레이 상에 텍스트를 프레젠테이션하는 것, 디스플레이 상에 비디오 세그먼트들을 재생하는 것, 및 이들의 조합을 포함한다. 비컨들의 무선 검출에 더하여, 이 방법은 비컨에 액세스하기 위해 비컨 송신기 근처에 포지셔닝된 비컨 활성화 코드를 스캔하여 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022245765</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/029550</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어 디바이스를 사용하여 가상 체험을 프레젠테이션하는 방법으로서, 상기 아이웨어 디바이스는 카메라, 라우드스피커, 콘텐츠 전달 애플리케이션, 로컬라이제이션 시스템, 및 디스플레이를 포함하고, 이 방법은:물리적 환경 내의 고정된 비컨 로케이션과 연관된 비컨 송신기에 의해 브로드캐스팅된 비컨을 검출하는 단계 — 상기 비컨은 고유 식별자, 비컨 데이터, 및 디바이스 인증서를 포함함 —;상기 검출된 비컨이 디바이스 인증서 규칙을 만족하는지 여부를 결정하는 단계;상기 검출된 비컨이 상기 디바이스 인증서 규칙을 만족하는 것에 응답하여, 상기 로컬라이제이션 시스템을 사용하여 그리고 상기 검출된 비컨에 기초하여, 상기 고정된 비컨 로케이션에 대한 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 단계;상기 검출된 비컨에 따라 콘텐츠를 리트리브하는 단계;상기 리트리브된 콘텐츠, 상기 비컨 데이터, 및 사용자 프로파일에 기초하여 가상 체험을 큐레이팅하는 단계; 및상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 따라 그리고 상기 물리적 환경에 대한 오버레이로서 상기 디스플레이 상에 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 단계 — 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 단계는 상기 라우드스피커를 통해 오디오 메시지를 재생하는 것, 상기 디스플레이 상에 텍스트를 프레젠테이션하는 것, 및 상기 디스플레이 상에 비디오 세그먼트를 프레젠테이션하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 동작을 포함함 — 를포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 검출된 비컨은 수신 신호 강도를 특징으로 하고, 상기 방법은:후속 수신 신호 강도를 특징으로 하는 후속 비컨을 검출하는 단계;상기 수신 신호 강도들의 비교에 기초하여 주요 비컨을 식별하는 단계;상기 식별된 주요 비컨과 연관된 후속 콘텐츠를 리트리브하는 단계; 및상기 리트리브된 후속 콘텐츠에 기초하여 상기 가상 체험을 추가로 큐레이팅하는 단계를더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 단계는:다변측정 알고리즘 및 상기 수신 신호 강도들에 기초하여 상기 현재 아이웨어 로케이션을 계산하는 단계;상기 아이웨어 디바이스에 결합된 관성 측정 유닛에 의해 캡처된 모션 데이터의 프레임들에 기초하여 현재 아이웨어 배향을 결정하는 단계; 및상기 계산된 현재 아이웨어 로케이션 및 상기 현재 아이웨어 배향에 따라 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 단계를더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 비컨을 검출하는 단계는:상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 상기 고정된 비컨 로케이션의 미리 정의된 근접 내에 위치하는 비컨 활성화 코드를 디코딩하는 단계; 및상기 디코딩된 비컨 활성화 코드에 기초하여 상기 비컨을 검출하는 단계를더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 비컨 송신기는 제1 객체와 연관되고, 상기 비컨을 검출하는 단계는:후속 객체와 연관된 후속 비컨 송신기를 검출하는 단계;상기 디스플레이 상의 섹터 포지션에 위치하는 섹터 내에 리스트를 프레젠테이션하는 단계 — 상기 리스트는 상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 대한 상대적 근접에 기초하여 순서대로 상기 제1 객체 및 상기 후속 객체를 포함함 —;상기 디스플레이된 리스트로부터 선택을 수신하는 단계; 및상기 수신된 선택에 따라 상기 비컨을 검출하는 단계를더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 선택을 수신하는 단계는:(a) 상기 아이웨어 디바이스에 결합된 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하는 단계;상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 프레젠테이션 리스트 상의 제1 항목을 식별하는 단계;상기 터치패드에 대한 탭 제스처를 검출하는 단계; 및상기 검출된 탭 제스처에 따라 상기 제1 항목에 대해 상기 선택을 실행하는 단계;(b) 상기 아이웨어 디바이스에 결합된 마이크로폰으로 인간의 말을 수신하는 단계; 상기 수신된 말을 오디오 데이터의 프레임들로 변환하는 단계; 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 프레임들에 기초하여 제1 명령을 식별하는 단계; 및 상기 식별된 제1 명령에 기초하여 상기 선택을 실행하는 단계; 및(c) 상기 아이웨어 디바이스에 결합된 카메라에 의해 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 검출된 미리 정의된 손 제스처에 응답하여 상기 선택을 실행하는 단계로구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 상호 작용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 콘텐츠를 리트리브하는 단계는:상기 검출된 비컨 내의 데이터, 콘텐츠 라이브러리에 저장된 정보, 상기 아이웨어 디바이스 상에 저장된 로컬 콘텐츠, 및 인터넷 검색 결과들로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 소스에 액세스하는 단계를더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 가상 체험을 큐레이팅하는 단계는:주요 관심사, 재생 설정, 및 하나 이상의 선호를 포함하는 상기 사용자 프로파일을 유지하는 단계; 및상기 유지된 사용자 프로파일 및 상기 리트리브된 콘텐츠에 따라 상기 가상 체험을 파퓰레이팅(populating)하는 단계를더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 콘텐츠 전달 시스템으로서,카메라, 라우드스피커, 콘텐츠 전달 애플리케이션, 로컬라이제이션 시스템, 메모리, 프로세서, 및 디스플레이를 포함하는 아이웨어 디바이스;상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은:물리적 환경 내의 고정된 비컨 로케이션과 연관된 비컨 송신기에 의해 브로드캐스팅된 비컨을 검출하는 기능 — 상기 비컨은 고유 식별자, 비컨 데이터, 및 디바이스 인증서를 포함함 —;상기 검출된 비컨이 디바이스 인증서 규칙을 만족하는지 여부를 결정하는 기능;상기 검출된 비컨이 상기 디바이스 인증서 규칙을 만족하는 것에 응답하여, 상기 로컬라이제이션 시스템을 사용하여 그리고 상기 검출된 비컨에 기초하여, 상기 고정된 비컨 로케이션에 대한 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 기능;상기 검출된 비컨에 따라 콘텐츠를 리트리브하는 기능;상기 리트리브된 콘텐츠, 상기 비컨 데이터, 및 사용자 프로파일에 기초하여 가상 체험을 큐레이팅하는 기능; 및상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 따라 그리고 상기 물리적 환경에 대한 오버레이로서 상기 디스플레이 상에 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 기능 — 상기 큐레이팅된 가상 체험은 상기 라우드스피커를 통해 재생된 오디오 메시지, 상기 디스플레이 상에 프레젠테이션된 텍스트, 및 상기 디스플레이 상에 프레젠테이션된 비디오 세그먼트를 포함함 — 을포함하는 기능들을 수행하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 검출된 비컨은 수신 신호 강도를 특징으로 하고, 상기 기능들은:후속 수신 신호 강도를 특징으로 하는 후속 비컨을 검출하는 기능;상기 수신 신호 강도들의 비교에 기초하여 주요 비컨을 식별하는 기능;상기 식별된 주요 비컨과 연관된 후속 콘텐츠를 리트리브하는 기능; 및상기 리트리브된 후속 콘텐츠에 기초하여 상기 가상 체험을 추가로 큐레이팅하는 기능을더 포함하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 기능은:다변측정 알고리즘 및 상기 수신 신호 강도들에 기초하여 상기 현재 아이웨어 로케이션을 계산하는 기능;상기 아이웨어 디바이스에 결합된 관성 측정 유닛에 의해 캡처된 모션 데이터의 프레임들에 기초하여 현재 아이웨어 배향을 결정하는 기능; 및상기 계산된 현재 아이웨어 로케이션 및 상기 현재 아이웨어 배향에 따라 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 기능을더 포함하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 비컨을 검출하는 기능은:상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 기능;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 상기 고정된 비컨 로케이션의 미리 정의된 근접 내에 위치하는 비컨 활성화 코드를 디코딩하는 기능; 및상기 디코딩된 비컨 활성화 코드에 기초하여 상기 비컨을 검출하는 기능을더 포함하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 비컨 송신기는 제1 객체와 연관되고, 상기 비컨을 검출하는 기능은:후속 객체와 연관된 후속 비컨 송신기를 검출하는 기능;상기 디스플레이 상의 섹터 포지션에 위치하는 섹터 내에 리스트를 프레젠테이션하는 기능 — 상기 리스트는 상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 대한 상대적 근접에 기초하여 순서대로 상기 제1 객체 및 상기 후속 객체를 포함함 —;상기 디스플레이된 리스트로부터 선택을 수신하는 기능; 및상기 수신된 선택에 따라 상기 비컨을 검출하는 기능을더 포함하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 선택을 수신하는 기능은:(a) 상기 아이웨어 디바이스에 결합된 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하고;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하고;상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 프레젠테이션 리스트 상의 제1 항목을 식별하고;상기 터치패드에 대한 탭 제스처를 검출하고; 그리고상기 검출된 탭 제스처에 따라 상기 제1 항목에 대해 상기 선택을 실행하는 기능;(b) 상기 아이웨어 디바이스에 결합된 마이크로폰으로 인간의 말을 수신하고; 상기 수신된 말을 오디오 데이터의 프레임들로 변환하고; 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 프레임들에 기초하여 제1 명령을 식별하고; 상기 식별된 제1 명령에 기초하여 상기 선택을 실행하는 기능; 및(c) 상기 아이웨어 디바이스에 결합된 카메라에 의해 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 검출된 미리 정의된 손 제스처에 응답하여 상기 선택을 실행하는 기능을더 포함하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 콘텐츠를 리트리브하는 기능은:상기 검출된 비컨 내의 데이터에 액세스하는 기능;콘텐츠 라이브러리에 저장된 정보를 리트리브하는 기능;상기 아이웨어 디바이스 상에 저장된 로컬 콘텐츠를 리트리브하는 기능, 및인터넷 검색을 실행하는 기능을더 포함하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 가상 체험을 큐레이팅하는 기능은:주요 관심사, 재생 설정, 및 하나 이상의 선호를 포함하는 상기 사용자 프로파일을 유지하는 기능; 및상기 유지된 사용자 프로파일 및 상기 리트리브된 콘텐츠에 따라 상기 가상 체험을 파퓰레이팅하는 기능을더 포함하는, 콘텐츠 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,  상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금:아이웨어 디바이스로 비컨을 검출하는 단계 — 상기 아이웨어 디바이스는 카메라, 라우드스피커, 콘텐츠 전달 애플리케이션, 로컬라이제이션 시스템, 및 디스플레이를 더 포함하고, 상기 비컨은 물리적 환경 내의 고정된 비컨 로케이션과 연관된 비컨 송신기에 의해 브로드캐스팅되고, 상기 비컨은 고유 식별자, 비컨 데이터, 및 디바이스 인증서를 포함함 —;상기 검출된 비컨이 디바이스 인증서 규칙을 만족하는지 여부를 결정하는 단계;상기 검출된 비컨이 상기 디바이스 인증서 규칙을 만족하는 것에 응답하여, 상기 로컬라이제이션 시스템을 사용하여 그리고 상기 검출된 비컨에 기초하여, 상기 고정된 비컨 로케이션에 대한 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 단계;상기 검출된 비컨에 따라 콘텐츠를 리트리브하는 단계;상기 리트리브된 콘텐츠, 상기 비컨 데이터, 및 사용자 프로파일에 기초하여 가상 체험을 큐레이팅하는 단계; 및상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 따라 그리고 상기 물리적 환경에 대한 오버레이로서 상기 디스플레이 상에 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 단계 — 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 단계는 상기 라우드스피커를 통해 오디오 메시지를 재생하는 것, 상기 디스플레이 상에 텍스트를 프레젠테이션하는 것, 및 상기 디스플레이 상에 비디오 세그먼트를 프레젠테이션하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 동작을 포함함 — 를수행하게 하도록 동작하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 검출된 비컨은 수신 신호 강도를 특징으로 하고, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금:후속 수신 신호 강도를 특징으로 하는 후속 비컨을 검출하는 단계;상기 수신 신호 강도들의 비교에 기초하여 주요 비컨을 식별하는 단계;상기 식별된 주요 비컨과 연관된 후속 콘텐츠를 리트리브하는 단계; 및상기 리트리브된 후속 콘텐츠에 기초하여 상기 가상 체험을 추가로 큐레이팅하는 단계를수행하게 하도록 추가로 동작하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 단계는:다변측정 알고리즘 및 상기 수신 신호 강도들에 기초하여 상기 현재 아이웨어 로케이션을 계산하는 단계;상기 아이웨어 디바이스에 결합된 관성 측정 유닛에 의해 캡처된 모션 데이터의 프레임들에 기초하여 현재 아이웨어 배향을 결정하는 단계; 및상기 계산된 현재 아이웨어 로케이션 및 상기 현재 아이웨어 배향에 따라 상기 큐레이팅된 가상 체험을 프레젠테이션하는 단계를더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 비컨을 검출하는 단계는:상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 상기 고정된 비컨 로케이션의 미리 정의된 근접 내에 위치하는 비컨 활성화 코드를 디코딩하는 단계; 및상기 디코딩된 비컨 활성화 코드에 기초하여 상기 비컨을 검출하는 단계를더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ARYA, Ashwani</engName><name>아리야, 아쉬와니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>FEINMAN, Alex</engName><name>파인만, 알렉스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/190,663</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1408135-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0206464-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0297364-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043436.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d403b8ac3a83a266d8fd53c57b914b7ce4801a5a062a5ea1d0be1a2dfefad9d7e600ec6d23cba4203eae54d332e6904907</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664aea372d265895c9cb7f17372f99ffba5ff46addd1d7d9b8f3bc2fb37b8107b57ceba01a5d1d2912847001d410d507253a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>