<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:42.2342</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.05.07</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033823</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>연결 디바이스를 제어하기 위한 복합 그래픽 어시스턴트 인터페이스를 제공하는 방법, 시스템, 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, SYSTEMS, AND APPARATUS FOR PROVIDING COMPOSITE  GRAPHICAL ASSISTANT INTERFACES FOR CONTROLLING CONNECTED  DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.10.24</openDate><openNumber>10-2024-0154084</openNumber><originalApplicationDate>2018.05.07</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7008079</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237008079</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 상이한 연결 디바이스들 간의 인터랙션을 위한 복합 그래픽 어시스턴트 인터페이스들을 조정하는 방법들, 장치들, 시스템들, 및 컴퓨터-판독가능 매체가 제공된다. 복합 그래픽 어시스턴트 인터페이스들은, 연결 디바이스가 특정 기능을 수행하게 하기 위해 사용자가 자동화 어시스턴트에 요청을 제공하는 것에 응답하여 생성될 수 있다. 자동화 어시스턴트가 요청을 수신하는 것에 응답하여, 자동화 어시스턴트는 연결 디바이스가 수행할 수 있는 다른 기능들을 식별할 수 있다. 그런 후, 사용자가 연결 디바이스와 인터랙션할 수 있도록 복합 그래픽 어시스턴트 인터페이스를 제공하기 위하여, 다른 기능들이 다양한 그래픽 제어 엘리먼트들과 매핑될 수 있다. 각 그래픽 제어 엘리먼트는, 연결 디바이스가 어떻게 복합 그래픽 어시스턴트 인터페이스의 프리젠테이션과 동시에 동작하는지를 반영하기 위해, 연결 디바이스의 상태에 따라서 배열될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.11.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019216874</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.05.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/031443</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법으로, 상기 방법은,자동화 어시스턴트 인터페이스를 통해 감지된 음성 발언이 연결(connected) 디바이스가 기능을 수행하도록 하는 요청을 포함하는지 결정하는 단계 - 상기 음성 발언은 사용자에 의해 제공되고 그리고 상기 연결 디바이스는 클라이언트 디바이스에 링크됨 - 와;요청을 수신하는 것에 응답하여, 요청에 해당하는 기능을 식별하는 단계와;기능을 식별하는 것에 기초하여, 연결 디바이스가 요청에 해당하는 기능을 수행하도록 하는 단계와;클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 이력적(historical) 상호작용 데이터에 기초하여, 사용자의 이전 요청에 따라 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 다른 기능을 결정하는 단계와;하나 이상의 다른 기능을 식별하는 것에 기초하여, 하나 이상의 다른 기능을 제어하기 위한 그래픽 제어 요소(element)를 결정하는 단계와;상기 요청을 수신한 것에 응답하여, 클라이언트 디바이스와 연관된 디스플레이 패널이 연결 디바이스를 제어하기 위한 복합 그래픽 보조(assistant) 인터페이스를 제공하도록 하는 단계를 포함하고, 상기 복합 그래픽 보조 인터페이스에는 그래픽 제어 요소가 포함되는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 연결 디바이스에 의해 수행될 수 있는 하나 이상의 다른 기능을 결정하는 단계는,클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 이력적 상호작용 데이터에 기초하여, 사용자의 이전 요청에 따라 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 다른 기능을 결정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 연결 디바이스의 현재 상태는,연결 디바이스에 의해 수행될 수 있는 하나 이상의 기능에 의해 영향 받을 수 있는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 다른 기능은,요청에 해당하는 기능과 관련된, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 음성 발언과 관련된 음성 특성에 기초하여 사용자에 대한 프로필을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 복합 그래픽 보조 인터페이스가 클라이언트 디바이스에 제공되도록 하는 것은 복합 그래픽 보조 인터페이스가 상기 결정된 프로필에 기초하여 배열된 복수의 그래픽 제어 요소를 포함하도록 하는 것을 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 복수의 그래픽 제어 요소는,결정된 프로필에 의해 표시된 사용자의 선호도에 기초하여 적어도 하나의 사용 가능한 그래픽 제어 요소를 생략하는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,원격 서버 디바이스로부터, 연결 디바이스의 현재 상태를 나타내는 상태 데이터를 요청하는 단계 - 상기 연결 디바이스의 현재 상태는 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 기능에 의해 영향을 받음 - 와;원격 서버 디바이스로부터 상태 데이터를 수신하는 단계와; 그리고상태 데이터에 기초하여 그래픽 제어 요소에 대한 구성을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 그래픽 제어 요소는 결정된 구성에 따라 복합 그래픽 보조 인터페이스에 배열되는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상태 데이터를 요청하는 것에 응답하여, 연결 디바이스의 현재 상태를 수정하기 위한 추가 기능에 해당하는 커맨드(command) 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,추가 기능을 제어하기 위한 추가 그래픽 제어 요소와 선택 가능한 링크를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 클라이언트 디바이스와 연관된 디스플레이 패널이 복합 그래픽 보조 인터페이스를 제공하도록 하는 단계는 복합 그래픽 보조 인터페이스가 상기 선택 가능한 링크를 포함하도록 하는 단계를 포함하고, 상기 선택 가능한 링크는 그 선택 가능한 링크에 대한 사용자 선택을 수신하는 것에 응답하여 추가 그래픽 제어 요소를 표시(reveal)하도록 구성되는, 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하도록 하는 명령들을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고,상기 동작들은: 자동화 어시스턴트 인터페이스를 통해 감지된 음성 발언이 연결 디바이스가 기능을 수행하도록 하는 요청을 포함하는지 결정하는 동작 - 상기 음성 발언은 사용자에 의해 제공되고 그리고 상기 연결 디바이스는 클라이언트 디바이스에 링크됨 - 과; 요청을 수신하는 것에 응답하여, 요청에 해당하는 기능을 식별하는 동작과; 기능을 식별하는 것에 기초하여, 연결 디바이스가 요청에 해당하는 기능을 수행하도록 하는 동작과; 클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 이력적 상호작용 데이터에 기초하여, 사용자의 이전 요청에 따라 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 다른 기능을 결정하는 동작과; 하나 이상의 다른 기능을 식별하는 것에 기초하여, 하나 이상의 다른 기능을 제어하기 위한 그래픽 제어 요소를 결정하는 동작과; 상기 요청을 수신한 것에 응답하여, 클라이언트 디바이스와 연관된 디스플레이 패널이 연결 디바이스를 제어하기 위한 복합 그래픽 보조 인터페이스를 제공하도록 하는 동작을 포함하고, 상기 복합 그래픽 보조 인터페이스에는 그래픽 제어 요소가 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,원격 서버 디바이스로부터, 연결 디바이스의 현재 상태를 나타내는 상태 데이터를 요청하는 동작 - 상기 연결 디바이스의 현재 상태는 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 기능에 의해 영향을 받음 - 과;원격 서버 디바이스로부터 상태 데이터를 수신하는 동작과; 그리고상태 데이터에 기초하여 그래픽 제어 요소에 대한 구성을 결정하는 동작을 더 포함하고, 상기 그래픽 제어 요소는 결정된 구성에 따라 복합 그래픽 보조 인터페이스에 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상태 데이터를 요청하는 것에 응답하여, 연결 디바이스의 현재 상태를 수정하기 위한 추가 기능에 해당하는 커맨드 데이터를 수신하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,추가 기능을 제어하기 위한 추가 그래픽 제어 요소와 선택 가능한 링크를 결정하는 동작을 더 포함하고, 상기 클라이언트 디바이스와 연관된 디스플레이 패널이 복합 그래픽 보조 인터페이스를 제공하도록 하는 단계는 복합 그래픽 보조 인터페이스가 상기 선택 가능한 링크를 포함하도록 하는 단계를 포함하고, 상기 선택 가능한 링크는 그 선택 가능한 링크에 대한 사용자 선택을 수신하는 것에 응답하여 추가 그래픽 제어 요소를 표시하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장하도록 구성된 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 동작들은: 자동화 어시스턴트 인터페이스를 통해 감지된 음성 발언이 연결 디바이스가 기능을 수행하도록 하는 요청을 포함하는지 결정하는 동작 - 상기 음성 발언은 사용자에 의해 제공되고 그리고 상기 연결 디바이스는 클라이언트 디바이스에 링크됨 - 과; 요청을 수신하는 것에 응답하여, 요청에 해당하는 기능을 식별하는 동작과; 기능을 식별하는 것에 기초하여, 연결 디바이스가 요청에 해당하는 기능을 수행하도록 하는 동작과; 클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 이력적 상호작용 데이터에 기초하여, 사용자의 이전 요청에 따라 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 다른 기능을 결정하는 동작과; 하나 이상의 다른 기능을 식별하는 것에 기초하여, 하나 이상의 다른 기능을 제어하기 위한 그래픽 제어 요소를 결정하는 동작과; 상기 요청을 수신한 것에 응답하여, 클라이언트 디바이스와 연관된 디스플레이 패널이 연결 디바이스를 제어하기 위한 복합 그래픽 보조 인터페이스를 제공하도록 하는 동작을 포함하고, 상기 복합 그래픽 보조 인터페이스에는 그래픽 제어 요소가 포함되는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 연결 디바이스에 의해 수행될 수 있는 하나 이상의 다른 기능을 결정하는 동작은,클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 이력적 상호작용 데이터에 기초하여, 사용자의 이전 요청에 따라 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 다른 기능을 결정하는 동작을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 연결 디바이스의 현재 상태는,연결 디바이스에 의해 수행될 수 있는 하나 이상의 기능에 의해 영향 받을 수 있는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 하나 이상의 다른 기능은,요청에 해당하는 기능과 관련된, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 동작들은, 음성 발언과 관련된 음성 특성에 기초하여 사용자에 대한 프로필을 결정하는 동작들을 더 포함하고, 상기 복합 그래픽 보조 인터페이스가 클라이언트 디바이스에 제공되도록 하는 것은 복합 그래픽 보조 인터페이스가 상기 결정된 프로필에 기초하여 배열된 복수의 그래픽 제어 요소를 포함하도록 하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 복수의 그래픽 제어 요소는,결정된 프로필에 의해 표시된 사용자의 선호도에 기초하여 적어도 하나의 사용 가능한 그래픽 제어 요소를 생략하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 동작들은,원격 서버 디바이스로부터, 연결 디바이스의 현재 상태를 나타내는 상태 데이터를 요청하는 동작 - 상기 연결 디바이스의 현재 상태는 연결 디바이스에 의해 이전에 수행된 하나 이상의 기능에 의해 영향을 받음 - 과;원격 서버 디바이스로부터 상태 데이터를 수신하는 동작과; 그리고상태 데이터에 기초하여 그래픽 제어 요소에 대한 구성을 결정하는 동작을 더 포함하고, 상기 그래픽 제어 요소는 결정된 구성에 따라 복합 그래픽 보조 인터페이스에 배열되는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHAIRER, David Roy</engName><name>샤이어 데이비드 로이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BUTLER, Triona</engName><name>버틀러 트리오나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TRAN, Cindy</engName><name>트란 신디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SPATES, IV, Mark</engName><name>스파테스 아이브이 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Di</engName><name>린 디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>NI, Yuzhao</engName><name>니 유자오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Lisa</engName><name>윌리엄스 리사</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1100726-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033823.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93684a5fd9c9794eee5572bf72e77aeb7c0d4ad4147b417d654e6404854dea2656d9fb0ca29f95d2407e00d50d25262596255dfd82245a7d8e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf03b7452a0fcbf70e32c95f36ca6f28bb257ee1a01b232ed70e7272fe77d57de424ec4867f4563d19ffc89e14d670cf2ae7664db0dd94b9d9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>