<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:59.1659</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0145656</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0065615</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는, 표시 모듈, 상기 표시 모듈 아래에 배치되고 제1 방향으로 배열되어 언폴딩 상태를 정의하는 제1 몸체 및 제2 몸체, 상기 제1 몸체 및 상기 제2 몸체 사이에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 평행하게 연장된 제1 회전축 및 제2 회전축이 정의된 힌지, 및 상기 힌지에 결합되고 상기 제2 방향으로 연장된 힌지바를 포함하고, 상기 제1 및 제2 몸체들은, 상기 제1 및 제2 회전축들을 중심으로 회전하여, 상기 제1 및 제2 몸체들의 전면들이 서로 마주보는 인-폴딩 상태 및 상기 제1 몸체들의 후면들이 서로 마주보는 아웃-폴딩 상태로 동작하고, 상기 제1 및 제2 회전축들과 상기 힌지바의 사이의 거리는, 상기 언폴딩 상태 및 상기 인-폴딩 상태에서, 달라질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 모듈;상기 표시 모듈 아래에 배치되고 제1 방향으로 배열되어 언폴딩 상태를 정의하는 제1 몸체 및 제2 몸체;상기 제1 몸체 및 상기 제2 몸체 사이에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 평행하게 연장된 제1 회전축 및 제2 회전축이 정의된 힌지; 및상기 힌지에 결합되고 상기 제2 방향으로 연장된 힌지바를 포함하고,상기 제1 및 제2 몸체들은, 상기 제1 및 제2 회전축들을 중심으로 회전하여, 상기 제1 및 제2 몸체들의 전면들이 서로 마주보는 인-폴딩 상태 및 상기 제1 몸체들의 후면들이 서로 마주보는 아웃-폴딩 상태로 동작하고,상기 제1 및 제2 회전축들과 상기 힌지바의 사이의 거리는, 상기 언폴딩 상태 및 상기 인-폴딩 상태에서, 달라지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 회전축들과 상기 힌지바의 사이의 거리는 상기 언폴딩 상태보다 상기 인-폴딩 상태에서, 더 커지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 회전축들과 상기 힌지바의 사이의 거리는 상기 언폴딩 상태 및 상기 아웃-폴딩 상태에서 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 힌지바에는 상기 제2 방향으로 평행하게 연장되어 상기 제1 및 제2 회전축들과 이격된 제3 회전축 및 제4 회전축이 정의되고,상기 제1 및 제2 회전축들과 상기 제3 및 제4 회전축들 사이의 거리는, 상기 언폴딩 상태 및 상기 인-폴딩 상태에서, 달라지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서상기 제1 및 제2 회전축들과 상기 제3 및 제4 회전축들 사이의 거리는, 상기 언폴딩 상태보다 상기 인-폴딩 상태에서 더 커지고, 상기 언폴딩 상태 및 상기 아웃-폴딩 상태에서 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서상기 힌지는 상기 제1 및 제2 몸체들에 결합되고, 상기 제1 및 제2 몸체들과 상기 힌지바 사이의 거리는, 상기 언폴딩 상태 및 상기 인-폴딩 상태에서, 달라지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서상기 제1 및 제2 몸체들과 상기 힌지바 사이의 거리는, 상기 언폴딩 상태보다 상기 인-폴딩 상태에서, 더 커지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서상기 힌지는, 상기 제2 방향으로 서로 이격되어 서로 대칭되는 구성을 갖는 제1 힌지 및 제2 힌지를 포함하고,상기 힌지바는 상기 제1 힌지 및 제2 힌지 사이에 배치되어 상기 제1 및 제2 힌지들에 결합된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서상기 제1 힌지는,상기 제1 회전축을 중심으로 회전하는 제1 기어;상기 제1 기어부와 상기 제1 방향으로 배열되고, 상기 제2 회전축을 중심으로 회전하는 제2 기어;상기 제2 힌지와 마주보는 상기 제1 및 제2 기어들의 내측면들 상에 배치되고 상기 힌지바에 결합된 링크 가이드; 상기 제1 기어 및 상기 링크 가이드에 결합된 제1 링크; 및상기 제2 기어 및 상기 링크 가이드에 결합된 제2 링크를 포함하고,상기 언폴딩 및 상기 인-폴딩 상태에서, 상기 제1 및 제2 링크들에 의해 상기 링크 가이드의 위치는 달라지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제1 및 제2 링크들은, 상기 언폴딩 상태보다 상기 인-폴딩 상태에서, 상기 링크 가이드가 상기 제1 및 제2 회전축들과 제3 방향으로 더 멀어지도록 상기 링크 가이드의 위치를 이동시키고, 상기 제3 방향은 상기 제1 및 제2 방향들에 의해 정의된 평면에 수직한 방향으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 제1 회전축은 상기 제1 기어의 일측에 인접한 상기 제1 기어의 부분에 정의되고, 상기 제2 회전축은 상기 제2 기어의 일측에 인접한 상기 제2 기어의 부분에 정의되고, 상기 제1 회전축의 상기 일측 및 상기 제2 회전축의 상기 일측은 서로 마주보고, 상기 제1 기어의 상기 일측 및 상기 제2 기어의 상기 일측은, 기어 형상을 갖고 서로 맞물려 상기 제1 및 제2 회전축들을 중심으로 회전하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서상기 링크 가이드는,상기 제1 및 제2 회전축들에 중첩하는 가이드부; 및상기 가이드부의 하부에 연결되어 상기 제2 힌지를 향해 돌출되고, 상기 힌지바에 결합된 힌지바 결합부를 포함하고,서로 마주보는 상기 제1 링크의 일측 및 상기 제2 링크의 일측은 상기 가이드부에 결합되고, 상기 제2 방향에서 바라봤을 때, 상기 가이드부에 중첩하지 않고 상기 제1 링크의 타측에 인접한 상기 제1 링크의 부분은 상기 제1 기어에 결합되고, 상기 가이드부에 중첩하지 않고 상기 제2 링크의 타측에 인접한 상기 제2 링크의 부분은 상기 제2 기어에 결합되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제1 링크의 상기 일측에서 상기 가이드부를 향해 돌출된 제1 돌출 링크; 및 상기 제2 링크의 상기 일측에서 상기 가이드부를 향해 돌출된 제2 돌출 링크를 더 포함하고,상기 가이드부에는,상기 제1 링크에 중첩하고, 상기 제1 회전축을 중심점으로 정의된 원호에 대응하는 곡선 궤적을 갖고 상기 제1 돌출 링크가 배치되는 제1 가이드홀; 및상기 제2 링크에 중첩하고, 상기 제2 회전축을 중심점으로 정의된 원호에 대응하는 곡선 궤적을 갖고, 상기 제1 가이드홀과 대칭되며, 상기 제1 돌출 링크가 배치되는 제2 가이드홀이 정의되고,상기 제1 및 제2 돌출 링크들은 상기 제1 및 제2 가이드홀들을 따라 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 제1 및 제2 기어들의 상기 내측면들에 반대하는 상기 제1 및 제2 기어들의 외측면들 상에 배치된 기어 연결부;상기 기어 연결부로부터 상기 제1 및 제2 기어들을 향해 돌출되어 상기 제1 및 제2 회전축들을 각각 정의하고, 상기 제1 및 제2 기어들에 정의되어 상기 제1 및 제2 회전축들에 중첩하는 회전홀들에 각각 삽입되는 제1 회전축 돌출부 및 제2 회전축 돌출부;상기 제1 및 제2 기어들과 마주보는 상기 기어 연결부의 내측면에 반대하는 상기 기어 연결부의 외측면으로부터 돌출되고, 상기 제1 및 제2 회전축 돌출부들보다 위에 배치된 제1 서브 회전축 돌출부 및 제2 서브 회전축 돌출부; 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 서브 회전축 돌출부 및 상기 제1 몸체에 결합되고, 상기 제1 서브 회전축 돌출부를 중심으로 회전하는 제1 서브 회전부; 및상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 서브 회전축 돌출부 및 상기 제2 몸체에 결합되고, 상기 제2 서브 회전축 돌출부를 중심으로 회전하는 제2 서브 회전부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제1 서브 회전부를 상기 제1 몸체에 결합시키고, 상기 제2 서브 회전부를 상기 제2 몸체에 결합시키는 복수개의 몸체 연결부들을 더 포함하고,상기 제1 및 제2 기어들과 상기 몸체 연결부들 사이의 거리는 상기 아웃-폴딩 상태보다 상기 인-폴딩 상태에서 더 커지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서,상기 제1 몸체와 상기 제2 몸체 사이에 배치되고, 상기 제2 몸체와 마주보는 상기 제1 몸체의 일측에 결합된 제1 몸체 커버;상기 제1 몸체와 상기 제2 몸체 사이에 배치되고, 상기 제1 몸체와 마주보는 상기 제2 몸체의 일측에 결합된 제2 몸체 커버;상기 제1 몸체 커버와 상기 제2 몸체 커버 사이에 배치되고, 상기 제2 몸체 커버와 마주보는 상기 제1 몸체 커버의 일측에, 상기 제2 방향으로 연장하는 제1 윙 회전축을 중심으로 회전하도록 결합되는 제1 윙 플레이트; 및상기 제1 몸체 커버와 상기 제2 몸체 커버 사이에 배치되고, 상기 제1 몸체 커버와 마주보는 상기 제2 몸체 커버의 일측에, 상기 제2 방향으로 연장하는 제2 윙 회전축을 중심으로 회전하도록 결합되는 제2 윙 플레이트를 포함하고,상기 제1 및 제2 몸체 커버들은 상기 제1 및 제2 기어들에 대해 상기 제1 방향으로 슬라이딩되도록 결합되고, 상기 제1 및 제2 몸체 커버들은 상기 아웃-폴딩 상태보다 상기 인-폴딩 상태에서, 상기 힌지바와 더 멀어지도록 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제1 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제1 기어의 상기 내측면에 정의된 제1 홈에 삽입되는 제1 쐐기부를 포함하는 제1 슬라이딩부;상기 제2 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제2 기어의 상기 내측면에 정의된 제2 홈에 삽입되는 제2 쐐기부를 포함하는 제2 슬라이딩부;상기 제1 슬라이딩부에 결합된 제1 마그넷 유닛;상기 제2 슬라이딩부에 결합된 제2 마그넷 유닛; 및상기 제1 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제1 마그넷 유닛과 상기 제2 방향으로 배열되고, 상기 제1 마그넷 유닛보다 상기 제1 기어와 이격된 제3 마그넷 유닛; 및상기 제2 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제2 마그넷 유닛과 상기 제2 방향으로 배열되고, 상기 제2 마그넷 유닛보다 상기 제2 기어와 이격된 제4 마그넷 유닛을 포함하고,상기 제1 및 제3 마그넷 유닛들은 동일한 극성이 마주보도록 배치되고, 상기 제2 및 제4 마그넷 유닛들은 동일한 극성이 마주보도록 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 인-폴딩 및 상기 아웃-폴딩 상태에서, 상기 제1 및 제2 쐐기부들은 상기 제1 및 제2 홈들의 외곽으로 이동하고, 상기 언폴딩 상태보다 상기 인-폴딩 상태에서, 상기 제1 및 제2 쐐기부들은 상기 힌지바와 멀어지도록 이동하고, 상기 언폴딩 상태보다 상기 아웃-폴딩 상태에서, 상기 제1 및 제2 쐐기부들은 상기 힌지바와 가까워지도록 이동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 제1 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제1 기어의 상기 내측면에 정의된 제1 홈에 삽입되는 제1 쐐기부를 포함하는 제1 슬라이딩부;상기 제2 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제2 기어의 상기 내측면에 정의된 제2 홈에 삽입되는 제2 쐐기부를 포함하는 제2 슬라이딩부;상기 제1 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제1 슬라이딩부와 상기 제2 방향으로 배열되고, 상기 제1 슬라이딩부보다 상기 제1 기어와 이격된 제1 탄성 유닛; 및상기 제2 몸체 커버 상에 배치되고, 상기 제2 슬라이딩부와 상기 제2 방향으로 배열되고, 상기 제2 슬라이딩부보다 상기 제2 기어와 이격된 제2 탄성 유닛을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 모듈;상기 표시 모듈 아래에 배치되고 제1 방향으로 배열되어 언폴딩 상태를 정의하는 제1 몸체 및 제2 몸체;상기 제1 몸체 및 상기 제2 몸체 사이에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 평행하게 연장된 제1 회전축 및 제2 회전축이 정의된 힌지; 및상기 힌지에 결합되어 상기 제2 방향으로 연장하고, 상기 제2 방향으로 서로 평행하게 연장하는 제3 회전축 및 제4 회전축이 정의된 힌지바를 포함하고,상기 제1 및 제2 몸체들은, 상기 제1 및 제2 회전축들을 중심으로 회전하여, 상기 제1 및 제2 몸체들의 전면들이 서로 마주보는 인-폴딩 상태 및 상기 제1 몸체들의 후면들이 서로 마주보는 아웃-폴딩 상태로 동작하고,상기 언폴딩 상태 및 상기 인-폴딩 상태에서, 상기 제1 및 제2 회전축들과 상기 제3 및 제4 회전축들 사이의 거리는 달라지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제1 및 제2 회전축들에 대한 상기 힌지바의 위치는, 상기 언폴딩 상태 및 상기 아웃-폴딩 상태에서 가변되지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 표시 모듈;상기 표시 모듈 아래에 배치되어 제1 방향으로 배열되어 언폴딩 상태를 정의하는 제1 몸체 및 제2 몸체; 상기 제1 몸체 및 상기 제2 몸체 사이에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 평행하게 연장된 제1 회전축 및 제2 회전축이 정의된 힌지; 및상기 힌지에 결합되고 상기 제2 방향으로 연장된 힌지바를 포함하고,상기 제1 및 제2 몸체들은, 상기 제1 및 제2 회전축들을 중심으로 회전하여, 상기 제1 및 제2 몸체들의 전면들이 서로 마주보는 인-폴딩 상태로 동작하고,상기 언폴딩 상태 및 상기 인-폴딩 상태에서, 상기 힌지바의 위치는 달라지는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JUNGIL</engName><name>이정일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1171585-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1021899-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220145656.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da8d2b18e4deb75372a057b2e0e25f0b4ec56008d7f776002010ff8f1d784596387f3c6ceb1eca10d43e21770455051bfa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6fa09aabeb9161cf9bd081c968b66edb5e6bf4a489bc463f2c1f521cec457414dc46f04041eb5dc5e1bfd30cd5e76013cb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>