<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:08.78</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016499</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 캘리브레이션 웨이퍼 및 컷아웃들을 갖는 캘리브레이션 웨이퍼를 사용하는 적응형 포지셔닝 시스템들 및 루틴들</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE POSITIONING SYSTEMS AND ROUTINES USING AN AUTOCALIBRATION WAFER AND A CALIBRATION WAFER WITH CUTOUTS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093775</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/687</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반도체 프로세싱 툴을 위한 웨이퍼-핸들링 로봇의 캘리브레이션을 보조하기 위한 장치들 및 방법들이 본 명세서에 제공된다. 일부 실시 예들은 200 ㎜ ± 1 ㎜, 300 ㎜ ± 1 ㎜, 또는 450 ㎜ ± 1 ㎜의 명목상 직경을 갖는 외측 에지, 외측 에지를 따라 배치된 (arrange) 2 개 이상의 컷아웃들, 및 복수의 기점 마커들을 갖는 명목상 원형 디스크 형상을 갖는 캘리브레이션 웨이퍼를 포함하고, 컷아웃 각각은 적어도 부분적으로 하나 이상의 에지들에 의해 규정되고, 컷아웃 각각은 외측 에지에 의해 규정된 기준 원으로부터 적어도 2 ㎜ 방사상 내향으로 연장하고, 그리고 하나 이상의 기점 마커들은 컷아웃 각각에 인접하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023069463</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047055</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 프로세싱 툴에 사용하기 위한 캘리브레이션 웨이퍼에 있어서,200 ㎜ ± 1 ㎜, 300 ㎜ ± 1 ㎜ 및 450 ㎜ ± 1 ㎜로 구성된 그룹으로부터 선택된 명목상 직경 (nominal diameter) 을 갖는 외측 에지를 갖는 명목상 원형 디스크 형상; 상기 외측 에지를 따라 배치된 (arrange) 2 개 이상의 컷아웃들 (cutouts); 및복수의 기점 마커들 (fiducial markers) 을 포함하고, 컷아웃 각각은 하나 이상의 에지들에 의해 적어도 부분적으로 규정되고, 컷아웃 각각은 상기 외측 에지에 의해 규정된 기준 원으로부터 적어도 2 ㎜에서 방사상 내향으로 연장하고, 그리고하나 이상의 기점 마커들이 컷아웃 각각에 인접한, 캘리브레이션 웨이퍼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각에 대해, 적어도 하나의 기점 마커는 상기 컷아웃의 상기 하나 이상의 에지들의 적어도 하나의 에지 둘레로 연장하는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 컷아웃 각각은 형상을 갖고, 그리고 적어도 하나의 기점 마커는 상기 컷아웃의 상기 형상과 실질적으로 유사한 형상을 갖는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 컷아웃 각각에 대해, 적어도 하나의 기점 마커는 상기 컷아웃의 상기 적어도 하나의 에지에 인접한, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각에 대해, 적어도 하나의 기점 마커는 상기 컷아웃의 적어도 하나의 에지의 적어도 일부를 따라 연장하고 그리고 실질적으로 일정한 오프셋 거리만큼 상기 적어도 하나의 에지로부터 오프셋되는 섹션을 갖는, 캘리브레이션 웨이퍼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각에 대해, 적어도 하나의 기점 마커는 대응하는 컷아웃의 일 에지로부터 약 5 ㎜ 이하의 거리 내에 포지셔닝되는 (position), 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각에 대해, 적어도 하나의 기점 마커는 약 3 ㎜ 내지 약 0.01 ㎜의 폭을 갖는, 캘리브레이션 웨이퍼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각에 대해, 적어도 하나의 기점 마커는 C-형상, L-형상, 반원형 형상, 부분적으로 오브라운드 (obround) 형상, 선형 형상, 복수의 라인들, 비-선형 형상, 또는 하나 이상의 선형 섹션들 및 하나 이상의 비-선형 섹션들의 형상을 갖는, 캘리브레이션 웨이퍼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각은 패턴을 형성하는 적어도 4 개의 기점 마커들을 포함하고, 그리고상기 패턴은 복수의 원들, 복수의 삼각형들, 복수의 정사각형들, 복수의 직사각형들, 복수의 다이아몬드형들, 적어도 2 개의 정사각형들이 서로 콘택트하는 (contact) 복수의 정사각형들, 체커 보드 (checkerboard), 또는 이들의 조합인, 캘리브레이션 웨이퍼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각에 대해, 적어도 하나의 기점 마커는 선형 형상을 갖고 그리고 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 중심과 실질적으로 교차하는 축을 따라 배향되는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 캘리브레이션 웨이퍼의 중심 축에 평행한 축을 따라 볼 때, 컷아웃 각각은 형상을 갖고, 그리고 상기 형상은 정사각형, 라운딩된 코너들을 갖는 정사각형, 직사각형, 라운딩된 코너들을 갖는 직사각형, V-형상, 원형, 반원형, 삼각형, 라운딩된 코너들을 갖는 삼각형, 오브라운드 형상, 타원형, 육각형, 오각형, 팔각형, 선형 섹션 및 비-선형 섹션을 갖는 형상, 또는 복수의 선형 섹션들을 갖는 형상인, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 캘리브레이션 웨이퍼의 중심 축에 평행한 축을 따라 볼 때, 컷아웃 각각은 형상을 갖고, 그리고상기 형상은 약 10 ㎜ 이하의 폭 및 약 10 ㎜ 이하의 길이를 갖는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 외측 에지를 따라 배치된 3 개 이상의 컷아웃들을 더 포함하는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 컷아웃들은 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 중심 지점을 중심으로 원형 어레이로 배치되는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항 또는 제 14 항에 있어서, 상기 컷아웃들은 상기 중심 지점을 중심으로 서로로부터 실질적으로 동일하게 이격되는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 컷아웃 각각은 쓰루-홀인, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상단 표면; 및상기 상단 표면에 대향하고 (opposite) 적어도 부분적으로 명목상 두께를 규정하는 하단 표면을 더 포함하고,상기 상단 표면은 상기 하단 표면과 상이한 표면 거칠기를 갖는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 상단 표면은 랩핑되거나 (lap) 폴리싱된 표면인, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 약 0.5 ㎜ 내지 약 1.5 ㎜의 명목상 두께를 더 포함하는, 캘리브레이션 웨이퍼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 내부 구역 (region) 의 하나 이상의 쓰루-홀들; 및제 2 복수의 기점 마커들을 더 포함하고, 쓰루-홀 각각은 하나 이상의 에지들에 의해 적어도 부분적으로 규정되고, 그리고상기 제 2 복수의 기점 마커들의 하나 이상의 기점 마커들은 쓰루-홀 각각에 인접한, 캘리브레이션 웨이퍼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 웨이퍼 지지부 상에 하나 이상의 컷아웃들을 갖는 캘리브레이션 웨이퍼를 포지셔닝시키는 단계;자동 캘리브레이션 웨이퍼 (autocalibration wafer) 를 포지셔닝시키는 단계로서, 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼는 기판 및 상기 기판의 공통 지점으로부터 오프셋된 위치들에 포지셔닝된 복수의 제 1 이미징 센서들을 갖고 그리고 제 1 이미징 센서 각각은 컷아웃 각각의 적어도 일부가 대응하는 제 1 이미징 센서의 시계 (field of view) 내에 있도록, 상기 기판이 상기 캘리브레이션 웨이퍼 및 상기 웨이퍼 지지부 위에, 하향 대면하는 상기 기판의 제 1 측면으로 배향될 때 하향 대면하는 시계를 갖는, 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼를 포지셔닝시키는 단계;상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼가 상기 캘리브레이션 웨이퍼 위에 포지셔닝되는 동안, 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼 상의 상기 복수의 제 1 이미징 센서들에 의해, 상기 캘리브레이션 웨이퍼 상의 하나 이상의 기점 마커들 및 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 대응하는 하나 이상의 컷아웃들 근방의 상기 웨이퍼 지지부의 하나 이상의 기점들의 대응하는 제 1 이미지를 획득하는 단계; 및상기 캘리브레이션 웨이퍼 상의 상기 하나 이상의 기점 마커들과 상기 대응하는 제 1 이미지들의 상기 웨이퍼 지지부의 상기 하나 이상의 기점 마커들 사이의 하나 이상의 갭 사이즈들에 기초하여 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 중심 지점과 상기 웨이퍼 지지부의 상기 중심 지점 사이의 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋을 문턱 값 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋과 비교하는 단계; 및상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋이 상기 캘리브레이션 문턱 값 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋보다 크다는 (above) 결정에 응답하여, 상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋을 감소시키도록 상기 웨이퍼 지지부에 대해 상기 캘리브레이션 웨이퍼를 재포지셔닝시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 웨이퍼 지지부 상에 상기 캘리브레이션 웨이퍼를 포지셔닝시키는 단계 전에, 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼를 상기 웨이퍼 스테이션 위에 포지셔닝시키는 단계; 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼가 상기 제 1 웨이퍼 지지부 위에 포지셔닝되는 동안 그리고 상기 캘리브레이션 웨이퍼가 상기 제 1 웨이퍼 지지부 위에 포지셔닝되지 않는 동안 상기 제 1 이미징 센서 각각에 의해, 상기 제 1 웨이퍼 지지부의 기점의 대응하는 제 2 이미지를 획득하는 단계; 및상기 제 2 이미지들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 웨이퍼 지지부의 중심 지점을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 웨이퍼 지지부 상에 상기 캘리브레이션 웨이퍼를 포지셔닝시키는 단계 전에, 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼를 상기 웨이퍼 스테이션 위에 포지셔닝시키는 단계; 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼가 제 1 웨이퍼 지지부 위에 포지셔닝되는 동안 그리고 상기 캘리브레이션 웨이퍼가 제 1 웨이퍼 지지부 상에 포지셔닝되지 않는 동안 자동 캘리브레이션 웨이퍼의 중심에 위치된 (centrally-located), 하향 대면 제 2 이미징 센서에 의해, 상기 제 1 웨이퍼 지지부의 기점의 대응하는 제 2 이미지를 획득하는 단계; 및상기 제 2 이미지들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 웨이퍼 지지부의 중심 지점을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 캘리브레이션 웨이퍼가 상기 제 1 웨이퍼 지지부 상에 포지셔닝되지 않는 동안, 수직 축을 따라 볼 때 에지 링의 중심 지점이 상기 웨이퍼 지지부의 중심 지점 상에 명목상 센터링되도록 (centered) 상기 에지 링을 상기 웨이퍼 지지부로 이송하는 단계를 더 포함하고,상기 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 포지셔닝 단계는 상기 에지 링을 상기 웨이퍼 지지부로 이송한 후 상기 웨이퍼 지지부 상에 상기 캘리브레이션 웨이퍼를 포지셔닝시키는 단계를 더 포함하고,상기 웨이퍼 스테이션 위의 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 포지셔닝 단계는, 컷아웃 각각이 상기 대응하는 제 1 이미징 센서의 상기 시계 내에 있도록 상기 웨이퍼 스테이션, 상기 에지 링, 및 상기 에지 링 상에 포지셔닝된 상기 캘리브레이션 웨이퍼 위에 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼를 포지셔닝시키는 단계를 더 포함하고, 상기 획득하는 단계는 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼가 상기 웨이퍼 지지부, 상기 캘리브레이션 웨이퍼, 및 상기 에지 링 위에 포지셔닝되는 동안, 제 1 이미징 센서 각각으로 하여금 상기 캘리브레이션 웨이퍼 상의 상기 기점 마커, 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 컷아웃 내 상기 웨이퍼 지지부의 상기 기점, 및 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 컷아웃 내 상기 에지 링의 기점의 대응하는 제 1 이미지를 획득하게 하는 단계를 더 포함하고, 그리고 상기 결정하는 단계는 상기 제 1 이미지들에서 상기 웨이퍼 지지부와 상기 에지 링의 상기 기점들 사이의 갭 사이즈들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 에지 링의 상기 중심 지점과 상기 웨이퍼 지지부의 상기 중심 지점 사이의 에지 링/웨이퍼 지지부 수평 오프셋을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋이 문턱 값다 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋을 감소시키도록 상기 웨이퍼 지지부에 대해 상기 캘리브레이션 웨이퍼를 재포지셔닝시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 포지셔닝시키는 단계, 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 포지셔닝시키는 단계, 상기 획득하는 단계, 상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋의 상기 결정하는 단계, 및 상기 재포지셔닝시키는 단계를 M 회 반복하거나 상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋이 문턱 값 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋 이하일 때까지 반복하는 것 중, 먼저 발생하는 만큼 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 에지 링/웨이퍼 지지부 수평 오프셋이 문턱 값 에지 링/웨이퍼 지지부 수평 오프셋보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 에지 링/웨이퍼 지지부 수평 오프셋을 감소시키도록 상기 웨이퍼 지지부에 대해 상기 에지 링을 재포지셔닝시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 에지 링의 상기 포지셔닝시키는 단계, 상기 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 포지셔닝시키는 단계, 상기 자동 캘리브레이션 웨이퍼의 상기 포지셔닝시키는 단계, 상기 획득하는 단계, 상기 결정하는 단계 및 상기 재포지셔닝시키는 단계를 N 회 반복하거나 상기 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋이 문턱 값 캘리브레이션 웨이퍼/웨이퍼 지지부 수평 오프셋 이하일 때까지 반복하는 것 중, 먼저 발생하는 만큼 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서, 상기 결정하는 단계는 상기 제 1 이미지들에서의 상기 웨이퍼 지지부, 상기 캘리브레이션 웨이퍼, 및 상기 에지 링 사이의 갭 사이즈들에 더 기초하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>THAULAD, Peter S.</engName><name>타울라드, 피터 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>HERZIG, Brett M.</engName><name>허지그, 브렛 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>GENETTI, Damon Tyrone</engName><name>제네티, 데이먼 타이론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>REINS, Charles Byron</engName><name>레인즈, 찰스 바이런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/262,767</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0535409-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0545572-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0083364-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0717960-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1155393-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1155395-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016499.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d62908355f1d3dcc969de61c33d302414d8aa467f4b50ca312342cf2766096e54f57869d42abd3eb66448b7d2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baf60e1d8112b30c5f37ab7262e736664b8b3552bc1990bab39186ecf414bdecf00500454a29e9ce25e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>