<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:32.3232</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7007863</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복수의 물리적 참가자들을 갖는 환경들에서의 가상 컨텐츠의 배치</inventionTitle><inventionTitleEng>PLACEMENT OF VIRTUAL CONTENT IN ENVIRONMENTS WITH A PLURALITY OF PHYSICAL PARTICIPANTS</inventionTitleEng><openDate>2022.05.17</openDate><openNumber>10-2022-0062513</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/5255</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/655</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는, 환경의 이미지를 캡처하는 것, 그 환경에서 적어도 하나의 오브젝트를 식별하기 위해 캡처된 이미지를 분석하는 것, 식별된 오브젝트에 대한 파라미터를 결정하는 것, 및 결정된 파라미터에 기초하여 가상 컨텐츠의 디지털 표현의 디스플레이 속성을 결정하는 것에 의해, 복수의 물리적 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 것으로 구성될 수도 있다. 실시형태들은 조정된 디스플레이 속성들을 생성하기 위해 디스플레이 속성들을 다른 디바이스들과 협상하는 것, 및 원격 참가자가 모든 병치된 참가자들에 대해 동일한 고정된 포지션에 있는 것으로 그리고 병치된 참가자들과 일치하게 사이징되는 것으로 보이도록 가상 컨텐츠의 디지털 표현을 렌더링하는 것을 포함할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021055241</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/050309</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법으로서,프로세서에 의해, 상기 환경의 이미지를 캡처하는 단계;상기 환경에서 오브젝트를 식별하기 위해 캡처된 상기 이미지를 분석하는 단계;식별된 상기 오브젝트에 대한 파라미터를 결정하는 단계; 및결정된 상기 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 디지털 표현의 디스플레이 속성을 결정하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 결정된 파라미터에 우선순위를 배정하는 단계를 더 포함하고,상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하는 단계는 상기 결정된 파라미터에 배정된 상기 우선순위에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 식별된 오브젝트에 대한 파라미터를 결정하는 단계는,고정된 포지션 파라미터, 사이즈 파라미터, 또는 가시선 (line-of-sight) 파라미터 중 적어도 하나 이상을 결정하는 단계; 및 시야 파라미터, 스페이싱 파라미터, 사람 간 거리 파라미터, 높이 파라미터, 및 가시성 (visibility) 파라미터 중 적어도 하나 이상을 결정하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 결정된 파라미터에 우선순위를 배정하는 단계는,상기 고정된 포지션 파라미터, 상기 사이즈 파라미터, 또는 상기 가시선 파라미터에 제 1 우선순위를 배정하는 단계; 및상기 시야 파라미터, 상기 스페이싱 파라미터, 상기 사람 간 거리 파라미터, 상기 높이 파라미터, 또는 상기 가시성 파라미터에 제 2 우선순위를 배정하는 단계를 포함하고,상기 제 1 우선순위는 상기 제 2 우선순위보다 더 높은 우선순위인, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 환경에서 하나 이상의 다른 디바이스들을 식별하는 단계; 및상기 결정된 파라미터를 식별된 상기 하나 이상의 다른 디바이스들로 전송하는 단계를 더 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 환경에서 적어도 하나의 다른 디바이스로부터 추가 파라미터를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하는 단계는 상기 결정된 파라미터 및 수신된 상기 추가 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 하나 이상의 디스플레이 속성들을 결정하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하는 단계는,하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 생성하기 위해 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위한 하나 이상의 디스플레이 속성들을 상기 환경에서의 적어도 하나의 다른 디바이스와 협상하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 환경에 물리적으로 존재하는 모든 병치된 참가자들이 상기 가상 컨텐츠를 상기 환경에서의 동일한 고정된 포지션에 있는 것으로 인지하도록 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하는 단계를 더 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 환경에 물리적으로 존재하는 참가자의 사이즈에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 사이징하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하는 단계를 더 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,상기 가상 컨텐츠가 상기 환경에 물리적으로 존재하는 제 1 참가자와 상기 환경에 물리적으로 존재하는 제 2 참가자 사이에 포지셔닝되는 것으로 보이도록 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하는 단계를 더 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 가상 컨텐츠가 상기 환경에 물리적으로 존재하는 상기 제 1 참가자와 상기 환경에 물리적으로 존재하는 상기 제 2 참가자 사이에 포지셔닝되는 것으로 보이도록 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하는 단계는, 상기 가상 컨텐츠가 상기 환경에 물리적으로 존재하는 상기 제 1 참가자 및 상기 환경에 물리적으로 존재하는 상기 제 2 참가자에게 대략 등거리에 있는 것으로 보이도록 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 가상 컨텐츠는 원격 참가자를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 원격 참가자가 비어있는 시트에 앵커링된 것으로 보이도록 상기 원격 참가자의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하는 단계를 더 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 환경의 업데이트된 이미지를 캡처하는 단계;상기 식별된 오브젝트의 수, 위치, 포지션, 또는 사이즈가 변경되었는지 여부를 결정하기 위해 캡처된 상기 업데이트된 이미지를 분석하는 단계;상기 식별된 오브젝트의 위치, 포지션, 또는 사이즈가 변경되었음을 결정하는 것에 응답하여 상기 식별된 오브젝트에 대한 업데이트된 파라미터를 결정하는 단계;상기 결정된 파라미터와 결정된 상기 업데이트된 파라미터 사이의 차이가 임계 값을 초과하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정된 파라미터와 결정된 상기 업데이트된 파라미터 사이의 차이가 상기 임계 값을 초과함을 결정하는 것에 응답하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현에 대한 업데이트된 디스플레이 속성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하는 단계는 복수의 원격 참가자들의 각각의 각각의 디지털 표현에 대한 적어도 하나의 디스플레이 속성을 결정하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 식별된 오브젝트에 대한 파라미터를 결정하는 단계는,고정된 포지션 파라미터;사이즈 파라미터;가시선 파라미터;시야 파라미터;스페이싱 파라미터;사람 간 거리 파라미터;높이 파라미터; 또는가시성 파라미터중 적어도 하나 이상을 결정하는 단계를 포함하는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 가상 컨텐츠는 게임과 관련되는, 복수의 참가자들을 갖는 환경에서 가상 컨텐츠에 대한 디스플레이 속성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨팅 디바이스로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,환경의 이미지를 캡처하고;상기 환경에서 오브젝트를 식별하기 위해 캡처된 상기 이미지를 분석하고;식별된 상기 오브젝트에 대한 파라미터를 결정하고; 그리고결정된 상기 파라미터에 기초하여 가상 컨텐츠의 디지털 표현의 디스플레이 속성을 결정하도록구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 결정된 파라미터에 우선순위를 배정하고; 그리고상기 결정된 파라미터에 배정된 상기 우선순위에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하는 것에 의해 상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하도록구성되는, 컴퓨팅 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는,고정된 포지션 파라미터, 사이즈 파라미터, 또는 가시선 파라미터 중 적어도 하나 이상을 결정하는 것; 및 시야 파라미터, 스페이싱 파라미터, 사람 간 거리 파라미터, 높이 파라미터, 및 가시성 파라미터 중 적어도 하나 이상을 결정하는 것에 의해 상기 식별된 오브젝트에 대한 파라미터를 결정하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 고정된 포지션 파라미터, 상기 사이즈 파라미터, 또는 상기 가시선 파라미터에 제 1 우선순위를 배정하는 것; 및 상기 시야 파라미터, 상기 스페이싱 파라미터, 상기 사람 간 거리 파라미터, 상기 높이 파라미터, 또는 상기 가시성 파라미터에 제 2 우선순위를 배정하는 것에 의해 상기 결정된 파라미터에 우선순위를 배정하도록 구성되고,상기 제 1 우선순위는 상기 제 2 우선순위보다 더 높은 우선순위인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 환경에서 하나 이상의 다른 디바이스들을 식별하고; 그리고상기 결정된 파라미터를 식별된 상기 하나 이상의 다른 디바이스들로 전송하도록구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,상기 환경에서 적어도 하나의 다른 디바이스로부터 추가 파라미터를 수신하는 것을 더 포함하고,상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하는 것은 상기 결정된 파라미터 및 수신된 상기 추가 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 하나 이상의 디스플레이 속성들을 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 프로세서는, 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 생성하기 위해 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위한 하나 이상의 디스플레이 속성들을 상기 환경에서의 적어도 하나의 다른 디바이스와 협상하는 것에 의해 상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 환경에 물리적으로 존재하는 모든 병치된 참가자들이 상기 가상 컨텐츠를 상기 환경에서의 동일한 고정된 포지션에 있는 것으로 인지하도록 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 환경에 물리적으로 존재하는 참가자의 사이즈에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 사이징하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 가상 컨텐츠가 상기 환경에 물리적으로 존재하는 제 1 참가자와 상기 환경에 물리적으로 존재하는 제 2 참가자 사이에 포지셔닝되는 것으로 보이도록 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 가상 컨텐츠가 원격 참가자이도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 원격 참가자가 비어있는 시트에 앵커링된 것으로 보이도록 상기 원격 참가자의 상기 디지털 표현을 렌더링하기 위해 상기 하나 이상의 조정된 디스플레이 속성들을 사용하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 18 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 환경의 업데이트된 이미지를 캡처하고;상기 식별된 오브젝트의 수, 위치, 포지션, 또는 사이즈가 변경되었는지 여부를 결정하기 위해 캡처된 상기 업데이트된 이미지를 분석하고;상기 식별된 오브젝트의 위치, 포지션, 또는 사이즈가 변경되었음을 결정하는 것에 응답하여 상기 식별된 오브젝트에 대한 업데이트된 파라미터를 결정하고;상기 결정된 파라미터와 결정된 상기 업데이트된 파라미터 사이의 차이가 임계 값을 초과하는지 여부를 결정하고; 그리고상기 결정된 파라미터와 결정된 상기 업데이트된 파라미터 사이의 차이가 상기 임계 값을 초과함을 결정하는 것에 응답하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현에 대한 업데이트된 디스플레이 속성을 결정하도록구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 18 항에 있어서,복수의 원격 참가자들의 각각의 각각의 디지털 표현에 대한 적어도 하나의 디스플레이 속성을 결정하는 것에 의해 상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 가상 컨텐츠의 상기 디지털 표현의 상기 디스플레이 속성을 결정하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 18 항에 있어서,이미지 센서; 및이미지들을 광학 렌즈들 상으로 투영하도록 구성된 프로젝터를 더 포함하고,상기 프로세서는 상기 이미지 센서 및 상기 프로젝터에 커플링되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 18 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 스마트폰인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 18 항에 있어서,상기 가상 컨텐츠는 게임과 관련되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIES, JONATHAN</engName><name>키스 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TARTZ, ROBERT</engName><name>탈츠 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GUEST, DANIEL JAMES</engName><name>게스트 다니엘 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/572,030</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0254502-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0059837-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0935044-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0935045-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0811977-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227007863.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93efde2f442dc3a7d3e1796de985ff7dab55d76ac9cf998ff3e9a144a60e03bffde295821260d4900dbd0c189981245d0056c2a12f861c72a0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42cbf550daf24f6612d68b29931c1cb5065df74f3c81d4cfe8799e091b7af53d6a81fc40f23fbf99989d409aabaf268f5bfb16ba6c933dce</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>