<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:16.3616</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0184660</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS AND METHOD FOR AUTOMATICALLY  EXTRACTING ISA SPECIFICATIONS OF A PROCESS SPECIALIZED PROCESSOR</inventionTitleEng><openDate>2025.06.25</openDate><openNumber>10-2025-0094123</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/327</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/3308</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/41</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에 따른 도메인 특화 프로세서의 ISA 명세서 자동 추출을 수행하는 전자 장치는, 레지스터 전송 레벨(RTL) 프로세서 및 적어도 하나의 명령어를 기호 실행하여 비트 벡터 시맨틱(Bit-Vector Semantic)을 출력하는 기호 실행기(Smbolic simulator); 상기 기호 실행기에 상기 명령어를 위한 입력을 전달하고, 상기 기호 실행기로부터 출력을 전달받는 외부 메모리; 상기 비트 벡터 시맨틱을 세일(Sail) 언어로 컴파일하여 상기 명령어에 대한 ISA 명세를 생성하는 코드 생성기; 및 상기 기호 실행기, 상기 외부 메모리 및 상기 코드 생성기를 제어하는 적어도 하나의 프로세서;를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 기호 실행기로 도메인 특화 프로세서에 대응하는 상기 RTL 프로세서 및 기저장된 명령어 비트 패턴 집합 중 적어도 하나의 명령어를 입력하고, 상기 기호 실행기를 기호 실행하여 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 출력하고, 출력한 상기 비트 벡터 시맨틱을 상기 코드 생성기에 입력하고, 상기 코드 생성기가 상기 비트 벡터 시맨틱을 세일(Sail) 언어로 컴파일하여 세일 명령어 함수를 출력하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 레지스터 전송 레벨(RTL) 프로세서 및 적어도 하나의 명령어를 기호 실행하여 비트 벡터 시맨틱(Bit-Vector Semantic)을 출력하는 기호 실행기(Smbolic simulator);상기 기호 실행기에 상기 명령어를 위한 입력을 전달하고, 상기 기호 실행기로부터 출력을 전달받는 외부 메모리;상기 비트 벡터 시맨틱을 세일(Sail) 언어로 컴파일하여 상기 명령어에 대한 ISA 명세를 생성하는 코드 생성기; 및 상기 기호 실행기, 상기 외부 메모리 및 상기 코드 생성기를 제어하는 적어도 하나의 프로세서;를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 기호 실행기로 도메인 특화 프로세서에 대응하는 상기 RTL 프로세서 및 기저장된 명령어 비트 패턴 집합 중 적어도 하나의 명령어를 입력하고,상기 기호 실행기를 기호 실행하여 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 출력하고,출력한 상기 비트 벡터 시맨틱을 상기 코드 생성기에 입력하고,상기 코드 생성기가 상기 비트 벡터 시맨틱을 세일(Sail) 언어로 컴파일하여 세일 명령어 함수를 출력하도록 구성된도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 기호 실행기가 출력한 명령어의 상태 변화와 상기 외부 메모리와의 상호작용 상태를 기반으로 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 출력하도록 구성된도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 코드 생성기가 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 트리 패턴 매칭을 사용하여 상기 세일 언어로 컴파일하도록 구성된 도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 코드 생성기가 기설정된 상태 요소 맵핑 명세를 고려하여 상기 RTL 프로세서의 상태명과 대응하는 상기 세일 언어의 상태명으로 컴파일하도록 구성된도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 세일 명령어 함수와 세일 스켈레톤 모델을 조합하여 이뮬레이터를 생성하도록 구성된도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 세일 스켈레톤 모델은 상기 세일 언어로 작성된 Sail-RISC-V 모델을 기반으로 하는 모델인 것을 특징으로 하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 기호 실행기는 상기 RTL 프로세서의 하드웨어를 리셋하여 상기 RTL 프로페서의 파이프라인을 초기화하는 디버그 인터페이스와,상기 RTL 프로세서의 기호와 실제 값을 사용하여 시뮬레이션을 수행하는 시뮬레이션 코어와, 상기 외부 메모리에 연결된 메모리 인터페이스를 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 디버그 인터페이스가 상기 RTL 프로세서의 기호와 실제 값을 사용하여 시뮬레이션하여 기호화된 명령어를 상기 RTL 프로세서에서 실행함으로써 상기 명령어의 초기화시 의미(Reset semantics)를 추출하도록 구성된 도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 메모리 인터페이스를 통해 상기 외부 메모리가 상기 시뮬레이션 코어로 명령어 읽기(fetch) 접근에 대해 첫 사이클에는 시험대상 명령어를 반환하고, 나머지 사이클에는 NOP 명령어를 반환하도록 구성된도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 시뮬레이션 코어가 상기NOP 명령어와 미 구현 명령어를 사용해 RTL 프로세서를 시뮬레이션하고 시뮬레이션 과정에서 상기 명령어의 상태 변화를 학습하도록 구성된도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출을 수행하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 레지스터 전송 레벨(RTL) 프로세서 및 적어도 하나의 명령어를 기호 실행하여 비트 벡터 시맨틱(Bit-Vector Semantic)을 출력하는 기호 실행기(Smbolic simulator)와 상기 비트 벡터 시맨틱을 세일(Sail) 언어로 컴파일하여 상기 명령어에 대한 ISA 명세를 생성하는 코드 생성기를 포함하는 전자 장치의 도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법으로서,상기 기호 실행기로 도메인 특화 프로세서에 대응하는 상기 RTL 프로세서 및 기저장된 명령어 비트 패턴 집합 중 적어도 하나의 명령어를 입력하는 단계;상기 기호 실행기를 기호 실행하여 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 출력하는 단계;출력한 상기 비트 벡터 시맨틱을 상기 코드 생성기에 입력하는 단계; 및 상기 코드 생성기가 상기 비트 벡터 시맨틱을 세일(Sail) 언어로 컴파일하여 세일 명령어 함수를 출력하는 단계를 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 출력하는 단계는, 상기 기호 실행기가 출력한 명령어의 상태 변화와 상기 외부 메모리와의 상호작용 상태를 기반으로 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 출력하는 단계를 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 세일 명령어 함수를 출력하는 단계는,상기 코드 생성기가 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 트리 패턴 매칭을 사용하여 상기 세일 언어로 컴파일하는 단계를 포함하는 도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 세일 명령어 함수를 출력하는 단계는, 상기 코드 생성기가 기설정된 상태 요소 맵핑 명세를 고려하여 상기 RTL 프로세서의 상태명과 대응하는 상기 세일 언어의 상태명으로 컴파일하는 단계를 더 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 방법은, 상기 세일 명령어 함수와 세일 스켈레톤 모델을 조합하여 이뮬레이터를 생성하는 단계를 더 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 세일 스켈레톤 모델은 상기 세일 언어로 작성된 Sail-RISC-V 모델을 기반으로 하는 모델인 것을 특징으로 하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서,상기 기호 실행기를 기호 실행하여 상기 명령어에 대한 비트 벡터 시맨틱을 출력하는 단계는, 상기 RTL 프로세서의 하드웨어를 리셋하여 상기 RTL 프로페서의 파이프라인을 초기화하는 단계; 및상기 RTL 프로세서의 기호와 실제 값을 사용하여 시뮬레이션을 수행하는 단계; 를 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 RTL 프로페서의 파이프라인을 초기화하는 단계는, 상기 RTL 프로세서의 기호와 실제 값을 사용하여 시뮬레이션하여 기호화된 명령어를 상기 RTL 프로세서에서 실행함으로써 상기 명령어의 초기화시 의미(Reset semantics)를 추출하는 단계를 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 RTL 프로페서의 파이프라인을 초기화하는 단계 후에,상기 RTL 프로세서의 기호와 실제 값을 사용하여 시뮬레이션을 수행하는 단계는, 상기 메모리 인터페이스를 통해 상기 외부 메모리가 상기 시뮬레이션 코어로 명령어 읽기(fetch) 접근에 대해 첫 사이클에는 시험대상 명령어를 반환하고, 나머지 사이클에는 NOP 명령어를 반환하는 단계를 더 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 RTL 프로세서의 기호와 실제 값을 사용하여 시뮬레이션을 수행하는 단계는, 상기 NOP 명령어와 미 구현 명령어를 사용해 RTL 프로세서를 시뮬레이션하고 시뮬레이션 과정에서 상기 명령어의 상태 변화를 학습하는 단계를 포함하는도메인 특화 프로세서의 ISA 명세 자동 추출 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>울산광역시 울주군...</address><code>120150812047</code><country>대한민국</country><engName>UNIST(ULSAN NATIONAL INSTITUTE OF SCIENCE AND TECHNOLOGY)</engName><name>울산과학기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>울산광역시 울주군...</address><code> </code><country> </country><engName>Moon Hyungon</engName><name>문현곤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>울산광역시 울주군...</address><code> </code><country> </country><engName>SEON HA</engName><name>하선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구  법원로*길  **, *층 (서초동, 태흥빌딩)</address><code>920201001264</code><country>대한민국</country><engName>BLT Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인비엘티</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1418403-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5044479-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230184660.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937ec630cf2e4a7e28c651acf28f2a2dbb9a6f43fec88ce1cdf7d3357966cdb8230cd4fb0235b5b7a18c500d4e61ea0fd93af1406775aea5eb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf73701b3b9e784fc0c6d89dc30c19eac4239f1e553758ed9fe9d67b167cb49c7deeb766f6c457ec55c709eb483d6102297a871c8c4a2296f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>