<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:47.3147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006494</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비접촉식 수면 검출 및 방해 귀인</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTACTLESS SLEEP DETECTION AND DISTURBANCE ATTRIBUTION</inventionTitleEng><openDate>2023.04.11</openDate><openNumber>10-2023-0048342</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비접촉식 수면 추적을 위한 다양한 시스템, 디바이스 및 방법이 제시된다. 레이더 센서와 같은 비접촉식 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여, 사용자가 수면 상태에 들어갔는지를 결정한다. 사용자가 수면 상태로부터 깨어 있는 상태로 전환하는 전환 시간이 결정될 수 있다. 환경 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여, 환경 이벤트가 전환 시간의 기간 내에 발생하는 것으로 식별될 수 있다. 전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트에 기초하여 사용자 깨어남이 환경 이벤트로 인한 것으로 귀인(attribute)될 수 있다. 귀인된 환경 이벤트의 표시가 사용자가 깨어난 원인으로서 출력될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022035526</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/040643</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비접촉식 수면 추적 디바이스로서,하우징;하우징에 의해 수용된 제1 환경 센서;하우징에 의해 수용되고 사용자의 움직임을 원격으로 모니터링하는 비접촉식 센서; 및하우징에 의해 수용되고 제1 환경 센서 및 비접촉식 센서로부터 데이터를 수신하는 하나 이상의 프로세서를 포함하는 처리 시스템을 포함하고, 상기 처리 시스템은: 비접촉식 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여, 사용자가 수면 상태에 진입했다고 결정하고; 사용자가 수면 상태로부터 깨어 있는 상태로 전환(transition)하는 전환 시간을 결정하고; 제1 환경 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여, 전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트를 식별하고; 전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트에 기초하여 사용자가 깨어난 것이 환경 이벤트로 인한 것으로 귀인(attribute)시키고; 그리고 귀인된 환경 이벤트의 표시를 사용자가 깨어난 원인으로서 출력하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 비접촉식 센서는 저전력 연속파(CW) 레이더를 사용하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 환경 센서는 주변광 센서이고; 그리고상기 처리 시스템은 주변 광 센서로부터 검출된 주변 광 레벨을 처리하는 것에 기초하여 사용자가 깨어난 것이 적어도 부분적으로 주변 광 레벨로 인한 것으로 귀인시키는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 처리하는 것은 주변광 레벨이 적어도 임계량 만큼 증가하였는지 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제1 환경 센서는 마이크로폰이고, 상기 처리 시스템은 사용자가 깨어난 것이 적어도 마이크로폰에 의해 캡처된 사운드로 인한 것으로 귀인시키는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,제2 환경 센서와; 그리고환경 이벤트를 식별하도록 구성되는 처리 시스템을 더 포함하고, 상기 처리 시스템은, 제1 환경 센서로부터 수신된 데이터를 제1 임계값과 비교하고; 그리고 제2 환경 센서로부터 수신된 데이터를 제2 임계값과 비교하도록 구성되며, 상기 환경 이벤트를 식별하는 처리 시스템은 제2 환경 센서로부터 수신된 데이터에 추가로 기초하여, 제1 환경 센서로부터 수신된 데이터를 제1 임계값과 비교하고, 제2 환경 센서로부터 수신된 데이터를 제2 임계값과 비교하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 제1 환경 센서는 온도 센서이고 그리고상기 환경 이벤트는 온도 변화인 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 비접촉식 센서는,57-64GHz 이내의 저전력 연속파(CW) 레이더 및 20dBm 이하의 피크 유효 등방성 복사 전력(EIRP)을 출력하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,하우징에 수용된 무선 네트워크 인터페이스;하우징에 수용된 전자 디스플레이 스크린;하우징에 수용된 마이크로폰;하우징에 수용된 스피커; 그리고하우징의 일부로서 통합된 스탠드를 더 포함하고,상기 처리 시스템은 무선 네트워크 인터페이스, 전자 디스플레이 스크린, 마이크로폰 및 스피커와 통신하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 처리 시스템은,마이크로폰을 통해 음성 기반 질의를 수신하고;무선 네트워크 인터페이스를 통해 음성 기반 질의에 기초한 정보를 출력하고;무선 네트워크 인터페이스를 통해 클라우드 기반 서버 시스템으로부터 데이터를 수신하고; 그리고스피커를 통해 음성 기반 질의에 대한 응답을 출력하도록 추가로 구성되고, 상기 응답은 사용자가 깨어난 원인으로서 상기 귀인된 환경 이벤트를 나타내는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 처리 시스템은,전자 디스플레이 스크린, 합성 음성을 사용하는 스피커, 또는 둘 모두를 통해 상기 귀인된 환경 이벤트의 표시를 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법으로서, 상기 방법은,비접촉식 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여, 사용자가 수면 상태에 진입했다고 결정하는 단계;사용자가 수면 상태로부터 깨어 있는 상태로 전환하는 전환 시간을 결정하는 단계;제1 환경 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여, 전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트를 식별하는 단계;전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트에 기초하여 사용자가 깨어난 것이 환경 이벤트로 인한 것으로 귀인시키는 단계; 및귀인된 환경 이벤트의 표시를 사용자가 깨어난 원인으로서 출력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 비접촉식 센서로부터 수신된 데이터는,저전력 주파수 변조 연속파(FMCW) 레이더에 기초하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 제1 환경 센서는 주변광 센서이고; 그리고상기 환경 이벤트를 식별하는 단계는,주변광 레벨이 증가했는지 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 제1 환경 센서는 주변광 센서이고; 그리고상기 환경 이벤트를 식별하는 단계는,주변광 레벨이 증가했는지 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 제1 환경 센서는 마이크로폰이고, 그리고상기 환경 이벤트를 식별하는 단계는,사용자를 깨우기에 충분한 더 큰 소리가 마이크로폰에 의해 캡처되었다고 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 제1 환경 센서는 온도 센서이고; 그리고상기 환경 이벤트를 식별하는 단계는,온도 변화가 검출되었다고 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,마이크로폰을 통해 음성 기반 질의를 수신하는 단계; 및스피커를 통해 음성 기반 질의에 대한 응답을 출력하는 단계를 더 포함하고, 상기 응답은 귀인된 환경 이벤트를 사용자가 깨어난 원인으로서 나타내는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 방법은,무선 네트워크 인터페이스를 통해 음성 기반 질의에 기초한 정보를 출력하는 단계; 및무선 네트워크 인터페이스를 통해 클라우드 기반 서버 시스템으로부터 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 전환 시간을 결정하는 단계, 환경 이벤트를 식별하는 단계, 사용자가 깨어난 것을 환경 이벤트에 귀인시키는 단계, 귀인된 환경 이벤트의 표시를 사용자가 깨어난 원인으로서 출력하는 단계는,비접촉식 수면 추적 디바이스의 처리 시스템에 의해 수행되고, 상기 제1 환경 센서는 비접촉식 수면 추적 디바이스의 일부인 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 다중 사용자 모니터링을 위한 비접촉식 수면 분석 디바이스로서,하우징과;하우징에 수용되며 영역이 있는 전파를 사용하여 움직임을 모니터링하는 레이더 센서와;하우징에 수용되어 레이더 센서로부터 데이터를 수신하는 하나 이상의 프로세서를 포함하는 처리 시스템을 포함하고, 상기 처리 시스템은: 레이더 센서로부터 데이터를 수신하고; 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 대해 클러스터링을 수행하고, 상기 클러스터링된 데이터는 제1 클러스터 및 제2 클러스터를 나타내고; 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 대해 수행된 클러스터링에 기초하여, 2명의 사용자가 영역 내에 존재하는지 결정하고; 2명의 사용자가 존재한다는 결정에 응답하여, 제1 클러스터와 제2 클러스터 사이의 중간점 위치를 계산하고; 계산된 중간점에 기초하여 레이더 센서로부터의 데이터의 제1 부분을 제1 사용자에게 매핑하고; 계산된 중간점에 기초하여 레이더 센서로부터의 데이터의 제2 부분을 제2 사용자에게 매핑하고; 제1 사용자에 대한 데이터의 제1 부분 및 제2 사용자에 대한 데이터의 제2 부분에 대해 일정 기간 동안 별도의 수면 분석을 수행하고; 그리고 일정 기간 동안 데이터의 제1 부분에 기초하여 제1 사용자에 대한 수면 정보 및 일정 기간 동안 데이터의 제2 부분에 기초하여 제2 사용자에 대한 수면 정보를 출력하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 처리 시스템은,레이더 센서로부터 추가 데이터를 수신하고;2명의 사용자가 존재한다고 결정하고 중심점 위치를 계산한 후, 레이더 센서로부터 수신한 추가 데이터에 대해 클러스터링을 수행하고, 상기 클러스터링된 데이터는 단일 클러스터를 나타내며; 그리고레이더 센서로부터 수신된 추가 데이터에 대해 수행된 클러스터링에 기초하여 단일 사용자만 존재하는지 결정하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 처리 시스템은,계산된 중간점과 관련된 단일 클러스터의 위치에 기초하여 제1 사용자와 제2 사용자 중 어느 사용자가 단일 사용자인지 결정하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 처리 시스템은,레이더 센서로부터 수신된 데이터를 더 적은 차원으로 변환하도록 더 구성되고, 상기 레이더 센서로부터 수신된 데이터는 다차원이고, 상기 클러스터링은 변환된 데이터에 대해 수행되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 사용자에 대한 데이터의 제1 부분 및 제2 사용자에 대한 데이터의 제2 부분에 대해 일정 기간 동안 별도의 수면 분석을 수행하도록 구성되는 처리 시스템은,제1 사용자가 처음으로 수면 상태에 진입했다고 결정하고; 그리고제2 사용자가 두 번째로 수면 상태에 진입했다고 결정하도록 구성되는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 레이더 센서는,저전력 FMCW 레이더를 사용하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 하우징에 수용된 제1 환경 센서를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 처리 시스템은,제1 사용자가 수면 상태로부터 깨어 있는 상태로 전환하는 전환 시간을 결정하고;제1 환경 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여, 전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트를 식별하고; 그리고전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트에 기초하여 제1 사용자가 께어난 것이 환경 이벤트로 인한 것으로 귀인시키도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 처리 시스템은,제1 사용자에 매핑된 상기 귀인된 환경 이벤트의 표시를 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제1 환경 센서는 주변광 센서이고; 그리고상기 환경 이벤트를 식별하도록 구성되는 처리 시스템은 주변 광 레벨이 적어도 임계량만큼 증가했다고 결정하도록 구성되는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 제1 환경 센서는 마이크로폰이고; 그리고상기 환경 이벤트를 식별하도록 구성되는 처리 시스템은 소리가 검출되었다고 결정하도록 구성되는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서,하우징에 수용된 무선 네트워크 인터페이스;하우징에 수용된 디스플레이 스크린;하우징에 수용된 마이크로폰;하우징에 수용된 스피커; 및하우징의 일부로서 통합된 스탠드를 더 포함하고,상기 처리 시스템은 무선 네트워크 인터페이스, 디스플레이 스크린, 마이크로폰 및 스피커와 통신하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 처리 시스템은,마이크로폰을 통해 음성 기반 질의를 수신하고;무선 네트워크 인터페이스를 통해 음성 기반 질의에 기초한 정보를 출력하고;무선 네트워크 인터페이스를 통해 클라우드 기반 서버 시스템으로부터 데이터를 수신하고; 그리고스피커를 통해 음성 기반 쿼리에 대한 응답을 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법으로서, 상기 방법은,영역으로 방출되는 전파에 기초한 레이더 데이터 스트림을 수신하는 단계와;레이더 데이터 스트림에 대해 클러스터링을 수행하는 단계와, 상기 클러스터링된 데이터는 제1 클러스터 및 제2 클러스터를 나타내고;레이더 데이터 스트림에 대해 수행된 클러스터링에 기초하여, 2명의 사용자가 영역 내에 존재하는지 결정하는 단계와;2명의 사용자가 존재한다는 결정에 응답하여, 제1 클러스터와 제2 클러스터 사이의 중간점 위치를 계산하는 단계와;계산된 중간점에 기초하여 레이더 데이터 스트림의 제1 부분을 제1 사용자에게 매핑하는 단계와;계산된 중간점에 기초하여 레이더 데이터 스트림의 제2 부분을 제2 사용자에게 매핑하는 단계와;제1 사용자에 대한 데이터의 제1 부분 및 제2 사용자에 대한 데이터의 제2 부분에 대해 일정 기간 동안 별도의 수면 분석을 수행하는 단계와; 그리고일정 기간 동안 데이터의 제1 부분에 기초하여 제1 사용자에 대한 수면 정보 및 일정 기간 동안 데이터의 제2 부분에 기초하여 제2 사용자에 대한 수면 정보를 출력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 방법은,레이더 데이터 스트림의 일부로서 추가 데이터를 수신하는 단계와;2명의 사용자가 존재한다고 결정하고 중간점 위치를 계산한 후, 수신된 레이더 데이터 스트림의 추가 데이터에 대해 클러스터링을 수행하는 단계와, 상기 클러스터링된 데이터는 단일 클러스터를 나타내고; 그리고레이더 데이터 스트림의 일부로서 수신된 추가 데이터에 대해 수행된 클러스터링에 기초하여 단일 사용자만 존재하는지 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 사용자와 제2 사용자 중 어느 사용자가 단일 사용자인지 결정하는 것은 계산된 중간점과 관련된 단일 클러스터의 위치에 기초하는 것을 특징으로 하는 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 방법은,레이더 데이터 스트림을 단일 차원으로 변환하는 단계를 더 포함하고, 상기 레이더 데이터 스트림은 다차원이고, 상기 클러스터링은 변환된 데이터에 대해 수행되는 것을 특징으로 하는 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서,상기 레이더 데이터 스트림은 레이더 집적 회로(IC)에 의해 출력되고,상기 레이더 데이터 스트림은 레이더 IC에 의해 출력되는 저전력 FMCW 레이더에 기초하는 것을 특징으로 하는 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 상기 제1 사용자에 대한 데이터의 제1 부분 및 제2 사용자에 대한 데이터의 제2 부분에 대해 일정 기간 동안 별도의 수면 분석을 수행하는 단계는,제1 사용자가 처음으로 수면 상태에 진입했다고 결정하는 단계와; 그리고제2 사용자가 두 번째로 수면 상태에 진입했다고 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항에 있어서,제1 사용자가 수면 상태로부터 깨어 있는 상태로 전환하는 전환 시간을 결정하는 단계와;전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트를 식별하는 단계와; 그리고전환 시간의 기간 내에 발생하는 환경 이벤트에 기초하여 제1 사용자가 깨어난 것이 환경 이벤트로 인한 것으로 귀인시키는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 다중 사용자의 비접촉식 수면 모니터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 스마트 홈 디바이스로서,하우징과;하우징에 수용된 전자 디스플레이와;57 GHz-64 GHz 주파수 스펙트럼 내의 밀리미터 전파를 사용하여 타겟 영역 내의 움직임을 모니터링하는 하우징에 내장된 레이더 시스템과, 상기 타겟 영역은 다중 사용자 침대의 영역을 포함할 수 있을 만큼 충분히 크고, 상기 레이더 시스템에서 방출되는 순간 유효 등방성 복사 전력(EIRP)은 절대 20dBm을 초과하지 않으며;하우징에 수용되어 레이더 센서로부터 레이더 데이터를 수신하고 프리젠테이션을 위해 정보를 전자 디스플레이로 출력하는 하나 이상의 프로세서를 포함하는 처리 시스템을 포함하고, 상기 처리 시스템은: 다른 비-레이더 센서 또는 사용자 입력으로부터 도출된 정보 없이 레이더 데이터에만 기초하여, 레이더 데이터를 처리하여 2명의 사용자가 존재하는지 결정하고; 다른 비-레이더 센서로부터 도출된 정보 없이 레이더 데이터에만 기초하여, 레이더 데이터를 처리하여 2명의 사용자 각각의 심박수 및 호흡수를 결정하고; 그리고 결정된 심박수 및 결정된 호흡수에 기초하여 수면 정보가 전자 디스플레이에 2명의 사용자 각각에 대해 디스플레이되게 하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 스마트 홈 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 비접촉식 기침 검출 디바이스로서,하우징;하우징에 수용된 마이크로폰;하우징에 수용된 레이더 센서; 및하우징에 수용되어 마이크로폰과 레이더 센서로부터 데이터를 수신하는 하나 이상의 프로세서를 포함하는 처리 시스템을 포함하고, 상기 처리 시스템은, 마이크로폰으로부터 오디오 데이터를 수신하고; 수신된 오디오 데이터에 기초하여 기침이 발생했음을 검출하고; 레이더 센서로부터 반사된 전파를 나타내는 레이더 데이터를 수신하고; 수신된 레이더 데이터를 이용하여 상태 분석 프로세스를 수행하고; 그리고 수신된 레이더 데이터를 사용하여 수행된 상태 분석 프로세스에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 검출된 기침을 특정 사용자에게 귀인시키도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 처리 시스템은,시전 트레이닝된 기침 검출 기계 학습 모델을 사용하여 마이크로폰으로부터 수신된 오디오 데이터를 분석함으로써 기침이 발생했음을 검출하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 처리 시스템은,기침이 발생했음을 검출한 후에 마이크로폰으로부터 수신된 오디오 데이터를 삭제하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 검출된 기침을 특정 사용자에게 귀인시키도록 구성되는 처리 시스템은,모니터링되고 있는 유일한 사용자가 상기 검출된 기침에 귀인된다고 결정하도록 구성되는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 상태 분석 프로세스를 수행하도록 구성되는 처리 시스템은,특정 사용자가 상기 검출된 기침의 기간 내에 침대 안에서 움직였다고 결정하도록 구성되는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 상기 검출된 기침을 특정 사용자에 귀인시키는 처리 시스템은,모니터링되는 복수의 사용자 중 특정 사용자가 상기 검출된 기침에 귀인된다고 결정하는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 상태 분석 프로세스를 수행하도록 구성되는 처리 시스템은,특정 사용자가 상기 검출된 기침의 기간 내에 침대 안에서 복수의 사용자 중 다른 사용자보다 더 많이 움직였다고 결정하도록 구성되는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서, 상기 처리 시스템은,기침이 특정 사용자에게 귀인됨을 나타내는 수면 데이터가 저장되게 하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,하우징에 수용되어 처리 시스템과 통신하는 무선 네트워크 인터페이스; 및하우징에 수용되어 처리 시스템과 통신하는 스피커를 추가로 포함하고, 상기 처리 시스템은, 마이크로폰을 통해 음성 명령을 수신하고; 음성 명령에 기초한 데이터를 무선 네트워크 인터페이스를 통해 클라우드 기반 서버 시스템으로 출력하고; 출력 데이터에 응답하여, 무선 네트워크 인터페이스를 통해 클라우드 기반 서버 시스템으로부터 명령을 수신하고; 그리고 명령에 응답하여 저장된 기침 데이터를 출력하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제42항에 있어서, 상기 처리 시스템은,특정 사용자가 수면 중에 기침한 횟수를 나타내는 보고를 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제42항에 있어서, 프리젠테이션을 위해 보고를 출력하는 처리 시스템과 통신하는 전자 디스플레이를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항에 있어서, 상기 처리 시스템은,특정 사용자에 의한 기침의 양이 증가하는지, 감소하는지 또는 일정하게 유지되는지를 나타내는 경향 보고를 복수의 날(day) 동안 생성하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항에 있어서,상기 레이더 센서는 처리 시스템과 구별되는 집적 회로(IC)이고, 그리고상기 레이더 센서는 주파수 변조 연속파(FMCW) 레이더를 비접촉식 기침 검출 디바이스의 환경으로 출력하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 FMCW 레이더는,57GHz~64GHz의 주파수를 갖고 20dBm 이하의 피크 EIRP를 갖는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법으로서, 상기 방법은,오디오 데이터 스트림을 수신하는 단계;수신된 오디오 데이터 스트림에 기초하여 기침이 발생했음을 검출하는 단계;레이더 데이터 스트림을 수신하는 단계;수신된 레이더 데이터를 사용하여 상태 분석 프로세스를 수행하는 단계; 및수신된 레이더 데이터를 사용하여 수행된 상태 분석 프로세스에 기초하여 상기 검출된 기침을 특정 사용자에게 귀인시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 기침이 발생했음을 검출하는 단계는,사전 트레이닝된 기침 검출 기계 학습 모델을 사용하여 상기 수신된 오디오 데이터 스트림을 분석함으로써 수행되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서,상기 방법은, 기침이 발생했음을 검출한 후에 상기 수신된 오디오 데이터 스트림을 삭제하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, 상기 상태 분석 프로세스를 수행하는 단계는,특정 사용자가 상기 검출된 기침의 기간 내에 침대 안에서 움직였다고 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항에 있어서,상기 상태 분석 프로세스를 수행하는 단계는,특정 사용자가 상기 검출된 기침의 기간 내에 침대 안에서 하나 이상의 다른 사용자보다 더 많이 움직였다고 결정하는 단계를 포함하고; 그리고상기 검출된 기침을 특정 사용자에게 귀인시키는 단계는,특정 사용자가 상기 검출된 기침에 귀인된다고 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56항에 있어서, 상기 비접촉식 기침 검출 디바이스의 처리 시스템은,마이크로폰으로부터 오디오 데이터 스트림을 수신하고 비접촉식 기침 검출 디바이스의 레이더 집적 회로(IC)로부터 레이더 데이터 스트림을 수신하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항에 있어서,상기 방법은,마이크로폰을 통해 음성 명령을 수신하는 단계;음성 명령에 기초한 데이터를 무선 네트워크 인터페이스를 통해 클라우드 기반 서버 시스템으로 출력하는 단계;출력 데이터에 응답하여 무선 네트워크 인터페이스를 통해 클라우드 기반 서버 시스템으로부터 명령을 수신하는 단계; 및전자 디스플레이를 통해 상기 수신된 명령에 응답하여 저장된 기침 데이터를 출력하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 기침 검출을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 비접촉식 수면 분석 디바이스로서, 상기 디바이스는,하우징;하우징에 수용되어 복수의 안테나를 포함하고 전파를 사용하여 움직임을 모니터링하는 레이더 센서;하우징에 수용되어 레이더 센서로부터 데이터를 수신하는 하나 이상의 프로세서를 포함하는 처리 시스템을 포함하고, 상기 처리 시스템은, 복수의 디지털 레이더 데이터 스트림을 수신하고, 상기 복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 각 디지털 스트림은 레이더 센서의 복수의 안테나 중 하나의 안테나에 의해 수신된 전파에 기초하고; 제1 가중치 및 제2 가중치를 결정하기 위해 방향 최적화 프로세스를 수행하고, 상기 방향 최적화 프로세스는 사용자가 자는 침대의 영역을 타겟팅하고; 복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제1 디지털 레이더 데이터 스트림에 제1 가중치를 적용하고; 복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제2 디지털 레이더 데이터 스트림에 제2 가중치를 적용하고; 제1 지향성(directionally-targeted) 레이더 데이터 스트림을 생성하기 위해 상기 가중된 제1 디지털 레이더 데이터 스트림과 상기 가중된 제2 디지털 레이더 데이터 스트림을 결합하고; 제1 지향성 레이더 데이터 스트림에 기초하여 수면 분석을 수행하고; 그리고 수행된 수면 분석에 기초하여 사용자의 수면 데이터를 출력하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 처리 시스템은,검출된 움직임의 양이 가장 많은 방향을 결정함으로써 제1 가중치 및 제2 가중치를 결정하는 방향 최적화 프로세스를 수행하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 방향 최적화 프로세스를 수행하도록 구성되는 처리 시스템은,제1 가중치 및 제2 가중치에 대해 선택된 다양한 값에 기초하여 최소자승 최적화 프로세스를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서, 상기 방향 최적화 프로세스는,최적화된 수직 방향만을 결정하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서,상기 제1 가중치, 제2 가중치, 또는 둘 모두는,제1 디지털 데이터 스트림, 제2 디지털 데이터 스트림, 또는 둘 모두에 지연을 도입하는 복소수 값인 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제63항에 있어서,상기 복수의 안테나는 적어도 3개의 안테나를 포함하고;상기 처리 시스템은, 복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제2 디지털 데이터 스트림에 제3 가중치를 적용하고; 복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제3 디지털 데이터 스트림에 제4 가중치를 적용하고; 그리고 제2 지향성 레이더 데이터 스트림을 생성하기 위해 상기 가중된 제3 디지털 데이터 스트림과 상기 가중된 제4 디지털 데이터 스트림을 결합하도록 더 구성되고, 상기 수면 분석은 제2 지향성 레이더 데이터 스트림에 기초하여 추가로 수행되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 하우징에 부착된 디스플레이 스크린을 더 포함하고,상기 비접촉식 수면 분석 디바이스는 침대 옆 디바이스이고;상기 복수의 안테나는 디스플레이 스크린에 실질적으로 평행하고;상기 디스플레이 스크린은 가독성을 위해 디스플레이 스크린이 상향(upward-facing) 각도로 배치되도록 하우징에 부착되고; 그리고상기 방향 최적화 프로세스는 상향 각도를 보상하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제63항에 있어서,상기 레이더 센서는 주파수 변조 연속파(FMCW) 레이더를 비접촉식 기침 검출 디바이스의 환경으로 출력하고, 그리고상기 FMCW 레이더는 57~64GHz의 주파수를 가지며 20dBm 이하의 피크 유효 등방성 방사 전력(EIRP)을 갖는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서, 상기 처리 시스템은,수면 분석 동안, 초기에 제1 지향성 레이더 데이터 스트림과 제2 지향성 레이더 데이터 스트림을 개별적으로 처리하고;초기 처리 후에, 제1 지향성 레이더 데이터 스트림 및 제2 지향성 레이더 데이터 스트림으로부터 획득된 데이터를 결합하고; 그리고제1 지향성 레이더 데이터 스트림과 제2 지향성 레이더 데이터 스트림으로부터 획득된 결합 데이터를 사용하여 수면 분석을 완료하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 제1 가중치, 제2 가중치, 제3 가중치 및 제4 가중치는,L자형으로 배열된 적어도 3개의 안테나를 보상하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제63항에 있어서, 상기 레이더 센서는,주파수 변조 연속파(FMCW) 전파를 출력하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제63항에 있어서,하우징에 수용된 마이크로폰;하우징에 수용된 스피커; 및하우징에 수용된 전자 디스플레이를 더 포함하고, 상기 마이크로폰, 스피커 및 전자 디스플레이는 처리 시스템과 통신하고 그리고 상기 처리 시스템은, 마이크로폰에 의해 수신된 구두 명령에 응답하여, 전자 디스플레이를 통해 수면 데이터를 출력하고; 그리고 마이크로폰에 의해 수신된 구두 명령에 응답하여, 스피커를 통해 수면 데이터에 대한 합성 음성을 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법으로서, 상기 방법은,복수의 디지털 레이더 데이터 스트림을 수신하는 단계와, 상기 복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 각 디지털 스트림은 침대 옆에 설치된 비접촉식 수면 분석 디바이스의 레이더 센서의 복수의 안테나 중 하나의 안테나에 의해 수신된 전파에 기초하고;제1 가중치 및 제2 가중치를 결정하기 위해 방향 최적화 프로세스를 수행하는 단계와, 상기 방향 최적화 프로세스는 사용자가 자는 침대 내의 영역을 타겟팅하고;복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제1 디지털 레이더 데이터 스트림에 제1 가중치를 적용하는 단계와;복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제2 디지털 레이더 데이터 스트림에 제2 가중치를 적용하는 단계와;제1 지향성 레이더 데이터 스트림을 생성하기 위해 상기 가중된 제1 디지털 레이더 데이터 스트림과 상기 가중된 제2 디지털 레이더 데이터 스트림을 결합하는 단계와;제1 지향성 레이더 데이터 스트림에 기초하여 수면 분석을 수행하는 단계와; 그리고수행된 수면 분석에 기초하여 사용자의 수면 데이터를 출력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 제1 가중치, 상기 제2 가중치, 또는 둘 모두는,제1 디지털 데이터 스트림, 제2 디지털 데이터 스트림, 또는 둘 모두에 지연을 도입하는 복소수 값인 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서,상기 방법은,검출된 움직임의 양이 가장 많은 방향을 결정함으로써 제1 가중치 및 제2 가중치를 결정하는 방향 최적화 프로세스를 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 방향 최적화를 수행하는 단계는,제1 가중치와 제2 가중치를 획득하기 위해 최소자승 최적화를 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 방향 최적화 프로세스는,수평 방향이 고정된 상태에서 최적화된 수직 방향만을 결정하는 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75항에 있어서, 상기 방법은,복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제2 디지털 데이터 스트림에 제3 가중치를 적용하는 단계와; 그리고복수의 디지털 레이더 데이터 스트림의 제3 디지털 데이터 스트림에 제4 가중치를 적용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 방법은,제2 지향성 레이더 데이터 스트림을 생성하기 위해 상기 가중된 제3 디지털 데이터 스트림과 상기 가중된 제4 디지털 데이터 스트림을 결합하는 단계를 더 포함하고, 상기 수면 분석은 제2 지향성 레이더 데이터 스트림에 기초하여 추가로 수행되는 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 방법은,수면 분석 중에, 초기에 제1 지향성 레이더 데이터 스트림과 제2 지향성 레이더 데이터 스트림을 개별적으로 처리하는 단계와;초기 처리 후, 제1 지향성 레이더 데이터 스트림과 제2 지향성 레이더 데이터 스트림으로부터 획득된 부분적으로 처리된 데이터를 결합하는 단계와; 그리고제1 지향성 레이더 데이터 스트림과 제2 지향성 레이더 데이터 스트림으로부터 획득된 결합 데이터를 사용하여 수면 분석을 완료하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 타겟 비접촉식 수면 모니터링을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 비접촉식 수면 추적 디바이스로서,하우징;하우징에 수용된 전자 디스플레이 스크린;하우징에 수용된 사용자 인터페이스;하우징에 수용된 레이더 센서; 및하우징에 수용되어 레이더 센서 및 사용자 인터페이스로부터 데이터를 수신하고 프리젠테이션을 위해 전자 디스플레이 스크린에 데이터를 출력하는 하나 이상의 프로세서를 포함하는 처리 시스템을 포함하고, 상기 처리 시스템은, 사용자 인터페이스를 통해, 수면 추적 설정 프로세스가 수행되도록 요청하는 사용자 입력을 수신하고; 사용자 입력에 응답하여, 사용자가 존재하고 정적인지 여부를 결정하기 위해 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 검출 프로세스를 수행하고; 검출 프로세스가 사용자가 존재하고 정적이라고 결정하는 것에 응답하여, 사용자가 존재하고 정적인 기간을 평가하기 위해 일정 기간 동안 일관성 분석을 수행하고; 그리고 일정 기간 동안의 일관성 분석에 기초하여, 사용자가 침대에서 레이더 센서를 통해 감지되면 사용자의 수면이 추적되도록 수면 추적을 활성화하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 검출 프로세스는,사용자가 존재하고 정적인지 결정하기 위해 신경망을 사용하는 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 일관성 분석은,신경망이 정의된 지속 기간 동안 사용자를 존재하고 정적인 것으로 분류했는지 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항에 있어서, 상기 처리 시스템은,일관성 분석에 기초하여, 전자 디스플레이 화면을 통해, 수면 추적 설정이 성공적으로 수행되었다는 표시를 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항에 있어서, 상기 처리 시스템은,사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 전자 디스플레이 스크린을 통해, 사용자가 수면 자세로 침대에 누워야 한다는 표시를 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항에 있어서,상기 사용자가 존재하고 정적인지 여부를 결정하기 위해 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 검출 프로세스를 수행하도록 구성되는 처리 시스템은, 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 사용자의 호흡을 검출하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제83항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 마이크로폰이고, 그리고상기 사용자는 수면 추적 설정 프로세스가 수행되도록 요청하는 명령을 말하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제83항에 있어서, 상기 전자 디스플레이 스크린은 사용자 인터페이스로서 기능하는 터치스크린이고, 상기 사용자는 수면 추적 설정 프로세스를 수행하라는 요청을 나타내는 터치 입력을 제공하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제83항에 있어서,상기 레이더 센서는,57~64GHz의 주파수를 가지며 20dBm 이하의 피크 EIRP를 갖는 레이더를 방출하는 단일 집적 칩(IC)을 사용하여 구현된 주파수 변조 연속파(FMCW) 레이더 센서인 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제83항에 있어서, 상기 처리 시스템은,사용자 인터페이스를 통해, 수면 추적 설정 프로세스가 수행되도록 요청하는 제2 사용자 입력을 수신하고;제2 사용자 입력에 응답하여, 사용자가 존재하고 정적인지 여부를 결정하기 위해 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 제2 검출 프로세스를 수행하고;제2 검출 프로세스에 응답하여, 과도한 양의 움직임이 존재한다고 결정하고; 그리고과도한 양의 움직임이 존재한다는 결정에 응답하여, 비접촉식 수면 추적 디바이스의 환경에서 주변의 움직임 소스를 제거하기 위한 추천을 출력하도록 더 구성되고, 상기 제2 사용자 입력은 사용자 입력 이전에 발생하는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서,상기 처리 시스템은,과도한 양의 움직임이 존재한다는 결정에 응답하여, 수면 추적이 성공적으로 설정되지 않았다는 표시를 출력하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 비접촉식 수면 추적 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법으로서,비접촉식 수면 추적 디바이스의 사용자 인터페이스를 통해, 수면 추적 설정 프로세스가 수행되도록 요청하는 사용자 입력을 수신하는 단계;사용자 입력에 응답하여, 비접촉식 수면 추적 디바이스에 의해, 사용자가 존재하고 정적인지 여부를 결정하기 위해 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 검출 프로세스를 수행하는 단계;사용자가 존재하고 정적인 것으로 검출 프로세스가 결정하는 것에 응답하여, 수면 추적 디바이스에 의해, 사용자가 존재하고 정적인 지속 기간을 평가하기 위해 일정 기간 동안 일관성 분석을 수행하는 단계; 및일관성 분석에 기초하여, 사용자가 침대에서 레이더 센서를 통해 검출되면 사용자의 수면이 추적되도록 수면 추적을 활성화하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 검출 프로세스는,신경망 분류기를 사용하여 사용자가 존재하고 정적인지를 결정하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 일관성 분석은,신경망 분류기가 사용자를 지속 기간 동안 존재하고 정적인 것으로 분류했는지 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항에 있어서,일관성 분석에 기초하여, 수면 추적 설정이 성공적으로 수행되었다는 표시를 출력하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제94항에 있어서, 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 사용자가 수면 자세로 침대에 누워야 한다는 표시를 출력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제94항에 있어서,상기 사용자가 존재하고 정적인지 여부를 결정하기 위해 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 검출 프로세스를 수행하는 단계는,레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 사용자의 호흡을 검출하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제94항에 있어서,사용자 인터페이스를 통해, 수면 추적 설정 프로세스가 수행되도록 요청하는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계;제2 사용자 입력에 응답하여, 사용자가 존재하고 정적인지 여부를 결정하기 위해 레이더 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 제2 검출 프로세스를 수행하는 단계;제2 검출 프로세스에 응답하여, 과도한 양의 움직임이 존재한다고 결정하는 단계; 및과도한 양의 움직임이 존재한다는 결정에 응답하여, 비접촉식 수면 추적 디바이스의 환경에서 움직임 소스를 제거하기 위한 추천을 출력하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 사용자 입력은 사용자 입력 이전에 발생하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서,과도한 양의 움직임이 존재한다는 결정에 응답하여, 수면 추적이 성공적으로 설정되지 않았다는 표시를 출력하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제94항에 있어서, 상기 레이더 센서는,단일 집적 칩(IC)으로 구현된 주파수 변조 연속파(FMCW) 레이더 센서인 것을 특징으로 하는 수면 추적 디바이스의 초기 설정 프로세스 수행 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Dongeek</engName><name>신 동익</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>DIXON, Michael</engName><name>딕슨 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDENSON, Andrew William</engName><name>골든슨 앤드류 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GARRISON, Jake</engName><name>게리슨 제이크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KANNAN, Ajay</engName><name>칸난 에이제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Jeffrey</engName><name>유 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>UDALL, Ashton</engName><name>우달 애쉬튼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MIXTER, Ken</engName><name>믹스터 켄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Reena</engName><name>리 레나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>JANSSENS, David</engName><name>얀센스 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIK, Desmond</engName><name>칙 데스몬드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/990,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/990,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/990,720</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/990,726</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/990,746</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0212718-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0041272-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0616910-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0616911-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006494.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935635399cac725f746c0a687d59c3cfa4feed3aeb1b2060d88c582bd3cd43690bb6ba3cab72ced81e32302d9bca4d05499657f89b10c6f5c3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e1d22e6afddf64742e4f69c730133dfb3758ad99f11305b581cfeb02d6d02053bcee9dec59e050a8eeaaaabeeebd4fbb68e70819530c9d6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>