<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:45.2445</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7003423</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전력 관리 장치를 갖는 약물 전달 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DRUG DELIVERY DEVICE WITH ELECTRONICS AND POWER MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2022.03.11</openDate><openNumber>10-2022-0031651</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 흡입 장치의 배터리 사용량을 줄이기 위해 흡입 장치가 흡입 데이터를 전송하는 횟수를 단 한 번으로 제한할 수도 있다. 시스템은 약물과 전자 모듈을 구비한 흡입 장치를 포함할 수도 있다. 시스템은, 서버가 모바일 장치 중 하나로부터 새로운 흡입 데이터를 수신하게 하며, 다른 모바일 장치가 새로운 흡입 데이터에 대한 요청을 흡입 장치로 전송하기 전에, 서버가 새로운 흡입 데이터를 모바일 장치 중 다른 하나로 전송하게 함으로써, 흡입 장치가 새로운 흡입 데이터를 임의의 모바일 장치로 전송하는 횟수를 단 한 번으로 제한할 수도 있다. 흡입 장치가 신속 대응(QR) 코드를 포함할 수도 있으며, 모바일 애플리케이션이 QR 코드로부터 흡입 장치의 투여 횟수 또는 약물의 유형 중 적어도 하나를 결정할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021007154</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/040879</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서, 메모리, 및 통신 회로를 포함하는 클라우드 기반 서버;마우스피스, 약물, 및 전자 모듈을 포함하는 흡입기로서, 전자 모듈은 프로세서, 메모리, 및 통신 회로를 포함하는 것인, 흡입기; 제 1 모바일 장치 상에 설치된 제 1 모바일 애플리케이션으로서, 제 1 모바일 장치는 프로세서, 통신 회로, 및 메모리를 포함하며, 상기 제 1 모바일 애플리케이션은, 제 1 모바일 장치의 프로세서가,    흡입 데이터에 대한 요청을 흡입기로 송신하게 하도록,   타임스탬프와 연관된 흡입 데이터를 흡입기로부터 수신하게 하도록, 그리고   흡입 데이터 및 타임스탬프를 클라우드 기반 서버로 전송하게 하도록구성되는 것인 제 1 모바일 애플리케이션;제 2 모바일 장치 상에 설치된 제 2 모바일 애플리케이션으로서, 제 2 모바일 장치는 프로세서, 통신 회로, 및 메모리를 포함하며, 상기 제 2 모바일 애플리케이션은, 제 2 모바일 장치의 프로세서가,   제 2 모바일 애플리케이션과 흡입기 사이의 마지막 동기화 시간의 표시를 포함하는 요청을 클라우드 기반 서버로 전송하게 하도록, 그리고   상기 요청에 응답하여 클라우드 기반 서버로부터 흡입기의 흡입 데이터를 수신하게 하도록구성되며, 흡입 데이터와 연관된 타임스탬프는 제 2 모바일 애플리케이션과 흡입기 사이의 마지막 동기화 시간에 후속하는 것인, 제 2 모바일 애플리케이션을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 흡입기가 임의의 모바일 장치로 흡입 데이터를 전송하는 횟수를 단 한 번으로 제한하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 흡입기와의 연결 모드에 진입하는 것에 응답하여, 제 2 모바일 애플리케이션은, 제 2 모바일 장치가 흡입 데이터에 대한 요청을 흡입기로 전송하게 하기 전에, 모바일 장치로 하여금 클라우드 기반 서버로 상기 요청을 전송하게 하도록 구성되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 제 2 모바일 애플리케이션은, 제 2 모바일 애플리케이션에 대한 사용자 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 제 2 모바일 장치가 클라우드 기반 서버로 상기 요청을 전송하게 하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 제 2 모바일 애플리케이션은, 제 2 모바일 애플리케이션이 클라우드 기반 서버로부터 흡입기의 흡입 데이터를 수신하기 전에, 제 2 모바일 장치가 흡입기와 연관된 제품 식별자(ID) 또는 흡입기의 환자와 연관된 환자 ID를 클라우드 기반 서버로 전송하게 하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 제 2 모바일 애플리케이션과 흡입기 사이의 마지막 동기화 시간의 표시는, 제 2 모바일 장치에 저장된 흡입기의 가장 최근의 흡입 데이터의 타임스탬프를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 제 2 모바일 애플리케이션은, 제 2 모바일 장치가 흡입기로 요청을 전송하게 하도록, 흡입기로부터 제 2 흡입 데이터를 수신하게 하도록, 제 2 흡입 데이터 및 연관된 타임스탬프를 클라우드 기반 서버로 전송하게 하도록 구성되며,제 1 모바일 애플리케이션은, 제 1 모바일 애플리케이션과 흡입기 사이의 마지막 동기화 시간의 표시를 포함하는 요청을 클라우드 기반 서버로 전송하도록, 그리고 클라우드 기반 서버로부터 제 2 흡입 데이터 및 흡입기의 연관된 타임스탬프를 수신하도록 구성되며, 제 2 흡입 데이터와 연관된 타임스탬프는 제 1 모바일 애플리케이션과 흡입기 사이의 마지막 동기화 시간에 후속하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 흡입기의 전자 모듈은, 전자 모듈이 최초로 오프 상태로부터 활성 상태로 변경되는 것에 응답하여 계수기를 시작시키도록, 사용자에 의한 흡입기의 사용에 응답하여 흡입 데이터를 기록하도록,계수기 값을 흡입 데이터와 연관시키도록, 그리고흡입 데이터와 계수기 값을 제 1 모바일 장치로 송신하도록구성되며,제 1 모바일 애플리케이션은, 제 1 모바일 장치의 프로세서가 계수기 값을 사용하여 타임스탬프를 결정하게 하도록 구성되며, 타임스탬프는 제 1 모바일 장치의 시간대에 기초한 흡입 데이터의 현지 평균 시간을 나타내는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 흡입기가 개별 투여량의 약물을 분배하도록 구성되며, 약물은,알부테롤 설페이트, 개별 투여량당 117 mcg의 알부테롤 설페이트;플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트; 또는살메테롤 지나포에이트와 조합된 플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 14 mcg의 살메테롤 지나포에이트와 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 약물은 알부테롤 설페이트, 플루티카손 프로피오네이트 또는 푸로에이트, 베클로메타손 디프로피오네이트, 또는 살메테롤과 조합된 플루티카손 프로피오네이트 또는 푸로에이트를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서, 흡입기는 신속 대응(QR: Quick Response) 코드를 추가로 포함하며,제 1 모바일 장치는 카메라를 추가로 포함하며, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가, 모바일 장치의 카메라를 사용하여 흡입기의 QR 코드의 이미지를 수신하게 하도록,QR 코드의 이미지에 기초하여 흡입기의 제품 식별자(ID)를 결정하게 하도록,QR 코드를 사용하여 흡입기의 투여 일정을 결정하게 하도록, 그리고흡입기의 투여 일정에 기초하여 예정된 투여를 행하기로 되어 있음을 나타내는 경고를 생성하게 하도록구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서, 흡입기는 신속 대응(QR) 코드를 추가로 포함하며,제 1 모바일 장치는 카메라를 추가로 포함하며, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가, 모바일 장치의 카메라를 사용하여 흡입기의 QR 코드의 이미지를 수신하게 하도록,QR 코드의 이미지에 기초하여 흡입기의 제품 식별자(ID)를 결정하게 하도록,제품 식별자에 기초하여 약물의 유형 또는 흡입기의 강도 중 하나 이상을 결정하게 하도록,약물의 유형 또는 흡입기의 강도에 기초하여 흡입기가 모바일 애플리케이션 또는 사용자와 호환 가능하지 않다고 결정하게 하도록, 그리고흡입기가 모바일 애플리케이션 또는 사용자와 호환 가능하지 않다는 것에 기초하여 모바일 장치의 디스플레이 장치에 오류 메시지를 생성하게 하도록구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가, 약물의 유형 또는 흡입기의 강도를 클라우드 기반 서버로 송신하게 하도록, 그리고클라우드 기반 서버로부터 약물의 유형 또는 흡입기의 강도와 사용자의 호환성의 표시를 수신하게 하도록구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 흡입기가 모바일 애플리케이션과 호환 가능하지 않다는 것에 기초하여, 모바일 장치의 프로세서가 모바일 장치와 흡입기의 페어링 프로세스를 거부하게 하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서, 흡입기는 신속 대응(QR) 코드를 추가로 포함하는 반면, 흡입기는 모바일 장치와의 통신 페어링 프로세스를 개시하기 위한 액추에이터, 버튼, 또는 스위치를 포함하지 않는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가,모바일 장치의 카메라를 사용하여 흡입기의 QR 코드의 이미지를 수신하게 하도록,QR 코드에 기초하여 흡입기의 고유한 통신 패스키(communication passkey)를 결정하게 하도록, 그리고전자 모듈과 모바일 애플리케이션 사이의 통신을 가능하게 하기 위해 통신 패스키를 흡입기의 전자 모듈로 전송하게 하도록추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 통신 패스키는 제품 식별자 및 블루투스 로우 에너지(BLE: Bluetooth Low Energy) 패스키를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 흡입 장치 및 모바일 애플리케이션을 포함하는 시스템에 있어서,흡입 장치는, 약물, 전자 모듈, 및 신속 대응(QR) 코드를 포함하며, 전자 모듈은 프로세서, 메모리, 및 통신 회로를 포함하고,모바일 애플리케이션은, 프로세서, 통신 회로, 및 카메라를 포함하는 모바일 장치 상에 설치되며, 상기 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가, 모바일 장치의 카메라를 사용하여 흡입 장치의 QR 코드의 이미지를 수신하게 하도록,QR 코드의 이미지에 기초하여 흡입 장치의 제품 식별자(ID)를 결정하게 하도록,제품 식별자에 기초하여 흡입 장치의 투여 횟수를 결정하게 하도록구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가 QR 코드를 사용하여 흡입 장치의 투여 일정을 결정하게 하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항 또는 제 19 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가, 흡입 장치의 투여 일정에 기초하여 예정된 투여를 행하기로 되어 있음을 나타내는 경고를 생성하게 하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가, QR 코드를 사용하여 흡입 장치의 강도 및 투여 일정에 관한 정보를 수신하게 하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가,QR 코드에 기초하여 흡입 장치의 고유한 통신 패스키를 결정하게 하도록, 그리고전자 모듈과 모바일 애플리케이션 사이의 통신을 가능하게 하기 위해 통신 패스키를 흡입 장치의 전자 모듈로 전송하게 하도록구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 통신 패스키는 제품 식별자를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서, 흡입 장치는 모바일 장치와의 통신 페어링 프로세스를 개시하기 위한 액추에이터, 버튼, 또는 스위치를 포함하지 않으며, 통신 패스키는 블루투스 로우 에너지(BLE) 패스키를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가,제품 식별자에 기초하여 흡입 장치의 약물의 유형을 결정하게 하도록,흡입 장치의 약물의 유형에 기초하여, 흡입 장치가 모바일 애플리케이션과 호환 가능하지 않다고 결정하게 하도록, 그리고흡입 장치가 모바일 애플리케이션과 호환 가능하지 않다는 것에 기초하여 모바일 장치의 디스플레이 장치에 오류 메시지를 표시하게 하도록구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 흡입 장치가 모바일 애플리케이션과 호환 가능하지 않다는 것에 기초하여, 모바일 장치의 프로세서가, 모바일 장치와 흡입 장치의 통신 페어링 프로세스를 거부하게 하도록 추가로 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 18 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서, 흡입 장치는 개별 투여량의 약물을 분배하도록 구성되며,약물은알부테롤 설페이트, 개별 투여량당 117 mcg의 알부테롤 설페이트;플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트; 또는살메테롤 지나포에이트와 조합된 플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 14 mcg의 살메테롤 지나포에이트와 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 18 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서, 약물은 알부테롤 설페이트, 플루티카손 프로피오네이트 또는 푸로에이트, 베클로메타손 디프로피오네이트, 또는 살메테롤과 조합된 플루티카손 프로피오네이트 또는 푸로에이트를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템에 있어서,프로세서, 메모리, 및 통신 회로를 포함하는 클라우드 기반 서버;마우스피스, 약물, 신속 대응(QR) 코드, 및 전자 모듈을 포함하는 흡입 장치로서, 전자 모듈은 프로세서, 메모리, 및 통신 회로를 포함하는 것인, 흡입 장치; 제 1 모바일 장치 상에 설치된 제 1 모바일 애플리케이션으로서, 제 1 모바일 장치는 프로세서, 통신 회로, 카메라, 및 메모리를 포함하며, 상기 제 1 모바일 애플리케이션은, 제 1 모바일 장치의 프로세서가, 제 1 모바일 장치의 카메라를 사용하여 QR 코드의 이미지를 수신하게 하도록,QR 코드의 이미지에 기초하여 흡입 장치의 고유한 통신 패스키를 결정하게 하도록,전자 모듈과 제 1 모바일 애플리케이션 사이의 통신을 가능하게 하기 위해 제 1 모바일 장치로 하여금 통신 패스키를 흡입 장치의 전자 모듈로 전송하게 하도록,QR 코드의 이미지에 기초하여 흡입 장치의 제품 식별자(ID)를 결정하게 하도록,제품 식별자에 기초하여 흡입 장치의 투여 횟수 또는 약물의 유형 중 적어도 하나에 관한 정보를 결정하게 하도록,흡입 장치에 흡입 데이터에 대한 요청을 전송하게 하도록,흡입 장치로부터 흡입 데이터를 수신하게 하도록, 그리고흡입 데이터를 클라우드 기반 시스템으로 전송하게 하도록구성되는 것인 제 1 모바일 애플리케이션을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,제 2 모바일 장치 상에 설치된 제 2 모바일 애플리케이션으로서, 제 2 모바일 장치는 프로세서, 통신 회로, 카메라, 및 메모리를 포함하며, 상기 제 2 모바일 애플리케이션은, 제 2 모바일 장치의 프로세서가,제 2 모바일 장치의 카메라를 사용하여 QR 코드의 이미지를 수신하게 하도록,QR 코드의 이미지에 기초하여 흡입 장치의 제품 식별자를 결정하게 하도록,제품 식별자에 기초하여 흡입 장치의 투여 횟수 또는 약물의 유형 중 적어도 하나에 관한 정보를 결정하게 하도록, 그리고흡입 장치가 흡입 데이터를 임의의 모바일 장치로 전송하는 횟수를 단 한 번으로 제한하기 위해 흡입 데이터에 대한 요청을 흡입 장치로 송신하기 전에 흡입 데이터에 대한 요청을 클라우드 기반 서버로 전송하게 하도록구성되는 것인 제 2 모바일 애플리케이션을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 서버는 제 1 모바일 장치로부터 제품 식별자를 수신하는 것에 응답하여 흡입 장치로 제 1 모바일 애플리케이션 또는 제 1 모바일 장치 중 하나 이상을 인증하도록 구성되며, 제 2 모바일 장치로부터 제품 식별자를 수신하는 것에 응답하여 흡입 장치로 제 2 모바일 애플리케이션 또는 제 2 모바일 장치 중 하나 이상을 인증하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서, 모바일 애플리케이션은, 제 1 모바일 장치의 프로세서가, QR 코드를 사용하여 흡입 장치의 투여 일정을 결정하게 하도록, 그리고흡입 장치의 투여 일정에 기초하여 예정된 투여를 행하기로 되어 있음을 나타내는 경고를 생성하게 하도록구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 29 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서, 흡입 장치는 개별 투여량의 약물을 분배하도록 구성되며,약물은알부테롤 설페이트, 개별 투여량당 117 mcg의 알부테롤 설페이트;플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트; 또는살메테롤 지나포에이트와 조합된 플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 14 mcg의 살메테롤 지나포에이트와 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 29 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서, 약물은 알부테롤 설페이트, 플루티카손 프로피오네이트 또는 푸로에이트, 베클로메타손 디프로피오네이트, 또는 살메테롤과 조합된 플루티카손 프로피오네이트 또는 푸로에이트를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 시스템에 있어서,약물, 전자 모듈, 및 신속 대응(QR) 코드를 포함하는 흡입 장치로서, 전자 모듈은 프로세서, 메모리, 및 통신 회로를 포함하며, 흡입 장치는 모바일 장치와의 통신 페어링 프로세스를 개시하기 위한 액추에이터, 버튼, 또는 스위치를 포함하지 않는 것인, 흡입 장치;프로세서, 통신 회로, 및 카메라를 포함하는 모바일 장치 상에 설치된 모바일 애플리케이션으로서, 상기 모바일 애플리케이션은, 모바일 장치의 프로세서가, 모바일 장치의 카메라를 사용하여 흡입 장치의 QR 코드의 이미지를 수신하게 하도록,QR 코드에 기초하여 흡입 장치, 흡입 장치의 약물의 유형, 약물의 강도, 및 흡입 장치의 투여 횟수에 고유한 통신 패스키를 결정하게 하도록,흡입 장치의 약물의 유형에 기초하여 투여 일정을 결정하게 하도록,전자 모듈과 모바일 애플리케이션 사이의 통신을 가능하게 하기 위해 통신 패스키를 흡입기의 전자 모듈로 전송하게 하도록, 그리고흡입 장치의 투여 일정에 기초하여 예정된 투여를 행하기로 되어 있음을 나타내는 경고를 생성하게 하도록구성되는 것인 모바일 애플리케이션을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 흡입 장치는 개별 투여량의 약물을 분배하도록 구성되며,약물은알부테롤 설페이트, 개별 투여량당 117 mcg의 알부테롤 설페이트;플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트; 또는살메테롤 지나포에이트와 조합된 플루티카손 프로피오네이트, 개별 투여량당 14 mcg의 살메테롤 지나포에이트와 55 mcg, 113 mcg, 또는 232 mcg의 플루티카손 프로피오네이트를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드, 워터포드, 코크 로드, 아이디에이 인더스트리얼 이스테이트, 유닛 ***</address><code>520120661577</code><country>아일랜드</country><engName>Norton (Waterford) Limited</engName><name>노턴 (워터포드) 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스페인 ***** 바르셀로나 산트...</address><code> </code><country> </country><engName>CALDERON OLIVERAS, Enrique</engName><name>칼데론 올리베라스 엔리퀴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country> </country><engName>KESTEN, Amir</engName><name>케스텐 아미르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/870,894</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0111803-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0021737-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0149599-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0683788-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.07.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227003423.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3842bda46d63a0e359589e763aec76e44b5c3983d12287f245991bb64f31860b87e37c753ddc0ef3992f4765492b05925c9256adcd354bb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeaf8e3570281ea82996ca07aa2f2eae769725c2a8ea96d7956cfaedf3a70ca92c2c466a1d427c865ce1feca9d6b136973ccc3f56616f8cc1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>