<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:38.5538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021915</applicationNumber><claimCount>112</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>호흡 속도를 이용한 호흡 보조 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>RESPIRATORY SUPPORT CONTROL USING RESPIRATORY RATE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.12</openDate><openNumber>10-2025-0135186</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 환자에게 공급되는 기체 유동을 제어하는 방법에 있어서, 환자 인터페이스를 통해 작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계; 일정 간격으로 다음 단계를 수행하는 단계: 하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계, 상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 기반으로 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계, 환자의 호흡 속도 상태를 기반으로 작동 유량을 조정할지 또는 유지할지 결정하는 단계, 상기 작동 유량을 조정하기로 결정하는 것에 기초하여, 작동 유량을 증분만큼 조절하는 단계, 및 상기 작동 유량을 유지하는 것으로 결정하는 것에 기초하여, 작동 유량을 현재 작동 유량으로 유지하는 단계. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024137988</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/085431</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환자에게 공급되는 기체 유동을 제어하는 방법으로서, 상기 방법은:환자 인터페이스를 통해 작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계;일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계, 및상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 상기 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은 환자 인터페이스를 통해 초기 작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 초기 작동 유량은 하나 이상의 환자 특성에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 간격은 서로 가변적 시간 주기로 이격되어 있으며, 상기 가변적 시간 주기는 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하기 위해 환자에게 부착되거나 환자 근처에 위치하도록 구성된 하나 이상의 센서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계는, 측정 기간 동안의 시간-평균 호흡 속도를 나타내는 하나 이상의 센서로부터 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 측정 기간 동안 복수의 순간 측정값을 저장하고 시간-평균 호흡 속도를 계산하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계는 현재 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 하나 이상의 이전 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태는 현재 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터 간의 변화 정도 또는 양에 관한 것으로서, 상기 비교에 기초한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태는, 상기 비교에 기초하여, 환자의 호흡 속도가 증가하고 있거나, 감소하고 있거나, 또는 실질적으로 안정적인 상태를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 여부를 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도가 감소하고 있음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 여부를 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도가 감소하고 있음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도 상태를 하나 이상의 기준값과 비교하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 작동 유량을 증분만큼 조절하는 단계는, 상기 환자의 호흡 속도가 감소하고 있음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 상기 작동 유량을 증분만큼 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 증분은 가변 증분이고, 상기 가변 증분은 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 작동 유량을 유지하는 단계는, 이전 증분의 작동 유량으로 작동 유량을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 치료 세션 동안 연속적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기체는 고-유량 치료를 제공하기에 적합한 조건으로 환자에게 공급되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 환자 인터페이스를 통해 작동 산소 농도 수준에서 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 방법은 상기 간격에서 다음의 단계:환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 산소 농도 수준을 조정해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 현재 작동 산소 농도 수준으로 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 환자에게 공급되는 기체의 작동 파라미터를 제어하는 방법으로서, 상기 방법은:작동 유량과 작동 산소 농도 수준으로 환자 인터페이스를 통해 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계;일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량과 작동 산소 농도 수준을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계, 및상기 작동 산소 농도 수준을 조정해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 현재 작동 산소 농도 수준으로 유지하는 단계를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 환자에게 공급되는 기체의 작동 파라미터를 제어하는 방법으로서, 상기 방법은:작동 유량과 작동 산소 농도 수준으로 환자 인터페이스를 통해 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계;일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 및상기 작동 유량을 유지하는 것으로 결정하는 것에 기초하여, 현재의 작동 유량에서 작동 유량을 유지하고 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 조정할지 또는 유지할지 결정하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 조정하기로 결정하는 것에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지하는 것으로 결정하는 것에 기초하여 현재의 작동 산소 농도 수준에서 작동 산소 농도 수준을 유지하는 단계를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 방법은 초기 작동 유량으로 환자 인터페이스를 통해 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 초기 작동 유량은 하나 이상의 환자 특성에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 초기 작동 산소 농도 수준에서 환자 인터페이스를 통해 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 초기 작동 산소 농도 수준은 하나 이상의 환자 특성에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격은 서로 가변적 시간 주기로 이격되어 있으며, 상기 가변적 시간 주기는 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하기 위해 환자에게 부착되거나 환자 근처에 위치하도록 구성된 하나 이상의 센서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신하거나 결정하는 단계는 측정 기간에 걸쳐 시간-평균 호흡 속도를 나타내는 데이터를 상기 하나 이상의 센서로부터 수신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 측정 기간 동안 복수의 순간 측정값을 저장하고 시간-평균 호흡 속도를 계산하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계는 현재 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 하나 이상의 이전 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 환자의 호흡 속도 상태는 현재 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터 간의 변화 정도 또는 변화량과 관련되고, 상기 비교에 기초한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태는, 상기 비교에 기초하여, 환자의 호흡 속도가 증가하고 있거나, 감소하고 있거나, 또는 실질적으로 안정적인 상태를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 작동 유량을 조절할지 여부를 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도 상태가 환자의 호흡 속도가 감소하고 있음을 나타내는 것에 기초하여 작동 유량을 조절하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도 상태가 실질적으로 안정적임을 기준으로 작동 유량을 유지하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 작동 유량 및/또는 작동 산소 농도 수준을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계는, 상기 환자의 호흡 속도 상태를 하나 이상의 기준값과 비교하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 작동 유량을 증분만큼 조절하는 단계는, 환자의 호흡 속도가 감소하고 있음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 증분만큼 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 증분은 가변 증분이고, 상기 가변 증분은 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 작동 유량을 유지하는 단계는, 이전 증분의 작동 유량으로 상기 작동 유량을 유지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제20항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법이 치료 세션에 걸쳐 연속적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제20항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기체는 고-유량 치료를 제공하기에 적합한 조건으로 환자에게 공급되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 환자에게 공급되는 기체 유동을 제어하는 방법으로서, 상기 방법은:작동 유량으로 환자 인터페이스를 통해 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계;일정한 간격으로, 복수의 유량값을 작동 유량으로서 순차적으로 적용하는 단계;복수의 유량값 각각에서, 하나 이상의 센서로부터 수신된 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계, 상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 적어도 기반으로 하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계;환자의 호흡 속도 상태가 안정적임을 기준으로, 작동 유량을 유지하는 단계, 상기 환자 파라미터를 수신 또는 결정하고 추가 간격으로 상기 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 반복 과정을 수행하는 단계로서, 이때 환자의 호흡 속도 상태가 더 이상 안정적이지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 환자의 호흡 속도 상태 안정화 시까지 상기 추가 간격으로 작동 유량을 조절하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 하나 이상의 센서로부터 수신된 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계는, 작동 유량을 조절한 후 소정의 시간 주기에 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도가 안정적인 상태를 나타내는 환자의 호흡 속도 상태는 상기 환자의 호흡 속도 상태가 범위 또는 기준값 이내인 것을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도가 더 이상 안정적이지 않음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태는 상기 환자의 호흡 속도 상태가 범위 또는 기준값을 벗어나는 것을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 환자 인터페이스를 통해 초기 작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 초기 유량은 하나 이상의 환자 특성에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격은 서로 가변적 시간 주기로 이격되고, 상기 가변적 시간 주기는 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하기 위해 환자에게 부착되거나 환자 근처에 위치하도록 구성된 하나 이상의 센서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계는, 측정 기간에 걸쳐 시간-평균 호흡 속도를 나타내는 하나 이상의 센서로부터 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 측정 기간 동안 복수의 순간 측정값을 저장하고 시간-평균 호흡 속도를 계산하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제39항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계는, 현재 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태는 현재 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 하나 이상의 이전 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터 간의 변화 정도 또는 양에 관한 것으로서, 상기 비교에 기초한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 비교에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태가 환자의 호흡 속도가 증가하고 있거나, 감소하고 있거나, 또는 안정적인 상태를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도가 불안정한지 여부를 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도가 증가하거나 감소하고 있음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제39항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 작동 유량으로서 복수의 유량값을 점진적으로 적용하는 단계는 각 간격마다 작동 유량을 증분만큼 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 증분은 가변 증분이고, 상기 가변 증분은 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제39항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작동 유량을 유지하는 단계는, 이전 증분의 작동 유량으로 작동 유량을 유지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제39항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법이 치료 세션에 걸쳐 연속적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제39항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기체는 고-유량 치료를 제공하기에 적합한 조건으로 환자에게 공급되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제39항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 작동 산소 농도 수준으로 환자 인터페이스를 통해 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 방법은 상기 간격마다 다음 단계:환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 산소 농도 수준을 조정해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 현재 작동 산소 농도 수준으로 유지하는 단계를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 치료 시스템에 있어서:환자에게 기체 유동을 전달하도록 구성된 환자 인터페이스;환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 생성하도록 구성된 유동 발생기;환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계, 및상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계를 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 장치에 있어서:환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 발생시키도록 구성된 유동 발생기; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계, 및상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 치료 시스템에 있어서:환자에게 기체 유동을 전달하도록 구성된 환자 인터페이스;환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 생성하도록 구성된 유동 발생기;환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량과 작동 산소 농도 수준을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계, 및상기 작동 산소 농도 수준을 조정해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 현재 작동 산소 농도 수준으로 유지하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 치료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 장치에 있어서:환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 발생시키도록 구성된 유동 발생기; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량과 작동 산소 농도 수준을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계, 및상기 작동 산소 농도 수준을 조정해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 현재 작동 산소 농도 수준으로 유지하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 치료 시스템에 있어서:환자에게 기체 유동을 전달하도록 구성된 환자 인터페이스;환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 생성하도록 구성된 유동 발생기;환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 및상기 작동 유량을 유지하는 것으로 결정하는 것에 기초하여, 현재의 작동 유량에서 작동 유량을 유지하고 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 조정할지 또는 유지할지 결정하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 조정하기로 결정하는 것에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지하는 것으로 결정하는 것에 기초하여 현재의 작동 산소 농도 수준에서 작동 산소 농도 수준을 유지하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 치료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 장치에 있어서:환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 발생시키도록 구성된 유동 발생기; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계,환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 및상기 작동 유량을 유지하는 것으로 결정하는 것에 기초하여, 현재의 작동 유량에서 작동 유량을 유지하고 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 조정할지 또는 유지할지 결정하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 조정하기로 결정하는 것에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지하는 것으로 결정하는 것에 기초하여 현재의 작동 산소 농도 수준에서 작동 산소 농도 수준을 유지하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 치료 시스템에 있어서:환자에게 기체 유동을 전달하도록 구성된 환자 인터페이스;환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 생성하도록 구성된 유동 발생기;환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:복수의 유량값을 작동 유량으로서 점진적으로 적용하는 단계;복수의 유량값 각각에서, 하나 이상의 센서로부터 수신된 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계, 상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 적어도 기반으로 하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계;환자의 호흡 속도 상태가 안정적임을 기준으로, 작동 유량을 유지하는 단계, 상기 환자 파라미터를 수신 또는 결정하고 추가 간격으로 상기 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 반복 과정을 수행하는 단계로서, 이때 환자의 호흡 속도 상태가 더 이상 안정적이지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 환자의 호흡 속도 상태 안정화 시까지 상기 추가 간격으로 작동 유량을 조절하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 치료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 장치에 있어서:환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 발생시키도록 구성된 유동 발생기; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계:복수의 유량값을 작동 유량으로서 점진적으로 적용하는 단계;복수의 유량값 각각에서, 하나 이상의 센서로부터 수신된 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계, 상기 환자 파라미터 및 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 적어도 기반으로 하여 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계;환자의 호흡 속도 상태가 안정적임을 기준으로, 작동 유량을 유지하는 단계, 상기 환자 파라미터를 수신 또는 결정하고 추가 간격으로 상기 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 반복 과정을 수행하는 단계로서, 이때 환자의 호흡 속도 상태가 더 이상 안정적이지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 환자의 호흡 속도 상태 안정화 시까지 상기 추가 간격으로 작동 유량을 조절하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항, 제61항, 제63항, 또는 제65항 중 어느 한 항에 따른 호흡 치료 시스템, 또는 제60항, 제62항, 제64항, 또는 제66항 중 어느 한 항에 따른 호흡 장치에 있어서, 상기 유동 발생기는 환자 인터페이스를 통해 초기 작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하도록 추가로 구성되고, 상기 초기 작동 유량은 하나 이상의 환자 특성에 기초하여 결정되는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간격이 서로 가변적 시간 주기로 이격되고, 상기 가변적 시간 주기는 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항 내지 제68항 중 어느 한 항에에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하기 위해 환자에게 부착되거나 환자 근처에 위치하도록 구성된 하나 이상의 센서를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계는, 측정 기간에 걸친 시간-평균 호흡 속도를 나타내는 하나 이상의 센서로부터 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 측정 기간 동안 복수의 순간 측정값을 저장하고 시간-평균 호흡 속도를 산출하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태를 결정하는 단계는 현재 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터를 하나 이상의 이전 구간에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 비교하는 단계를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 환자의 호흡 속도 상태는 현재 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터와 하나 이상의 이전 간격에서 수신 또는 결정된 환자 파라미터 간의 상기 비교에 기초한 변화의 정도 또는 양과 관련되는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 비교에 기초하여, 상기 환자의 호흡 속도 상태가 환자의 호흡 속도가 증가하고 있거나, 감소하고 있거나, 또는 실질적으로 안정적인 상태를 나타내는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 여부를 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도가 감소하고 있음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 조절하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도 상태가 환자의 호흡 속도가 실질적으로 안정적임을 기준으로 작동 유량을 유지하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제59항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계는, 환자의 호흡 속도 상태를 하나 이상의 기준값과 비교하는 것을 추가로 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항에 있어서, 상기 작동 유량을 증분만큼 조절하는 단계는, 환자의 호흡 속도가 감소하고 있음을 나타내는 환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 유량을 증분만큼 증가시키는 단계를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 증분은 가변 증분이고, 상기 가변 증분은 적어도 환자의 호흡 속도 상태에 기초하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항에 있어서, 상기 작동 유량을 유지하는 단계는, 이전 증분의 작동 유량으로 작동 유량을 유지하는 단계를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제59항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단계는 치료 세션 동안 상기 간격으로 연속적으로 수행되는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제59항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기체는 고-유량 치료를 제공하기에 적합한 조건으로 환자에게 공급되는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제59항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 작동 산소 농도 수준에서 환자 인터페이스를 통해 환자에게 기체 유동을 전달하도록 추가로 구성되는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 제어기는 환자 인터페이스를 통해 초기 작동 산소 농도 수준으로 환자에게 기체 유동을 전달하도록 추가로 구성되고, 상기 초기 작동 산소 농도 수준은 하나 이상의 환자 특성에 기초하여 결정되는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제59항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 간격마다 다음의 단계:환자의 호흡 속도 상태에 기초하여 작동 산소 농도 수준을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 산소 농도 수준을 조정해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 증분만큼 조절하는 단계, 상기 작동 산소 농도 수준을 유지해야 한다고 결정하는 경우, 작동 산소 농도 수준을 현재 작동 산소 농도 수준으로 유지하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제59항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기체 유동을 가습하도록 구성된 가습기를 추가로 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제59항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 또는 장치는 제어기에 의해 액세스 가능하거나 데이터 통신이 가능한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 추가로 포함하고, 바람직하게는 상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체는 제어기 또는 프로세싱 장치에서 실행될 때 제59항 내지 제86항 중 어느 한 항에 기재된 단계나 방법 또는 측면 중 어느 하나 이상을 수행하거나 실행하도록 하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들이 저장된 비휘발성 메모리를 포함하는, 호흡 치료 시스템 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 치료 시스템에 있어서:작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하도록 구성된 환자 인터페이스;환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 생성하도록 구성된 유동 발생기;환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서; 및제어기를 포함하고, 상기 제어기는:하나 이상의 센서로부터 수신된 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하도록 구성되고, 그리고환자의 호흡 속도를 나타내는 수신 또는 결정된 환자 파라미터에 기초하여 유동 발생기의 작동 유량을 제어하도록 구성되는, 호흡 치료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 환자에게 공급되는 기체 유동을 제어하는 방법으로서, 상기 방법은:환자 인터페이스를 통해 작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계;일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 비접촉식 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 하나 이상의 기준값과 비교하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 치료 시스템에 있어서:작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하도록 구성된 환자 인터페이스;환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 생성하도록 구성된 유동 발생기;환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하도록 구성되는, 환자와 접촉하지 않는 하나 이상의 센서; 및제어기를 포함하고, 상기 제어기는:하나 이상의 비접촉식 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하고,환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 하나 이상의 기준값과 비교하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하고,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하고, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하도록 구성되는, 호흡 치료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 환자에게 공급되는 기체 유동을 제어하는 방법으로서, 상기 방법은:환자 인터페이스를 통해 작동 유량으로 환자에게 기체 유동을 전달하는 단계;일정 간격으로, 다음의 단계:하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 하나 이상의 기준값과 비교하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 방법은 하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 SpO2를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계는, 환자의 SpO2를 나타내는 환자 파라미터를 하나 이상의 기준값과 비교하는 것에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서, 상기 방법은 환자에게 제공되고 있거나 제공될 FiO2를 나타내는 치료 파라미터를 수신 또는 결정하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 환자에게 제공되거나 제공될 FiO2를 나타내는 치료 파라미터는 환자의 SpO2를 나타내는 환자 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계는, 환자에게 제공되거나 제공될 FiO2가 나타내는 환자 치료를 하나 이상의 기준값과 비교하는 것에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제91항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준값은, 하나 이상의 파라미터 기준값을 포함하며, 상기 하나 이상의 파라미터 기준값 각각은 환자 또는 치료 파라미터와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 파라미터 기준값 각각은 사용자에 의해 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 상기 파라미터 기준값은, 최대 허용 호흡 속도와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준값은, 시간-기반 기준값을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 시간-기반 기준값은 사용자에 의해 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 시간-기반 기준값은, 상기 환자 파라미터가 상기 환자 파라미터 기준값을 초과하는 최소 경과 시간과 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제91항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정되는 작동 유량의 증분은 작동 유량의 증가인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 증분은, 절대량 또는 고정량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항에 있어서, 상기 증분은, 작동 유량의 백분율 또는 분율인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작동 유량의 증분은 사용자에 의해 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제91항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계는 작동 유량을 단계적으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제91항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증분만큼 작동 유량을 조절하는 것은 작동 유량을 램핑하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제91항 내지 제108항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 작동 유량이 증분만큼 조절될 때, 상기 방법은 작동 유량이 조절되었음을 사용자에게 알리는 프롬프트 또는 경보를 표시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 방법이 상기 작동 유량이 조절되었음을 사용자에게 알리는 가청 경보를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제91항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작동 유량이 증분만큼 조절된 후에는, 상기 방법이 더 이상 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 환자에게 호흡 치료를 위한 기체 유동을 제공하도록 구성된 호흡 치료 시스템에 있어서:환자에게 기체 유동을 전달하도록 구성된 환자 인터페이스;환자에게 작동 유량으로 기체 유동을 생성하도록 구성된 유동 발생기;환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서; 및제어기;를 포함하고, 상기 제어기는 유동 발생기의 작동을 제어하도록 구성되고, 일정 간격으로, 다음의 단계: 하나 이상의 센서로부터의 데이터를 기반으로 환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 수신 또는 결정하는 단계,환자의 호흡 속도를 나타내는 환자 파라미터를 하나 이상의 기준값과 비교하여 작동 유량을 조절할지 또는 유지할지 결정하는 단계,상기 작동 유량을 조절해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 증분만큼 작동 유량을 조절하는 단계, 상기 작동 유량을 유지해야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 작동 유량을 현재의 작동 유량으로 유지하는 단계를 수행하도록 구성되는, 호흡 치료 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>뉴질랜드, **** 오클랜드, 이스트 타머키 모리스 페이켈   플레이스 **</address><code>520020073077</code><country>뉴질랜드</country><engName>FISHER &amp; PAYKEL HEALTHCARE LIMITED</engName><name>피셔 앤 페이켈 핼스케어 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클랜드 이...</address><code> </code><country>뉴질랜드</country><engName>CASSE, Benjamin Wilson</engName><name>카스, 벤자민 윌슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클랜드 이...</address><code> </code><country>뉴질랜드</country><engName>HUDDART, Brett John</engName><name>허다트, 브렛 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클랜드 이...</address><code> </code><country>뉴질랜드</country><engName>GULLEY, Anton Kim</engName><name>걸리, 안톤 킴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 어...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JACKSON, Julie</engName><name>잭슨, 줄리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/476,730</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0734709-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0135971-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0919015-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0137645-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021915.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939bc80d05dbf27d03bbd3325a7d9c7ef5b3118c50a5b7da1041ca347ab41c5ea38be7ea23f5a932bf81947acf07c9c93152898af90b4e91a8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1024b3b7123a61e9549872eed1afdcae661d9b97f3cc8aae5f4453355b9fb6547673d48cdeffc350fbfa2b31cad89e3668c98be7f824b8bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>