<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:11.5411</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.10.07</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007313</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>코딩 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>CODING METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.20</openDate><openNumber>10-2025-0039488</openNumber><originalApplicationDate>2018.10.07</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7010533</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/625</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247010533</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 비디오 디코딩 방법을 개시하고, 이러한 방법은, 수신된 비트스트림을 파싱하여 CU의 예측 정보를 획득하는 단계; 잔여 TU의 타겟 변환 모드를 획득하는 단계; 수신된 비트스트림을 파싱하여 잔여 TU의 변환 계수들을 획득하는 단계; 잔여 TU의 변환 계수들에 역 양자화를 적용하여 양자화해제된 계수들을 획득하는 단계; 타겟 변환 모드에 기초하여, 양자화해제된 계수들에 역 변환을 적용하여 잔여 TU의 잔여 블록을 획득하는 단계; 예측 정보에 기초하여 CU의 예측 블록을 획득하는 단계; 및 잔여 블록 및 예측 블록에 기초하여 비디오 블록을 획득하는 단계; 및 비디오 시퀀스를 출력하는 단계- 비디오 시퀀스는 비디오 블록을 포함하는 비디오 프레임을 포함함 -를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019076201</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.10.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2018/109256</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 방법으로서,코딩 유닛(CU)의 예측 정보를 획득하는 단계;상기 CU의 크기를 획득하는 단계;상기 CU의 크기가 미리 설정된 최소 변환 유닛(TU) 임계값 이상일 때, 상기 CU가 단 하나의 잔여 TU를 갖는지 및 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만인지를 표시하기 위한 정보, TU 파티셔닝 모드, 및 상기 잔여 TU의 위치를 획득하는 단계 - 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 잔여 TU를 획득하기 위해 상기 CU를 파티셔닝하는 방법을 표시함 -;상기 CU가 단 하나의 잔여 TU를 갖고 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만인지 결정하는 단계;상기 CU가 단 하나의 잔여 TU를 갖고 그리고 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 TU 파티셔닝 모드 및 상기 잔여 TU의 위치를 획득하는 단계;상기 TU 파티셔닝 모드 및 상기 잔여 TU의 위치에 기초하여 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 단계;상기 잔여 TU의 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들을 획득하는 단계 - 상기 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들 중 적어도 하나는 1과 동일함 -;상기 잔여 TU의 변환 계수들을 획득하는 단계;상기 잔여 TU의 변환 계수들, 상기 잔여 TU의 변환 타입, 상기 잔여 TU의 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들에 기초하여 상기 CU의 잔여 블록을 획득하는 단계;상기 예측 정보에 기초하여 상기 CU의 예측 블록을 획득하는 단계; 및상기 잔여 블록 및 상기 예측 블록에 기초하여 비디오 블록을 획득하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 좌측 TU 및 우측 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 좌측 TU 또는 상기 우측 TU 중 어느 하나이고, 상기 좌측 TU의 크기는 상기 우측 TU의 크기와 동일한, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 단계는,상기 잔여 TU의 위치가 좌측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DCT-8에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계; 또는상기 잔여 TU의 위치가 우측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 상부 TU 및 하부 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 상부 TU 또는 상기 하부 TU 중 어느 하나이고, 상기 상부 TU의 크기는 상기 하부 TU의 크기와 동일한, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 단계는,상기 잔여 TU의 위치가 상부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DCT-8에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계; 또는상기 잔여 TU의 위치가 하부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비디오 디코더로서,비트스트림을 수신하도록 구성되는 수신기 - 상기 비트스트림은 코딩 유닛(CU)의 예측 정보, 상기 CU가 단 하나의 잔여 변환 유닛(TU)을 갖는지 및 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만인지를 표시하기 위한 정보, TU 파티셔닝 모드 및 상기 잔여 TU의 위치를 포함하고, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 잔여 TU를 획득하기 위해 상기 CU를 파티셔닝하는 방법을 표시함 -; 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 결합되고 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행하기 위한 프로그래밍 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하고, 상기 프로그래밍 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 상기 비디오 디코더로 하여금, 상기 CU의 예측 정보를 획득하고; 상기 CU의 크기를 획득하고;  상기 CU의 크기가 미리 설정된 최소 변환 유닛(TU) 임계값 이상일 때, 상기 CU가 단 하나의 잔여 TU를 갖고 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만인지 결정하고; 상기 CU가 단 하나의 잔여 TU를 갖고 그리고 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 TU 파티셔닝 모드 및 상기 잔여 TU의 위치를 획득하고; 상기 TU 파티셔닝 모드 및 상기 잔여 TU의 위치에 기초하여 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하고; 상기 잔여 TU의 변환 계수들을 획득하고; 상기 잔여 TU의 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들을 획득하고 - 상기 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들 중 적어도 하나는 1과 동일함 -; 상기 잔여 TU의 변환 계수들, 상기 잔여 TU의 변환 타입, 및 상기 잔여 TU의 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들에 기초하여 상기 CU의 잔여 블록을 획득하고; 상기 예측 정보에 기초하여 상기 CU의 예측 블록을 획득하고;  상기 잔여 블록 및 상기 예측 블록에 기초하여 비디오 블록을 획득하도록 하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 좌측 TU 및 우측 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 좌측 TU 또는 상기 우측 TU 중 어느 하나이고, 상기 좌측 TU의 크기는 상기 우측 TU의 크기와 동일한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행하기 위한 상기 프로그래밍 명령어들은 상기 비디오 디코더로 하여금 추가로,상기 잔여 TU의 위치가 좌측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DCT-8에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하거나; 또는상기 잔여 TU의 위치가 우측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하게 하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 상부 TU 및 하부 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 상부 TU 또는 상기 하부 TU 중 어느 하나이고, 상기 상부 TU의 크기는 상기 하부 TU의 크기와 동일한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행하기 위한 상기 프로그래밍 명령어들은 상기 비디오 디코더로 하여금 추가로,상기 잔여 TU의 위치가 상부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DCT-8에 기초하는 변환 타입을 획득하거나; 또는상기 잔여 TU의 위치가 하부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하게 하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 인코딩 방법으로서,코딩 유닛(CU)의 블록을 획득하는 단계;TU 파티셔닝 모드에 따라 상기 CU를 파티셔닝하여 잔여 변환 유닛(TU)을 획득하는 단계- 상기 잔여 TU의 크기는 상기 CU의 크기 미만임 -;상기 CU의 크기를 획득하는 단계;상기 CU의 크기가 미리 설정된 최소 변환 유닛(TU) 임계값 이상일 때, 상기 잔여 TU가 상기 CU의 단 하나의 잔여 TU인지 결정하는 단계;상기 잔여 TU가 상기 CU의 단 하나의 잔여 TU라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 TU 파티셔닝 모드 및 상기 잔여 TU의 위치에 기초하여 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 단계;상기 잔여 TU의 변환 타입에 따라 상기 잔여 TU에 대한 변환을 수행하여 상기 잔여 TU의 변환 계수들을 획득하는 단계; 및상기 잔여 TU의 변환 계수들, 상기 TU 파티셔닝 모드, 상기 잔여 TU의 위치, 상기 잔여 TU가 상기 CU의 단 하나의 잔여 TU인지 그리고 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만인지를 표시하기 위한 정보, 및 상기 잔여 TU의 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들을 포함하는 비트스트림을 생성하는 단계 - 상기 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들 중 적어도 하나는 1과 동일함 -를 포함하는 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 좌측 TU 및 우측 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 좌측 TU 또는 상기 우측 TU 중 어느 하나이고, 상기 좌측 TU의 크기는 상기 우측 TU의 크기와 동일한, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 단계는,상기 잔여 TU의 위치가 좌측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DCT-8에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계; 또는상기 잔여 TU의 위치가 우측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계를 포함하는 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 상부 TU 및 하부 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 상부 TU 또는 상기 하부 TU 중 어느 하나이고, 상기 상부 TU의 크기는 상기 하부 TU의 크기와 동일한, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 단계는,상기 잔여 TU의 위치가 상부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DCT-8에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계; 또는상기 잔여 TU의 위치가 하부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 단계를 포함하는 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이미지 디코딩 디바이스에 의해 디코딩되는 비트스트림을 포함하는 비-일시적 저장 매체로서, 상기 비트스트림은,코딩 유닛(CU)의 블록을 획득하고;TU 파티셔닝 모드에 따라 상기 CU를 파티셔닝하여 잔여 변환 유닛(TU)을 획득하고 - 상기 잔여 TU의 크기는 상기 CU의 크기 미만임 -;상기 CU의 크기를 획득하고;상기 CU의 크기가 미리 설정된 최소 변환 유닛(TU) 임계값 이상일 때, 상기 잔여 TU가 상기 CU의 단 하나의 잔여 TU인지 결정하고;상기 잔여 TU가 상기 CU의 단 하나의 잔여 TU라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 TU 파티셔닝 모드 및 상기 잔여 TU의 위치에 기초하여 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하고;상기 잔여 TU의 변환 타입에 따라 상기 잔여 TU에 대한 변환을 수행하여 상기 잔여 TU의 변환 계수들을 획득하고; 상기 잔여 TU의 변환 계수들, 상기 TU 파티셔닝 모드, 상기 잔여 TU의 위치, 상기 잔여 TU가 상기 CU의 단 하나의 잔여 TU인지 그리고 상기 잔여 TU의 크기가 상기 CU의 크기 미만인지를 표시하기 위한 정보, 및 상기 잔여 TU의 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들을 포함하는 비트스트림을 생성 - 상기 Cb, Cr 및 Y 성분들의 코딩된 블록 플래그들 중 적어도 하나는 1과 동일함 -함으로써 생성되는, 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 좌측 TU 및 우측 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 좌측 TU 또는 상기 우측 TU 중 어느 하나이고, 상기 좌측 TU의 크기는 상기 우측 TU의 크기와 동일한, 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 것은,상기 잔여 TU의 위치가 좌측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DCT-8에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 것; 또는상기 잔여 TU의 위치가 우측인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 것을 포함하는, 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 TU 파티셔닝 모드는 상기 CU가 상부 TU 및 하부 TU로 파티셔닝되는 것을 표시하고, 상기 잔여 TU는 상기 상부 TU 또는 상기 하부 TU 중 어느 하나이고, 상기 상부 TU의 크기는 상기 하부 TU의 크기와 동일한, 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 잔여 TU의 변환 타입을 획득하는 것은,상기 잔여 TU의 위치가 상부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DCT-8에 기초하는 변환 타입을 획득하는 것; 또는상기 잔여 TU의 위치가 하부인 경우, 상기 잔여 TU의 수평 변환이 DST-7에 기초하고, 상기 잔여 TU의 수직 변환이 DST-7에 기초하는 변환 타입을 획득하는 것을 포함하는, 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 처리 회로를 포함하는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 처리 회로를 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행하게 하도록 구성된 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 저장된, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽강...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHAO, Yin</engName><name>자오, 인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽강...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Haitao</engName><name>양, 하이타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Jianle</engName><name>천, 젠러</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.10.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/572,987</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.02.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/634,613</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/678,738</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2018/102524</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0247808-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007313.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322db3ad5c8760d62030e08c98607b079c89b189c7a56f6ded2335f28335c19e9fc694442682c027f0aa8b3c5d9213a46684a1fe43d281060</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c77aab1f845f7b535ea240eab19f731ea1b62a128b3f9c64aa4b49bc748b408c05128d2d010aa85c7ab3db1584b4496089651d7192937ec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>