<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:15.1115</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.06.11</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016119</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모션 벡터 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>MOTION VECTOR PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2024.05.28</openDate><openNumber>10-2024-0074911</openNumber><originalApplicationDate>2018.06.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-7036549</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/433</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020197036549</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코더는 비디오 데이터의 현재의 픽처의 비-인접 블록의 모션 벡터를 결정할 수도 있다. 상기 비-인접 블록은 현재의 픽처의 현재의 블록에 비-인접한다. 더욱이, 비디오 코더는 비-인접 블록의 모션 벡터에 기초하여, 현재의 블록에 대한 모션 벡터 예측자 (MVP) 를 결정한다. 비디오 코더는 현재의 블록의 모션 벡터를 결정할 수도 있다. 비디오 코더는 또한 현재의 블록의 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.12.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018231700</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.06.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/036883</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩하는 방법으로서, 비디오 디코더에 의해, 선입선출 (FIFO) 모션 벡터 예측자 (MVP) 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 단계로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 단계는, 상기 비디오 디코더에 의해, 현재의 픽처의 현재의 블록 전에 디코딩되는 상기 현재의 픽처의 블록의 모션 정보를 결정하는 단계로서, 상기 블록의 상기 모션 정보는 모션 벡터 및 참조 인덱스를 포함하는, 상기 모션 정보를 결정하는 단계; 및 상기 비디오 디코더에 의해, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 단계로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 단계는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 블록의 상기 모션 정보의 다른 발생에 기초하여 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들을 재정렬하는 단계를 포함하는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 단계를 포함하는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 단계;상기 비디오 디코더에 의해, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 현재의 블록에 대한 MVP 를 결정하는 단계로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 상기 MVP 후보들은 상기 현재의 블록에 비-인접한 적어도 하나의 비-인접 블록의 모션 정보를 포함하는, 상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 를 결정하는 단계;상기 비디오 디코더에 의해, 상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 에 기초하여, 상기 현재의 블록의 모션 벡터를 결정하는 단계; 상기 비디오 디코더에 의해, 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정하는 단계; 및 상기 비디오 디코더에 의해, 상기 예측 블록에 기초하여, 상기 현재의 픽처의 상기 현재의 블록의 샘플 값들을 복원하는 단계를 포함하는, 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 MVP 후보들을 재정렬하는 단계는, 상기 블록의 상기 모션 정보를 나타내는 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보가 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 다른 MVP 후보에 대해 우선순위가 되도록 재정렬하는 단계를 포함하는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 는 아핀 모드에 있는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터를 결정하는 단계는, 상기 비디오 디코더에 의해, 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터가 상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 의 모션 벡터를 규정하도록, 또는 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터가 상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 의 모션 정보의 모션 벡터 플러스 모션 벡터 차이 (MVD) 와 동일하도록 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 디코더에 의해, 코딩 유닛 (CU)-레벨 프레임-레이트 업 변환 (FRUC) 모션 벡터 후보들의 세트를 결정하는 단계; 상기 비디오 디코더에 의해, 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트로부터 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보를 선택하는 단계; 상기 비디오 디코더에 의해, 선택된 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보로부터 시작하여 로컬 탐색을 수행함으로써 적어도 부분적으로 CU-레벨 모션 벡터를 결정하는 단계; 및 상기 비디오 디코더에 의해, 상기 CU-레벨 모션 벡터를 서브-CU 레벨에서 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트로 정제하는 단계를 더 포함하며, 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트 및 상기 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트 중 적어도 하나는 상기 비-인접 블록의 상기 모션 벡터를 규정하는 비-인접한 공간 모션 벡터 예측자 (NA-SMVP) 를 포함하는, 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 인코딩하는 방법으로서, 비디오 인코더에 의해, 선입선출 (FIFO) 모션 벡터 예측자 (MVP) 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 단계로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 단계는, 상기 비디오 인코더에 의해, 현재의 픽처의 현재의 블록 전에 인코딩되는 상기 현재의 픽처의 블록의 모션 정보를 결정하는 단계로서, 상기 블록의 상기 모션 정보는 모션 벡터 및 참조 인덱스를 포함하는, 상기 모션 정보를 결정하는 단계; 및 상기 비디오 인코더에 의해, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 단계로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 단계는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 블록의 상기 모션 정보의 다른 발생에 기초하여 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들을 재정렬하는 단계를 포함하는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 단계를 포함하는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 단계;상기 비디오 인코더에 의해, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 현재의 블록에 대한 MVP 를 결정하는 단계로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 상기 MVP 후보들은 상기 현재의 블록에 비-인접한 적어도 하나의 비-인접 블록을 포함하는, 상기 MVP 를 결정하는 단계;상기 비디오 인코더에 의해, 상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 에 기초하여, 상기 현재의 블록에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계;상기 비디오 인코더에 의해, 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정하는 단계; 및 상기 비디오 인코더에 의해, 상기 예측 블록에 기초하여, 잔차 샘플 값들을 발생시키는 단계를 포함하는, 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 MVP 후보들을 재정렬하는 단계는, 상기 블록의 상기 모션 정보를 나타내는 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보가 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 다른 MVP 후보에 대해 우선순위가 되도록 재정렬하는 단계를 포함하는, 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 는 아핀 모드에 있는, 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서, 상기 비디오 인코더에 의해, 코딩 유닛 (CU)-레벨 프레임-레이트 업 변환 (FRUC) 모션 벡터 후보들의 세트를 결정하는 단계; 상기 비디오 인코더에 의해, 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트로부터 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보를 선택하는 단계; 상기 비디오 인코더에 의해, 선택된 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보로부터 시작하여 로컬 탐색을 수행함으로써 적어도 부분적으로 CU-레벨 모션 벡터를 결정하는 단계; 및 상기 비디오 인코더에 의해, 상기 CU-레벨 모션 벡터를 서브-CU 레벨에서 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트로 정제하는 단계를 더 포함하며, 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트 및 상기 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트 중 적어도 하나는 상기 비-인접 블록의 상기 모션 벡터를 규정하는 비-인접한 공간 모션 벡터 예측자 (NA-SMVP) 를 포함하는, 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 디코딩하는 장치로서, 하나 이상의 저장 매체들; 및 회로에서 실행되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 선입선출 (FIFO) 모션 벡터 예측자 (MVP) 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 것으로서, 상기 하나 이상의 저장 매체들은 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 저장하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 것의 부분으로서, 현재의 픽처의 현재의 블록 전에 디코딩되는 상기 현재의 픽처의 블록의 모션 정보를 결정하는 것으로서, 상기 블록의 상기 모션 정보는 모션 벡터 및 참조 인덱스를 포함하는, 상기 모션 정보를 결정하고; 그리고 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 것으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 것의 부분으로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 블록의 상기 모션 정보의 다른 발생에 기초하여 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들을 재정렬하도록 구성되는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하도록 구성되는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키고,상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 현재의 블록에 대한 MVP 를 결정하는 것으로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 상기 MVP 후보들은 상기 현재의 블록에 비-인접한 적어도 하나의 비-인접 블록의 모션 정보를 포함하는, 상기 MVP 를 결정하고,상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 에 기초하여, 상기 현재의 블록의 모션 벡터를 결정하고; 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정하고; 그리고 상기 예측 블록에 기초하여, 상기 현재의 픽처의 상기 현재의 블록의 샘플 값들을 복원하도록 구성되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 것의 부분으로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 상기 MVP 후보들 중 상기 블록의 상기 모션 정보가 발생하지 않는 것에 기초하여, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼로부터 먼저-추가된 MVP 후보를 제거하고 상기 블록의 상기 모션 정보를 MVP 후보로서 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼에 추가하도록 추가로 구성되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 블록의 상기 모션 정보를 나타내는 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보가 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 다른 MVP 후보에 대해 우선순위가 되도록 재정렬하도록 구성되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 는 아핀 모드에 있는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터를 결정하는 것의 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이: 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터가 상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 의 모션 벡터를 규정하도록, 또는 상기 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터가 상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 의 모션 정보의 모션 벡터 플러스 모션 벡터 차이 (MVD) 와 동일하도록 상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터를 결정하도록, 구성되는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 코딩 유닛 (CU)-레벨 프레임-레이트 업 변환 (FRUC) 모션 벡터 후보들의 세트를 결정하고; 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트로부터 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보를 선택하고;선택된 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보로부터 시작하여 로컬 탐색을 수행함으로써 적어도 부분적으로 CU-레벨 모션 벡터를 결정하고; 그리고 상기 CU-레벨 모션 벡터를 서브-CU 레벨에서 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트로 정제하도록 추가로 구성되며, 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트 및 상기 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트 중 적어도 하나는 상기 비-인접 블록의 상기 모션 벡터를 규정하는 비-인접한 공간 모션 벡터 예측자 (NA-SMVP) 를 포함하는, 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 인코딩하는 장치로서, 하나 이상의 저장 매체들; 및 회로에서 실행되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 선입선출 (FIFO) 모션 벡터 예측자 (MVP) 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 것으로서, 상기 하나 이상의 저장 매체들은 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 저장하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키는 것의 부분으로서,  현재의 픽처의 현재의 블록 전에 인코딩되는 상기 현재의 픽처의 블록의 모션 정보를 결정하는 것으로서, 상기 블록의 상기 모션 정보는 모션 벡터 및 참조 인덱스를 포함하는, 상기 모션 정보를 결정하고; 그리고 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 것으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 것의 부분으로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 블록의 상기 모션 정보의 다른 발생에 기초하여 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들을 재정렬하도록 구성되는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하도록 구성되는, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 발생시키고,상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보들 중에서 상기 현재의 블록에 대한 MVP 를 결정하는 것으로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 상기 MVP 후보들은 상기 현재의 블록에 비-인접한 적어도 하나의 비-인접 블록을 포함하는, 상기 MVP 를 결정하고,상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 에 기초하여, 상기 현재의 블록에 대한 모션 벡터를 결정하고;상기 현재의 블록의 상기 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정하고; 그리고 상기 예측 블록에 기초하여, 잔차 샘플 값들을 발생시키도록 구성되는, 인코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼를 업데이트하는 것의 부분으로서, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 상기 MVP 후보들 중 상기 블록의 상기 모션 정보가 발생하지 않는 것에 기초하여, 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼로부터 먼저-추가된 MVP 후보를 제거하고 상기 블록의 상기 모션 정보를 MVP 후보로서 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼에 추가하도록 추가로 구성되는, 인코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 블록의 상기 모션 정보를 나타내는 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 MVP 후보가 상기 FIFO MVP 후보 리스트 버퍼 내 다른 MVP 후보에 대해 우선순위가 되도록 재정렬하도록 구성되는, 인코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 현재의 블록에 대한 상기 MVP 는 아핀 모드에 있는, 인코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 코딩 유닛 (CU)-레벨 프레임-레이트 업 변환 (FRUC) 모션 벡터 후보들의 세트를 결정하고; 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트로부터 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보를 선택하고; 선택된 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보로부터 시작하여 로컬 탐색을 수행함으로써 적어도 부분적으로 CU-레벨 모션 벡터를 결정하고; 그리고 상기 CU-레벨 모션 벡터를 서브-CU 레벨에서 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트로 정제하도록 추가로 구성되며, 상기 CU-레벨 FRUC 모션 벡터 후보들의 세트 및 상기 FRUC 서브-CU 레벨 모션 벡터 후보들의 세트 중 적어도 하나는 상기 비-인접 블록의 상기 모션 벡터를 규정하는 비-인접한 공간 모션 벡터 예측자 (NA-SMVP) 를 포함하는, 인코딩하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, YI-WEN</engName><name>천 이-웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, YU-CHEN</engName><name>순 위-천</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, LI</engName><name>장 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SUNGWON</engName><name>이 성원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, XIANG</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUANG, HSIAO-CHIANG</engName><name>추앙 샤오-창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, JIANLE</engName><name>천 지안레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/519,007</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/003,269</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0523794-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016119.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe051f351b416b15ba08d62f01e94b15ed33c61a369d76e4cb4389365640539356387a0773c9004d0b2a88ef6425570c2a4a9982105e1e5c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf788707455860341a34d859c102abf0ea286c8f2c7fc992490006717c4d170317b5909a2f95c0481068d2419c14290d1739ea24e0c8565016</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>