<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:35.3435</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0027488</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진동 발생 모듈, 이를 포함하는 음향 장치, 및 운송 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>VIBRATION GENERATING MODULE, SOUND APPARATUS COMPRISING THE  SAME, AND VEHICULAR APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.02</openDate><openNumber>10-2025-0131132</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 13/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 하나 이상의 실시예에 따른 진동 발생 모듈은 진동 부재, 진동 부재의 제 1 면에 있는 패드부, 진동 부재의 제 1 면에 있고, 패드부와 연결된 제 1 진동 장치, 및 진동 부재의 제 1 면과 반대되는 제 2 면에 있고, 패드부와 연결된 제 2 진동 장치를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 진동 부재; 상기 진동 부재의 제 1 면에 있는 패드부;상기 진동 부재의 제 1 면에 있고, 상기 패드부와 연결된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 반대되는 제 2 면에 있고, 상기 패드부와 연결된 제 2 진동 장치를 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 진동 부재의 제 1 면에서 상기 패드부와 전기적으로 연결된 신호 공급 부재를 더 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 패드부와 상기 제 1 진동 장치에 전기적으로 연결된 제 1 연결 부재; 및상기 패드부와 상기 제 2 진동 장치에 전기적으로 연결된 제 2 연결 부재를 더 포함하며,상기 패드부는 상기 제 1 연결 부재와 상기 제 2 연결 부재에 전기적으로 연결된 연결부를 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 연결부는 상기 진동 부재의 상기 제 1 면과 상기 제 2 면을 관통하도록 구성된, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 연결부는,상기 진동 부재의 상기 제 1 면과 상기 제 2 면을 관통하는 홀; 및상기 홀에 충진된 전도성 물질을 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 진동 장치 및 제 2 진동 장치 각각은, 압전 물질을 포함하는 진동부;상기 진동부의 제 1 면에 있는 제 1 전극부; 상기 진동부의 제 1 면과 반대되는 제 2 면에 있는 제 2 전극부; 및  상기 제 1 전극부와 전기적으로 분리되도록 상기 진동부의 제 1 면에 있고 상기 진동부를 통과하여 상기 제 2 전극부와 전기적으로 연결된 보조 전극부를 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 진동 장치의 보조 전극부는 상기 진동 부재를 사이에 두고 상기 제 2 진동 장치의 보조 전극부와 중첩되거나 비중첩된, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 1 진동 장치의 보조 전극부 및 제 1 전극부 각각과 상기 패드부에 전기적으로 연결된 제 1 연결 부재; 및상기 제 2 진동 장치의 보조 전극부 및 상기 제 1 전극부 각각과 상기 패드부에 전기적으로 연결된 제 2 연결 부재를 더 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 패드부는 상기 제 1 연결 부재와 상기 제 2 연결 부재에 전기적으로 연결된 연결부를 더 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 연결부는 상기 진동 부재의 상기 제 1 면과 상기 제 2 면을 관통하도록 구성되고 서로 나란한 제 1 연결부 및 제 2 연결부를 포함하며, 상기 제 1 연결 부재 및 상기 제 2 연결 부재 중 어느 하나는 상기 제 1 연결부와 전기적으로 연결되고,상기 제 1 연결 부재 및 상기 제 2 연결 부재 중 나머지 하나는 상기 제 2 연결부와 전기적으로 연결된, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 연결부는,상기 진동 부재의 상기 제 1 면과 상기 제 2 면을 관통하는 제 1 홀; 및상기 제 1 홀에 충진된 전도성 물질을 포함하며,상기 제 2 연결부는,상기 진동 부재의 상기 제 1 면과 상기 제 2 면을 관통하고, 상기 제 1 홀과 나란한 제 2 홀; 및상기 제 2 홀에 충진된 전도성 물질을 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 연결부는 상기 진동 부재의 상기 제 1 면과 상기 제 2 면을 관통하도록 구성되고 서로 나란한 제 1 연결부 및 제 2 연결부를 포함하며,상기 제 1 연결 부재는,상기 제 1 진동 장치의 상기 보조 전극과 상기 제 1 연결부에 전기적으로 연결된 제 1 전도성 부재; 및상기 제 1 진동 장치의 상기 제 1 전극부와 상기 제 2 연결부에 전기적으로 연결된 제 2 전도성 부재를 포함하며,상기 제 2 연결 부재는,상기 제 2 진동 장치의 상기 제 1 전극부와 상기 제 1 연결부에 전기적으로 연결된 제 1 전도성 부재; 및상기 제 2 진동 장치의 상기 보조 전극과 상기 제 2 연결부에 전기적으로 연결된 제 2 전도성 부재를 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 전도성 부재 및 상기 제 2 전도성 부재는 전도성 테이프 또는 납을 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 진동 장치와 상기 진동 부재의 제 1 면 일부에 구성된 제 1 커버 부재; 및상기 제 2 진동 장치와 상기 진동 부재의 제 2 면 일부에 구성된 제 2 커버 부재를 더 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 진동 부재의 제 1 면에서 상기 패드부와 전기적으로 연결된 신호 공급 부재; 및상기 제 1 진동 장치, 상기 패드부, 및 상기 신호 공급 부재의 일부에 있으며 상기 진동 부재의 제 1 면에 구성된 커버 부재를 더 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 진동 부재의 제 1 면에서 상기 패드부와 전기적으로 연결된 신호 공급 부재;상기 제 1 진동 장치, 상기 패드부, 및 상기 신호 공급 부재의 일부에 있으며 상기 진동 부재의 제 1 면에 구성된 제 1 커버 부재; 및상기 제 2 진동 장치와 상기 패드부, 및 상기 신호 공급 부재의 일부를 덮도록 상기 진동 부재의 제 2 면에 구성된 제 2 커버 부재를 더 포함하는, 진동 발생 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 상기 신호 공급 부재는, 상기 진동 부재와 상기 제 1 커버 부재 사이에 수용된 제 1 신호 라인 및 제 2 신호 라인을 포함하는, 진동 발생 모듈.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 신호 라인은 상기 제 1 진동 장치의 제 2 전극부 및 상기 제 2 진동 장치의 제 1 전극부와 전기적으로 연결되고, 상기 제 2 신호 라인은 상기 제 1 진동 장치의 제 1 전극부 및 상기 제 2 진동 장치의 제 2 전극부와 전기적으로 연결된, 진동 발생 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 진동 부재는 금속 재질을 포함하거나 목재, 고무, 플라스틱, 카본, 유리, 섬유, 천, 종이, 거울, 및 가죽 중 하나 이상의 재질을 포함하는, 진동 발생 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 진동 부재와 상기 제 1 진동 장치를 연결하는 제 1 접착 부재; 및 상기 진동 부재와 상기 제 2 진동 장치를 연결하는 제 2 접착 부재를 더 포함하는, 진동 발생 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 6 항에 있어서,상기 진동부는,상기 압전 물질을 포함하는 복수의 무기 물질부; 및상기 복수의 무기 물질부 사이에 있는 유기 물질부를 포함하는, 진동 발생 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 내부 공간을 갖는 인클로저; 및 상기 내부 공간에 있는 음향 발생 모듈을 포함하고,상기 음향 발생 모듈은 청구항 제 1 항 내지 제 21 항에 따른 진동 발생 모듈을 포함하는, 음향 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 음향 발생 모듈에 있는, 음향 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 인클로저는 상기 내부 공간과 연결되고, 상기 음향 발생 모듈과 중첩된 개구부를 더 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 인클로저는,상기 개구부를 갖는 제 1 인클로저; 및상기 제 1 인클로저와 연결된 제 2 인클로저를 포함하며,상기 음향 발생 모듈은 상기 제 1 인클로저와 상기 제 2 인클로저 사이에 구성된, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 내부 공간은,상기 음향 발생 모듈의 제 1 면과 상기 제 1 인클로저 사이에 있고 상기 개구부와 연결된 제 1 공간; 및상기 음향 발생 모듈의 제 1 면과 반대되는 제 2 면과 상기 제 2 인클로저 사이에 있는 제 2 공간을 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 음향 발생 모듈은,상기 내부 공간에 배치되고 상기 제 1 인클로저와 상기 제 2 인클로저에 지지된 진동 부재;상기 진동 부재의 제 1 면에 있는 패드부;상기 진동 부재의 제 1 면에 있고, 상기 패드부와 연결된 제 1 진동 장치; 및상기 진동 부재의 제 1 면과 반대되는 제 2 면에 있고, 상기 패드부와 연결된 제 2 진동 장치를 포함하는, 음향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 실내 공간에 노출된 내장재; 및상기 실내 공간으로 음향을 출력하는 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치를 포함하며,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치는 제 22 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 따른 음향 장치를 포함하는, 운송 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 내장재는 금속, 목재, 고무, 플라스틱, 카본, 유리, 섬유, 천, 종이, 거울, 및 가죽 중 하나 이상의 재질을 포함하는, 운송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,상기 내장재는 데시 보드, 필러 내장재, 루프 내장재, 도어 내장재, 좌석 내장재, 핸들 내장재, 플로어 내장재, 리어 패키지 내장재, 오버헤드 콘솔, 리어 뷰 미러, 글러브 박스, 가니쉬 부재, 및 선바이저 중 적어도 하나 이상을 포함하며,상기 적어도 하나 이상의 음향 발생 장치는 상기 데시 보드, 상기 필러 내장재, 상기 루프 내장재, 상기 도어 내장재, 상기 좌석 내장재, 상기 핸들 내장재, 상기 플로어 내장재, 상기 리어 패키지 내장재, 상기 오버헤드 콘솔, 상기 리어 뷰 미러, 상기 글러브 박스, 상기 가니쉬 부재, 및 상기 선바이저 중 적어도 하나 이상을 진동시켜 음향을 발생시키는, 운송 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SiHyun Kim</engName><name>김시현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Chiwan Kim</engName><name>김치완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Yong-Su Ham</engName><name>함용수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0220394-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240027488.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930f176f371e30f34709be56dd5c4be9eab845f56b2dcb72ca13eff895fd10c97469fa79d5c9922c5fe75155241c105fbf30b97138f695d9c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf881899b93e5ec2c32e7801a01aba4a811fde0a580cd75047ac5d14cf412bab27d322137f0992a6f2501d947d3bb4af826fced88878095708</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>