<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:37.1837</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0158131</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.23</openDate><openNumber>10-2025-0071973</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시 장치에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 장치는 표시 패널의 표시 영역에 배열된 복수의 화소, 및 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 판단하고, 정지 영상 또는 동영상 판단 결과에 따라 상기 복수의 화소로 공급되는 데이터 전압들과 화소 구동 제어 신호들의 공급 타이밍을 제어하는 표시 구동부를 포함하며, 상기 표시 구동부는 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 기초해서 상기 복수의 화소 구동을 위한 구동 주파수 및 상기 복수의 화소로 공급되는 고전위 전압 크기를 선택적으로 조절한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 복수의 화소; 및 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 판단하고, 정지 영상 또는 동영상 판단 결과에 따라 상기 복수의 화소로 공급되는 데이터 전압들과 화소 구동 제어 신호들의 공급 타이밍을 제어하는 표시 구동부를 포함하며, 상기 표시 구동부는 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 기초해서 상기 복수의 화소를 구동하기 위한 구동 주파수 및 상기 복수의 화소로 공급되는 고전위 전압 크기를 선택적으로 조절하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 따라 상기 정지 영상을 판단하고, 상기 정지 영상 판단시 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 대응되도록 미리 설정된 블록별 화소들이나 전체 화소들의 구동 주파수와 상기 화소들로 공급되는 고전위 전압 크기는 낮추고, 데이터 전압이 상기 화소들로 공급되는 영상 표시 기간은 늘여서 상기 화소들을 구동하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 따라 상기 동영상을 판단하고, 상기 동영상 판단시 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 대응되도록 미리 설정된 블록별 화소들이나 전체 화소들의 구동 주파수와 상기 화소들로 공급되는 고전위 전압 크기는 높이고, 데이터 전압이 상기 화소들로 공급되는 영상 표시 기간은 줄여서 상기 화소들을 구동하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 외부로부터 입력되는 상기 영상 데이터를 적어도 한 프레임 단위로 정렬하고 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 및 최저 및 최고 휘도값들을 검출하는 최대 휘도 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조값들이나 휘도값들을 비교 분석해서 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 부하량 정보들과 적어도 한 프레임별 전체 화소들의 부하량 정보를 검출하는 부하량 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조값들과 휘도값들을 히스토그램으로 분석하여 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 계조 분포 정보 및 적어도 한 프레임별 계조 분포 정보를 검출하는 영상 분석부; 및 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 최저 및 최고 휘도값들의 포함 범위에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 적어도 한 프레임별 화소들의 구동 주파수를 가변시켜 설정하는 구동 주파수 설정부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 최저 및 최고 휘도값들의 포함 범위에 따라 미리 설정된 영상 표시 블록별 또는 적어도 한 프레임별로 영상 데이터의 계조 표시 범위 및 휘도 표시 범위를 분석하는 부하 스케일 설정부를 더 포함하고, 상기 구동 주파수 설정부는 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 또는 적어도 한 프레임별로 영상 데이터의 계조 표시 범위 및 휘도 표시 범위에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 적어도 한 프레임별 화소들의 구동 주파수를 가변시켜 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 계조 분포 정보 및 적어도 한 프레임별 계조 분포 정보에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 구동 주파수를 가변 설정하는 블록 구동 주파수 설정부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 최저 및 최고 휘도값들의 포함 범위에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 복수의 화소로 공급되는 고전위 구동 전압의 크기를 가변시켜 설정하는 구동 전압 설정부;  적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 상기 적어도 한 프레임별 화소들의 구동 주파수 변화에 대응해서 상기 적어도 한 프레임별 화소들에 공급되는 영상 데이터 전압의 공급 기간을 가변시켜 설정하는 영상 표시 기간 설정부; 및 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 구동 주파수 변화에 대응해서 상기 복수의 화소로 공급되는 화소 구동 제어 신호들과 데이터 전압들의 공급 타이밍과 공급 기간을 가변시키는 패널 구동 제어부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 구동 전압 설정부는 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 최저 및 최고 휘도값들의 포함 범위에 따라 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들로 공급되는 상기 고전위 구동 전압의 크기를 가변시켜 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 영상 표시 기간 설정부는 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 구동 주파수 변화에 대응해서 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들에 공급되는 영상 데이터 전압의 공급 기간을 미리 설정된 영상 표시 블록별로 가변시켜 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 패널 구동 제어부는 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 구동 주파수 변화에 대응해서 각각의 블록별 화소들로 순차적으로 공급되는 상기 화소 구동 제어 신호들과 상기 데이터 전압들의 공급 타이밍과 공급 기간을 가변시키는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 패널 구동 제어부는 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 적어도 한 프레임별 화소들의 고전위 구동 전압 크기 정보에 대응해서 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 복수의 화소에 공급되는 상기 고전위 구동 전압의 크기를 가변시키거나, 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 고전위 구동 전압 크기 정보에 대응해서 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 각각의 블록별 화소들로 공급되는 고전위 구동 전압의 크기를 가변시키는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서, 상기 패널 구동 제어부는 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 적어도 한 프레임별 화소들의 영상 데이터 전압 공급 기간에 대응해서 적어도 한 수평 라인 단위로 상기 복수의 화소에 순차적으로 데이터 전압을 공급하거나, 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 영상 데이터 전압 공급 기간에 대응해서 적어도 한 수평 라인 단위로 상기 복수의 화소에 순차적으로 데이터 전압을 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 복수의 화소; 및 영상 데이터에 대한 정지 영상 또는 동영상 특성을 판단하고, 정지 영상 또는 동영상 판단 결과에 따라 상기 복수의 화소로 공급되는 데이터 전압들과 화소 구동 제어 신호들의 공급 타이밍을 제어하는 표시 구동부를 포함하며, 상기 표시 구동부는 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 기초해서 상기 정지 영상을 판단하고, 상기 정지 영상 판단시 상기 영상 데이터의 계조 분석 결과에 대응되도록 미리 설정된 블록별 화소들이나 전체 화소들의 구동 주파수와 상기 화소들로 공급되는 고전위 전압 크기는 낮추고, 데이터 전압이 상기 화소들로 공급되는 영상 표시 기간은 늘여서 상기 화소들을 구동하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 외부로부터 입력되는 상기 영상 데이터를 적어도 한 프레임 단위로 정렬하고 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 및 최저 및 최고 휘도값들을 검출하는 최대 휘도 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조값들이나 휘도값들을 비교 분석해서 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 부하량 정보들과 적어도 한 프레임별 전체 화소들의 부하량 정보를 검출하는 부하량 검출부; 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 계조값들과 휘도값들을 히스토그램으로 분석하여 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 계조 분포 정보 및 적어도 한 프레임별 계조 분포 정보를 검출하는 영상 분석부; 및 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 최저 및 최고 휘도값들의 포함 범위에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 적어도 한 프레임별 화소들의 구동 주파수를 가변시켜 설정하는 구동 주파수 설정부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 최저 및 최고 휘도값들의 포함 범위에 따라 미리 설정된 영상 표시 블록별 또는 적어도 한 프레임별로 영상 데이터의 계조 표시 범위 및 휘도 표시 범위를 분석하는 부하 스케일 설정부를 더 포함하고, 상기 구동 주파수 설정부는 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 또는 적어도 한 프레임별로 영상 데이터의 계조 표시 범위 및 휘도 표시 범위에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 적어도 한 프레임별 화소들의 구동 주파수를 가변시켜 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 계조 분포 정보 및 적어도 한 프레임별 계조 분포 정보에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 구동 주파수를 가변 설정하는 블록 구동 주파수 설정부; 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 또는 상기 적어도 한 프레임별 영상 데이터의 최저 및 최대 계조값들과 최저 및 최고 휘도값들의 포함 범위에 따라 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 복수의 화소로 공급되는 고전위 구동 전압의 크기를 가변시켜 설정하는 구동 전압 설정부; 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 상기 적어도 한 프레임별 화소들의 구동 주파수 변화에 대응해서 상기 적어도 한 프레임별 화소들에 공급되는 영상 데이터 전압의 공급 기간을 가변시켜 설정하는 영상 표시 기간 설정부; 및 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 구동 주파수 변화에 대응해서 상기 복수의 화소로 공급되는 화소 구동 제어 신호들과 데이터 전압들의 공급 타이밍과 공급 기간을 가변시키는 패널 구동 제어부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 영상 표시 기간 설정부는 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 구동 주파수 변화에 대응해서 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들에 공급되는 영상 데이터 전압의 공급 기간을 미리 설정된 영상 표시 블록별로 가변시켜 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 패널 구동 제어부는 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 상기 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 구동 주파수 변화에 대응해서 각각의 블록별 화소들로 순차적으로 공급되는 상기 화소 구동 제어 신호들과 상기 데이터 전압들의 공급 타이밍과 공급 기간을 가변시키는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 패널 구동 제어부는 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 적어도 한 프레임별 화소들의 고전위 구동 전압 크기 정보에 대응해서 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 복수의 화소에 공급되는 상기 고전위 구동 전압의 크기를 가변시키거나, 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 고전위 구동 전압 크기 정보에 대응해서 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 각각의 블록별 화소들로 공급되는 고전위 구동 전압의 크기를 가변시키는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 패널 구동 제어부는 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 적어도 한 프레임별 화소들의 영상 데이터 전압 공급 기간에 대응해서 적어도 한 수평 라인 단위로 상기 복수의 화소에 순차적으로 데이터 전압을 공급하거나, 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 영상 데이터 전압 공급 기간에 대응해서 적어도 한 수평 라인 단위로 상기 복수의 화소에 순차적으로 데이터 전압을 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 패널 구동 제어부는 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 적어도 한 프레임별 화소들의 영상 데이터 전압 공급 기간에 대응해서 적어도 한 수평 라인 단위로 상기 복수의 화소에 순차적으로 데이터 전압을 공급하거나, 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 가변 설정되는 미리 설정된 영상 표시 블록별 화소들의 영상 데이터 전압 공급 기간에 대응해서 적어도 한 수평 라인 단위로 상기 복수의 화소에 순차적으로 데이터 전압을 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Nam Jae</engName><name>임남재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Seong Jun</engName><name>김성준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Da Ye</engName><name>문다예</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Kyoung Ho</engName><name>임경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Sang Myeon</engName><name>한상면</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1263858-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230158131.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebcc81bc5cc1a2d82cdb8d56a73e82cef0aea8a807ce352658ba104a616fa86d5ec2bdc023b4ee5e60fcd8966dc2b8c245ce777bcaf71088</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf517d5eb0fc83a092f0a25218d99d098ac4804ea75593242919ac326f6bfd4866f0e211d860d66d0f51e83640f04bd0c8dc3a16d0038765b4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>