<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:23.123</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.06.05</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021226</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세균성 감염 및 바이러스성 감염의 진단 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Methods For Diagnosis of Bacterial and Viral Infection</inventionTitleEng><openDate>2024.07.01</openDate><openNumber>10-2024-0100488</openNumber><originalApplicationDate>2017.06.05</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7010265</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/689</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/569</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237010265</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 세균성 감염 및 바이러스성 감염의 진단 방법이 개시되어 있다. 특히, 본 발명은 급성 염증 환자가 세균성 감염인지 또는 바이러스성 감염인지를 결정할 수 있는 바이오마커의 사용에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017214061</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.06.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2017/036003</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환자의 감염을 진단하는 방법으로서,a) 환자의 생물학적 샘플에서 적어도 2개의 바이오마커의 발현 수준을 측정하는 단계(상기 적어도 2개의 바이오마커는 보다 높은 수준의 발현이 세균성 감염을 나타내는 제1 세트의 바이오마커 및 보다 높은 수준의 발현이 바이러스성 감염을 나타내는 제2 세트의 바이오마커 중 하나 또는 둘 다로부터 선택되며, 상기 제1 세트의 바이오마커는 TSPO, EMR1, NINJ2, ACPP, TBXAS1, PGD, S100A12, SORT1, TNIP1, RAB31, SLC12A9, PLP2, IMPA2, GPAA1, LTA4H, RTN3, CETP, TALD01, HK3, ACAA1, CAT, DOK3, SORL1, PYGL, DYSF, TWF2, TKT, CTSB, FLII, PROS1, NRD1, STAT5B, CYBRD1, PTAFR, 및 LAPTM5 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 세트의 바이오마커는 OAS1, IFIT1, SAMD9, ISG15, HERC5, DDX60, HESX1, IFI6, MX1, OASL, LAX1, IFIT5, IFIT3, KCTD14, OAS2, RTP4, PARP12, LY6E, ADA, IFI44L, IFI27, RSAD2, IFI44, OAS3, IFIH1, SIGLEC1, JUP, STAT1, CUL1, DNMT1, IFIT2, CHST12, ISG20, DHX58, EIF2AK2, XAF1, 및 GZMB 중 적어도 하나를 포함함); 및b) 바이러스성 또는 세균성 감염을 알아내기 위해 상기 바이오마커에 대한 각각의 기준값 범위와 함께 각각의 바이오마커의 발현 수준을 분석하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 2개의 바이오마커는 SIGLEC1 및 SLC12A9를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 2개의 바이오마커의 발현 수준은 적어도 0.80의 수신자 조작 특성(receiver operating characteristic) 곡선 아래 면적을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트의 바이오마커는 HK3, TNIP1, GPAA1 및 CTSB 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 제2 세트의 바이오마커는 IFI27, JUP 및 LAX1 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 전혈 또는 말초 혈액 단핵 세포(PBMCS)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오마커의 수준은 감염 또는 비감염 대상에 대한 시간-일치 기준값과 비교되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오마커의 수준에 기초하여 상기 환자에 대한 세균/바이러스 메타스코어(metascore)를 계산하는 단계를 더 포함하되, 상기 환자에 대한 양성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 바이러스성 감염인 것을 나타내고, 상기 환자에 대한 음성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 세균성 감염인 것을 나타내는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 코코넛(COCONUT) 정규화를 사용하여 데이터를 정규화하는 단계를 더 포함하되, 코코넛 정규화는 하기 a)-d) 단계를 포함하는 방법.a) 다수의 코호트로부터의 데이터를 건강 및 질병 성분으로 분리하는 단계;b) 공변량 없이 ComBat 공정규화를 사용하여 건강 성분을 공정규화하는 단계;c) 상기 건강 성분에 대한 각각의 데이터세트에 대해 ComBat 추정 파라미터를 얻는 단계; 및d) 상기 ComBat 추정 파라미터를 상기 질병 성분에 적용하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자는 인간인 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오마커의 수준을 측정하는 단계는 형광, 화학 발광, 또는 전기 신호 검출을 통한 마이크로어레이 분석법, 중합 효소 연쇄 반응(PCR), 역전사 중합 효소 연쇄 반응(RT-PCR), 디지털 미세방울 PCR(ddPCR), 고체 상태 나노 기공 검출법, RNA 스위치 활성화, 노던 블롯 또는 유전자 발현 연속 분석법(SAGE) 등을 포함하여 하나 이상의 방법을 수행하는 단계를 포함하는 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 염증을 갖는 환자를 진단하고 치료하는 방법으로서,a) 상기 환자의 생물학적 샘플에서 IFI27, JUP, LAX1, HK3, TNIP1, GPAA1, CTSB, CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF, C3AR1, KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1 및 HLA-DPB1 바이오마커의 발현 수준을 측정하는 단계;b) 상기 바이오마커에 대한 각각의 기준값과 함께 각각의 바이오마커의 발현 수준을 우선 분석하는 단계(비감염 대조 대상의 상기 바이오마커에 대한 상기 기준값 범위와 비교하여 CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF, 및 C3AR1 바이오마커의 증가된 발현 수준과 KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1, 및 HLA-DPB1 바이오마커의 감소된 발현 수준이 상기 환자가 감염된 것을 나타내고, 비감염 대조대상과 비교하여 상기 CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF, C3AR1, KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1, 및 HLA-DPB1 바이오마커의 차등 발현의 부재는 상기 환자가 감염되지 않은 것을 나타냄); 및c) 환자의 생물학적 샘플에서 적어도 2개의 바이오마커의 발현 수준을 더 분석하는 단계를 포함하되, 상기 적어도 2개의 바이오마커는 보다 높은 수준의 발현이 세균성 감염을 나타내는 제1 세트의 바이오마커 및 보다 높은 수준의 발현이 바이러스성 감염을 나타내는 제2 세트의 바이오마커 중 하나 또는 둘 다로부터 선택되며, 세균성 또는 바이러스성 감염을 결정하기 위하여, 상기 제1 세트의 바이오마커는 TSPO, EMR1, NINJ2, ACPP, TBXAS1, PGD, S100A12, SORT1, TNIP1, RAB31, SLC12A9, PLP2, IMPA2, GPAA1, LTA4H, RTN3, CETP, TALD01, HK3, ACAA1, CAT, DOK3, SORL1, PYGL, DYSF, TWF2, TKT, CTSB, FLII, PROS1, NRD1, STAT5B, CYBRD1, PTAFR, 및 LAPTM5 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 세트의 바이오마커는 OAS1, IFIT1, SAMD9, ISG15, HERC5, DDX60, HESX1, IFI6, MX1, OASL, LAX1, IFIT5, IFIT3, KCTD14, OAS2, RTP4, PARP12, LY6E, ADA, IFI44L, IFI27, RSAD2, IFI44, OAS3, IFIH1, SIGLEC1, JUP, STAT1, CUL1, DNMT1, IFIT2, CHST12, ISG20, DHX58, EIF2AK2, XAF1, 및 GZMB 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 환자에 대한 패혈증 메타스코어를 계산하는 단계를 더 포함하되, 비감염 대조 대상에 대한 상기 기준값 범위보다 더 높은 패혈증 메타스코어는 상기 환자가 감염된 것을 나타내고, 비감염 대조 대상의 상기 기준값 범위 내의 패혈증 메타스코어는 상기 환자가 비감염성 염증 질환임을 나타내는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 환자가 감염인 것으로 진단되는 경우, 상기 환자에 대한 세균/바이러스 메타스코어를 계산하는 단계를 더 포함하되, 상기 환자에 대한 양성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 바이러스성 감염인 것을 나타내고, 상기 환자에 대한 음성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 세균성 감염인 것을 나타내는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오마커의 수준은 감염 또는 비감염 대상에 대한 시간-일치 기준값과 비교되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비감염성 염증 질환은 전신성 염증 반응 증후군(SIRS), 자가 면역 질환, 외상성 손상, 및 수술로 이루어진 군으로부터 선택되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자는 인간인 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오마커의 수준을 측정하는 단계는 형형광, 화학 발광, 또는 전기 신호 검출을 통한 마이크로어레이 분석법, 중합 효소 연쇄 반응(PCR), 역전사 중합 효소 연쇄 반응(RT-PCR), 디지털 미세방울 PCR(ddPCR), 고체 상태 나노 기공 검출법, RNA 스위치 활성화, 노던 블롯 또는 유전자 발현 연속 분석법(SAGE) 등을 포함하여 하나 이상의 방법을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 환자의 생물학적 샘플에서 적어도 2개의 바이오마커의 수준을 측정하기 위한 제제를 포함하는 키트로서, 상기 적어도 2개의 바이오마커는 보다 높은 수준의 발현이 세균성 감염을 나타내는 제1 세트의 바이오마커 및 보다 높은 수준의 발현이 바이러스성 감염을 나타내는 제2 세트의 바이오마커 중 하나 또는 둘 모두로부터 선택되며, 상기 제1세트 바이오마커는 TSPO, EMR1, NINJ2, ACPP, TBXAS1, PGD, S100A12, SORT1, TNIP1, RAB31, SLC12A9, PLP2, IMPA2, GPAA1, LTA4H, RTN3, CETP, TALD01, HK3, ACAA1, CAT, DOK3, SORL1, PYGL, DYSF, TWF2, TKT, CTSB, FLII, PROS1, NRD1, STAT5B, CYBRD1, PTAFR, 및 LAPTM5 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 세트의 바이오마커는 OAS1, IFIT1, SAMD9, ISG15, HERC5, DDX60, HESX1, IFI6, MX1, OASL, LAX1, IFIT5, IFIT3, KCTD14, OAS2, RTP4, PARP12, LY6E, ADA, IFI44L, IFI27, RSAD2, IFI44, OAS3, IFIH1, SIGLEC1, JUP, STAT1, CUL1, DNMT1, IFIT2, CHST12, ISG20, DHX58, EIF2AK2, XAF1, 및 GZMB 중 적어도 하나를 포함하는 키트.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF, C3AR1, KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1, 및 HLA-DPB1 바이오마커의 수준을 측정하기 위한 제제를 추가로 포함하는 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 마이크로어레이를 더 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 마이크로어레이는 IFI27 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, JUP 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, LAX1 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, HK3 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, TNIP1 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, GPAA1의 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, 및 CTSB 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 마이크로어레이는 CEACAM1 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, ZDHHC19 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, C9orf95 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, GNA15 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, BATF 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, C3AR1 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, KIAA1370 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, TGFBI 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, MTCH1 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, RPGRIP1 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드, 및 HLA-DPB1 폴리뉴클레오타이드에 혼성화하는 올리고뉴클레오타이드를 더 포함하는 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 바이오마커의 검출된 수준을 패혈증과 관련시키는 지침을 포함하는 전자적 형태나 종이 형태의 정보를 더 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 감염이 의심되는 환자를 진단하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 컴퓨터는,a) 환자의 생물학적 샘플에서 적어도 2개의 바이오마커의 수준에 대한 값을 포함하는 입력된 환자 데이터를 수신하는 단계(상기 적어도 2개의 바이오마커는 보다 높은 수준의 발현이 세균성 감염을 나타내는 제1 세트의 바이오마커 및 보다 높은 수준의 발현이 바이러스성 감염을 나타내는 제2 세트의 바이오마커 중 하나 또는 둘 모두로부터 선택되며, 상기 환자의 상기 생물학적 샘플로부터 제1 세트의 바이오마커는 TSPO, EMR1, NINJ2, ACPP, TBXAS1, PGD, S100A12, SORT1, TNIP1, RAB31, SLC12A9, PLP2, IMPA2, GPAA1, LTA4H, RTN3, CETP, TALD01, HK3, ACAA1, CAT, DOK3, SORL1, PYGL, DYSF, TWF2, TKT, CTSB, FLII, PROS1, NRD1, STAT5B, CYBRD1, PTAFR, 및 LAPTM5 중 적어도 하나를 포함하고, 제2 세트의 바이오마커는 OAS1, IFIT1, SAMD9, ISG15, HERC5, DDX60, HESX1, IFI6, MX1, OASL, LAX1, IFIT5, IFIT3, KCTD14, OAS2, RTP4, PARP12, LY6E, ADA, IFI44L, IFI27, RSAD2, IFI44, OAS3, IFIH1, SIGLEC1, JUP, STAT1, CUL1, DNMT1, IFIT2, CHST12, ISG20, DHX58, EIF2AK2, XAF1, 및 GZMB 바이오마커 중 적어도 하나를 포함함);b) 상기 바이오마커들의 각각의 수준을 분석하여 상기 바이오마커에 대한 각각의 기준값 범위와 비교하는 단계;c) 상기 바이오마커의 수준에 기초하여 상기 환자에 대한 세균/바이러스 메타스코어를 계산하는 단계(상기 환자의 양성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 바이러스성 감염인 것을 나타내고, 상기 환자의 음성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 세균성 감염인 것을 나타냄); 및d) 상기 환자의 상기 진단에 관한 정보를 표시하는 단계를 포함하는 단계를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 전혈 또는 말초 혈액 단핵 세포(PBMCS)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항의 방법을 수행하기 위한 진단 시스템에 있어서,a) 내부에 저장된 상기 환자의 진단을 결정하기 위한 명령어를 가지며, 데이터를 저장하기 위한 저장부;b) 환자 데이터를 수신하고 하나 이상의 알고리즘에 따라 환자 데이터를 분석하기 위해 상기 저장부에 연결되고 상기 저장부에 저장된 명령어를 실행하도록 구성된, 데이터 처리용 컴퓨터 프로세서; 및c) 상기 환자의 상기 진단에 관한 정보를 표시하기 위한 디스플레이부를 포함하는 진단 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 저장부는 상기 세균/바이러스 메타스코어를 계산하기 위한 명령어를 포함하는 진단 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 염증을 갖는 환자를 진단하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 컴퓨터는,a) 상기 환자의 생물학적 샘플에서 IFI27, JUP, LAX1, HK3, TNIP1, GPAA1, CTSB, CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF, C3AR1, KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1, 및 HLA-DPB1 바이오마커의 수준에 대한 값을 포함하는 입력된 환자 데이터를 수신하는 단계;b) 상기 바이오마커의 각각의 수준을 분석하고 상기 바이오마커에 대한 각각의 기준값 범위와 비교하는 단계;c) 상기 환자에 대한 패혈증 메타스코어를 계산하는 단계(비감염 대조 대상에 대한 상기 기준값 범위보다 더 높은 패혈증 메타스코어는 상기 환자가 감염된 것을 나타내고, 비감염 대조 대상의 상기 기준값 범위 내의 패혈증 메타스코어는 상기 환자가 비감염성 염증 질환임을 나타냄);d) 상기 패혈증 메타스코어가 상기 환자가 감염이 있음을 나타내는 경우, 상기 환자에 대한 세균/바이러스 메타스코어를 계산하는 단계(상기 환자에 대한 양성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 바이러스성 감염인 것을 나타내고, 상기 환자에 대한 음성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 세균성 감염인 것을 나타냄); 및e) 상기 환자의 상기 진단에 관한 정보를 표시하는 단계를 포함하는 단계를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 생물학적 샘플이 전혈 또는 말초 혈액 단핵 세포(PBMCS)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항의 방법을 수행하기 위한 진단 시스템에 있어서,a) 내부에 저장된 상기 환자의 진단을 결정하기 위한 명령어를 가지며, 데이터를 저장하기 위한 저장부;b) 환자 데이터를 수신하고 하나 이상의 알고리즘에 따라 환자 데이터를 분석하기 위해 상기 저장부에 연결되고 상기 저장부에 저장된 명령어를 실행하도록 구성된, 데이터 처리용 컴퓨터 프로세서; 및c) 상기 환자의 상기 진단에 관한 정보를 표시하기 위한 디스플레이부를 포함하는 진단 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 저장부는 상기 패혈증 메타스코어 및 상기 세균/바이러스 메타스코어를 계산하기 위한 명령어를 포함하는 진단 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 환자의 감염을 진단하고 치료하는 방법으로서,a) 상기 환자로부터 생물학적 샘플을 얻는 단계;b) 환자의 생물학적 샘플에서 적어도 2개의 바이오마커의 임의의 세트의 발현 수준을 측정하는 단계(상기 적어도 2개의 바이오마커는 보다 높은 수준의 발현이 세균성 감염을 나타내는 제1 세트의 바이오마커 및 보다 높은 수준의 발현이 바이러스성 감염을 나타내는 제2 세트의 바이오마커 중 하나 또는 둘 다로부터 선택되며, 상기 제1 세트의 바이오마커는 TSPO, EMR1, NINJ2, ACPP, TBXAS1, PGD, S100A12, SORT1, TNIP1, RAB31, SLC12A9, PLP2, IMPA2, GPAA1, LTA4H, RTN3, CETP, TALD01, HK3, ACAA1, CAT, DOK3, SORL1, PYGL, DYSF, TWF2, TKT, CTSB, FLII, PROS1, NRD1, STAT5B, CYBRD1, PTAFR, 및 LAPTM5 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 세트의 바이오마커는 OAS1, IFIT1, SAMD9, ISG15, HERC5, DDX60, HESX1, IFI6, MX1, OASL, LAX1, IFIT5, IFIT3, KCTD14, OAS2, RTP4, PARP12, LY6E, ADA, IFI44L, IFI27, RSAD2, IFI44, OAS3, IFIH1, SIGLEC1, JUP, STAT1, CUL1, DNMT1, IFIT2, CHST12, ISG20, DHX58, EIF2AK2, XAF1, 및 GZMB 중 적어도 하나를 포함함); 및c) 비감염 대조 대상에 대한 각각의 기준값 범위와 함께 각각의 바이오마커의 발현 수준을 분석하는 단계를 포함하되, 비감염 대조 대상에 대한 기준값 범위와 비교하여 바이러스 반응 유전자의 차등 발현은 상기 환자가 바이러스성 감염인 것을 나타내고, 비감염 대조 대상에 대한 기준값 범위와 비교하여 세균성 반응 유전자의 차등 발현은 상기 환자가 세균성 감염인 것을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 바이러스 및 세균 반응 유전자 세트가 하기 a)-i)로 이루어진 군으로부터 선택되는 방법.a) OAS2 및 CUL1을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 SLC12A9, ACPP, STAT5B를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;b) ISG15 및 CHST12를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 EMR1 및 FLII를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;c) IFIT1, SIGLEC1, 및 ADA를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 PTAFR, NRD1, PLP2를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;d) MX1을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 DYSF, TWF2를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;e) RSAD2를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 SORT1과 TSPO를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;f) IFI44L, GZMB 및 KCTD14를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 TBXAS1, ACAA1 및 S100A12를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;g) LY6E를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 PGD와 LAPTM5를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;h) IFI44, HESX1 및 OASL을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 NINJ2, DOK3, SORL1 및 RAB31을 포함하는 세균 반응 유전자 세트;i) OAS1을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 IMPA2와 LTA4H를 포함하는 세균 반응 유전자 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 전혈 또는 말초 혈액 단핵 세포(PBMCS)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오마커의 수준은 감염 또는 비감염 대상에 대한 시간-일치 기준값과 비교되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오마커의 수준에 기초하여 상기 환자의 세균/바이러스 메타스코어를 계산하는 단계를 더 포함하되, 상기 환자에 대한 양성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 바이러스성 감염인 것을 나타내고, 상기 환자에 대한 음성 세균/바이러스 메타스코어는 상기 환자가 세균성 감염인 것을 나타내는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물학적 샘플에서 IFI27, JUP, LAX1, HK3, TNIP1, GPAA1, CTSB, CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF, C3AR1, KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1, 및 HLA-DPB1 바이오마커의 발현 수준을 측정하는 단계; 및 상기 바이오마커에 대한 각각의 기준값 범위와 함께 각각의 바이오마커의 발현 수준을 분석하는 단계를 포함하되, 비감염 대조 대상의 상기 바이오마커에 대한 상기 기준값 범위와 비교하여 상기 CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF 및 C3AR1 바이오마커의 증가된 발현 수준과 상기 KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1, and HLA-DPB1의 감소된 발현 수준이 상기 환자가 감염된 것을 나타내고, 비감염 대조 대상과 비교하여 상기 CEACAM1, ZDHHC19, C9orf95, GNA15, BATF, C3AR1, KIAA1370, TGFBI, MTCH1, RPGRIP1, 및 HLA-DPB1 바이오마커의 차등 발현의 부재는 상기 환자가 감염되지 않은 것을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 하기 a)-i)로 이루어진 군으로부터 선택되는 바이러스 반응 유전자 세트 및 세균 반응 유전자 세트의 발현 수준을 측정하기 위한 제제를 포함하는 키트.a) OAS2 및 CUL1을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 SLC12A9, ACPP, STAT5B를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;b) ISG15 및 CHST12를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 EMR1 및 FLII를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;c) IFIT1, SIGLEC1, 및 ADA를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 PTAFR, NRD1, PLP2를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;d) MX1을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 DYSF, TWF2를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;e) RSAD2를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 SORT1과 TSPO를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;f) IFI44L, GZMB 및 KCTD14를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 TBXAS1, ACAA1 및 S100A12를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;g) LY6E를 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 PGD와 LAPTM5를 포함하는 세균 반응 유전자 세트;h) IFI44, HESX1 및 OASL을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 NINJ2, DOK3, SORL1 및 RAB31을 포함하는 세균 반응 유전자 세트; 및i) OAS1을 포함하는 바이러스 반응 유전자 세트 및 IMPA2와 LTA4H를 포함하는 세균 반응 유전자 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 마이크로어레이를 더 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 감염이 의심되는 환자를 진단하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 컴퓨터는,a) 환자의 생물학적 샘플에서 적어도 2개의 바이오마커의 발현 수준에 대한 값을 포함하는 입력된 환자 데이터를 수신하는 단계(상기 적어도 2개의 바이오마커는 보다 높은 수준의 발현이 세균성 감염을 나타내는 제1 세트의 바이오마커 및 보다 높은 수준의 발현이 바이러스성 감염을 나타내는 제2 세트의 바이오마커 중 하나 또는 둘 모두로부터 선택되며, 상기 바이러스 반응 유전자 세트는 OAS2, CUL1, ISG15, CHST12, IFIT1, SIGLEC1, ADA, MX1, RSAD2, IFI44L, GZMB, KCTD14, LY6E, IFI44, HESX1, OASL, OAS1, OAS3, EIF2AK2, DDX60, DNMT1, HERC5, IFIH1, SAMD9, IFI6, IFIT3, IFIT5, XAF1, ISG20, PARP12, IFIT2, DHX58, STAT1로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 유전자를 포함하고, 상기 세균 반응 유전자 세트는 SLC12A9, ACPP, STAT5B, EMR1, FLII, PTAFR, NRD1, PLP2, DYSF, TWF2, SORT1, TSPO, TBXAS1, ACAA1, S100A12, PGD, LAPTM5, NINJ2, DOK3, SORL1, RAB31, IMPA2, LTA4H, TALDO1, TKT, PYGL, CETP, PROS1, RTN3, CAT, CYBRD1로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 유전자를 포함함);b) 상기 바이러스 반응 유전자 세트 및 상기 세균 반응 유전자 세트의 상기 발현 수준을 분석하고 비감염 대조 대상에 대한 각각의 기준값 범위와 비교하는 단계;c) 상기 바이러스 반응 유전자 세트 및 상기 세균 반응 유전자 세트의 상기 발현 수준에 기초하여 상기 환자에 대한 세균/바이러스 메타스코어를 계산하는 단계; 및d) 상기 환자의 상기 진단에 관한 정보를 표시하는 단계를 포함하는 단계를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항의 방법을 수행하기 위한 진단 시스템에 있어서,a) 내부에 저장된 상기 환자의 진단을 결정하기 위한 명령어를 가지며, 데이터를 저장하기 위한 저장부;b) 환자 데이터를 수신하고 하나 이상의 알고리즘에 따라 환자 데이터를 분석하기 위해 상기 저장부에 연결되고 상기 저장부에 저장된 명령어를 실행하도록 구성된, 데이터 처리용 컴퓨터 프로세서; 및c) 상기 환자의 상기 진단에 관한 정보를 표시하기 위한 디스플레이부를 포함하는 진단 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 스탠포드 피오 박스 ***** 메인 쿼드 빌딩 *** *층 오피스 오브 더 제너럴 카운셀</address><code>520000277657</code><country>미국</country><engName>THE BOARD OF TRUSTEES OF THE LELAND STANFORD JUNIOR  UNIVERSITY</engName><name>더 보드 어브 트러스티스 어브 더 리랜드 스탠포드  주니어 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>KHATRI, Purvesh</engName><name>카트리, 펄베쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>SWEENEY, Timothy E.</engName><name>스위니, 티모시 이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(시원국제특허법률사무소)</address><code>920060009911</code><country>대한민국</country><engName>Kim, Seok-mahn</engName><name>김석만</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(시원국제특허법률사무소)</address><code>920020002215</code><country>대한민국</country><engName>Lee HeeSook</engName><name>이희숙</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.06.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/346,962</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0687916-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0103841-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0810866-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1067545-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0141994-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0026687-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646731-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646656-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021226.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ea9bf80aaaf12535b1467663f661a0bf62ea86eb9d4f0c991b95db80033f5d871db644743dedcedd59620b5827391d3330a0727a5c5a7af</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fc2b6d23fe4b4ef56966df83f45f47d2e10de4cc68283b39d7c2a1b8c84bd7e0e3d424689f3ebcab1e6e52ddd2b08e62ad8a922c4b368ca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>