<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:58.5458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7022778</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리-기반 포인트 클라우드 압축을 위한 양자화</inventionTitle><inventionTitleEng>QUANTIZATION FOR GEOMETRY-BASED POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2022.09.13</openDate><openNumber>10-2022-0124169</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드의 디코딩 방법은, 포인트 클라우드의 포인트의 포지션을 재구성하는 단계; 포인트에 대한 양자화된 속성 값을 결정하는 단계; 포인트에 대한 양자화 파라미터 (QP) 비트 심도 오프셋을 도출하는 단계; 포인트에 대한 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 포인트에 대한 QP 레인지를 도출하는 단계; 포인트에 대한 QP 레인지에 기초하여 포인트에 대한 양자화 스텝 크기를 결정하는 단계; 및 포인트에 대한 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 포인트에 대한 양자화된 속성 값을 역 양자화하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021142223</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/012645</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법으로서,상기 포인트 클라우드의 포인트의 포지션을 재구성하는 단계;상기 포인트에 대한 양자화된 속성 값을 결정하는 단계;상기 포인트에 대한 양자화 파라미터 (QP) 비트 심도 오프셋을 도출하는 단계;상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 QP 레인지를 도출하는 단계;상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 양자화 스텝 사이즈를 결정하는 단계; 및상기 포인트에 대한 상기 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 속성 값을 역 양자화하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 양자화된 속성 값은 상기 포인트에 대한 양자화된 루마 속성 값이고, 그리고상기 방법은,상기 포인트에 대한 양자화된 크로마 속성 값을 결정하는 단계;상기 포인트에 대한 크로마 QP 비트 심도 오프셋을 도출하는 단계;상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 QP 레인지를 도출하는 단계;상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 양자화 스텝 사이즈를 결정하는 단계; 및상기 포인트에 대한 상기 크로마 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 크로마 속성 값을 역 양자화하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 결정하는 것은, 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 0 내지 일정 값 플러스 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋으로서 도출하는 것을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 포인트에 대한 양자화 스텝 사이즈를 결정하는 단계는, 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지로 QP 를 클립핑하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 포인트에 기초하여 물리적 오브젝트의 로케이션을 결정하는 단계, 또는 상기 포인트의 상기 속성 값에 기초하여 이미저리를 프리젠팅하는 단계중 적어도 하나를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋을 도출하는 단계는, 속성 차원의 비트 심도에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋을 도출하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는, 상기 포인트 클라우드를 나타내는 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 포인트 클라우드의 포인트의 포지션을 재구성하고; 상기 포인트에 대한 양자화된 속성 값을 결정하며; 상기 포인트에 대한 양자화 파라미터 (QP) 비트 심도 오프셋을 도출하고; 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 QP 레인지를 도출하며; 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 양자화 스텝 사이즈를 결정하고; 그리고 상기 포인트에 대한 상기 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 속성 값을 역 양자화하도록구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 양자화된 속성 값은 상기 포인트에 대한 양자화된 루마 속성 값이고, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 포인트에 대한 양자화된 크로마 속성 값을 결정하고; 상기 포인트에 대한 크로마 QP 비트 심도 오프셋을 도출하고; 상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 QP 레인지를 도출하며; 상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 양자화 스텝 사이즈를 결정하고; 그리고 상기 포인트에 대한 상기 크로마 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 크로마 속성 값을 역 양자화하도록구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 0 내지 일정 값 플러스 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋으로서 도출하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 포인트에 대한 상기 양자화 스텝 사이즈를 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지로 QP 를 클립핑하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 포인트에 기초하여 물리적 오브젝트의 로케이션을 결정하는 것, 또는 상기 포인트의 상기 속성 값에 기초하여 이미저리를 프리젠팅하는 것중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항에 있어서,상기 포인트 클라우드에 기초하여 이미저리를 프리젠팅하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋을 도출하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 속성 차원의 비트 심도에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋을 도출하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드의 포인트의 포지션을 재구성하기 위한 수단;상기 포인트에 대한 양자화된 속성 값을 결정하기 위한 수단;상기 포인트에 대한 양자화 파라미터 (QP) 비트 심도 오프셋을 도출하기 위한 수단;상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 QP 레인지를 도출하기 위한 수단;상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 양자화 스텝 사이즈를 결정하기 위한 수단; 및상기 포인트에 대한 상기 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 속성 값을 역 양자화하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 양자화된 속성 값은 상기 포인트에 대한 양자화된 루마 속성 값이고, 그리고상기 디바이스는,상기 포인트에 대한 양자화된 크로마 속성 값을 결정하기 위한 수단;상기 포인트에 대한 크로마 QP 비트 심도 오프셋을 도출하기 위한 수단;상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 QP 레인지를 도출하기 위한 수단;상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 양자화 스텝 사이즈를 결정하기 위한 수단; 및상기 포인트에 대한 상기 크로마 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 크로마 속성 값을 역 양자화하기 위한 수단을 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 결정하기 위한 수단은, 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 0 내지 일정 값 플러스 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋으로서 도출하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 포인트에 대한 상기 양자화 스텝 사이즈를 결정하기 위한 수단은, 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지로 QP 를 클립핑하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋을 도출하는 것은, 속성 차원의 비트 심도에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋을 도출하는 것을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,포인트 클라우드의 포인트의 포지션을 재구성하게 하고;상기 포인트에 대한 양자화된 속성 값을 결정하게 하며;상기 포인트에 대한 양자화 파라미터 (QP) 비트 심도 오프셋을 도출하게 하고;상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 QP 레인지를 도출하게 하며;상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 양자화 스텝 사이즈를 결정하게 하고; 그리고상기 포인트에 대한 상기 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 속성 값을 역 양자화하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 양자화된 속성 값은 상기 포인트에 대한 양자화된 루마 속성 값이고, 그리고상기 명령들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 포인트에 대한 양자화된 크로마 속성 값을 결정하게 하고;상기 포인트에 대한 크로마 QP 비트 심도 오프셋을 도출하게 하고;상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 비트 심도 오프셋에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 QP 레인지를 도출하게 하며;상기 포인트에 대한 상기 크로마 QP 레인지에 기초하여 상기 포인트에 대한 크로마 양자화 스텝 사이즈를 결정하게 하고; 그리고상기 포인트에 대한 상기 크로마 양자화 스텝 사이즈에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 양자화된 크로마 속성 값을 역 양자화하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 결정하게 하는 명령들은, 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지를 0 내지 일정 값 플러스 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋으로서 도출하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 포인트에 대한 상기 양자화 스텝 사이즈를 결정하게 하는 상기 명령들은, 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 포인트에 대한 상기 QP 레인지로 QP 를 클립핑하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 명령의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 속성 차원의 비트 심도에 기초하여 상기 포인트에 대한 상기 QP 비트 심도 오프셋을 도출하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/958,423</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/143,696</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0691251-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0119387-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1447005-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1447007-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227022778.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93097abff9d43694e9c0641da7e837e9c380ad2212ea7a6986f6c72c2a9e95456bba49598c46655d65571a8f70e9537c60f819ee275301472c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c9e5a028c5f04ea56a6f117142dac5528e738ec90fbfe707438dd9336a85d667b89f98982f9812f6f3f2f4c1a4c46cf69f93e5210911cf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>