<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:55.1055</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0058641</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.11.13</openDate><openNumber>10-2024-0161899</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 기판, 기판 위에 배치되는 제1 화소 전극, 기판 위에 배치되는 무기 보호층, 무기 보호층 위에 배치되는 제1 금속층 및 제1 금속층 위에 배치되는 제2 금속층을 포함하고, 제1 화소 전극의 적어도 일부를 노출하며 제1 금속층과 접촉하지 않는 제2 금속층의 하면에 의해 정의되는 제1 언더컷 공간을 포함하는 제1 화소 개구를 정의하는, 화소 정의 구조, 제1 화소 개구 내에서 제1 화소 전극 위에 배치되는 제1 유기 발광층, 제1 화소 개구 내에서 제1 유기 발광층 위에 배치되는 제1 공통 전극층, 화소 정의 구조의 제2 금속층의 상면 전체를 커버하며, 제1 화소 개구를 노출하도록 화소 정의 구조 위에 배치되는 제1 스택층, 제1 스택층의 상면, 제1 스택층의 측면, 화소 정의 구조에 의해 정의되는 제1 화소 개구 및 제1 화소 개구 내에 배치되는 제1 공통 전극층의 상면을 전체적으로 커버하는 제1 캡핑층 및 제1 캡핑층에 의해 커버되는 제1 화소 개구를 채우며, 제1 화소 개구 내로부터 제1 스택층의 상면을 커버하는 제1 캡핑층 위로 돌출하는 볼록한 상면을 갖는 제1 광 추출 구조물을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판;상기 기판 위에 배치되는 제1 화소 전극;상기 기판 위에 배치되는 무기 보호층, 상기 무기 보호층 위에 배치되는 제1 금속층 및 상기 제1 금속층 위에 배치되는 제2 금속층을 포함하고, 상기 제1 화소 전극의 적어도 일부를 노출하며 상기 제1 금속층과 접촉하지 않는 상기 제2 금속층의 하면에 의해 정의되는 제1 언더컷 공간을 포함하는 제1 화소 개구를 정의하는, 화소 정의 구조;상기 제1 화소 개구 내에서 상기 제1 화소 전극 위에 배치되는 제1 유기 발광층;상기 제1 화소 개구 내에서 상기 제1 유기 발광층 위에 배치되는 제1 공통 전극층;상기 화소 정의 구조의 상기 제2 금속층의 상면 전체를 커버하며, 상기 제1 화소 개구를 노출하도록 상기 화소 정의 구조 위에 배치되는 제1 스택층;상기 제1 스택층의 상면, 상기 제1 스택층의 측면, 상기 화소 정의 구조에 의해 정의되는 상기 제1 화소 개구 및 상기 제1 화소 개구 내에 배치되는 상기 제1 공통 전극층의 상면을 전체적으로 커버하는 제1 캡핑층; 및상기 제1 캡핑층에 의해 커버되는 상기 제1 화소 개구를 채우며, 상기 제1 화소 개구 내로부터 상기 제1 스택층의 상기 상면을 커버하는 상기 제1 캡핑층 위로 돌출하는 볼록한 상면을 갖는 제1 광 추출 구조물을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 스택층은,상기 제2 금속층 위에 배치되는 제1 감광성 물질층;상기 제1 감광성 물질층 위에 배치되며, 상기 제1 유기 발광층과 동일한 물질로 구성되는 제1 더미 유기 발광층; 및상기 제1 더미 유기 발광층 위에 배치되며, 상기 제1 공통 전극층과 동일한 물질로 구성되는 제1 더미 공통 전극층을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 감광성 물질층의 측면, 상기 제1 더미 유기 발광층의 측면 및 상기 제1 더미 공통 전극층의 측면은 서로 정렬되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 공통 전극층은 상기 제1 화소 개구 내에서 상기 제1 금속층과 전기적으로 접촉하며,상기 제1 화소 전극은 상기 무기 보호층에 의해 상기 제1 금속층과 전기적으로 절연되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 기판 위에서 상기 제1 화소 전극과 이격하여 배치되는 제2 화소 전극을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 화소 정의 구조, 상기 제1 스택층 및 상기 제1 캡핑층은 상기 제2 화소 전극의 적어도 일부를 노출하며 상기 제1 금속층과 접촉하지 않는 상기 제2 금속층의 하면에 의해 정의되는 제2 언더컷 공간을 포함하는 제2 화소 개구를 더 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제2 화소 개구 내에서 상기 제2 화소 전극 위에 배치되는 제2 유기 발광층;상기 제2 화소 개구 내에서 상기 제2 유기 발광층 위에 배치되는 제2 공통 전극층;상기 제2 화소 개구와 인접한 상기 제1 캡핑층의 상면의 일부 위에 배치되는 제2 스택층; 및상기 제2 스택층의 상면, 상기 제2 화소 개구와 인접한 상기 제2 스택층의 측면, 상기 제2 화소 개구 및 상기 제2 화소 개구 내에 배치되는 제2 공통 전극층의 상면을 전체적으로 커버하는 제2 캡핑층; 및상기 제2 캡핑층에 의해 커버되는 상기 제2 화소 개구를 채우며, 상기 제2 화소 개구 내로부터 상기 제2 스택층의 상기 상면을 커버하는 상기 제2 캡핑층 위로 돌출하는 볼록한 상면을 갖는 제2 광 추출 구조물을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 스택층은,상기 제2 화소 개구와 인접한 상기 제1 캡핑층의 상기 상면의 상기 일부 위에 배치되는 제2 감광성 물질층;상기 제2 감광성 물질층 위에 배치되며, 상기 제2 유기 발광층과 동일한 물질로 구성되는 제2 더미 유기 발광층; 및상기 제2 더미 유기 발광층 위에 배치되며, 상기 제2 공통 전극층과 동일한 물질로 구성되는 제2 더미 공통 전극층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 제1 화소 전극과 상기 제2 화소 전극 사이에서 상기 화소 정의 구조에는 제1 그루브가 더 정의되며,상기 제1 그루브는 상기 제1 금속층과 접촉하지 않는 상기 제2 금속층의 하면에 의해 정의되는 언더컷 공간을 포함하고,상기 제1 그루브 내에는 상기 제1 유기 발광층과 동일한 물질을 포함하는 더미 유기 발광층 및 상기 더미 유기 발광층 위에 배치되고 상기 제1 공통 전극층과 동일한 물질을 포함하는 연결 전극층이 배치되며,상기 연결 전극층은 상기 제1 그루브 내에서 상기 제1 금속층과 전기적으로 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 기판 위에서 상기 제1 화소 전극 및 상기 제2 화소 전극과 이격하여 배치되는 제3 화소 전극을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제3 화소 개구 내에서 상기 제3 화소 전극 위에 배치되는 제3 유기 발광층;상기 제3 화소 개구 내에서 상기 제3 유기 발광층 위에 배치되는 제3 공통 전극층;상기 제3 화소 개구와 인접한 상기 제1 캡핑층의 상면의 일부 위에 배치되는 제2 스택층;상기 제3 화소 개구와 인접한 상기 제2 스택층의 상면을 커버하는 제2 캡핑층;상기 제3 화소 개구와 인접한 상기 제2 캡핑층의 상면을 커버하는 제3 스택층;상기 제3 스택층의 상면, 상기 제3 화소 개구와 인접한 상기 제3 스택층의 측면, 상기 제3 화소 개구와 인접한 상기 제2 캡핑층의 측면, 상기 제3 화소 개구와 인접한 상기 제2 스택층의 측면, 상기 제3 화소 개구 및 상기 제3 화소 개구 내에 배치되는 제3 공통 전극층의 상면을 전체적으로 커버하는 제3 캡핑층; 및상기 제3 캡핑층에 의해 커버되는 상기 제3 화소 개구를 채우며, 상기 제3 화소 개구 내로부터 상기 제3 스택층의 상기 상면을 커버하는 상기 제3 캡핑층 위로 돌출하는 볼록한 상면을 갖는 제3 광 추출 구조물을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제3 스택층은,상기 제3 화소 개구와 인접한 상기 제2 캡핑층의 상기 상면을 커버하는 제3 감광성 물질층;상기 제3 감광성 물질층 위에 배치되며, 상기 제3 유기 발광층과 동일한 물질로 구성되는 제3 더미 유기 발광층; 및상기 제3 더미 유기 발광층 위에 배치되며, 상기 제3 공통 전극층과 동일한 물질로 구성되는 제3 더미 공통 전극층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제1 캡핑층 및 상기 제1 광 추출 구조물 위에 배치되며, 상기 제1 캡핑층 및 상기 제1 광 추출 구조물을 커버하는 유기 봉지층; 및상기 유기 봉지층 위에 배치되며, 상기 유기 봉지층을 커버하는 무기 봉지층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 기판 위에 서로 이격하여 배치되는 제1 화소 전극, 제2 화소 전극 및 제3 화소 전극을 형성하는 단계;상기 제1 화소 전극, 상기 제2 화소 전극 및 상기 제3 화소 전극을 커버하는 무기 보호층을 상기 기판 위에 전체적으로 형성하는 단계;상기 무기 보호층 위에 제1 금속층을 전체적으로 형성하는 단계;상기 제1 금속층 위에 제2 금속층을 전체적으로 형성하는 단계;상기 제2 금속층 위에 제1 감광성 물질층을 전체적으로 형성하는 단계;상기 제1 감광성 물질층의 일부를 노광 및 현상하는 단계;상기 제1 감광성 물질층을 마스크로 하여, 상기 제1 화소 전극의 일부를 노출하는 제1 화소 개구를 형성하는 단계;상기 기판 위에 제1 유기 발광 물질을 전체적으로 형성하는 단계;상기 기판 위에 제1 도전 물질을 전체적으로 형성하는 단계;상기 기판 위에 제1 캡핑층을 전체적으로 형성하는 단계; 및상기 제1 화소 개구를 채우며, 상기 제1 화소 개구 내로부터 돌출하는 볼록한 상면을 갖는 제1 광 추출 구조물을 형성하는 단계를 포함하는, 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 화소 개구를 형성하는 상기 단계는,상기 제1 감광성 물질층을 마스크로 하여 상기 제2 금속층, 상기 제1 금속층 및 상기 무기 보호층을 건식 식각하는 단계; 및상기 제1 금속층을 습식 식각하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제1 화소 개구를 형성하는 상기 단계는,상기 제1 감광성 물질층을 마스크로 하여 상기 제1 화소 전극과 상기 제2 화소 전극 사이에 위치하는 제1 그루브 및 상기 제2 화소 전극과 상기 제3 화소 전극 사이에 위치하는 제2 그루브를 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 캡핑층을 전체적으로 형성하는 상기 단계 이후에,상기 제1 캡핑층 위에 제2 감광성 물질층을 형성하는 단계;상기 제2 감광성 물질층의 일부를 노광 및 현상하는 단계;상기 제2 감광성 물질층을 마스크로 하여, 상기 제2 화소 전극의 일부를 노출하는 제2 화소 개구를 형성하는 단계;상기 기판 위에 제2 유기 발광 물질을 전체적으로 형성하는 단계;상기 기판 위에 제2 도전 물질을 전체적으로 형성하는 단계;상기 기판 위에 제2 캡핑층을 전체적으로 형성하는 단계;상기 제2 캡핑층 위에 제3 감광성 물질층을 형성하는 단계;상기 제3 감광성 물질층의 일부를 노광 및 현상하는 단계;상기 제3 감광성 물질층을 마스크로 하여, 상기 제3 화소 전극의 일부를 노출하는 제3 화소 개구를 형성하는 단계;상기 기판 위에 제3 유기 발광 물질을 전체적으로 형성하는 단계;상기 기판 위에 제3 도전 물질을 전체적으로 형성하는 단계; 및상기 기판 위에 제3 캡핑층을 전체적으로 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제3 캡핑층을 전체적으로 형성하는 상기 단계 이후에,상기 제3 화소 개구를 채우며, 상기 제3 화소 개구 내로부터 돌출하는 볼록한 상면을 갖는 제3 광 추출 구조물을 형성하는 단계; 및상기 제3 광 추출 구조물을 마스크로 하여, 상기 제3 캡핑층의 일부, 상기 제3 도전 물질의 일부, 상기 제3 유기 발광 물질의 일부 및 상기 제3 감광성 물질층의 일부를 식각하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제3 캡핑층의 상기 일부, 상기 제3 도전 물질의 상기 일부, 상기 제3 유기 발광 물질의 상기 일부 및 상기 제3 감광성 물질층의 상기 일부를 식각하는 상기 단계 이후에,상기 제2 화소 개구를 채우며, 상기 제2 화소 개구 내로부터 돌출하는 볼록한 상면을 갖는 제2 광 추출 구조물을 형성하는 단계; 및상기 제2 광 추출 구조물을 마스크로 하여, 상기 제2 캡핑층의 일부, 상기 제2 도전 물질의 일부, 상기 제2 유기 발광 물질의 일부 및 상기 제2 감광성 물질층의 일부를 식각하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 제1 광 추출 구조물을 형성하는 상기 단계 이후에,상기 기판 위에 유기 봉지층을 전체적으로 형성하는 단계; 및상기 유기 봉지층 위에 무기 봉지층을 전체적으로 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BYUN Jin Su</engName><name>변진수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Woong Sik</engName><name>김웅식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE Dong Hwan</engName><name>배동환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jeong Seok</engName><name>이정석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0502126-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230058641.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1a01821aa822f07cc33c69d8b375adaf9271c0f438cfea3ad0506991fd2b5d08f33390f42803e34b221fde21462faea5445d2bedbd8a2de</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf993a7418fa198a137b764228b82c61b4728af04a30c3c7e9f05b4aacc753bb255a35edada86159ac955dfbf4db8a9b420ab6bb4d9750167f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>