<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:50.1650</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0041632</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지타이저 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITIZER AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.10.14</openDate><openNumber>10-2025-0147716</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지타이저 및 이를 포함하는 표시 장치가 제공된다. 디지타이저는 제1 홀, 제1 방향에서 상기 제1 홀의 일측에 배치되는 제2 홀, 및 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향에서 상기 제1 홀 및 상기 제2 홀의 일측에 배치되는 제3 홀을 포함하는 폴딩부, 상기 제2 방향에서 상기 폴딩부의 일측에 배치되는 제1 비폴딩부, 상기 제2 방향에서 상기 폴딩부의 타측에 배치되는 제2 비폴딩부, 상기 제1 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제1 루프 그룹, 및 상기 제2 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제2 루프 그룹, 을 포함하고, 상기 폴딩부는, 상기 제2 방향에서 상기 제1 홀과 상기 제3 홀이 중첩하는 제1 행 및 상기 제2 방향에서 상기 제2 홀과 상기 제3 홀이 중첩하는 제2 행을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 복수의 루프 중 상기 폴딩부와 적어도 일부분 중첩하는 복수의 루프들은 각각 상기 제1 행 또는 상기 제2 행을 따라 상기 폴딩부를 가로지르는 복수의 배선을 포함하고, 상기 복수의 배선은 상기 제1 행 및 상기 제2 행에 각각 동일한 수로 나누어 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 홀, 제1 방향에서 상기 제1 홀의 일측에 배치되는 제2 홀, 및 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향에서 상기 제1 홀 및 상기 제2 홀의 일측에 배치되는 제3 홀을 포함하는 폴딩부; 상기 제2 방향에서 상기 폴딩부의 일측에 배치되는 제1 비폴딩부; 상기 제2 방향에서 상기 폴딩부의 타측에 배치되는 제2 비폴딩부; 상기 제1 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제1 루프 그룹; 및 상기 제2 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제2 루프 그룹; 을 포함하고, 상기 폴딩부는, 상기 제2 방향에서 상기 제1 홀과 상기 제3 홀이 중첩하는 제1 행 및 상기 제2 방향에서 상기 제2 홀과 상기 제3 홀이 중첩하는 제2 행을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 복수의 루프 중 상기 폴딩부와 적어도 일부분 중첩하는 복수의 루프들은 각각 상기 제1 행 또는 상기 제2 행을 따라 상기 폴딩부를 가로지르는 복수의 배선을 포함하고, 상기 복수의 배선은 상기 제1 행 및 상기 제2 행에 각각 동일한 수로 나누어 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 루프 그룹은 제1 루프를 포함하고, 상기 제1 루프의 장변은 상기 제1 비폴딩부 및 상기 제2 비폴딩부와 중첩하는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 루프의 단변 중 일부는 상기 제1 행에 배치되고, 상기 제1 루프의 단변 중 나머지 일부는 상기 제2 행에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 루프 그룹은 제2 루프를 포함하고, 상기 제2 루프의 장변 중 일부는 상기 제1 비폴딩부와 중첩하고, 나머지 일부는 상기 폴딩부와 중첩하는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 루프의 단변 중 일부는 상기 제1 행에 배치되고, 상기 제2 루프의 단변 중 나머지 일부는 상기 제2 행에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제2 루프의 상기 폴딩부와 중첩하는 장변 중 일부는 상기 제1 행의 적어도 일부분을 가로지르고, 상기 제2 루프의 상기 폴딩부와 중첩하는 장변 중 나머지 일부는 상기 제2 행의 적어도 일부분을 가로지르는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제2 루프 그룹은 제3 루프를 포함하고, 상기 제3 루프의 장변들은 상기 제1 행에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 루프 그룹은 제4 루프를 포함하고, 상기 제4 루프의 장변 중 일부는 상기 제1 행에 배치되고, 상기 제4 루프의 장변 중 나머지 일부는 상기 제2 행에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,강화 섬유를 포함하는 적어도 하나의 베이스층; 및 상기 베이스층 상에 배치되는 적어도 하나의 배선층을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹 및 상기 제2 루프 그룹의 각각의 상기 복수의 루프는 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향으로 각각 연장되는 복수의 배선을 포함하고, 상기 복수의 배선은 상기 배선층에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 베이스층은, 제1 베이스층, 상기 제1 베이스층의 일면 상에 배치되는 제2 베이스층, 및 상기 제1 베이스층의 타면 상에 배치되는 제3 베이스층을 포함하고, 상기 배선층은, 상기 제1 베이스층과 상기 제2 베이스층 사이에 배치되는 제1 배선층, 상기 제1 베이스층과 상기 제3 베이스층 사이에 배치되는 제2 배선층, 및 상기 제2 베이스층 상에 배치되는 제3 배선층을 포함하고, 상기 복수의 배선은 상기 제1 내지 제3 배선층에 나누어 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 내지 제3 배선층 중 어느 한 층에 배치되고, 상기 제1 방향에서 상기 제1 홀과 상기 제2 홀 사이에 배치되는 상기 복수의 배선의 최대 개수는 6개인 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 배선층은, 상기 제3 베이스층 상에 배치되는 제4 배선층을 더 포함하고, 상기 제1 내지 제4 배선층 중 어느 한 층에 배치되고, 상기 제1 방향에서 상기 제1 홀과 상기 제2 홀 사이에 배치되는 복수의 배선의 최대 개수는 4개인 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서,상기 강화 섬유는 유리 섬유 강화 플라스틱(glass fiber-reinforced plastic)인 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 제1 루프 그룹 및 상기 제2 루프 그룹에 포함되는 복수의 루프들 각각은 적어도 둘 이상의 고리를 포함하는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 표시 패널; 및 상기 표시 패널 상에 배치되고, 제1 행에 배치되는 제1 홀, 및 제1 방향에서 상기 제1 행의 일측에 위치하는 제2 행에 배치되는 제2 홀을 포함하는 폴딩부, 상기 제1 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제1 루프 그룹, 및 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제2 루프 그룹을 포함하는 디지타이저를 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 복수의 루프 중 상기 폴딩부와 적어도 일부분 중첩하는 복수의 루프들은 각각 상기 제1 행 또는 상기 제2 행을 따라 상기 폴딩부를 가로지르는 복수의 배선을 포함하고, 상기 복수의 배선은 상기 제1 행 및 상기 제2 행에 각각 동일한 수로 나누어 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 방향으로 연장되는 중앙부, 및 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향에서 상기 중앙부의 양측에 배치되는 주변부를 포함하는 폴딩부; 상기 제1 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제1 루프 그룹; 상기 제2 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제2 루프 그룹; 강화 섬유를 포함하는 적어도 하나의 베이스층; 및 상기 베이스층 상에 배치되는 복수의 배선층을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 복수의 루프 중 상기 폴딩부와 적어도 일부분 중첩하는 복수의 루프들은 각각, 상기 제1 방향으로 연장되는 장변 배선 및 상기 제2 방향으로 연장되는 단변 배선을 포함하고, 상기 제2 루프 그룹에 포함되는 상기 복수의 루프 중 상기 폴딩부와 적어도 일부분 중첩하는 복수의 루프들은 각각, 상기 제2 방향으로 연장되는 장변 배선을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선과 상기 단변 배선, 및 상기 제2 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은 상기 복수의 배선층에 배치되고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은, 상기 복수의 배선층 중 최하단층에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은 상기 주변부에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은 상기 주변부를 제2 방향으로 가로지르다가, 상기 제1 방향으로 연장되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 단변 배선 및 상기 제2 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은 상기 최하단층보다 높은 층에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 최하단층의 상기 중앙부에 배선이 배치되지 않는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서,상기 베이스층은, 제1 베이스층, 상기 제1 베이스층의 일면 상에 배치되는 제2 베이스층, 및 상기 제1 베이스층의 타면 상에 배치되는 제3 베이스층을 포함하고, 상기 배선층은, 상기 제1 베이스층과 상기 제2 베이스층 사이에 배치되는 제1 배선층, 상기 제1 베이스층과 상기 제3 베이스층 사이에 배치되는 제2 배선층, 및 상기 제2 베이스층 상에 배치되는 제3 배선층을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은, 상기 제2 배선층에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 베이스층은, 제1 베이스층, 상기 제1 베이스층의 일면 상에 배치되는 제2 베이스층, 및 상기 제1 베이스층의 타면 상에 배치되는 제3 베이스층을 포함하고, 상기 배선층은, 상기 제1 베이스층과 상기 제2 베이스층 사이에 배치되는 제1 배선층, 상기 제1 베이스층과 상기 제3 베이스층 사이에 배치되는 제2 배선층, 상기 제2 베이스층 상에 배치되는 제3 배선층, 및 상기 제3 베이스층 상에 배치되는 제4 배선층을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은, 상기 제4 배선층에 배치되는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 최하단층은 상기 복수의 배선층 중 상기 폴딩부의 폴딩 시 바깥으로 향하는 면에 인접하는 층인 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 표시 패널; 및 상기 표시 패널 상에 배치되는 디지타이저; 를 포함하고, 상기 디지타이저는: 중앙부, 및 상기 중앙부의 양측에 배치되는 주변부를 포함하는 폴딩부; 제1 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제1 루프 그룹; 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 장변을 갖는 복수의 루프를 포함하는 제2 루프 그룹; 강화 섬유를 포함하는 적어도 하나의 베이스층; 및 상기 베이스층 상에 배치되는 복수의 배선층을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 복수의 루프 중 상기 폴딩부와 적어도 일부분 중첩하는 복수의 루프들은 각각, 상기 제1 방향으로 연장되는 장변 배선 및 상기 제2 방향으로 연장되는 단변 배선을 포함하고, 상기 제2 루프 그룹에 포함되는 상기 복수의 루프 중 상기 폴딩부와 적어도 일부분 중첩하는 복수의 루프들은 각각, 상기 제2 방향으로 연장되는 장변 배선을 포함하고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선과 상기 단변 배선, 및 상기 제2 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은 상기 복수의 배선층에 배치되고, 상기 제1 루프 그룹에 포함되는 상기 장변 배선은, 상기 복수의 배선층 중 최하단층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NA, Hyun Jae</engName><name>나현재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Young Jin</engName><name>이영진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Seok Won</engName><name>장석원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Sun Haeng</engName><name>조선행</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0341763-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240041632.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a75e82334deae9478c4877d53984cf04a5120a02925691bc4a8fe431acecfe17b83002fdf6dee2dcccd3bbb09fb8a9ab8fed8149b9d81f7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa28b2376f0be49627ddbebc9ec2f1246217ae626b2a05b3e95ecaf1cd172bd40678bc8ccc3208548408c014d0bb9e98d08bfb370f28aca95</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>