<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:39.3539</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0009950</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>마스킹 회로, 게이트 드라이버, 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MASKING CIRCUIT, GATE DRIVER, AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.31</openDate><openNumber>10-2025-0115477</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 마스킹 회로는 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 스위칭 소자, 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 스위칭 소자, 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 하이 게이트 전압이 인가되는 제1 전극, 및 제1 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제10 스위칭 소자, 제2 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 제1 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제11 스위칭 소자, 제1 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제2 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제12 스위칭 소자, 및 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 제2 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제13 스위칭 소자를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 스위칭 소자; 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 스위칭 소자; 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 하이 게이트 전압이 인가되는 제1 전극, 및 제1 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제10 스위칭 소자; 제2 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제11 스위칭 소자; 제1 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제2 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제12 스위칭 소자; 및 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제13 스위칭 소자를 포함하는, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 인에이블 신호가 활성화 레벨을 가지는 구간 중에 상기 캐리 신호가 비활성화 레벨에서 활성화 레벨로 변경되는 경우에, 상기 제3 제어 노드에는 하이 레벨을 가지는 상기 제1 클록 신호가 인가되는, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 하이 게이트 전압이 인가되는 제1 전극, 및 제3 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 스위칭 소자; 상기 제1 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제3 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 스위칭 소자; 상기 제2 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제4 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 스위칭 소자; 및 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제4 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제5 스위칭 소자를 더 포함하는, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 게이트 출력 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 스위칭 소자; 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 게이트 출력 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제7 스위칭 소자; 및 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제8 스위칭 소자를 더 포함하는, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 내지 제13 스위칭 소자들은 P형 트랜지스터들인, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극 및 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 마스킹 커패시터; 및 상기 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제2 마스킹 커패시터를 더 포함하는, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 캐리 신호가 활성화 레벨을 가지는 전 구간에서 상기 제1 인에이블 신호가 비활성화 레벨을 가지거나 상기 캐리 신호가 상기 활성화 레벨을 가지는 구간 중에 상기 제1 인에이블 신호가 상기 비활성화 레벨에서 활성화 레벨로 변경되는 경우에, 상기 게이트 출력 노드에서 게이트 펄스가 출력되는, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 캐리 신호가 활성화 레벨을 가지는 전 구간에서 상기 제1 인에이블 신호가 활성화 레벨을 가지거나 상기 캐리 신호가 상기 활성화 레벨을 가지는 구간 중에 상기 제1 인에이블 신호가 상기 활성화 레벨에서 비활성화 레벨로 변경되는 경우에, 상기 게이트 출력 노드에서 게이트 펄스가 출력되지 않는, 마스킹 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 이전 캐리 신호, 제1 클록 신호, 제2 클록 신호, 및 로우 게이트 전압을 기초로 캐리 신호를 생성하는 캐리 생성 회로; 및 상기 캐리 생성 회로에 연결되는 마스킹 회로를 포함하고, 상기 마스킹 회로는, 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 스위칭 소자; 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호를 수신하는 제1 전극, 및 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 스위칭 소자; 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 하이 게이트 전압이 인가되는 제1 전극, 및 제1 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제10 스위칭 소자; 제2 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제11 스위칭 소자; 제1 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제2 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제12 스위칭 소자; 및 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제13 스위칭 소자를 포함하는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 인에이블 신호가 활성화 레벨을 가지는 구간 중에 상기 캐리 신호가 비활성화 레벨에서 활성화 레벨로 변경되는 경우에, 상기 제3 제어 노드에는 하이 레벨을 가지는 상기 제1 클록 신호가 인가되는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 마스킹 회로는, 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 하이 게이트 전압이 인가되는 제1 전극, 및 제3 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 스위칭 소자; 상기 제1 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제3 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 스위칭 소자; 상기 제2 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제4 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 스위칭 소자; 및 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제4 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제5 스위칭 소자를 더 포함하는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 마스킹 회로는, 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 게이트 출력 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 스위칭 소자; 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 게이트 출력 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제7 스위칭 소자; 및 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제8 스위칭 소자를 더 포함하는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 마스킹 회로는, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극 및 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 마스킹 커패시터; 및 상기 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제2 마스킹 커패시터를 더 포함하는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 캐리 생성 회로는, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 이전 캐리 신호가 인가되는 제1 전극, 및 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 게이트 스위칭 소자; 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제2 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 게이트 스위칭 소자; 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제어 전극, 제2 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제3 게이트 스위칭 소자; 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제어 전극, 상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 게이트 스위칭 소자; 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 게이트 스위칭 소자; 상기 제3 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제2 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 제5 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 게이트 스위칭 소자; 상기 제3 노드에 연결되는 제어 전극, 제4 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제5 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제7 게이트 스위칭 소자; 상기 제2 클록 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제4 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제2 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제8 게이트 스위칭 소자; 상기 제2 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 캐리 출력 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 게이트 스위칭 소자; 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 캐리 출력 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제10 게이트 스위칭 소자; 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제어 전극, 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제11 게이트 스위칭 소자; 및 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 상기 제2 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제14 게이트 스위칭 소자를 포함하는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 캐리 생성 회로는, 리셋 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제12 게이트 스위칭 소자; 및 상기 리셋 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제13 게이트 스위칭 소자를 더 포함하는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 캐리 생성 회로는, 상기 제1 클록 신호가 인가되는 제1 전극 및 상기 제2 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 커패시터; 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 커패시터; 및 상기 제5 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제1 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 커패시터를 더 포함하는, 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 타입의 스위칭 소자 및 상기 제1 타입과 상이한 제2 타입의 스위칭 소자를 포함하는 픽셀을 포함하는 표시 패널; 게이트 신호를 상기 표시 패널에 출력하는 게이트 드라이버; 및 데이터 전압을 상기 표시 패널에 출력하는 데이터 드라이버를 포함하고, 상기 게이트 드라이버는, 이전 캐리 신호, 제1 클록 신호, 제2 클록 신호, 및 로우 게이트 전압을 기초로 캐리 신호를 생성하는 캐리 생성 회로; 및 상기 캐리 생성 회로에 연결되는 마스킹 회로를 포함하고, 상기 마스킹 회로는, 제1 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 스위칭 소자; 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 클록 신호를 수신하는 제1 전극, 및 상기 제3 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 스위칭 소자; 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 하이 게이트 전압이 인가되는 제1 전극, 및 제1 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제10 스위칭 소자; 제2 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제11 스위칭 소자; 제1 인에이블 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 마스킹 제어 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제2 중간 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제12 스위칭 소자; 및 상기 캐리 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 중간 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 로우 게이트 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 제13 스위칭 소자를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 픽셀은, 제1 픽셀 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 픽셀 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제3 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 픽셀 스위칭 소자; 데이터 기입 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 데이터 전압이 인가되는 제1 전극, 및 상기 제2 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 픽셀 스위칭 소자; 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 픽셀 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제3 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 픽셀 스위칭 소자; 데이터 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 초기화 전압이 인가되는 제1 전극, 및 상기 제1 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 픽셀 스위칭 소자; 발광 신호가 인가되는 제어 전극, 픽셀 하이 전원 전압이 인가되는 제1 전극, 및 상기 제2 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 픽셀 스위칭 소자; 상기 발광 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제3 픽셀 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제4 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 픽셀 스위칭 소자; 발광 소자 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 발광 소자 초기화 전압이 인가되는 제1 전극, 및 상기 제4 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제7 픽셀 스위칭 소자; 상기 픽셀 하이 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제1 픽셀 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 스토리지 커패시터; 및 상기 제4 픽셀 노드에 연결되는 애노드 전극 및 픽셀 로우 전원 전압이 인가되는 캐소드 전극을 포함하는 발광 소자를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 마스킹 회로로부터 출력되는 신호는 상기 보상 게이트 신호인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 마스킹 회로로부터 출력되는 신호는 상기 데이터 초기화 게이트 신호인, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA Na Hyeon</engName><name>차나현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Kyung Ho</engName><name>김경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NO Sang Yong</engName><name>노상용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0086510-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240009950.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306ea52d80899ecdafbbfdc6deccbb909df774c969ed8fc0d1d3a8fdb3dde99599f4287fa7546f9ee1b81ef537afaca67034fcd03880ceac5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6963197554716fa6717ba9e9450df9eb8c765e3a295acd2a37824e7390b4e4347cd2a4ed03de62f074e2da40d293309dd32ce23faf62881</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>