<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:55.2755</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.10.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7012282</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>MMW(MULTI-BAND MILLIMETER-WAVE) 안테나 어레이 및 RFIC(RADIO-FREQUENCY INTEGRATED CIRCUIT) 모듈</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-BAND MILLIMETER-WAVE (MMW) ANTENNA ARRAY AND RADIO-FREQUENCY INTEGRATED CIRCUIT (RFIC) MODULE</inventionTitleEng><openDate>2021.07.07</openDate><openNumber>10-2021-0084463</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.04.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 5/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 5/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 5/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중-대역 mmW(millimeter-wave) 안테나 어레이 및 RFIC(radio-frequency integrated circuit) 모듈을 위한 장치가 개시된다. 예시적인 양상에서, 장치는 제1 안테나 어레이, 제2 안테나 어레이 및 적어도 하나의 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로를 갖는 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈을 포함한다. 제1 안테나 어레이는 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들을 포함하고, 제1 mmW 주파수 대역에 튜닝된다. 제2 안테나 어레이는 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들을 포함하고, 제2 mmW 주파수 대역에 튜닝된다. 적어도 하나의 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로는 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들 및 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들을 포함한다. 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들은 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링되고, 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들은 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.05.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020092123</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.10.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/057861</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다중-대역 밀리미터-파(mmW; millimeter-wave) 안테나 어레이 및 라디오-주파수 집적 회로(RFIC; radio-frequency integrated circuit) 모듈을 포함하고, 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈은,  적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들을 포함하는 제1 안테나 어레이 —상기 제1 안테나 어레이는 제1 mmW 주파수 대역에 튜닝됨—; 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들을 포함하는 제2 안테나 어레이 —상기 제2 안테나 어레이는 제2 mmW 주파수 대역에 튜닝됨—; 및  적어도 하나의 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로를 포함하고, 상기 적어도 하나의 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로는, 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링되는 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들; 및  상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링되는 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈은 동일한 금속 층에 배치된 다수의 트레이스(trace)들을 포함하고, 상기 다수의 트레이스들의 서브세트는 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들을 상기 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들에 각각 커플링하며, 상기 다수의 트레이스들의 다른 서브세트는 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들을 상기 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들에 각각 커플링하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 제1 편파(polarization)와 연관된 제1 피드 포트들 및 제2 편파와 연관된 제2 피드 포트들을 각각 갖고; 상기 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들은 적어도 4 개의 제1 트랜시버 체인들을 포함하며; 그리고 상기 다수의 트레이스들의 서브세트는,  실질적으로 유사한 라우팅 길이들로 상기 적어도 4 개의 제1 트랜시버 체인들 중 2 개의 트랜시버 체인들을 상기 제1 편파와 연관된 상기 제1 피드 포트들에 커플링하며; 그리고   다른 실질적으로 유사한 라우팅 길이들로 상기 적어도 4 개의 제1 트랜시버 체인들 중 2 개의 다른 트랜시버 체인들을 상기 제2 편파와 연관된 상기 제2 피드 포트들에 커플링하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 제1 편파와 연관된 제1 피드 포트들을 각각 갖고; 상기 다수의 트레이스들의 서브세트는, 상이한 라우팅 길이들로 상기 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들을 상기 제1 편파와 연관된 상기 제1 피드 포트들에 커플링하며; 그리고상기 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들 중 적어도 하나의 트랜시버 체인은 상기 상이한 라우팅 길이들의 차이에 기반하여 위상 시프트를 갖는 위상 시프터를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 제1 축을 따라 포지셔닝되고, 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들 중 인접한 엘리먼트들은 상기 제1 mmW 주파수 대역과 연관된 제1 중심 파장의 대략 절반만큼 분리되며; 그리고 상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들은 상기 제1 축과 거의 평행한 제2 축을 따라 포지셔닝되고, 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들 중 다른 인접한 엘리먼트들은 상기 제2 mmW 주파수 대역과 연관된 제2 중심 파장의 대략 절반만큼 분리되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 각각, 제1 편파와 연관된 제1 피드 포트들 및 제2 편파와 연관된 제2 피드 포트들을 각각 가지며; 그리고 상기 제1 축의 방향을 따르는 상기 제1 피드 포트들 및 상기 제2 피드 포트들의 순서(order)는 대칭 축을 중심으로 대칭이고, 상기 대칭 축은 상기 제1 축 및 상기 제2 축 둘 모두에 대해 거의 직각(perpendicular)인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들은 각각, 상기 제1 편파와 연관된 제1 피드 포트들 및 상기 제2 편파와 연관된 제2 피드 포트들을 각각 가지며; 그리고 상기 제2 축의 방향을 따르는, 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들의 상기 제1 피드 포트들 및 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들의 상기 제2 피드 포트들의 순서는 상기 대칭 축을 중심으로 대칭인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 제1 중심 파장은 상기 제2 중심 파장보다 더 크며; 그리고 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로는 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들 사이에 위치되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들은 상기 제1 축과 거의 평행한 제3 축을 따라 포지셔닝되고; 상기 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들은 상기 제3 축과 거의 평행한 제4 축을 따라 포지셔닝되며; 그리고 상기 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들은 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로의 일 측(side)을 따라 포지셔닝되고, 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로의 일 측은 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로의 대향 측에 비해 상기 제2 안테나 어레이에 더 가까운, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들은, 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들의 제1 피드 포트들에 커플링된 2 개의 제1 트랜시버 체인들 —상기 제1 피드 포트들은 제1 편파와 연관됨—; 및  상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들의 제2 피드 포트들에 커플링된 다른 2 개의 제1 트랜시버 체인들을 포함하고, 상기 제2 피드 포트들은 제2 편파와 연관되며; 그리고 상기 제3 축의 방향을 따르는 상기 2 개의 제1 트랜시버 체인들 및 상기 다른 2 개의 제1 트랜시버 체인들의 순서는 대칭 축을 중심으로 대칭이고, 상기 대칭 축은 상기 제3 축 및 상기 제4 축 둘 모두에 대해 거의 직각인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들은, 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들의 제1 피드 포트들에 커플링된 2 개의 제2 트랜시버 체인들 —상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들의 상기 제1 피드 포트들은 상기 제1 편파와 연관됨—; 및  상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들의 제2 피드 포트들에 커플링된 다른 2 개의 제2 트랜시버 체인들을 포함하고, 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들의 상기 제2 피드 포트들은 상기 제2 편파와 연관되며; 그리고상기 제4 축의 방향을 따르는 상기 2 개의 제2 트랜시버 체인들 및 상기 다른 2 개의 제2 트랜시버 체인들의 순서는 상기 대칭 축을 중심으로 대칭인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 적어도 2 개의 이중-편파(dual-polarized) 안테나 엘리먼트들을 포함하며; 그리고 상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들은 적어도 2 개의 다른 이중-편파 안테나 엘리먼트들을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 이중-편파 안테나 엘리먼트들은 적어도 2 개의 이중-편파 크로스-패치(cross-patch) 안테나 엘리먼트들을 포함하며; 그리고상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 다른 이중-편파 안테나 엘리먼트들은 적어도 2 개의 이중-편파 패치 안테나 엘리먼트들을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 적어도 2 개의 이중-편파 안테나 엘리먼트들을 포함하며; 그리고상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들은 적어도 4 개의 단일-편파(single-polarized) 안테나 엘리먼트들을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 제1 축을 따라 포지셔닝되고; 제1 편파와 연관되는, 상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 4 개의 단일-편파 안테나 엘리먼트들의 서브세트는 상기 제1 축과 거의 평행한 제2 축을 따라 포지셔닝되며; 그리고 제2 편파와 연관되는, 상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 4 개의 단일-편파 안테나 엘리먼트들의 다른 서브세트는 상기 제2 축과 거의 평행한 제3 축을 따라 포지셔닝되고, 상기 제3 축은 상기 제2 축에 대해 상기 제1 축의 대향 측에 포지셔닝되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들의 수량은 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들의 수량의 2 배이며; 그리고 상기 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들의 수량은 상기 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들의 수량의 2 배인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 제2 mmW 주파수 대역은 상기 제1 mmW 주파수 대역 내에 있는 다른 주파수의 대략 2 배인 주파수를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 상기 제1 mmW 주파수 대역은 면허(licensed) mmW 주파수 대역을 포함하며; 그리고 상기 제2 mmW 주파수 대역은 비면허(unlicensed) mmW 주파수 대역을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,다른 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈을 더 포함하고, 상기 다른 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈은,  적어도 2 개의 제3 안테나 엘리먼트들을 포함하는 제3 안테나 어레이 —상기 제3 안테나 어레이는 상기 제1 mmW 주파수 대역에 튜닝됨—; 적어도 2 개의 제4 안테나 엘리먼트들을 포함하는 제4 안테나 어레이 —상기 제4 안테나 어레이는 상기 제2 mmW 주파수 대역에 튜닝됨—; 및 적어도 다른 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로를 포함하고, 상기 다른 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로는, 상기 적어도 2 개의 제3 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링되는 적어도 2 개의 제3 트랜시버 체인들; 및 상기 적어도 2 개의 제4 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링되는 적어도 2 개의 제4 트랜시버 체인들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들 및 상기 제3 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제3 안테나 엘리먼트들은 제1 축을 따라 포지셔닝되고;상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들 및 상기 적어도 2 개의 제3 안테나 엘리먼트들 중 인접한 안테나 엘리먼트들은 상기 제1 mmW 주파수 대역과 연관된 제1 중심 파장의 대략 절반만큼 분리되고;상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들 및 상기 제4 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제4 안테나 엘리먼트들은 상기 제1 축과 거의 평행한 제2 축을 따라 포지셔닝되며; 그리고  상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들 및 상기 적어도 2 개의 제4 안테나 엘리먼트들 중 다른 인접한 안테나 엘리먼트들은 상기 제2 mmW 주파수 대역과 연관된 제2 중심 파장의 대략 절반만큼 분리되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들은 제1 축을 따라 포지셔닝되고; 상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들은 제2 축을 따라 포지셔닝되고;상기 제3 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제3 안테나 엘리먼트들은 상기 제1 축과 거의 평행한 제3 축을 따라 포지셔닝되고, 상기 제3 축은 상기 제1 축으로부터 상기 제1 mmW 주파수 대역과 연관된 제1 중심 파장의 대략 절반만큼 오프셋되고; 상기 제4 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제4 안테나 엘리먼트들은 상기 제2 축과 거의 평행한 제4 축을 따라 포지셔닝되고, 상기 제4 축은 상기 제2 축으로부터 상기 제2 mmW 주파수 대역과 연관된 제2 중심 파장의 대략 절반만큼 오프셋되고;상기 제1 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들 및 상기 제3 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제3 안테나 엘리먼트들 중 인접한 엘리먼트들은 2 개의 차원들을 따라 상기 제1 중심 파장의 대략 절반만큼 분리되며; 그리고 상기 제2 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들 및 상기 제4 안테나 어레이의 상기 적어도 2 개의 제4 안테나 엘리먼트들 중 다른 인접한 엘리먼트들은 2 개의 차원들을 따라 상기 제2 중심 파장의 대략 절반만큼 분리되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 다중-대역 mmW(millimeter-wave) 안테나 어레이 및 RFIC(radio-frequency integrated circuit) 모듈을 포함하고, 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈은,  제1 mmW 주파수 대역과 연관된 제1 신호들에 응답하도록 구성된 제1 안테나 어레이; 제2 mmW 주파수 대역과 연관된 제2 신호들에 응답하도록 구성된 제2 안테나 어레이; 및  상기 제1 안테나 어레이 및 상기 제2 안테나 어레이에 커플링된 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로를 포함하고, 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로는, 상기 제1 mmW 주파수 대역과 연관된 상기 제1 신호들을 컨디셔닝(conditioning)하기 위한 제1 파티셔닝(partition) 수단; 및  상기 제2 mmW 주파수 대역과 연관된 상기 제2 신호들을 컨디셔닝하기 위한 제2 파티셔닝 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 동일한 금속 층에서 상기 제1 안테나 어레이를 상기 제1 파티셔닝 수단에 커플링하고 상기 제2 안테나 어레이를 상기 제2 파티셔닝 수단에 커플링하기 위한 트레이스 수단을 더 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 트레이스 수단은 상대적으로(relatively) 동일한 지연(delay)들로 상기 제1 안테나 어레이와 상기 제1 파티셔닝 수단 사이에서 상기 제1 신호들을 라우팅하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상대적으로 상이한 지연들에 기반하여 상기 제1 파티셔닝 수단 내에서 상대적 위상 시프트들을 조정하기 위한 위상-시프팅 수단을 더 포함하며, 그리고  상기 트레이스 수단은 상기 상대적으로 상이한 지연들로 상기 제1 안테나 어레이와 상기 제1 파티셔닝 수단 사이에서 상기 제1 신호들을 라우팅하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22 항에 있어서, 상기 제1 안테나 어레이 및 상기 제2 안테나 어레이는 대칭 축을 중심으로 대칭 방식으로 순서화되는 개개의 피드 포트들을 갖는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22 항에 있어서,상기 제1 파티셔닝 수단 및 상기 제2 파티셔닝 수단은 각각, 제1 편파와 연관된 라디오-주파수 집적 회로 포트들 및 제2 편파와 연관된 라디오-주파수 집적 회로 포트들을 포함하며; 그리고 상기 제1 편파와 연관된 라디오-주파수 집적 회로 포트들 및 상기 제2 편파와 연관된 라디오-주파수 집적 회로 포트들은 대칭 축을 중심으로 대칭 방식으로 순서화되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 다중-대역 mmW(millimeter-wave) 안테나 어레이 및 RFIC(radio-frequency integrated circuit) 모듈을 동작시키기 위한 방법으로서, 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈의 제1 안테나 어레이를 통해 제1 mmW 주파수 대역과 연관된 제1 신호에 응답하는 단계; 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈의 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로를 통해 상기 제1 mmW 주파수 대역과 연관된 상기 제1 신호를 컨디셔닝하는 단계; 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈의 제2 안테나 어레이를 통해 제2 mmW 주파수 대역과 연관된 제2 신호에 응답하는 단계; 및 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로를 통해 상기 제2 mmW 주파수 대역과 연관된 상기 제2 신호를 컨디셔닝하는 단계를 포함하는, 다중-대역 mmW(millimeter-wave) 안테나 어레이 및 RFIC(radio-frequency integrated circuit) 모듈을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈의 실질적으로 대칭적인 트레이스들을 사용하여 상기 제1 안테나 어레이와 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로 사이에서 상기 제1 신호의 다수의 버전들을 전파하는 단계; 및 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈의 다른 실질적으로 대칭적인 트레이스들을 사용하여 상기 제2 안테나 어레이와 상기 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로 사이에서 상기 제2 신호의 다수의 버전들을 전파하는 단계를 더 포함하는,다중-대역 mmW(millimeter-wave) 안테나 어레이 및 RFIC(radio-frequency integrated circuit) 모듈을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 다중-대역 mmW(millimeter-wave) 안테나 어레이 및 RFIC(radio-frequency integrated circuit) 모듈을 포함하고, 상기 다중-대역 mmW 안테나 어레이 및 RFIC 모듈은,  적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들을 포함하는 제1 안테나 어레이 —상기 제1 안테나 어레이는 제1 mmW 주파수 대역에 튜닝됨—; 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들을 포함하는 제2 안테나 어레이 —상기 제2 안테나 어레이는 제2 mmW 주파수 대역에 튜닝됨—;  상기 적어도 2 개의 제1 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링되는 적어도 2 개의 제1 트랜시버 체인들을 포함하는 제1 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로; 및 상기 적어도 2 개의 제2 안테나 엘리먼트들에 각각 커플링되는 적어도 2 개의 제2 트랜시버 체인들을 포함하는 제2 라디오-주파수 프론트-엔드 집적 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAKRABORTY, Kaushik</engName><name>차크라보티, 카우식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MALIK, Rahul</engName><name>말릭, 라훌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DUNWORTH, Jeremy</engName><name>던워스, 제레미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/178,189</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0478379-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.06.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0089051-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1040529-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326927-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1004493-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217012282.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931a21b0ecf38bcaafaef17b106bce9db22faa3ef89960199533d1d38c40f2e2899cd2a3561a64a2c887e2601cff0b7726f7999498c8de840b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca3d5bfd1b964203b89d4f9c8f9d300fffca488277c863f1113bf524a8e0cb5d4076a64a8e90e06d1f27bdda660c482d403424b9a10fd5f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>