<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:15.1915</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0054555</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2024.11.05</openDate><openNumber>10-2024-0158402</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 65/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널은, 베이스층; 각각이 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열된 데이터 라인들; 상기 데이터 라인들에 연결되고, 각각이 발광층을 포함하는 화소들; 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고 인접한 상기 데이터 라인들 사이에 배치된 리드아웃 라인들; 및 대응되는 상기 리드아웃 라인들에 연결되고, 각각이 광전 변환층을 포함하고, 인접한 상기 화소들 사이에 배치된 센서들; 중심축을 기준으로 상기 베이스층의 일측 및 타측에 배치된 센서 연결 라인들을 포함하고, 상기 센서 연결 라인들 각각은, 상기 제1 방향으로 연장된 제1 센서 패턴 및 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 데이터 라인들 및 상기 리드아웃 라인들 중 어느 하나와 교차하는 제2 센서 패턴을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액티브 영역 및 상기 액티브 영역과 인접한 주변 영역을 포함하는 베이스층;각각이 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열되고, 상기 베이스층 상에 배치된 데이터 라인들;대응되는 상기 데이터 라인들에 연결되고, 각각이 발광층을 포함하는 화소들;각각이 상기 제1 방향으로 연장되고 인접한 상기 데이터 라인들 사이에 배치되고, 상기 베이스층 상에 배치된 리드아웃 라인들; 대응되는 상기 리드아웃 라인들에 연결되고, 각각이 광전 변환층을 포함하고, 인접한 상기 화소들 사이에 배치된 센서들; 및상기 제1 방향으로 연장되어 상기 베이스층의 중심을 가로지르는 중심축을 기준으로 상기 베이스층의 일측에 배치된 제1 리드아웃 연결 라인들 및 상기 베이스층의 타측에 배치된 제2 리드아웃 연결 라인들을 포함하고, 대응되는 상기 리드아웃 라인들에 연결된 센서 연결 라인을 포함하고,상기 제1 리드아웃 연결 라인들 및 상기 제2 리드아웃 연결 라인들 각각은,상기 제1 방향으로 연장된 제1 센서 패턴 및 상기 제2 방향으로 연장되고 평면상에서 상기 데이터 라인들 및 상기 리드아웃 라인들 중 어느 하나와 교차하는 제2 센서 패턴을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 액티브 영역과 중첩하고, 각각이 상기 제1 방향으로 연장된 제1 메쉬 라인들 및 상기 제1 메쉬 라인들과 다른 층 상에 배치되고 평면상에서 상기 발광층들 및 상기 광전 변환층들을 둘러싸는 메쉬 개구부들을 정의하는 제2 메쉬 라인들을 포함하는 메쉬 구조물을 포함하고,상기 제1 메쉬 라인들은 상기 제1 센서 패턴들과 동일층 상에 배치되고, 상기 데이터 라인들, 상기 리드아웃 라인들, 및 상기 제1 센서 패턴들과 이격되고,상기 제2 메쉬 라인들은 상기 제2 센서 패턴들과 동일층 상에 배치되고, 상기 제2 센서 패턴들과 이격된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제2 센서 패턴들 각각의 일측은 대응되는 상기 리드아웃 라인과 연결되고, 상기 일측과 상기 제2 방향에서 대향되는 타측은 대응되는 상기 제1 센서 패턴에 연결된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제2 방향에서 상기 제2 센서 패턴들의 폭은 동일하고,상기 제1 리드아웃 연결 라인들에 포함된 상기 제2 센서 패턴들이 배치된 영역은 평면상에서 제1 사다리꼴 형상을 갖고,상기 제2 리드아웃 연결 라인들에 포함된 상기 제2 센서 패턴들이 배치된 영역은 평면상에서 제2 사다리꼴 형상을 갖는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 사다리꼴 형상 및 상기 제2 사다리꼴 형상은 상기 중심축을 기준으로 대칭인 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제2 사다리꼴 형상은 상기 제1 사다리꼴 형상에 비해 상기 제1 방향을 따라 쉬프트된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 제2 방향에서 서로 정렬된 상기 제1 리드아웃 연결 라인들의 상기 제2 센서 패턴들과 상기 제2 리드아웃 연결 라인들의 상기 제2 센서 패턴들 사이에 배치된 상기 제2 메쉬 라인들은 상기 제2 방향에서 서로 동일한 폭을 갖는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 제2 방향에서 서로 정렬된 상기 제1 센서 연결 패턴의 상기 제2 센서 패턴과 상기 제2 센서 연결 패턴의 상기 제2 센서 패턴 사이에 배치된 상기 제2 메쉬 라인의 상기 제2 방향에서의 폭은 상기 액티브 영역의 상기 제2 방향에서의 폭의 5% 이상인 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서,상기 액티브 영역의 하부에서 상부로 갈수록 상기 제2 방향에서 상기 제2 센서 패턴들의 폭은 증가하고,상기 제1 리드아웃 연결 라인들에 포함된 상기 제2 센서 패턴들이 배치된 영역은 평면상에서 제1 역삼각 형상을 갖고,상기 제2 리드아웃 연결 라인들에 포함된 상기 제2 센서 패턴들이 배치된 영역은 평면상에서 제2 역삼각 형상을 갖는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제2 역삼각 형상은 상기 제1 역삼각 형상에 비해 상기 제1 방향을 따라 쉬프트된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서,상기 액티브 영역 및 상기 주변 영역의 경계를 따라 배치되고 상기 메쉬 구조물과 연결된 신호 라인을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 신호 라인은 구동 전압, 초기화 전압, 리셋 전압 중 어느 하나를 제공 받는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2 항에 있어서,상기 중심축을 기준으로 상기 베이스층의 상기 일측에 배치된 제1 화소 연결 라인들 및 상기 베이스층의 상기 타측에 배치된 제2 화소 연결 라인들을 포함하고, 대응되는 상기 데이터 라인들에 연결된 데이터 연결 라인을 더 포함하고,상기 제1 화소 연결 라인들 및 상기 제2 화소 연결 라인들 각각은, 상기 제1 방향으로 연장된 제1 화소 패턴 및 상기 제2 방향으로 연장되고 평면상에서 상기 데이터 라인들 및 상기 리드아웃 라인들 중 어느 하나와 교차하는 제2 화소 패턴을 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 메쉬 구조물은 상기 데이터 연결 라인과 이격된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 액티브 영역의 하부에서 상부로 갈수록 상기 제2 방향에서 상기 제2 화소 패턴들의 폭은 증가하고,상기 제1 화소 연결 라인들에 포함된 상기 제2 화소 패턴들이 배치된 영역은 평면상에서 제3 역삼각 형상을 갖고,상기 제2 화소 연결 라인들에 포함된 상기 제2 화소 패턴들이 배치된 영역은 평면상에서 제4 역삼각 형상을 갖는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제3 역삼각 형상 상기 제4 역삼각 형상은 상기 중심축을 기준으로 대칭인 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 제2 센서 라인들, 상기 제2 화소 라인들, 및 상기 제2 메쉬 라인들은 동을층 상에 배치된 표시 패널.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서, 상기 리드아웃 라인들의 각각의 일부, 상기 데이터 라인들, 상기 제1 센서 라인들, 상기 제1 화소 라인들, 및 상기 제1 메쉬 라인들은 동일층 상에 배치된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13 항에 있어서, 상기 화소들에 연결된 제1 패드부 및 상기 센서들에 연결되고 상기 제1 패드부를 사이에 두고 상기 제2 방향을 따라 이격된 제2 패드부들을 포함하고,상기 데이터 라인들 중 상기 데이터 연결 라인에 연결된 데이터 라인들은 대응되는 상기 제1 화소 패턴들을 통해 상기 제1 패드부에 연결되고, 나머지 데이터 라인들은 직접 상기 제1 패드부에 연결되고,상기 리드아웃 라인들 중 상기 센서 연결 라인에 연결된 리드아웃 라인들은 대응되는 상기 제1 센서 패턴들을 통해 대응되는 상기 제2 패드부에 연결되고, 나머지 리드아웃 라인들은 직접 대응되는 상기 제2 패드부에 연결된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서, 상기 화소들 각각은, 상기 발광층의 아래에 배치된 제1 전극, 상기 제1 전극과 상기 발광층 사이에 배치된 제1 기능층, 상기 발광층 상에 배치된 제2 전극, 및 상기 제2 전극과 상기 발광층 사이에 배치된 제2 기능층을 포함하고,상기 센서들 각각은, 상기 광전 변환층 아래에 배치된 제1 전극, 상기 제1 전극과 상기 광전 변환층 사이에 배치된 제1 기능층, 상기 광전 변환층 상에 배치된 제2 전극, 및 제2 전극과 상기 광전 변환층 사이에 배치된 제2 기능층을 포함하고, 상기 화소들 및 상기 센서들 각각에 포함된 제1 기능층, 제2 기능층, 및 제2 전극은 공통층으로 제공되는 표시 패널. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KYUNGHOE</engName><name>이경회</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, SOIL</engName><name>윤소일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, CHEOL-GON</engName><name>이철곤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, MUKYUNG</engName><name>전무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0468390-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230054555.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d4c396a94fe92668e41448f0a106a177ef869fc4e2f9b2d5a29320ddd2ca8521f320a6efee36cb98238e83853e0939c31fbf105df960b22a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc2473614032e46f3582fedb30d2b7b280f39c1909c227303cfe7f1c0d4e202ea7c5cb574eb832a52d55a31f5828a4122bbac6ef4ac5f9db</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>