<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:32.632</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0146464</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>파노라마 영상을 촬영하기 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR CAPTURING PANORAMIC  IMAGEES</inventionTitleEng><openDate>2024.05.16</openDate><openNumber>10-2024-0067154</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.11.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/698</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/57</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 문서는 파노라마 영상을 촬영하기 위한 전자 장치 및 방법에 관한 것으로서, 일 실시예에 따르면, 전자 장치는, 파노라마 영상 촬영 요청에 기반하여, 전자 장치의 하우징이 펼쳐진 상태에서 상기 전자 장치의 이동에 따라 상기 제1 카메라에 의해 촬영된 제1 영상의 메인 프레임들을 획득하고, 상기 제2 카메라에 의해 촬영된 제2 영상의 서브 프레임들을 획득하고, 상기 메인 프레임들 간의 비교 분석을 통해 획득한 메인 프레임들의 이동 방향 및 이동 속도를 획득하고, 상기 서브 프레임들 간의 비교 분석을 통해 움직이는 객체를 식별하고, 상기 움직임 객체의 위치 변화를 기반하여 상기 움직이는 객체의 움직임 특성을 획득하고, 상기 움직임 특성을 기반하여 상기 제1 카메라를 이용하여 획득할 다음 메인 프레임 내에서 상기 움직이는 객체가 나타나는 지를 조기에 식별하고, 상기 움직이는 객체가 나타나는 것으로 식별한 것에 기반하여, 상기 메인 프레임들의 상기 이동 방향 및 상기 이동 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체가 파노라마 영상에 나타나지 않도록 상기 메인 프레임들 간의 영상 스티칭을 수행하고, 상기 영상 스티칭이 처리된 프레임들을 기반하여 생성된 파노라마 영상을 표시할 수 있다. 다른 실시예도 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(101)에 있어서,적어도 일부가 접히도록 구성된 하우징(300);제1 카메라(301) 및 제2 카메라(303)를 포함하는 카메라 모듈(180);디스플레이 모듈(160, 200);메모리(130); 및상기 카메라 모듈, 상기 디스플레이 모듈 및 상기 메모리와 전기적으로 연결되는 적어도 하나의 프로세서(120)를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 파노라마 영상 촬영 요청에 기반하여, 상기 하우징이 펼쳐진 상태에서 상기 전자 장치의 이동에 따라 상기 제1 카메라에 의해 촬영된 제1 영상의 메인 프레임들을 획득하고, 상기 제2 카메라에 의해 촬영된 제2 영상의 서브 프레임들을 획득하고, 상기 메인 프레임들 간의 비교 분석을 통해 획득한 메인 프레임들의 이동 방향 및 이동 속도를 획득하고, 상기 서브 프레임들 간의 비교 분석을 통해 움직이는 객체를 식별하고, 상기 움직임 객체의 위치 변화를 기반하여 상기 움직이는 객체의 움직임 특성을 획득하고,상기 움직임 특성을 기반하여 상기 제1 카메라를 이용하여 획득할 다음 메인 프레임 내에서 상기 움직이는 객체가 나타나는 지를 조기에 식별하고, 상기 움직이는 객체가 나타나는 것으로 식별한 것에 기반하여, 상기 메인 프레임들의 상기 이동 방향 및 상기 이동 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체가 파노라마 영상에 나타나지 않도록 상기 메인 프레임들 간의 영상 스티칭을 수행하고, 상기 영상 스티칭이 처리된 프레임들을 기반하여 생성된 파노라마 영상을 표시하도록 상기 디스플레이 모듈을 제어하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 움직임 특성은 상기 움직임 객체의 3차원 위치 정보, 이동 속도 및 이동 방향을 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 전자 장치의 적어도 하나의 센서를 이용하여 상기 전자 장치의 이동 속도를 검출하고, 상기 전자 장치의 상기 이동 속도 및 이동 방향을 상기 움직이는 객체의 상기 이동 속도 및 상기 이동 방향과 각각 비교하여 상기 다음 메인 프레임 내에서 상기 움직이는 객체가 나타날 지를 조기에 식별하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 움직임 객체의 상기 이동 속도를 기반하여 상기 다음 메인 프레임들 밖에서 상기 움직임 객체가 나타나는 것을 식별하고, 상기 전자 장치의 이동 속도의 유지가 필요한 상태를 식별하고, 상기 이동 속도를 유지하도록 요청하는 안내 정보를 표시하도록 상기 디스플레이 모듈을 제어하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 움직임 객체의 이동 속도를 기반하여, 상기 다음 메인 프레임들에 상기 움직임 객체가 나타날 시간을 획득하고, 상기 움직임 객체가 나타날 시간을 기반하여, 상기 전자 장치의 이동 속도의 변경이 필요한 상태를 식별하고, 상기 이동 속도의 변경을 요청하는 안내 정보를 표시하도록 상기 디스플레이 모듈을 제어하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 움직임 객체가 상기 선형으로 이동하고, 상기 움직임 객체가 나타날 시간이 지정된 임계 시간 이하일 때, 상기 전자 장치의 상기 이동 속도의 변경이 필요한 상태로 식별하고, 상기 움직이는 객체가 상기 제1 카메라의 촬영 영역을 벗어나도록 상기 전자 장치의 상기 이동 속도의 변경을 요청하는 안내 정보를 표시하도록 상기 디스플레이 모듈을 제어하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 움직임 객체가 선형으로 이동하고, 상기 움직임 객체가 나타날 시간이 지정된 임계 시간을 초과할 때, 또는 상기 움직이는 객체가 비선형으로 이동할 때, 상기 움직임 객체의 고속 검출을 위한 상태로 식별하고,  상기 움직이는 객체의 특징 벡터를 기반하여, 상기 영상 스티칭을 수행하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 메모리에 저장된 딥 러닝 모델로부터 상기 움직이는 객체의 상기 특징 벡터를 획득하고, 상기 영상 스티칭 시 상기 메인 프레임들에서 상기 움직이는 객체의 영역을 식별하고, 상기 움직이는 객체의 영역에서의 대응점들을 무시하고, 상기 움직이는 객체의 특징 벡터를 이용하여 상기 식별된 영역에 상기 움직임이는 객체의 전체를 표시하도록 상기 영상 스티칭을 수행하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하우징의 펼쳐진 상태에서 상기 제1 카메라를 이용하여 획득한 상기 메인 프레임들과 상기 제2 카메라를 이용하여 획득한 상기 서브 프레임들 간의 중첩 영역을 식별하고, 상기 중첩 영역을 줄이도록 상기 하우징의 제1 하우징 구조 및 제2 하우징 구조가 지정된 각도로 접히도록 요청하는 안내 정보를 표시하도록 상기 디스플레이 모듈을 제어하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 영상 스티칭을 수행할 때, 상기 메인 프레임들의 사이즈를 줄이고, 상기 메인 프레임들의 줄어든 영역들에서 상기 움직이는 객체의 방향 및 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체의 이동을 추적하도록 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 영상 스티칭을 수행할 때, 상기 전자 장치의 초광각 카메라에 의해 촬영된 제3 영상의 프레임을 획득하고, 상기 제3 영상의 상기 프레임의 모서리 인접 영역들에서 상기 움직이는 객체의 이동 방향 및 이동 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체의 이동을 추적하도록 설정되며, 상기 제3 영상의 상기 프레임의 모서리 인접 영역들은 상기 제3 영상의 상기 프레임의 중심을 기준으로 상기 메인 프레임들 중 한 프레임의 크기와 비교하여 4 방향의 확장된 영역들인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치(101)에서의 동작 방법에 있어서, 파노라마 영상 촬영 요청에 기반하여, 상기 전자 장치의 하우징(300)이 펼쳐진 상태에서 상기 전자 장치의 이동에 따라 상기 전자 장치의 제1 카메라(301)에 의해 촬영된 제1 영상의 메인 프레임들을 획득하고, 상기 전자 장치의 제2 카메라(303)에 의해 촬영된 제2 영상의 서브 프레임들을 획득하는 동작;상기 메인 프레임들 간의 비교 분석을 통해 획득한 메인 프레임들의 이동 방향 및 이동 속도를 획득하는 동작; 상기 서브 프레임들 간의 비교 분석을 통해 움직이는 객체를 식별하고, 상기 움직임 객체의 위치 변화를 기반하여 움직이는 객체의 움직임 특성을 획득하는 동작;상기 움직임 특성을 기반하여 상기 제1 카메라를 이용하여 획득할 다음 메인 프레임 내에서 상기 움직이는 객체가 나타나는 지를 조기에 식별하는 동작; 상기 움직이는 객체가 나타나는 것으로 식별한 것에 기반하여, 상기 메인 프레임들의 상기 이동 방향 및 상기 이동 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체가 파노라마 영상에 나타나지 않도록 상기 메인 프레임들 간의 영상 스티칭을 수행하는 동작; 및 상기 영상 스티칭이 처리된 프레임들을 기반하여 생성된 파노라마 영상을 상기 전자 장치의 디스플레이(160, 200)에 표시하는 동작을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 전자 장치의 적어도 하나의 센서를 이용하여 상기 전자 장치의 이동 속도를 검출하는 동작을 더 포함하며, 상기 움직임 특성은 상기 움직임 객체의 3차원 위치 정보, 이동 속도 및 이동 방향을 포함하며, 상기 움직이는 객체가 나타나는 지를 조기에 식별하는 동작은, 상기 전자 장치의 상기 이동 속도 및 이동 방향을 상기 움직이는 객체의 상기 이동 속도 및 상기 이동 방향과 각각 비교하여 상기 다음 메인 프레임들 내에서 상기 움직이는 객체가 나타날 지를 조기에 식별하는 동작을 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 방법은, 상기 움직임 객체의 상기 이동 속도를 기반하여 상기 다음 메인 프레임들 밖에서 상기 움직임 객체가 나타나는 것을 식별하는 동작; 상기 전자 장치의 이동 속도의 유지가 필요한 상태를 식별하는 동작; 및상기 이동 속도를 유지하도록 요청하는 안내 정보를 상기 디스플레이에 표시하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 움직임 특성을 기반하여 상기 움직임 객체의 이동 방향을 기반하여 선형 또는 비선형 이동인 것을 식별하는 동작; 상기 움직임 객체의 상기 이동 속도를 기반하여 상기 다음 메인 프레임들에 상기 움직임 객체가 나타날 시간을 획득하는 동작; 상기 움직임 객체가 나타날 시간을 기반하여, 상기 전자 장치의 이동 속도의 변경이 필요한 상태를 식별하는 동작; 및  상기 움직이는 객체가 상기 제1 카메라의 촬영 영역을 벗어나도록 상기 이동 속도의 변경을 요청하는 안내 정보를 상기 디스플레이에 표시하는 동작을 더 포함하며, 상기 전자 장치의 이동 속도의 변경이 필요한 상태를 식별하는 동작은, 상기 움직임 객체가 선형으로 이동하고, 상기 움직임 객체가 나타날 시간이 지정된 임계 시간 이하일 때, 상기 전자 장치의 상기 이동 속도의 변경이 필요한 상태로 식별하는 동작을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임들 간의 영상 스티칭을 수행하는 동작은, 상기 움직임 객체가 선형으로 이동하고, 상기 움직임 객체가 나타날 시간이 지정된 임계 시간을 초과할 때, 또는 상기 움직이는 객체가 비선형으로 이동할 때, 상기 움직임 객체의 고속 검출을 위한 상태로 식별하고, 상기 움직임 특성을 기반하여, 상기 영상 스티칭을 수행하는 동작을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임들 간의 영상 스티칭을 수행하는 동작은, 상기 메모리에 저장된 딥 러닝 모델로부터 상기 움직이는 객체의 특징 벡터를 획득하는 동작;  상기 영상 스티칭 시 상기 메인 프레임들에서 상기 움직이는 객체의 영역을 식별하는 동작; 상기 움직이는 객체의 영역에서 대응점들을 무시하는 동작; 및상기 움직이는 객체의 특징 벡터를 이용하여 상기 식별된 영역에 상기 움직임이는 객체의 전체를 표시하는 동작을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 하우징의 펼쳐진 상태에서 상기 제1 카메라를 이용하여 획득한 상기 메인 프레임들과 상기 제2 카메라를 이용하여 획득한 상기 서브 프레임들 간의 중첩 영역을 식별하는 동작; 및 상기 중첩 영역을 줄이도록 상기 하우징의 제1 하우징 구조 및 제2 하우징 구조가 지정된 각도로 접히도록 요청하는 안내 정보를 표시하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 영상 스티칭을 수행할 때, 상기 메인 프레임들의 사이즈를 줄이는 동작; 및 상기 메인 프레임들의 줄어든 영역들에서 상기 움직이는 객체의 방향 및 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체의 이동을 추적하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 영상 스티칭을 수행할 때, 상기 전자 장치의 초광각 카메라에 의해 촬영된 제3 영상의 프레임을 획득하는 동작; 및 상기 제3 영상의 상기 프레임의 모서리 인접 영역들에서 상기 움직이는 객체의 이동 방향 및 이동 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체의 이동을 추적하는 동작을 더 포함하며, 상기 제3 영상의 상기 프레임의 모서리 인접 영역들은 상기 제3 영상의 상기 프레임의 중심을 기준으로 상기 메인 프레임들 중 한 프레임의 크기와 비교하여 4 방향의 확장된 영역들인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 프로그램을 저장하는 비 일시적 저장 매체에 있어서, 상기 프로그램은, 전자 장치의 프로세서에 의한 실행 시, 상기 전자 장치가, 파노라마 영상 촬영 요청에 기반하여, 상기 전자 장치의 하우징이 펼쳐진 상태에서 상기 전자 장치의 이동에 따라 상기 전자 장치의 제1 카메라에 의해 촬영된 제1 영상의 메인 프레임들을 획득하고, 상기 전자 장치의 제2 카메라에 의해 촬영된 제2 영상의 서브 프레임들을 획득하는 동작; 상기 메인 프레임들 간의 비교 분석을 통해 획득한 메인 프레임들의 이동 방향 및 이동 속도를 획득하는 동작; 상기 서브 프레임들 간의 비교 분석을 통해 움직이는 객체를 식별하고, 상기 움직임 객체의 위치 변화를 기반하여 움직이는 객체의 움직임 특성을 획득하는 동작; 상기 움직임 특성을 기반하여 상기 제1 카메라를 이용하여 획득할 다음 메인 프레임 내에서 상기 움직이는 객체가 나타나는 지를 조기에 식별하는 동작; 상기 움직이는 객체가 나타나는 것으로 식별한 것에 기반하여, 상기 메인 프레임들의 상기 이동 방향 및 상기 이동 속도를 기반하여 상기 움직이는 객체가 파노라마 영상에 나타나지 않도록 상기 메인 프레임들 간의 영상 스티칭을 수행하는 동작; 및 상기 영상 스티칭이 처리된 프레임들을 기반하여 생성된 파노라마 영상을 상기 전자 장치의 디스플레이에 표시하는 동작을 실행하도록 실행 가능한 명령을 포함하는, 비 일시적 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>베트남, 박닌성, 옌 퐁 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>TUAN, Pham Trung</engName><name>투안, 팜 쭝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남, 박닌성, 옌 퐁 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>HUNG, Ho Ngoc</engName><name>흥, 호 응옥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남, 박닌성, 옌 퐁 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>PHUONG, Pham Thanh</engName><name>프엉, 팜 탄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1176485-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1228100-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1228101-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220146464.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93db8b76472a45e38fb6a0c794f62d46ead24e4d1f8d5bd40eda535e083aeb27061c6ed6e55cf04d0c0c11ef5f75b0782dc5038b3d75bdb0b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9940cf183a4cd1ef5938f72d2a17a051f9fadc3594937d3b96c016548211e8ae9cd4a46e047c259d645dac4ac39681aeb7c066647c31ec26</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>