<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:20.020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029363</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표준화되지 않은 데이터세트로부터 엔티티의 메트릭에 대한 값 발견</inventionTitle><inventionTitleEng>DISCOVERING VALUES FOR METRICS OF ENTITIES FROM NON-STANDARDIZED DATASETS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.01</openDate><openNumber>10-2025-0143336</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 비공개 엔티티의 에쿼티 메트릭에 대한 값을 추천할 수 있다. 본 기술은 보고서를 발행하는 펀드 관리 서비스의 펀드 포트폴리오에 대한 키를 포함하도록 목록을 구성할 수 있다. 본 기술은 사설 엔티티의 에쿼티 데이터를 각각 포함하는 보고서를 저장소에서 검색하기 위한 키를 선택한다. 본 기술은 매칭되는 펀드 포트폴리오에 대한 가장 최신 보고서를 검색하고 보고서로부터 추출된 에쿼티 데이터를 포함하는 데이터 테이블을 생성한다. 본 기술은 퍼지 로직에 기초하여 데이터 테이블에서 타겟 사설 엔티티의 타겟 데이터를 찾고, 기계 학습 모델을 사용하여 타겟 사설 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값을 예측한다. 본 시스템은 디바이스로 하여금 에쿼티 메트릭당 예측된 값에 기초하여 사설 엔티티와의 거래를 개시하도록 트리거될 수 있는 제어 엘리먼트를 제시하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024168090</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/014891</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비공개 엔티티에 대한 에쿼티의 메트릭에 대한 값을 발견하는 방법으로서, 상기 방법은,공개 및 비공개 엔티티에 대한 에쿼티의 조합의 집계자에 의해 공개된 보고서의 비표준 데이터세트를 수집하는 단계 - 상기 비표준 데이터세트는 공개 저장소로부터 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 사용하여 스트리밍되고, 및 상기 보고서는 공개 및 비공개 발행사에 의해 발행되고 상기 집계자가 보유한 에쿼티의 메트릭에 대한 가변 값을 포함함 -;에쿼티의 비공개 주식 발행사 및 하나 이상의 집계자의 하나 이상의 키 식별자에 기초하여 상기 비표준 데이터로부터 데이터 항목을 추출하는 단계 - 상기 데이터 항목은 특정 비공개 발행사의 특정 에쿼티에 대한 특정 메트릭에 대한 가변 값을 포함함 -;상기 추출된 데이터 항목을 표준 형식으로 변환하는 스크립트(script)를 실행하는 단계 - 상기 스크립트는 상기 추출된 데이터 항목을 판독하도록 구성된 라이브러리를 포함함 -;상기 표준 형식으로 상기 특정 비공개 발행사의 변환된 데이터 항목으로 데이터 테이블을 채우는 단계;상기 특정 비공개 발행사에 대한 상기 데이터 테이블에서 상기 변환된 데이터 항목을 병렬로 프로세싱하기 위해 다수의 컴퓨팅 작업을 낳는(spawn) 단계 - 각 작업은 스크립트를 캡슐화하고 데이터 테이블에서 공통 발행사의 데이터 항목을 매칭하기 위해 스트링 매칭 프로세스(string matching process)를 수행하도록 구성된 정규 표현식 알고리즘(regex algorithm) 또는 퍼지 로직 알고리즘(fuzzy logic algorithm)을 실행함 -; 및상기 다수의 작업의 출력에 기초하여, 상기 특정 비공개 발행사에 대한 에쿼티당 메트릭의 값을 발견하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,전자 디바이스로 하여금 상기 비공개 엔티티에 대한 상기 에쿼티당 메트릭의 값과 관련하여 작동가능한 제어 엘리먼트를 제시하게 하는 단계 -, 상기 작동가능한 제어 엘리먼트의 실행은 수량 유닛당 값으로 상기 비공개 엔티티의 하나 이상의 에쿼티 유닛에 대한 거래를 개시하도록 구성된 메시지의 통신을 유발함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨팅 작업을 낳기 전에,상기 특정 비공개 발행사에 대한 에쿼티 유닛을 보유하는 특정 집계자 또는 상기 특정 비공개 발행사에 대한 특정 키 식별자를 선택하는 단계; 및상기 특정 키 식별자와 일치하는 특정 데이터 항목을 중앙 인덱스 키(CIK) 테이블에서 검색하도록 구성된 쿼리(query)에 상기 특정 키 식별자를 추가하는 단계를 더 포함하고,상기 특정 데이터 항목은 상기 CIK 테이블을 검색하기 위해 쿼리를 사용하여 추출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 비공개 발행사 및 상기 하나 이상의 집계자의 하나 이상의 키 식별자와 매칭되는 키 식별자를 포함하는 공개 저장소에 게시된 새로운 보고서를 검출하는 단계; 및상기 새로운 보고서로부터 추출된 새로운 데이터 항목에 기초하여 상기 특정 비공개 발행사에 대한 상기 에쿼티당 메트릭의 값을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 타겟 엔티티의 에쿼티 메트릭을 예측하는 방법으로서, 상기 방법은,두 가지 유형의 엔티티에 대한 에쿼티 메트릭의 특정 관리 서비스에 의해 발행된 펀드 포트폴리오에 대한 특정 키를 포함하는 목록을 구성하는 단계 - 상기 두 가지 유형의 엔티티는 공개 엔티티와 비공개 엔티티를 포함함 -;쿼리에 포함하기 위해 상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 상기 특정 키를 선택하는 단계 - 상기 쿼리는 특정 키와 매칭되는 보고서를 검색하기 위해 저장소에 입력되도록 구성됨 -;상기 특정 키와 매칭되는 키를 갖는 상기 특정 관리 서비스에서 생성된 특정 보고서에 대한 쿼리에 기초하여 저장소를 모니터링하는 단계 -  상기 저장소는 하나 이상의 컴퓨터 네트워크를 통해 상기 다수의 관리 서비스의 서버로부터 통신된 다수의 개별 보고서를 저장하도록 구성되고, 각 보고서는 개별 공개 엔티티에 대한 수량 메트릭당 고유 값을 포함하고, 및 각 보고서는 비공개 엔티티에 대한 에쿼티 메트릭 데이터를 포함하지만 비공개 엔티티에 대한 수량 메트릭당 공개 값은 포함하지 않음 -;상기 펀드 포트폴리오에 대한 상기 저장소에 저장된 다른 보고서 이후의 타임스탬프를 갖는 상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 특정 보고서를 검색하는 단계;상기 특정 보고서로부터 추출된 상기 비공개 엔티티의 에쿼티 메트릭 데이터로 데이터 테이블을 채우는 단계 - 상기 데이터 테이블은 상기 특정 펀드 포트폴리오 및 추가 펀드 포트폴리오에 대한 추가 보고서로부터 집계된 상기 비공개 엔티티에 대한 추가 데이터를 포함함 -;상기 타겟 비공개 엔티티를 나타내는 유사하지만 동일하지 않은 엔트리와 매칭되는 퍼지 로직에 기초하여 상기 데이터 테이블에서 타겟 비공개 엔티티의 타겟 데이터를 발견하는 단계;상기 데이터 테이블에서 상기 타겟 비공개 엔티티의 타겟 데이터로부터 보안 피처를 삭제(clear)하는 단계;상기 보안 피처가 삭제된 상기 타겟 비공개 엔티티의 타겟 데이터에 기초하여 상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값을 예측하는 단계; 및전자 디바이스로 하여금 상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 상기 수량 메트릭당 예측된 값과 관련하여 작동가능한 제어 엘리먼트를 제시하게 하는 단계 - 상기 작동가능한 제어 엘리먼트의 실행은 상기 수량 메트릭당 예측된 값으로 상기 타겟 비공개 엔티티의 하나 이상의 에쿼티 유닛에 대한 거래를 개시하도록 구성된 메시지의 통신을 유발함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 특정 키를 포함하도록 상기 목록을 구성하는 단계는,상기 관심 있는 타겟 비공개 엔티티에 대해 상기 특정 키를 선택하는 단계;상기 관심 있는 타겟 비공개 엔티티에 대한 에쿼티 데이터를 포함하는 하나 이상의 펀드 포트폴리오에 대한 키를 수집하는 단계 - 스크립트가 상기 하나 이상의 펀드 포트폴리오를 호스팅하는 관리 서비스의 웹사이트 사이를 내비게이팅하기 위해 실행됨 -;상기 수집된 키를 펀드 포트폴리오를 모니터링하도록 구성된 현재 목록에 저장된 키와 비교하는 단계; 및 상기 수집된 키를 상기 키의 목록에 추가하여 관심 있는 펀드에 대한 보고서를 모니터링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,다음 펀드 포트폴리오에 대한 다음 보고서를 모니터링하기 위해 상기 키의 목록에서 다음 키를 재귀적으로 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 에쿼티 메트릭은 공개 회사 또는 비공개 회사의 에쿼티 지분과 관련되고,임의의 공개 회사에 대한 상기 에쿼티 메트릭은 공개되고, 및임의의 비공개 회사에 대한 상기 에쿼티 메트릭은 비공개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 에쿼티 메트릭은 공개 엔티티 또는 비공개 엔티티의 에쿼티 지분과 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 저장소를 모니터링하기 위해 상기 특정 키를 선택하는 단계는,하나 이상의 관리 서비스에서 생성된 하나 이상의 보고서를 상기 저장소에서 검색하기 위해 하나 이상의 키를 포함하도록 쿼리를 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서,보고서는 상기 하나 이상의 컴퓨터 네트워크를 통해 상기 다수의 관리 서비스로부터 상기 저장소로 주기적으로 통신되고,상기 하나 이상의 컴퓨터 네트워크를 통해 통신된 보고서 중 일부만 공개적으로 배포되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서, 다수의 보고서 각각은 관리 서비스가 보유한 상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 총 에쿼티 값을 포함하고, 상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 상기 수량 메트릭당 값을 예측하는 단계는,비공개 엔티티의 데이터를 포함하는 보고서에 기초하여 생성 및 트레이닝된 기계 학습 엔진으로 상기 타겟 비공개 엔티티의 에쿼티 메트릭 데이터를 프로세싱하는 단계; 및상기 타겟 비공개 엔티티의 수량 메트릭당 예측된 값을 상기 기계 학습 엔진의 출력으로서 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항에 있어서, 상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 상기 수량 메트릭당 값을 예측하는 단계는,상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 펀드 포트폴리오에 보유된 총 값을 결정하는 단계; 및상기 펀드 포트폴리오에 보유된 상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 총 유닛 값을 예측하는 단계를 포함하고,상기 수량 메트릭당 예측된 값은 상기 총 값을 상기 총 유닛 값으로 나눔으로써 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제5항에 있어서, 상기 특정 보고서를 검색하는 단계는,상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 다수의 보고서의 타임스탬프를 현재 시간을 기준으로 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여, 가장 최근 보고서를 상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 상기 특정 보고서로서 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5항에 있어서, 상기 특정 보고서로부터 추출된 상기 비공개 엔티티의 데이터로 상기 데이터 테이블을 채우는 단계는,xml 파일을 생성하는 단계; 및상기 비공개 엔티티의 데이터에 대한 엔트리로 상기 xml 파일을 채우는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5항에 있어서, 상기 데이터 테이블은 상기 비공개 엔티티로부터의 데이터 외에도 보고서로부터 집계된 상기 공개 엔티티에 대한 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제5항에 있어서, 상기 퍼지 로직에 기초하여 상기 비공개 엔티티의 타겟 데이터를 발견하는 단계는,상기 특정 키에 기초하여 상기 데이터 테이블의 텍스트를 매칭하는 단계를 포함하고,상기 특정 키는 상기 특정 비공개 엔티티에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5항에 있어서, 상기 보안 피처를 삭제하는 단계는,텍스트 및 패턴 인식을 수행하여 보안 유형을 결정하고 상기 타겟 비공개 엔티티의 타겟 데이터로부터 불필요한 정보를 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제5항에 있어서,상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 통찰력을 제공하는 추가 분석결과를 도출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제5항에 있어서, 퍼지 로직에 기초하여 상기 데이터 테이블에서 상기 타겟 비공개 엔티티의 타겟 데이터를 발견하는 단계는,상기 타겟 비공개 엔티티에 대한 키를 상기 데이터 테이블의 키와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 시스템의 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,특정 펀드 포트폴리오와 매칭되는 특정 키를 갖는 보고서에 대한 중앙 집중식 저장소를 모니터링하게 하고 - 상기 중앙 집중식 저장소는 두 가지 유형의 엔티티에 대한 에쿼티 메트릭의 다수의 관리 서비스에 의해 생성된 보고서를 저장하고, 및 각 보고서는 제1 유형의 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값을 포함하지만 제2 유형의 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값은 포함하지 않음 -;상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 특정 보고서를 검색하게 하고 - 상기 특정 보고서는 상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 상기 중앙 집중식 저장소에 저장된 다른 보고서 중 가장 최신 보고서임 -;상기 특정 보고서로부터 추출된 상기 제1 유형의 엔티티에 대한 에쿼티 메트릭 데이터를 포함하는 데이터 테이블을 생성하게 하고 - 상기 데이터 테이블은 상기 중앙 집중식 저장소로부터 주기적으로 수집된 추가 보고서로부터 추출된 상기 제1 유형의 엔티티에 대한 추가 데이터를 포함하도록 집계됨 -;기계 학습 엔진에 기초하여 상기 데이터 테이블에서 타겟 엔티티의 타겟 데이터를 식별하게 하고 - 상기 타겟 엔티티는 제1 유형의 엔티티임 -;상기 타겟 데이터에 기초하여 상기 타겟 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값을 예측하게 하고; 및전자 디바이스로 하여금 상기 타겟 엔티티에 대한 상기 수량 메트릭당 예측된 값을 제시하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 중앙 집중식 저장소를 모니터링하는 것은 상기 시스템으로 하여금,두 가지 유형의 엔티티에 대한 에쿼티 메트릭의 개별 펀드 포트폴리오에 대한 키를 포함하도록 목록을 구성하게 하고; 및펀드 포트폴리오를 모니터링하기 위해 상기 목록으로부터 키를 재귀적으로 선택하게 하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 두 가지 유형의 엔티티는 공개 회사 및 사설 회사를 포함하고, 상기 시스템은 또한,디스플레이 디바이스로 하여금 상기 사설 회사에 대한 상기 수량 메트릭당 예측된 값에 기초하여 사설 회사와의 거래를 실행하게 하도록 구성된 그래픽 엘리먼트를 제시하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 서버 시스템으로서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및명령어를 저장하는 적어도 하나의 비일시적 메모리를 포함하고, 상기 명령어는 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,특정 펀드 포트폴리오에 대한 키를 포함하는 데이터 파일에 대한 중앙 집중식 저장소를 모니터링하게 하고 - 상기 중앙 집중식 저장소는 에쿼티 메트릭의 다수의 관리 서비스에 의해 생성된 다수의 데이터 파일을 저장하고, 및 각 보고서는 제1 유형의 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값을 포함하지만 제2 유형의 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값은 포함하지 않음 -;상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 특정 보고서를 검색하게 하고 - 상기 특정 보고서는 상기 특정 펀드 포트폴리오에 대한 상기 중앙 집중식 저장소에 저장된 보고서 중 가장 최신 보고서임 -;상기 특정 보고서로부터 추출된 상기 제1 유형의 엔티티에 대한 에쿼티 메트릭 데이터를 상기 제1 유형의 엔티티에 대한 추가 데이터를 포함하는 데이터 테이블 세트로 집계하게 하고;상기 데이터 테이블 세트에서 타겟 엔티티의 타겟 데이터를 식별하게 하고 - 상기 타겟 엔티티는 제1 유형의 엔티티임 -; 및상기 타겟 데이터에 기초하여 상기 타겟 엔티티에 대한 수량 메트릭당 값을 도출하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌프란시스코 엠바카데로 센터 * 스위트 ****</address><code>520250582267</code><country>미국</country><engName>FORGE GLOBAL, INC.</engName><name>포지 글로벌, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COYLE, Brian</engName><name>코일, 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ORTIZ, Alejandro</engName><name>오르티즈, 알레한드로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GIOMI, Alice</engName><name>지오미, 앨리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/483,586</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1011021-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0153510-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029363.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ea753fee2d631134c7883c2175c8100bd16f2c660f1aa9dc6e00a4db8569eb7e3121bca1f6d9c920f3f35713b9d14ddd7e93324d67f0bfd3e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2f2b17860f57c338298221a33e8f80558a300757bfd28ea1431088bdf1cb4dce0a2176a67ed139eca35edea91e53f350dab36ed2d46e94f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>