<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:34.734</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0095634</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화합물, 광전 소자, 흡광 센서, 센서 내장형 표시 패널 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOUND, PHOTOELECTRIC DEVICE, ABSORPTION SENSOR,  SENSOR EMBEDDED DISPLAY PANEL, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.02.08</openDate><openNumber>10-2023-0019397</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 333/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 345/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 409/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 409/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 421/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 421/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 30/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하기 화학식 1로 표현되는 화합물 및 이를 포함하는 광전 소자, 흡광 센서 및 전자 장치를 제공한다. [화학식 1] 상기 화학식 1에서, 각 치환기의 정의는 명세서에 기재된 바와 같다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 화학식 1로 표현되는 화합물:[화학식 1] 상기 화학식 1에서, G는 C, Si 또는 Ge이고,R1 및 R2는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C2 내지 C30 아실기, 할로겐, 또는 시아노기(-CN)이고, R1 및 R2는 독립적으로 존재하거나 서로 연결되어 스피로 구조를 형성하고, X1은 O, S, Se, Te, S(=O), S(=O)2, SiRaRb, GeRcRd 및 CReRf에서 선택되고(여기에서 Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고, Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 존재하거나 Ra 및 Rb, Rc 및 Rd 또는 Re 및 Rf중 한 쌍은 서로 연결되어 스피로 구조를 형성함), R3는 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C2 내지 C30 아실기, 할로겐, 시아노기(-CN), 시아노 함유기, 니트로기, 펜타플루오로설파닐기(pentafluorosulfanyl group, -SF5), 히드록실기, 히드라진기, 히드라존기, 카르복실기 또는 이의 염, 술폰산기 또는 이의 염, 인산기 또는 이의 염, -SiRaRbRc (여기에서 Ra, Rb 및 Rc는 각각 독립적으로 수소 및 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기에서 선택됨) 및 이들의 조합에서 선택되고,Ar1은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌(arene)기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌(heteroarene)기 또는 이들의 축합 고리이고,Ar2는 C=O, C=S, C=Se, C=Te 및 C=CRaRb(여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기임)에서 선택되는 적어도 하나의 작용기를 가지는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 탄화수소 고리기, C=O, C=S, C=Se, C=Te 및 C=CRaRb(여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기임)에서 선택되는 적어도 하나의 작용기를 가지는 치환 또는 비치환된 C2 내지 C30 헤테로고리기 또는 이들의 융합 고리이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, X1은 O, S, Se 및 Te중 하나인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, Ar1은 하기 화학식 2로 표현되는 모이어티에서 선택되는, 화합물:[화학식 2]상기 화학식 2에서, Y1 내지 Y8는 각각 독립적으로 N 또는 CRp이고, 여기에서 Rp는 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 니트로기, 히드록실기, 아민기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기 또는 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알콕시기거나 또는 인접하는 CRp가 서로 연결되어 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌(arene)기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌(heteroarene)기 또는 이들의 축합 고리를 형성하고,Xa 및 Xb는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te, S(=O), S(=O)2, NRa, SiRbRc, GeRdRe 및 CRfRg에서 선택되고(여기에서 Ra, Rb, Rc, Rd, Re, Rf 및 Rg는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기 또는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C10 아릴기이고, 이들은 독립적으로 존재하거나 Rb와 Rc, Rd와 Re 및 Rf와 Rg가 서로 연결되어 스피로 구조를 형성함),R11은 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 니트로기, 히드록실기, 아민기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기 또는 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알콕시기이고,a1은 0 내지 2의 정수이고,*는 화학식 1의 오각링에 연결되는 지점이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, Ar1은 하기 화학식 2A로 표현되는 모이어티에서 선택되는, 화합물:[화학식 2A]상기 화학식 2A에서, Xa는 O, S, Se, Te, S(=O), S(=O)2, NRa, SiRbRc, GeRdRe 및 CRfRg에서 선택되고(여기에서 Ra, Rb, Rc, Rd, Re, Rf 및 Rg는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기 또는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C10 아릴기이고, 이들은 독립적으로 존재하거나 Rb와 Rc, Rd와 Re 및 Rf와 Rg가 서로 연결되어 스피로 구조를 형성함),R11은 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 니트로기, 히드록실기, 아민기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기 또는 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알콕시기이고,a2는 0 내지 4의 정수이고, a3는 0 내지 3의 정수이고, a4는 0 내지 2의 정수이고,*는 화학식 1의 오각링에 연결되는 지점이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에서, Ar1은 치환 또는 비치환된 벤젠 링, 치환 또는 비치환된 나프탈렌 링, 치환 또는 비치환된 안트라센(anthracene) 링, 치환 또는 비치환된 인덴(indene) 링, 치환 또는 비치환된 페난트렌(phenanthrene) 링, 치환 또는 비치환된 플루오렌(fluorene) 링 또는 치환 또는 비치환된 아세나프틸렌(acenaphthylene) 링인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에서, 치환 또는 비치환된 티오펜 링, 치환 또는 비치환된 셀루로펜 링, 치환 또는 비치환된 텔루로펜 링, 치환 또는 비치환된 피리딘 링, 치환 또는 비치환된 피리미딘 링, 치환 또는 비치환된 피라진 링, 치환 또는 비치환된 인돌 링, 치환 또는 비치환된 퀴놀린 링, 치환 또는 비치환된 이소퀴놀린 링, 치환 또는 비치환된 퀴녹살린 링, 치환 또는 비치환된 퀴나졸린 링, 치환 또는 비치환된 카바졸 링, 치환 또는 비치환된 페나진 링, 또는 치환 또는 비치환된 페난트롤린 링인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, Ar1은 아민기로 치환된 C6 내지 C30 아렌기, 아민기로 치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌기 및 이들의 축합 고리에서 선택되는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, Ar1은 Ar2로 표현되는 전자 흡인기로 치환되지 않은 C6 내지 C30 아렌기, Ar2로 표현되는 전자 흡인기로 치환되지 않은 C3 내지 C30 헤테로아렌기 및 이들의 축합 고리에서 선택되는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, 스피로 구조는 치환 또는 비치환된 C5 내지 C30 탄화수소 고리기 또는 치환 또는 비치환된 C2 내지 C30 헤테로고리기인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, 상기 스피로 구조는 하기 화학식 3으로 표현되는 모이어티를 포함하는, 화합물:[화학식 3]상기 화학식 3에서, Ar33 및 Ar33는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌(arene)기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌(heteroarene)기 또는 이들의 축합 고리이고,*는 화학식 1에 연결되는 부위를 의미한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, 상기 스피로 구조는 하기 화학식 4로 표현되는 모이어티중 하나를 포함하는, 화합물.[화학식 4]상기 화학식 4에서, Xa 및 Xb는 각각 독립적으로 -O-, -S-, -Se-, -Te-, -S(=O)-, -S(=O)2-, -NRa1-, -BRa2-, -SiRbRc-, -SiRbbRcc-, -GeRdRe- 또는 -GeRddRee-이고(여기에서 Ra1, Ra2, Rb, Rc, Rd 및 Re는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴옥시기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C20 헤테로아릴기이고, Rbb 및 Rcc 또는 Rdd 및 Ree 중 적어도 한 쌍은 서로 연결되어 링 구조를 형성할 수 있음),La는 -O-, -S-, -Se-, -Te-, -NRa1-, -BRa2-, -SiRbRc-, -GeRdRe-, -(CRfRg)n1-, -(C(Rp)=N))- 및 단일 결합에서 선택되고(여기에서 Ra1, Ra2, Rb, Rc, Rd, Re, Rf, Rg, 및 Rp는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기 또는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴옥시기이고 -(CRfRg)n1-의 n1은 1 또는 2임),각각의 링의 수소는 선택적으로 중수소, 할로겐, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴옥시기에서 선택되는 적어도 하나의 치환기로 교체될 수 있고, *는 화학식 1에 연결되는 지점이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에서, 상기 화학식 4에서, 모이어터 (3), (4), (5), (6), (7), (8) 또는 (9)의 방향족 링에 존재하는 CH는 N으로 교체되는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, Ar2는 하기 화학식 5로 표현되는 고리기인, 화합물:[화학식 5] 상기 화학식 5에서, Ar2'은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기 및 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기에서 선택되고,Z1 및 Z2는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRaRb에서 선택되고, 여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에서, 상기 화학식 1에서, Ar2는 하기 화학식 6A 내지 화학식 6G중 어느 하나로 표현되는 고리기인, 화합물: [화학식 6A]상기 화학식 6A에서,Z1 및 Z2는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRaRb에서 선택되고, 여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고,Z3는 N 및 CRc에서 선택되고(여기에서 Rc는 수소, 중수소 및 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기에서 선택됨),R11, R12, R13, R14 및 R15는 동일하거나 상이하며 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C4 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기(-CN), 시아노 함유기 및 이들의 조합에서 선택되거나 또는 R12과 R13 및 R14과 R15는 각각 독립적으로 존재하거나 서로 연결되어 융합된 방향족 고리를 형성할 수 있고,n은 0 또는 1이고,*는 화학식 1과의 결합 위치를 나타내고,[화학식 6B]상기 화학식 6B에서,Z1 및 Z2는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRaRb에서 선택되고, 여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고, Z3는 O, S, Se, Te 및 C(Ra)(CN)(여기에서 Ra는 수소, 시아노기(-CN) 및 C1 내지 C10 알킬기에서 선택됨)에서 선택되고, R11 및 R12는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C4 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기(-CN) 및 이들의 조합에서 선택되고,*는 화학식 1과의 결합 위치를 나타내고,[화학식 6C]상기 화학식 6C에서,Z1 및 Z2는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRaRb에서 선택되고, 여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고, R11, R12 및 R13은 동일하거나 상이하며 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C4 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기(-CN) 및 이들의 조합에서 선택되고,*는 화학식 1과의 결합 위치를 나타내고,[화학식 6D]상기 화학식 6D에서,Z1 및 Z2는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRaRb에서 선택되고, 여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고, Z3는 N 및 CRc에서 선택되고(여기에서 Rc는 수소 및 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기에서 선택됨),G1은 O, S, Se, Te, SiRxRy 및 GeRzRw에서 선택되고, 여기에서 Rx, Ry, Rz 및 Rw는 동일하거나 상이하며 각각 독립적으로 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고,R11, R12 및 R13은 동일하거나 상이하며 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C4 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기, 시아노 함유기 및 이들의 조합에서 선택되고, R12 및 R13은 독립적으로 존재하거나 서로 연결되어 융합된 방향족 고리를 형성할 수 있고,n은 0 또는 1이고, *는 화학식 1과의 결합 위치를 나타내고,[화학식 6E]상기 화학식 6E에서,Z1 및 Z2는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRaRb에서 선택되고, 여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고, Z3는 N 및 CRc에서 선택되고(여기에서 Rc는 수소 및 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기에서 선택됨),G2은 O, S, Se, Te, SiRxRy 및 GeRzRw에서 선택되고, 여기에서 Rx, Ry, Rz 및 Rw는 동일하거나 상이하며 각각 독립적으로 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고,R11, R12 및 R13은 동일하거나 상이하며 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C4 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기, 시아노 함유기 및 이들의 조합에서 선택되고, n은 0 또는 1이고, *는 화학식 1과의 결합 위치를 나타내고,[화학식 6F]상기 화학식 6F에서,Z1 및 Z2는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRaRb에서 선택되고, 여기에서 Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고, R11는 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C4 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기(-CN), 시아노 함유기 및 이들의 조합에서 선택되고,G3는 O, S, Se, Te, SiRxRy 및 GeRzRw에서 선택되고, 여기에서 Rx, Ry, Rz 및 Rw는 동일하거나 상이하며 각각 독립적으로 수소, 중수소, 할로겐, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고,*는 화학식 1과의 결합 위치를 나타내고,[화학식 6G]상기 화학식 6G에서, Ra 및 Rb는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고, Z1 내지 Z4는 각각 독립적으로 O, S, Se, Te 및 CRcRd에서 선택되고, 여기에서 Rc 및 Rd는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C10 알킬기, 시아노기 또는 시아노 함유기이고, *는 화학식 1과의 결합 위치를 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에서,상기 화학식 1로 표현되는 화합물의 승화 온도는 390℃이하인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 서로 마주하는 제1 전극과 제2 전극, 그리고상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 위치하는 흡광층을 포함하고,상기 흡광층은 제1항 내지 제15항중 어느 하나의 항에 따른 화합물을 포함하는, 광전 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에서, 상기 흡광층은 p형 반도체와 n형 반도체를 포함하고,상기 p형 반도체는 하기 화학식 7로 표현되는 화합물을 포함하고, 상기 n형 반도체는 제1항 내지 제15항중 어느 하나의 항에 따른 화합물을  포함하는, 광전 소자:[화학식 7]상기 화학식 7에서,X3는 O, S, Se, Te, S(=O), S(=O)2, SiRaRb, GeRcRd 및 CReRf에서 선택되고(여기에서 Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고, Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 존재하거나 Ra 및 Rb, Rc 및 Rd 또는 Re 및 Rf중 한 쌍은 서로 연결되어 스피로 구조를 형성함),Ar3a 및 Ar3b는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기이고, 여기에서 아릴기 또는 헤테로아릴기는 독립적으로 존재하거나 서로 연결되어 융합 고리를 형성할 수 있고, Ar4는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,R3a, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 존재하거나 인접한 둘이 서로 결합하여 고리를 형성하고, Ar3b 및 R3b는 선택적으로 서로 연결되어 융합링을 형성할 수 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에서, 상기 p화학식 7로 표현되는 화합물은 하기 화학식 7A 또는 화학식 7B로 표현되는, 광전 소자:[화학식 7A]    [화학식 7B]    상기 화학식 7A 및 화학식 7B에서,X3는 O, S, Se, Te, S(=O), S(=O)2, SiRaRb, GeRcRd 및 CReRf에서 선택되고(여기에서 Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고, Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 존재하거나 Ra 및 Rb, Rc 및 Rd 또는 Re 및 Rf중 한 쌍은 서로 연결되어 스피로 구조를 형성함),Ar3a'및 Ar3b'는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌기이고, Ar4는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,L 및 Z는 각각 독립적으로 단일 결합, O, S, Se, Te, SO, SO2, CRfRg, SiRhRi, GeRjRk, NRl, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 사이클로알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 이들의 조합이고,R3a, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 존재하거나 인접한 둘이 서로 결합하여 고리를 형성한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에서, 상기 흡광층은 p형 반도체와 n형 반도체를 포함하고,상기 p형 반도체는 제1항 내지 제15항중 어느 하나의 항에 따른 화합물을 포함하고,상기 n형 반도체는 하기 화학식 8로 표현되는 화합물을 포함하는, 광전 소자.[화학식 8]상기 화학식 8에서,X5 및 X6는 각각 독립적으로 O 또는 NRa이고(여기에서 Ra는 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기임),R81 내지 R84는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 따른 광전 소자를 포함하는 흡광 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에서, 청색 파장 영역의 광을 감지하는 복수의 제1 광 감지 소자 및 적색 파장 영역의 광을 감지하는 복수의 제2 광 감지 소자가 집적되어 있는 반도체 기판, 그리고 상기 반도체 기판의 상부에 위치하고 녹색 파장 영역의 광을 감지하는 광전 소자를 포함하고, 상기 광전 소자는 제16항에 따른 광전 소자인,흡광 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에서, 녹색 파장 영역의 광을 감지하는 녹색 광전 소자, 청색 파장 영역의 광을 감지하는 청색 광전 소자 및 적색 파장 영역의 광을 감지하는 적색 광전 소자가 적층된 구조를 포함하고, 상기 녹색 광전 소자는 제16항에 따른 광전 소자인, 흡광 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 기판,상기 기판 위에 위치하고 발광층을 포함하는 발광 소자, 그리고상기 기판 위에 위치하고 상기 기판의 면 방향을 따라 상기 발광층과 나란히 배치되어 있는 흡광층을 포함하는 흡광 센서를 포함하고,상기 흡광층은 적색 파장 스펙트럼, 녹색 파장 스펙트럼, 청색 파장 스펙트럼, 적외선 파장 스펙트럼 또는 이들의 조합의 광을 흡수하며,상기 흡광층은 p형 반도체와 n형 반도체를 포함하고, 상기 p형 반도체와 n형 반도체중 하나는 제1항 내지 제15항중 어느 하나의 항에 따른 화합물을 포함하는, 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에서,상기 발광 소자는 서로 다른 파장 스펙트럼의 광을 방출하는 제1, 제2 및 제3 발광 소자를 포함하고,상기 흡광 센서는 상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자 중 적어도 하나로부터 방출된 광이 인식 타겟에 의해 반사된 광을 흡수하여 전기적 신호로 변환하는, 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에서,상기 발광 소자와 상기 흡광 센서는 각각 상기 발광 소자와 상기 흡광 센서에 공통 전압을 인가하는 공통 전극을 포함하고, 상기 센서 내장형 표시 패널은 상기 발광 소자와 상기 공통 전극 사이 및 상기 흡광층과 상기 공통 전극 사이에 연속적으로 형성되어 있는 제1 공통 보조층을 더 포함하는, 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에서,상기 제1 공통 보조층의 LUMO 에너지 준위와 상기 화학식 1로 표현되는 화합물의 LUMO 에너지 준위의 차이는 1.2 eV 이하인, 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에서,상기 센서 내장형 표시 패널은 상기 발광 소자와 상기 기판 사이 및 상기 흡광층과 상기 기판 사이에 연속적으로 형성되어 있는 제2 공통 보조층을 더 포함하는, 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에서,상기 발광 소자는 적색 파장 스펙트럼, 녹색 파장 스펙트럼 및 청색 파장 스펙트럼 중 어느 하나를 방출하는 제1, 제2 및 제3 발광 소자를 포함하고,상기 흡광층은 상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자 중 적어도 하나에서 방출된 광과 동일한 파장 스펙트럼의 광을 흡수하는센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에서,상기 센서 내장형 표시 패널은 색을 표시하는 표시 영역, 그리고상기 표시 영역을 제외한 비표시 영역을 포함하고,상기 흡광 센서는 상기 비표시 영역에 위치하는,센서 내장형 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에서,상기 표시 영역은 적색을 표시하고 상기 제1 발광 소자를 포함하는 복수의 제1 서브화소,녹색을 표시하고 상기 제2 발광 소자를 포함하는 복수의 제2 서브화소, 그리고청색을 표시하고 상기 제3 발광 소자를 포함하는 복수의 제3 서브화소를 포함하고,상기 흡광 센서는 상기 제1 서브화소, 상기 제2 서브화소 및 상기 제3 서브화소에서 선택된 적어도 둘 사이에 위치하는, 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항에서,상기 흡광층은 제1항 내지 제15항중 어느 하나의 항에 따른 화합물을 n형 반도체로 포함하고, p형 반도체로 하기 화학식 7로 표현되는 화합물을 포함하는, 센서 내장형 표시 패널.[화학식 7]상기 화학식 7에서,X3는 O, S, Se, Te, S(=O), S(=O)2, SiRaRb, GeRcRd 및 CReRf에서 선택되고(여기에서 Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고, Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 존재하거나 Ra 및 Rb, Rc 및 Rd 또는 Re 및 Rf중 한 쌍은 서로 연결되어 스피로 구조를 형성함),Ar3a 및 Ar3b는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기이고, 여기에서 아릴기 또는 헤테로아릴기는 독립적으로 존재하거나 서로 연결되어 융합 고리를 형성할 수 있고, Ar4는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,R3a, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 존재하거나 인접한 둘이 서로 결합하여 고리를 형성하고, Ar3b 및 R3b는 선택적으로 서로 연결되어 융합링을 형성할 수 있.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에서, 상기 화학식 7로 표현되는 화합물은 하기 화학식 7A 또는 화학식 7B로 표현되는, 센서 내장형 표시 패널:[화학식 7A]    [화학식 7B]    상기 화학식 7A 및 화학식 7B에서,X3는 O, S, Se, Te, S(=O), S(=O)2, SiRaRb, GeRcRd 및 CReRf에서 선택되고(여기에서 Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C20 알킬기 및 치환 또는 비치환된 C6 내지 C20 아릴기에서 선택되고, Ra, Rb, Rc, Rd, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 존재하거나 Ra 및 Rb, Rc 및 Rd 또는 Re 및 Rf중 한 쌍은 서로 연결되어 스피로 구조를 형성함),Ar3a'및 Ar3b'는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌기이고, Ar4는 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아렌기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,L 및 Z는 각각 독립적으로 단일 결합, O, S, Se, Te, SO, SO2, CRfRg, SiRhRi, GeRjRk, NRl, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 사이클로알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 이들의 조합이고,R3a, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고, R3b 및 R3c는 각각 독립적으로 존재하거나 인접한 둘이 서로 결합하여 고리를 형성한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항에서, 상기 흡광층은 제1항 내지 제15항중 어느 하나의 항에 따른 화합물을 p형 반도체로 포함하고, n형 반도체로 플러렌, 플러렌 유도체, 또는 하기 화학식 8로 표현되는 화합물을 포함하는, 센서 내장형 표시 패널:[화학식 8]상기 화학식 8에서,X5 및 X6는 각각 독립적으로 O 또는 NRa이고(여기에서 Ra는 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기임),R81 내지 R84는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제16항에 따른 광전 소자를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항에 따른 흡광 센서를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제23항에 따른 센서 내장형 표시 패널을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>420200213627</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hyeong-Ju</engName><name>김형주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, FEIFEI</engName><name>방비비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code>420170492661</code><country>대한민국</country><engName>PARK, KYUNG BAE</engName><name>박경배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>420170572579</code><country>대한민국</country><engName>Park, Jeong Il</engName><name>박정일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170494125</code><country>대한민국</country><engName>SHIN, JISOO</engName><name>신지수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170494268</code><country>대한민국</country><engName>YUN, SUNGYOUNG</engName><name>윤성영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170490710</code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Tae Jin</engName><name>최태진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, 산학협동재단빌딩 **층(서초동)</address><code>920071000819</code><country>대한민국</country><engName>PanKorea Patent &amp; Law Firm</engName><name>팬코리아특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210100798</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0804331-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0692452-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1083745-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220095634.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93db78754d5dbd5ab2644e2ba10ac356a53ea265e4366f422ef775572a9f07c825fc6574abf403883afd55d54bd2cbee278a48715be745d816</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab1fdd1559e9d420244f502e0eef40d628189380db55503d8d3a04030e914aa832016cf5f030b5140b889f034c34cfe6fef54226c639bf01</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>