<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:38.3238</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0055473</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS AND METHOD OF OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.11.14</openDate><openNumber>10-2023-0156205</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 픽셀들을 포함하는 표시 패널, 상기 픽셀들에 입력 영상 데이터를 기초로 생성된 데이터 전압들을 인가하는 데이터 드라이버, 상기 픽셀들 각각에 포함된 발광 소자를 초기화 시키는 초기화 전압을 생성하는 초기화 전압 생성부, 상기 입력 영상 데이터의 로드를 기초로 정전류 제어 신호를 생성하는 타이밍 컨트롤러, 및 상기 정전류 제어 신호에 응답하여 상기 초기화 전압 생성부에 정전류를 발생시키는 정전류 생성부를 포함할 수 있다. 따라서, 표시 장치는 초기화 전압을 입력 영상 데이터의 로드에 따라 조절함으로써, 초기화 전압의 리플(ripple)을 감소시키고, 초기화 전압의 리플이 감소함에 따라, 센싱 동작의 SNR(sinal-to-noise ratio) 특성이 개선될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀들을 포함하는 표시 패널;상기 픽셀들에 입력 영상 데이터를 기초로 생성된 데이터 전압들을 인가하는 데이터 드라이버;상기 픽셀들 각각에 포함된 발광 소자를 초기화 시키는 초기화 전압을 생성하는 초기화 전압 생성부;상기 입력 영상 데이터의 로드를 기초로 정전류 제어 신호를 생성하는 타이밍 컨트롤러; 및상기 정전류 제어 신호에 응답하여 상기 초기화 전압 생성부에 정전류를 발생시키는 정전류 생성부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 픽셀들 각각은제1 노드에 연결된 제어 전극, 제1 전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터;제1 게이트 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 데이터 전압들을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2 트랜지스터;제2 게이트 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 초기화 전압을 수신하는 제1 전극, 상기 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제3 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결된 제1 전극 및 상기 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 스토리지 커패시터; 및상기 제2 노드에 연결된 제1 전극, 제2 전원 전압을 수신하는 제2 전극을 포함하는 상기 발광 소자를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 데이터 드라이버는 액티브 구간에서 상기 데이터 전압들을 상기 픽셀들에 기입하고,상기 정전류 생성부는 블랭크 구간에서 상기 정전류를 발생시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 데이터 드라이버는 상기 블랭크 구간에서 센싱 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 로드를 기초로 결정된 설정 정전류 값에 상응하는 상기 정전류 제어 신호를 생성하고,상기 정전류 생성부는 상기 설정 정전류 값을 갖는 상기 정전류를 발생시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 설정 정전류 값은 정전류 룩업 테이블에 저장된 정전류 값들 중 상기 로드에 상응하는 정전류 값인 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 설정 정전류 값은 상기 로드가 0일 때 0인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서, 상기 설정 정전류 값은 상기 로드가 제1 기준 로드보다 작거나 같을 때보다 상기 로드가 상기 제1 기준 로드보다 클 때 더 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서, 상기 설정 정전류 값은 상기 로드가 0보다 크고 제1 기준 로드보다 작거나 같을 때 제1 정전류 값이고, 상기 로드가 상기 제1 기준 로드보다 크고 제2 기준 로드보다 작거나 같을 때 상기 제1 정전류 값보다 큰 제2 정전류 값이며, 상기 로드가 상기 제2 기준 로드보다 클 때 상기 제2 정전류 값보다 큰 제3 정전류 값인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 정전류 제어 신호는 제1 기준 신호, 제2 기준 신호, 및 제3 기준 신호를 포함하고,상기 제1 기준 신호는 상기 설정 정전류 값이 상기 제1 정전류 값보다 크거나 같을 때 활성화 레벨을 갖고,상기 제2 기준 신호는 상기 설정 정전류 값이 상기 제2 정전류 값보다 크거나 같을 때 활성화 레벨을 가지며, 상기 제3 기준 신호는 상기 설정 정전류 값이 상기 제3 정전류 값보다 크거나 같을 때 활성화 레벨을 갖고,상기 정전류 생성부는 상기 제1 기준 신호, 상기 제2 기준 신호, 및 상기 제3 기준 신호를 기초로 상기 정전류를 발생시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 정전류 생성부는상기 제1 기준 신호, 상기 제2 기준 신호, 및 상기 제3 기준 신호를 기초로 기준 전압을 결정하는 기준 전압 결정부; 및상기 기준 전압을 기초로 상기 정전류를 발생시키는 정전류 발생 회로를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 정전류 발생 회로는상기 기준 전압을 수신하는 제1 입력단, 제3 노드에 연결된 제2 입력단, 및 출력단을 포함하는 비교기;상기 블랭크 구간에서 활성화 레벨을 갖는 블랭크 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 초기화 전압 생성부의 출력단에 연결된 제1 전극, 제4 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제4 트랜지스터;상기 비교기의 상기 출력단에 연결된 제어 전극, 상기 제4 노드에 연결된 제1 전극, 및 제1 스위치의 제1 전극에 연결된 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터;상기 제1 기준 신호에 응답하여 스위칭하고, 상기 제5 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 상기 제1 스위치;상기 비교기의 상기 출력단에 연결된 제어 전극, 상기 제4 노드에 연결된 제1 전극, 및 제2 스위치의 제1 전극에 연결된 제2 전극을 포함하는 제6 트랜지스터;상기 제2 기준 신호에 응답하여 스위칭하고, 상기 제6 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 상기 제2 스위치;상기 비교기의 상기 출력단에 연결된 제어 전극, 상기 제4 노드에 연결된 제1 전극, 및 제3 스위치의 제1 전극에 연결된 제2 전극을 포함하는 제7 트랜지스터;상기 제3 기준 신호에 응답하여 스위칭하고, 상기 제7 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 상기 제3 스위치; 및상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 접지된 제2 전극을 포함하는 저항 소자를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 비교기의 상기 출력단의 전압은 상기 기준 전압이 클수록 크고,상기 비교기는 상기 비교기의 상기 제1 입력단 및 상기 제2 입력단의 전압을 일치시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 기준 전압 결정부는상기 제1 기준 신호가 상기 활성화 레벨을 갖고 상기 제2 기준 신호 및 상기 제3 기준 신호가 비활성화 레벨을 갖는 경우, 상기 기준 전압을 제1 전압 값으로 결정하고,상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호가 상기 활성화 레벨을 갖고, 상기 제3 기준 신호가 상기 비활성화 레벨을 갖는 경우, 상기 기준 전압을 상기 제1 전압 값보다 큰 제2 전압 값으로 결정하며,상기 제1 기준 신호, 상기 제2 기준 신호, 및 상기 제3 기준 신호가 활성화 레벨을 갖는 경우 상기 기준 전압을 상기 제2 전압 값보다 큰 제3 전압 값으로 결정하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 입력 영상 데이터의 로드를 계산하는 단계;상기 입력 영상 데이터의 로드를 기초로 설정 정전류 값을 결정하는 단계; 및상기 설정 정전류 값을 갖는 정전류를 발광 소자를 초기화 시키는 초기화 전압을 생성하는 초기화 전압 생성부에 발생시키는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,액티브 구간에서 상기 발광 소자가 포함된 픽셀들에 상기 입력 영상 데이터를 기초로 생성된 데이터 전압들을 기입하는 단계를 더 포함하고,상기 정전류는 블랭크 구간에서 발생되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 블랭크 구간에서 센싱 동작을 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 설정 정전류 값은 정전류 룩업 테이블에 저장된 정전류 값들 중 상기 로드에 상응하는 정전류 값인 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 설정 정전류 값은 상기 로드가 제1 기준 로드보다 작거나 같을 때보다 상기 로드가 상기 제1 기준 로드보다 클 때 더 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 상기 설정 정전류 값은 상기 로드가 0보다 크고 제1 기준 로드보다 작거나 같을 때 제1 정전류 값이고, 상기 로드가 상기 제1 기준 로드보다 크고 제2 기준 로드보다 작거나 같을 때 상기 제1 정전류 값보다 큰 제2 정전류 값이며, 상기 로드가 상기 제2 기준 로드보다 클 때 상기 제2 정전류 값보다 큰 제3 정전류 값인 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 광명시 소하로 **(소하...</address><code> </code><country> </country><engName>PYUN Ki Hyun</engName><name>편기현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Min Soo</engName><name>최민수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0479857-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0462655-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220055473.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937075e17ea58c449980538b9c276d144ecad526e567e19e6a18079c3493eb3a45b0a3cbcd1e8f699927c6fd8c9d6aedb592b7f8bc07dc1301</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd0792bd55b5756e006aac4768bd288f279d2af2d6e3ae89784bbdb2884d9def41c2918fa06a6b798bfd9e3e0db4de56c3ebe66070efebbc5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>