<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:02.172</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.20</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032699</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인간 신체의 단일 이미지를 애니메이션화하고 효과들을 적용하는 엔터테이닝 모바일 응용 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>ENTERTAINING MOBILE APPLICATION FOR ANIMATING A SINGLE IMAGE  OF A HUMAN BODY AND APPLYING EFFECTS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.20</openDate><openNumber>10-2025-0150686</openNumber><originalApplicationDate>2020.05.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7038806</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217038806</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인간 신체의 단일 이미지를 애니메이션화하고 효과들을 적용하는 시스템 및 방법이 제공된다. 일 예시적인 방법은 컴퓨팅 장치에 의해, 모션들의 데이터베이스를 제공하는 단계; 컴퓨팅 장치에 의해, 사람의 신체를 포함하는 입력 이미지를 수신하는 단계; 컴퓨팅 장치에 의해, 사용자 입력을 수신하는 단계 - 사용자 입력은, 모션들의 데이터베이스로부터 선택된 모션을 포함함 -; 컴퓨팅 장치에 의해, 입력 이미지를 신체 부분 및 배경 부분으로 세그먼트하는 단계; 컴퓨팅 장치에 의해, 신체 부분 및 선택된 모션에 기초하여, 선택된 모션을 반복하는 사람의 신체를 포함하는 비디오를 생성하는 단계; 컴퓨팅 장치에 의해, 생성된 비디오를 디스플레이하는 단계; 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 추가 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 추가 사용자 입력은 의상, 장면, 조명 효과 및 추가 객체들을 포함함 -; 및 비디오를 생성하는 동안, 추가 사용자 입력에 기초하여 비디오의 프레임들을 수정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020247175</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/033752</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인간 신체의 단일 이미지를 애니메이션화하고 효과들을 적용하는 방법에 있어서,컴퓨팅 장치에 의해, 모션들의 데이터베이스를 제공하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 사람의 신체를 포함하는 입력 이미지를 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 사용자 입력은, 상기 모션들의 데이터베이스로부터 선택된 모션을 포함함 -;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 입력 이미지를 신체 부분 및 배경 부분으로 세그먼트하는 단계 - 상기 신체 부분은 상기 입력 이미지의 픽셀들을 포함하고, 상기 픽셀들은 상기 사람의 상기 신체에 대응함 -;상기 신체 부분을 헤어 모델에 피팅하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 신체 부분 및 상기 선택된 모션에 기초하여, 상기 선택된 모션을 반복하는 상기 사람의 상기 신체를 포함(feature)하는 비디오를 생성하는 단계; 및상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 생성된 비디오를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 비디오를 생성하는 단계는,상기 비디오의 프레임에서 상기 사람의 머리와 연관된 주요 점들의 위치들을 검출하는 단계;상기 헤어 모델 및 상기 주요 점들의 위치들에 기초하여 상기 사람의 헤어 이미지를 생성하는 단계; 및상기 프레임에 상기 헤어 이미지를 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 장치에 의해, 추가 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 추가 사용자 입력은, 적어도 하나의 소셜 네트워크의 이름을 포함함 -; 및상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 생성된 비디오를 상기 적어도 하나의 소셜 네트워크에서 상기 사용자의 타임라인에 포스팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 비디오를 생성하기 전에, 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 추가 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 추가 사용자 입력은, 리스트로부터 선택된 의상을 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 비디오의 프레임의 상기 사람의 의상을 상기 선택된 의상으로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 비디오를 생성하기 전에, 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 추가 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 추가 사용자 입력은, 장면들의 리스트로부터 선택된 장면을 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 비디오의 프레임들의 배경 부분을 상기 선택된 장면으로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 비디오를 생성하기 전에, 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 추가 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 추가 사용자 입력은, 조명 효과들의 리스트로부터 선택된 조명 효과를 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 비디오의 프레임들에 상기 조명 효과를 적용하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 비디오를 생성하기 전에, 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 추가 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 추가 사용자 입력은, 객체들의 리스트로부터 선택된 객체를 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 선택된 객체를 상기 비디오의 프레임들에 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 장치에 의해, 커스텀 모션을 수행하는 상기 사람의 커스텀 비디오를 캡처하는 단계;상기 커스텀 비디오에 기초하여, 상기 커스텀 모션을 나타내는 파라미터들의 세트를 결정하는 단계; 및새로운 모션으로 상기 모션들의 데이터베이스에 상기 파라미터들의 세트를 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 비디오를 생성하는 단계는,상기 비디오의 미리-결정된 수의 프레임들이 생성되었음을 결정하는 단계 - 상기 미리-결정된 수는, 상기 생성된 비디오의 프레임들의 총수보다 적음 -; 및상기 비디오의 상기 프레임들의 나머지가 생성되는 동안 상기 비디오의 상기 미리-결정된 수의 프레임들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 비디오를 생성하는 단계는,상기 선택된 모션으로부터 적어도 하나의 포즈를 취하는 사람의 신체의 이미지를 생성하는 단계;상기 배경 부분 및 상기 이미지에 기초하여 프레임을 생성하는 단계; 및하나 이상의 시각 효과를 적용하여 상기 프레임을 수정하는 단계 - 상기 하나 이상의 시각 효과는, 조명 효과, 배경 대체, 의상 대체 및 주변 객체의 삽입을 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 비디오를 생성하는 단계는,상기 선택된 모션으로부터 포즈들을 취하는 사람의 신체의 이미지들의 세트를 생성하는 단계; 및일련의 프레임들을 생성하기 위해, 미리-생성된 배경 장면들의 세트로부터의 배경 장면에 상기 이미지들의 세트의 각각을 오버레이하는 단계를 포함하고,상기 미리-생성된 배경 장면들의 세트의 각각은,하나 이상의 시각 효과를 적용함으로써 수정되고,상기 하나 이상의 시각 효과는,조명 효과, 배경 대체, 의상 대체 및 주변 객체의 삽입을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 인간 신체의 단일 이미지를 애니메이션화하고 효과들을 적용하는 시스템에 있어서,상기 시스템은,적어도 하나의 프로세서, 및프로세서-실행 가능 코드들을 저장하는 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 프로세서-실행 가능 코드들을 실행할 때, 동작들을 구현하도록 구성되고,상기 동작들은,모션들의 데이터베이스를 제공하는 동작;사람의 신체를 포함하는 입력 이미지를 수신하는 동작;사용자 입력을 수신하는 동작 - 상기 사용자 입력은, 상기 모션들의 데이터베이스로부터 선택된 모션을 포함함 -;상기 입력 이미지를 신체 부분 및 배경 부분으로 세그먼트하는 동작 - 상기 신체 부분은 상기 입력 이미지의 픽셀들을 포함하고, 상기 픽셀들은 상기 사람의 상기 신체에 대응함 -;상기 신체 부분을 헤어 모델에 피팅하는 동작;상기 신체 부분 및 상기 선택된 모션에 기초하여, 상기 선택된 모션을 반복하는 상기 사람의 상기 신체를 포함(feature)하는 비디오를 생성하는 동작; 및상기 생성된 비디오를 디스플레이하는 동작를 포함하고,상기 비디오를 생성하는 동작은,상기 비디오의 프레임에서 상기 사람의 머리와 연관된 주요 점들의 위치들을 검출하는 동작;상기 헤어 모델 및 상기 주요 점들의 위치들에 기초하여 상기 사람의 헤어 이미지를 생성하는 동작; 및상기 프레임에 상기 헤어 이미지를 삽입하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 비디오를 생성하기 전에, 추가 사용자 입력을 수신하는 동작 - 상기 추가 사용자 입력은, 리스트로부터 선택된 의상을 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 비디오의 프레임의 상기 사람의 의상을 상기 선택된 의상으로 대체하는 동작을 수행하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 비디오를 생성하기 전에, 추가 사용자 입력을 수신하는 동작 - 상기 추가 사용자 입력은, 장면들의 리스트로부터 선택된 장면을 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 비디오의 프레임들의 배경 부분을 상기 선택된 장면으로 대체하는 동작을 수행하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 비디오를 생성하기 전에, 추가 사용자 입력을 수신하는 동작 - 상기 추가 사용자 입력은, 조명 효과들의 리스트로부터 선택된 조명 효과를 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 비디오의 프레임들에 상기 조명 효과를 적용하는 동작을 수행하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 비디오를 생성하기 전에, 추가 사용자 입력을 수신하는 동작 - 상기 추가 사용자 입력은, 객체들의 리스트로부터 선택된 객체를 포함함 -; 및상기 비디오를 생성하는 동안, 상기 선택된 객체를 상기 사람의 손에 부착함으로써, 상기 선택된 객체를 상기 비디오의 프레임들에 추가하는 동작을 수행하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,커스텀 모션을 수행하는 상기 사람의 커스텀 비디오를 캡처하는 구성;상기 커스텀 비디오에 기초하여, 상기 커스텀 모션을 나타내는 파라미터들의 세트를 결정하는 동작; 및새로운 모션으로 상기 모션들의 데이터베이스에 상기 파라미터들의 세트를 추가하는 동작을 수행하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 비디오를 생성하는 동작은,상기 비디오의 미리-결정된 수의 프레임들이 생성되었음을 결정하는 동작 - 상기 미리-결정된 수는, 상기 생성된 비디오의 프레임들의 총수보다 적음 -; 및상기 비디오의 상기 프레임들의 나머지가 생성되는 동안 상기 비디오의 상기 미리-결정된 수의 프레임들을 디스플레이하는 구성을 수행하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 비디오를 생성하는 동작은,상기 비디오를 생성하는 단계는,상기 선택된 모션으로부터 적어도 하나의 포즈를 취하는 사람의 신체의 이미지를 생성하는 구성;상기 배경 부분 및 상기 이미지에 기초하여 프레임을 생성하는 구성; 및하나 이상의 시각 효과를 적용하여 상기 프레임을 수정하는 구성 - 상기 하나 이상의 시각 효과는, 조명 효과, 배경 대체, 의상 대체 및 주변 객체의 삽입을 포함함 -을 수행하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 비디오를 생성하는 동작은,상기 선택된 모션으로부터 포즈들을 취하는 사람의 신체의 이미지들의 세트를 생성하는 구성; 및일련의 프레임들을 생성하기 위해, 미리-생성된 배경 장면들의 세트로부터의 배경 장면에 상기 이미지들의 세트의 각각을 오버레이하는 구성을 수행하도록 더 구성되고,상기 미리-생성된 배경 장면들의 세트의 각각은,하나 이상의 시각 효과를 적용함으로써 수정되고,상기 하나 이상의 시각 효과는,조명 효과, 배경 대체, 의상 대체 및 주변 객체의 삽입을 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 프로세서-판독가능 매체에 있어서,명령어들을 저장하고,상기 명령어들은,하나 이상의 프로세서에 의하여 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가 인간 신체의 단일 이미지를 애니메이션화하고 효과들을 적용하는 방법을 구현하도록 하고,상기 방법은,컴퓨팅 장치에 의해, 모션들의 데이터베이스를 제공하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 사람의 신체를 포함하는 입력 이미지를 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 사용자 입력은, 상기 모션들의 데이터베이스로부터 선택된 모션을 포함함 -;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 입력 이미지를 신체 부분 및 배경 부분으로 세그먼트하는 단계 - 상기 신체 부분은 상기 입력 이미지의 픽셀들을 포함하고, 상기 픽셀들은 상기 사람의 상기 신체에 대응함 -;상기 신체 부분을 헤어 모델에 피팅하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 신체 부분 및 상기 선택된 모션에 기초하여, 상기 선택된 모션을 반복하는 상기 사람의 상기 신체를 포함(feature)하는 비디오를 생성하는 단계; 및상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 생성된 비디오를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 비디오를 생성하는 단계는,상기 비디오의 프레임에서 상기 사람의 머리와 연관된 주요 점들의 위치들을 검출하는 단계;상기 헤어 모델 및 상기 주요 점들의 위치들에 기초하여 상기 사람의 헤어 이미지를 생성하는 단계; 및상기 프레임에 상기 헤어 이미지를 삽입하는 단계를 포함하는, 비일시적 프로세서-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산타 모니카, ** 스트리트 ****</address><code>520200092045</code><country>미국</country><engName>Snap Inc.</engName><name>스냅 아이엔씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>GORBATYUK, Sergei</engName><name>고르바티유크, 세르게이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>SMIRNOV, Nikolai</engName><name>스미르노프, 니콜라이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MASHRABOV, Aleksandr</engName><name>마슈라보프, 알렉산드르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>NEMCHINOV, Egor</engName><name>넴치노프, 이고르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/434,185</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/551,756</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1109713-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032699.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebd6b9e5188b12e6e3dd807b411c835c5eaa8969a917153ad606781d03d636739526bc7e49ae0881356cb3b9541fde57f056a3a960459d274</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd79bea3195aba4d57a89e4b02c6d1a1f972cb3fcd723fa5948ad94c451ce116090badd8d02bf6f8d61eb7915d64c6a2345b202219b7b8a16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>