<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:01.151</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040923</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대체불가능한 토큰들 및 대응하는 디지털 자산들의 관리를 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR MANAGEMENT OF NON-FUNGIBLE TOKENS AND CORRESPONDING DIGITAL ASSETS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.06</openDate><openNumber>10-2024-0016273</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 시스템은 분산 원장의 적어도 하나의 블록의 페이로드에서, 미디어 컨텐츠에 대응하는 토큰을 식별한다. 분산 원장에서 토큰의 파라미터는 토큰이 제 1 사용자와 연관됨을 나타낸다. 시스템은 토큰 및 미디어 컨텐츠와 연관된 디바이스를 식별한다. 디바이스는 또한 제 1 사용자와 연관된다. 시스템은 디바이스가 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별한다. 디바이스가 영역에 재위치되었다는 것을 식별하는 것에 응답하여, 시스템은 분산 원장 내의 토큰의 파라미터가 토큰이 제 1 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로부터 토큰이 제 2 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로 수정되게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256726</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/032281</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 토큰 디바이스 전달 관리 (token device transfer management) 를 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 분산 원장의 적어도 하나의 블록의 페이로드에서, 미디어 컨텐츠에 대응하는 토큰을 식별하는 것으로서, 상기 분산 원장에서의 토큰의 파라미터는 상기 토큰이 제 1 사용자와 연관됨을 나타내는, 상기 토큰을 식별하고; 상기 토큰 및 상기 미디어 컨텐츠와 연관된 디바이스를 식별하는 것으로서, 상기 디바이스는 상기 제 1 사용자와 연관되는, 상기 디바이스를 식별하고; 상기 디바이스가 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하고; 그리고 상기 디바이스가 상기 영역에 재위치되었다는 것을 식별하는 것에 응답하여, 상기 분산 원장에서의 상기 토큰의 파라미터가 상기 토큰이 상기 제 1 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로부터 상기 토큰이 상기 제 2 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로 수정되게 하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스는 미디어 컨텐츠를 제시하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스의 식별자는 상기 분산 원장에 저장되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 식별자에 기초하여 상기 디바이스를 식별하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 토큰을 나타내는 상호작용 엘리먼트를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상호작용 엘리먼트와의 상호작용에 기초하여 상기 토큰을 식별하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 상호작용은 광학적 글리프를 포함하고, 상기 토큰의 식별자는 상기 광학적 글리프에 기초하여 광학적으로 인코딩되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:이미지 데이터를 수신하고; 상기 디바이스가 상기 이미지 데이터에 표현됨을 검출하고; 그리고상기 디바이스가 상기 이미지 데이터에 표현됨을 검출하는 것에 기초하여 상기 토큰을 식별하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 디바이스가 상기 제 1 사용자와 연관된 제 1 영역으로부터 재위치되었음을 식별하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 영역에 위치된 하나 이상의 추가 디바이스들이 상기 제 2 사용자와 연관됨을 식별하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 영역에서의 무선 로컬 영역 네트워크 (WLAN) 가 상기 제 2 사용자와 연관됨을 식별하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 상기 영역에 재위치되었음을 식별하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 디바이스의 적어도 하나의 포지션 센서로부터의 포지션 데이터가 상기 디바이스가 상기 영역에 위치됨을 나타낸다고 결정하도록 구성되고, 상기 영역은 지리적 영역인, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 디바이스의 적어도 하나의 포지션 센서로부터의 포지션 데이터가 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자의 위치의 범위 내에 위치됨을 나타낸다고 결정하도록 구성되고, 상기 제 2 사용자와 연관된 영역은 상기 제 2 사용자의 위치의 범위 내에 있는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 분산 원장 내의 상기 토큰의 파라미터가 수정되게 하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 새로운 블록이 상기 분산 원장에 첨부되게 하도록 구성되고, 상기 분산 원장 내의 상기 토큰의 파라미터는 상기 새로운 블록의 페이로드에 기초하여 수정되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 새로운 블록이 상기 분산 원장에 첨부되게 하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 새로운 블록을 생성하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 제 1 사용자와 연관된 제 1 사용자 디바이스로, 상기 분산 원장 내의 토큰의 파라미터를 상기 토큰이 상기 제 1 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로부터 상기 토큰이 상기 제 2 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로 수정하기 위한 인가에 대한 요청을 전송하고; 그리고상기 제 1 사용자 디바이스로부터 인가를 수신하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 제 2 사용자와 연관된 제 2 사용자 디바이스로, 상기 분산 원장 내의 토큰의 파라미터를 상기 토큰이 상기 제 1 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로부터 상기 토큰이 상기 제 2 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로 수정하기 위한 인가에 대한 요청을 전송하고; 그리고상기 제 2 사용자 디바이스로부터 인가를 수신하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:분산 원장에서, 상기 토큰과 연관된 스마트 계약을 식별하도록 구성되고, 상기 스마트 계약은 상기 토큰의 파라미터가 조건에 응답하여 수정될 것임을 나타내고, 상기 분산 원장 내의 상기 토큰의 파라미터가 수정되게 하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 조건을 식별하는 것에 응답하여 상기 스마트 계약을 실행하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었다는 것을 식별하는 것에 응답하여 상기 조건을 식별하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 장치는 헤드-장착 디스플레이 (HMD), 모바일 핸드셋 또는 무선 통신 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 토큰 디바이스 전달 관리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 토큰 디바이스 전달 관리 (token device transfer management) 방법으로서,분산 원장의 적어도 하나의 블록의 페이로드에서, 미디어 컨텐츠에 대응하는 토큰을 식별하는 단계로서, 상기 분산 원장에서의 토큰의 파라미터는 상기 토큰이 제 1 사용자와 연관됨을 나타내는, 상기 토큰을 식별하는 단계;상기 토큰 및 상기 미디어 컨텐츠와 연관된 디바이스를 식별하는 단계로서, 상기 디바이스는 상기 제 1 사용자와 연관되는, 상기 디바이스를 식별하는 단계;상기 디바이스가 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하는 단계; 및상기 디바이스가 상기 영역에 재위치되었다는 것을 식별하는 것에 응답하여, 상기 분산 원장에서의 상기 토큰의 파라미터가 상기 토큰이 상기 제 1 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로부터 상기 토큰이 상기 제 2 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로 수정되게 하는 단계를 포함하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 미디어 컨텐츠를 제시하도록 구성되는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스의 식별자는 상기 분산 원장에 저장되고, 상기 디바이스를 식별하는 것은 상기 식별자에 기초하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 토큰을 나타내는 상호작용 엘리먼트를 포함하고, 상기 토큰을 식별하는 것은 상기 상호작용 엘리먼트와의 상호작용에 기초하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,이미지 데이터를 수신하는 단계; 상기 디바이스가 상기 이미지 데이터에 표현됨을 검출하는 단계; 및상기 디바이스가 상기 이미지 데이터에 표현됨을 검출하는 것에 기초하여 상기 토큰을 식별하는 단계를 더 포함하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하는 것은 상기 디바이스가 상기 제 1 사용자와 연관된 제 1 영역으로부터 재위치되었음을 식별하는 것을 포함하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하는 것은 하나 이상의 추가 디바이스들이 상기 영역에 위치된 상기 제 2 사용자와 연관됨을 식별하는 것을 포함하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하는 것은 상기 영역에서의 무선 로컬 영역 네트워크 (WLAN) 가 상기 제 2 사용자와 연관됨을 식별하는 것을 포함하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 상기 영역에 재위치되었음을 식별하는 것은 상기 디바이스의 적어도 하나의 포지션 센서로부터의 포지션 데이터가 상기 디바이스가 상기 영역에 위치됨을 나타낸다고 결정하는 것을 포함하고, 상기 영역은 지리적 영역인, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었음을 식별하는 것은 상기 디바이스의 적어도 하나의 포지션 센서로부터의 포지션 데이터가 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자의 위치의 범위 내에 위치됨을 나타낸다고 결정하는 것을 포함하고, 상기 제 2 사용자와 연관된 영역은 상기 제 2 사용자의 위치의 범위 내에 있는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 18 항에 있어서, 상기 분산 원장 내의 상기 토큰의 파라미터가 수정되게 하는 것은 새로운 블록이 상기 분산 원장에 첨부되게 하는 것을 포함하고, 상기 분산 원장 내의 상기 토큰의 파라미터는 상기 새로운 블록의 페이로드에 기초하여 수정되는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 사용자와 연관된 제 1 사용자 디바이스로, 상기 분산 원장 내의 토큰의 파라미터를 상기 토큰이 상기 제 1 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로부터 상기 토큰이 상기 제 2 사용자와 연관된다는 것을 나타내는 것으로 수정하기 위한 인가에 대한 요청을 전송하는 단계; 및상기 제 1 사용자 디바이스로부터 인가를 수신하는 단계를 더 포함하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 18 항에 있어서,분산 원장에서, 상기 토큰과 연관된 스마트 계약을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 스마트 계약은 상기 토큰의 파라미터가 조건에 응답하여 수정될 것임을 나타내고, 상기 분산 원장 내의 상기 토큰의 파라미터가 수정되게 하는 것은 상기 조건을 식별하는 것에 응답하여 상기 스마트 계약을 실행하는 것을 포함하고, 상기 조건을 식별하는 것은 상기 디바이스가 상기 제 2 사용자와 연관된 영역에 재위치되었다는 것을 식별하는 것에 기초하는, 토큰 디바이스 전달 관리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIES, JONATHAN</engName><name>키스 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VOGELSANG, BRIAN</engName><name>보겔상 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BISAIN, ABHIJEET</engName><name>비사인 아브히지트 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WHYTE, WILLIAM</engName><name>화이트 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TAVEIRA, MICHAEL FRANCO</engName><name>타베이라 마이클 프랭코</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/197,156</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/832,397</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1326451-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0003078-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558258-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558259-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040923.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93620fc635aa7be36b81dd7ab1b3873970357d1cc2611e98f900cdcbc76ed7688b9546b9b675105ceacdc95e14fc37d2eb0687a802c7191a9c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdcb19a5a772fd2b3c6d4a21cbb6a4b5a237230ec3c71f93d2ee56ee18acbd5fa87de83f779ca8579908b8b9d303c9bbc2e0e1f5a4d45dd80</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>