<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:19.2519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033706</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>근접 및 관성 센서 데이터의 조합을 사용한 향상된 전파 노출 완화</inventionTitle><inventionTitleEng>ENHANCED RADIO WAVE EXPOSURE MITIGATION USING A COMBINATION OF PROXIMITY &amp; INERTIAL SENSOR DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.11.30</openDate><openNumber>10-2023-0163427</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/3827</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72454</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 3/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 개시된 디바이스들은 관성 센서 시스템, 근접 센서 시스템, 무선 신호를 송수신하도록 구성된 안테나 시스템 및 제어 시스템을 포함한다. 제어 시스템은 관성 센서 시스템으로부터 관성 센서 데이터를 수신하고 관성 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 근접 센서 시스템 및/또는 안테나 시스템을 제어하도록 구성될 수 있다. 일부 예들에서, 제어 시스템은 관성 센서 데이터가 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여 근접 센서 시스템 및/또는 안테나 시스템을 제어하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022217182</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071049</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,적어도 하나의 관성 센서를 포함하는 관성 센서 시스템;적어도 하나의 근접 센서를 포함하는 근접 센서 시스템;무선 신호들을 송신 및 수신하도록 구성된 안테나 시스템; 및 제어 시스템을 포함하고,상기 제어 시스템은, 상기 관성 센서 시스템으로부터 관성 센서 데이터를 수신하고; 및  상기 관성 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 근접 센서 시스템 및 상기 안테나 시스템을 제어하도록구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제어 시스템은 또한,상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부를 결정하고; 및 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제어 시스템은 또한, 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 장치가 사람의 신체 상에 있는지를 결정하는 단계는 상기 장치의 적어도 일부가 사람의 주머니 안에 있는지 여부를 결정하는 단계를 수반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제어 시스템은 또한,상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부를 결정하고;상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내지 않는다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템으로부터 근접 센서 신호들을 획득하며;상기 근접 센서 신호들이 타겟 오브젝트가 상기 장치에 근접하다고 나타내는지 여부를 결정하고; 및 상기 제어 시스템이 상기 타겟 오브젝트가 상기 장치에 근접하다고 결정하는지 여부에 따라 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 제어하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 근접 센서 시스템은 적어도 하나의 레이더 센서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 안테나 시스템은 6 기가헤르츠 이상의 주파수들에서 적어도 일부 무선 신호들을 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 안테나 시스템은 빔포밍된 무선 신호들을 송신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제어 시스템은 또한,상기 관성 센서 데이터가 가속도 임계값과 동일하거나 초과하는 가속도들을 나타내는지 여부를 결정하고; 및 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 가속도 임계값과 동일하거나 초과하는 하나 이상의 가속도들을 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하고 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제어 시스템은 또한,상기 관성 센서 데이터가 인간 접촉의 마이크로 모션 특성을 나타내는지 여부를 결정하고; 및 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 인간 접촉의 하나 이상의 마이크로 모션 특성을 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하고 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 제어 시스템은 또한,상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부를 결정하도록 훈련된 신경망을 상기 제어 시스템을 통해 구현하고; 및 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하고 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 관성 센서 시스템은 적어도 하나의 가속도계 또는 적어도 하나의 자이로스코프를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 모바일 디바이스를 제어하는 방법으로서,상기 모바일 디바이스의 제어 시스템에 의해, 상기 모바일 디바이스의 관성 센서 시스템으로부터 관성 센서 데이터를 수신하는 단계; 상기 제어 시스템에 의해, 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제어 시스템에 의해, 상기 모바일 디바이스의 근접 센서 시스템 및 안테나 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 상기 제어 시스템에 의해 활성화 해제하는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 모바일 디바이스가 사람의 신체 상에 있는지를 결정하는 단계는 상기 모바일 디바이스의 적어도 일부가 사람의 주머니 안에 있는지 여부를 결정하는 단계를 수반하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 방법은 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템으로부터 근접 센서 신호들을 획득하는 단계;상기 근접 센서 신호들이 타겟 오브젝트가 상기 모바일 디바이스에 근접해 있음을 나타내는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 제어 시스템이 상기 타겟 오브젝트가 상기 모바일 디바이스에 근접하다고 결정하는지 여부에 따라 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 제어하는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서, 상기 방법은,상기 관성 센서 데이터가 가속도 임계값과 동일하거나 이를 초과하는 가속도들을 나타내는지 여부를 결정하는 단계; 그리고 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 가속도 임계값과 동일하거나 이를 초과하는 하나 이상의 가속도들을 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하고 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14 항에 있어서,상기 방법은,상기 관성 센서 데이터가 인간 접촉의 마이크로 모션 특성을 나타내는지 여부를 결정하는 단계; 그리고 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 인간 접촉의 하나 이상의 마이크로 모션 특성을 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하고 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 14 항에 있어서, 상기 방법은,상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부를 결정하도록 훈련된 신경망을 구현하는 단계; 및 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하고 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 소프트웨어를 저장하고 있는 하나 이상의 비일시적 저장 매체로서,상기 소프트웨어는 모바일 디바이스를 제어하는 방법을 구현하기 위한 명령들을 포함하고, 상기 방법은,상기 모바일 디바이스의 제어 시스템에 의해, 상기 모바일 디바이스의 관성 센서 시스템으로부터 관성 센서 데이터를 수신하는 단계; 상기 제어 시스템에 의해, 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제어 시스템에 의해, 상기 모바일 디바이스의 근접 센서 시스템 및 안테나 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 상기 제어 시스템에 의해 활성화 해제하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 모바일 디바이스가 사람의 신체 상에 있는지를 결정하는 단계는 상기 모바일 디바이스의 적어도 일부가 사람의 주머니 안에 있는지 여부를 결정하는 단계를 수반하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제어 시스템이 상기 관성 센서 데이터가 상기 모바일 디바이스가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템으로부터 근접 센서 신호들을 획득하는 단계;상기 근접 센서 신호들이 타겟 오브젝트가 상기 모바일 디바이스에 근접해 있음을 나타내는지 여부를 결정하는 단계; 그리고상기 제어 시스템이 상기 타겟 오브젝트가 상기 모바일 디바이스에 근접하다고 결정하는지 여부에 따라 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 제어하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 장치로서,적어도 하나의 관성 센서를 포함하는 관성 센서 시스템;적어도 하나의 근접 센서를 포함하는 근접 센서 시스템;무선 신호들을 송신 및 수신하도록 구성된 안테나 시스템; 및 제어 수단을 포함하고, 상기 제어 수단은,상기 관성 센서 시스템으로부터 관성 센서 데이터를 수신하고; 그리고상기 관성 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 근접 센서 시스템 및 상기 안테나 시스템을 제어하기 위한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 제어 수단은,상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타내는지 여부를 결정하고; 및 상기 제어 수단이 상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 근접 센서 시스템을 활성화 해제하기 위한 수단을 포함하는, 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 제어 수단은 상기 제어 수단이 상기 관성 센서 데이터가 상기 장치가 들려져 있거나, 휴대되고 있거나, 또는 사람의 신체 상에 있다고 나타낸다고 결정하는 경우 상기 안테나 시스템의 송신 전력을 낮추기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>RIMINI, ROBERTO</engName><name>리미니 로베르토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>FERNANDO, UDARA</engName><name>페르난도 우다라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/224,715</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1080765-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0178138-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0199279-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0199280-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033706.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93324db56d7d7eace943ff6bd5add7d796e58fbd5d63cd419af598e6612ad2446354185f90049f4922a62e894b03ccedbf2ed313339d9e132d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4c3cbe017fb8bf2ccbc9382939fb1a4f382172c80c5b9670eee8671f273caab9deba5e43cc4305d3f460efe54d7d28e1330849b146a11aa9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>