<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:58.3258</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0027072</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차선 검출장치 및 그 검출방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Method And Apparatus for Detecting Lane Marking</inventionTitleEng><openDate>2024.09.04</openDate><openNumber>10-2024-0133300</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 의하면, 차량의 전방의 영상을 캡쳐하기 위한 카메라 및 차량의 일측으로부터 전방에 위치하는 차선까지의 상대적 거리를 나타내는 전방거리를 검출하기 위한 전방거리 센서를 포함한 차선 감지부; 차선 감지부로부터 차선 정보를 수신하고, 차선 정보를 이용하여 직교 좌표 상에 좌측차선 및 우측차선을 생성하는 차선 생성부, 단, 차선 정보는 전방거리, 제1 큐빅스플라인 계수 및 제2 큐빅스플라인 계수 등을 포함함; 좌측차선 및 우측차선 사이의 유클리디안 거리를 이용하여 차로폭을 산출하는 차로폭 계산부; 전방거리 및 차로폭을 이용하여 좌측차선 및 우측차선이 생성된 직교 좌표 상의 영역을 제1 비전커버리지 구간, 제2 비전커버리지 구간 및 제3 비전커버리지 구간으로 구획하는 비전커버리지 구간 생성부; 좌측차선 및 우측차선을 평균하여 제1 비전커버리지 구간 및 제2 비전커버리지 구간에 위치한 제1 중앙선을 생성하고, 제1 중앙선을 이용하여 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 보정하는 차선 보정부; 및 제3 비전커버리지 구간에 위치한 제2 중앙선에 대한 추정 모델을 이용하여, 제3 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 추정하는 차선 추정부를 포함하는 것을 특징으로 하는 차선 검출장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량의 전방의 영상을 캡쳐하기 위한 카메라 및 상기 차량의 일측으로부터 상기 전방에 위치하는 차선까지의 상대적 거리를 나타내는 전방거리를 검출하기 위한 전방거리 센서를 포함한 차선 감지부가 구비된 차량에서 차선(lane marking)을 검출하는 방법에 있어서,상기 차선 감지부로부터 상기 전방거리 등을 포함하는 차선 정보를 수신하는 과정;상기 차선 정보를 이용하여 직교 좌표 상에 좌측차선 및 우측차선을 생성하는 과정;상기 좌측차선 및 상기 우측차선 사이의 유클리디안 거리(Euclidean distance)를 이용하여 차로폭(lane width)을 산출하는 과정;상기 전방거리 및 상기 차로폭을 이용하여 상기 좌측차선 및 상기 우측차선이 생성된 직교 좌표 상의 영역을 제1 비전커버리지 구간, 제2 비전커버리지 구간 및 제3 비전커버리지 구간으로 구획하는 과정;상기 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 보정하는 과정; 및상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 추정하는 과정을 포함하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서,상기 차선 정보는 제1 큐빅스플라인 계수 및 제2 큐빅스플라인 계수 등을 포함하고,제1 큐빅스플라인 계수는,좌측차선의 측면오프셋;좌측차선의 헤딩각;좌측차선의 곡률; 및좌측차선의 곡률미분값 등을 포함하고,상기 제2 큐빅스플라인 계수는,우측차선의 측면오프셋;우측차선의 헤딩각;우측차선의 곡률; 및우측차선의 곡률미분값 등을 포함하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2항에 있어서,상기 차선 정보를 이용하여 직교 좌표 상에 좌측차선 및 우측차선을 생성하는 과정은,상기 좌측차선의 곡률미분값에 대한 데이터의 적어도 일부를 제1 버퍼에 저장하고, 상기 제1 버퍼에 저장된 데이터를 기설정된 제1 윈도우 사이즈를 기준으로 이동 평균하여 필터링된 좌측차선의 곡률미분값을 생성하는 과정;상기 우측차선의 곡률미분값에 대한 데이터의 적어도 일부를 제2 버퍼에 저장하고, 상기 제2 버퍼에 저장된 데이터를 상기 제1 윈도우 사이즈를 기준으로 이동평균하여 필터링된 우측차선의 곡률미분값을 생성하는 과정;상기 좌측차선의 측면오프셋 및 상기 필터링된 좌측차선 곡률미분값을 이용하여 상기 카메라의 중심을 원점으로 상기 직교 좌표 상에 좌측차선을 생성하는 과정; 및상기 우측차선의 측면오프셋 및 상기 필터링된 우측차선의 곡률미분값을 이용하여 상기 카메라의 중심을 원점으로 상기 직교 좌표 상에 우측차선을 생성하는 과정을 포함하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서,상기 좌측차선 및 상기 우측차선 사이의 유클리디안 거리를 이용하여 차로폭을 산출하는 과정은,상기 좌측차선을 기준으로 상기 좌측차선 및 상기 우측차선 사이의 제1 거리를 계산하는 과정;상기 우측차선을 기준으로 상기 좌측차선 및 상기 우측차선 사이의 제2 거리를 계산하는 과정; 및상기 제1 거리 및 상기 제2 거리 중 짧은 어느 하나에 대한 데이터의 적어도 일부를 제3 버퍼에 저장하고, 상기 제3 버퍼에 저장된 데이터를 기설정된 제2 윈도우 사이즈를 기준으로 가중이동평균(weighted moving average)하여 상기 차로폭을 산출하는 과정을 포함하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4항에 있어서,상기 좌측차선을 기준으로 상기 좌측차선 및 상기 우측차선 사이의 제1 거리를 계산하는 과정은,상기 좌측차선에 위치하는 제1 지점 및 제2 지점을 선정하고, 상기 제1 지점 및 상기 제2 지점을 지나는 제1 함수를 생성하는 과정;상기 제2 지점에서 상기 제1 함수와 직교하는 제2 함수를 생성하는 과정; 및상기 제2 함수와 상기 우측차선이 만나는 제1 교점을 생성하는 과정;상기 제1 교점 및 상기 제2 지점 사이의 유클리디안 거리를 이용하여 상기 제1 거리를 계산하는 과정을 포함하되,상기 제1 지점은,상기 좌측차선의 측면오프셋에 상응하는 직교 좌표값으로부터 시작하며 일정 주기마다 1씩 증가하는 제1 지점의 y축 좌표값; 및상기 제1 지점의 y축 좌표값에 상응하는 제1 지점의 x축 좌표값을 포함하고,상기 제2 지점은,상기 제1 지점의 y축 좌표값보다 제1 설정값의 크기만큼 증가하는 제2 지점의 y축 좌표값; 및상기 제2 지점의 y축 좌표값에 상응하는 제2 지점의 x축 좌표값을 포함하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5항에 있어서,상기 우측차선을 기준으로 상기 좌측차선 및 상기 우측차선 사이의 제2 거리를 계산하는 과정은,상기 우측차선에 위치하는 제3 지점 및 제4 지점을 선정하고, 상기 제3 지점 및 상기 제4 지점을 지나는 제3 함수를 생성하는 과정;상기 제4 지점에서 상기 제3 함수와 직교하는 제4 함수를 생성하는 과정; 및상기 제4 함수와 상기 좌측차선이 만나는 제2 교점을 생성하는 과정;상기 제2 교점 및 상기 제4 지점 사이의 유클리디안 거리를 이용하여 상기 제2 거리를 계산하는 과정을 포함하되,상기 제3 지점은,상기 우측차선의 측면오프셋에 상응하는 직교 좌표로부터 시작하며 상기 일정 주기마다 1씩 증가하는 제3 지점의 y축 좌표값; 및상기 제3 지점의 y축 좌표값에 상응하는 제3 지점의 x축 좌표값을 포함하고,상기 제4 지점은,상기 제3 지점의 y축 좌표값보다 제2 설정값의 크기만큼 증가하는 제4 지점의 y축 좌표값; 및상기 제4 지점의 y축 좌표값에 상응하는 제4 지점의 x축 좌표값을 포함하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서,상기 전방거리 및 상기 차로폭을 이용하여 상기 좌측차선 및 상기 우측차선이 생성된 직교 좌표 상의 영역을 제1 비전커버리지 구간, 제2 비전커버리지 구간 및 제3 비전커버리지 구간으로 구획하는 과정은,상기 전방거리가 기설정된 기준거리보다 짧거나 같은 경우, 상기 전방거리에 상응하는 직교 좌표를 제1 비전커버리지 구간으로 판단하고,상기 전방거리가 상기 기준거리보다 멀고 상기 차로폭이 기설정된 차로의 하한 폭보다 넓거나 같고 상기 차로폭이 기설정된 차로의 상한 폭보다 좁거나 같은 경우, 상기 차로폭에 상응하는 직교 좌표를 제2 비전커버리지 구간으로 판단하고,상기 전방거리가 상기 기준거리보다 멀고 상기 차로폭이 상기 차로의 하한 폭보다 좁거나 또는 상기 차로의 상한 폭보다 넓은 경우, 상기 차로폭에 상응하는 직교 좌표를 제3 비전커버리지 구간으로 판단하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7항에 있어서,상기 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 보정하는 과정은,상기 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 평균하여 제1 중앙선을 생성하는 과정;상기 제1 중앙선의 변화율을 계산하는 과정;상기 제1 중앙선의 변화율과 동일하도록 상기 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선을 보정하는 과정; 및상기 제1 중앙선의 변화율과 동일하도록 상기 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 우측차선을 보정하는 과정을 포함하는 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8항에 있어서,상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 추정하는 과정은,상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 제2 중앙선에 대한 추정 모델을 이용하여 상기 제2 중앙선을 추정하는 과정;상기 제2 중앙선의 변화율을 계산하는 과정;상기 제2 중앙선의 변화율과 동일하도록 상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선을 추정하는 과정; 및상기 제2 중앙선의 변화율과 동일하도록 상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 우측차선을 추정하는 과정을 포함하되,상기 추정 모델은,상기 제1 중앙선을 입력하였을 때의 출력인 제2 중앙선이 제3 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선의 평균값을 추종하도록 사전에 훈련된 모델인 차선 검출방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 차량의 전방의 영상을 캡쳐하기 위한 카메라 및 상기 차량의 일측으로부터 상기 전방에 위치하는 차선까지의 상대적 거리를 나타내는 전방거리를 검출하기 위한 전방거리 센서를 포함한 차선 감지부(lane marking detector);상기 차선 감지부로부터 차선 정보를 수신하고, 상기 차선 정보를 이용하여 직교 좌표 상에 좌측차선 및 우측차선을 생성하는 차선 생성부(lane marking generator), 단, 상기 차선 정보는 상기 전방거리, 제1 큐빅스플라인 계수 및 제2 큐빅스플라인 계수 등을 포함함;상기 좌측차선 및 상기 우측차선 사이의 유클리디안 거리(Euclidean distance)를 이용하여 차로폭을 산출하는 차로폭 계산부(lane width calculator);상기 전방거리 및 상기 차로폭을 이용하여 상기 좌측차선 및 상기 우측차선이 생성된 직교 좌표 상의 영역을 제1 비전커버리지 구간, 제2 비전커버리지 구간 및 제3 비전커버리지 구간으로 구획하는 비전커버리지 구간 생성부(vision coverage area generator);상기 좌측차선 및 상기 우측차선을 평균하여 상기 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 제1 중앙선을 생성하고, 상기 제1 중앙선을 이용하여 상기 제1 비전커버리지 구간 및 상기 제2 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 보정하는 차선 보정부(lane marking corrector); 및상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 제2 중앙선에 대한 추정 모델을 이용하여, 상기 제3 비전커버리지 구간에 위치한 좌측차선 및 우측차선을 추정하는 차선 추정부(lane marking estimator)를 포함하는 것을 특징으로 하는 차선 검출장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>119980045708</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOBIS CO., LTD.</engName><name>현대모비스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 팔달구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Jung Mo</engName><name>안정모</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로**길 **(역삼동) 베리타스빌딩, *-*층(베리타스국제특허법률사무소)</address><code>919980004805</code><country>대한민국</country><engName>Lee Chul Hee</engName><name>이철희</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0235086-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5192606-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230027072.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302b6ccca3435e9c35ce89d8f9c2390fd3d92badc5b99e437117b372da8e795ce6a6c4e4bfb2a9dba38891c4e58fa43a736f6eca054227ee4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa2ac87768a49edaaeb8e6dbf09e12143de6e1ec1da0148d7caf90ff50c527db39664960f31c15e204dd5cede883c5039dec42d8841215497</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>