<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:36.4036</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7041978</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 체험들을 위한 가상 시음 및 가이드 투어들</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL TASTINGS AND GUIDED TOURS FOR AUGMENTED REALITY EXPERIENCES</inventionTitleEng><openDate>2024.01.11</openDate><openNumber>10-2024-0004999</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실 체험에서 아이웨어 디바이스의 디스플레이에 가상 가이드 투어를 프레젠테이션하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들, 및 방법들이 설명된다. 가이드 투어 애플리케이션은 카메라의 시야 내의 비디오 데이터의 프레임들의 캡처를 구현하고 제어한다. 이미지 프로세싱 시스템은, 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 물리적 환경 내의 하나 이상의 컨테이너를 검출한다. 이 방법은 검출된 컨테이너 및 그 내용물과 연관된 데이터를 라이브러리들과 인터넷 검색들로부터 검색하는 것을 포함한다. 검색된 데이터에 기초한 상황별 오버레이가 메시지들을 재생하고, 음성 인식을 사용하여 명령들 및 질의들에 응답하고, 가이드 투어들을 프레젠테이션하기 위한 아바타와 함께 디스플레이 상에 프레젠테이션된다. 이 체험은 가상 제품 시음 및 농장들 및 관련 시설들을 통한 가이드 투어들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022235886</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/027801</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어 디바이스를 사용하여 가상 투어 체험을 프레젠테이션하는 방법으로서, 상기 아이웨어 디바이스는 카메라, 마이크로폰, 라우드스피커, 가이드 투어 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템, 및 디스플레이를 포함하고, 이 방법은:상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 디스플레이에 대해 현재 컨테이너 포지션에 있는 컨테이너를 검출하는 단계;상기 검출된 컨테이너와 연관된 데이터를 검색하는 단계;상기 검색된 데이터에 기초하여, 상기 디스플레이 상에 상기 현재 컨테이너 포지션에 인접하여 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 단계;상기 디스플레이에 대해 아바타 포지션에 아바타를 프레젠테이션하는 단계; 및상기 아바타를 통해, 상기 검색된 데이터에 기초하여 시작 메시지를 재생하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,후속하는 현재 컨테이너 포지션에 있는 후속 컨테이너를 검출하는 단계;상기 검출된 후속 컨테이너와 연관된 데이터를 검색하는 단계;상기 후속 검색된 데이터에 기초하여 후속 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 단계; 및상기 후속 검색된 데이터에 기초하여 후속 시작 메시지를 재생하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 프로세스는:하나 이상의 상호 작용 요소를 프레젠테이션하는 단계 — 각각의 상호 작용 요소는 추가적인 콘텐츠와 연관됨 —;상기 아이웨어 디바이스에 결합된 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하는 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 제1 상호 작용 요소에 대한 내비게이팅 액션을 검출하는 단계; 및상기 검출된 내비게이팅 액션에 응답하여 상기 디스플레이 상에 상기 추가적인 콘텐츠를 프레젠테이션하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 음성 인식 모듈을 추가로 포함하고, 상기 방법은:상기 마이크로폰으로 인간의 말을 수신하는 단계;상기 수신된 말을 오디오 데이터의 프레임들로 변환하는 단계;상기 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 프레임들에 기초하여 제1 질의를 식별하는 단계; 및상기 식별된 제1 질의에 응답하여 상기 라우드스피커를 통해 제1 응답을 재생하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 상에 버튼 포지션에 선택 가능한 그래픽 요소를 프레젠테이션하는 단계;상기 그래픽 요소와 연관된 선택 액션을 검출하는 단계; 및상기 검출된 선택 액션에 따라 상기 디스플레이 상에 가상 투어 체험을 프레젠테이션하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 컨테이너 및 제2 컨테이너와 연관된 제1 액션을 검출하는 단계;상기 검출된 제1 액션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 활동들 중에서 제1 미리 정의된 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 미리 정의된 활동에 따라 상기 디스플레이 상에 가상 투어 체험을 프레젠테이션하는 단계 — 이 단계는 상기 아바타 포지션에 인접하여 그리고 상기 아바타를 통해 프레젠테이션되는 강의와 상관하여 상기 디스플레이 상에 비디오를 프레젠테이션하는 것을 포함함 — 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,후속 액션을 검출하는 단계;상기 검출된 후속 액션이 복수의 미리 정의된 활동들 중에서 후속하는 미리 정의된 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 후속하는 미리 정의된 활동에 따라 상기 디스플레이 상에 가상 투어 체험을 프레젠테이션하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,레슨과 상관하여 상기 아바타 포지션에 인접하여 상기 디스플레이 상에 시연을 수행하도록 상기 아바타를 애니메이션화하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 상에 재생, 일시 중지, 뒤로, 다음으로, 및 중지로 이루어진 그룹 중에서 선택된 하나 이상의 컨트롤을 포함하는 그래픽 제어 요소를 프레젠테이션하는 단계; 및상기 그래픽 제어 요소에 따라 상기 가상 투어 체험의 진행을 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 상에 가상 투어 체험을 프레젠테이션하는 단계 — 이 단계는 상기 아바타를 통해 프레젠테이션되는 강의와 상관하여 비디오를 프레젠테이션하는 것을 포함함 — 를 추가로 포함하고,상기 컨테이너는 선택적으로 제거 가능한 두껑을 포함하고 포도주, 맥주, 독주, 또는 사과주로 이루어진 그룹 중에서 선택된 제품을 수용하고,상기 가상 투어 체험은 포도주 양조장, 맥주 양조장, 증류주 양조장, 및 사과주 양조장으로 이루어진 그룹 중에서 선택된 현장과 연관되고,상기 가상 투어 체험은 농장 세그먼트와 공장 세그먼트를 포함하고,상기 농장 세그먼트는 포도원, 보리 농장, 홉 농장, 곡물 농장, 및 과수원으로 이루어진 그룹 중에서 선택된 농장과 연관되고, 그리고상기 공장 세그먼트는 헛간, 수확 구역, 압착실, 블렌딩 룸, 실험실, 발효실, 증류실, 사과주 하우스, 급탕실, 배럴 룸, 통실, 병입실, 시음 구역, 및 소매점으로 이루어진 그룹 중에서 선택된 룸과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 가상 가이드 투어 시스템으로서,카메라, 마이크로폰, 라우드스피커, 가이드 투어 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템, 메모리, 프로세서, 및 디스플레이를 포함하는 아이웨어 디바이스; 및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은:상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하고;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 디스플레이에 대해 현재 컨테이너 포지션에 있는 컨테이너를 검출하고;상기 검출된 컨테이너와 연관된 데이터를 검색하고;상기 검색된 데이터에 기초하여, 상기 디스플레이 상에 상기 현재 컨테이너 포지션에 인접하여 상황별 오버레이를 프레젠테이션하고;상기 디스플레이에 대해 아바타 포지션에 아바타를 프레젠테이션하고; 그리고상기 아바타를 통해, 상기 검색된 데이터에 기초하여 시작 메시지를 재생하는 기능들을 포함하는, 가상 가이드 투어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 기능은:하나 이상의 상호 작용 요소를 프레젠테이션하고 — 각각의 상호 작용 요소는 추가적인 콘텐츠와 연관됨 —;상기 아이웨어 디바이스에 결합된 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하고;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하고;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 제1 상호 작용 요소에 대한 내비게이팅 액션을 검출하고; 그리고상기 검출된 내비게이팅 액션에 응답하여 상기 디스플레이 상에 상기 추가적인 콘텐츠를 프레젠테이션하는 기능들을 추가로 포함하는, 가상 가이드 투어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 음성 인식 모듈을 추가로 포함하고,상기 프로그래밍의 실행은:상기 마이크로폰으로 인간의 말을 수신하고;상기 수신된 말을 오디오 데이터의 프레임들로 변환하고;상기 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 프레임들에 기초하여 제1 질의를 식별하고; 그리고상기 식별된 제1 질의에 응답하여 상기 라우드스피커를 통해 제1 응답을 재생하는 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 가상 가이드 투어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 추가적인 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하고, 상기 추가적인 기능들은:후속하는 현재 컨테이너 포지션에 있는 후속 컨테이너를 검출하고;상기 검출된 후속 컨테이너와 연관된 데이터를 검색하고;상기 후속 검색된 데이터에 기초하여 후속 상황별 오버레이를 프레젠테이션하고; 그리고상기 후속 검색된 데이터에 기초하여 후속 시작 메시지를 재생하는 기능들을 포함하는, 가상 가이드 투어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은:상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 컨테이너 및 제2 컨테이너와 연관된 제1 액션을 검출하고;상기 검출된 제1 액션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 활동들 중에서 제1 미리 정의된 활동과 매칭되는지 여부를 결정하고; 그리고상기 제1 미리 정의된 활동에 따라 상기 디스플레이 상에 가상 투어 체험을 프레젠테이션하는 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하고, 상기 가상 투어 체험은 상기 아바타 포지션에 인접하여 그리고 상기 아바타를 통해 프레젠테이션되는 강의와 상관하여 상기 디스플레이 상에 프레젠테이션되는 비디오를 포함하는, 가상 가이드 투어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은:레슨과 상관하여 상기 아바타 포지션에 인접하여 상기 디스플레이 상에 시연을 수행하도록 상기 아바타를 애니메이션화하는 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 가상 가이드 투어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금: 아이웨어 디바이스의 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계 — 상기 아이웨어 디바이스는 마이크로폰, 라우드스피커, 가이드 투어 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템, 및 디스플레이를 추가로 포함함 —;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 디스플레이에 대해 현재 컨테이너 포지션에 있는 컨테이너를 검출하는 단계;상기 검출된 컨테이너와 연관된 데이터를 검색하는 단계;상기 검색된 데이터에 기초하여, 상기 디스플레이 상에 상기 현재 컨테이너 포지션에 인접하여 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 단계;상기 디스플레이에 대해 아바타 포지션에 아바타를 프레젠테이션하는 단계; 및상기 아바타를 통해, 상기 검색된 데이터에 기초하여 시작 메시지를 재생하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 단계는:하나 이상의 상호 작용 요소를 프레젠테이션하는 단계 — 각각의 상호 작용 요소는 추가적인 콘텐츠와 연관됨 —;상기 아이웨어 디바이스에 결합된 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하는 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 제1 상호 작용 요소에 대한 내비게이팅 액션을 검출하는 단계; 및상기 검출된 내비게이팅 액션에 응답하여 상기 디스플레이 상에 상기 추가적인 콘텐츠를 프레젠테이션하는 단계를 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금: 상기 마이크로폰으로 인간의 말을 수신하는 단계;상기 수신된 말을 오디오 데이터의 프레임들로 변환하는 단계;상기 아이웨어 디바이스에 결합된 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 프레임들에 기초하여 제1 질의를 식별하는 단계; 및상기 식별된 제1 질의에 응답하여 상기 라우드스피커를 통해 제1 응답을 재생하는 단계를 추가로 수행하게 하도록 동작하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금: 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 컨테이너 및 제2 컨테이너와 연관된 제1 액션을 검출하는 단계;상기 검출된 제1 액션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 활동들 중에서 제1 미리 정의된 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 미리 정의된 활동에 따라 상기 디스플레이 상에 가상 투어 체험을 프레젠테이션하는 단계 — 프레젠테이션하는 상기 프로세스는 상기 아바타 포지션에 인접하여 그리고 상기 아바타를 통해 프레젠테이션되는 강의와 상관하여 상기 디스플레이 상에 프레젠테이션되는 비디오를 프레젠테이션하는 것을 추가로 포함함 —; 및레슨과 상관하여 상기 아바타 포지션에 인접하여 상기 디스플레이 상에 시연을 수행하도록 상기 아바타를 애니메이션화하는 단계를 추가로 수행하게 하도록 동작하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Megan</engName><name>홍, 메간</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/185,406</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1361139-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0198231-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1386128-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0192718-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237041978.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f650d3f5acc6f33c7cb30ade757af8fd3f5b407bcdb14181bed5210714c5ee01b51bcd861497adffb6aa25df3d4c49daed7f6e3f2f30cf58</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3dcf0d87dc3e3565f167ee30f23f9938608d338513cb65efcfb386d6bd83369572f7a0a419e9e6a4b528832544a5e91f153f393277c03c18</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>