<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:05.335</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004108</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조합된 이미지들을 생성하기 위한 이미지들의 압축</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPRESSION OF IMAGES FOR GENERATING COMBINED IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0056892</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/92</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/741</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/58</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 상이한 피사계 심도들에 있는 피사체들을 갖는 이미지들을 캡처하기 위한 시스템들, 장치들, 프로세스들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 개시된다. 예를 들어, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법은 제1 노출로 이미지 센서를 사용하여 캡처된 제1 이미지를 획득하는 단계를 포함한다. 방법은 제2 노출로 이미지 센서를 사용하여 캡처된 제2 이미지를 획득하는 단계를 더 포함할 수 있다. 방법은 제1 이미지와 제2 이미지의 비교에 기초하여 제2 이미지를 압축하는 단계 및 압축된 제2 이미지를 메모리에 저장하는 단계를 포함할 수 있다. 방법은 메모리로부터 압축된 제2 이미지를 획득하는 단계 및 압축된 제2 이미지와 제1 이미지 사이의 차이에 기초하여 압축된 제2 이미지를 압축해제하는 단계를 더 포함할 수 있다. 방법은 제1 이미지와 제2 이미지를 조합함으로써 적어도 부분적으로 조합된 이미지를 생성하는 단계를 더 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024050180</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/070381</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,이미지 센서를 사용하여 캡처된 제1 이미지를 획득하는 것으로서, 상기 제1 이미지는 제1 노출과 연관되는, 상기 제1 이미지를 획득하고;상기 이미지 센서를 사용하여 캡처된 제2 이미지를 획득하는 것으로서, 상기 제2 이미지는 제2 노출과 연관되는, 상기 제2 이미지를 획득하고;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지의 비교에 기초하여 상기 제2 이미지를 압축하고;압축된 상기 제2 이미지를 메모리에 저장하고;상기 메모리로부터 상기 압축된 제2 이미지를 획득하고;상기 압축된 제2 이미지와 상기 제1 이미지 사이의 차이에 기초하여 상기 압축된 제2 이미지를 압축해제하고; 그리고상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지를 조합함으로써 적어도 부분적으로 조합된 이미지를 생성하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 이미지의 압축은 무손실인, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 노출은 상기 제1 노출보다 적고, 상기 조합된 이미지는 높은 동적 범위(HDR) 이미지인, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 이미지를 압축하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 이미지의 픽셀들과 상기 제2 이미지의 픽셀들 사이의 픽셀 차이를 컴퓨팅하고; 그리고상기 픽셀 차이에 기초하여 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 일부에 대한 압축된 값을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 픽셀 차이를 컴퓨팅하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 이미지 센서와 연관된 최소 픽셀 값에 기초하여 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 정규화하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,수정된 이미지를 생성하기 위해 상기 제2 이미지 및 상기 제1 이미지와 연관된 노출 비율로 상기 제2 이미지를 승산하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 이미지에서의 최대 값으로부터 상기 수정된 이미지에서의 픽셀의 값을 감산하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 수정된 이미지의 상기 픽셀의 값은 상기 최대 값 이상이고, 상기 픽셀 차이는 상기 수정된 이미지의 상기 픽셀의 값이 상기 최대 값 이상인 것에 기초한 상기 최대 값에 대응하는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 수정된 이미지의 상기 픽셀의 값은 상기 최대 값 미만이고, 상기 픽셀 차이는 상기 수정된 이미지의 상기 픽셀의 값이 상기 최대 값 미만인 것에 기초한 상기 최대 값과 상기 수정된 이미지에서의 상기 픽셀의 값 사이의 차이에 대응하는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 상기 압축된 값을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 픽셀 차이를 임계치와 비교하고; 그리고상기 픽셀 차이가 상기 임계치 이하라는 결정에 기초하여, 상기 픽셀 차이의 값을 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 압축된 값으로서 사용하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서, 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 상기 압축된 값을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 픽셀 차이를 임계치와 비교하고; 그리고상기 픽셀 차이가 상기 임계치보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 제2 이미지에서의 적어도 하나의 픽셀의 값을 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 압축된 값으로서 사용하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 압축된 값으로서 사용된 상기 적어도 하나의 픽셀의 값은 상기 픽셀 차이를 포함하는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 압축된 제2 이미지를 압축해제하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 압축된 제2 이미지 내의 픽셀들의 픽셀 차이를 결정하고; 그리고상기 압축된 제2 이미지에서의 픽셀들의 상기 픽셀 차이를 상기 제1 이미지에서의 픽셀들과 합산하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 픽셀 차이를 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 압축된 제2 이미지 내의 픽셀의 값에 임계치를, 상기 픽셀의 값이 상기 임계치보다 큰지 여부에 기초하여 가산하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 이미지가 캐시에 저장되게 하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 이미지를 다운샘플링하고;다운샘플링된 상기 제1 이미지가 캐시에 저장되게 하고; 그리고상기 다운샘플링된 제1 이미지를 손실이 있는 제1 이미지로 업샘플링하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 이미지를 압축하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 손실이 있는 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 픽셀들에 대한 픽셀 차이를 컴퓨팅하고; 그리고상기 픽셀 차이에 기초하여 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 일부에 대한 압축된 값을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 압축된 제2 이미지를 압축해제하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 압축된 제2 이미지 내의 픽셀들의 픽셀 차이를 결정하고; 그리고상기 압축된 제2 이미지에서의 픽셀들의 상기 픽셀 차이를 상기 손실이 있는 제1 이미지에서의 픽셀들과 합산하도록 구성되는, 하나 이상의 이미지들을 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미지를 생성하는 방법으로서,이미지 센서를 사용하여 캡처된 제1 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제1 이미지는 제1 노출과 연관되는, 상기 제1 이미지를 획득하는 단계;상기 이미지 센서를 사용하여 캡처된 제2 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제2 이미지는 제2 노출과 연관되는, 상기 제2 이미지를 획득하는 단계;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지의 비교에 기초하여 상기 제2 이미지를 압축하는 단계;압축된 상기 제2 이미지를 메모리에 저장하는 단계;상기 메모리로부터 상기 압축된 제2 이미지를 획득하는 단계;상기 압축된 제2 이미지와 상기 제1 이미지 사이의 차이에 기초하여 상기 압축된 제2 이미지를 압축해제하는 단계; 및상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지를 조합함으로써 적어도 부분적으로 조합된 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 노출은 상기 제1 노출보다 적고, 상기 조합된 이미지는 높은 동적 범위(HDR) 이미지인, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 제2 이미지를 압축하는 단계는,상기 제1 이미지의 픽셀들과 상기 제2 이미지의 픽셀들 사이의 픽셀 차이를 컴퓨팅하는 단계; 및상기 픽셀 차이에 기초하여 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 일부에 대한 압축된 값을 결정하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,수정된 이미지를 생성하기 위해 상기 제2 이미지 및 상기 제1 이미지와 연관된 노출 비율로 상기 제2 이미지를 승산하는 단계; 및상기 제1 이미지에서의 최대 값으로부터 상기 수정된 이미지에서의 픽셀의 값을 감산하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 상기 압축된 값을 결정하는 단계는,상기 픽셀 차이를 임계치와 비교하는 단계; 및상기 픽셀 차이가 상기 임계치 이하라는 결정에 기초하여, 상기 픽셀 차이의 값을 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 압축된 값으로서 사용하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 상기 압축된 값을 결정하는 단계는,상기 픽셀 차이를 임계치와 비교하는 단계; 및상기 픽셀 차이가 상기 임계치보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 제2 이미지에서의 적어도 하나의 픽셀의 값을 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 상기 일부에 대한 압축된 값으로서 사용하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 압축된 값으로서 사용된 상기 적어도 하나의 픽셀의 값은 상기 픽셀 차이를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 상기 압축된 제2 이미지를 압축해제하는 단계는,상기 압축된 제2 이미지 내의 픽셀들의 픽셀 차이를 결정하는 단계; 및상기 압축된 제2 이미지에서의 픽셀들의 상기 픽셀 차이를 상기 제1 이미지에서의 픽셀들과 합산하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 픽셀 차이를 결정하는 단계는,상기 압축된 제2 이미지 내의 픽셀의 값에 임계치를, 상기 픽셀의 값이 상기 임계치보다 큰지 여부에 기초하여 가산하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항에 있어서,상기 제1 이미지를 다운샘플링하는 단계;다운샘플링된 상기 제1 이미지를 캐시에 저장하는 단계; 및상기 다운샘플링된 제1 이미지를 손실이 있는 제1 이미지로 업샘플링하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제2 이미지를 압축하는 단계는,상기 손실이 있는 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 픽셀들에 대한 픽셀 차이를 컴퓨팅하는 단계; 및상기 픽셀 차이에 기초하여 상기 제2 이미지에서의 픽셀들의 적어도 일부에 대한 압축된 값을 결정하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 압축된 제2 이미지를 압축해제하는 단계는,상기 압축된 제2 이미지 내의 픽셀들의 픽셀 차이를 결정하는 단계; 및상기 압축된 제2 이미지에서의 픽셀들의 상기 픽셀 차이를 상기 손실이 있는 제1 이미지에서의 픽셀들과 합산하는 단계를 포함하는, 이미지를 생성하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>DEY, ABHIJEET</engName><name>데이 아브히지트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KUNDU, DEBARATI</engName><name>쿤두 데바라티</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>ABRAHAM, JOBY</engName><name>아브라함 조비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BEHERA, ANIMESH</engName><name>베헤라 아니메쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VAVINTAPARTHI, NAGESWARA RAO</engName><name>바빈타파르티 나게스와라 라오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>HANAMSAGAR, VENKATESH</engName><name>하남사가르 벤카테쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PATIL, SHRIDHAR PRAKASH</engName><name>파틸 쉬리드하르 프라카쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SANKEERTH, YATHATI</engName><name>산케르트 야트하티</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/929,607</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0143823-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0055865-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004108.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaa0b6bf20e04171d166d5e71fd52b89362df8669f7b63739acc052b54fa92101cfd0f3af38a4d7e3fc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62bb5ed12029e09e0f637d7c2db6ce2cd11d7a990bccd3ba4cc59863e4165eb1dcde9b64564bca408bf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>