<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:26.226</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7037850</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하드웨어를 워크로드 최적화하기 위한 시스템들, 장치들, 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, APPARATUS, AND METHODS TO WORKLOAD OPTIMIZE HARDWARE</inventionTitleEng><openDate>2023.01.31</openDate><openNumber>10-2023-0015895</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하드웨어를 워크로드 최적화하기 위한 시스템들, 장치들, 및 방법들이 본 명세서에서 개시된다. 예시적인 장치는 워크로드를 실행하기 위해 프로세서의 하나 이상의 코어에 의해 실행될 명령어에 기초하여 적용 비율을 결정하고, 워크로드의 실행 이전에, (i) 적용 비율에 기초하여 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 적용 비율에 기초하여 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하기 위한 전력 제어 회로부, 및 하나 이상의 코어 또는 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 워크로드를 실행하기 위한 실행 회로부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021242388</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/024492</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 워크로드의 실행을 구성하기 위한 장치로서, 상기 워크로드를 실행하기 위해 프로세서의 하나 이상의 코어에 의해 실행될 명령어에 기초하여 적용 비율을 결정하고;  상기 워크로드의 실행 이전에, (i) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하기 위한전력 제어 회로부; 및상기 하나 이상의 코어 또는 상기 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 워크로드의 실행을 개시하기 위한 실행 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전력 제어 회로부는:상기 하나 이상의 코어 중 제1 코어의 제1 작동 주파수를 식별하고 - 상기 제1 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제1 세트에 포함됨 -;상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수를 식별하며,상기 제2 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제2 세트에 포함되고, 상기 전력 제어 회로부는 (i) 상기 제1 작동 주파수 또는 상기 제2 작동 주파수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어, 또는 (ii) 상기 제1 작동 주파수 또는 상기 제2 작동 주파수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 전력 제어 회로부는 상기 적용 비율과 연관된 전력 소비가 임계값을 충족시킨다는 결정에 응답하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 전력 제어 회로부는:상기 하나 이상의 코어와 연관된 제1 전력 소비를 감소시키기 위해 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 감소시키고;상기 언코어 로직의 적어도 일부와 연관된 제2 전력 소비를 증가시키기 위해 상기 언코어 로직의 적어도 일부의 제2 작동 주파수를 증가시키며,상기 제2 전력 소비의 증가는 상기 프로세서의 처리량을 증가시키고, 상기 전력 제어 회로부는 상기 제1 작동 주파수의 감소 또는 상기 제2 작동 주파수의 증가 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전력 제어 회로부는:상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 제2 작동 주파수로 조정하는 것; 또는 상기 언코어 로직의 제3 작동 주파수를 제4 작동 주파수로 조정하는 것 - 상기 제2 작동 주파수 또는 상기 제4 작동 주파수 중 적어도 하나는 상기 적용 비율과 연관됨 -중 적어도 하나를 위한 것이고, 상기 전력 제어 회로부는 상기 제1 작동 주파수를 상기 제2 작동 주파수로 조정하는 것 또는 상기 제3 작동 주파수를 상기 제4 작동 주파수로 조정하는 것 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 명령어는 제1 명령어이고, 상기 워크로드는 제1 워크로드이며, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고, 상기 하나 이상의 코어는 하나 이상의 제1 코어이며, 상기 언코어 로직은 제1 언코어 로직이고,상기 전력 제어 회로부는: 제2 워크로드를 실행하기 위해 상기 프로세서의 하나 이상의 제2 코어에 의해 실행될 제2 명령어에 기초하여 제2 적용 비율을 결정하고; 상기 제2의 것의 실행 이전에, (i) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 제2 코어 또는 (ii) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하며;상기 실행 회로부는 상기 하나 이상의 제2 코어 또는 상기 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 워크로드의 실행을 개시하고, 상기 하나 이상의 제2 코어가 상기 제2 워크로드의 제2 부분을 실행하는 동안 상기 하나 이상의 제1 코어는 상기 제1 워크로드의 제1 부분을 실행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고, 상기 전력 제어 회로부는:상기 프로세서의 지연시간을 지연시간 임계값과 비교하는 것 또는 상기 프로세서의 처리량을 처리량 임계값과 비교하는 것 중 적어도 하나를 수행하고;상기 지연시간 임계값 또는 상기 처리량 임계값 중 각자의 임계값이 충족되는 것에 응답하여, 상기 제1 적용 비율을 제2 적용 비율로 조정하며; 상기 프로세서의 처리량을 증가시키는 것 또는 상기 프로세서의 지연시간을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 언코어 로직을 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제7항에 있어서, 상기 명령어는 제1 명령어이고,상기 전력 제어 회로부는: 상기 제1 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제1 전력 소비 값을 결정하고; 제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제2 전력 소비 값을 결정하며 - 상기 제2 값은 상기 제1 값보다 큼 -;상기 실행 회로부는 상기 제2 값이 임계값을 충족시키는 것에 응답하여 상기 프로세서의 처리량을 개선시키기 위해 상기 제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드의 실행을 개시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 명령어는 256-비트 스트리밍 단일 명령어, 다중 데이터 확장 명령어 또는 고급 벡터 확장 512-비트 명령어이고, 상기 제2 명령어는 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어이며, 상기 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어는 복소수 산술 연산 또는 부동 소수점 연산을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 자산 에이전트 회로부를 더 포함하며, 상기 자산 에이전트 회로부는:제1 라이선스에 기초한 제1 특징 및 제2 특징을 포함하는 복수의 특징들을 제공하고 - 상기 제1 특징은 상기 프로세서의 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수와 연관되고, 상기 제2 특징은 상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수와 연관됨 -;상기 제1 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어를 초기화하며;상기 제2 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직을 초기화하고;제2 라이선스를 획득하는 것에 응답하여, (i) 제3 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어들 중 하나를 활성화시키는 것, 또는 (ii) 제4 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직의 일부를 활성화시키는 것 중 적어도 하나를 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 워크로드는 제1 워크로드이고, 상기 적용 비율은 제1 전력 소비 값과 제2 전력 소비 값의 비율에 기초하고, 상기 제1 값은 상기 제1 워크로드에 대응하며, 상기 제2 값은 제2 워크로드에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 워크로드는 네트워크 기능 가상화를 위한 네트워킹 워크로드이고 상기 제2 워크로드는 전력 바이러스 워크로드인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 또는 제12항에 있어서, 상기 프로세서는 코어 서버, 중앙 유닛, 또는 분산 유닛 중 적어도 하나를 구현하고, 상기 중앙 유닛 또는 상기 분산 유닛 중 적어도 하나는 가상 무선 액세스 네트워크를 구현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 워크로드의 실행을 구성하기 위한 장치로서,상기 워크로드를 실행하기 위해 프로세서의 하나 이상의 코어에 의해 실행될 명령어에 기초하여 적용 비율을 결정하기 위한 수단;상기 워크로드의 실행 이전에, (i) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 코어 또는 상기 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 워크로드의 실행을 개시하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 구성하기 위한 수단은:상기 하나 이상의 코어 중 제1 코어의 제1 작동 주파수를 식별하고 - 상기 제1 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제1 세트에 포함됨 -;상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수를 식별하며,상기 제2 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제2 세트에 포함되고, 상기 구성하기 위한 수단은 (i) 상기 제1 작동 주파수 또는 상기 제2 작동 주파수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어, 또는 (ii) 상기 제1 작동 주파수 또는 상기 제2 작동 주파수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 구성하기 위한 수단은 상기 적용 비율과 연관된 전력 소비가 임계값을 충족시킨다는 결정에 응답하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 구성하기 위한 수단은:상기 하나 이상의 코어와 연관된 제1 전력 소비를 감소시키기 위해 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 감소시키고;상기 언코어 로직의 적어도 일부와 연관된 제2 전력 소비를 증가시키기 위해 상기 언코어 로직의 적어도 일부의 제2 작동 주파수를 증가시키며,상기 제2 전력 소비의 증가는 상기 프로세서의 처리량을 증가시키고, 상기 구성하기 위한 수단은 상기 제1 작동 주파수의 감소 또는 상기 제2 작동 주파수의 증가 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 구성하기 위한 수단은: 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 제2 작동 주파수로 조정하는 것; 또는 상기 언코어 로직의 제3 작동 주파수를 제4 작동 주파수로 조정하는 것 - 상기 제2 작동 주파수 또는 상기 제4 작동 주파수 중 적어도 하나는 상기 적용 비율과 연관됨 -중 적어도 하나를 위한 것이고, 상기 구성하기 위한 수단은 상기 제1 작동 주파수를 상기 제2 작동 주파수로 조정하는 것 또는 상기 제3 작동 주파수를 상기 제4 작동 주파수로 조정하는 것 중 적어도 하나에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 명령어는 제1 명령어이고, 상기 워크로드는 제1 워크로드이며, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고, 상기 하나 이상의 코어는 하나 이상의 제1 코어이며, 상기 언코어 로직은 제1 언코어 로직이고,상기 결정하기 위한 수단은 제2 워크로드를 실행하기 위해 상기 프로세서의 하나 이상의 제2 코어에 의해 실행될 제2 명령어에 기초하여 제2 적용 비율을 결정하고;상기 구성하기 위한 수단은, 상기 제2의 것의 실행 이전에, (i) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 제2 코어 또는 (ii) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하며;상기 실행하기 위한 수단은 상기 하나 이상의 제2 코어 또는 상기 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 워크로드의 실행을 개시하고, 상기 하나 이상의 제2 코어가 상기 제2 워크로드의 제2 부분을 실행하는 동안 상기 하나 이상의 제1 코어는 상기 제1 워크로드의 제1 부분을 실행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고,상기 결정하기 위한 수단은 상기 프로세서의 지연시간을 지연시간 임계값과 비교하는 것 또는 상기 프로세서의 처리량을 처리량 임계값과 비교하는 것 중 적어도 하나를 수행하고,상기 구성하기 위한 수단은: 상기 지연시간 임계값 또는 상기 처리량 임계값 중 각자의 임계값이 충족되는 것에 응답하여, 상기 제1 적용 비율을 제2 적용 비율로 조정하며; 상기 프로세서의 처리량을 증가시키는 것 또는 상기 프로세서의 지연시간을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 언코어 로직을 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 또는 제20항에 있어서, 상기 명령어는 제1 명령어이고,상기 결정하기 위한 수단은: 상기 제1 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제1 전력 소비 값을 결정하고; 제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제2 전력 소비 값을 결정하며 - 상기 제2 값은 상기 제1 값보다 큼 -;상기 실행하기 위한 수단은 상기 제2 값이 임계값을 충족시키는 것에 응답하여 상기 프로세서의 처리량을 개선시키기 위해 상기 제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드의 실행을 개시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 명령어는 256-비트 스트리밍 단일 명령어, 다중 데이터 확장 명령어 또는 고급 벡터 확장 512-비트 명령어이고, 상기 제2 명령어는 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어이며, 상기 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어는 복소수 산술 연산 또는 부동 소수점 연산을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서, 제1 라이선스에 기초한 제1 특징 및 제2 특징을 포함하는 복수의 특징들을 활성화시키기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 제1 특징은 상기 프로세서의 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수와 연관되고, 상기 제2 특징은 상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수와 연관되며, 상기 활성화시키기 위한 수단은:상기 제1 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어를 초기화하며;상기 제2 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직을 초기화하고;제2 라이선스를 획득하는 것에 응답하여, (i) 제3 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어들 중 하나를 활성화시키는 것, 또는 (ii) 제4 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직의 일부를 활성화시키는 것 중 적어도 하나를 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서, 상기 워크로드는 제1 워크로드이고, 상기 적용 비율은 제1 전력 소비 값과 제2 전력 소비 값의 비율에 기초하고, 상기 제1 값은 상기 제1 워크로드에 대응하며, 상기 제2 값은 제2 워크로드에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 워크로드는 네트워크 기능 가상화를 위한 네트워킹 워크로드이고 상기 제2 워크로드는 전력 바이러스 워크로드인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항 또는 제25항에 있어서, 상기 프로세서는 코어 서버, 중앙 유닛, 또는 분산 유닛 중 적어도 하나를 구현하고, 상기 중앙 유닛 또는 상기 분산 유닛 중 적어도 하나는 가상 무선 액세스 네트워크를 구현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 명령어들을 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 적어도 하나의 프로세서로 하여금 적어도:워크로드를 실행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어에 의해 실행될 제2 명령어에 기초하여 적용 비율을 결정하게 하고;상기 워크로드의 실행 이전에, (i) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하게 하며;상기 하나 이상의 코어 또는 상기 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 워크로드를 실행하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 하나 이상의 코어 중 제1 코어의 제1 작동 주파수를 식별하게 하고 - 상기 제1 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제1 세트에 포함됨 -;상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수를 식별하게 하는 - 상기 제2 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제2 세트에 포함됨 -, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 상기 적용 비율과 연관된 전력 소비가 임계값을 충족시킨다는 결정에 응답하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 적어도 하나의 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 하나 이상의 코어와 연관된 제1 전력 소비를 감소시키기 위해 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 감소시키게 하고;상기 언코어 로직의 적어도 일부와 연관된 제2 전력 소비를 증가시키기 위해 상기 언코어 로직의 적어도 일부의 제2 작동 주파수를 증가시키게 하는 - 상기 제2 전력 소비의 증가는 상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 증가시킴 -, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 또는 제29항에 있어서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 제2 작동 주파수로 조정하는 것; 또는상기 언코어 로직의 제3 작동 주파수를 제4 작동 주파수로 조정하는 것 - 상기 제2 작동 주파수 또는 상기 제4 작동 주파수 중 적어도 하나는 상기 적용 비율과 연관됨 -중 적어도 하나를 수행하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서, 상기 워크로드는 제1 워크로드이고, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이며, 상기 하나 이상의 코어는 하나 이상의 제1 코어이고, 상기 언코어 로직은 제1 언코어 로직이며, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:제2 워크로드를 실행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 제2 코어에 의해 실행될 제3 명령어에 기초하여 제2 적용 비율을 결정하게 하고;상기 제2의 것의 실행 이전에, (i) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 제2 코어 또는 (ii) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하게 하며;상기 하나 이상의 제2 코어 또는 상기 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 워크로드를 실행하게 하는 - 상기 하나 이상의 제2 코어가 상기 제2 워크로드의 제2 부분을 실행하는 동안 상기 하나 이상의 제1 코어는 상기 제1 워크로드의 제1 부분을 실행함 -, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 적어도 하나의 프로세서의 지연시간을 지연시간 임계값과 비교하는 것 또는 상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 처리량 임계값과 비교하는 것 중 적어도 하나를 수행하게 하고;상기 지연시간 임계값 또는 상기 처리량 임계값 중 각자의 임계값이 충족되는 것에 응답하여, 상기 제1 적용 비율을 제2 적용 비율로 조정하게 하며;상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 증가시키는 것 또는 상기 적어도 하나의 프로세서의 지연시간을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 언코어 로직을 구성하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 또는 제33항에 있어서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제1 전력 소비 값을 결정하게 하고;제3 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제2 전력 소비 값을 결정하게 하며 - 상기 제2 값은 상기 제1 값보다 큼 -;상기 제2 값이 임계값을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 개선시키기 위해 상기 제3 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제2 명령어는 256-비트 스트리밍 단일 명령어, 다중 데이터 확장 명령어 또는 고급 벡터 확장 512-비트 명령어이고, 상기 제3 명령어는 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어이며, 상기 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어는 복소수 산술 연산 또는 부동 소수점 연산을 수행하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항에 있어서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 적어도 하나의 프로세서와 연관된 복수의 특징들 중 하나 이상을 식별하게 하고 - 상기 복수의 특징들은 제1 라이선스에 기초한 제1 특징 및 제2 특징을 포함하고, 상기 제1 특징은 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수와 연관되고, 상기 제2 특징은 상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수와 연관됨 -;상기 제1 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어를 초기화하게 하며;상기 제2 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직을 초기화하게 하고;제2 라이선스를 획득하는 것에 응답하여, (i) 제3 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어들 중 하나를 활성화시키는 것, 또는 (ii) 제4 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직의 일부를 활성화시키는 것 중 적어도 하나를 수행하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항에 있어서, 상기 워크로드는 제1 워크로드이고, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1 전력 소비 값과 제2 전력 소비 값의 비율에 기초하여 상기 적용 비율을 결정하게 하는 - 상기 제1 값은 상기 제1 워크로드에 대응하고, 상기 제2 값은 제2 워크로드에 대응함 -, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 워크로드는 네트워크 기능 가상화를 위한 네트워킹 워크로드이고 상기 제2 워크로드는 전력 바이러스 워크로드인, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항 또는 제38항에 있어서, 상기 제1 명령어들은, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 코어 서버, 중앙 유닛, 또는 분산 유닛 중 적어도 하나를 구현하게 하는 - 상기 중앙 유닛 또는 상기 분산 유닛 중 적어도 하나는 가상 무선 액세스 네트워크를 구현함 -, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 워크로드의 실행을 구성하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 적어도  워크로드를 실행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어에 의해 실행될 제2 명령어에 기초하여 적용 비율을 결정하고; 상기 워크로드의 실행 이전에, (i) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하며; 상기 하나 이상의 코어 또는 상기 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 워크로드를 실행하기 위해제1 명령어들을 실행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 하나 이상의 코어 중 제1 코어의 제1 작동 주파수를 식별하고 - 상기 제1 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제1 세트에 포함됨 -;상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수를 식별하는 - 상기 제2 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제2 세트에 포함됨 -, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적용 비율과 연관된 전력 소비가 임계값을 충족시킨다는 결정에 응답하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 적어도 하나의 프로세서의 언코어 로직 중 상기 적어도 하나를 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 하나 이상의 코어와 연관된 제1 전력 소비를 감소시키기 위해 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 감소시키고;상기 언코어 로직의 적어도 일부와 연관된 제2 전력 소비를 증가시키기 위해 상기 언코어 로직의 적어도 일부의 제2 작동 주파수를 증가시키는 - 상기 제2 전력 소비의 증가는 상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 증가시킴 -, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 제2 작동 주파수로 조정하는 것; 또는 상기 언코어 로직의 제3 작동 주파수를 제4 작동 주파수로 조정하는 것 - 상기 제2 작동 주파수 또는 상기 제4 작동 주파수 중 적어도 하나는 상기 적용 비율과 연관됨 -중 적어도 하나를 위한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 또는 제42항에 있어서, 상기 워크로드는 제1 워크로드이고, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이며, 상기 하나 이상의 코어는 하나 이상의 제1 코어이고, 상기 언코어 로직은 제1 언코어 로직이며, 상기 적어도 하나의 프로세서는:제2 워크로드를 실행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 제2 코어에 의해 실행될 제3 명령어에 기초하여 제2 적용 비율을 결정하고;상기 제2의 것의 실행 이전에, (i) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 제2 코어 또는 (ii) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 적어도 하나의 프로세서의 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하며;상기 하나 이상의 제2 코어 또는 상기 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 워크로드를 실행하는 - 상기 하나 이상의 제2 코어가 상기 제2 워크로드의 제2 부분을 실행하는 동안 상기 하나 이상의 제1 코어는 상기 제1 워크로드의 제1 부분을 실행함 -, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항에 있어서, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 적어도 하나의 프로세서의 지연시간을 지연시간 임계값과 비교하는 것 또는 상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 처리량 임계값과 비교하는 것 중 적어도 하나를 수행하고;상기 지연시간 임계값 또는 상기 처리량 임계값 중 각자의 임계값이 충족되는 것에 응답하여, 상기 제1 적용 비율을 제2 적용 비율로 조정하며; 상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 증가시키는 것 또는 상기 적어도 하나의 프로세서의 지연시간을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 언코어 로직을 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항 또는 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제1 전력 소비 값을 결정하고;제3 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제2 전력 소비 값을 결정하며 - 상기 제2 값은 상기 제1 값보다 큼 -; 상기 제2 값이 임계값을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서의 처리량을 개선시키기 위해 상기 제3 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제2 명령어는 256-비트 스트리밍 단일 명령어, 다중 데이터 확장 명령어 또는 고급 벡터 확장 512-비트 명령어이고, 상기 제3 명령어는 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어이며, 상기 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어는 복소수 산술 연산 또는 부동 소수점 연산을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 적어도 하나의 프로세서와 연관된 복수의 특징들 중 하나 이상을 식별하고 - 상기 복수의 특징들은 제1 라이선스에 기초한 제1 특징 및 제2 특징을 포함하고, 상기 제1 특징은 상기 적어도 하나의 프로세서의 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수와 연관되고, 상기 제2 특징은 상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수와 연관됨 -;상기 제1 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어를 초기화하며; 상기 제2 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직을 초기화하고; 제2 라이선스를 획득하는 것에 응답하여, (i) 제3 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어들 중 하나를 활성화시키는 것, 또는 (ii) 제4 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직의 일부를 활성화시키는 것 중 적어도 하나를 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제40항에 있어서, 상기 워크로드는 제1 워크로드이고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 제1 전력 소비 값과 제2 전력 소비 값의 비율에 기초하여 상기 적용 비율을 결정하고, 상기 제1 값은 상기 제1 워크로드에 대응하고, 상기 제2 값은 제2 워크로드에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제1 워크로드는 네트워크 기능 가상화를 위한 네트워킹 워크로드이고 상기 제2 워크로드는 전력 바이러스 워크로드인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제40항 또는 제51항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 코어 서버, 중앙 유닛, 또는 분산 유닛 중 적어도 하나를 구현하고, 상기 중앙 유닛 또는 상기 분산 유닛 중 적어도 하나는 가상 무선 액세스 네트워크를 구현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 워크로드의 실행을 구성하기 위한 방법으로서,워크로드를 실행하기 위해 프로세서의 하나 이상의 코어에 의해 실행될 명령어에 기초하여 적용 비율을 결정하는 단계;상기 워크로드의 실행 이전에, (i) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 상기 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는 단계; 및상기 하나 이상의 코어 또는 상기 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 워크로드를 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, (i) 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는 단계는:상기 하나 이상의 코어 중 제1 코어의 제1 작동 주파수를 식별하는 단계 - 상기 제1 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제1 세트에 포함됨 -; 및상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수를 식별하는 단계 - 상기 제2 작동 주파수는 상기 적용 비율과 연관된 하나 이상의 작동 주파수의 제2 세트에 포함됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는 단계는 상기 적용 비율과 연관된 전력 소비가 임계값을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서, 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는 단계는:상기 하나 이상의 코어와 연관된 제1 전력 소비를 감소시키기 위해 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 감소시키는 단계; 및상기 언코어 로직의 적어도 일부와 연관된 제2 전력 소비를 증가시키기 위해 상기 언코어 로직의 적어도 일부의 제2 작동 주파수를 증가시키는 단계 - 상기 제2 전력 소비의 증가는 상기 프로세서의 처리량을 증가시킴 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항에 있어서, 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 상기 프로세서의 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는 단계는: 상기 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수를 제2 작동 주파수로 조정하는 단계; 또는 상기 언코어 로직의 제3 작동 주파수를 제4 작동 주파수로 조정하는 단계 - 상기 제2 작동 주파수 또는 상기 제4 작동 주파수 중 적어도 하나는 상기 적용 비율과 연관됨 -중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항 또는 제55항에 있어서, 상기 명령어는 제1 명령어이고, 상기 워크로드는 제1 워크로드이며, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고, 상기 하나 이상의 코어는 하나 이상의 제1 코어이며, 상기 언코어 로직은 제1 언코어 로직이고,제2 워크로드를 실행하기 위해 상기 프로세서의 하나 이상의 제2 코어에 의해 실행될 제2 명령어에 기초하여 제2 적용 비율을 결정하는 단계;상기 제2의 것의 실행 이전에, (i) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 하나 이상의 제2 코어 또는 (ii) 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 프로세서의 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 구성하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 코어 또는 상기 제2 언코어 로직 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 워크로드를 실행하는 단계 - 상기 하나 이상의 제2 코어가 상기 제2 워크로드의 제2 부분을 실행하는 동안 상기 하나 이상의 제1 코어는 상기 제1 워크로드의 제1 부분을 실행함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제53항에 있어서, 상기 적용 비율은 제1 적용 비율이고,상기 프로세서의 지연시간을 지연시간 임계값과 비교하는 것 또는 상기 프로세서의 처리량을 처리량 임계값과 비교하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 단계;상기 지연시간 임계값 또는 상기 처리량 임계값 중 각자의 임계값이 충족되는 것에 응답하여, 상기 제1 적용 비율을 제2 적용 비율로 조정하는 단계; 및 상기 프로세서의 처리량을 증가시키는 것 또는 상기 프로세서의 지연시간을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 제2 적용 비율에 기초하여 상기 언코어 로직을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항 또는 제59항에 있어서, 상기 명령어는 제1 명령어이고,상기 제1 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제1 전력 소비 값을 결정하는 단계;제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행할 상기 하나 이상의 코어의 제2 전력 소비 값을 결정하는 단계 - 상기 제2 값은 상기 제1 값보다 큼 -; 및상기 제2 값이 임계값을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 프로세서의 처리량을 개선시키기 위해 상기 제2 명령어를 사용하여 상기 워크로드를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 제1 명령어는 256-비트 스트리밍 단일 명령어, 다중 데이터 확장 명령어 또는 고급 벡터 확장 512-비트 명령어이고, 상기 제2 명령어는 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어이며, 상기 5세대 명령어 세트 아키텍처 명령어는 복소수 산술 연산 또는 부동 소수점 연산을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제53항에 있어서, 상기 프로세서는 제1 라이선스에 기초한 제1 특징 및 제2 특징을 포함하는 복수의 특징들을 제공하도록 구성 가능한 회로부를 포함하고, 상기 제1 특징은 상기 프로세서의 하나 이상의 코어의 제1 작동 주파수와 연관되고, 상기 제2 특징은 상기 언코어 로직의 제2 작동 주파수와 연관되며, (i) 상기 프로세서의 하나 이상의 코어 또는 (ii) 상기 언코어 로직을 구성하는 단계는:상기 제1 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어를 초기화하는 단계; 상기 제2 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직을 초기화하는 단계; 및 제2 라이선스를 획득하는 것에 응답하여, (i) 제3 작동 주파수에서 작동하도록 상기 하나 이상의 코어들 중 하나를 활성화시키는 단계, 또는 (ii) 제4 작동 주파수에서 작동하도록 상기 언코어 로직의 일부를 활성화시키는 단계 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제53항에 있어서, 상기 워크로드는 제1 워크로드이고, 상기 적용 비율은 제1 전력 소비 값과 제2 전력 소비 값의 비율에 기초하고, 상기 제1 값은 상기 제1 워크로드에 대응하며, 상기 제2 값은 제2 워크로드에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제1 워크로드는 네트워크 기능 가상화를 위한 네트워킹 워크로드이고 상기 제2 워크로드는 전력 바이러스 워크로드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제53항 또는 제64항에 있어서, 상기 프로세서는 코어 서버, 중앙 유닛, 또는 분산 유닛 중 적어도 하나를 구현하고, 상기 중앙 유닛 또는 상기 분산 유닛 중 적어도 하나는 가상 무선 액세스 네트워크를 구현하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 프로세서 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 분산 유닛으로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 프로세서 회로부를 포함하는, 분산 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 중앙 유닛으로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 프로세서 회로부를 포함하는, 중앙 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 에지 서버로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 프로세서 회로부를 포함하는, 에지 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 코어 서버로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 프로세서 회로부를 포함하는, 코어 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 그래픽 프로세싱 유닛을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 비전 프로세싱 유닛을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 신경 네트워크 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 인공 지능 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 머신 러닝 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 벡터 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 장치로서, 제53항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 전자 제어 유닛을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PALERMO, Stephen</engName><name>팔레모, 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANDWANI, Neelam</engName><name>찬드와니, 니람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DOSHI, Kshitij</engName><name>도시, 크시티</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>HIREMATH, Chetan</engName><name>하이어매쓰, 체탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GADIYAR, Rajesh</engName><name>가디야르, 라제쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>MUKHERJEE, Udayan</engName><name>무크헤르지, 우다얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 비에이* *유피 소머...</address><code> </code><country> </country><engName>TOWNER, Daniel</engName><name>타우너, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>PARKER, Valerie</engName><name>파커, 발레리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 이...</address><code> </code><country> </country><engName>BOMMALINGAIAHNAPALLYA, Shubha</engName><name>봄말린가이아나팔랴, 슈브하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ELSAYED, Rany</engName><name>엘사예드, 라니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROLLENDER, William K.</engName><name>롤렌더, 윌리암 케이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/032,045</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/113,733</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/113,734</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1143425-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0000335-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0282421-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0336203-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0336231-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227037850.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebdc161471941beedbf5296e291d7601f88cb0a3e692c76ecadaa0764b8d8a318bb149d978660a77e6dd1ca654fd20a61996879b901fcdd0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8488c372247c7a18c170436b870b10eab6796126ca367dad66d1b5d9257cbd729ae6a5601b3f981041f8ec561edddbb3da4fccc06e8b46f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>