<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:36.1936</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7017831</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>특징들 시그널링을 위한 PRACH 파티셔닝</inventionTitle><inventionTitleEng>PRACH PARTITIONING FOR FEATURE SIGNALING</inventionTitleEng><openDate>2023.06.29</openDate><openNumber>10-2023-0096059</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 특징 시그널링을 위한 PRACH(Physical Random Access Channel) 파티셔닝에 관련된 시스템들 및 방법들이 개시된다. 일 실시예에서, 무선 통신 디바이스에 의해 수행되는 방법은, 네트워크 노드로부터, 복수의 PRACH 자원들과 복수의 특징 세트들 사이의 매핑들을 지시하는 정보를 수신하는 단계를 포함한다. 이 방법은 복수의 PRACH 자원들 중에서 PRACH 자원을 선택하는 단계 - 선택된 PRACH 자원은 무선 통신 디바이스가 네트워크 노드에 지시하기를 원하는 복수의 특징 세트들 중 하나의 특징 세트에 매핑됨 - 를 더 포함한다. 이 방법은 선택된 PRACH 자원을 사용하여 PRACH 프리앰블을 전송하는 단계를 더 포함한다. 이러한 방식으로, 특징들의 시그널링은 라디오 자원 효율적이고 역호환되며 미래 호환되는 방식으로 행해질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022243977</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/054757</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 디바이스(712)에 의해 수행되는 방법으로서,네트워크 노드(1700; 702)로부터, 복수의 PRACH(Physical Random Access Channel) 자원들과 복수의 특징 세트들 사이의 매핑들을 지시하는 정보를 수신하는 단계(1702);상기 복수의 PRACH 자원들 중에서 PRACH 자원을 선택하는 단계(1704) - 상기 선택된 PRACH 자원은 상기 무선 통신 디바이스(712)가 상기 네트워크 노드(1700; 702)에 지시하기를 원하는 상기 복수의 특징 세트들 중 하나의 특징 세트에 매핑됨 -; 및상기 선택된 PRACH 자원을 사용하여 PRACH 프리앰블을 전송하는 단계(1706)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들의 각각의 PRACH 자원은 상기 복수의 특징 세트들 중 상이한 특징 세트에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 특징 세트들 중 적어도 하나의 특징 세트는 상기 복수의 PRACH 자원들 중 하나 초과의 PRACH 자원에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들 전부는 아닌, 상기 복수의 PRACH 자원들 중 2 개 이상의 PRACH 자원이 동일한 특징 세트에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 특징 세트들 중의 각각의 특징 세트는 하나 이상의 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 하나 이상의 PRACH 구성의 각각의 PRACH 구성에 대해, 상기 PRACH 구성의 모든 PRACH 자원들과 특정 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, PRACH 구성에 대해, 상기 PRACH 구성의 제1 PRACH 자원 서브세트와 제1 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보 및 상기 PRACH 구성의 제2 PRACH 자원 서브세트와 제2 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 PRACH 자원들은 PRACH 구성에 의해 정의되며; 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 상기 PRACH 구성에 대해, 상기 PRACH 구성에 의해 정의되는 상기 복수의 PRACH 자원들의 상이한 서브세트들과 상이한 특징 세트들 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들의 상기 상이한 서브세트들은 PRACH 자원 내의 상이한 프리앰블 세트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 상기 복수의 PRACH 자원들 중의 PRACH 자원에 대해, 상기 PRACH 자원에 대한 제1 PRACH 프리앰블 세트와 제1 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보 및 상기 PRACH 자원에 대한 제2 PRACH 프리앰블 세트와 제2 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 각각의 PRACH 자원에 대해, 상기 PRACH 자원에 매핑되는 특징 세트를 지시하는 플래그 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 적어도 하나의 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 각각의 PRACH 자원에 대해, 상기 PRACH 자원에 매핑되는 특징 세트를 지시하는 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 선택된 PRACH 자원은 그 각자의 비트맵이 원하는 특징 세트만을 지시하는 PRACH 자원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 비트맵의 크기는 상기 PRACH 자원에 현재 매핑할 수 있는 특징들의 수보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, PRACH를 통해 시그널링될 수 있는 특징들은 가정된 순서를 갖고, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 귀납적 방식으로 PRACH 파티셔닝을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, PRACH를 통해 시그널링될 수 있는 특징들은 가정된 순서를 갖고, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 ...  인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 및 제5항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들 중 제1 PRACH 자원 또는 상기 제1 PRACH 자원의 서브세트 및 상기 복수의 PRACH 자원들 중 제2 PRACH 자원 또는 상기 제2 PRACH 자원의 서브세트는 동일한 특징 세트에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 네트워크 노드에 지시될 원하는 특징 세트는 상기 복수의 PRACH 자원들 중 상기 제1 PRACH 자원 또는 상기 제1 PRACH 자원의 상기 서브세트 및 상기 복수의 PRACH 자원들 중 상기 제2 PRACH 자원 또는 상기 제2 PRACH 자원의 상기 서브세트가 매핑되는 동일한 특징 세트이고, 상기 PRACH 자원을 선택하는 단계(1704)는: 선택 방식에 따라, (a) 상기 복수의 PRACH 자원들 중 상기 제1 PRACH 자원 또는 상기 제1 PRACH 자원의 상기 서브세트 또는 (b) 상기 복수의 PRACH 자원들 중 상기 제2 PRACH 자원 또는 상기 제2 PRACH 자원의 상기 서브세트 중 어느 하나를 선택하는 단계(1704)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 선택 방식은 랜덤화된 선택 방식인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 선택 방식은 선택 확률이 가능한 PRACH 자원들 간에 동일하도록 되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 선택 방식은 PRACH 자원의 선택 확률이 상기 PRACH 자원 내의 PRACH 프리앰블들의 수에 기초하도록 되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 선택 방식은 특정 PRACH 프리앰블이 선택되고 가능한 PRACH 자원들 내의 모든 프리앰블들이 동일한 선택 확률을 갖도록 되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 선택 방식은 가능한 PRACH 자원들로부터의 PRACH 자원의 선택 확률이 상기 PRACH 자원 내의 PRACH 프리앰블들의 수 및 상기 PRACH 자원까지의 시간량에 기초하도록 되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 선택 방식은 시간상 다음인 PRACH 자원을 선택하는 선택 방식인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들은 새로운 PRACH에 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 적어도 하나의 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 복수의 특징들의 각각의 특징에 대해, 상기 특징에 매핑되는 상기 복수의 PRACH 자원들 중 하나 이상의 PRACH 자원을 지시하는 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 PRACH 자원들은 복수의 PRACH 기회들을 형성하고, 상기 복수의 PRACH 기회들은 특징 시그널링에 전용되는 PRACH 기회들의 공통 풀이고;상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 복수의 특징들의 각각의 특징에 대해, 상기 특징에 매핑되는 특징 시그널링에 전용되는 상기 PRACH 기회들의 공통 풀로부터의 하나 이상의 PRACH 기회를 지시하는 정보를 포함하는 특징 구성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 기회들 및/또는 연관된 프리앰블 범위들은 상기 특징 구성들로부터의 상기 매핑들의 지시들을 단순화하기 위해 준비되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 특징과 상기 특징이 매핑되는 PRACH 자원 내의 하나 이상의 프리앰블 범위 사이의 매핑은 하나 이상의 규칙에 기초하여 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 무선 통신 디바이스(712)로서, 상기 무선 통신 디바이스(1012)는:네트워크 노드(1700; 702)로부터, 복수의 PRACH(Physical Random Access Channel) 자원들과 복수의 특징 세트들 사이의 매핑들을 지시하는 정보를 수신(1702)하고;상기 복수의 PRACH 자원들 중에서 PRACH 자원을 선택(1704)하며 - 상기 선택된 PRACH 자원은 상기 무선 통신 디바이스(712)가 상기 네트워크 노드(1700; 702)에 지시하기를 원하는 상기 복수의 특징 세트들 중 하나의 특징 세트에 매핑됨 -;상기 선택된 PRACH 자원을 사용하여 PRACH 프리앰블을 전송(1706)하도록 구성되는, 무선 통신 디바이스(712).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스(712)는 제2항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 디바이스(712).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 무선 통신 디바이스(712)로서,하나 이상의 송신기(2108);하나 이상의 수신기(2110); 및상기 하나 이상의 송신기(2108) 및 상기 하나 이상의 수신기(2110)와 연관된 프로세싱 회로(2102)를 포함하며, 상기 프로세싱 회로(2102)는 상기 무선 통신 디바이스(712)로 하여금: 네트워크 노드(1700; 702)로부터, 복수의 PRACH(Physical Random Access Channel) 자원들과 복수의 특징 세트들 사이의 매핑들을 지시하는 정보를 수신(1702)하게 하고; 상기 복수의 PRACH 자원들 중에서 PRACH 자원을 선택(1704)하게 하며 - 상기 선택된 PRACH 자원은 상기 무선 통신 디바이스(712)가 상기 네트워크 노드(1700; 702)에 지시하기를 원하는 상기 복수의 특징 세트들 중 하나의 특징 세트에 매핑됨 -; 상기 선택된 PRACH 자원을 사용하여 PRACH 프리앰블을 전송(1706)하게 하도록 구성되는, 무선 통신 디바이스(712).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 프로세싱 회로(2102)는 상기 무선 통신 디바이스(712)로 하여금 제2항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 디바이스(712).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 네트워크 노드에 의해 수행되는 방법으로서,복수의 PRACH(Physical Random Access Channel) 자원들과 복수의 특징 세트들 사이의 매핑들을 지시하는 정보를, 무선 통신 디바이스(712)에게, 송신하는 단계(1702)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들의 각각의 PRACH 자원은 상기 복수의 특징 세트들 중 상이한 특징 세트에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 복수의 특징 세트들 중 적어도 하나의 특징 세트는 상기 복수의 PRACH 자원들 중 하나 초과의 PRACH 자원에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들 전부는 아닌, 상기 복수의 PRACH 자원들 중 2 개 이상의 PRACH 자원이 동일한 특징 세트에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 특징 세트들 중의 각각의 특징 세트는 하나 이상의 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 하나 이상의 PRACH 구성의 각각의 PRACH 구성에 대해, 상기 PRACH 구성의 모든 PRACH 자원들과 특정 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, PRACH 구성에 대해, 상기 PRACH 구성의 제1 PRACH 자원 서브세트와 제1 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보 및 상기 PRACH 구성의 제2 PRACH 자원 서브세트와 제2 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 PRACH 자원들은 PRACH 구성에 의해 정의되며;상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 상기 PRACH 구성에 대해, 상기 PRACH 구성에 의해 정의되는 상기 복수의 PRACH 자원들의 상이한 서브세트들과 상이한 특징 세트들 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 상기 복수의 PRACH 자원들 중의 PRACH 자원에 대해, 상기 PRACH 자원에 대한 제1 PRACH 프리앰블 세트와 제1 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보 및 상기 PRACH 자원에 대한 제2 PRACH 프리앰블 세트와 제2 특징 세트 간의 매핑을 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제36항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 적어도 하나의 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제36항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 각각의 PRACH 자원에 대해, 상기 PRACH 자원에 매핑되는 특징 세트를 지시하는 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 비트맵의 크기는 상기 PRACH 자원에 현재 매핑할 수 있는 특징들의 수보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제36항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 각각의 PRACH 자원에 대해, 상기 PRACH 자원에 매핑되는 특징 세트를 지시하는 플래그 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제36항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, PRACH를 통해 시그널링될 수 있는 특징들은 가정된 순서를 갖고, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 귀납적 방식으로 PRACH 파티셔닝을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제36항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, PRACH를 통해 시그널링될 수 있는 특징들은 가정된 순서를 갖고, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 ...  인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제36항 및 제40항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들 중 제1 PRACH 자원 또는 상기 제1 PRACH 자원의 서브세트 및 상기 복수의 PRACH 자원들 중 제2 PRACH 자원 또는 상기 제2 PRACH 자원의 서브세트는 동일한 특징 세트에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들은 새로운 PRACH에 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는 적어도 하나의 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 복수의 특징들의 각각의 특징에 대해, 상기 특징에 매핑되는 상기 복수의 PRACH 자원들 중 하나 이상의 PRACH 자원을 지시하는 비트맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 PRACH 자원들은 복수의 PRACH 기회들을 형성하고, 상기 복수의 PRACH 기회들은 특징 시그널링에 전용되는 PRACH 기회들의 공통 풀이고;상기 복수의 PRACH 자원들과 상기 복수의 특징 세트들 사이의 상기 매핑들을 지시하는 상기 정보는, 복수의 특징들의 각각의 특징에 대해, 상기 특징에 매핑되는 특징 시그널링에 전용되는 상기 PRACH 기회들의 공통 풀로부터의 하나 이상의 PRACH 기회를 지시하는 정보를 포함하는 특징 구성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 복수의 PRACH 기회들 및/또는 연관된 프리앰블 범위들은 상기 특징 구성들로부터의 상기 매핑들의 지시들을 단순화하기 위해 준비되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 특징과 상기 특징이 매핑되는 PRACH 자원 내의 하나 이상의 프리앰블 범위 사이의 매핑은 하나 이상의 규칙에 기초하여 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 네트워크 노드(1700)로서,복수의 PRACH(Physical Random Access Channel) 자원들과 복수의 특징 세트들 사이의 매핑들을 지시하는 정보를, 무선 통신 디바이스(712)에게, 송신(1702)하도록 구성되는, 네트워크 노드(1700).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 네트워크 노드(1700)는 제37항 내지 제57항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 추가로 구성되는, 네트워크 노드(1700).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 네트워크 노드(1700; 1800)로서, 상기 네트워크 노드(1700; 1800)는 상기 네트워크 노드(1700; 1800)로 하여금: 복수의 PRACH(Physical Random Access Channel) 자원들과 복수의 특징 세트들 사이의 매핑들을 지시하는 정보를, 무선 통신 디바이스(712)에게, 송신(1702)하게 하도록 구성되는 프로세싱 회로(1804; 1904)를 포함하는, 네트워크 노드(1700; 1800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 상기 프로세싱 회로(1804; 1904)는 상기 네트워크 노드(1700; 1800)로 하여금 제37항 내지 제57항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 추가로 구성되는, 네트워크 노드(1700).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 스톡홀롬 ** 에스이-***</address><code>519987015051</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON (publ)</engName><name>텔레호낙티에볼라게트 엘엠 에릭슨(피유비엘)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** *...</address><code> </code><country> </country><engName>BERGSTROEM, Mattias</engName><name>베르그스트룀, 마티아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-**...</address><code> </code><country> </country><engName>RUNE, Johan</engName><name>루네, 요한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** *...</address><code> </code><country> </country><engName>OHLSSON, Oscar</engName><name>올슨, 오스카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-***...</address><code> </code><country> </country><engName>FELTRIN, Luca</engName><name>펠트린, 루카</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/191,141</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0581209-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0581862-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0581892-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0086151-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1092665-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237017831.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931fda9d6eef3eefa18692eb124975d3f8882bcd24adc48ecaa58301df0dfe58fada5d7501a7e284b4a43d66f9e403a18a10e4bc93d151511a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5aa35ff9ba9d6e89ac4a50e4efe8eff0fb022976da32a35545fe5ece3a7f3f2b36af2b7a61efd9b7da2cb72cb42227087102a59c3acd5ad7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>