<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:50.1450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008010</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 센서를 제어하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR CONTROLLING AN IMAGE SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0065075</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/441</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/704</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미징을 위한 시스템들 및 기술들이 설명된다. 이미징 시스템은 제 1 그룹의 광검출기들 및 제 2 그룹의 광검출기들로 그룹화된 복수의 광검출기들을 갖는 이미지 센서를 포함한다. 이미징 시스템은 그 이미지 센서를 리셋할 수 있다. 이미징 시스템은 그 이미지 센서를 장면으로부터의 광에 노출시킨다. 복수의 광검출기들은 광을 전하로 변환한다. 이미징 시스템은 광검출기들 각각으로부터 전하에 대응하는 아날로그 광검출기 신호들을 저장한다. 이미징 시스템은 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 아날로그 광검출기 신호들의 제 2 서브세트로부터 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하지 않고, 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 아날로그 광검출기 신호들의 제 1 서브세트로부터 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독한다. 이미징 시스템은 제 1 디지털 픽셀 데이터를 사용하여 장면의 이미지를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023044276</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076240</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미징을 위한 장치로서, 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은,  이미지 센서로 하여금, 상기 이미지 센서의 복수의 광검출기들을 장면으로부터의 광에 노출시키게 하는 것으로서, 상기 복수의 광검출기들의 각각은 상기 장면으로부터의 상기 광에 대한 노출에 응답하여 상기 장면으로부터의 상기 광을 전하로 변환하도록 구성되고, 상기 복수의 광검출기들은 서로 별개인 적어도 제 1 그룹의 광검출기들과 제 2 그룹의 광검출기들을 포함하는, 상기 이미지 센서로 하여금 복수의 광검출기들을 노출시키게 하고;  상기 이미지 센서로 하여금, 상기 복수의 광검출기들의 각각으로부터의 상기 전하에 대응하는 복수의 아날로그 광검출기 신호들을 저장하게 하고;  상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 제 2 서브세트로부터 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하지 않고, 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 제 1 서브세트로부터 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독하며; 그리고  적어도 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 사용하여 상기 장면의 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하지 않고, 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트로부터 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 이미징 회로를 사용하여 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트에 수정을 적용하지 않고 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트에 수정을 선택적으로 적용하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들 중의 아날로그 광검출기 신호는 상기 복수의 광검출기들 중 하나로부터의 상기 전하에 대응하는 전압을 표시하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 센서를 더 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트로부터 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 하나 이상의 증폭기들로 하여금, 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트의 각각을, 상기 하나 이상의 증폭기들을 사용하여 복수의 증폭된 아날로그 광검출기 신호들로 증폭하게 하도록 구성되며, 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터는 상기 복수의 증폭된 아날로그 광검출기 신호들에 기초하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 하나 이상의 증폭기들을 더 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트로부터 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 하나 이상의 아날로그-디지털 컨버터들 (ADC들) 로 하여금, 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트에 기초하는 복수의 아날로그 신호들을, 상기 하나 이상의 ADC들을 사용하여 디지털 신호들로 변환하게 하도록 구성되며, 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터는 상기 디지털 신호들에 기초하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 ADC들을 더 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 복수의 아날로그 신호들은 복수의 증폭된 아날로그 광검출기 신호들을 포함하고, 하나 이상의 증폭기들은 적어도 부분적으로 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트를 증폭함으로써 상기 복수의 증폭된 아날로그 광검출기 신호들을 생성하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이미지를 생성한 후에 그리고 상기 이미지에 기초하여, 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독할지 여부를 결정하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트로부터 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독한 후에 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하는 것으로서, 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하는 것은 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 저장에 기초하는, 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하고; 그리고 적어도 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터 및 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 사용하여 상기 장면의 제 2 이미지를 생성하는 것으로서, 상기 제 2 이미지의 제 2 해상도는 상기 이미지의 제 1 해상도보다 높은, 상기 장면의 제 2 이미지를 생성하도록구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트로부터 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독한 후에 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 장면의 상기 이미지를 생성한 후에 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이미지가 현저성 (saliency) 임계치를 초과하는 현저성을 갖는 영역을 포함한다는 것을 식별하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 이미지가 상기 현저성 임계치를 초과하는 상기 현저성을 갖는 영역을 포함한다는 것을 식별하는 것에 응답하여, 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이미지가 상기 이미지 센서에 의해 캡처된 상기 장면의 이전 이미지에 대한 그리고 이동 임계치를 초과하는 이동을 묘사한다는 것을 식별하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 이미지가 상기 이미지 센서에 의해 캡처된 상기 장면의 상기 이전 이미지에 대한 그리고 상기 이동 임계치를 초과하는 이동을 묘사한다는 것을 식별하는 것에 응답하여, 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 2 이미지를 생성한 후에 그리고 상기 제 2 이미지에 기초하여 제 3 그룹의 광검출기들에 대응하는 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 제 3 서브세트로부터 제 3 디지털 픽셀 데이터를 판독할지 여부를 결정하도록 구성되고, 상기 복수의 광검출기들은 상기 제 1 그룹의 광검출기들 및 상기 제 2 그룹의 광검출기들과 별개인 상기 제 3 그룹의 광검출기들을 포함하고, 상기 이미지 및 상기 제 2 이미지는 상기 제 3 디지털 픽셀 데이터 없이 생성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독한 후에 제 3 그룹의 광검출기들에 대응하는 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 제 3 서브세트로부터 제 3 디지털 픽셀 데이터를 판독하는 것으로서, 상기 제 3 디지털 픽셀 데이터를 판독하는 것은 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 저장에 기초하고, 상기 복수의 광검출기들은 상기 제 1 그룹의 광검출기들 및 상기 제 2 그룹의 광검출기들과 별개인 상기 제 3 그룹의 광검출기들을 포함하고, 상기 이미지 및 상기 제 2 이미지는 상기 제 3 디지털 픽셀 데이터 없이 생성되는, 상기 제 3 디지털 픽셀 데이터를 판독하고; 그리고 적어도 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터 및 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터 및 상기 제 3 디지털 픽셀 데이터를 사용하여 상기 장면의 제 3 이미지를 생성하는 것으로서, 상기 제 3 이미지의 제 3 해상도는 상기 제 2 이미지의 상기 제 2 해상도보다 높은, 상기 장면의 제 3 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이미지가 오브젝트의 묘사를 포함한다는 것을 식별하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 이미지가 상기 오브젝트의 상기 묘사를 포함한다는 것을 식별하는 것에 응답하여, 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 2 서브세트로부터 상기 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 오브젝트는 정보를 광학적으로 인코딩하는 글리프이고, 상기 글리프는 선형 바코드 및 2 차원 코드 중 적어도 하나를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 오브젝트는 사람의 일부, 차량의 일부, 및 영숫자 문자 중 적어도 하나를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 센서의 상기 복수의 광검출기들은 상기 복수의 광검출기들의 개별 서브세트를 각각 포함하는 블록들의 격자에 따라 배열되며, 상기 블록들의 격자의 각각의 블록은 상기 제 1 그룹의 광검출기들 중 적어도 하나의 광검출기 및 상기 제 2 그룹의 광검출기들 중 적어도 하나의 광검출기를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 그룹의 광검출기들은 제 1 패턴에 따라 상기 이미지 센서에 걸쳐 배열되고, 상기 제 2 그룹의 광검출기들은 제 2 패턴에 따라 상기 이미지 센서에 걸쳐 배열되고, 상기 제 1 패턴 및 상기 제 2 패턴은 하나 이상의 격자들에 대응하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 센서는 복수의 스토리지 유닛들을 갖는 스토리지 어레이를 포함하고, 상기 복수의 광검출기들 각각으로부터의 상기 전하에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들 각각을 저장하기 위해, 상기 이미지 센서는 상기 스토리지 어레이의 상기 복수의 스토리지 유닛들 중 하나에 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들 각각을 저장하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 이미지 센서는,상기 이미지를 캡처한 후에 상기 이미지 센서의 상기 복수의 광검출기들 및 상기 스토리지 어레이의 상기 복수의 스토리지 유닛들을 리셋하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,오브젝트 검출 알고리즘을 사용하여 상기 이미지를 분석하도록 구성되고, 상기 이미지를 캡처한 후에 상기 이미지 센서의 상기 복수의 광검출기들 및 상기 스토리지 어레이의 상기 복수의 스토리지 유닛들을 리셋하기 위해, 상기 이미지 센서는 상기 오브젝트 검출 알고리즘에 의한 상기 이미지 내의 하나 이상의 오브젝트들의 검출의 부족에 응답하여, 상기 이미지 센서의 상기 복수의 광검출기들 및 상기 스토리지 어레이의 상기 복수의 스토리지 유닛들을 자동으로 리셋하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 센서는,상기 복수의 광검출기들을 상기 장면으로부터의 상기 광에 노출하기 전에 상기 이미지 센서의 상기 복수의 광검출기들 각각을 리셋하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 이미지 센서는,미리 결정된 속도로 상기 이미지 센서의 제 1 측면으로부터 상기 이미지 센서의 제 2 측면으로 복수의 리셋 포인터 위치들에 걸쳐 리셋 포인터를 이동시키는 것으로서, 상기 복수의 광검출기들 각각을 리셋하기 위해, 상기 이미지 센서는 상기 리셋 포인터가 상기 복수의 광검출기들 중 제 1 광검출기가 위치되는 상기 복수의 리셋 포인터 위치들 중 하나에 도달하는 것에 응답하여, 상기 복수의 광검출기들 중 상기 제 1 광검출기를 리셋하도록 구성되는, 상기 리셋 포인터를 이동시키고; 그리고 상기 미리 결정된 속도로 상기 이미지 센서의 상기 제 1 측면으로부터 상기 이미지 센서의 상기 제 2 측면으로 복수의 판독 포인터 위치들에 걸쳐 판독 포인터를 이동시키는 것으로서, 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 상기 제 1 서브세트로부터 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독하기 위해, 상기 이미지 센서는 상기 판독 포인터가 상기 제 1 그룹의 광검출기들 중 제 2 광검출기가 위치되는 상기 복수의 리셋 포인터 위치들 중 하나에 도달하는 것에 응답하여, 상기 제 1 그룹의 광검출기들 중 상기 제 2 광검출기에 대응하는 제 3 디지털 픽셀 데이터를 판독하도록 구성되고, 상기 미리 결정된 속도는 롤링 셔터와 연관되는, 상기 판독 포인터를 이동시키도록구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이미지를 출력하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하고, 상기 이미지를 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 디스플레이를 사용하여 상기 이미지를 디스플레이하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 센서의 상기 복수의 광검출기들은 복수의 이미지 포토다이오드들 및 복수의 포커스 포토다이오드들을 포함하고, 상기 복수의 포커스 포토다이오드들은 위상 검출 오토포커스 (PDAF) 를 위해 구성되고, 상기 제 1 그룹의 광검출기들은 상기 복수의 이미지 포토다이오드들의 제 1 서브세트를 포함하고, 상기 제 2 그룹의 광검출기들은 상기 복수의 이미지 포토다이오드들의 제 2 서브세트를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 이미징을 위한 방법으로서,이미지 센서로 하여금, 상기 이미지 센서의 복수의 광검출기들을 장면으로부터의 광에 노출시키게 하는 단계로서, 상기 복수의 광검출기들의 각각은 상기 장면으로부터의 상기 광에 대한 노출에 응답하여 상기 장면으로부터의 상기 광을 전하로 변환하도록 구성되고, 상기 복수의 광검출기들은 서로 별개인 적어도 제 1 그룹의 광검출기들과 제 2 그룹의 광검출기들을 포함하는, 상기 이미지 센서로 하여금 상기 복수의 광검출기들을 노출시키게 하는 단계; 상기 이미지 센서로 하여금, 상기 복수의 광검출기들의 각각으로부터의 상기 전하에 대응하는 복수의 아날로그 광검출기 신호들을 저장하게 하는 단계; 상기 제 2 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 제 2 서브세트로부터 제 2 디지털 픽셀 데이터를 판독하지 않고, 상기 제 1 그룹의 광검출기들에 대응하는 상기 복수의 아날로그 광검출기 신호들의 제 1 서브세트로부터 제 1 디지털 픽셀 데이터를 판독하는 단계; 및 적어도 상기 제 1 디지털 픽셀 데이터를 사용하여 상기 장면의 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GALOR GLUSKIN, MICHA</engName><name>갈로르 글루스킨 미카 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, JIAFU</engName><name>루오 지아푸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DAYANA, VENKATA RAVI KIRAN</engName><name>다야나 벤카타 라비 키란</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/477,255</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0267180-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0066164-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0971160-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0971161-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008010.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da2ce4feb6f375b2a75e77af282a4abf2aa61bea7cd2f58564cc0104df94b5ad82bec14fabb20c4fafa73f24a0f3e219eb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6f85b42d17ce3c38022f88d92441614b343a88394cea1fed5ee81250d2fa335ff6cc24786a2107ac8a9beda5ab0c1fb260</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>