<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:35.3535</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0085951</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS FOR CONTROLLING ROOF LIGHTING OF VEHICLE  AND METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.01.22</openDate><openNumber>10-2024-0009024</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60Q 3/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60Q 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60Q 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치 및 방법이 개시된다. 본 발명의 일 측면에 따른 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치는, 차량내 각 좌석의 루프에 설치되는 루프 무드 라이팅 모듈, 상기 차량내 각 좌석의 상면에 설치되어, 사용자의 영상을 획득하는 센서, 각 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 각각 설치되는 사운드 모듈, 각 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 각각 설치되는 조명 모듈, 차량내 각 좌석의 정면에 각각 설치되는 디스플레이 장치, 및 센서를 통해 획득된 영상에 기초하여 상기 사용자의 의도를 파악하고, 사용자의 의도가 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절인 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 리스닝 피드백을 출력하고, 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 위한 인터랙션 가이드를 해당 좌석에 설치된 디스플레이 장치를 통해 표시하며, 센서를 통해 획득된 영상에 기초하여 사용자의 제스처를 인식하고, 인식된 제스처에 기초하여 해당 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량내 각 좌석의 루프에 설치되는 루프 무드 라이팅 모듈;상기 차량내 각 좌석의 상면에 설치되어, 사용자의 영상을 획득하는 센서;각 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 각각 설치되는 사운드 모듈;각 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 각각 설치되는 조명 모듈; 상기 차량내 각 좌석의 정면에 각각 설치되는 디스플레이 장치; 및상기 센서를 통해 획득된 영상에 기초하여 상기 사용자의 의도를 파악하고, 상기 사용자의 의도가 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절인 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 리스닝 피드백을 출력하고, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 위한 인터랙션 가이드를 해당 좌석에 설치된 디스플레이 장치를 통해 표시하며, 상기 센서를 통해 획득된 영상에 기초하여 상기 사용자의 제스처를 인식하고, 상기 인식된 제스처에 기초하여 해당 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 프로세서를 포함하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 센서는, 상기 사용자의 얼굴 또는 시선을 트래킹하기 위한 제1 영상을 획득하는 제1 센서; 및상기 사용자의 제스처를 감지하기 위한 제2 영상을 획득하는 제2 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 영상으로부터 사용자의 얼굴 영상을 획득하고, 상기 얼굴 영상에서 눈 영상을 검출하며, 상기 검출된 눈 영상에서 동공의 위치를 획득하여 사용자의 시선의 위치를 인식하고, 상기 시선의 위치를 트래킹(tracking)함으로써, 상기 사용자의 의도를 파악하거나, 상기 영상으로부터 상기 얼굴 영상을 획득하고, 상기 얼굴 영상에서 얼굴 영역을 추출하여 얼굴 트래킹을 수행함으로써, 상기 얼굴 트래킹을 통해 인식된 얼굴 각도에 기초하여 상기 사용자의 의도를 파악하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자의 얼굴 각도 또는 시선이 기 설정된 제1 시간 이상 동안 루프 무드 라이팅 모듈 쪽을 향하는 경우, 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 사용자 의도로 파악하고, 해당 루프 무드 라이팅 모듈의 주위에 설치된 조명 모듈을 점등하거나 플리커(flicker)하도록 제어함으로써, 상기 사용자의 제스처 인터랙션을 리스닝할 상태가 되었음을 나타내는 리스닝 피드백을 출력하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 리스닝 피드백 출력 후, 기 설정된 제2 시간이 경과할 때까지 상기 사용자의 얼굴 각도 또는 시선이 루프 무드 라이팅 모듈 쪽을 향하는 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 위해 조도 조절 버튼 또는 무드 조절 버튼을 선택하기 위한 제스처를 가이드하는 버튼 선택 인터랙션 가이드를 상기 디스플레이 장치를 통해 표시하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 버튼 선택 인터랙션 가이드에 기초하여 조도 조절 버튼이 선택된 경우, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 위한 조도 조절 바를 포함하는 조명 조절 인터랙션 가이드를 상기 디스플레이 장치를 통해 표시하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 조명 조절 인터랙션 가이드에 대응하는 제스처가 인식된 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 정상 동작이 수행되었음을 알리고, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하며,   상기 조명 조절 인터랙션 가이드에 대응하지 않은 제스처가 인식된 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 비정상 동작이 수행되었음을 알리는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 버튼 선택 인터랙션 가이드에 기초하여 무드 조절 버튼이 선택된 경우, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 무드를 조절하기 위한 적어도 하나 이상의 무드 모드를 포함하는 무드 조절 인터랙션 가이드를 상기 디스플레이 장치를 통해 표시하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 무드 조절 인터랙션 가이드에 대응하는 제스처가 인식된 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 정상 동작이 수행되었음을 알리고, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 무드를 조절하며,  상기 무드 조절 인터랙션 가이드에 대응하는 제스처가 인식되지 않은 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 비정상 동작이 수행되었음을 알리는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 리스닝 피드백 출력 후, 기 설정된 제2 시간 경과 전에 상기 사용자의 얼굴 각도 또는 시선이 상기 루프 무드 라이팅 모듈 쪽이 아닌 다른 쪽으로 이동하는 경우, 상기 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 비활성화시키고, 대기모드로 전환시키는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서가, 제1 센서를 통해 획득된 제1 영상에 기초하여 사용자의 의도를 파악하는 단계;상기 사용자의 의도가 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절인 경우, 상기 프로세서가 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 리스닝 피드백을 출력하는 단계; 및기 설정된 일정시간 이상 동안 상기 사용자의 얼굴 각도 또는 시선이 상기 루프 무드 라이팅 모듈 쪽을 향하는 경우, 상기 프로세서가 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 위한 인터랙션 가이드를 해당 좌석에 설치된 디스플레이 장치를 통해 표시하고, 제2 센서를 통해 획득된 제2 영상에 기초하여 상기 사용자의 제스처를 인식하며, 상기 인식된 제스처에 기초하여 해당 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 단계를 포함하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 사용자의 의도를 파악하는 단계에서, 상기 프로세서는, 상기 영상으로부터 사용자의 얼굴 영상을 획득하고, 상기 얼굴 영상에서 눈 영상을 검출하며, 상기 검출된 눈 영상에서 동공의 위치를 획득하여 사용자의 시선의 위치를 인식하고, 상기 시선의 위치를 트래킹(tracking)함으로써, 상기 사용자의 의도를 파악하거나, 상기 영상으로부터 상기 얼굴 영상을 획득하고, 상기 얼굴 영상에서 얼굴 영역을 추출하여 얼굴 트래킹을 수행함으로써, 상기 얼굴 트래킹을 통해 인식된 얼굴 각도에 기초하여 상기 사용자의 의도를 파악하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 리스닝 피드백을 출력하는 단계에서, 상기 프로세서는, 상기 사용자의 얼굴 각도 또는 시선이 기 설정된 제1 시간 이상 동안 루프 무드 라이팅 모듈 쪽을 향하는 경우, 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 사용자 의도로 파악하고, 해당 루프 무드 라이팅 모듈의 주위에 설치된 조명 모듈을 점등하거나 플리커(flicker)하도록 제어함으로써, 상기 사용자의 제스처 인터랙션을 리스닝할 상태가 되었음을 나타내는 리스닝 피드백을 출력하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 단계에서, 상기 프로세서는, 상기 리스닝 피드백 출력 후, 기 설정된 제2 시간이 경과할 때까지 상기 사용자의 얼굴 각도 또는 시선이 루프 무드 라이팅 모듈 쪽을 향하는 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 위해 조도 조절 버튼 또는 무드 조절 버튼을 선택하기 위한 제스처를 가이드하는 버튼 선택 인터랙션 가이드를 상기 디스플레이 장치를 통해 표시하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 단계에서, 상기 프로세서는, 상기 버튼 선택 인터랙션 가이드에 기초하여 조도 조절 버튼이 선택된 경우, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도 조절을 위한 조도 조절 바를 포함하는 조명 조절 인터랙션 가이드를 상기 디스플레이 장치를 통해 표시하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 단계에서,  상기 프로세서는, 상기 조명 조절 인터랙션 가이드에 대응하는 제스처가 인식된 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 정상 동작이 수행되었음을 알리고, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하며,   상기 조명 조절 인터랙션 가이드에 대응하지 않은 제스처가 인식된 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 비정상 동작이 수행되었음을 알리는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 단계에서, 상기 프로세서는, 상기 버튼 선택 인터랙션 가이드에 기초하여 무드 조절 버튼이 선택된 경우, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 무드를 조절하기 위한 적어도 하나 이상의 무드 모드를 포함하는 무드 조절 인터랙션 가이드를 상기 디스플레이 장치를 통해 표시하는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 단계에서, 상기 프로세서는, 상기 무드 조절 인터랙션 가이드에 대응하는 제스처가 인식된 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 정상 동작이 수행되었음을 알리고, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 무드를 조절하며,  상기 무드 조절 인터랙션 가이드에 대응하는 제스처가 인식되지 않은 경우, 해당 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 통해 비정상 동작이 수행되었음을 알리는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 루프 무드 라이팅 모듈의 조도를 조절하는 단계에서, 상기 프로세서는, 상기 일정 시간 경과 전에 상기 사용자의 얼굴 각도 또는 시선이 상기 루프 무드 라이팅 모듈 쪽이 아닌 다른 쪽으로 이동하는 경우, 상기 루프 무드 라이팅 모듈 주위에 설치된 사운드 모듈 및 조명 모듈을 비활성화시키고, 대기모드로 전환시키는 것을 특징으로 하는 차량의 루프 무드 라이팅 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>119980045708</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOBIS CO., LTD.</engName><name>현대모비스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jae Joong</engName><name>김재중</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Bo Young</engName><name>박보영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Young Ji</engName><name>황영지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG, Sang Il</engName><name>정상일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0727415-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5192606-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0784061-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220085951.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934858a5417f8bfe601d542ddde647367a3abe1091c218951859dd3beeec0e0264cd36c702c80b440827c11b13ce05989de3067de6f58169a4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc3e3a5ab40cfa7f5e9d9f6fe02a613066ba4a8b1fecef940169a388ed5ba725b8450910d258f9903ffe1e4e6de79de13401bc5a1b5094ba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>