<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:19.5619</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015077</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중경로 측정치들에 기초하는 비지도 위치 추정 및 매핑</inventionTitle><inventionTitleEng>UNSUPERVISED LOCATION ESTIMATION AND MAPPING BASED ON MULTIPATH MEASUREMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.27</openDate><openNumber>10-2024-0097853</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 특정 양태들은 기계 학습 모델을 사용하여 공간적 환경 내의 디바이스의 위치를 예측하기 위한 방법들, 장치, 및 시스템들을 제공한다. 예시적인 방법은 전반적으로 디바이스에서 네트워크 엔티티로부터 수신된 복수의 신호들을 측정하는 단계를 포함한다. 채널 상태 정보(Channel State Information; CSI) 측정치는 측정된 복수의 신호들로부터 생성된다. 일반적으로, CSI 측정치는 다중경로 성분을 포함한다. 공간적 환경 내의 하나 이상의 앵커들의 포지션들은, CSI 측정치에 기초하여 하나 이상의 앵커들의 포지션들을 식별하도록 훈련된 기계 학습 모델에 기초하여 식별된다. 디바이스의 위치는 하나 이상의 앵커들의 식별된 포지션들에 기초하여 추정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023086912</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079680</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 구현 방법으로서,디바이스에서 네트워크 엔티티로부터 수신된 복수의 신호들을 측정하는 단계;상기 측정된 복수의 신호들로부터 채널 상태 정보(channel state information; CSI) 측정치를 생성하는 단계로서, 상기 CSI 측정치는 다중경로 성분을 포함하는, 상기 채널 상태 정보(CSI) 측정치를 생성하는 단계;상기 CSI 측정치에 기초하여 하나 이상의 앵커들의 포지션들을 식별하도록 훈련된 기계 학습 모델을 사용하여 공간적 환경 내의 상기 하나 이상의 앵커들의 포지션들을 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 앵커들의 상기 식별된 포지션들에 기초하여 상기 디바이스의 위치를 추정하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 앵커들의 상기 식별된 포지션들 및 상기 디바이스의 상기 추정된 위치에 기초하여 상기 공간적 환경의 맵을 생성하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 앵커들의 상기 식별된 포지션들 및 상기 디바이스의 상기 추정된 위치에 기초하여 상기 네트워크 엔티티와 통신하기 위한 빔포밍 파라미터들을 선택하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 디바이스의 상기 추정된 위치를 상기 네트워크 엔티티로 보고하는 단계;상기 네트워크 엔티티로부터 상기 네트워크 엔티티와의 후속 통신을 위한 간섭 관리 파라미터들을 수신하는 단계; 및상기 간섭 관리 파라미터들에 기초하여 상기 네트워크 엔티티와 통신하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 공간적 환경 내의 상기 하나 이상의 앵커들의 상기 포지션들을 식별하는 단계는,상기 CSI 측정치로부터 타이밍 정보의 세트를 추출하는 단계로서, 상기 타이밍 정보의 세트 내의 각각의 엔트리는 상기 CSI 측정치 내의 복수의 다중경로 성분들 중 하나와 연관되는, 상기 타이밍 정보의 세트를 추출하는 단계; 및상기 하나 이상의 앵커들의 상기 포지션들을 식별하기 위해 상기 타이밍 정보의 추출된 세트를 상기 기계 학습 모델에 입력하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 타이밍 정보의 세트 및 심층 세트 모델에 기초하여 상기 공간적 환경 내의 상기 디바이스의 상기 위치를 식별하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 타이밍 정보의 추출된 세트에 기초하여 상기 공간적 환경 내의 상기 하나 이상의 앵커들 중 가상 앵커들의 수를 추정하는 단계를 더 포함하며, 상기 가상 앵커들의 수는 디코더에서 초기화되는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 프로세서 구현 방법으로서,채널 상태 정보(channel state information; CSI) 측정치들을 포함하는 데이터 세트를 수신하는 단계;상기 CSI 측정치들로부터 타이밍 정보의 데이터 세트를 추출하는 단계; 및상기 타이밍 정보의 데이터 세트에 기초하여, 공간적 환경 내의 디바이스의 위치; 및 상기 공간적 환경 내의 하나 이상의 가상 앵커들의 각각의 가상 앵커의 위치를 예측하도록 기계 학습 모델을 훈련시키는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 훈련된 기계 학습 모델을 무선 통신 디바이스에 배포하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 기계 학습 모델을 훈련시키는 단계는 비지도 학습 기술들을 사용하여 상기 기계 학습 모델을 훈련시키는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 타이밍 정보의 데이터 세트를 추출하는 단계는, 상기 CSI 측정치들을 포함하는 상기 데이터 세트 내의 각각의 개별적인 CSI 측정치에 대해, 상기 개별적인 CSI 측정치의 하나 이상의 다중경로 성분들로부터 하나 이상의 비행 시간 또는 도착 시간 차이 측정치들을 추출하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 인코더 및 디코더를 포함하는 인코더-디코더 신경망에 의해 구현되고,상기 인코더는 타이밍 정보를 상기 디바이스의 상기 위치를 나타내는 데이터로 인코딩하도록 훈련되며, 그리고상기 디코더는 상기 디바이스의 상기 위치와 연관된 상기 타이밍 정보에 기초하여 각각의 가상 앵커의 상기 위치를 디코딩하도록 훈련되는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은, 상기 기계 학습 모델에 의해 식별된 상기 하나 이상의 가상 앵커들에 대한 예측된 타이밍 정보와 실제 타이밍 정보 사이의 차이에 기초하여 손실 함수를 최소화하도록 훈련되는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 손실 함수는, 가시선 측정치와 연관된 타이밍 정보에 대한 첫 번째 항 및 하나 이상의 비가시선 측정치들과 연관된 타이밍 정보에 대한 두 번째 항을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 손실 함수는, 가시선 측정치와 연관된 도착 각도 정보에 대한 첫 번째 항 및 하나 이상의 비가시선 측정치들과 연관된 도착 각도 정보에 대한 두 번째 항을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제8항에 있어서, 상기 CSI 측정치들로부터 상기 타이밍 정보의 데이터 세트를 추출하는 단계는, 초-해상도 신호 프로세싱에 기초하여 상기 타이밍 정보를 추출하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제8항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은, 타이밍 정보 샘플들의 수를 앵커 포지션들의 수와 연관시키도록 구성되는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로세싱 시스템으로서,저장된 컴퓨터 실행가능 명령어들을 갖는 메모리; 및프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들을 실행하여, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 디바이스에서 네트워크 엔티티로부터 수신된 복수의 신호들을 측정하게 하고; 상기 측정된 복수의 신호들로부터 채널 상태 정보(channel state information; CSI) 측정치를 생성하게 하는 것으로서, 상기 CSI 측정치는 다중경로 성분을 포함하는, 상기 채널 상태 정보(CSI) 측정치를 생성하게 하고; 상기 CSI 측정치에 기초하여 하나 이상의 앵커들의 포지션들을 식별하도록 훈련된 기계 학습 모델을 사용하여 공간적 환경 내의 상기 하나 이상의 앵커들의 포지션들을 식별하게 하며; 그리고 상기 하나 이상의 앵커들의 상기 식별된 포지션들에 기초하여 상기 디바이스의 위치를 추정하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 하나 이상의 앵커들의 식별된 상기 포지션들 및 상기 디바이스의 상기 추정된 위치에 기초하여 상기 공간적 환경의 맵을 생성하게 하도록 더 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 하나 이상의 앵커들의 상기 식별된 포지션들 및 상기 디바이스의 상기 추정된 위치에 기초하여 상기 네트워크 엔티티와 통신하기 위한 빔포밍 파라미터들을 선택하게 하도록 더 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금,상기 디바이스의 상기 추정된 위치를 상기 네트워크 엔티티로 보고하게 하고;상기 네트워크 엔티티로부터 상기 네트워크 엔티티와의 후속 통신을 위한 간섭 관리 파라미터들을 수신하게 하며; 그리고상기 간섭 관리 파라미터들에 기초하여 상기 네트워크 엔티티와 통신하게 하도록 더 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 공간적 환경 내의 상기 하나 이상의 앵커들의 상기 포지션들을 식별하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금,상기 CSI 측정치로부터 타이밍 정보의 세트를 추출하게 하는 것으로서, 상기 타이밍 정보의 세트 내의 각각의 엔트리는 상기 CSI 측정치 내의 복수의 다중경로 성분들 중 하나와 연관되는, 상기 타이밍 정보의 세트를 추출하게 하고; 그리고상기 하나 이상의 앵커들의 상기 포지션들을 식별하기 위해 상기 타이밍 정보의 추출된 세트를 상기 기계 학습 모델에 입력하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 타이밍 정보의 세트 및 심층 세트 모델에 기초하여 상기 공간적 환경 내의 상기 디바이스의 상기 위치를 식별하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 타이밍 정보의 추출된 세트에 기초하여 상기 공간적 환경 내의 상기 하나 이상의 앵커들 중 가상 앵커들의 수를 추정하게 하도록 구성되며, 상기 가상 앵커들의 수는 디코더에서 초기화되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세싱 시스템으로서,저장된 실행가능 명령어들을 갖는 메모리; 및프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 실행가능 명령어들을 실행하여, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 채널 상태 정보(channel state information; CSI) 측정치들을 포함하는 데이터 세트를 수신하게 하고; 상기 CSI 측정치들로부터 타이밍 정보의 데이터 세트를 추출하게 하며; 그리고 상기 타이밍 정보의 데이터 세트에 기초하여,  공간적 환경 내의 디바이스의 위치; 및  상기 공간적 환경 내의 하나 이상의 가상 앵커들의 각각의 가상 앵커의 위치를 예측하도록 기계 학습 모델을 훈련시키게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 타이밍 정보의 데이터 세트를 추출하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 CSI 측정치들을 포함하는 상기 데이터 세트 내의 각각의 개별적인 CSI 측정치에 대해, 상기 개별적인 CSI 측정치의 하나 이상의 다중경로 성분들로부터 하나 이상의 비행 시간 또는 도착 시간 차이 측정치들을 추출하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 인코더 및 디코더를 포함하는 인코더-디코더 신경망에 의해 구현되고,상기 인코더는 타이밍 정보를 상기 디바이스의 상기 위치를 나타내는 데이터로 인코딩하도록 훈련되며, 그리고상기 디코더는 상기 디바이스의 상기 위치와 연관된 상기 타이밍 정보에 기초하여 각각의 가상 앵커의 상기 위치를 디코딩하도록 훈련되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은, 상기 기계 학습 모델에 의해 식별된 상기 하나 이상의 가상 앵커들에 대한 예측된 타이밍 정보와 실제 타이밍 정보 사이의 차이에 기초하여 손실 함수를 최소화하도록 훈련되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 CSI 측정치들로부터 상기 타이밍 정보의 데이터 세트를 추출하는 것은, 초-해상도 신호 프로세싱에 기초하여 상기 타이밍 정보를 추출하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은, 타이밍 정보 샘플들의 수를 앵커 포지션들의 수와 연관시키도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KADAMBI, SHREYA</engName><name>카담비 쉬레야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BEHBOODI, ARASH</engName><name>베흐부디 아라쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SORIAGA, JOSEPH BINAMIRA</engName><name>소리아가 조셉 비나미라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WELLING, MAX</engName><name>벨링 막스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/264,040</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/054,298</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0487920-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0098656-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1174804-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1174805-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b2d35f42f32c5492062695e5a4849b4246216dda10bdb56dd4146c5b31cfc90bf88e955fa201b016477c0e919faf4bd07494bf1d8adb7cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3c84057b24feb0e730fbb79022f1b16222b759d6806aa18d7558dde5ca8c098f4d44fadc28ccc915c7cf9d399936b7d17fe54e5a329e764e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>