<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:05.15</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013462</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>강건한 매크로 객체 우선 초점 맞추기를 갖춘 하이브리드 자동-초점 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID AUTO-FOCUS SYSTEM WITH ROBUST MACRO OBJECT PRIORITY FOCUSING</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073387</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/959</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/667</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 7/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 7/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 7/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 방법은 카메라 시스템에 의해 캡처된 장면의 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함한다. 본 방법은 장면에 대해 위상-검출 자동 초점(PDAF) 깊이 추정값과 비행-시간(ToF) 깊이 추정값을 결정하는 단계를 포함한다. 본 방법은 PDAF 및 ToF 깊이 추정값의 비교에 기초하여, 주밍된 프리뷰의 전경 객체가 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함한다. 본 방법은 주밍된 프리뷰의 전경 객체가 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있다는 결정에 기초하여, PDAF 모드를 우회하고 전경 객체에 초점을 맞추기 위해 ToF 기반 AF 모드를 활성화하는 단계를 포함한다. 본 방법은 ToF 기반 AF 모드에 기초하여, 초점이 맞춰진 전경 객체를 장면의 주밍된 프리뷰의 일부로서 디스플레이하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024076531</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034281</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,카메라 시스템의 디스플레이 스크린에 의해, 상기 카메라 시스템에 의해 캡처된 장면의 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계;상기 장면에 대해 위상-검출 자동 초점(PDAF: phase-detect autofocus) 깊이 추정값과 비행-시간(ToF: time-of-flight) 깊이 추정값을 결정하는 단계;상기 PDAF 깊이 추정값과 상기 ToF 깊이 추정값의 비교에 기초하여, 상기 주밍된 프리뷰의 전경 객체가 상기 카메라 시스템의 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 주밍된 프리뷰의 상기 전경 객체가 상기 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있다는 결정에 기초하여, PDAF 모드를 우회하고 상기 전경 객체에 초점을 맞추기 위해 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하는 단계 - 상기 PDAF 모드는 상기 PDAF 깊이 추정값에 기초한 상기 카메라 시스템의 초점 맞추기를 포함하고, 상기 ToF 기반 AF 모드는 상기 ToF 깊이 추정값에 기초한 상기 카메라 시스템의 초점 맞추기를 포함함 -; 및상기 디스플레이 스크린에 의해, 그리고 상기 ToF 기반 AF 모드에 기초하여, 상기 초점이 맞춰진 전경 객체를 상기 장면의 상기 주밍된 프리뷰의 일부로서 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제2 PDAF 깊이 추정값과 제2 ToF 깊이 추정값의 제2 비교에 기초하여, 상기 장면의 제2 주밍된 프리뷰의 제2 전경 객체가 상기 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞지 않는 것으로 결정하는 단계; 및상기 장면의 상기 제2 주밍된 프리뷰의 상기 제2 전경 객체가 상기 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞지 않는다는 상기 결정에 기초하여, 상기 PDAF 모드를 유지하고 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하지 않는 단계를 더 포함하고,상기 디스플레이하는 단계는 상기 PDAF 모드에 기초하여 상기 제2 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 PDAF 깊이 추정값과 상기 ToF 깊이 추정값의 상기 비교는,상기 PDAF 깊이 추정값과 상기 ToF 깊이 추정값 사이의 차이에 기초한 델타(delta) 깊이 추정값이 깊이 임계값을 초과하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하고,상기 주밍된 프리뷰의 상기 전경 객체가 상기 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있다는 상기 결정은 상기 델타 깊이 추정값이 상기 깊이 임계값을 초과한다는 결정에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 PDAF 깊이 추정값을 수신하는 단계는,상기 PDAF 깊이 추정값이 PDAF 신뢰도 임계값을 초과하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 PDAF 모드의 상기 우회는 상기 PDAF 깊이 추정값이 상기 PDAF 신뢰도 임계값을 초과하는지 여부의 상기 결정에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 장면의 제2 주밍된 프리뷰에 기초한 제2 PDAF 깊이 추정값을 수신하는 단계;상기 제2 PDAF 깊이 추정값이 상기 PDAF 신뢰도 임계값을 초과하지 않는 것으로 결정하는 단계; 및상기 PDAF 모드를 유지하고 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하지 않는 단계를 더 포함하고,상기 디스플레이하는 단계는 상기 PDAF 모드에 기초하여 상기 제2 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 ToF 깊이 추정값을 수신하는 단계는,상기 ToF 깊이 추정값이 ToF 신뢰도 임계값을 초과하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 ToF 기반 AF 모드의 상기 카메라 시스템의 상기 초점 맞추기는 상기 ToF 깊이 추정값이 상기 ToF 신뢰도 임계값을 초과하는지 여부의 상기 결정에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 ToF 깊이 추정값이 상기 ToF 신뢰도 임계값을 초과하는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 ToF 기반 AF 모드의 상기 카메라 시스템의 상기 초점 맞추기는 상기 ToF 깊이 추정값에 기초한 상기 전경 객체의 거리-대-위치 매핑에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 ToF 깊이 추정값이 상기 ToF 신뢰도 임계값을 초과하지 않는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 ToF 기반 AF 모드의 상기 카메라 시스템의 상기 초점 맞추기는 상기 ToF 깊이 추정값에 기초한 다중-그리드 콘트라스트 검출 자동 초점(CDAF: contrast detection autofocus) 검색에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 다중-그리드 CDAF 검색은 공간 그리드, 하나 이상의 방향 또는 하나 이상의 공간 주파수 중 하나 이상에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 장면의 제2 주밍된 프리뷰에 기초한 제2 ToF 깊이 추정값을 수신하는 단계;상기 제2 ToF 깊이 추정값이 ToF 신뢰도 임계값을 초과하지 않는 것으로 결정하는 단계; 및상기 PDAF 모드를 유지하고 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하지 않는 단계를 더 포함하고,상기 디스플레이하는 단계는 상기 PDAF 모드에 기초하여 상기 제2 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 PDAF 깊이 추정값이 PDAF 신뢰도 임계값을 초과하는 것으로 결정하는 단계;상기 ToF 깊이 추정값이 ToF 신뢰도 임계값을 초과하는 것으로 결정하는 단계;상기 장면의 상기 주밍된 프리뷰에 기초하여, 배경의 밝기 강도가 밝기 임계값을 초과하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 PDAF 모드의 상기 우회는 상기 배경의 상기 밝기 강도가 상기 밝기 임계값을 초과하는지 여부의 상기 결정에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 배경의 상기 밝기 강도가 상기 밝기 임계값을 초과하는 것으로 결정하는 단계; 및상기 PDAF 모드를 우회하고 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,제2 주밍된 프리뷰의 제2 배경의 제2 밝기 강도가 상기 밝기 임계값을 초과하지 않는 것으로 결정하는 단계; 및상기 PDAF 모드를 유지하고 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하지 않는 단계를 더 포함하고,상기 디스플레이하는 단계는 상기 PDAF 모드에 기초하여 상기 제2 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 스크린의 사용자 인터페이스에 의해, 상기 ToF 기반 AF 모드를 디스에이블하라는 지시를 수신하는 단계; 및상기 지시에 응답하여, 상기 PDAF 모드를 유지하고 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하지 않는 단계를 더 포함하고,상기 디스플레이하는 단계는 상기 PDAF 모드에 기초하여 제2 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 스크린에 의해, 다른 카메라 시스템에 의해 캡처되는 상기 장면의 초기 프리뷰를 디스플레이하는 단계;제2 카메라 시스템으로부터 상기 카메라 시스템으로의 전환을 유발하는 줌(zoom) 동작을 검출하는 단계; 및상기 디스플레이 스크린의 사용자 인터페이스에 의해, 상기 ToF 기반 AF 모드를 인에이블 또는 디스에이블할지 여부에 대한 지시를 수신하기 위해 선택 가능한 가상 객체를 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 카메라 시스템은 초광각 시야(FOV: field of view)를 제공하도록 구성되고, 상기 다른 카메라 시스템은 광각 FOV를 제공하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 카메라 시스템의 상기 초점 맞추기는 상기 카메라 시스템의 적어도 하나의 렌즈를 조정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 카메라 시스템의 상기 초점 맞추기는 상기 카메라 시스템의 모션-블러(motion-blur) 허용 오차에 기초하여 상기 카메라 시스템의 노출 시간을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 카메라 시스템은 모바일 디바이스의 컴포넌트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스로서,디스플레이 스크린;임계 초점 거리 미만의 초점 거리에서 동작하도록 구성된 카메라 시스템;하나 이상의 프로세서; 및데이터 저장소를 포함하고, 상기 데이터 저장소는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 모바일 디바이스로 하여금 기능들을 수행하게 하는 컴퓨터-실행 가능 명령어들을 저장하며, 상기 기능들은, 상기 카메라 시스템의 디스플레이 스크린에 의해, 상기 카메라 시스템에 의해 캡처된 장면의 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 기능; 상기 장면에 대해 위상-검출 자동 초점(PDAF) 깊이 추정값과 비행-시간(ToF) 깊이 추정값을 결정하는 기능; 상기 PDAF 깊이 추정값과 상기 ToF 깊이 추정값의 비교에 기초하여, 상기 주밍된 프리뷰의 전경 객체가 상기 카메라 시스템의 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있는지 여부를 결정하는 기능; 상기 주밍된 프리뷰의 상기 전경 객체가 상기 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있다는 결정에 기초하여, PDAF 모드를 우회하고 상기 전경 객체에 초점을 맞추기 위해 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하는 기능 - 상기 PDAF 모드는 상기 PDAF 깊이 추정값에 기초한 상기 카메라 시스템의 초점 맞추기를 포함하고, 상기 ToF 기반 AF 모드는 상기 ToF 깊이 추정값에 기초한 상기 카메라 시스템의 초점 맞추기를 포함함 -; 및 상기 디스플레이 스크린에 의해, 그리고 상기 ToF 기반 AF 모드에 기초하여, 상기 초점이 맞춰진 전경 객체를 상기 장면의 상기 주밍된 프리뷰의 일부로서 디스플레이하는 기능을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서,상기 동작들은,카메라 시스템의 디스플레이 스크린에 의해, 상기 카메라 시스템에 의해 캡처된 장면의 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 동작;상기 장면에 대해 위상-검출 자동 초점(PDAF) 깊이 추정값과 비행-시간(ToF) 깊이 추정값을 결정하는 동작;상기 PDAF 깊이 추정값과 상기 ToF 깊이 추정값의 비교에 기초하여, 상기 주밍된 프리뷰의 전경 객체가 상기 카메라 시스템의 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있는지 여부를 결정하는 동작;상기 주밍된 프리뷰의 상기 전경 객체가 상기 ToF 기반 AF 모드에 대해 초점이 맞춰져 있다는 결정에 기초하여, PDAF 모드를 우회하고 상기 전경 객체에 초점을 맞추기 위해 상기 ToF 기반 AF 모드를 활성화하는 동작 - 상기 PDAF 모드는 상기 PDAF 깊이 추정값에 기초한 상기 카메라 시스템의 초점 맞추기를 포함하고, 상기 ToF 기반 AF 모드는 상기 ToF 깊이 추정값에 기초한 상기 카메라 시스템의 초점 맞추기를 포함함 -; 및상기 디스플레이 스크린에 의해, 그리고 상기 ToF 기반 AF 모드에 기초하여, 상기 초점이 맞춰진 전경 객체를 상기 장면의 상기 주밍된 프리뷰의 일부로서 디스플레이하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GAMADIA, Mark</engName><name>가마디아 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Minchieh</engName><name>왕 민치에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIM, Jae, Soo</engName><name>김재수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YANG, Yang</engName><name>양 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOU, Ying, Chen</engName><name>로우 잉 첸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/378,652</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0460797-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0071358-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013462.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb32185a60fb895cb588d73431f3a8b8673c26aaf75caa0ebec1b754b18e66fcfe70b9e43cd347f5ec8e98fd34b4f110fbda1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f81a5617d19c1334943fcbf44819896beb7b20321098186249fd08cbe87d6bfc04ff2eac802c34cc960bd8550a7ff40b6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>