<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:39.5239</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7011596</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터넷 연결 설치를 위한 증강 현실</inventionTitle><inventionTitleEng>AUGMENTED REALITY FOR INTERNET CONNECTIVITY INSTALLATION</inventionTitleEng><openDate>2022.05.17</openDate><openNumber>10-2022-0063205</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/2869</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 49/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 네트워킹 디바이스의 다르게 숨겨진 연결을 보기 위한 장치(예를 들어, 시스템 및 디바이스) 및 방법. 다양한 다른 디바이스에 연결된 네트워크 디바이스와 같은 전자 디바이스는 연결성(connectivity) 및/또는 연결(connection)에 대한 정보가 아이덴티티, 연결 상태 및 네트워크 디바이스(들)의 포트와 관련된 다른 정보를 나타내기 위해 표시될 수 있는 실시간 이미지를 통해 관찰될 수 있다. 이러한 방법은 네트워크 디바이스의 이미지를 캡처하고 캡처된 이미지 상에 가상 객체의 오버레이를 실시간으로 사용자에게 제시하는 데 사용되는 모바일 디바이스에서 구현될 수 있다. 가상 객체는 모바일 디바이스의 움직임에 따라 실시간으로 동적으로 움직이거나 형상을 바꿀 수 있다. 하나 이상의 필터링 기술이 캡처된 이미지와 관련하여 가상 객체를 안정화시키는 데 사용하기 위해 하나 이상의 필터링 기술이 될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021051007</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/050570</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법으로서,상기 모바일 디바이스에 의해 상기 네트워크 디바이스로부터 식별 코드를 수신하는 단계;상기 네트워크 디바이스의 캡처된 카메라 이미지들을 상기 모바일 디바이스의 디스플레이 상에 표시하는 단계 —상기 이미지들은 상기 네트워크 디바이스의 복수의 포트를 포함함—;상기 식별 코드를 사용하여 상기 복수의 포트 각각의 연결 상태와 관련된 정보를 검색하는 단계;상기 식별 코드를 사용하여 상기 하나 이상의 포트에 대한 상기 모바일 디바이스의 공간적 관계를 결정하는 단계; 및상기 이미지들 상의 네트워크 디바이스 위에 하나 이상의 가상 포트를 오버레이(overlay)시키는 단계를 포함하고, 상기 가상 포트들은 상기 하나 이상의 가상 포트에서 상기 네트워크 디바이스의 상기 연결에 대한 정보를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 카메라 이미지에 대한 상기 하나 이상의 가상 포트의 정렬이 상기 결정된 공간적 관계에 기초하여 동적으로 조정되는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,추가로, 상기 가상 포트들의 각각은 상기 검색된 정보에 기초하여 상기 포트의 상기 연결 상태를 나타내는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 가상 포트들의 각각에 근접한 상기 이미지 상에 가상 라벨을 오버레이시키는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 라벨은 상기 가상 포트들의 각각에 대응하는 상기 포트들의 각각에 연결된 디바이스의 하나 이상의 특징을 나타내는 텍스트를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 가상 포트들의 각각은 상기 하나 이상의 포트의 상기 이미지의 크기 및 형상과 실질적으로 매칭되는 크기 및 형상을 갖는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 가상 포트의 위치는 상기 네트워크 디바이스에 대한 상기 모바일 디바이스의 카메라의 관점 변화들에 따라 동적으로 변하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 가상 포트들의 각각은 대응하는 포트가 디바이스에 연결되지 않은 경우와 비교하여 상기 네트워크 디바이스의 상기 대응하는 포트가 연결된 경우에 상이한 외관을 갖는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 포트의 연결 상태와 관련된 상기 정보에 기초하여 가상 객체들의 라이브러리에 액세스하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 객체들은 상기 네트워크 디바이스의 하나 이상의 포트에 연결된 디바이스의 유형에 대응하는 하나 이상의 아이콘을 포함하고, 상기 가상 포트들은 상기 하나 이상의 아이콘을 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 디바이스의 상기 유형은 모바일 전화, 태블릿 컴퓨터, 랩탑 컴퓨터, 데스크탑 컴퓨터, 무선 액세스 포인트 디바이스, 가상 어시스턴트(assistant) 디바이스, 텔레비전, 가전 기기 또는 보안 시스템 디바이스인, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 아이콘은 상기 포트가 이전에 연결되어 더 이상 상기 디바이스에 연결되지 않는 경우와 비교하여 상기 포트가 상기 디바이스에 연결되는 경우에 상이한 외관을 갖는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 네트워크 디바이스에 대한 상기 모바일 디바이스의 상기 공간적 관계를 결정하는 데 사용되는 하나 이상의 자유도를 필터링함으로써 상기 네트워크 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 가상 포트를 안정화시키는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,하나 이상의 자유도를 필터링하는 것은 좌표 공간에서 축을 중심으로 하는 회전과 관련된 데이터를 제거하는 것을 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 식별 코드는 상기 네트워크 디바이스의 터치 디스플레이 상에 있는 광학 코드인, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 식별 코드는 RF 코드인, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 포트의 상기 연결 상태는 상기 포트가 상기 디바이스에 연결되어 있는지 여부를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 포트의 상기 연결 상태는 상기 포트에 연결되었거나 상기 포트에 연결되었던 컴퓨터의 동작 상태와 관련된 정보를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 포트의 상기 연결 상태는 상기 포트에 연결되거나 연결되었던 디바이스가 제2 디바이스에 연결되는지 여부에 대한 정보를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 포트의 상기 연결 상태는 상기 디바이스의 동작 상태 및 상기 제2 디바이스의 동작 상태를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 모바일 디바이스는 모바일 전화, 태블릿 컴퓨터, 랩탑 컴퓨터 또는 헤드셋인, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 네트워크 디바이스는 네트워크 스위치, 라우터 또는 액세스 포인트인, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 가상 포트의 상기 오버레이를 동적으로 조정하는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법으로서,상기 네트워크 디바이스의 캡처된 카메라 이미지들을 상기 모바일 디바이스의 디스플레이 상에 표시하는 단계 —상기 이미지들은 상기 네트워크 디바이스의 하나 이상의 포트, 및 상기 네트워크 디바이스와 관련된 네트워크 연결 정보를 포함하는 상기 네트워크 디바이스 상의 광학 코드를 포함함—;상기 광학 코드를 사용하여 상기 하나 이상의 포트의 연결 상태와 관련된 정보를 검색하는 단계;상기 하나 이상의 포트의 연결 상태와 관련된 상기 정보에 기초하여 가상 객체의 라이브러리에 액세스하는 단계 —상기 가상 객체는 상기 네트워크 디바이스의 상기 하나 이상의 포트의 각각에 연결된 디바이스의 유형에 대응하는 아이콘을 포함함—;상기 광학 코드를 사용하여 상기 하나 이상의 포트에 대한 상기 모바일 디바이스의 공간적 관계를 결정하는 단계; 및하나 이상의 가상 포트를 오버레이시키는 단계를 포함하고, 상기 가상 포트들은 각각 상기 네트워크 디바이스의 상기 이미지들 위에 상기 하나 이상의 포트에 연결된 상기 디바이스의 유형에 대응하는 상기 아이콘을 포함하고, 상기 가상 포트의 품질은 상기 검색 정보에 기초하여 상기 포트의 상기 연결 상태를 나타내는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서;상기 하나 이상의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨터에서 구현되는(computer-implemented) 방법을 수행하는 컴퓨터 프로그램 명령들을 저장하도록 구성되고, 상기 컴퓨터에서 구현되는 방법은, 상기 모바일 디바이스에 의해 상기 네트워크 디바이스로부터 식별 코드를 수신하는 단계; 상기 네트워크 디바이스의 캡처된 카메라 이미지들을 상기 모바일 디바이스의 디스플레이 상에 표시하는 단계 —상기 이미지들은 상기 네트워크 디바이스의 복수의 포트를 포함함—; 상기 식별 코드를 사용하여 상기 복수의 포트 각각의 연결 상태와 관련된 정보를 검색하는 단계; 상기 식별 코드를 사용하여 상기 하나 이상의 포트에 대한 상기 모바일 디바이스의 공간적 관계를 결정하는 단계; 및 상기 이미지들 상의 네트워크 디바이스 위에 하나 이상의 가상 포트를 오버레이시키는 단계를 포함하고, 상기 가상 포트들은 상기 하나 이상의 가상 포트에서 상기 네트워크 디바이스의 상기 연결에 대한 정보를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법으로서,모바일 통신 디바이스(mobile telecommunications device)를 사용하여 네트워크 디바이스의 비디오 이미지를 캡처하는 단계 —상기 비디오 이미지는 복수의 포트를 포함함—;상기 모바일 통신 디바이스에서, 상기 네트워크 디바이스로부터 상기 네트워크 디바이스에 특정한 식별 코드를 수신하는 단계;상기 식별 코드로부터, 상기 네트워크 디바이스의 상기 복수의 포트의 연결에 대한 정보를 결정하는 단계;상기 비디오 이미지 상에, 실시간으로 오버레이를 상기 네트워크 디바이스의 상기 복수의 포트 상에 표시하는 단계를 포함하고, 상기 오버레이는 각각의 포트에 특정된 네트워크 연결의 표시자를 포함하고, 상기 네트워크 연결의 표시자는 연결 상태, 연결 속도, 데이터 트래픽, 연결 아이덴티티(identity), 연결 지속 시간, 이더넷 전원(POE: power over Ethernet) 사용 중 하나 이상을 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 네트워크 디바이스는 스위치를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 모바일 통신 디바이스는 스마트폰 또는 태블릿을 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,상기 식별 코드는 광학 코드를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서,상기 식별 코드는 디지털 QR 코드를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 식별 코드는 RF 코드를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서,상기 식별 코드 및 상기 이미지로부터 상기 네트워크 디바이스의 상기 하나 이상의 포트 각각의 위치들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서,상기 식별 코드 및 상기 이미지 및 상기 모바일 통신 디바이스의 배향으로부터 상기 복수의 포트 중 각각의 포트의 위치들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항에 있어서,상기 결정하는 단계는 상기 모바일 통신 디바이스를 사용하여 원격 데이터베이스에 액세스함으로써 상기 네트워크 디바이스의 상기 복수의 포트의 연결에 대한 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법으로서,모바일 통신 디바이스를 사용하여 복수의 네트워크 디바이스의 비디오 이미지를 캡처하는 단계 —상기 네트워크 디바이스들의 각각은 복수의 포트 및 고유한 식별자 코드를 포함함—;상기 모바일 통신 디바이스에서, 상기 복수의 네트워크 디바이스 중의 상기 네트워크 디바이스들로부터 상기 네트워크 디바이스들의 각각에 특정한 상기 고유한 식별 코드를 수신하는 단계;상기 네트워크 디바이스들의 각각에 특정한 상기 고유한 식별 코드로부터, 상기 네트워크 디바이스들의 각각의 하나 이상의 포트의 연결에 대한 정보를 결정하는 단계;상기 비디오 이미지 상에 실시간으로 오버레이를 각각의 포트에 특정한 네트워크 연결의 표시자를 포함하는 상기 네트워크 디바이스들의 상기 하나 이상의 포트의 각각 상에 표시하는 단계 —상기 네트워크 연결의 표시자는 연결 상태, 연결 속도, 데이터 트래픽, 연결 아이덴티티, 연결 지속 시간, 이더넷 전원(POE) 사용 중 하나 이상을 포함함—; 및상기 네트워크 연결의 표시자가 변함에 따라 실시간으로 상기 표시를 업데이트하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서;상기 하나 이상의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨터에서 구현되는 방법을 수행하는 컴퓨터 프로그램 명령들을 저장하도록 구성되고, 상기 컴퓨터에서 구현되는 방법은, 모바일 통신 디바이스를 사용하여 네트워크 디바이스의 비디오 이미지를 캡처하는 단계 —상기 비디오 이미지는 복수의 포트를 포함함—; 상기 모바일 통신 디바이스에서, 상기 네트워크 디바이스로부터 상기 네트워크 디바이스에 특정한 식별 코드를 수신하는 단계; 상기 식별 코드로부터, 상기 네트워크 디바이스의 상기 복수의 포트의 연결에 대한 정보를 결정하는 단계; 상기 비디오 이미지 상에, 실시간으로 오버레이를 상기 네트워크 디바이스의 상기 복수의 포트 상에 표시하는 단계를 포함하고, 상기 오버레이는 각각의 포트에 특정된 네트워크 연결의 표시자를 포함하고, 상기 네트워크 연결의 표시자는 연결 상태, 연결 속도, 데이터 트래픽, 연결 아이덴티티, 연결 지속 시간, 이더넷 전원(POE) 사용 중 하나 이상을 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서;상기 하나 이상의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨터에서 구현되는 방법을 수행하는 컴퓨터 프로그램 명령들을 저장하도록 구성되고,상기 컴퓨터에서 구현되는 방법은, 모바일 통신 디바이스를 사용하여 복수의 네트워크 디바이스의 비디오 이미지를 캡처하는 단계 —상기 네트워크 디바이스들의 각각은 복수의 포트 및 고유한 식별자 코드를 포함함—; 상기 모바일 통신 디바이스에서, 상기 복수의 네트워크 디바이스 중의 상기 네트워크 디바이스들로부터 상기 네트워크 디바이스들의 각각에 특정한 상기 고유한 식별 코드를 수신하는 단계; 상기 네트워크 디바이스들의 각각에 특정한 상기 고유한 식별 코드로부터, 상기 네트워크 디바이스들의 각각의 하나 이상의 포트의 연결에 대한 정보를 결정하는 단계; 상기 비디오 이미지 상에 실시간으로 오버레이를 각각의 포트에 특정한 네트워크 연결의 표시자를 포함하는 상기 네트워크 디바이스들의 상기 하나 이상의 포트의 각각 상에 표시하는 단계 —상기 네트워크 연결의 표시자는 연결 상태, 연결 속도, 데이터 트래픽, 연결 아이덴티티, 연결 지속 시간, 이더넷 전원(POE) 사용 중 하나 이상을 포함함—; 및상기 네트워크 연결의 표시자가 변함에 따라 실시간으로 상기 표시를 업데이트하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스를 사용하여 증강 현실이 적용된 네트워크 디바이스를 표시하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 뉴욕 서드 애비뉴 *** **플로어  (우: *****)</address><code>520200187099</code><country>미국</country><engName>Ubiquiti Inc.</engName><name>유비퀴티 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>DIDEAR, Samuel</engName><name>디디에르, 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>KANAO, Koji</engName><name>카나오, 코지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>PERA, Robert, J.</engName><name>페라, 로버트, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Heqing</engName><name>황, 허칭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDERSON, Michael</engName><name>앤더슨, 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/900,403</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0372949-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0057592-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0933324-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0339440-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0125696-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0741685-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227011596.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93efde2f442dc3a7d3e1796de985ff7dab7df595e235008020f0c01bbed37fb9a8aac114efeb1297abcabce3c457cfa68820805cf8dd8022cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42cbf550daf24f6612d68b29931c1cb5e82a0bba71e280518d1f7fdc0cc293a0af999dfd06c4b48c358337cc1767935fa7a934ef12f9c914</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>