<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:14.3314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015128</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>원격 차량 지원을 위한 경로 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>PATH SELECTION FOR REMOTE VEHICLE ASSISTANCE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.13</openDate><openNumber>10-2025-0086716</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 원격 차량 지원을 위한 경로를 그리기 위한 방법이 제공된다. 방법은 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공된 입력에 응답하는 목표 위치를 수신하고 목표 위치 및 차량의 시작 위치에 기초하여 복수의 후보 경로들을 생성하는 것을 포함할 수 있다. 각각의 후보 경로는 시작 위치로부터 목표 위치로의 대응하는 궤적을 나타낼 수 있다. 복수의 후보 경로들은 각각의 대응하는 후보 경로와 연관된 적어도 하나의 대응하는 비용 및 적어도 하나의 대응하는 제약의 표현으로서 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공될 수 있다. 경로 선택이 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수신될 수 있으며, 대응하는 궤적을 구현하기 위해 선택 경로와 연관된 데이터가 차량에 제공될 수 있다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품도 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081191</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034741</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 이용해, 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공된 입력에 응답하는 목표 위치를 수신하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 목표 위치 및 시작 위치에 기초하여 복수의 후보 경로들을 생성하는 단계 - 각각의 후보 경로는 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로의 대응하는 궤적을 나타냄 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 복수의 후보 경로들을 제공하는 단계 - 상기 복수의 후보 경로들을 제공하는 것은 각각의 대응하는 후보 경로와 연관된 적어도 하나의 대응하는 비용(cost) 및 적어도 하나의 대응하는 제약(constraint)의 표현을 제공하는 것을 포함함 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 복수의 후보 경로들로부터 식별된 선택 경로(selected path)를 수신하는 단계 - 상기 선택 경로는 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수신됨 - ; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 대응하는 궤적을 구현하기 위해 상기 선택 경로와 연관된 데이터를 차량에 제공하는 단계 - 상기 궤적을 구현하는 것은 상기 선택 경로를 따라 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 운행하는 것을 포함함 - 를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 복수의 후보 경로들을 생성하는 단계는:  하나 이상의 시각화(visualization) 모드에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하는 단계 - 각각의 시각화 모드는 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로의 상기 궤적의 표현을 제공함 - ; 또는  상기 시작 위치 및/또는 상기 목표 위치의 미리 결정된 반경 내의 복수의 이전에 생성된 후보 경로들에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 하나 이상의 시각화 모드는 차선 그래프 뷰, 교차로 뷰 또는 와이어프레임 뷰를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 시작 위치 및/또는 상기 목표 위치의 미리 결정된 반경 내의 복수의 이전에 생성된 후보 경로들에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하는 단계는:  상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 막힘;  상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 경유지;  상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 궤적 수락 비율; 및 상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 환경중 적어도 하나에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 대응하는 후보 경로와 연관된 상기 적어도 하나의 비용 및/또는 상기 적어도 하나의 제약은 컬러의 음영을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 적어도 하나의 제약은 상기 차량 전방과 대상체 사이의 버퍼 및 상기 차량의 측면과 대상체 사이의 버퍼 중 적어도 하나를 포함할 수 있는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 적어도 하나의 비용은 차선 변경 비용 또는 곡률 비용을 포함할 수 있는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택 경로와 연관된 데이터를 제공하기 전에, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 선택 경로에 대한 수정을 수신할 수 있는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 청구항 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 상기 차량이 위치되어 있는 환경 내에 존재하는 특징의 시각적 표현을 제공하며, 상기 시각적 표현은 각각의 후보 경로로부터의 미리 결정된 거리 내에 위치된 특징을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스에서 제공되는 각각의 후보 경로는, 상기 시작 위치와 상기 목표 위치 사이에 그리고 상기 궤적을 따라 위치된 복수의 편집가능한 경유지들을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력은 상기 시작 위치에서 상기 차량에 의해 제공된 원격 차량 지원(remote vehicle assistance)에 대한 요청에 응답하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공된 입력에 응답하는 목표 위치를 수신하고;  상기 목표 위치 및 시작 위치에 기초하여 복수의 후보 경로들을 생성하고 - 각각의 후보 경로는 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로의 대응하는 궤적을 나타냄 - ;  상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 복수의 후보 경로들을 제공하고 - 상기 복수의 후보 경로들을 제공하는 것은 각각의 대응하는 후보 경로와 연관된 적어도 하나의 대응하는 비용 및 적어도 하나의 대응하는 제약의 표현을 제공하는 것을 포함함 - ;  상기 복수의 후보 경로들로부터 식별된 선택 경로를 수신하고 - 상기 선택 경로는 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수신됨 - ;  상기 대응하는 궤적을 구현하기 위해 상기 선택 경로와 연관된 데이터를 차량에 제공하게 - 상기 궤적을 구현하는 것은 상기 선택 경로를 따라 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 운행하는 것을 포함함 - 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 복수의 후보 경로들을 생성하는 것은 또한, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 하나 이상의 시각화 모드에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하거나 - 각각의 시각화 모드는 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로의 상기 궤적의 표현을 제공함 - ; 또는  상기 시작 위치 및/또는 상기 목표 위치의 미리 결정된 반경 내의 복수의 이전에 생성된 후보 경로들에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하게하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12에 있어서, 상기 하나 이상의 시각화 모드는 차선 그래프 뷰, 교차로 뷰 또는 와이어프레임 뷰를 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 12에 있어서, 상기 시작 위치 및/또는 상기 목표 위치의 미리 결정된 반경 내의 복수의 이전에 생성된 후보 경로들에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하는 것은 또한, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 막힘;  상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 경유지;  상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 궤적 수락 비율; 및 상기 복수의 이전에 생성된 후보 경로들과 연관된 환경중 적어도 하나에 기초하여 상기 복수의 후보 경로들을 생성하게 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12 내지 청구항 15 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 대응하는 후보 경로와 연관된 상기 적어도 하나의 비용 및/또는 상기 적어도 하나의 제약은 컬러의 음영을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 적어도 하나의 제약은 상기 차량 전방과 대상체 사이의 버퍼 및 상기 차량의 측면과 대상체 사이의 버퍼 중 적어도 하나를 포함할 수 있는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 적어도 하나의 비용은 차선 변경 비용 또는 곡률 비용을 포함할 수 있는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 12 내지 청구항 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택 경로와 연관된 데이터를 제공하기 전에, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 선택 경로에 대한 수정을 수신할 수 있는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  그래픽 사용자 인터페이스를 통해 제공된 입력에 응답하는 목표 위치를 수신하고;  상기 목표 위치 및 시작 위치에 기초하여 복수의 후보 경로들을 생성하고 - 각각의 후보 경로는 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로의 대응하는 궤적을 나타냄 - ;  상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 복수의 후보 경로들을 제공하고 - 상기 복수의 후보 경로들을 제공하는 것은 각각의 대응하는 후보 경로와 연관된 적어도 하나의 대응하는 비용 및 적어도 하나의 대응하는 제약의 표현을 제공하는 것을 포함함 - ;  상기 복수의 후보 경로들로부터 식별된 선택 경로를 수신하고 - 상기 선택 경로는 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수신됨 - ;  상기 대응하는 궤적을 구현하기 위해 상기 선택 경로와 연관된 데이터를 차량에 제공하게 - 상기 궤적을 구현하는 것은 상기 선택 경로를 따라 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로 운행하는 것을 포함함 - 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SRIDHARAN, Rohit</engName><name>스리드하란 로히트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUTRON, Gregory Scott</engName><name>버트론 그레고리 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHACKLOCK, Andrew</engName><name>샤크록 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROBLES, Kelvin</engName><name>로블레스 켈빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/379,600</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/162,256</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0514181-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0083120-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015128.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f16c9b1f1d4d1921a18237a19ac6839210eef00cab24de891e876d44ed8591c9ea1ee7303acb9bcc84269c05a22c59425ab8dd0083c2f504</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdd5cba34d1019e9bd62dcbe1e90268e42a65ca27089f057d5310e245d3861a934c00adef38874f0ab3563e7b3d5c88a6f715826144bc7e4d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>