<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:16.1916</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0049902</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 감지부와 그를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH SENSING UNIT AND DISPLAY DEVICE INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.10.25</openDate><openNumber>10-2024-0154116</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 측면부에 저반사층 및 보호층을 포함하는 터치 감지 유닛이 제공된다. 일 실시예의 따른 터치 감지 유닛은 발광 영역 및 비 발광 영역을 포함하는 기판, 상기 발광 영역에 중첩하고 상기 기판 상에 위치하는 발광 소자, 상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 발광 소자 상에 박막 봉지층 및 상기 박막 봉지층 상에 터치 센서층을 포함하고, 상기 터치 센서층은 상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 박막 봉지층 상에 터치 절연층; 상기 비 발광 영역에 중첩하고 상기 터치 절연층 상에 터치 금속층; 상기 터치 금속층 상에 저반사층; 상기 저반사층 상에 보호층;및 상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 터치 절연층 및 상기 보호층 상에 터치 보호층;을 포함하며, 상기 터치 금속층은 상기 터치 절연층 상에 제1 도전층 및 상기 제1 도전층 상에 제2 도전층;을 포함하며, 상기 제2 도전층은 상기 제1 도전층과 접하는 제1 면, 상기 제1 면의 반대에 위치하는 제2 면 및 상기 제1 면과 상기 제2 면을 연결하는 제1 경사면;을 포함하고, 상기 보호층은 상기 제2 도전층의 제1 경사면 상에 위치하고, 상기 저반사층은 상기 제2 도전층의 제1 경사면과 상기 보호층 사이에 위치하되, 상기 터치 보호층을 향하여 위치하는 제3 면을 더 포함하고, 상기 제2 도전층의 상기 제2 면과 상기 저반사층의 상기 제3 면은 제1 방향으로 얼라인 되어 동일 평면에 위치할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역 및 비 발광 영역을 포함하는 기판;상기 발광 영역에 중첩하고 상기 기판 상에 위치하는 발광 소자;상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 발광 소자 상에 박막 봉지층; 및상기 박막 봉지층 상에 터치 센서층을 포함하고, 상기 터치 센서층은상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 박막 봉지층 상에 터치 절연층;상기 비 발광 영역에 중첩하고 상기 터치 절연층 상에 터치 금속층;상기 터치 금속층 상에 저반사층;상기 저반사층 상에 보호층;및상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 터치 절연층 및 상기 보호층 상에 터치 보호층;을 포함하며, 상기 터치 금속층은 상기 터치 절연층 상에 제1 도전층;및상기 제1 도전층 상에 제2 도전층;을 포함하며,상기 제2 도전층은 상기 제1 도전층과 접하는 제1 면, 상기 제1 면의 반대에 위치하는 제2 면;및 상기 제1 면과 상기 제2 면을 연결하는 제1 경사면;을 포함하고,상기 보호층은 상기 제2 도전층의 상기 제1 경사면 상에 위치하고, 상기 저반사층은 상기 제2 도전층의 상기 제1 경사면과 상기 보호층 사이에 위치하되, 상기 터치 보호층을 향하여 위치하는 제3 면을 더 포함하고, 상기 제2 도전층의 상기 제2 면과 상기 저반사층의 상기 제3 면은 제1 방향으로 얼라인 되어 동일 평면에 위치하는 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 보호층은 상기 터치 보호층을 향하여 위치하는 제4 면을 더 포함하고, 상기 제2 도전층의 상기 제2 면, 상기 저반사층의 상기 제3 면 및 상기 보호층의 상기 제4 면은 제1 방향으로 얼라인 되어 동일 평면에 위치하는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 저반사층 및 상기 보호층은 상기 터치 절연층 상에 일부 접하여 배치되고, 상기 제2 도전층은 상기 터치 절연층과 비 접촉하는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 도전층은 상기 제2 도전층의 상기 제1 경사면과 연장되어 위치하는 제2 경사면을 더 포함하고, 상기 제2 경사면은 상기 저반사층과 접하는 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 제2 도전층과 접하는 상기 제1 도전층의 일면 및 상기 제2 도전층의 상기 제1 경사면이 형성하는 제1 경사각은 60 ° 이상 90 ° 이하인 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 저반사층의 상기 제1 방향으로의 두께는 상기 보호층의 두께보다 작고, 상기 저반사층의 상기 제1 방향으로의 두께는 100Å이상 200Å이하이며,상기 저반사층은 a-Si및 SiC을 포함하고, 상기 보호층은 SiNx 및 SiO2 등의 무기막을 포함하는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 도전층 및 상기 제2 도전층은 메쉬 형태로 형성되고, 상기 보호층 및 상기 저반사층은 상기 제1 도전층 및 상기 제2 도전층의 측면을 둘러싸며 메쉬 형태로 형성되는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 보호층 및 상기 저반사층에 의해 형성되는 개구부를 더 포함하고,상기 개구부는 상기 발광 영역에 중첩하는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 터치 금속층은 상기 제2 도전층 상에 배치되는 제3 도전층을 더 포함하고, 상기 제2 도전층을 향하는 상기 제3 도전층의 일면은 상기 저반사층의 상기 제3 면과 일부 접하여 배치되고,  상기 제3 도전층의 제1 측면은 상기 저반사층의 제2 측면과 상기 제1 방향의 수직인 방향에서 동일 평면에 얼라인 되어 위치하는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 보호층은 상기 터치 보호층을 향하여 위치하는 제4 면을 더 포함하고, 상기 제2 도전층을 향하는 상기 제3 도전층의 일면은 상기 보호층의 상기 제4 면과 비 접촉하는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제3 도전층의 상기 제1 방향으로의 폭은 상기 제1 도전층의 상기 제1 방향으로의 폭보다 큰 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 도전층 및 상기 제3 도전층은 Ti를 포함하고, 상기 제2 도전층은 Cu를 포함하는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 비 발광 영역에 중첩하고 상기 박막 봉지층 및 상기 터치 절연층 사이에 위치하는 연결 전극;및상기 터치 절연층의 가운데를 통과하는 터치 컨택홀;을 더 포함하고, 상기 연결 전극과 상기 터치 금속층은 상기 터치 컨택홀에 의해 전기적으로 연결되는 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 터치 금속층은 구동 전극 및 감지 전극을 포함하는 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 발광 영역 및 비 발광 영역을 포함하는 기판;상기 발광 영역에 중첩하고 상기 기판 상에 위치하는 발광 소자;상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 발광 소자 상에 박막 봉지층; 및상기 박막 봉지층 상에 위치하는 터치 센서층을 포함하고, 상기 터치 센서층은상기 발광 영역 및 비 발광 영역에 중첩하고 상기 박막 봉지층 상에 터치 절연층;상기 비 발광 영역에 중첩하고 상기 터치 절연층 상에 터치 금속층;및상기 터치 금속층 상에 터치 보호층;을 포함하고상기 터치 금속층은상기 터치 절연층 상에 제1 도전층;및상기 제1 도전층 상에 제2 도전층; 을 포함하며,상기 제2 도전층은 상기 제1 도전층과 접하는 제1 면, 상기 제1 면의 반대에 위치하는 제2 면;및 상기 제1 면과 제2 면을 연결하는 제1 경사면;을 포함하며,상기 제2 도전층의 상기 제2 면 및 상기 제1 경사면을 따라 커버하는 제3 도전층을 포함하고,상기 제1 도전층의 제1 방향으로의 양쪽 끝에 위치하는 제1 측면과 상기 제3 도전층의 제1 방향으로 양쪽 끝에 위치하는 제2 측면은 동일 평면에 얼라인 되어 위치하는 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 도전층의 상기 제1 방향으로의 폭은 상기 제2 도전층의 폭보다는 크고, 상기 제3 도전층의 폭보다는 크거나 동일한 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제2 도전층과 접하는 상기 제1 도전층의 일면 및 상기 제2 도전층의 제1 경사면이 형성하는 각도는 60 ° 이상 90 ° 이하인 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 도전층 및 상기 제3 도전층은 TiN을 포함하고, 상기 제2 도전층은 Cu를 포함하는 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 발광 영역 및 비 발광 영역을 포함하는 표시 영역 및 비 표시 영역을 포함하는 기판;상기 표시 영역 및 비 표시 영역에 중첩하고 상기 기판 상에 박막 봉지층;상기 표시 영역 및 비 표시 영역에 중첩하고 상기 박막 봉지층 상에 터치 절연층;상기 비 발광 영역에 중첩하고 상기 터치 절연층 상에 터치 전극;상기 비 표시 영역에 중첩하고 상기 터치 절연층 상에 터치 신호 라인; 상기 비 표시 영역에 중첩하고 상기 터치 신호 라인 상에 위치하는 저반사층;상기 비 표시 영역에 중첩하고 상기 저반사층 상에 위치하는 보호층;및상기 표시 영역 및 비 표시 영역에 중첩하고 상기 보호층 상에 위치하는 터치 보호층;을 포함하고,상기 터치 신호 라인은 상기 터치 절연층 상에 제1 도전층; 및상기 제1 도전층 상에 제2 도전층;을 포함하며,상기 제2 도전층은 상기 제1 도전층과 접하는 제1 면, 상기 제1 면의 반대에 위치하는 제2 면;및 상기 제1 면과 상기 제2 면을 연결하는 제1 경사면;을 포함하고,상기 보호층은 상기 제2 도전층의 제1 경사면 상에 위치하고, 상기 저반사층은 상기 제2 도전층의 제1 경사면 및 상기 보호층 사이에 위치하며,상기 저반사층은 상기 터치 보호층을 향하여 배치되는 제3 면을 더 포함하되, 상기 제2 도전층의 제2 면과 상기 저반사층의 제3 면은 동일 평면에 얼라인 되는 터치 감지 유닛. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 터치 신호 라인은 상기 제2 도전층 상에 배치되는 제3 도전층을 더 포함하고, 상기 제3 도전층의 일면은 상기 저반사층의 상기 제3 면과 일부 접하여 배치되고,  상기 제3 도전층의 측면은 상기 저반사층의 측면과 제1 방향의 수직인 방향으로 얼라인 되는 터치 감지 유닛.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Hyun Eok</engName><name>신현억</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ju Hyun</engName><name>이주현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Dong Min</engName><name>이동민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0428321-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230049902.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338c015289c613e266521992a8b90f04074abecb9587319d9a296fb93f6b09f299acc2e30f61ab4fb9c814d806e7e56a081de8502a962172c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf361ad9284007f352a0bc13b8638f073bfc67b5fd5be93e87b5c6638c505dab122d1e3a6658e977c382d5efa8119d03256b406811ba380752</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>