<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:59.5459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7039887</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 저주파수 분리불가능한 변환을 위한 변환 및 마지막 유의 계수 위치 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>TRANSFORM AND LAST SIGNIFICANT COEFFICIENT POSITION SIGNALING FOR LOW-FREQUENCY NON-SEPARABLE TRANSFORM IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.02.18</openDate><openNumber>10-2022-0020266</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/645</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 현재 블록의 블록 사이즈 및 저주파수 분리불가능한 변환 (low-frequency non-separable transform; LFNST) 신택스 엘리먼트에 기초하여, 표준적으로 정의된 제로-계수들의 제로-아웃 패턴을 결정한다. LFNST 신택스 엘리먼트는 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링된다. 부가적으로, 비디오 디코더는 현재 블록의 변환 계수들을 결정한다. 현재 블록의 변환 계수들은 현재 블록의 LFNST 영역의 변환 계수들 및 현재 블록의 LFNST 영역 외부의 변환 계수들을 포함한다. 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 것의 일부로서, 비디오 디코더는 현재 블록의 LFNST 영역에서 하나 이상의 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 역 LFNST를 적용한다. 비디오 디코더는 또한 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 현재 블록의 영역에서 현재 블록의 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020252279</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/037459</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,현재 블록의 블록 사이즈 및 저주파수 분리불가능한 변환 (low-frequency non-separable transform; LFNST) 신택스 엘리먼트에 기초하여, 표준적으로 (normatively) 정의된 제로-계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하는 단계로서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링되는, 상기 제로-아웃 패턴을 결정하는 단계;상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 단계로서, 상기 현재 블록의 변환 계수들은 상기 현재 블록의 LFNST 영역에서의 변환 계수들 및 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역 외부의 변환 계수들을 포함하고, 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 단계는,  상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 역 LFNST 를 적용하는 단계; 및 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 현재 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하는 단계를 포함하는, 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 결정하기 위해 상기 현재 블록의 변환 계수들에 역 변환을 적용하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 기초하여 코딩된 계수 그룹들 및 코딩되지 않은 계수 그룹들 (CG들) 의 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록의 마지막 유의 계수 위치는 상기 제로-아웃 패턴에 의해 0 이 아니도록 허용된 상기 현재 블록에서의 위치로 표준적으로 제한되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 의 서브블록인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하는 단계로서, 상기 복수의 서브블록은 상기 현재 블록의 현재 서브블록을 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 것이고, 상기 현재 블록의 LFNST 영역은 상기 서브블록의 LFNST 영역인, 상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하는 단계; 임계치 기반 기준에 기초하여, 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 단계; 및상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다는 결정에 기초하여, 상기 비트스트림으로부터 LFNST 신택스를 획득하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,임계치는 상수 값으로 고정되고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 단계는 상기 현재 블록의 마지막 변환 계수 위치가 상기 임계치보다 더 작은지 여부에 의존하여 루마 성분 또는 크로마 성분 중 적어도 하나에 대해 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 단계는, 상기 현재 블록의 유의 변환 계수들의 마지막 위치, 상기 현재 블록의 제 1 발생 서브블록에 대한 상기 현재 서브블록의 상대적 위치, 상기 현재 블록이 이중 트리 코딩되는지 또는 단일 트리 코딩되는지, 또는 상기 현재 블록의 DC 성분 또는 상기 현재 블록의 변환 유닛의 DC 성분의 값중 적어도 하나에 기초하여 임계치를 결정하는 단계; 및상기 임계치에 기초하여, 상기 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 단일 TU 에 대해 적용가능한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하는 단계;상기 현재 블록에 대한 제 1 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 잔차 데이터에 변환을 적용하는 단계; 표준적으로 정의된 제로-아웃 변환 계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하는 단계;상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 단계로서, 상기 현재 블록은 저주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 영역을 포함하고, 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 단계는,  상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 제 2 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 LFNST 를 적용하는 단계; 및 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 상기 제 2 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하는 단계를 포함하는, 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 단계;LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하는 단계로서, 상기 현재 블록의 모드 및 상기 현재 블록의 사이즈와의 조합으로 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 LFNST 를 특정하는, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하는 단계; 및상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 기초하여 코딩된 계수 그룹들 및 코딩되지 않은 계수 그룹들 (CG들) 의 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 현재 블록의 마지막 유의 계수 위치는 상기 제로-아웃 패턴에 의해 0 이 아니도록 허용된 상기 현재 블록에서의 위치로 표준적으로 제한되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 의 서브블록이고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 CU 의 서브블록들의 서브세트에 대해 시그널링되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 방법은상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하는 단계로서, 상기 복수의 서브블록은 상기 현재 블록의 현재 서브블록을 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 것이고, 상기 현재 블록의 LFNST 영역은 상기 서브블록의 LFNST 영역인, 상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하는 단계;임계치 기반 기준에 기초하여, 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 상기 TU 레벨에서 시그널링하는 단계는 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링될 것이라는 결정에 기초하여, 상기 비트스트림에서 LFNST 신택스를 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,임계치는 상수 값으로 고정되고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하는 단계는 상기 현재 블록의 마지막 변환 계수 위치가 상기 임계치보다 더 작은지 여부에 의존하여 루마 성분 또는 크로마 성분 중 적어도 하나에 대해 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하는 단계는, 상기 현재 블록의 마지막 유의 변환 계수 위치, 상기 현재 블록의 제 1 발생 서브블록에 대한 상기 현재 서브블록의 상대적 위치, 상기 현재 블록이 이중 트리 코딩되는지 또는 단일 트리 코딩되는지, 또는 상기 현재 블록의 DC 성분 또는 상기 현재 블록의 변환 유닛의 DC 성분의 값 중 적어도 하나에 기초하여 임계치를 결정하는 단계; 및상기 임계치에 기초하여, 상기 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 단일 TU 에 대해 적용가능한, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하는 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,현재 블록의 블록 사이즈 및 저주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 기초하여, 표준적으로 정의된 제로-계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하는 것으로서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링되는, 상기 제로-아웃 패턴을 결정하고;상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 것으로서, 상기 현재 블록의 변환 계수들은 상기 현재 블록의 LFNST 영역에서의 변환 계수들 및 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역 외부의 변환 계수들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 역 LFNST 를 적용하고; 그리고 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 현재 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하도록 구성되는, 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하고;상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 결정하기 위해 상기 현재 블록의 변환 계수들에 역 변환을 적용하며; 그리고상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 기초하여 코딩된 계수 그룹들 및 코딩되지 않은 계수 그룹들 (CG들) 의 수를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 현재 블록의 마지막 유의 계수 위치는 상기 제로-아웃 패턴에 의해 0 이 아니도록 허용된 상기 현재 블록에서의 위치로 표준적으로 제한되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 의 서브블록인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하는 것으로서, 상기 복수의 서브블록은 상기 현재 블록의 현재 서브블록을 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 것이고, 상기 현재 블록의 LFNST 영역은 상기 서브블록의 LFNST 영역인, 상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하고; 임계치 기반 기준에 기초하여, 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하며; 그리고상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다는 결정에 기초하여, 상기 비트스트림으로부터 LFNST 신택스를 획득하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,임계치는 상수 값으로 고정되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 현재 블록의 마지막 변환 계수 위치가 상기 임계치보다 더 작은지 여부에 의존하여 루마 성분 또는 크로마 성분 중 적어도 하나에 대해 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이,  상기 현재 블록의 마지막 유의 변환 계수 위치, 상기 현재 블록의 제 1 발생 서브블록에 대한 상기 현재 서브블록의 상대적 위치, 상기 현재 블록이 이중 트리 코딩되는지 또는 단일 트리 코딩되는지, 또는 상기 현재 블록의 DC 성분 또는 상기 현재 블록의 변환 유닛의 DC 성분의 값 중 적어도 하나에 기초하여 임계치를 결정하고; 그리고상기 임계치에 기초하여, 상기 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 단일 TU 에 대해 적용가능한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하는 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하고;상기 현재 블록에 대한 제 1 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 잔차 데이터에 변환을 적용하고;표준적으로 정의된 제로-아웃 변환 계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하고;상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 것으로서, 상기 현재 블록은 저주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 영역을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이,  상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 제 2 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 LFNST 를 적용하고; 그리고 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 상기 제 2 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하도록 구성되는, 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하고; LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하는 것으로서, 상기 현재 블록의 모드 및 상기 현재 블록의 사이즈와의 조합으로 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 LFNST 를 특정하는, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하며; 그리고상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트에 기초하여 코딩된 계수 그룹들 및 코딩되지 않은 계수 그룹들 (CG들) 의 수를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 현재 블록의 마지막 유의 계수 위치는 상기 제로-아웃 패턴에 의해 0 이 아니도록 허용된 상기 현재 블록에서의 위치로 표준적으로 제한되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 현재 블록은 코딩 유닛 (CU) 의 서브블록이고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 CU 의 서브블록들의 서브세트에 대해 시그널링되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하는 것으로서, 상기 복수의 서브블록은 상기 현재 블록의 현재 서브블록을 포함하고, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 것이고, 상기 현재 블록의 LFNST 영역은 상기 서브블록의 LFNST 영역인, 상기 현재 블록이 복수의 서브블록으로 분할된다고 결정하고;임계치 기반 기준에 기초하여, 상기 현재 블록의 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 TU 레벨에서 상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 시그널링하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링될 것이라는 결정에 기초하여 상기 비트스트림에서 LFNST 신택스를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,임계치는 상수 값으로 고정되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 현재 블록의 마지막 변환 계수 위치가 상기 임계치보다 더 작은지 여부에 의존하여 루마 성분 또는 크로마 성분 중 적어도 하나에 대해 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하도록 구성되도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링될 것이라고 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 현재 블록의 마지막 유의 변환 계수 위치, 상기 현재 블록의 제 1 발생 서브블록에 대한 상기 현재 서브블록의 상대적 위치, 상기 현재 블록이 이중 트리 코딩되는지 또는 단일 트리 코딩되는지, 또는 상기 현재 블록의 DC 성분 또는 상기 현재 블록의 변환 유닛의 DC 성분의 값 중 적어도 하나에 기초하여 임계치를 결정하고; 그리고상기 임계치에 기초하여, 상기 서브블록에 대한 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 비트스트림에서 시그널링된다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 27 항에 있어서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 상기 현재 블록의 단일 TU 에 대해 적용가능한, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 27 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스로서,현재 블록의 블록 사이즈 및 저주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 기초하여, 표준적으로 정의된 제로-계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하는 수단으로서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링되는, 상기 제로-아웃 패턴을 결정하는 수단;상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 수단으로서, 상기 현재 블록의 변환 계수들은 상기 현재 블록의 LFNST 영역에서의 변환 계수들 및 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역 외부의 변환 계수들을 포함하고, 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 수단은, 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 역 LFNST 를 적용하는 수단; 및 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 현재 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하는 수단을 포함하는, 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하는 수단;상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 결정하기 위해 상기 현재 블록의 변환 계수들에 역 변환을 적용하는 수단; 및상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하는 수단;상기 현재 블록에 대한 제 1 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 잔차 데이터에 변환을 적용하는 수단; 표준적으로 정의된 제로-아웃 변환 계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하는 수단;상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 수단으로서, 상기 현재 블록은 저주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 영역을 포함하고, 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 수단은, 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 제 2 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 LFNST 를 적용하는 수단; 및 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 상기 제 2 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하는 수단을 포함하는, 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하는 수단;LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하는 수단으로서, 상기 현재 블록의 모드 및 상기 현재 블록의 사이즈와의 조합으로 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 LFNST 를 특정하는, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하는 수단; 및상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,현재 블록의 블록 사이즈 및 저주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 신택스 엘리먼트에 기초하여, 표준적으로 정의된 제로-계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하게 하는 것으로서, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트는 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링되는, 상기 제로-아웃 패턴을 결정하게 하고;상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 블록의 변환 계수들은 상기 현재 블록의 LFNST 영역에서의 변환 계수들 및 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역 외부의 변환 계수들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 역 LFNST 를 적용하게 하고; 그리고 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 현재 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하게 하는, 상기 현재 블록의 변환 계수들을 결정하게 하고;상기 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 결정하기 위해 상기 현재 블록의 변환 계수들에 역 변환을 적용하게 하며; 그리고상기 현재 블록에 대한 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하게 하는, 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 잔차 데이터를 생성하게 하고;상기 현재 블록에 대한 제 1 변환 계수들을 생성하기 위해 상기 잔차 데이터에 변환을 적용하게 하고; 표준적으로 정의된 제로-아웃 변환 계수들의 제로-아웃 패턴을 결정하게 하고;상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 블록은 저주파수 분리불가능한 변환 (LFNST) 영역을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 현재 블록의 상기 LFNST 영역에서의 하나 이상의 제 2 변환 계수들의 값들을 결정하기 위해 LFNST 를 적용하게 하고; 그리고 상기 제로-아웃 패턴에 의해 정의된 상기 블록의 영역에서 상기 현재 블록의 상기 제 2 변환 계수들이 0 과 동일하다고 결정하게 하는, 상기 현재 블록의 제 2 변환 계수들을 결정하게 하고;LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 블록의 모드 및 상기 현재 블록의 사이즈와의 조합으로 상기 LFNST 신택스 엘리먼트가 상기 LFNST 를 특정하는, 상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 결정하게 하며; 그리고상기 LFNST 신택스 엘리먼트를 변환 유닛 (TU) 레벨에서 시그널링하게 하는, 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NALCI, ALICAN</engName><name>날키 알리칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>EGILMEZ, HILMI ENES</engName><name>에길메즈 힐미 에네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/861,828</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/868,346</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/899,063</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1407220-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0009366-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0575630-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0575631-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217039887.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938ebc634dac5eb456bc0e6226ff5595c12f524ebf7e6ffd6e8898d47e94f508bd23a873e6c61323ca0f62a1cde22e1c0a279f17a35542bdc1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf050e8a09dedb652c8b8ff57f5eb329d448f6cad7595e4d19e246d9b9be257e87d18dd7964f055d6bd77fa3015aa26be23be6751eb6401072</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>