<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:30.5530</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7032350</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>딥 러닝을 사용한 병렬화된 레이트-왜곡 최적화된 양자화</inventionTitle><inventionTitleEng>PARALLELIZED RATE-DISTORTION OPTIMIZED QUANTIZATION USING DEEP LEARNING</inventionTitleEng><openDate>2023.01.12</openDate><openNumber>10-2023-0007313</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/082</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/27</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코더는 스케일링된 변환 계수들을 결정하고, 스케일링된 변환 계수들을 결정하는 것은 주어진 양자화 스텝에 따라 상기 비디오 데이터의 블록의 변환 계수들을 스케일링하는 것을 포함한다. 비디오 인코더는 스칼라 양자화된 계수들을 결정하고, 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 것은 상기 블록의 상기 스케일링된 변환 계수들에 스칼라 양자화를 적용하는 것을 포함한다. 추가적으로, 비디오 인코더는 블록의 각각의 변환 계수에 대한 각각의 확률 세트를 결정하는 뉴럴 네트워크를 적용한다. 각각의 변환 계수에 대한 확률의 각 세트는 복수의 가능한 조정 값들에서 각각의 가능한 조정 값에 대한 각각의 확률 값을 포함한다. 뉴럴 네트워크에 대한 입력들은 스케일링된 변환 계수들 및 스칼라 양자화된 계수들을 포함한다. 비디오 인코더는 블록의 특정 변환 계수에 대한 확률 세트에 기초하여 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021211270</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/023680</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,주어진 양자화 스텝에 따라 상기 비디오 데이터의 블록의 변환 계수들을 스케일링하는 단계를 포함하는, 스케일링된 변환 계수들을 결정하는 단계, 상기 블록의 상기 스케일링된 변환 계수들에 스칼라 양자화를 적용하는 단계를 포함하는, 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 단계,상기 블록의 각각의 개별 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트를 결정하는 뉴럴 네트워크를 적용하는 단계로서, 각각의 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트는 복수의 가능한 조정 값들에서 각각의 가능한 조정 값에 대한 각각의 확률 값을 포함하고,  상기 뉴럴 네트워크에 대한 입력들은 상기 스케일링된 변환 계수들 및 상기 스칼라 양자화된 계수들을 포함하는, 상기 뉴럴 네트워크를 적용하는 단계,상기 블록의 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정하는 단계, 및상기 비디오 데이터의 인코딩된 리프리젠테이션을 포함하는 비트스트림에서, 상기 특정 변환 계수에 대한 결정된 양자화 레벨을 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크는 완전 컨볼루션 뉴럴 네트워크인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크는 자기회귀 네트워크인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,휴리스틱 검색을 사용하여 트레이닝 라벨들을 수집하는 단계, 및상기 뉴럴 네트워크를 위한 트레이닝 프로세스에서 트레이닝 목표들로서 상기 트레이닝 라벨을 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 가능한 조정 값들은 {-1, 0} 으로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크는 상기 블록의 변환 계수들의 모든 가능한 양자화 레벨들에 대해 무차별 대입 검색을 수행하는 레이트-왜곡 최적화 알고리즘을 모방하도록 트레이닝되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정하는 단계는,상기 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여, 상기 복수의 가능한 조정 값들에서 상기 특정 변환 계수에 대한 가장 가능성 있는 조정 값을 결정하는 단계,상기 특정 변환 계수에 대한 상기 가장 가능성 있는 조정 값을 상기 특정 변환 계수의 절대 값에 가산함으로써 상기 특정 변환 계수에 대한 업데이트된 값을 결정하는 단계, 및상기 특정 변환 계수에 대한 상기 업데이트된 값을 상기 특정 변환 계수의 부호 값과 곱함으로써 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 양자화 레벨을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 가능한 조정 값들에서 각각의 가능한 조정 값에 대한 각각의 확률 값은 상기 가능한 조정 값에 대한 비정규화된 로그 확률인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 단계는, 상기 스케일링된 변환 계수들의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해,상기 스케일링된 변환 계수에 대응하는 스칼라 양자화된 계수를 제 1 값의 플로어 함수의 출력과 동일한 것으로 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 값은 제 2 값 플러스 양자화 오프셋 파라미터와 같고, 상기 제 2 값은 스텝 크기로 나눈 상기 스케일링된 변환 계수와 같은, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 단계는, 상기 스케일링된 변환 계수들의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해,상기 스케일링된 변환 계수에 대응하는 스칼라 양자화된 계수를 제 1 값의 플로어 함수의 출력과 동일한 것으로 결정하는 단계를 포함하고,상기 제 1 값은 스텝 크기로 나눈 상기 스케일링된 변환 계수와 같은, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 단계는 상기 스칼라 양자화된 계수들의 부호 정보를 폐기하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 스케일링된 변환 계수들의 부호 정보를 폐기하는 단계를 더 포함하며,상기 특정 변환 계수에 대한 상기 양자화 레벨을 결정하는 단계는, 상기 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여, 상기 특정 변환 계수에 대한 조정 값을 결정하는 단계, 상기 스케일링된 변환 계수들의 상기 부호 정보를 폐기한 후, 상기 특정 변환 계수에 대응하는 스칼라 양자화된 계수를 상기 특정 변환 계수에 대한 조정 값에 가산함으로써 상기 특정 변환 계수의 업데이트된 레벨을 결정하는 단계, 및 상기 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정하기 위해 상기 특정 변환 계수에 대응하는 상기 스칼라 양자화된 계수의 부호와 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 업데이트된 레벨을 곱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 방법은 상기 뉴럴 네트워크를 트레이닝하는 단계를 더 포함하고,상기 뉴럴 네트워크를 트레이닝하는 단계는, 상기 뉴럴 네트워크의 출력의 교차-엔트로피 손실을 결정하는 단계, 레이트-왜곡 감도 맵에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크의 교차-엔트로피 손실을 스케일링하는 단계, 및 스케일링된 상기 교차-엔트로피 손실에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크를 트레이닝하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하는 메모리, 및회로에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 주어진 양자화 스텝에 따라 상기 비디오 데이터의 블록의 변환 계수들을 스케일링하는 것을 포함하는, 스케일링된 변환 계수들을 결정하도록,  상기 블록의 상기 스케일링된 변환 계수들에 스칼라 양자화를 적용하는 것을 포함하는, 스칼라 양자화된 계수들을 결정하도록, 상기 블록의 각각의 개별 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트를 결정하는 뉴럴 네트워크를 적용하도록, 여기서  각각의 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트는 복수의 가능한 조정 값들에서 각각의 가능한 조정 값에 대한 각각의 확률 값을 포함하고,   상기 뉴럴 네트워크에 대한 입력들은 상기 스케일링된 변환 계수들 및 상기 스칼라 양자화된 계수들을 포함하고, 상기 블록의 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정하도록, 그리고 상기 비디오 데이터의 인코딩된 리프리젠테이션을 포함하는 비트스트림에서, 상기 특정 변환 계수에 대한 결정된 양자화 레벨을 시그널링하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크는 완전 컨볼루션 뉴럴 네트워크인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크는 자기회귀 네트워크인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,휴리스틱 검색을 사용하여 트레이닝 라벨들을 수집하도록, 그리고상기 뉴럴 네트워크를 위한 트레이닝 프로세스에서 트레이닝 목표들로서 상기 트레이닝 라벨을 사용하도록추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 복수의 가능한 조정 값들은 {-1, 0} 으로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크는 상기 블록의 변환 계수들의 모든 가능한 양자화 레벨들에 대해 무차별 대입 검색을 수행하는 레이트-왜곡 최적화 알고리즘을 모방하도록 트레이닝되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 양자화 레벨을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여, 상기 복수의 가능한 조정 값들에서 상기 특정 변환 계수에 대한 가장 가능성 있는 조정 값을 결정하고, 상기 특정 변환 계수에 대한 가장 가능성 있는 조정 값을 상기 특정 변환 계수의 절대 값에 가산함으로써 상기 특정 변환 계수에 대한 업데이트된 값을 결정하며, 그리고 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 업데이트된 값을 상기 특정 변환 계수의 부호 값과 곱함으로써 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 양자화 레벨을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서,상기 복수의 가능한 조정 값들에서 각각의 가능한 조정 값에 대한 각각의 확률 값은 상기 가능한 조정 값에 대한 비정규화된 로그-확률인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 스케일링된 변환 계수들의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해,상기 스케일링된 변환 계수에 대응하는 스칼라 양자화된 계수를 제 1 값의 플로어 함수의 출력과 동일한 것으로 결정하도록 구성되고, 상기 제 1 값은 제 2 값 플러스 양자화 오프셋 파라미터와 같고, 상기 제 2 값은 스텝 크기로 나눈 상기 스케일링된 변환 계수와 같은, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 스케일링된 변환 계수들의 각각의 스케일링된 변환 계수에 대해,상기 스케일링된 변환 계수에 대응하는 스칼라 양자화된 계수를 제 1 값의 플로어 함수의 출력과 동일한 것으로 결정하도록 구성되고,상기 제 1 값은 스텝 크기로 나눈 상기 스케일링된 변환 계수와 같은, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 스칼라 양자화된 계수들의 부호 정보를 폐기하도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 스케일링된 변환 계수들의 부호 정보를 폐기하도록 추가로 구성되며,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 양자화 레벨을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여, 상기 특정 변환 계수에 대한 조정 값을 결정하고, 상기 스케일링된 변환 계수들의 상기 부호 정보를 폐기한 후, 상기 특정 변환 계수에 대응하는 스칼라 양자화된 계수를 상기 특정 변환 계수를 위한 조정 값에 가산함으로써 상기 특정 변환 계수의 업데이트된 양자화 레벨을 결정하며, 그리고 상기 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정하기 위해 상기 특정 변환 계수에 대응하는 상기 스칼라 양자화된 계수의 부호와 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 업데이트된 레벨을 곱하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 뉴럴 네트워크의 출력의 교차-엔트로피 손실을 결정하도록레이트-왜곡 감도 맵에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크의 교차-엔트로피 손실을 스케일링하도록, 그리고스케일링된 상기 교차-엔트로피 손실에 기초하여 상기 뉴럴 네트워크를 트레이닝하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,스케일링된 변환 계수들을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 스케일링된 변환 계수들을 결정하는 것은 주어진 양자화 스텝에 따라 상기 비디오 데이터의 블록의 변환 계수들을 스케일링하는 것을 포함하는, 상기 스케일링된 변환 계수들을 결정하기 위한 수단, 스칼라 양자화된 계수들을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하는 것은 상기 블록의 상기 스케일링된 변환 계수들에 스칼라 양자화를 적용하는 것을 포함하는, 상기 스칼라 양자화된 계수들을 결정하기 위한 수단,상기 블록의 각각의 개별 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트를 결정하는 뉴럴 네트워크를 적용하기 위한 수단으로서,  각각의 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트는 복수의 가능한 조정 값들에서 각각의 가능한 조정 값에 대한 각각의 확률 값을 포함하고,  상기 뉴럴 네트워크에 대한 입력들은 상기 스케일링된 변환 계수들 및 상기 스칼라 양자화된 계수들을 포함하는, 상기 뉴럴 네트워크를 적용하기 위한 수단,상기 블록의 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정하기 위한 수단, 및상기 비디오 데이터의 인코딩된 리프리젠테이션을 포함하는 비트스트림에서, 상기 특정 변환 계수에 대한 결정된 상기 양자화 레벨을 시그널링하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,주어진 양자화 스텝에 따라 비디오 데이터의 블록의 변환 계수들을 스케일링하는 것을 포함하는, 스케일링된 변환 계수들을 결정하도록, 상기 블록의 상기 스케일링된 변환 계수들에 스칼라 양자화를 적용하는 것을 포함하는, 스칼라 양자화된 계수들을 결정하도록,상기 블록의 각각의 개별 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트를 결정하는 뉴럴 네트워크를 적용하도록, 여기서 각각의 변환 계수에 대한 확률들의 각 세트는 복수의 가능한 조정 값들에서 각각의 가능한 조정 값에 대한 각각의 확률 값을 포함하고,  상기 뉴럴 네트워크에 대한 입력들은 상기 스케일링된 변환 계수들 및 상기 스칼라 양자화된 계수들을 포함하고,상기 블록의 특정 변환 계수에 대한 확률들의 세트에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 양자화 레벨을 결정하도록, 그리고상기 비디오 데이터의 인코딩된 리프리젠테이션을 포함하는 비트스트림에서, 상기 특정 변환 계수에 대한 결정된 양자화 레벨을 시그널링하도록하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KIANFAR, DANA</engName><name>키안파르 다나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WIGGERS, AUKE JORIS</engName><name>위거스 오케 조리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAID, AMIR</engName><name>사이드 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COHEN, TACO SEBASTIAAN</engName><name>코헨 타코 세바스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>POURREZA, REZA</engName><name>푸르레자 레자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/011,685</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/034,618</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/070,589</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0978396-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0175117-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0266747-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0266748-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227032350.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341339e1f938b233bba80425f2255c373e7e706d172ed01ab296844f74aee2523eeb67a7a3237c51d4e9293ab9284dbf1eab24ffcc9262baf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9dd981a6e5613c6862fcb77b1d842de7b842d42d1e2544c70b9224c39d50b7af0fccbfa5bd993d92f502a3707f23885face869543738e0b0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>