<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:30.1530</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0009702</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 표시 장치의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF DRIVING A DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.30</openDate><openNumber>10-2025-0114975</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 패널, 데이터 구동부, 센싱 구동부, 비휘발성 메모리부 및 구동 제어부를 포함한다. 상기 표시 패널은 픽셀들을 포함한다. 상기 데이터 구동부는 데이터 신호에 기초하여, 상기 픽셀들에 데이터 전압을 인가한다. 상기 센싱 구동부는 상기 픽셀들 중 적어도 어느 하나로부터 센싱 전류를 인가받아, 상기 센싱 전류에 기초하여 센싱 데이터를 출력한다. 상기 비휘발성 메모리부는 상기 센싱 데이터를 저장 센싱 데이터로 저장한다. 상기 구동 제어부는 상기 데이터 구동부에 상기 데이터 신호를 출력하고, 상기 센싱 데이터를 상기 센싱 구동부로부터 인가받아 저장한다. 상기 구동 제어부는, 상기 저장 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터를 비교하여 상기 저장 센싱 데이터를 상기 센싱 데이터에 일치시키고, 상기 비휘발성 메모리부는, 상기 센싱 데이터와 일치하는 상기 저장 센싱 데이터를 저장 보상 데이터로 저장한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀들을 포함하는 표시 패널;데이터 신호에 기초하여 상기 픽셀들에 데이터 전압을 인가하는 데이터 구동부;상기 픽셀들 중 적어도 어느 하나로부터 센싱 전류를 인가받아, 상기 센싱 전류에 기초하여 센싱 데이터를 출력하는 센싱 구동부;상기 센싱 데이터를 저장 센싱 데이터로 저장하는 비휘발성 메모리부; 및상기 데이터 구동부에 상기 데이터 신호를 출력하고, 상기 센싱 데이터를 상기 센싱 구동부로부터 인가받아 저장하는 구동 제어부를 포함하고,상기 구동 제어부는,상기 저장 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터를 비교하여 상기 저장 센싱 데이터를 상기 센싱 데이터에 일치시키고,상기 비휘발성 메모리부는,상기 센싱 데이터에 일치하는 상기 저장 센싱 데이터를 저장 보상 데이터로 저장하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 저장 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터의 비교는, 상기 저장 센싱 데이터에서 상기 센싱 데이터를 뺀 값이 0인지 여부를 판단하여 수행되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 구동 제어부는상기 센싱 데이터를 수신하는 센싱 저장부; 상기 비휘발성 메모리부로부터 인가받은 상기 저장 센싱 데이터를 더미 센싱 데이터로 저장하는 더미 저장부; 상기 더미 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터를 비교하는 비교부; 및 상기 비교부로부터 성공 신호와 실패 신호를 수신하는 헤더부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 더미 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터의 차이가 0인 경우,상기 비교부는 상기 성공 신호를 상기 헤더부에 출력하고,상기 비휘발성 메모리부는 상기 저장 센싱 데이터를 상기 저장 보상 데이터로 저장하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 픽셀들은 제1 내지 제N(단, N은 자연수) 픽셀들을 포함하고,상기 센싱 데이터는 상기 제1 내지 제N 픽셀들에 대응되는 제1 내지 제N 센싱 데이터들을 포함하며,상기 저장 센싱 데이터는 상기 제1 내지 제N 센싱 데이터들에 대응되는 제1 내지 제N 저장 센싱 데이터들을 포함하고,상기 더미 센싱 데이터는 상기 제1 내지 제N 저장 센싱 데이터들에 대응되는 제1 내지 제N 더미 센싱 데이터들을 포함하고,상기 저장 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터의 비교는, 상기 제1 센싱 데이터에서 상기 제1 더미 센싱 데이터를 뺀 값 내지 상기 제N 센싱 데이터에서 상기 제N 더미 센싱 데이터를 뺀 값이 모두 0인지 여부를 판단하여 수행되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 더미 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터의 차이가 0이 아닌 경우, 상기 비교부는 상기 실패 신호를 상기 헤더부에 출력하고,상기 더미 저장부는 상기 저장 센싱 데이터를 다시 인가받는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 다시 인가받은 상기 저장 센싱 데이터인 재저장 센싱 데이터와 상기 센싱 데이터의 차이가 0인 경우, 상기 비교부는 상기 성공 신호를 상기 헤더부에 출력하고,상기 비휘발성 메모리부는 상기 재저장 센싱 데이터를 상기 저장 보상 데이터로 저장하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 더미 저장부가 상기 저장 센싱 데이터를 센싱 기준 횟수 이상 인가받은 경우, 상기 구동 제어부는 에러 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 비휘발성 메모리부는 제1 비휘발성 메모리 장치 및 제2 비휘발성 메모리 장치를 포함하고,상기 제1 비휘발성 메모리 장치로부터 상기 저장 센싱 데이터가 상기 더미 저장부에 인가되며,상기 더미 저장부가 상기 저장 센싱 데이터를 상기 센싱 기준 횟수 이상 인가받은 경우,상기 제1 비휘발성 메모리 장치에 저장된 상기 저장 센싱 데이터는 삭제되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3 항에 있어서,상기 구동 제어부는 상기 비휘발성 메모리부로부터 상기 저장 보상 데이터를 수신하는 보상 저장부; 및 상기 데이터 신호를 출력하는 데이터 신호 출력부를 더 포함하고, 상기 더미 저장부는 상기 비휘발성 메모리부로부터 상기 저장 보상 데이터를 인가받아 더미 보상 데이터로 저장하고,상기 비교부는 상기 더미 보상 데이터와 상기 보상 저장부에 저장된 상기 저장 보상 데이터를 비교하며,상기 더미 보상 데이터와 상기 보상 저장부에 저장된 상기 저장 보상 데이터가 동일한 경우, 상기 데이터 신호 출력부는 상기 저장 보상 데이터에 기초하여 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 더미 보상 데이터와 상기 보상 저장부에 저장된 상기 저장 보상 데이터가 동일한 경우, 상기 비교부는 상기 헤더부에 상기 성공 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3 항에 있어서,상기 구동 제어부는 상기 비휘발성 메모리부로부터 상기 저장 보상 데이터를 수신하는 보상 저장부; 및 상기 데이터 신호를 출력하는 데이터 신호 출력부를 더 포함하고, 상기 비휘발성 메모리부는 제1 비휘발성 메모리 장치 및 제2 비휘발성 메모리 장치를 포함하며,상기 보상 저장부는 상기 제1 비휘발성 메모리 장치로부터 상기 저장 보상 데이터를 인가받고,상기 더미 저장부는 상기 제1 비휘발성 메모리 장치로부터 저장 보상 데이터를 인가받아 더미 보상 데이터로 저장하며,상기 비교부는 상기 더미 보상 데이터와 상기 보상 저장부에 저장된 상기 저장 보상 데이터를 비교하고,상기 더미 보상 데이터와 상기 보상 저장부에 저장된 상기 저장 보상 데이터가 상이한 경우, 상기 더미 저장부 및 상기 보상 저장부는 상기 저장 보상 데이터를 다시 인가받는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 더미 보상 데이터와 상기 보상 저장부에 저장된 상기 저장 보상 데이터가 상이한 경우, 상기 비교부는 상기 헤더부에 상기 실패 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 더미 저장부와 상기 보상 저장부가 상기 저장 보상 데이터를 다시 인가받는 횟수가 보상 기준 횟수 이상인 경우, 상기 데이터 신호 출력부는 상기 제2 비휘발성 메모리 장치에 저장된 제2 저장 보상 데이터에 기초하여 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 픽셀들을 포함하는 표시 패널;데이터 신호에 기초하여 상기 픽셀들에 데이터 전압을 인가하는 데이터 구동부;상기 픽셀들 중 적어도 어느 하나로부터 센싱 전류를 인가받아, 상기 센싱 전류에 기초하여 센싱 데이터를 출력하는 센싱 구동부;상기 센싱 데이터를 저장 보상 데이터로 저장하는 비휘발성 메모리부; 및상기 데이터 구동부에 상기 데이터 신호를 출력하고, 상기 센싱 데이터를 인가받아 저장하는 구동 제어부를 포함하고,상기 구동 제어부는,상기 비휘발성 메모리부로부터 인가받은 상기 저장 보상 데이터를 더미 보상 데이터로 저장하는 더미 저장부;상기 비휘발성 메모리부로부터 상기 저장 보상 데이터를 수신하는 보상 저장부; 및 상기 데이터 신호를 출력하는 데이터 신호 출력부를 포함하며,상기 구동 제어부는,상기 저장 보상 데이터와 상기 더미 보상 데이터를 비교하여 상기 더미 보상 데이터와 일치하는 상기 저장 보상 데이터에 기초하여 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 저장 보상 데이터와 상기 더미 보상 데이터의 비교는, 상기 저장 보상 데이터에서 상기 더미 보상 데이터를 뺀 값이 0인지 여부를 판단하여 수행되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 더미 보상 데이터와 상기 보상 저장부에 저장된 상기 저장 보상 데이터가 상이한 경우, 상기 더미 저장부 및 상기 보상 저장부는 상기 저장 보상 데이터를 다시 인가받는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 비휘발성 메모리부는 제1 비휘발성 메모리 장치 및 제2 비휘발성 메모리 장치를 포함하고,상기 보상 저장부는 상기 제1 비휘발성 메모리 장치로부터 상기 저장 보상 데이터를 인가받고,상기 더미 저장부는 상기 제1 비휘발성 메모리 장치로부터 저장 보상 데이터를 인가받아 더미 보상 데이터로 저장하며,상기 더미 저장부와 상기 보상 저장부가 상기 저장 보상 데이터를 다시 인가받는 횟수가 보상 기준 횟수 이상인 경우, 상기 데이터 신호 출력부는 상기 제2 비휘발성 메모리 장치에 저장된 제2 저장 보상 데이터에 기초하여 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 센싱 데이터를 인가받는 단계;상기 센싱 데이터를 비휘발성 메모리부에 저장 센싱 데이터로 저장하는 단계;상기 저장 센싱 데이터를 더미 저장부에 더미 센싱 데이터로 저장하는 단계;상기 더미 센싱 데이터와 상기 저장 센싱 데이터를 비교하는 단계; 상기 더미 센싱 데이터와 상기 저장 센싱 데이터가 상이한 경우, 상기 저장 센싱 데이터를 삭제, 실패 신호를 저장 및 에러 신호를 출력하는 동작을 수행하는 단계; 및상기 더미 센싱 데이터와 상기 저장 센싱 데이터가 동일한 경우, 상기 저장 센싱 데이터를 상기 비휘발성 메모리부에 저장 보상 데이터로 저장하는 단계를 포함하고,상기 더미 센싱 데이터와 상기 저장 센싱 데이터의 비교는 상기 저장 센싱 데이터에서 상기 센싱 데이터를 뺀 값이 0인지 여부를 판단하여 수행되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 저장 보상 데이터를 상기 더미 저장부에 더미 보상 데이터로 저장하는 단계;상기 저장 보상 데이터와 상기 더미 보상 데이터를 비교하는 단계;상기 더미 보상 데이터와 상기 저장 보상 데이터가 상이한 경우, 이전 저장 보상 데이터에 기초하여 데이터 신호를 출력, 실패 신호를 저장 및 에러 신호를 출력하는 동작을 수행하는 단계; 및상기 더미 보상 데이터와 상기 저장 보상 데이터가 동일한 경우, 상기 저장 보상 데이터에 기초하여 상기 데이터 신호를 출력하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG Su Min</engName><name>양수민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0083868-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240009702.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e551744fcad1b183da6d83200a3d33670c9ef4bd40b5ba8c6477b2b251395d1fe83edd218a0fc3e0921c719be6082f29e72e82d16f2a0eee</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d70042457c04dabe5ebce9341f57cbe9979c419c5bcf26315100e47f829655ed17a3d44aceb068e18881ff898330ccb5218195c32f25cfd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>