<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:54.1154</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001337</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.02.11</openDate><openNumber>10-2025-0020676</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/332</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실, 가상 현실 및 기타 디스플레이 형태에 적용되도록 합성 장면 이미지를 표시하는 장치. 하나 이상의 입력 빔 쌍(70, 76)이 위상 정합된 비선형 광학(NLO) 소재 층(100)이 통합된 디스플레이 패널로 주사된다. 각 쌍의 입력 빔은 비선형 기하 구조의 NLO 소재에서 서로 교차하고 합 주파수 생성에 의해 사용자의 눈(160)으로 향하는 생성 빔(84)이 생성된다. 합성 장면 이미지 정보는 진폭 및 위상 변조에 의해 각 입력 빔 쌍에 각인되어, 합성 장면 이미지의 진폭(밝기), 파동 벡터(방향), 파면 곡률 반경(깊이)을 설정한다. 컬러 디스플레이에서는 삼원색에 해당하는 각 합 주파수를 가진 세 쌍의 입력 빔이 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023241985</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/065021</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 정보의 입력에 반응하는 합성 장면 이미지를 표시하기 위한 디스플레이 장치(12)로서, 제1 주파수 및 대역폭의 제1 입력 빔(70)을 제공하기 위한 제1 빔 소스(16); 제2 주파수 및 대역폭의 제2 입력 빔(76)을 제공하기 위한 제2 빔 소스(18); 제1 및 제2 입력 빔과 제1 및 제2 주파수의 합과 동일한 합 주파수의 생성 빔(82)에 위상 정합되는 비선형 광학(NLO) 소재(100)를 포함하는 디스플레이 패널(88);  제1 및 제2 입력 빔을 디스플레이 패널에 전달하도록 배치되어 빔이 비공선적 기하학 구조의 NLO 소재에서 서로 교차하는 제1 및 제2 경로로 디스플레이 패널을 가로질러 합주파수 생성에 의해 생성 빔이 생성되는 교차 볼륨(110)을 정의하는 입력 빔 라우팅 구성요소(222, 240); 및 제1 및 제2 입력 빔 중 적어도 하나의 진폭을 변조하고 제1 및 제2 입력 빔 중 적어도 하나의 위상을 변조하여 생성 빔의 진폭, 파동 벡터, 파면 곡률 반경을 각각 설정함으로써 합성 장면 이미지를 형성하는 이미지 정보의 입력에 반응하도록 작동 가능한 컨트롤러(400);를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 입력 빔은 특정한 합성 장면 이미지의 각 교차 볼륨에서 생성된 생성 빔의 강도를 정의하는 이미지 강도 정보를 인코딩하고, 상기 제2 입력 빔은 특정한 합성 장면 이미지의 모든 교차 볼륨에서 생성된 생성 빔의 파면 곡률 반경을 정의하는 이미지 깊이 정보를 인코딩하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 컨트롤러는 합성 장면 이미지를 이미지 프레임으로 그룹화하고, 특정 이미지 프레임에서 파면 곡률 반경이 서로 다른 여러 합성 장면 이미지가 각각 다른 인지 거리에 있는 이미지 요소를 나타내도록 작동할 수 있는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 디스플레이 장치는 합성 장면 이미지를 컬러로 표시하기 위한 장치로, 제1 및 제2 입력 빔 소스를 포함하는 복수의 빔 소스를 포함하며, 여기서 제1 및 제2 입력 빔은 복수의 빔 소스에 의해 생성된 3개의 입력 빔 쌍 중 하나를 형성하고, 제1 내지 제3 입력 빔 쌍은 결합하여 제1 내지 제3 합 주파수를 갖는 제1 내지 제3 생성 빔을 생성하여 제1 내지 제3 원색을 제공하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기한 3개의 입력 빔 쌍을 형성하는 복수의 빔 소스는 에미터 어레이 및 제1 내지 제3 레이저를 포함할 수 있으며, 여기서 에미터 어레이는 전체 3개의 입력 빔 쌍에 대한 입력 빔 중 하나를 제공하고, 각 쌍의 다른 입력 빔은 제1 내지 제3 레이저 중 하나에 의해 제공되며, 제1 내지 제3 생성 빔이 순차적으로 생성되도록 제1 내지 제3 원색은 시분할로 제공되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 에미터 어레이는 에미터 어레이에서 생성되는 입력 빔의 진폭을 변조하도록 구동되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,NLO 소재는 제1 내지 제3 입력 빔 쌍에 대해 각각 준위상 정합을 제공하는 제1 내지 제3의 공간 변조된 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,디스플레이 패널의 제1 내지 제3 깊이 부분(206)에서 NLO 소재에 제1 내지 제3 공간 변조 영역이 형성되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,제1 내지 제3 공간 변조 영역이 NLO 소재에 스팟 클러스터 어레이(106)로 형성되고, 각 스팟 클러스터는 제1 내지 제3 공간 변조 영역 각각에 인접한 스팟을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,컨트롤러는 합성 장면 이미지를 이미지 프레임으로 그룹화하여, 특정 이미지 프레임의 서로 다른 합성 장면 이미지가 각각 제1 내지 제3 원색으로 구성되도록 작동되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,컨트롤러는 합성 장면 이미지를 이미지 프레임으로 그룹화하여, 특정 이미지 프레임에서 제1 내지 제3 원색의 각 색상으로 구성되고 파면 곡률 반경이 서로 다른 여러 합성 장면 이미지들이 각각 상이한 인지 거리에 있는 컬러 이미지 요소를 나타내도록 작동되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행한 임의의 청구항에 있어서,입력 빔 라우팅 구성요소는 제1 및 제2 경로 중 적어도 하나의 변형을 제공하여 제1 및 제2 입력 빔이 NLO 소재에서 교차하는 각도가 변화하고, 그에 따라 생성 빔의 파동 벡터 방향이 변화하도록 조정할 수 있는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행한 임의의 청구항에 있어서,입력 빔 라우팅 구성요소는 제1 및 제2 경로 중 적어도 하나의 변형을 제공하여 제1 및 제2 경로가 NLO 소재에서 교차하는 위치가 변화하도록 조정할 수 있는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 임의의 청구항에 있어서,제1 입력 빔의 진폭을 변조하도록 된 진폭 변조기(120) 및 제2 입력 빔의 위상을 변조하도록 된 위상 변조기(122)를 더 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 임의의 청구항에 있어서,제1 및 제2 입력 빔 중 하나의 진폭 및 위상을 변조하기 위한 통합형 진폭 및 위상 변조기(123a)를 더 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 임의의 청구항에 있어서,NLO 소재는 2차 비선형성(second order nonlinearity)과 관련하여 공간적으로 변조되어 준위상 정합을 통해 위상 정합을 제공하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제15항 중 임의의 청구항에 있어서,NLO 소재는 2차 비선형성과 관련하여 균일(homogeneous)하여 복굴절(birefringent) 위상 정합을 통해 위상 정합을 제공하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행한 임의의 청구항에 있어서,합주파수가 가시 범위에 있고, 제1 및 제2 주파수는 적외선 범위에 있는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행한 임의의 청구항에 있어서,제1 및 제2 주파수 비율은 0.5 ~ 2.0 사이인 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 선행한 임의의 청구항에 있어서,NLO 소재를 포함한 디스플레이 패널은 가시 범위 전체에서 투명한 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 선행한 임의의 청구항에 있어서,NLO 소재는 디스플레이 패널의 NLO 소재 층에 포함되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,디스플레이 패널은 NLO 소재 층 전면에 제1 및 제2 주파수에는 불투명하고 합주파수에는 투명한 전방 필터 층(130)을 포함하여, 제1 및 제2 입력 빔 광이 디스플레이 패널에서 바깥쪽으로 방출되는 것을 차단하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,디스플레이 패널은 NLO 소재 층 후면에 제1 및 제2 주파수에 불투명한 후방 필터 층(132)을 포함하여, 제1 및 제2 입력 빔 광이 디스플레이 패널에서 안쪽으로 방출되는 것을 차단하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,후방 필터 층이 가시 주파수에 대해 투명한 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 임의의 청구항에 있어서,NLO 소재는 NLO 소재 층의 어느 위치에서나 위상 정합과 그에 따른 생성 빔 생성이 발생할 수 있도록 NLO 소재 층에 연속적으로 분포되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제24항 중 임의의 청구항에 있어서,NLO 소재는 위상 정합과 그에 따른 생성 빔 생성이 해당 스팟의 위치에 제한하여 발생하도록 NLO 소재 층 전체에 걸쳐 스팟 어레이(106)로 분포되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 선행한 임의의 청구항에 있어서,디스플레이 패널은 가시 주파수에 불투명한 제1 상태와 가시 주파수에 투과성이 있는 제2 상태 사이에서 픽셀을 전환하기 위해 전기 제어선에 의해 개별적으로 조정 가능한 픽셀 어레이로 구성된 광 차단 층(134)을 포함하여, 자연 장면 광이 광 차단 층의 선택된 영역에서 블렌딩될 수 있도록 하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 선행한 임의의 청구항에 있어서,제1 및 제2 경로는 연속적 반사를 통해 디스플레이 패널을 가로지르는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 연속적 반사는 내부전반사(total internal reflection)를 통해 디스플레이 패널의 전방 및 후방 표면에서 이루어지는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 연속적 반사는 디스플레이 패널에서 NLO 소재의 앞뒤로 각각 배치된 전방 및 후방 거울 층(136, 138)에서 발생하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 전방 및 후방 거울층은 입력 빔의 주파수에서 반사되고 전체 가시 주파수에 걸쳐 투과되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 선행한 임의의 청구항에 있어서,NLO 소재는 가시 범위 전체에서 투명한 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 선행한 임의의 청구항에 있어서,디스플레이 패널에는 제1 및 제2 주파수에서 빛을 흡수하는 물질을 포함하는 주변 영역(290)이 있어, 제1 및 제2 입력 빔이 해당 주변 영역에 도달하면 NLO 소재에서 제1 및 제2 경로가 서로 교차한 후에 흡수되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 선행한 임의의 청구항에 있어서,입력 빔 광이 디스플레이 패널을 이탈하면서 디스플레이 패널의 구조적 손상을 나타내는 비정상적 누출을 감지하기 위해 디스플레이 패널 외부에 설치되는 하나 이상의 광 센서를 더 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 임의의 청구항에 있어서,제1 및 제2 주파수는 서로 다른 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제34항 중 임의의 청구항에 있어서,제1 및 제2 주파수는 동일하여 합주파수 생성이 제2 고조파 생성이 되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 제1 및 제2 입력 빔 소스는 하나의 동일한 빔 소스이며, 제1 및 제2 입력 빔 모두 해당 빔 소스로부터 나오는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 선행한 임의의 청구항의 디스플레이 장치가 통합된 웨어러블 헤드셋(10)으로, 눈과 유사한 이미지 형성을 위해 디스플레이 패널이 착용자의 눈 앞, 정점간 거리 30 mm 미만으로 배치된 웨어러블 헤드셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 이미지 정보의 입력에 반응하는 합성 장면 이미지를 표시하기 위한 디스플레이 장치(12)로서, 두 입력 빔(70, 76)의 제1 내지 제3 입력 빔 쌍을 제공하기 위해 각각의 주파수 및 대역폭을 갖는 복수의 빔 소스로, 각 입력 빔 쌍은 제1 내지 제3 원색 주파수로 합산되는 한 쌍의 주파수를 갖는 복수의 빔 소스(16, 18); 제1 내지 제3 입력 빔 쌍에 위상 정합되고 제1 내지 제3 입력 빔 쌍의 주파수의 합과 동일한 제1 내지 제3 원색 주파수에서 제1 내지 제3 생성 빔(82)에 위상 정합되는 비선형 광학(NLO) 소재(100)를 포함하는 디스플레이 패널(80);  각 입력 빔 쌍의 두 입력 빔을 디스플레이 패널에 도입하여 각 쌍의 입력 빔이 비공선적 기하 구조의 NLO 소재에서 서로 교차하는 제1 및 제2 경로로 디스플레이 패널을 가로질러 해당 입력 빔 쌍의 생성 빔이 합주파수 생성에 의해 생성되는 교차 볼륨(110)을 정의하도록 배열된 입력 빔 라우팅 구성 요소(222, 240);  각 입력 빔 쌍 중 적어도 하나의 빔의 진폭을 변조하도록 작동 가능한 진폭 변조기(120);  각 입력 빔 쌍 중 적어도 하나의 빔의 위상을 변조하도록 작동 가능한 위상 변조기(122); 및 컬러 이미지 프레임을 형성하도록 작동 가능한 컨트롤러로, 각 이미지 프레임은 제1 내지 제3 입력 빔 쌍에 의해 각각 생성된 제1 내지 제3 합성 장면 이미지를 포함하며, 여기서 컨트롤러는 이미지 정보의 입력에 반응하는 진폭 및 위상 변조기를 제어하여 생성 빔 진폭, 생성 빔 파동 벡터 및 생성 빔 파면 곡률 반경을 설정함으로써 제1 내지 제3 합성 장면 이미지를 각각 형성하도록 작동 가능한 컨트롤러(400);를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 복수의 빔 소스는 에미터 어레이(16) 및 제1 내지 제3 레이저(18)를 포함하며, 여기서 에미터 어레이는 전체 3개의 입력 빔 쌍에 대한 입력 빔 중 하나를 제공하고, 각 쌍의 다른 입력 빔은 제1 내지 제3 레이저 중 하나에 의해 제공되며, 제1 내지 제3 생성 빔이 순차적으로 생성되도록 제1 내지 제3 원색은 시분할로 제공되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 에스오** *비제이 사우스햄튼 유니버시티 로드</address><code>520050294289</code><country>영국</country><engName>University of Southampton</engName><name>유니버시티 오브 사우스햄튼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 햄프셔 에스오** *비제이, 사우스햄튼...</address><code> </code><country>영국</country><engName>SMITH, Peter George Robin</engName><name>스미스, 피터 조지 로빈 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2208752.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0051630-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0012943-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001337.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d57a9a8fd3aec1f74509632431769cd57231d0a10c89f6273dd2101a1c79ceddc9726c80e4ff17a0fe740350b4b590a6a50e3d41848e135d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf85b6521c68bd28328183cf98ba006093ec1b2db4977ca497168811ca331ea115daf4868e311b8fe1d3962c02909b0d2f5da94b917039f9d0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>