<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:25.2625</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018684</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이산화탄소 반응기 제어를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR CARBON DIOXIDE REACTOR CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2024.08.09</openDate><openNumber>10-2024-0121739</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 1/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 9/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 15/021</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 선택적으로는 탄소 산화물 반응기를 포함하는 시스템에 관한 것이다. 또한, 본 발명은 탄소 산화물 반응기 제어 방법에 관한 것으로서, 상기 방법은, 선택적으로 원하는 유출물 조성에 기초하여 탄소 산화물 반응기 양태를 선택하는 단계, 원하는 유출물 조성을 생성하기 위해 제어된 공정 조건 하에서 탄소 산화물 반응기를 작동시키는 단계, 및/또는 유출물 조성을 변경하기 위해 공정 조건을 변경하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081846</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079335</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 화학적 화합물을 생성하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은: (a) 불순한 이산화탄소 공급원으로부터 이산화탄소를 포집하고, 불순한 이산화탄소 공급원의 이산화탄소 농도보다 높은 농도의 이산화탄소를 배출하도록 구성된 이산화탄소 포집 유닛; (b) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층과 이산화탄소를 탄소 함유 반응 생성물로 화학적 환원을 촉진하는 캐소드 촉매를 포함하고; 및 (c) 상기 이산화탄소 환원 전해기에서 발생된 과잉 열을 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하고 이산화탄소 포집 유닛에 의한 이산화탄소 포집 및/또는 이산화탄소 방출을 촉진하도록 구성된 열 전달 유닛을 포함하며, 상기 시스템은 이산화탄소 포집 유닛으로부터 이산화탄소 환원 전해기로 이산화탄소를 제공하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이산화탄소 환원 전해기는, 작동 중에, 습기를 생성하도록 구성되고, 상기 시스템은 상기 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 습기를 상기 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하도록 구성되며, 상기 이산화탄소 포집 유닛은 습기에 노출되면 포집된 이산화탄소를 방출하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 시스템은 과잉 이산화탄소를 이산화탄소 환원 반응기로부터 과잉 이산화탄소가 정제되는 이산화탄소 포집 유닛으로 이송하도록 추가로 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 불순한 이산화탄소 공급원은 공기인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 열 전달 유닛은 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생된 과잉 열을 수용하도록 구성된 열교환기를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 이산화탄소 포집 유닛은 제1 온도에서 이산화탄소를 포집하고 제2 온도에서 이산화탄소를 방출하도록 구성된 흡착제 층을 포함하며, 여기서 제2 온도는 제1 온도보다 높은, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 시스템은 이산화탄소 포집 유닛의 출구로부터 열 전달 유닛으로 양극수를 수송하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 시스템은 열 전달 유닛으로부터의 양극수를 이산화탄소 환원 전해기로 재순환시키도록 추가로 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 시스템은 탄소 함유 반응 생성물을 포함하는 가스 스트림을 이산화탄소 포집 유닛의 출구로부터 열 전달 유닛으로 수송하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 시스템은 이산화탄소 포집 유닛의 출구로부터 이산화탄소 포집 유닛에 열을 전달하도록 구성된 제2 열 전달 유닛으로 양극수를 수송하도록 추가로 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 탄소 함유 반응 생성물은 일산화탄소를 포함하고, 시스템은 수소와 일산화탄소를 결합하여 합성가스를 생성하도록 구성된, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 수소를 생성하도록 구성된 물 전해기를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 합성가스를 수용하도록 구성된 피셔-트롭쉬 반응기를 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 피셔-트롭쉬 반응기에 의해 생성된 과잉 열을 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하고 이산화탄소 포집 유닛에 의한 이산화탄소 포집 및/또는 이산화탄소 방출을 촉진하도록 구성된 제2 열 전달 유닛을 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 합성가스를 수용하도록 구성된 메탄올 합성 반응기를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 메탄올 합성 반응기에 의해 발생된 과잉 열을 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하고 이산화탄소 포집 유닛에 의한 이산화탄소 포집 및/또는 이산화탄소 방출을 촉진하도록 구성된 제2 열 전달 유닛을 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서, 상기 방법은: (a) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기에서 이산화탄소를 탄소 함유 생성물로 환원시키는 단계를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 이산화탄소를 탄소 함유 생성물로 화학적 환원을 촉진하기 위해 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층 및 캐소드 촉매를 포함하고; (b) 상기 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생한 과잉 열을 불순한 이산화탄소 공급원로부터 이산화탄소를 포집하고 상기 불순한 이산화탄소 공급원의 이산화탄소 농도보다 높은 농도의 이산화탄소를 배출하도록 구성된 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계; 및 (c) 배출된 이산화탄소를 이산화탄소 환원 전해기로 이송하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 추가로: 이산화탄소 환원 전해기에서 이산화탄소를 환원시키면서 습기를 생성하는 단계, 및 이산화탄소 포집 유닛에 습기를 전달하고, 습기에 노출되면 포집된 이산화탄소의 방출을 촉진하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 이산화탄소 환원 반응기로부터 과잉 이산화탄소를 정제하는 이산화탄소 포집 유닛으로 이송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 불순한 이산화탄소 공급원은 공기인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 이산화탄소 환원 전해기에서 발생된 과잉 열을 상기 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계는 상기 과잉 열을 열교환기로 전달하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 이산화탄소 포집 유닛은 제1 온도에서 이산화탄소를 포집하고 제2 온도에서 이산화탄소를 방출하는 흡착제 층을 포함하고, 여기서 제2 온도는 제1 온도보다 높은, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 이산화탄소 환원 전해기에서 발생된 과잉 열을 상기 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계는 상기 이산화탄소 포집 유닛의 출구로부터 상기 이산화탄소 포집 유닛으로 양극수를 이송하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 이산화탄소 포집 유닛으로부터의 양극수를 이산화탄소 환원 전해기로 재순환시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서, 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생된 과잉 열을 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계는 탄소 함유 반응 생성물을 포함하는 가스 스트림을 이산화탄소 포집 유닛의 출구로부터 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생된 과잉 열을 상기 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계는 상기 이산화탄소 포집 유닛의 출구로부터 상기 이산화탄소 포집 유닛으로 양극수를 이송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 탄소 함유 반응 생성물은 일산화탄소를 포함하고, 상기 방법은 수소를 일산화탄소와 결합시켜 합성가스를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 물을 전기분해하여 수소를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 피셔-트롭쉬 반응기에 합성가스를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 피셔-트롭쉬 반응기에 의해 생성된 과잉 열을 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 합성가스를 메탄올 합성 반응기에 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 메탄올 합성 반응기에서 발생된 과잉 열을 이산화탄소 포집 유닛으로 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 시스템으로서, 상기 시스템은: (a) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 이산화탄소를 탄소 함유 화합물로 화학적 환원을 촉진하기 위해 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층 및 캐소드 촉매를 포함하고; (b) 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 탄소 함유 화합물 또는 탄소 함유 화합물의 유도체를 수용하고 하나 이상의 생성물 화학물질을 생성하도록 구성된 하나 이상의 반응기; 및 (c) 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생된 과잉 열을 수용하고 하나 이상의 생성물 화학물질의 생성을 촉진하도록 구성된 열 수용 유닛을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 열 수용 유닛은 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 탄소 함유 화합물 또는 탄소 함유 화합물의 유도체를 수용하고 하나 이상의 생성물 화학물질을 생성하도록 구성된 하나 이상의 반응기에 과잉 열을 제공하도록 추가로 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 열 수용 유닛은 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생된 과잉 열을 수용하도록 구성된 열교환기를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 열 수용 유닛은 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생된 과잉 열을 수용하도록 구성된 재비기를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 탄소 함유 화합물 또는 탄소 함유 화합물의 유도체를 수용하도록 구성된 하나 이상의 반응기는 피셔-트롭쉬 반응기를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 열 수용 유닛은 가스 탄화수소를 물과 반응시키도록 구성된 개질기인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 피셔-트롭쉬 반응기는 나프타를 생성하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항에 있어서, 탄소 함유 화합물은 CO이고, 열 수용 유닛은 CO 정제 유닛인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, CO 정제 유닛은 흡착제를 사용하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 방법으로서, 상기 방법은: (a) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기에서 이산화탄소를 탄소 함유 생성물로 환원시키는 단계를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 이산화탄소를 탄소 함유 생성물로 화학적 환원을 촉진하기 위해 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층 및 캐소드 촉매를 포함하고; (b) 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 탄소 함유 생성물 또는 탄소 함유 화합물의 유도체를 하나 이상의 반응에서 반응시켜 하나 이상의 생성물 화학물질을 생성하는 단계; 및 (c) 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 과잉 열을 하나 이상의 반응에 전달하여 하나 이상의 생성물 화학물질의 생성을 촉진하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 하나 이상의 반응은 흡열 반응인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, (c) 단계는 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생된 과잉 열을 수용하도록 구성된 열교환기에 과잉 열을 제공하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 하나 이상의 반응은 피셔-트롭쉬 반응을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, (c) 단계는 가스 탄화수소를 물과 반응시키는 개질기에 과잉 열을 제공하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 탄소 함유 화합물은 CO이고, (c) 단계는 CO 정제 장치에 과잉 열을 제공하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, CO 정제 유닛은 흡착제를 사용하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 이산화탄소로부터 메탄올을 생성하는 시스템으로서, 상기 시스템은: (a) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 이산화탄소를 일산화탄소로 화학적 환원을 촉진하기 위해 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층 및 캐소드 촉매를 포함하고; (b) 일산화탄소와 수소로부터 메탄올을 생성하도록 구성된 메탄올 합성 반응기를 포함하며, 상기 시스템은 일산화탄소를 이산화탄소 환원 전해기로부터 메탄올 합성 반응기로 수송하도록 구성되고; 및 (c) 메탄올 합성 반응기에 의해 발생된 과잉 열을 시스템의 보조 구성요소로 전달하도록 구성된 열 전달 유닛을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 수소를 생성하도록 구성된 물 전해기를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 물 전해기에 의해 발생된 열을 시스템의 보조 구성요소로 전달하도록 구성된 제2 열 전달 유닛을 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 보조 구성요소는 불순한 이산화탄소 공급원으로부터 이산화탄소를 포집하고 불순한 이산화탄소 공급원의 이산화탄소 농도보다 높은 농도의 이산화탄소를 배출하도록 구성된 이산화탄소 포집 유닛을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 열 전달 유닛은 과잉 열을 함유한 증기를 수용하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 열 전달 유닛은 끓는 물 스트림을 배출하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 시스템은 끓는 물을 메탄올 합성 반응기로 전달하도록 추가로 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 방법으로서, 상기 방법은: (a) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기에서 이산화탄소를 탄소 함유 생성물로 환원시키는 단계를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 이산화탄소를 일산화탄소로 화학적 환원을 촉진하기 위해 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층 및 캐소드 촉매를 포함하고; (b) 일산화탄소를 이산화탄소 환원 전해기로부터 메탄올 합성 반응기로 이송하는 단계; (c) 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 일산화탄소와 메탄올 합성 반응기에서 수소를 반응시켜 메탄올을 생성하는 단계; 및 (d) 이산화탄소 환원 전해기 및/또는 메탄올 합성 반응기에 의해 발생된 과잉 열을 보조 구성요소 전달하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 물을 전기분해하여 수소를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 물을 전기분해하여 발생된 열을 시스템의 보조 구성요소로 전달하는 단계를 추가로 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, 상기 보조 구성요소는 불순한 이산화탄소 공급원으로부터 이산화탄소를 포집하고 불순한 이산화탄소 공급원의 이산화탄소 농도보다 높은 농도의 이산화탄소를 배출하도록 구성된 이산화탄소 포집 유닛을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 메탄올 합성 반응기에 의해 생성된 과잉 열을 전달하는 단계는 과잉 열을 함유한 증기를 이산화탄소 포집 유닛에 전달하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 증기를 끓는 물로 변환시키는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 끓는 물을 메탄올 합성 반응기로 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 이산화탄소로부터 액체 탄화수소를 생성하는 시스템으로서, 상기 시스템은: (a) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 이산화탄소를 일산화탄소로 화학적 환원을 촉진하기 위해 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층 및 캐소드 촉매를 포함하고; (b) 일산화탄소와 수소로부터 액체 탄화수소 혼합물을 생성하도록 구성된 피셔-트롭쉬 반응기를 포함하고, 상기 시스템은 일산화탄소를 이산화탄소 환원 전해기로부터 상기 피셔-트롭쉬 반응기로 수송하도록 구성되며; 및 (c) 피셔-트롭쉬 반응기에 의해 발생된 과잉 열을 시스템의 보조 구성요소로 전달하도록 구성된 열 전달 유닛을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 보조 구성요소는 가스 탄화수소를 물과 반응시키도록 구성된 개질기를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 열 전달 유닛은 과잉 열을 개질기로 전달하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항에 있어서, 피셔-트롭쉬 반응기에 의해 생성된 테일 가스를 연소하여 이산화탄소를 생성하도록 구성된 테일 가스 연소 유닛을 추가로 포함하고, 상기 시스템은 이산화탄소를 상기 테일 가스 연소 유닛으로부터 이산화탄소 환원 전해기로 수송하도록 구성된, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제63항에 있어서, 상기 보조 구성요소는 불순한 이산화탄소 공급원으로부터 이산화탄소를 포집하고 불순한 이산화탄소 공급원의 이산화탄소 농도보다 높은 농도의 이산화탄소를 배출하도록 구성된 이산화탄소 포집 유닛을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 열 전달 유닛은 과잉 열을 함유한 증기를 수용하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 열 전달 유닛은 끓는 물 스트림을 배출하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 시스템은 끓는 물을 피셔-트롭쉬 반응기로 전달하도록 추가로 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 방법으로서, 상기 방법은: (a) 막 전극 조립체를 포함하는 이산화탄소 환원 전해기에서 이산화탄소를 탄소 함유 생성물로 환원시키는 단계를 포함하며, 상기 막 전극 조립체는 이산화탄소를 일산화탄소로 화학적 환원을 촉진하기 위해 하나 이상의 이온 전도성 폴리머 층 및 캐소드 촉매를 포함하고; (b) 일산화탄소를 이산화탄소 환원 전해기로부터 피셔-트롭쉬 반응기로 이송하는 단계; (c) 피셔-트롭쉬 반응기에서 수소와 이산화탄소 환원 전해기에 의해 생성된 일산화탄소를 반응시켜 액체 탄화수소를 생성하는 단계; 및 (d) 이산화탄소 환원 전해기 및/또는 피셔-트롭쉬 반응기에 의해 발생된 과잉 열을 보조 구성요소 전달하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 보조 구성요소는 가스 탄화수소를 물과 반응시키도록 구성된 개질기를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 과잉 열은 이산화탄소 환원 전해기에 의해 발생되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 추가로: 피셔-트롭쉬 반응기에 의해 생성된 테일 가스를 연소시키고 이산화탄소를 생성하는 단계, 및 테일 가스를 연소시켜 생성된 이산화탄소를 이산화탄소 환원 전해기로 이송하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항에 있어서, 상기 보조 구성요소는 불순한 이산화탄소 공급원으로부터 이산화탄소를 포집하고 불순한 이산화탄소 공급원의 이산화탄소 농도보다 높은 농도의 이산화탄소를 배출하도록 구성된 이산화탄소 포집 유닛을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 피셔 트롭쉬 반응기에 의해 생성된 과잉 열을 전달하는 단계는 과잉 열을 함유한 증기를 이산화탄소 포집 유닛에 전달하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 증기를 끓는 물로 변환시키는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 끓는 물을 피셔-트롭쉬 반응기로 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 버클리, #비, 밴크로프트 웨이 ***</address><code>520220431731</code><country>미국</country><engName>TWELVE BENEFIT CORPORATION</engName><name>트웰브 베네핏 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>FLANDERS, Nicholas H.</engName><name>플랜더스 니콜라스 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KUHL, Kendra P.</engName><name>쿨 켄드라 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HAINES, Carter S.</engName><name>헤인즈 카터 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>STEVIC, Luka</engName><name>스테비치 루카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>DICOSOLA, Gregory</engName><name>디코솔라 그레고리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/263,567</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0603023-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0727539-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0110930-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1199959-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1199970-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018684.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f3fa01062ebcceb0443ac9f7a8649615bd3c85324a53c7212e82689664aed004c7924eaa83828f43bcc1b9ecf4e7498007012a2713e363e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3511a2ef8dec59866f02878059448cb9095c6107f943a43f2ebf2a5c8ef511a386e946e6c9e4a8f430c926aabb1c90521b42e6e83c94d5de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>