<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:37.837</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7014742</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중-클래스 이미지 분할을 위한 심층 다중-배율 네트워크들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEEP MULTI-MAGNIFICATION NETWORKS FOR MULTI-CLASS IMAGE SEGMENTATION</inventionTitleEng><openDate>2022.06.08</openDate><openNumber>10-2022-0077142</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/214</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에는 심층 다중-배율 네트워크들(Deep Multi-Magnification Networks;DMMN)이 개시되어 있다. 다중-클래스 조직 분할 아키텍처는 보다 정확한 예측을 위해 다중 배율들로부터의 패치들의 세트를 처리한다. 지도 학습의 경우, 부분 어노테이션들(annotations)을 사용하여 어노테이터들(annotators)의 부담을 경감시킬 수 있다. 다중-인코더, 다중-디코더 및 다중-연접(concatenation)을 사용한 분할 아키텍처는 유방 데이터 세트들에 대한 다른 분할 아키텍처보다도 성능이 우수하며, 병리학자들이 마진 표본들에서 유방암 사정을 용이하게 하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021067833</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/054102</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생체의학 이미지들을 분할하는 방법으로서,하나 이상의 프로세서들을 갖는 컴퓨팅 시스템에 의해, 생체의학 이미지의 적어도 하나의 타일에 대해, 제1 배율 인자의 제1 패치 및 제2 배율 인자의 제2 패치를 식별하는 단계;분할된 타일을 생성하기 위해, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 네트워크들을 포함하는 트레이닝된 분할 모델을 상기 제1 패치 및 상기 제2 패치에 적용하는 단계로서, 상기 복수의 네트워크들은: 상기 제1 배율 인자에서 상기 제1 패치를 사용하여 복수의 제1 특징 맵들을 생성하는 제1 네트워크; 및 상기 제2 배율 인자에서 상기 제2 패치 및 상기 제1 네트워크로부터의 하나 이상의 제1 특징 맵들을 사용하여 제2 특징 맵을 생성하기 위한 제2 네트워크를 포함하는, 상기 적용하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 생체의학 이미지의 상기 적어도 하나의 타일 내에서 관심 영역을 식별하는 상기 분할된 타일을 저장하는 단계를 포함하는, 생체의학 이미지들을 분할하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 분할 모델의 상기 복수의 네트워크들은:제3 배율 인자에서 상기 적어도 하나의 타일의 제3 패치를 사용하여 복수의 제3 특징 맵들을 생성하고; 그리고상기 복수의 제3 특징 맵들을 상기 제2 네트워크의 대응하는 복수의 디코더들(decoders)에 제공하여 상기 제2 특징 맵을 생성하는 제3 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 네트워크는 대응하는 복수의 열들에 걸쳐 배열된 복수의 디코더들을 포함하고, 상기 복수의 디코더들 각각은 상기 제1 네트워크로부터의 상기 복수의 제1 맵들 중 대응하는 특징 맵을 처리하는, 방법.[청구항 3]제1항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 대응하는 복수의 열들에 걸쳐 배열된 복수의 인코더들(encoders)을 포함하고, 상기 복수의 인코더들 각각은 상기 복수의 제1 네트워크들의 대응하는 특징 맵을 상기 제2 네트워크의 개별 디코더에 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 네트워크는, 상기 제2 특징 맵을 생성할 때 상기 제1 네트워크로부터의 상기 복수의 제1 특징 맵들을 대응하는 복수의 중간 특징 맵들과 결합하기 위한 복수의 연접기들(concatenators)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 대응하는 복수의 배율 인자들에서 복수의 패치들에 적용된 상기 분할 모델을 적용함으로써 얻어진 복수의 분할된 타일들을 사용하여 분할 생체의학 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하고, 각각의 패치는 상기 생체의학 이미지의 상기 복수의 타일들 중 대응하는 타일로부터 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 조직병리학적 이미지 준비자로부터 도출된 상기 생체의학 이미지 - 상기 생체의학 이미지는 복수의 타일들로 분할됨 - 가 획득되는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 타일 중 각각의 타일은 상기 생체의학 이미지의 일부에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 생체의학 이미지들을 분할하기 위한 네트워크들을 트레이닝하는 방법으로서:하나 이상의 프로세서들을 갖는 컴퓨팅 시스템에 의해, 트레이닝 데이터 세트를 식별하는 단계로서, 상기 트레이닝 데이터 세트는: 샘플 생체의학 이미지로부터의 적어도 하나의 샘플 타일 - 상기 샘플 생체의학 이미지는 관심 영역을 가짐 -; 및 상기 관심 영역의 적어도 일부를 레이블링하는 어노테이션(annotation) - 상기 어노테이션은 상기 적어도 하나의 샘플 타일 내에서 관심 영역의 적어도 상기 일부를 나타냄 - 을 포함하는, 상기 식별하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 샘플 생체의학 이미지의 상기 적어도 하나의 샘플 타일에 대해 제1 배율 인자의 제1 패치 및 제2 배율 인자의 제2 패치를 생성하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제1 패치, 상기 제2 패치 및 상기 적어도 하나의 샘플 타일의 상기 어노테이션을 사용하여 복수의 네트워크들을 포함하는 분할 모델을 트레이닝하는 단계로서, 상기 복수의 네트워크들은: 상기 제1 배율 인자에서 상기 제1 패치를 사용하여 복수의 제1 특징 맵들을 생성하는 제1 네트워크; 및 상기 제2 배율 인자에서 상기 제2 패치 및 상기 제1 네트워크로부터의 상기 하나 이상의 제1 특징 맵들을 사용하여 제2 특징 맵 - 상기 제2 특징 맵에 대응하는 분할된 타일은 상기 어노테이션과 비교됨 - 을 생성하는 제2 네트워크를 포함하는, 상기 트레이닝하는 단계;를 포함하는, 생체의학 이미지들을 분할하기 위한 네트워크들을 트레이닝하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 분할 모델을 트레이닝하는 것은:상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 관심 영역의 상기 일부를 레이블링하는 상기 어노테이션을 기반으로 하여 상기 분할된 타일과 상기 샘플 타일 사이의 오차 메트릭(metric)을 결정하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 오차 메트릭을 사용하여 상기 분할 모델의 상기 복수의 네트워크들에서 적어도 하나의 파라미터를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 분할 모델의 상기 복수의 네트워크들은:제3 배율 인자에서 상기 적어도 하나의 타일의 제3 패치를 사용하여 복수의 제3 특징 맵들을 생성하고; 그리고상기 복수의 제3 특징 맵들을 상기 제2 네트워크 중 대응하는 복수의 디코더들(decoders)에 제공하여 상기 제2 특징 맵을 생성하는 제3 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 제2 네트워크는 대응하는 복수의 열들에 걸쳐 배열된 복수의 디코더들을 포함하고, 상기 복수의 디코더들 각각은 상기 제1 네트워크로부터의 상기 복수의 제1 맵들 중 대응하는 특징 맵을 처리하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 대응하는 복수의 열들에 걸쳐 배열된 복수의 인코더들(encoders)을 포함하고, 상기 복수의 인코더들 각각은 상기 복수의 제1 네트워크들 중 대응하는 특징 맵을 상기 제2 네트워크의 개별 디코더에 제공하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 트레이닝 데이터 세트의 상기 어노테이션은 상기 샘플 생체의학 이미지 내의 상기 관심 영역 전체 미만의 상기 일부에 레이블링 하고, 상기 어노테이션은 상기 관심 영역의 상기 전체의 에지(edge)로부터 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 대응하는 복수의 배율 인자들에서 복수의 패치들에 적용된 상기 분할 모델을 적용함으로써 얻어진 복수의 분할된 타일들을 사용하여 분할 생체의학 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하고, 각각의 패치는 상기 생체의학 이미지의 상기 복수의 타일들 중 대응하는 타일로부터 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 상기 샘플 생체의학 이미지는 조직병리학적 이미지 준비자로부터 도출되고, 상기 샘플 생체의학 이미지는 복수의 타일들로 분할되고, 상기 복수의 타일 중 각각의 타일은 상기 샘플 생체의학 이미지의 일부에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 생체의학 이미지들을 분할하기 위한 시스템으로서,메모리와 결합된 하나 이상의 프로세서들을 구비한 컴퓨팅 시스템을 포함하고, 상기 컴퓨팅 시스템은: 생체의학 이미지의 적어도 하나의 타일에 대해, 제1 배율 인자의 제1 패치 및 제2 배율 인자의 제2 패치를 식별하고; 복수의 네트워크들을 포함하는 트레이닝된 분할 모델을 상기 제1 패치 및 상기 제2 패치에 적용하여 분할된 타일을 생성하고, 상기 복수의 네트워크들은:  상기 제1 배율 인자에서 상기 제1 패치를 사용하여 복수의 제1 특징 맵들을 생성하는 제1 네트워크; 및  상기 제2 배율 인자에서 상기 제2 패치 및 상기 제1 네트워크로부터의 상기 하나 이상의 제1 특징 맵들을 사용하여 제2 특징 맵을 생성하는 제2 네트워크를 포함하며; 상기 생체의학 이미지의 상기 적어도 하나의 타일 내에서 관심 영역을 식별하는 상기 분할된 타일을 저장하도록 구성되는,생체의학 이미지들을 분할하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 분할 모델의 상기 복수의 네트워크들은:제3 배율 인자에서 상기 적어도 하나의 타일의 제3 패치를 사용하여 복수의 제3 특징 맵들을 생성하고; 그리고상기 복수의 제3 특징 맵들을 상기 제2 네트워크 중 대응하는 복수의 디코더들(decoders)에 제공하여 상기 제2 특징 맵을 생성하는 제3 네트워크를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 제2 네트워크는 대응하는 복수의 열들에 걸쳐 배열된 복수의 디코더들을 포함하고, 상기 복수의 디코더들 각각은 상기 제1 네트워크로부터의 상기 복수의 제1 맵들 중 대응하는 특징 맵을 처리하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 제1 네트워크는 대응하는 복수의 열들에 걸쳐 배열된 복수의 인코더들(encoders)을 포함하고, 상기 복수의 인코더들 각각은 상기 복수의 제1 네트워크들 중 대응하는 특징 맵을 상기 제2 네트워크의 개별 디코더에 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은, 대응하는 복수의 배율 인자들에서 복수의 패치들에 적용된 상기 분할 모델을 적용함으로써 얻어진 복수의 분할된 타일들을 사용하여 분할 생체의학 이미지를 생성하도록 구성되고, 각각의 패치는 상기 샘플 생체의학 이미지의 상기 복수의 타일들 중 대응하는 타일로부터 식별되는, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은, 조직병리학적 이미지 준비자로부터 도출된 상기 생체의학 이미지 - 상기 생체의학 이미지는 복수의 타일들로 분할됨 - 를 획득하도록 구성되고, 상기 복수의 타일 중 각각의 타일은 상기 생체의학 이미지의 일부에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, 요크 애비뉴 ****</address><code>520000222634</code><country>미국</country><engName>MEMORIAL SLOAN KETTERING CANCER CENTER</engName><name>메모리얼 슬로안 케터링 캔서 센터</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 요크 애...</address><code> </code><country> </country><engName>FUCHS, Thomas</engName><name>퍼치스, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 요크 애...</address><code> </code><country> </country><engName>HO, David, Joon</engName><name>호, 데이비드, 준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/909,401</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0464716-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0070552-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1076867-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227014742.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d4cb1330a7dcd9e1a008648af47995ffee40696cecd480acb5551f1dc68dccc39e99f93cd4323994ece3f3896338caa32f894aa230b20fae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a660f5942a03457d4c7b705079dd1e94c3fbd32b01daf5bf6c8b688ddc287774f003208bc78267666567610b453ad175299663e6eaf348b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>