<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:37.3837</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0080307</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모니터링 된 가스 전달 공정의 유사도를 결정하기 위한 판별 분류기를 갖는 퓨팅 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTING SYSTEM WITH DISCRIMINATIVE CLASSIFIER FOR  DETERMINING SIMILARITY OF A MONITORED GAS DELIVERY  PROCESS</inventionTitleEng><openDate>2021.12.30</openDate><openNumber>10-2021-0158340</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 컨트롤러를 포함하는 가스 전달 장치로서, 시스템 컨트롤러는 적어도 복수의 센서 및 밸브로부터 밸브 위치 정보 및 센서 정보를 수집하고, 밸브 위치 정보 및 센서 정보를 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터에 저장하고, 모니터링 된 가스 전달 공정의 제1 입력 이미지에서 특징을 추출하도록 구성된 제1 인공 지능(AI) 모델; 중요 가스 전달 공정의 제2 입력 이미지에서 특징을 추출하도록 구성된 제2 AI 모델; 및 제1 AI 모델 및 제2 AI 모델의 출력에 기초하여 제1 입력 이미지와 제2 입력 이미지 사이의 유사도를 계산하도록 구성된 대비 손실 함수를 포함하는 판별 분류기를 실행하고, 제1 입력 이미지와 제2 입력 이미지 사이의 유사도 지수에 기초하여 반복성 신뢰 값을 출력하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 및 실행 가능 명령들을 저장하는 비휘발성 메모리를 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,상기 실행 가능 명령들은 상기 프로세서에 의한 실행에 대한 응답으로 상기 프로세서가,모니터링 된 가스 전달 공정의 센서 정보 및/또는 밸브 위치 정보를 포함하는 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터를 수신하고;중요(golden) 가스 전달 공정의 센서 정보 및/또는 밸브 위치 정보를 포함하는 중요 가스 전달 공정 데이터를 수신하고; 그리고적어도 하나의 인공 지능 모델을 포함하는 판별 분류기-상기 판별 분류기는, 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하고, 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하고, 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징 및 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징에 기초하여 상기 모니터링 된 가스 전달 공정에 대한 유사도 값을 계산하고; 그리고 상기 유사도 값을 출력하도록 구성됨-를 실행하도록 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 유사도 값은 구조적 유사도 값이고;상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징은 구조적 유사도 특징이고;상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징은 구조적 유사도 특징이고;상기 판별 분류기는 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 구조적 유사도 특징을 추출하고 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 구조적 유사도 특징을 추출하고 그에 기초하여 상기 구조적 유사도 값을 출력하도록 구성된 구조적 유사도 평가 모듈을 더 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 인공 지능 모델은 입력으로서 상기 구조적 유사도 값을 수신하고 반복성 신뢰 값(repeatability confidence value)을 계산하도록 구성된 컨볼루션 신경망인, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 인공 지능 모델은 제1 입력 이미지로부터 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하도록 구성된 제1 인공 지능 모델이고, 상기 판별 분류기는, 제2 입력 이미지로부터 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하도록 구성된 제2 인공 지능 모델; 상기 제1 인공 지능 모델 및 상기 제2 인공 지능 모델의 출력에 기초하여 상기 제1 입력 이미지와 상기 제2 입력 이미지 사이의 유사도 지수를 계산하기 위해 유클리드 거리 함수를 적용하도록 구성된 유클리드 거리 함수 모듈, 및 대비 손실 함수(contrastive loss function)를 적용하여 상기 유사도 지수에 기초하여 반복성 신뢰 값을 계산하도록 구성된 대비 손실 함수 모듈을 포함하고;상기 유사도 값은 상기 유사도 지수 및 상기 반복성 신뢰 값 중 적어도 하나인 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 제1 입력 이미지 및 상기 제2 입력 이미지 각각은 복수의 채널을 갖는 픽셀들을 포함하고, 픽셀들 각각은 시간 포인트에 대응하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 각 채널은 별도의 센서 또는 밸브에 해당하고;상기 각 채널에서 상기 각 픽셀의 강도는 정규화 된 센서 판독 값 또는 정규화 된 밸브 위치 값을 나타내는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 3에 있어서,상기 제1 인공 지능 모델 및 상기 제2 인공 지능 모델의 가중치를 업데이트하도록 구성된 최적화기를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 3에 있어서,상기 제1 인공 지능 모델 및 상기 제2 인공 지능 모델은 컨볼루션 신경망이고; 그리고상기 제1 인공 지능 모델의 가중치는 상기 제2 인공 지능 모델의 가중치와 동일한 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 3에 있어서,상기 판별 분류기는,상기 반복성 신뢰 값 또는 상기 반복성 신뢰 값을 계산하기 위해 사용되는 상기 유사도 지수가, 미리 결정된 임계값을 초과하는지를 결정하고; 그리고상기 반복성 신뢰 값 또는 상기 유사도 지수가 상기 미리 결정된 임계값을 초과하는 것으로 결정되면 알람을 출력하도록 더 구성되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 모니터링 된 가스 전달 공정의 센서 정보 및/또는 밸브 위치 정보를 포함하는 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터를 수신하고;중요 가스 전달 공정의 센서 정보 및/또는 밸브 위치 정보를 포함하는 중요 가스 전달 공정 데이터를 수신하고;적어도 하나의 인공 지능 모델을 포함하는 판별 분류기-상기 판별 분류기는, 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하고, 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하고, 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징 및 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징에 기초하여 상기 모니터링 된 가스 전달 공정에 대한 유사도 값을 계산하고; 그리고 상기 유사도 값을 출력하도록 구성됨-를 실행하는 것을 포함하는 컴퓨팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 유사도 값은 구조적 유사도 값이고;상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징은 구조적 유사도 특징이고;상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징은 구조적 유사도 특징이고;상기 판별 분류기는 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 구조적 유사도 특징을 추출하고 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 구조적 유사도 특징을 추출하고 그에 기초하여 상기 구조적 유사도 값을 출력하도록 구성된 구조적 유사도 평가 모듈을 더 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 인공 지능 모델은 입력으로서 상기 구조적 유사도 값을 수신하고 반복성 신뢰 값을 계산하도록 구성된 컨볼루션 신경망인, 컴퓨팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 9에 있어서,상기 적어도 하나의 인공 지능 모델은 제1 입력 이미지로부터 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하도록 구성된 제1 인공 지능 모델이고, 상기 판별 분류기는 제2 입력 이미지로부터 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하도록 구성된 제2 인공 지능 모델을 더 포함하고;상기 유사성 값을 계산하는 것은, 상기 제1 인공 지능 모델 및 상기 제2 인공 지능 모델의 출력에 기초하여 상기 제1 입력 이미지와 상기 제2 입력 이미지 사이의 유사도 지수를 계산하기 위해 유클리드 거리 함수를 적용하는 것; 및 대비 손실 함수를 적용하여 상기 유사도 지수에 기초하여 반복성 신뢰 값을 계산하는 것을 포함하고;상기 유사도 값은 상기 유사도 지수 및 상기 반복성 신뢰 값 중 적어도 하나인 컴퓨팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 제1 입력 이미지 및 상기 제2 입력 이미지 각각은 복수의 채널을 갖는 픽셀들을 포함하고-상기 각 픽셀은 시간 포인트에 대응함-;상기 각 채널은 별도의 센서 또는 밸브에 해당하고; 그리고상기 각 채널에서 상기 각 픽셀의 강도는 정규화 된 센서 판독 값 또는 정규화 된 밸브 위치 값을 나타내는 컴퓨팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서,상기 제1 인공 지능 모델 및 상기 제2 인공 지능 모델의 가중치를 업데이트하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 인공 지능 모델의 가중치는 상기 제2 인공 지능 모델의 가중치와 동일한 컴퓨팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 9에 있어서,반복성 신뢰 값 또는 상기 반복성 신뢰 값을 계산하기 위해 사용되는 상기 유사도 지수가, 미리 결정된 임계값을 초과하는지를 결정하고; 그리고상기 반복성 신뢰 값 또는 상기 유사도 지수가 상기 미리 결정된 임계값을 초과하는 것으로 결정되면 알람을 출력하는 것을 더 포함하는하고,상기 유사성 값은 상기 유사성 지수 및 상기 반복성 신뢰 값 중 적어도 하나인 컴퓨팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 복수의 밸브 및 센서;상기 복수의 밸브 및 상기 센서에 작동 가능하게 결합된 프로세서; 및상기 프로세서에 작동 가능하게 결합되고, 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터, 중요 가스 전달 공정 데이터 및 판별 분류기를 저장하는 비휘발성 메모리;를 포함하는 가스 전달 장치로서,상기 비휘발성 메모리는 실행 가능한 명령들을 저장하고,상기 실행 가능한 명령들은 상기 프로세서의 실행에 대한 응답으로 상기 프로세서가,모니터링 된 가스 전달 공정의 센서 정보 및/또는 밸브 위치 정보를 포함하는 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터를 수신하고;중요 가스 전달 공정의 센서 정보 및/또는 밸브 위치 정보를 포함하는 중요 가스 전달 공정 데이터를 수신하고; 그리고적어도 하나의 인공 지능 모델을 포함하는 판별 분류기-상기 판별 분류기는, 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하고, 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하고, 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징 및 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징에 기초하여 상기 모니터링 된 가스 전달 공정에 대한 유사도 값을 계산하고; 그리고 상기 유사도 값을 출력하도록 구성됨-를 실행하도록 하는, 가스 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 유사도 값은 구조적 유사도 값이고;상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징은 구조적 유사도 특징이고;상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 추출된 특징은 구조적 유사도 특징이고;상기 판별 분류기는 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 구조적 유사도 특징을 추출하고 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 구조적 유사도 특징을 추출하고 그에 기초하여 상기 구조적 유사도 값을 출력하도록 구성된 구조적 유사도 평가 모듈을 더 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 인공 지능 모델은 입력으로서 상기 구조적 유사도 값을 수신하고 반복성 신뢰 값을 계산하도록 구성된 컨볼루션 신경망인, 가스 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서,상기 적어도 하나의 인공 지능 모델은 제1 입력 이미지로부터 상기 모니터링 된 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하도록 구성된 제1 인공 지능 모델이고, 상기 판별 분류기는, 제2 입력 이미지로부터 상기 중요 가스 전달 공정 데이터의 특징을 추출하도록 구성된 제2 인공 지능 모델-상기 제1 인공 지능 모델의 가중치는 상기 제2 인공 지능 모델의 가중치와 동일함-; 상기 제1 인공 지능 모델 및 상기 제2 인공 지능 모델의 출력에 기초하여 상기 제1 입력 이미지와 상기 제2 입력 이미지 사이의 유사도 지수를 계산하기 위해 유클리드 거리 함수를 적용하도록 구성된 유클리드 거리 함수 모듈, 및 대비 손실 함수를 적용하여 상기 유사성 지수에 기초하여 반복성 신뢰 값을 계산하도록 구성된 대비 손실 함수 모듈을 포함하고;상기 유사도 값은 상기 유사도 지수 및 상기 반복성 신뢰 값 중 적어도 하나인 가스 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 제1 입력 이미지 및 상기 제2 입력 이미지 각각은 복수의 채널을 갖는 픽셀들을 포함하고-상기 각 픽셀은 시간 포인트에 대응함-;상기 각 채널은 별도의 센서 또는 밸브에 해당하고; 그리고상기 각 채널에서 상기 각 픽셀의 강도는 정규화 된 센서 판독 값 또는 정규화 된 밸브 위치 값을 나타내는 가스 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서,상기 제1 인공 지능 모델 및 상기 제2 인공 지능 모델은 컨볼루션 신경망인 가스 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15에 있어서,상기 프로세서는,반복성 신뢰 값 또는 상기 반복성 신뢰 값을 계산하기 위해 사용되는 상기 유사도 지수가, 미리 결정된 임계값을 초과하는지를 결정하고; 그리고상기 반복성 신뢰 값 또는 상기 유사도 지수가 상기 미리 결정된 임계값을 초과하는 것으로 결정되면 알람을 출력하도록 더 구성되고;상기 유사도 값은 상기 유사도 지수 및 상기 반복성 신뢰 값 중 적어도 하나인 가스 전달 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 교토후 교토시 미나미쿠 가미토바 호코타테쵸 **반지 *</address><code>519980738173</code><country>일본</country><engName>HORIBA STEC, Co., Ltd.</engName><name>가부시키가이샤 호리바 에스텍</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 어바인 리서...</address><code> </code><country> </country><engName>COCCIADIFERRO, Edward</engName><name>코치아디페로 에드워드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/042,723</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/007,162</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0713588-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2021.06.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9007168-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2021.06.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9007170-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.07.12</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5163485-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0372628-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210080307.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9308178b4402530473dcbd7911a3c256d018a5e2bcfb6660900c3983800823b379af3afcf9be4430b6072b4d76f2bc7c853c6eadb9d6f03367</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0c76855b19aa65aeb254b8903a3502eb2a3f3b586940474ab949d1359f1294cf49c1c24b0877b3bab5b58a89ad688212d0c5e4f7a72b3781</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>