<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:19.1619</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0151855</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입력 센싱부 및 그것을 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND INPUT SENSING PART INCLUDING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.05.23</openDate><openNumber>10-2024-0071450</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 센싱부는, 제1 센싱 전극, 상기 제1 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제2 센싱 전극, 상기 제1 센싱 전극에 인접하고, 상기 제2 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제1-1 펜 센싱 전극, 상기 제2 센싱 전극에 인접하고, 상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제2-1 펜 센싱 전극, 및 상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 다른층에 배치되고, 평면 상에서 봤을 때, 상기 제1 센싱 전극의 부분과 중첩하는 제1-2 펜 센싱 전극을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제2 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극에 인접하고, 상기 제2 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제1-1 펜 센싱 전극;상기 제2 센싱 전극에 인접하고, 상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제2-1 펜 센싱 전극; 및상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 다른층에 배치되고, 평면 상에서 봤을 때, 상기 제1 센싱 전극의 부분과 중첩하는 제1-2 펜 센싱 전극을 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1-2 펜 센싱 전극은 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 전기적으로 연결된 입력 센싱부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 평면 상에서 봤을 때, 상기 제1-2 펜 센싱 전극은 상기 제1-1 펜 센싱 전극의 부분과 중첩하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 센싱 전극의 부분 및 상기 제2-1 펜 센싱 전극의 부분과 다른층에 배치되고, 평면 상에서 봤을 때, 상기 제2 센싱 전극의 부분과 중첩하는 제2-2 펜 센싱 전극을 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제2-2 펜 센싱 전극은 상기 제2-1 펜 센싱 전극과 전기적으로 연결된 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 평면 상에서 봤을 때, 상기 제2-2 펜 센싱 전극은 상기 제2-1 펜 센싱 전극의 부분과 중첩하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극에 중첩하는 상기 제1-2 펜 센싱 전극의 제1 중첩 부분은 상기 제2 센싱 전극에 중첩하는 상기 제2-2 펜 센싱 전극의 제2 중첩 부분과 같은 면적을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극에 중첩하는 상기 제1-2 펜 센싱 전극의 제1 중첩 부분은 상기 제2 센싱 전극에 중첩하는 상기 제2-2 펜 센싱 전극의 제2 중첩 부분과 다른 면적을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제1 중첩 부분은 상기 제2 중첩 부분보다 큰 면적을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 제1 중첩 부분은 상기 제2 중첩 부분보다 작은 면적을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 4 항에 있어서, 상기 제1-1 및 제2-1 펜 센싱 전극들은 상기 제1 및 제2 센싱 전극들과 동일층에 배치되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제1-2 펜 센싱 전극은 상기 제2-2 펜 센싱 전극과 동일층에 배치되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극은, 서로 대칭되는 형상을 갖는 제1-1 센싱 전극 및 제1-2 센싱 전극을 포함하고, 상기 제2 센싱 전극은, 서로 대칭되는 형상을 갖는 제2-1 센싱 전극 및 제2-2 센싱 전극을 포함하고, 상기 제1-1 펜 센싱 전극은 상기 제1-1 센싱 전극 및 상기 제1-2 센싱 전극 사이에 배치되고, 상기 제2-1 펜 센싱 전극은 상기 제2-1 센싱 전극 및 상기 제2-2 센싱 전극 사이에 배치되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 제1-1 및 제1-2 센싱 전극들 각각은,복수개의 제1 센싱부들; 및상기 제1 센싱부들 사이에 배치되고, 상기 제1 센싱부들로부터 연장하는 복수개의 제1 연장 패턴들을 포함하고,상기 제2-1 및 제2-2 센싱 전극들 각각은,복수개의 제2 센싱부들; 및상기 제2 센싱부들 사이에 배치되고, 상기 제2 센싱부들을 연결하는 복수개의 제1 연결 패턴들을 포함하고,상기 제1 및 제2 센싱부들 및 상기 제1 연장 패턴들은 동일층에 배치되고, 상기 제1 연결 패턴들은 상기 제1 및 제2 센싱부들 및 상기 제1 연장 패턴들과 다른 층에 배치되고,상기 제1-2 및 제2-2 펜 센싱 전극들은 상기 제1 및 제2 연결 패턴들과 동일층에 배치되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 센싱 전극들에 연결된 센싱 회로를 더 포함하고, 상기 제1-2 펜 센싱 전극은 복수개로 제공되고, 상기 제2-2 펜 센싱 전극은 복수개로 제공되고,상기 복수개의 제1-2 펜 센싱 전극들은 상기 제1 센싱부들의 부분들에 중첩하고, 상기 복수개의 제2-2 펜 센싱 전극들은 상기 제2 센싱부들의 부분들에 중첩하고,상기 제1 센싱부들에 중첩하는 상기 제1-2 펜 센싱 전극들의 부분들의 면적 및 상기 제2 센싱부들에 중첩하는 상기 제2-2 펜 센싱 전극들의 부분들의 면적은 상기 센싱 회로를 향할수록 점차적으로 작아지는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 제1-1 펜 센싱 전극은,복수개의 제1 펜 센싱부들; 및상기 제1 펜 센싱부들 사이에 배치되고, 상기 제1 펜 센싱부들로부터 연장하는 복수개의 제2 연장 패턴들을 포함하고,상기 제2-1 펜 센싱 전극은,복수개의 제2 펜 센싱부들; 및상기 제2 펜 센싱부들 사이에 배치되고, 상기 제2 펜 센싱부들을 연결하는 복수개의 제2 연결 패턴들을 포함하고,상기 제1 및 제2 연결 패턴들은 상기 제1 및 제2 연장 패턴들과 절연되어 교차하고, 상기 제1 및 제2 펜 센싱부들 및 상기 제2 연장 패턴들은 상기 제1 및 제2 센싱부들 및 상기 제1 연장 패턴과 동일층에 배치되고, 상기 제2 연결 패턴들은 상기 제1 연결 패턴들과 동일층에 배치되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제1-2 펜 센싱 전극 및 상기 제2-2 펜 센싱 전극 각각은 복수개로 제공되고, 상기 복수개의 제1-2 펜 센싱 전극들은 상기 제1 펜 센싱부들에 각각 중첩하고, 상기 복수개의 제2-2 펜 센싱 전극들은 상기 제2 펜 센싱부들에 각각 중첩하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 센싱 전극들은 사용자의 터치를 센싱하고, 상기 제1-1 및 제2-1 센싱 전극들은 펜의 터치를 센싱하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 제1-2 펜 센싱 전극 주변에 배치되어 상기 제1 센싱 전극의 부분에 중첩하는 더미 전극을 더 포함하고, 상기 제1-2 펜 센싱 전극 및 상기 더미 전극은 메쉬 형상을 갖고, 상기 제1-2 펜 센싱 전극 및 상기 더미 전극 사이의 경계는 지그 재그 패턴으로 형성되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제2 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극에 인접하고, 상기 제2 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제1-1 펜 센싱 전극;상기 제2 센싱 전극에 인접하고, 상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제2-1 펜 센싱 전극; 상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 다른층에 배치되고, 평면 상에서 봤을 때, 상기 제1 센싱 전극의 부분과 중첩하는 제1-2 펜 센싱 전극; 및상기 제2 센싱 전극의 부분 및 상기 제2-1 펜 센싱 전극의 부분과 다른층에 배치되고, 평면 상에서 봤을 때, 상기 제2 센싱 전극의 부분과 중첩하는 제2-2 펜 센싱 전극을 포함하고,상기 제1 센싱 전극에 중첩하는 상기 제1-2 펜 센싱 전극의 제1 중첩 부분은 상기 제2 센싱 전극에 중첩하는 상기 제2-2 펜 센싱 전극의 제2 중첩 부분과 다른 면적을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 표시 패널; 및상기 표시 패널 상에 배치된 입력 센싱부를 포함하고,상기 입력 센싱부는, 제1 센싱 전극; 상기 제1 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제2 센싱 전극; 상기 제1 센싱 전극에 인접하고, 상기 제2 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제1-1 펜 센싱 전극; 상기 제2 센싱 전극에 인접하고, 상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 절연되어 교차하는 제1-2 펜 센싱 전극; 및 상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 다른층에 배치되고, 상기 제1-1 펜 센싱 전극에 전기적으로 연결되고, 평면 상에서 봤을 때, 상기 제1 센싱 전극의 부분과 중첩하는 제1-2 펜 센싱 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 방향으로 연장하는 제1 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극과 절연되어 상기 제1 방향으로 연장하며, 상기 제1 센싱 전극과 동일층에 배치되는 제1-1 펜 센싱 전극; 및상기 제1 센싱 전극 및 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 다른층에 배치되고, 상기 제1-1 펜 센싱 전극과 전기적으로 연결된 제1-2 펜 센싱 전극을 포함하고,평면 상에서 봤을 때, 상기 제1-2 펜 센싱 전극은 상기 제1 센싱 전극의 부분과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, GAYOUNG</engName><name>김가영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, YOUNGMIN</engName><name>박영민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, YOUNG-SEOK</engName><name>서영석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Hyunjee</engName><name>전현지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOE, YUJIN</engName><name>최유진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1210344-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1139319-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220151855.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93787864106243e43dbbf542e3433e78b67c7e9b03fcb492ec4d34aa9e3a16be355f17d33b53ef99ec72d9df45017fed573e25d628a0b5a20a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbf0164881e823c26be669ff3b282826746915f77b106ac92e815544c60e24ed8f01f3e995acb651a41026799529060dc19e39c066178cd05</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>