<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:05.255</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032403</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>후보 멤버를 결정하기 위한 방법, 장치 및 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>CANDIDATE MEMBER DETERMINATION METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.09</openDate><openNumber>10-2025-0005084</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 후보 멤버를 결정하기 위한 방법, 장치 및 기기를 공개하며, 본 출원 실시예에 따른 후보 멤버를 결정하기 위한 방법은, 제1 망요소가 제2 망요소에 의해 송신된 요청 메시지 - 상기 요청 메시지는 선별 정보를 포함함 - 를 수신하는 단계; 상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계; 상기 제1 망요소가 상기 제2 망요소에 응답 메시지 - 상기 응답 메시지는 상기 후보 멤버의 식별자를 포함함 - 를 송신하는 단계를 포함하며; 여기서 선별 정보는 시간대, 알고리즘 유형, 정확도 임계값, 무선 접속 시스템, 신호 품질 요구사항, 트래픽 범위, 멤버 유형 정보, 수량 정보, 영역 정보 및 연합학습의 유형 정보 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023185788</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/084244</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 후보 멤버를 결정하기 위한 방법에 있어서,제1 망요소가 제2 망요소에 의해 송신된 요청 메시지 - 상기 요청 메시지는 선별 정보를 포함함 - 를 수신하는 단계;상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계;상기 제1 망요소가 상기 제2 망요소에 응답 메시지 - 상기 응답 메시지는 상기 후보 멤버의 식별자를 포함함 - 를 송신하는 단계를 포함하며;상기 선별 정보는,상기 연합학습을 수행하기 위한 선택 가능한 시간대를 지시하는 데 사용되는 시간대;상기 연합학습을 수행하기 위해 지원되어야 하는 모델 훈련의 알고리즘 유형을 지시하는 데 사용되는 알고리즘 유형;상기 연합학습을 수행하기 위해 충족해야 하는 모델 훈련의 정확도 요구사항을 지시하는 데 사용되는 정확도 임계값;상기 연합학습을 수행하기 위해 선택되어야 하는 무선 접속 시스템을 지시하는 데 사용되는 무선 접속 시스템;상기 연합학습을 수행하기 위한 무선 신호 품질 요구사항을 지시하는 데 사용되는 신호 품질 요구사항;상기 후보 멤버의 트래픽 사용 범위 요구사항을 지시하는 데 사용되는 트래픽 범위;연합학습에 참여하는 후보 멤버의 유형 요구사항을 지시하는 데 사용되는 멤버 유형 정보;상기 후보 멤버의 수량 요구사항을 지시하는 데 사용되는 수량 정보;상기 후보 멤버가 위치한 영역을 지시하는 데 사용되는 관심영역(AOI);상기 연합학습이 수직 연합 또는 수평 연합에 속함을 지시하는 데 사용되는 연합학습의 유형 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 요청 메시지는,지시 정보를 더 포함하며, 상기 지시 정보는 연합학습에 참여하는 후보 멤버에 대한 결정 작업을 지시하는 데 사용되거나 이번 작업이 연합학습 또는 연합학습의 멤버를 선택하기 위한 것임을 지시하는 데 사용되는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 기기는,상기 시간대 내에 네트워킹 상태에 있는 제1 기기;상기 시간대의 연합학습을 지원하는 제1 기기;상기 알고리즘 유형을 지원하는 제1 기기;상기 알고리즘 유형을 이용한 연합학습을 지원하는 제1 기기;모델 훈련 정확도 정보가 상기 정확도 임계값보다 큰 제1 기기;상기 무선 접속 시스템에 있는 제1 기기;상기 무선 접속 시스템에서의 연합학습을 지원하는 제1 기기;신호 품질이 신호 품질 요구사항보다 큰 제1 기기;소비하는 트래픽이 상기 트래픽 범위 내에 있는 제1 기기;상기 후보 멤버의 유형 요구사항을 충족하는 제1 기기;상기 AOI 내에 위치한 제1 기기;연합학습의 유형이 상기 선별 정보에 포함된 연합학습의 유형 정보와 동일한 제1 기기; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계는,제1 망요소가 제3 망요소로부터 제1 지시 정보 - 상기 제1 지시 정보는 각 제2 기기의 연합학습 참여에 대한 의향 정보를 나타내는 데 사용되며, 상기 의향 정보는 상기 각 제2 기기가 연합학습에 참여하기를 원하는지 여부를 나타냄 - 를 획득하는 단계;상기 선별 정보 및 상기 제1 지시 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기 - 상기 제1 기기는 제2 기기 중에서 연합학습에 참여하기를 원하고 상기 선별 정보를 충족하는 기기임 - 를 상기 후보 멤버로 결정하는 단계; 를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계는,상기 제1 망요소가 제3 망요소로부터 상기 제1 기기의 상기 연합학습 참여에 대한 의향 정보를 획득하는 단계;상기 제1 망요소가 상기 의향 정보 및 상기 선별 정보에 따라 상기 연합학습에 참여하기를 원하고 상기 선별 정보와 매칭되는 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계; 를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계는,상기 제1 망요소가 상기 제1 기기의 연합학습의 능력 정보 - 상기 능력 정보는 연합학습 참여를 위한 무선 접속 시스템, 연합학습에 참여하는 영역, 연합학습에 참여하는 시간, 연합학습 참여를 위해 지원 가능한 알고리즘 정보, 연합학습에 참여하여 달성할 수 있는 정확도 정보 및 참여할 수 있는 연합학습의 유형 중 적어도 하나를 포함함 - 를 획득하는 단계;상기 제1 망요소가 상기 능력 정보 및 상기 선별 정보에 따라 상기 제1 기기 중에서 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버 - 상기 후보 멤버의 능력 정보는 상기 선별 정보와 매칭됨 - 를 결정하는 단계; 를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 후보 멤버의 능력 정보가 상기 선별 정보와 매칭됨은,상기 후보 멤버의 연합학습 참여를 위한 무선 접속 시스템이 상기 선별 정보에 포함된 무선 접속 시스템과 동일함;상기 후보 멤버의 연합학습에 참여하는 영역이 상기 선별 정보에 포함된 AOI 내에 위치함;상기 후보 멤버의 연합학습에 참여하는 시간이 상기 선별 정보에 포함된 시간대 내에 있음;상기 후보 멤버의 연합학습 참여를 위해 지원 가능한 알고리즘 유형이 상기 선별 정보에 포함된 알고리즘 유형에 포함됨;상기 후보 멤버의 연합학습에 참여하여 달성할 수 있는 정확도 정보가 상기 선별 정보에 포함된 정확도 임계값보다 높음;상기 후보 멤버가 참여할 수 있는 연합학습의 유형이 상기 선별 정보에 포함된 연합학습의 유형과 동일함; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계는,상기 제1 망요소가 상기 제1 기기에 대응되는 네트워크 상태 정보 - 상기 네트워크 상태 정보는상기 제1 기기의 유형 정보,상기 제1 기기의 위치 정보,상기 제1 기기의 무선 접속 시스템 정보,상기 제1 기기의 무선 신호 품질 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 를 획득하는 단계;상기 제1 망요소가 상기 제1 기기에 대응되는 네트워크 상태 정보 및 상기 선별 정보에 따라 상기 제1 기기 중에서 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버 - 상기 후보 멤버에 대응되는 네트워크 상태 정보는 상기 선별 정보와 매칭됨 - 를 결정하는 단계; 를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 후보 멤버에 대응되는 네트워크 상태 정보가 상기 선별 정보와 매칭됨은,상기 후보 멤버의 무선 접속 시스템이 상기 선별 정보에 포함된 무선 접속 시스템과 동일함;상기 후보 멤버의 무선 신호 품질 정보가 상기 선별 정보에 포함된 신호 품질 요구사항보다 큼;상기 후보 멤버의 위치가 상기 선별 정보에 포함된 AOI 내에 위치함;상기 후보 멤버의 유형이 상기 선별 정보에 포함된 멤버 유형 정보에 포함됨; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 선별 정보 및 상기 제1 지시 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 상기 후보 멤버로 결정하는 단계는,상기 제1 망요소가 각 제2 기기의 연합학습 참여를 위한 능력 정보 - 상기 능력 정보는 연합학습 참여를 위한 무선 접속 시스템, 연합학습에 참여하는 영역, 연합학습에 참여하는 시간, 연합학습 참여를 위해 지원 가능한 알고리즘 정보, 연합학습에 참여하여 달성할 수 있는 정확도 정보 및 참여할 수 있는 연합학습의 유형 중 적어도 하나의 정보를 포함함 - 를 획득하는 단계;상기 선별 정보, 상기 제1 지시 정보 및 상기 능력 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기 - 상기 제1 기기는 제2 기기 중에서 연합학습에 참여하기를 원하고 연합학습의 능력 정보가 상기 선별 정보를 충족하는 기기임 - 를 상기 후보 멤버로 결정하는 단계; 를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청 메시지는 제2 지시 정보를 더 포함하며, 상기 제2 지시 정보는 연합학습에 대응되는 서비스 유형을 지시하는 데 사용되며;상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하는 단계는,상기 제1 망요소가 상기 선별 정보 및 상기 제2 지시 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 상기 후보 멤버로 결정하는 단계를 포함하며;상기 제1 기기는 서비스 유형에 대응되는 서비스를 지원할 수 있는 기기인, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청 메시지는 정렬 지시 정보를 더 포함하며, 상기 정렬 지시 정보는 상기 후보 멤버에 대해 제2 정보에 따라 정렬하도록 지시하는 데 사용되며, 상기 제2 정보는 상기 후보 멤버의 신호 품질, 상기 후보 멤버의 정확도 정보 및 상기 후보 멤버의 트래픽 정보 중 적어도 하나를 포함하며;상기 응답 메시지 중의 후보 멤버의 식별자 순서는 상기 제2 정보에 따라 정렬하여 얻은 순서인, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청 메시지는 그룹화 지시 정보를 더 포함하며, 상기 그룹화 지시 정보는 상기 후보 멤버에 대해 제3 정보에 따라 그룹화하도록 지시하는 데 사용되며, 상기 제3 정보는,상기 후보 멤버가 위치한 영역, 상기 후보 멤버가 네트워킹 상태에 있는 시간대, 상기 후보 멤버에 의해 지원되어야 하는 알고리즘 유형, 상기 후보 멤버의 정확도 정보, 상기 후보 멤버의 무선 접속 시스템 및 상기 후보 멤버의 신호 품질 중 적어도 하나의 정보를 포함하며;상기 응답 메시지 중의 후보 멤버의 식별자는 상기 제3 정보에 따라 그룹화하여 얻은 식별자인, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 응답 메시지는 상기 후보 멤버가 위치한 영역, 상기 후보 멤버가 네트워킹 상태에 있는 시간대, 상기 후보 멤버에 의해 지원되어야 하는 알고리즘 유형, 상기 후보 멤버의 정확도 정보, 상기 후보 멤버의 무선 접속 시스템, 상기 후보 멤버의 신호 품질, 상기 후보 멤버의 트래픽 정보 및 상기 후보 멤버가 연합학습을 수행할 수 있는 시간대 중 적어도 하나의 정보를 더 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 후보 멤버를 결정하기 위한 방법에 있어서,제2 망요소가 제1 망요소에 요청 메시지 - 상기 요청 메시지는 선별 정보를 포함하고, 상기 요청 메시지는 상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하도록 지시하는 데 사용됨 - 를 송신하는 단계;상기 제2 망요소가 상기 제1 망요소에 의해 송신된 응답 메시지 - 상기 응답 메시지는 상기 후보 멤버의 식별자를 포함함 - 를 수신하는 단계를 포함하며;상기 선별 정보는,상기 연합학습을 수행하기 위한 선택 가능한 시간대를 지시하는 데 사용되는 시간대;상기 연합학습을 수행하기 위해 지원되어야 하는 모델 훈련의 알고리즘 유형을 지시하는 데 사용되는 알고리즘 유형;상기 연합학습을 수행하기 위해 충족해야 하는 모델 훈련의 정확도 요구사항을 지시하는 데 사용되는 정확도 임계값;상기 연합학습을 수행하기 위해 선택되어야 하는 무선 접속 시스템을 지시하는 데 사용되는 무선 접속 시스템;상기 연합학습을 수행하기 위한 무선 신호 품질 요구사항을 지시하는 데 사용되는 신호 품질 요구사항;상기 후보 멤버의 트래픽 사용 범위 요구사항을 지시하는 데 사용되는 트래픽 범위;연합학습에 참여하는 후보 멤버의 유형 요구사항을 지시하는 데 사용되는 멤버 유형 정보;상기 후보 멤버의 수량 요구사항을 지시하는 데 사용되는 수량 정보;상기 후보 멤버가 위치한 영역을 지시하는 데 사용되는 관심영역(AOI);상기 연합학습이 수직 연합 또는 수평 연합에 속함을 지시하는 데 사용되는 연합학습의 유형 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 요청 메시지는,지시 정보를 더 포함하며, 상기 지시 정보는 연합학습에 참여하는 후보 멤버에 대한 결정 작업을 지시하는 데 사용되거나 이번 작업이 연합학습 또는 연합학습의 멤버를 선택하기 위한 것임을 지시하는 데 사용되는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제1 기기는,상기 시간대 내에 네트워킹 상태에 있는 제1 기기;상기 시간대의 연합학습을 지원하는 제1 기기;상기 알고리즘 유형을 지원하는 제1 기기;상기 알고리즘 유형을 이용한 연합학습을 지원하는 제1 기기;모델 훈련 정확도 정보가 상기 정확도 임계값보다 큰 제1 기기;상기 무선 접속 시스템에 있는 제1 기기;상기 무선 접속 시스템에서의 연합학습을 지원하는 제1 기기;신호 품질이 신호 품질 요구사항보다 큰 제1 기기;소비하는 트래픽이 상기 트래픽 범위 내에 있는 제1 기기;상기 후보 멤버의 유형 요구사항을 충족하는 제1 기기;상기 AOI 내에 위치한 제1 기기;연합학습의 유형이 상기 선별 정보에 포함된 연합학습의 유형 정보와 동일한 제1 기기; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청 메시지는 정렬 지시 정보를 더 포함하며, 상기 정렬 지시 정보는 상기 후보 멤버에 대해 제2 정보에 따라 정렬하도록 지시하는 데 사용되며, 상기 제2 정보는 상기 후보 멤버의 신호 품질, 상기 후보 멤버의 정확도 정보 및 상기 후보 멤버의 트래픽 정보 중 적어도 하나를 포함하며;상기 응답 메시지 중의 후보 멤버의 식별자는 상기 제2 정보에 따라 정렬하여 얻은 식별자인, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청 메시지는 그룹화 지시 정보를 더 포함하며, 상기 그룹화 지시 정보는 상기 후보 멤버에 대해 제3 정보에 따라 그룹화하도록 지시하는 데 사용되며, 상기 제3 정보는 상기 후보 멤버가 위치한 영역, 상기 후보 멤버가 네트워킹 상태에 있는 시간대, 상기 후보 멤버에 의해 지원되어야 하는 알고리즘 유형, 상기 후보 멤버의 정확도 정보, 상기 후보 멤버의 무선 접속 시스템 및 상기 후보 멤버의 신호 품질 중 적어도 하나의 정보를 포함하며;상기 응답 메시지 중의 후보 멤버의 식별자는 상기 제3 정보에 따라 그룹화하여 얻은 식별자인, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 응답 메시지는 상기 후보 멤버가 위치한 영역, 상기 후보 멤버가 네트워킹 상태에 있는 시간대, 상기 후보 멤버에 의해 지원되어야 하는 알고리즘 유형, 상기 후보 멤버의 정확도 정보, 상기 후보 멤버의 무선 접속 시스템, 상기 후보 멤버의 신호 품질, 상기 후보 멤버의 트래픽 정보 및 상기 후보 멤버가 연합학습을 수행할 수 있는 시간대를 더 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 제2 망요소가 상기 후보 멤버의 식별자에 따라 연합학습에 참여하는 타겟 멤버를 결정하는 단계를 더 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 후보 멤버를 결정하기 위한 장치에 있어서,제2 망요소에 의해 송신된 요청 메시지 - 상기 요청 메시지는 선별 정보를 포함함 - 를 수신하도록 구성되는 수신 모듈;상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하도록 구성되는 처리 모듈;상기 제2 망요소에 응답 메시지 - 상기 응답 메시지는 상기 후보 멤버의 식별자를 포함함 - 를 송신하도록 구성되는 송신 모듈을 포함하며;상기 선별 정보는,상기 연합학습을 수행하기 위한 선택 가능한 시간대를 지시하는 데 사용되는 시간대;상기 연합학습을 수행하기 위해 지원되어야 하는 모델 훈련의 알고리즘 유형을 지시하는 데 사용되는 알고리즘 유형;상기 연합학습을 수행하기 위해 충족해야 하는 모델 훈련의 정확도 요구사항을 지시하는 데 사용되는 정확도 임계값;상기 연합학습을 수행하기 위해 선택되어야 하는 무선 접속 시스템을 지시하는 데 사용되는 무선 접속 시스템;상기 연합학습을 수행하기 위한 무선 신호 품질 요구사항을 지시하는 데 사용되는 신호 품질 요구사항;상기 후보 멤버의 트래픽 사용 범위 요구사항을 지시하는 데 사용되는 트래픽 범위;연합학습에 참여하는 후보 멤버의 유형 요구사항을 지시하는 데 사용되는 멤버 유형 정보;상기 후보 멤버의 수량 요구사항을 지시하는 데 사용되는 수량 정보;상기 후보 멤버가 위치한 영역을 지시하는 데 사용되는 관심영역(AOI);상기 연합학습이 수직 연합 또는 수평 연합에 속함을 지시하는 데 사용되는 연합학습의 유형 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 후보 멤버를 결정하기 위한 장치에 있어서,제1 망요소에 요청 메시지 - 상기 요청 메시지는 선별 정보를 포함하고, 상기 요청 메시지는 상기 제1 망요소가 상기 선별 정보에 따라 하나 또는 다수의 제1 기기를 연합학습에 참여할 수 있는 후보 멤버로 결정하도록 지시하는 데 사용됨 - 를 송신하도록 구성되는 송신 모듈;상기 제1 망요소에 의해 송신된 응답 메시지 - 상기 응답 메시지는 상기 후보 멤버의 식별자를 포함함 - 를 수신하도록 구성되는 수신 모듈을 포함하며;상기 선별 정보는,상기 연합학습을 수행하기 위한 선택 가능한 시간대를 지시하는 데 사용되는 시간대;상기 연합학습을 수행하기 위해 지원되어야 하는 모델 훈련의 알고리즘 유형을 지시하는 데 사용되는 알고리즘 유형;상기 연합학습을 수행하기 위해 충족해야 하는 모델 훈련의 정확도 요구사항을 지시하는 데 사용되는 정확도 임계값;상기 연합학습을 수행하기 위해 선택되어야 하는 무선 접속 시스템을 지시하는 데 사용되는 무선 접속 시스템;상기 연합학습을 수행하기 위한 무선 신호 품질 요구사항을 지시하는 데 사용되는 신호 품질 요구사항;상기 후보 멤버의 트래픽 사용 범위 요구사항을 지시하는 데 사용되는 트래픽 범위;연합학습에 참여하는 후보 멤버의 유형 요구사항을 지시하는 데 사용되는 멤버 유형 정보;상기 후보 멤버의 수량 요구사항을 지시하는 데 사용되는 수량 정보;상기 후보 멤버가 위치한 영역을 지시하는 데 사용되는 관심영역(AOI);상기 연합학습이 수직 연합 또는 수평 연합에 속함을 지시하는 데 사용되는 연합학습의 유형 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 후보 멤버를 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 의한 후보 멤버를 결정하기 위한 방법의 단계를 구현하는, 제1 망요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제15항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 후보 멤버를 결정하기 위한 방법의 단계를 구현하는, 제2 망요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 의한 후보 멤버를 결정하기 위한 방법을 구현하거나, 제15항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 후보 멤버를 결정하기 위한 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Sihan</engName><name>청 쓰한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>CHONG, Weiwei</engName><name>충 웨이웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 *** (역삼동), *층 ***호</address><code>920241001211</code><country>대한민국</country><engName>LOUD Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인 라우드</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210314821.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210476433.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1058687-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1057215-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1058672-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Re-approval of International Filing Date</documentEngName><documentName>국제출원일 재인정 통지서</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0158095-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1274515-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[국제출원일의 특례에 따른 취하]취하서·포기서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1274503-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1274514-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Final Decision on International Filing Date</documentEngName><documentName>국제출원일 확정 안내서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0188355-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0188356-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0956078-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032403.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93816f0a5464987b153abbb3fef236ebb66d786244d53289439265cdf218eb7b97e39306c29b1cd2d45b740d38aa10095a344ab829ef913aa8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf376d170fe022674c0d8af29e877eab21a9eb637686fbf61ff90fff9020e4be69ec950f47eb8478295c4466a60b46dda85e64e94a66ecf584</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>