<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:23.2323</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7015782</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>식료품 제품을 평탄화하는 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR FLATTENING COMESTIBLE PRODUCTS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.16</openDate><openNumber>10-2023-0087533</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A21C 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A21C 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A21D 13/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A21D 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A21D 13/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 피봇 및 병진하는 평탄화기를 갖는 식료품 로더를 위한 컴퓨터 저장 매체 상에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템, 및 장치. 방법 중 하나는, 식료품 로더에 의해, 식료품 로더의 로더 프레임에 정의된 개구를 통해 표면 상에 식료품을 받는 단계; 및 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇 및 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022081254</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/046652</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템이며, 식료품을 받고 표면 상에 식료품을 배치하도록 구성된 식료품 로더를 포함하고, 식료품 로더는: 로더 플레이트로서, 로더 플레이트를 통과하는 개구를 포함하고, 개구는 로더 플레이트를 통해 그리고 표면 상으로 식료품이 이동하도록 구성되는, 로더 플레이트; 개구에서 로더 플레이트에 피봇 가능하고 병진 가능하게 부착된 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기; 및 i) 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기에 결합되고, ii) 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 피봇 및 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 개구 내에 식료품을 지지하게 하고 식료품을 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 위치 설정하게 하도록 구성되는 하나 이상의 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, ii) 표면에 대해 위아래로 로더 플레이트를 수직으로 구동시키기 위해 식료품 로더에 결합된 하나 이상의 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,로더 플레이트에 결합되고 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 피봇 및 병진시키도록 구성된 하나 이상의 액추에이터는 2개의 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,로더 플레이트에 결합되고 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 피봇 및 병진시키도록 구성된 하나 이상의 액추에이터는 밸브 및 제1 평탄화기와 제2 평탄화기를 피봇시키는 하나 이상의 액슬을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,로더 플레이트에 결합된 하나 이상의 액추에이터는 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 피봇 및 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 개구 내에서 식료품을 지지하게 하고, 식료품이 개구를 통해 표면 상으로 나아가게 하며, 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,로더 플레이트에 결합된 하나 이상의 액추에이터는: 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 각각의 폐쇄 위치로 피봇 및 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 개구 내에서 식료품을 지지하게 하도록 구성되며, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기는 폐쇄 위치에 있을 때 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기의 각각의 액추에이터 결합 위치 사이에 제1 거리를 갖고; 그리고 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 각각의 프리-프레스 위치로 피봇 및 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치시키게 하도록 구성되며, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기는 프리-프레스 위치에 있을 때 제1 평탄화기와 제2 평탄화기의 각각의 액추에이터 결합 위치 사이에 제2 거리를 갖고, 제2 거리는 제1 거리와 상이한 거리인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 하나 이상의 액추에이터는, 하나 이상의 액추에이터가 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 각각의 프리-프레스 위치로 피봇 및 병진시킬 때 제1 평탄화기의 제1 내부 표면이 제2 평탄화기의 제2 내부 표면의 적어도 일부와 접촉하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 로더 플레이트는 내부에 정의된 복수의 개구를 포함하고, 로더 플레이트를 통과하는 복수의 개구의 각각의 개구는 각각의 식료품이 개구를 통해 표면 상으로 이동하도록 구성되고, 복수의 개구는 개구를 포함하며,식료품 로더는, 복수의 개구 중 하나 이상의 개구 각각에 대해, 각각의 개구에서 로더 플레이트에 피봇 가능하고 병진 가능하게 부착된 각각의 제1 평탄화기 및 각각의 제2 평탄화기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 로더 플레이트의 개구 위에 정렬된 로딩 튜브를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 표면은 컨베이어를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 프레싱 패턴 위치를 포함하고 식료품이 프레싱 패턴 위치와 실질적으로 정렬할 때 식료품을 형성하도록 구성되는 프레스를 포함하며,컨베이어는 식료품이 대략적으로 컨베이어 상의 목표 위치에 있을 때 식료품을 프레싱 패턴 위치와 실질적으로 정렬되는 프레스의 위치로 이동시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 프레싱 패턴 위치에서 프레스에 스페이서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 제1 평탄화기는 개구의 제1 측면에서 로더 플레이트에 부착되고, 제2 평탄화기는 제1 측면의 반대쪽인 개구의 제2 측면에서 로더 플레이트에 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 로더 플레이트에 결합되고 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하도록 구성되는 하나 이상의 제2 액추에이터를 포함하고,하나 이상의 액추에이터는 i) 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기에 결합되고, ii) 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 피봇시키고 수평으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 개구 내에서 식료품을 지지하게 하며 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 개구에서 로더 플레이트에 피봇 가능하게 부착된 제3 평탄화기 및 제4 평탄화기를 포함하고, 하나 이상의 액추에이터는 제3 평탄화기 및 제4 평탄화기를 피봇시켜 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 제3 평탄화기 및 제4 평탄화기는 개구에서 로더 플레이트에 피봇 가능하고 병진 가능하게 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법이며,식료품 로더에 의해, 식료품 로더의 로더 프레임에 정의된 개구를 통해 표면 상에 식료품을 받는 단계; 및제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇 및 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇 및 병진시키는 단계는 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇하고, 수평으로 병진시키며, 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇하고, 수평으로 병진시키며, 수직으로 병진시키는 단계는:제1 평탄화기 및 제2 평탄화기에 결합된 제1 액추에이터를 사용하여, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 피봇시키는 단계;제1 평탄화기 및 제2 평탄화기에 결합된 제2 액추에이터를 사용하여, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 수평으로 병진시키는 단계; 및로더 프레임에 결합된 제3 액추에이터를 사용하여, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기에 결합된 로더 프레임을 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기와 제2 평탄화기의 수직 병진을 유발하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 식료품을 받는 단계는:식료품 로더의 로더 프레임에 정의된 개구를 통해 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기 각각에 식료품을 받는 단계로서, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기는 폐쇄 위치에 위치 설정되는, 단계; 및제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇 및 병진시키기 전에, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 개방 위치로 피봇시켜 식료품이 로더 프레임의 개구를 통해 표면 상으로 나아가게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,식료품을 받는 단계는, 표면으로부터 제1 거리에 있는 식료품 로더에 의해, 식료품을 받는 단계를 포함하고, 방법은:식료품 로더에 의해, 로더 프레임을 식료품을 받은 후 그리고 제1 평탄화기와 제2 평탄화기를 피봇시키기 전에 표면으로부터 제1 거리보다 작은 제2 거리까지 하강시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,식료품을 받는 단계는 제1 평탄화기와 제2 평탄화기가 제1 평탄화기의 제1 액추에이터 결합 위치와 제2 평탄화기의 제2 액추에이터 결합 위치 사이에 제1 거리를 가질 때 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기 각각에 식료품을 받는 단계를 포함하고;제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇 및 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하는 단계는: 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 제1 평탄화기의 제1 액추에이터 결합 위치와 제2 평탄화기의 제2 액추에이터 결합 위치 사이의 제2 거리로 병진시켜 제1 평탄화기와 제2 평탄화기가 대략적으로 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하는 단계로서, 제2 거리는 제1 거리보다 짧은 거리인, 단계; 및 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇하여 대략적으로 목표 위치에 식료품을 프리-프레싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서,제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 부분 프레스 위치로 피봇하고, 수평으로 병진시키며, 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 센터링된 식료품을 평탄화하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 프리-프레스 위치로 피봇하고 수평으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 대략적으로 표면 상의 목표 위치에 식료품을 위치 설정하게 하는 단계는: 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 표면으로부터 제1 거리인 프리-프레스 위치로 피봇하고 수평으로 병진시키는 단계를 포함하고;제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 부분 프레스 위치로 피봇하고, 수평으로 병진시키며, 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 표면 상의 목표 위치에 대략적으로 센터링된 식료품을 평탄화하게 하는 단계는: 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 표면으로부터 제1 거리보다 더 큰 제2 거리로 피봇하고, 수평으로 병진시키며, 수직으로 병진시키는 단계; 및 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 표면으로부터 제2 거리보다 작은 제3 거리인 부분 프레스 위치로 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기와 제2 평탄화기가 표면 상의 목표 위치에 대략적으로 센터링된 식료품을 평탄화하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,제1 거리는 제3 거리와 실질적으로 동일한 거리이고;제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 부분 프레스 위치로 수직으로 병진시키는 단계는 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 표면으로부터 제2 거리보다 작은 제1 거리인 부분 프레스 위치로 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 표면 상의 목표 위치에 대략적으로 센터링된 식료품을 평탄화하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 부분 프레스 위치로 피봇하고, 수평으로 병진시키며, 수직으로 병진시켜 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기가 표면 상의 목표 위치에 대략적으로 센터링된 식료품을 평탄화하게 하는 단계는: 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 부분 프레스 위치로 수직으로 병진시킨 후에, 제1 평탄화기 및 제2 평탄화기를 대략적으로 표면으로부터 제1 거리보다 큰 제2 거리로 수직으로 병진시켜 표면이 로더 프레임 아래로부터 식료품을 이동시키게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,표면에 의해, 로더 프레임 아래로부터 식료품을 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 하나 이상의 컴퓨터가 식료품 로더를 사용하여 제18항 내지 제28항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어가 인코딩된 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 컴퓨터, 및 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 하나 이상의 컴퓨터가 식료품 로더를 사용하여 제18항 내지 제28항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 작동 가능한 명령어가 저장된 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 사우스 엘 몬테, 노스 펙 로드 ****</address><code>520130215967</code><country>미국</country><engName>LAWRENCE EQUIPMENT, INC.</engName><name>로렌스 이큅먼트, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LAWRENCE, Eric, Clay</engName><name>로렌스 에릭 클레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/092,271</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/399,644</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0516719-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0080568-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0637210-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0637222-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237015782.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ba1e209b0b3cdafb31c90728471683cb3e50e81e7e166309e4bc066ebbe6036a745f64225ae04fc22fc845adfe0b29e45781702e1ef8e295</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecee1748c3c016098f4f36413c2fdbba6e79e562a6678d6dfd3caf5a1681065cc4ec234d14cf8ce88e4c699901270bc8f04da8c399163a87</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>