<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:03.553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033099</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리 기반 포인트 클라우드 압축을 위한 각도 모드 단순화</inventionTitle><inventionTitleEng>ANGULAR MODE SIMPLIFICATION FOR GEOMETRY-BASED POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2022.12.19</openDate><openNumber>10-2022-0166793</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법으로서, 상기 포인트 클라우드 데이터에 의해 표현되는 포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 표시하는 산술적으로 인코딩된 신택스 엘리먼트를 포함하는 비트스트림을 획득하는 단계; 및 상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하는 단계를 포함하며, 상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하는 단계는: 레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하는 단계로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하는 단계; 상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하는 단계; 및 결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021207499</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/026388</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드 데이터를 저장하기 위한 메모리; 및상기 메모리에 커플링되고 회로에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 포인트 클라우드 데이터에 의해 표현되는 포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 표시하는 산술적으로 인코딩된 신택스 엘리먼트를 포함하는 비트스트림을 획득하고; 그리고 상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하도록 구성되며,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이:  레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하는 것으로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하고;  상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하고; 그리고  결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 디코딩하도록구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 것의 일부로서:상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 상기 빈에 대응하는 인터벌에 대한 레이저 차이 각도를, 상기 인터벌의 각도의 탄젠트에서 상기 노드의 중간 포인트를 통과하는 선의 각도의 탄젠트를 감산하여 결정하고;상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에서 시프트 값을 감산하여 상부 각도 차이를 결정하고; 그리고상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에 상기 시프트 값을 더하여 하부 각도 차이를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 것의 일부로서:상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부를 결정하는 제1 비교를 수행하고;상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 0 또는 1로 설정하고;상기 상부 각도 차이가 0 이상인지 여부를 결정하는 제2 비교를 수행하는 것으로서, 상기 상부 각도 차이가 0 이상일 때 상기 레이저 빔은 상기 제 1 거리 임계치 초과인, 상기 제2 비교를 수행하고;상기 하부 각도 차이가 0 미만인지 여부를 결정하는 제3 비교를 수행하는 것으로서, 상기 하부 각도 차이가 0 미만일 때 상기 레이저 빔은 상기 제 3 거리 임계치 미만인, 상기 제3 비교를 수행하고; 그리고상기 상부 각도 차이가 0 이상인 것에 기초하여 또는 상기 하부 각도 차이가 0 미만인 것에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 2만큼 증분시키도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드를 복원하도록 추가로 구성되고, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 포인트 클라우드를 복원하는 것의 일부로서, 상기 수직 포인트 포지션 오프셋에 기초하여 상기 포인트 클라우드의 하나 이상의 포인트들의 포지션들을 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 건물의 내부의 맵을 생성하도록 추가로 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 자율 내비게이션 동작을 수행하도록 추가로 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 컴퓨터 그래픽을 생성하도록 추가로 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:복원된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 가상 오브젝트의 포지션을 결정하고; 그리고상기 가상 오브젝트가 결정된 상기 포지션에 있는 확장 현실(XR) 시각화를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 모바일 폰 또는 태블릿 컴퓨터 중 하나인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 차량인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 확장 현실 디바이스인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 포인트 클라우드에 기초하여 이미저리(imagery)를 제시하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드 데이터를 저장하기 위한 메모리; 및상기 메모리에 커플링되고 회로에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 포인트 클라우드 데이터에 의해 표현되는 포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하는 것의 일부로서:  레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하는 것으로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하고;  상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하고; 그리고  결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 것의 일부로서:상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 상기 빈에 대응하는 인터벌에 대한 레이저 차이 각도를, 상기 인터벌의 각도의 탄젠트에서 상기 노드의 중간 포인트를 통과하는 선의 각도의 탄젠트를 감산하여 결정하고;상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에서 시프트 값을 감산하여 상부 각도 차이를 결정하고; 그리고상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에 상기 시프트 값을 더하여 하부 각도 차이를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 것의 일부로서:상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부를 결정하는 제1 비교를 수행하고;상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 0 또는 1로 설정하고;상기 상부 각도 차이가 0 이상인지 여부를 결정하는 제2 비교를 수행하는 것으로서, 상기 상부 각도 차이가 0 이상일 때 상기 레이저 빔은 상기 제1 거리 임계치 초과인, 상기 제2 비교를 수행하고;상기 하부 각도 차이가 0 미만인지 여부를 결정하는 제3 비교를 수행하는 것으로서, 상기 하부 각도 차이가 0 미만일 때 상기 레이저 빔은 상기 제 3 거리 임계치 미만인, 상기 제3 비교를 수행하고; 그리고상기 상부 각도 차이가 0 이상인 것에 기초하여 또는 상기 하부 각도 차이가 0 미만인 것에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 2만큼 증분시키도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드를 생성하도록 추가로 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 포인트 클라우드를 생성하는 것의 일부로서, LIDAR 장치로부터의 신호들에 기초하여 상기 포인트 클라우드를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 모바일 폰 또는 태블릿 컴퓨터 중 하나인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 차량인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 확장 현실 디바이스인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 인코딩된 포인트 클라우드 데이터를 송신하도록 구성된 인터페이스를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서,상기 포인트 클라우드에 기초하여 이미저리(imagery)를 제시하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 포인트 클라우드 데이터에 의해 표현되는 포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 표시하는 산술적으로 인코딩된 신택스 엘리먼트를 포함하는 비트스트림을 획득하는 단계; 및상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하는 단계를 포함하며,상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하는 단계는: 레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하는 단계로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하는 단계; 상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하는 단계; 및 결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 단계는:상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 상기 빈에 대응하는 인터벌에 대한 레이저 차이 각도를, 상기 인터벌의 각도의 탄젠트에서 상기 노드의 중간 포인트를 통과하는 선의 각도의 탄젠트를 감산하여 결정하는 단계;상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에서 시프트 값을 감산하여 상부 각도 차이를 결정하는 단계; 및상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에 상기 시프트 값을 더하여 하부 각도 차이를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 단계는: 상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부를 결정하는 제1 비교를 수행하는 단계; 상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 0 또는 1로 설정하는 단계; 상기 상부 각도 차이가 0 이상인지 여부를 결정하는 제2 비교를 수행하는 단계로서, 상기 상부 각도 차이가 0 이상일 때 상기 레이저 빔은 상기 제 1 거리 임계치 초과인, 상기 제2 비교를 수행하는 단계; 상기 하부 각도 차이가 0 미만인지 여부를 결정하는 제3 비교를 수행하는 단계로서, 상기 하부 각도 차이가 0 미만일 때 상기 레이저 빔은 상기 제 3 거리 임계치 미만인, 상기 제3 비교를 수행하는 단계; 및 상기 상부 각도 차이가 0 이상인 것에 기초하여 또는 상기 하부 각도 차이가 0 미만인 것에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 2만큼 증분시키는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법으로서,상기 포인트 클라우드 데이터에 의해 표현되는 포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하는 단계를 포함하며,상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하는 단계는: 레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하는 단계로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하는 단계; 상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하는 단계; 및 결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 단계는:상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 상기 빈에 대응하는 인터벌에 대한 레이저 차이 각도를, 상기 인터벌의 각도의 탄젠트에서 상기 노드의 중간 포인트를 통과하는 선의 각도의 탄젠트를 감산하여 결정하는 단계;상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에서 시프트 값을 감산하여 상부 각도 차이를 결정하는 단계; 및상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도에 상기 시프트 값을 더하여 하부 각도 차이를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 컨텍스트 인덱스를 결정하는 단계는:상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부를 결정하는 제1 비교를 수행하는 단계;상기 인터벌에 대한 상기 레이저 차이 각도가 0 이상인지 여부에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 0 또는 1로 설정하는 단계;상기 상부 각도 차이가 0 이상인지 여부를 결정하는 제2 비교를 수행하는 단계로서, 상기 상부 각도 차이가 0 이상일 때 상기 레이저 빔은 상기 제 1 거리 임계치 초과인, 상기 제2 비교를 수행하는 단계;상기 하부 각도 차이가 0 미만인지 여부를 결정하는 제3 비교를 수행하는 단계로서, 상기 하부 각도 차이가 0 미만일 때 상기 레이저 빔은 상기 제 3 거리 임계치 미만인, 상기 제3 비교를 수행하는 단계; 및상기 상부 각도 차이가 0 이상인 것에 기초하여 또는 상기 하부 각도 차이가 0 미만인 것에 기초하여 상기 컨텍스트 인덱스를 2만큼 증분시키는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드 데이터에 의해 표현되는 포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 표시하는 산술적으로 인코딩된 신택스 엘리먼트를 포함하는 비트스트림을 획득하기 위한 수단; 및상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하기 위한 수단을 포함하며,상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하기 위한 수단은: 레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하기 위한 수단으로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하기 위한 수단; 상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하기 위한 수단; 및 결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드 데이터에 의해 표현되는 포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하기 위한 수단을 포함하며,상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하기 위한 수단은: 레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하기 위한 수단으로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하기 위한 수단; 상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하기 위한 수단; 및 결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 인코딩하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 표시하는 산술적으로 인코딩된 신택스 엘리먼트를 포함하는 비트스트림을 획득하게 하고; 그리고상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하게 하며,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 디코딩하게 하는 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하게 하는 것으로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하게 하고; 상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하게 하고; 그리고 결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:포인트 클라우드 내 포인트들의 3차원 포지션들을 나타내는 트리의 노드 내의 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하게 하며,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 수직 포인트 포지션 오프셋을 인코딩하게 하는 상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 레이저 후보들의 세트에서 레이저 후보의 레이저 인덱스를 결정하게 하는 것으로서, 결정된 상기 레이저 인덱스는 상기 노드와 교차하는 레이저 빔을 표시하는, 상기 레이저 후보들의 세트에서 상기 레이저 후보의 상기 레이저 인덱스를 결정하게 하고; 상기 레이저 빔이 제 1 거리 임계치를 초과하는지, 상기 제 1 거리 임계치와 제 2 거리 임계치 사이인지, 상기 제 2 거리 임계치와 제 3 거리 임계치 사이인지, 또는 상기 제 3 거리 임계치 미만인지에 기초하여 컨텍스트 인덱스를 결정하게 하고; 그리고 결정된 상기 컨텍스트 인덱스에 의해 표시되는 컨텍스트를 사용하여 상기 수직 포인트 포지션 오프셋의 빈을 산술적으로 인코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KEROFSKY, LOUIS JOSEPH</engName><name>케로프스키 루이스 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/007,282</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/009,940</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/224,709</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1001318-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0169912-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0332528-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0332529-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033099.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f7a1dfb1d9ae061201c1658ae693d502241f254bcb4ae8216e4f1b7a2e3d41ad67c7fc12331b4572690d509ac836cd45dbef613fad0e8e25</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbdf36370eb2017fd9cbb6fa01415baf95dbeb990799ab2150d913f9ffc6366b82d6147a644c85afc51c5d15a291ecbc2a8b9e327b2593113</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>