<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:25.4125</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0036637</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능 기반으로 텍스트 및 비-텍스트 이미지를 포함하는 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR GENERATING AN EVENT ON AN  OBJECT ON THE SCREEN BY RECOGNIZING SCREEN  INFORMATION INCLUDING TEXT AND NON-TEXT IMAGE BASED  ON ARTIFICIAL INTELLIGENCE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.05</openDate><openNumber>10-2023-0138703</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.03.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법은 PC에서 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼에 접속하여 스케줄러를 등록하는 것, 스케줄러가 등록되면 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓에 스케줄러의 등록을 알리는 것, 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓으로부터 정해진 시간에 PC의 AI스크린 에이전트(Agent)의 AI웹소켓으로 통신을 통해 스케줄러의 시작을 알리는 데이터를 전송하는 것, AI스크린 에이전트가 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI스크린으로 PC의 화면 이미지를 전송하고 기학습된 AI 모델을 포함하는 AI스크린으로부터 화면 상의 하나 이상의 오브젝트의 위치를 추론한 정보데이터를 요청하는 것, AI스크린이 전송받은 화면 이미지로부터 AI스크린의 기학습된 AI 모델을 통해 화면의 하나 이상의 오브젝트의 위치를 추론하는 것, 추론된 하나 이상의 오브젝트의 위치에 대한 정보데이터를 AI스크린 에이전트의 AI웹소켓으로 통신을 통해 전송하는 것, 및 AI스크린 에이전트가 전송된 데이터를 토대로 PC의 화면에서 하나 이상의 오브젝트에 대한 이벤트를 발생시키는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. AI기반으로 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법으로서,PC에서 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼에 접속하여 스케줄러에 스케줄을 등록하는 단계; 스케줄러에 스케줄이 등록되면 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓에 스케줄의 등록을 알리는 단계;상기 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓으로부터 정해진 시간에 PC의 AI스크린 에이전트(Agent)의 AI웹소켓으로 통신을 통해 스케줄러의 시작을 알리는 데이터를 전송하는 단계;AI스크린 에이전트가 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI스크린으로 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 PC의 화면 이미지를 전송하고, 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 이미지로부터 오브젝트 위치를 학습한 AI 모델을 포함하는 AI스크린으로부터 화면 상의 오브젝트의 위치를 추론하는 정보데이터를 요청하는 단계;AI스크린이 전송받은 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 이미지로부터 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면 상의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계; 추론된 오브젝트의 위치에 대한 정보데이터를 AI스크린 에이전트의 AI웹소켓으로 통신을 통해 전송하는 단계; 및AI스크린 에이전트가 전송된 데이터를 토대로 PC의 화면에서 오브젝트에 대한 이벤트를 발생시키는 단계;를 포함하고,AI스크린의 AI 모델은 전체 화면의 이미지들 및 상기 전체 화면의 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지들에 레이블링된 오브젝트들의 위치를 학습 데이터로 하여, 전체 화면에서 오브젝트의 이벤트를 발생시킬 오브젝트 위치를 추론한 결과 데이터를 출력하고,상기 AI스크린이 전송받은 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 이미지로부터 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계는 AI스크린의 AI 모델은 상기 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지를 탐지하기 위해, 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지 중 텍스트를 포함하는 부분과 텍스트가 아닌 부분을 구분하는 단계 및 텍스트를 포함하는 이미지의 부분으로부터 텍스트를 인식하는 단계를 포함하는,  AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계에서, AI 모델은 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지 중 텍스트를 포함하는 부분과 텍스트가 아닌 부분을 구분하기 위해 한 화면 내에 어느 위치에(localization) 어떤 종류의 오브젝트가 있는지(classification)에 대한 정보를 주는 오브젝트 탐지기(object detector)의 기능을 수행하도록 학습되고, 오브젝트 탐지기는 위치찾기(localization stage) 및 분류(classification stage)를 동시에 수행하는 1 스테이지 탐지기(one stage detector)인,AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 1-스테이지 탐지기는 SSD(Single Shot MultiBox Detector), 또는 YOLO, 또는 DSSD(Deconvolutional Single Shot Detector)인,AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계는 상기 텍스트를 포함하는 이미지의 부분으로부터 텍스트를 인식하기 위해, AI 모델이 C-RNN 모델을 활용하는,AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. AI스크린 에이전트를 포함하는 PC에서 AI기반으로 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법으로서,PC 내의 AI스크린 에이전트는 PC의 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 이미지로부터 오브젝트 위치를 학습한 AI 모델을 포함하는 AI스크린을 포함하고, AI스크린이 화면 이미지로부터 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면 상의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계; 및AI스크린 에이전트가 AI스크린 에이전트 내의 AI스크린에서 추론한 오브젝트의 위치를 토대로 PC의 화면 상에서 오브젝트에 대한 이벤트를 발생시키는 단계;를 포함하고,AI스크린의 AI 모델은 전체 화면의 이미지들 및 상기 전체 화면의 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지들에 레이블링된 오브젝트의 위치를 학습 데이터로 하여, 전체 화면에서 오브젝트의 이벤트를 발생시킬 오브젝트 위치를 추론한 결과 데이터를 출력하고,상기 AI스크린이 화면 이미지로부터 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면 상의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계는 AI스크린의 AI 모델이 상기 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지를 탐지하기 위해, 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지 중 텍스트를 포함하는 부분과 텍스트가 아닌 부분을 구분하는 단계 및 텍스트를 포함하는 이미지의 부분으로부터 텍스트를 인식하는 단계를 포함하는,  AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,PC에서 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼에 접속하여 스케줄러에 스케줄을 등록하는 단계; 스케줄러에 스케줄이 등록되면 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓에 스케줄의 등록을 알리는 단계;상기 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓으로부터 정해진 시간에 PC의 AI스크린 에이전트(Agent)의 AI웹소켓으로 통신을 통해 스케줄러의 시작을 알리는 데이터를 전송하는 단계;를 더 포함하는,  AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 AI스크린이 화면 이미지로부터 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면 상의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계에서, AI 모델은 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지 중 텍스트를 포함하는 부분과 텍스트가 아닌 부분을 구분하기 위해 한 화면 내에 어느 위치에(localization) 어떤 종류의 오브젝트가 있는지(classification)에 대한 정보를 주는 오브젝트 탐지기(object detector)의 기능을 수행하도록 학습되고, 오브젝트 탐지기는 오브젝트 자체가 존재하는 위치를 찾아내는 위치찾기(localization) stage, 및 찾아진 위치(local)에 존재하는 오브젝트가 무엇인지 확인하는 분류(classification)의 stage를 순차적으로 수행하는 2 스테이지 탐지기(2 stage detector)이거나, 또는 위치찾기(localization stage) 및 분류(classification stage)를 동시에 수행하는 1 스테이지 탐지기(one stage detector)인,AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서, 상기 AI스크린이 화면 이미지로부터 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면 상의 오브젝트의 위치를 추론하는 단계에서, AI 모델은 상기 텍스트를 포함하는 이미지의 부분으로부터 텍스트를 인식하기 위해, C-RNN 모델을 활용하는,AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 컴퓨터를 이용하여 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 따른 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 방법을 수행하도록 프로그래밍된 프로그램을 저장한 컴퓨터 판독 가능한 기록매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 시스템으로서,상기 시스템은 AI스크린 에이전트를 포함하는 PC; 및 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼을 포함하는 서버;를 포함하고, 상기 AI스크린 에이전트는 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼에 접속하여 스케줄러에 스케줄을 등록하고, 상기 서버는 스케줄러에 스케줄이 등록되면 상기 서버 내의 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓에 스케줄의 등록을 알리고, 상기 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI웹소켓으로부터 정해진 시간에 PC의 AI스크린 에이전트(Agent)의 AI웹소켓으로 통신을 통해 스케줄러의 시작을 알리는 데이터를 전송하고, 상기 PC의 AI스크린 에이전트는 웹기반 IT운영관리시스템 플랫폼의 AI스크린으로 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 PC의 화면 이미지를 전송하고 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 이미지로부터 오브젝트 위치를 학습한 AI 모델을 포함하는 AI스크린으로부터 화면 상의 하나 이상의 오브젝트의 위치를 추론한 정보데이터를 요청하며,상기 AI 스크린은 전송받은 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 이미지로부터 AI스크린의 학습된 AI 모델을 통해 화면의 오브젝트의 위치를 추론하며, 추론된 오브젝트의 위치에 대한 정보데이터를 AI스크린 에이전트의 AI웹소켓으로 통신을 통해 전송하고, 그리고상기 AI스크린 에이전트는 전송된 데이터를 토대로 PC의 화면에서 하나 이상의 오브젝트에 대한 이벤트를 발생시키고,상기 학습된 AI 모델은 전체 화면의 이미지들 및 상기 전체 화면의 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지들에 레이블링된 오브젝트들의 위치를 학습 데이터로 하여, 전체 화면에서 오브젝트의 이벤트를 발생시킬 오브젝트 위치를 추론한 결과 데이터를 출력하고,상기 AI스크린의 AI 모델은 상기 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지를 탐지하기 위해, 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지 중 텍스트를 포함하는 부분과 텍스트가 아닌 부분을 구분하는 것 및 텍스트를 포함하는 이미지의 부분으로부터 텍스트를 인식하는 것을 수행하는,  AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터 내에서 AI기반으로 화면 정보를 인지하여 화면 상의 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 화면 오브젝트 제어 장치로서,AI스크린 에이전트를 포함하고, AI스크린 에이전트는  텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 컴퓨터 화면 상에 표시된 오브젝트의 위치를 학습시키고 오브젝트에 이벤트를 발생시키기 위해, 컴퓨터의 디스플레이 장치로부터 전체 화면에 관한 데이터 및 텍스트 및 비-지텍스트를 포함하는 이미지를 포함하는 화면 상에 표시된 오브젝트의 위치 데이터를 수집하는 데이터 수집부,  수집된 데이터를 기초로 심층신경망을 통해 학습시키는 인공지능 모델 학습부,  인공지능 모델 학습부에서 학습된 결과를 기초로, 화면 내 오브젝트를 탐지하는 화면 오브젝트 탐지부, 및 오브젝트 탐지부에서 탐지하고 분류한 전체 화면 상의 오브젝트 위치를 기초로 오브젝트에 이벤트를 발생시키는 화면 오브젝트 제어부를 포함하고,상기 인공지능 모델 학습부로부터 학습된 AI 모델은 전체 화면의 이미지들 및 상기 전체 화면의 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지들에 레이블링된 오브젝트의 위치들을 학습 데이터로 하여, 전체 화면에서 오브젝트의 이벤트를 발생시킬 오브젝트위치를 추론한 결과 데이터를 출력하고,상기 AI 모델은 상기 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지를 탐지하기 위해, 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지 중 텍스트를 포함하는 부분과 텍스트가 아닌 부분을 구분하는 것 및 텍스트를 포함하는 이미지의 부분으로부터 텍스트를 인식하는 것을 수행하는,  화면 오브젝트 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, AI 모델은 텍스트 및 비-텍스트를 포함하는 이미지 중 텍스트를 포함하는 부분과 텍스트가 아닌 부분을 구분하기 위해, 한 화면 내에 어느 위치에(localization) 어떤 종류의 오브젝트가 있는지(classification)에 대한 정보를 주는 오브젝트 탐지기(object detector)의 기능을 수행하도록 학습되고, AI 모델은 상기 텍스트를 포함하는 이미지의 부분으로부터 텍스트를 인식하기 위해, C-RNN 모델을 활용하는,화면 오브젝트 제어 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>120210130902</code><country>대한민국</country><engName>Infofla Inc.</engName><name>(주)인포플라</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, In Mook</engName><name>최인묵</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0318554-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0048904-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0392096-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0312136-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0392314-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0700427-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0700426-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5207130-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220036637.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9367e202351212a4204132a8b5e1b9e1c9ca76f01a228700ac6738c57bf58034bdede569b741d0d58b2c1617e236a2be3de5756beadd64bf02</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd98389d5627f72138235c03acdeedc172718d7ad01c7cdc7f69908cc84d5e7b848e4297bc782f3cf446d68810de16f44f48b7434abb68d9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>