<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:27.3327</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.09.03</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0119391</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>살균기, 소독기, 전해기, 전해살균기, 전해소독기</inventionTitle><inventionTitleEng>sterilizer, disinfector, electrolyzer</inventionTitleEng><openDate>2024.09.13</openDate><openNumber>10-2024-0136287</openNumber><originalApplicationDate>2023.12.26</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0190932</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 2/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 2/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 9/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230190932</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 a) 정화, 청정, 청소, 소독, 살균, 방역, 오존방사, 음이온방사, 소독제포설, 먼지제거 등을 하는 살균기, 소독기, 전해기, 방전기, 정화기, 청정기; b) 상기 정화 내지 먼지제거 등의 장비 또는 수단이 구비되는 상기 살균기 내지 청정기; c) 상기 장비 또는 수단이 구비되어 상기 정화 내지 먼지제거등을 하는 상기 살균기 내지 청정기; d) 상기 살균기 내지 청정기에 이용되는 작업, 방법, 수단, 장치, 장비, 시설, 로봇, 시스템, 컴퓨터, 프린터, 프로그램, 어플리케이션, 사이클론, 하드웨어, 소프트웨어, 네트워크, 상기 비행 내지 복합, 상기 작업 내지 시설; 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 살균제를 발생하는 살균기로서,상기 살균기에 전해기, 방전기 및 자외선기가 포함되고,상기 전해기는 전해조, 상기 전해조에 투입된 제1전극과 전해액, 상기 제1전극에 포함되는 양극과 음극, 상기 제1전극에 연결되는 전선, 상기 전선에 연결되는 플러그, 상기 플러그에 연결되는 콘센트, 상기 콘센트에 연결되는 전원공급기로 구성되고,상기 제1전극에 전기가 인가되어 상기 전해액이 전기분해되고,상기 전기분해에 의하여 O2, H+, H2, OH-, Na+, Cl-, HOCl, NaOCl, 버블, 산성수, 알카리수가 생성되고, 상기 전해액이 전기분해된 전해물에 상기 O2 내지 알카리수가 포함되고, 상기 전해물 또는 O2 내지 알카리수가 상기 살균제에 포함되고, 상기 O2와 H+는 상기 양극에서 상기 전해액에 함유된 물(H2O)이 전기분해되어 생성된 것이고,상기 H2와 OH-는 상기 음극에서 상기 전해액에 함유된 물(H2O)이 전기분해되어 생성된 것이고,상기 Na 와 Cl-은 상기 전해액에 함유된 염분(NaCl)이 전기분해되어 생성된 것이고,상기 HOCl은 상기 H+, O2, Cl-이 조합된 것이고, 상기 NaOCl은 상기 Na+, O2, Cl-이 조합된 것이고,  상기 버블은 상기 O2인 산소가스와 상기 H2인 수소가스에 의한 버블이고, 상기 산성수는 상기 H+가 포함되는 물이고, 상기 알카리수는 상기 OH-가 포함되는 물이고, 상기 방전기는 용기와 상기 용기에 투입된 제2전극으로 구성되고,상기 용기는 상기 전해기에 접촉되어 거치되고, 상기 용기와 제2전극에 전기가 인가되고,상기 인가된 전기가 상기 전극 및 용기에서 방전되고,상기 방전에 의하여 오존이 생성되고,상기 생성된 오존이 상기 살균제에 포함되고, 상기 자외선기는 상기 용기에 접촉되어 거치되고, 상기 자외선기에서 자외선이 생성되고, 상기 생성된 자외선이 상기 살균제에 포함되고, 상기 전해조에 파이프가 연계되고,상기 파이프에 정제기가 연계되고,상기 정제기에 응축기가 연계되고,상기 응축기에 압축기가 연계되고,상기 압축기에 저장탱크가 연계되고,상기 파이프를 통하여 상기 전해조에 생성된 상기 H2와 O2가 상기 정제기로 이송되고, 상기 정제기에서 상기 H2와 O2가 정제되고, 상기 응축기에서 상기 H2와 O2가 응축되고, 상기 압축기에서 상기 H2와 O2가 가압되고, 상기 저장탱크에 상기 H2와 O2가 저장되고, 상기 전해기 또는 저장탱크에 수소전지가 결합되고,상기 수소전지는 상기 전해기 또는 저장탱크에서 공급되는 H2와 O2가 반응하여 물이 되는 반응(2H2 + O2 → H2O)을 통해 발생되는 전자(e-)가 상기 수소전지의 양극(anode)에서 외부 도선을 통해 상기 수소전지의 음극(cathode)으로 이동하면서 전기를 발생시키는 것이고,상기 발성된 전기가 상기 살균기, 전해기, 방전기, 자외선기 중에서 선택된 하나 이상에 공급되고, 상기 수소전지의 양극에서 2H2 → 4H+ + 4e-의 제1반응이 발생되고, 상기 수소전지의 음극에서 O2 + 4H+ → 2H2O의 제2반응이 발생되고, 상기 제1반응과 제2반응에 의하여 상기 H2와 O2가 반응하여 물이 되는 반응(2H2 + O2 → H2O)이 발생되고, 상기 전해기의 전해조에 제1장치를 통과한 제1물질이 투입되고,상기 방전기의 용기에 제2장치를 통과한 제2물질이 투입되고,상기 수소전지의 양극에 제3장치를 통과한 제3물질이 투입되고,상기 제1물질, 제2물질 및 제3물질이 상기 살균제에 포함되고, 상기 제1장치는 자화기가 내장된 제1중공체, 상기 제1중공체의 전단에 거치된 제1유입구, 상기 제1중공체의 후단에 거치된 제1솔레노이드밸브, 상기 제1솔레노이드밸브의 후단에 거치된 벤츄리관, 상기 벤츄리관의 후단에 거치된 제1유출구, 상기 벤츄리관의 중간에 거치된 인젝터, 상기 인젝터의 후단에 거치된 체크밸브, 상기 체크밸브의 후단에 거치된 제2솔레노이드밸브, 상기 제2솔레노이드밸브의 후단에 거치된 오존유입구, 상기 오존유입구의 후단에 거치된 오존깔대기, 상기 오존깔대기의 후단에 거치된 오존발생기로 구성되고, 상기 제1유입구로 유입된 제1물질이 상기 제1중공체, 제1솔레노이드밸브, 벤츄리관를 거쳐 상기 제1유출구로 유출되고,   상기 오존발생기에서 발생된 오존이 상기 오존깔대기, 오존유입구, 제2솔레노이드밸브, 체크밸브, 인젝터를 거쳐 상기 벤츄리관의 중간으로 투입되고,상기 벤츄리관의 중간으로 투입된 오존이 상기 벤츄리관을 통과하는 제1물질에 주입되고, 상기 제1유출구로 유출되는 제1물질에는 상기 벤츄리관의 중간으로 투입된 오존이 포함되고,상기 제1장치를 통과한 제1물질은 상기 제1유출구로 유출된 제1물질이고, 상기 제2장치는 진동기가 내장된 제2중공체, 상기 제2중공체의 전단에 거치된 제2유입구, 상기 제2중공체의 후단에 거치된 티이관, 상기 티이관의 후단에 거치된 벤츄리관, 상기 벤츄리관의 후단에 거치된 제2유출구, 상기 티이관의 중간에 거치된 체크밸브, 상기 체크밸브의 후단에 거치된 솔레노이드밸브, 상기 솔레노이드밸브의 후단에 거치된 벤츄리관, 상기 벤츄리관의 후단에 거치된 압기유입구, 상기 압기유입구의 후단에 거치되는 것으로 압기(壓氣)를 생성하는 콤프레서로 구성되고, 상기 제2유입구로 유입된 제2물질이 상기 티이관, 벤츄리관을 거쳐 상기 제2유출구로 유출되고,   상기 콤프레서에서 생성된 압기가 상기 압기유입구, 벤츄리관, 솔레노이드밸브, 체크밸브를 거쳐 상기 티이관의 중간으로 투입되고,상기 티이관의 중간으로 투입된 압기가 상기 티이관을 통과하는 제2물질에 주입되고, 상기 제2유출구로 유출되는 제2물질에는 상기 티이관의 중간으로 투입된 압기가 포함되고,상기 제2장치를 통과한 제2물질은 상기 제2유출구로 유출된 제2물질이고,  상기 제3장치는 상기 제1장치와 제2장치가 연계되어 제3물질이 상기 제1장치의 제1유입구로 유입되고 상기 제1장치 및 제2장치를 통과하여 상기 제2장치의 제2유출구로 유출되는 복합장치이고, 상기 제1장치의 제1유출구와 상기 제2장치의 제2유입구는 상호 연결되어 상기 제1장치의 제1유입구로 유입된 제3물질이 상기 제1장치의 제1유출구를 거쳐 상기 제2장치의 제2유입구로 유입된 후 상기 제2장치의 제2유출구로 유출되고,상기 제3장치 또는 복합장치의 제2유출구로 유출되는 제3물질에는 상기 제1장치의 벤츄리관의 중간으로 투입된 오존과 상기 제2장치의 티이관의 중간으로 투입된 압기가 포함되고,상기 제3장치를 통과한 제3물질은 상기 제3장치 또는 복합장치의 제2유출구로 유출된 제3물질인 것을 특징으로 하는 살균기</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0967408-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240119391.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aa29320620c84c0e944772a0a7a419086e58c0bc9559e9b82f0daa4fd3652835df2c1ada482157059001cc2f86fec003437797f52ec00071</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79a33a33ce0bc1f81daa860806bd306aa252113a659e937e145a46cdb263671a32140c5211302561d2ab2d3ce164815b210a925d9e177b6e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>