<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:43.5243</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023459</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화상 회의에서 크기 및 깊이를 스케일링하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR SCALING SIZE AND DEPTH IN VIDEOCONFERENCING</inventionTitleEng><openDate>2025.07.28</openDate><openNumber>10-2025-0114134</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/128</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/189</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 제1 자동입체 디스플레이 디바이스의 스크린을 구동하여 제1 개인의 입체 이미지를 제2 개인에게 표시하기 위한 방법에 관한 것인바, 여기에서 상기 제2 개인은 상기 제1 자동입체 디스플레이 디바이스의 스크린의 시야 내에 위치하는 시청자(viewer)이다. 상기 방법은 크기 및 깊이에 관한 상기 입체 이미지의 스케일링을 포함한다. 바람직한 실시 예에서, 그 스케일링된 크기 및 스케일링된 깊이는 현실 세계에서 사람이 경험하게 될 크기 및 깊이와 일치한다. 본 발명의 방법은 화상 회의에 유리하게 이용될 수 있어, 상기 제1 개인의 입체 이미지가 제2 개인에게 표시될 수 있고, 상기 제2 개인의 입체 이미지가 상기 제1 개인에게 표시될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024128915</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/NL2023/050661</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 자동입체 디스플레이 디바이스의 스크린을 구동하여 제1 개인의 입체 이미지를 제2 개인에게 표시하기 위한 방법으로서, 상기 제2 개인은 상기 제1 자동입체 디스플레이 디바이스의 스크린의 시야 내에 위치하는 시청자이며, 상기 방법은 - 스테레오 카메라에 의하여 상기 제1 개인의 입체 기록을 제공함;- 상기 제1 개인의 입체 기록을 좌안 이미지 및 우안 이미지로 구성된 입체 이미지로서 상기 제2 개인에게 표시하되, o 상기 제2 개인에 의하여 상기 스크린 상에 상기 제1 개인이 보일 때의 상기 제1 개인의 각도 크기인 상기 제1 개인의 겉보기 표시 크기로; 그리고 o 상기 제2 개인이 상기 제1 개인을 인식하는 깊이인 상기 제1 개인의 표시 깊이로, 상기 제2 개인이 상기 제1 개인을 인식하도록 표시함을 포함하고, 상기 방법은 - 상기 제1 개인의 입체 이미지를 스케일링함으로써, 상기 제1 개인의 상기 겉보기 표시 크기를 상기 제1 개인의 원하는 겉보기 표시 크기로 조절함; 상기 제1 개인의 좌안 이미지 및 우안 이미지 간의 시차(disparity)를 변경함으로써 상기 제1 개인의 상기 표시 깊이를 상기 제1 개인의 원하는 표시 깊이로 조절함을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 따른 방법으로서, 상기 제1 개인의 상기 원하는 겉보기 표시 크기는, a) 상기 제2 개인이 상기 제1 개인을 인식하는 깊이인 상기 제1 개인의 상기 원하는 표시 깊이를 제공하는 단계;b) 상기 제2 개인의 안구들의 상기 스크린까지의 시거리를 결정하는 단계;c) 상기 제1 개인의 상기 스테레오 카메라까지의 기록 거리를 결정하는 단계;d) c)에서 획득된 상기 기록 거리로부터 현실 세계의 상기 제1 개인이 보여질 때의 각도 크기인 상기 제1 개인의 겉보기 현실 세계 크기를 결정하는 단계;e) a)에서 제공되는 상기 원하는 표시 깊이로부터 현실 세계에서 상기 제1 개인이 보여질 때의 각도 크기인 상기 제1 개인의 상기 원하는 겉보기 표시 크기를 계산하되, o a)에서 제공된 상기 원하는 표시 깊이, o b)에서 획득된 상기 시거리, o d)에서 획득된 상기 겉보기 현실 세계 크기를 이용함으로써 계산하는 단계; f) 상기 입체 이미지를 스케일링하여 상기 제1 개인의 상기 겉보기 표시 크기를 상기 제1 개인의 상기 원하는 겉보기 표시 크기로 조절하는 단계;g) 단계 f)에서 스케일링된 상기 입체 이미지가 상기 스크린보다 큰 때에 상기 이미지를 크롭(cropping)함으로써 상기 스크린에 맞추는(fitting) 단계를 수행함으로써 상기 제1 개인의 상기 원하는 표시 깊이로부터 도출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 청구항 2에 따른 방법으로서, 상기 방법은 단계 f) 후에, 50 내지 150%의 범위 이내인, 특히 80 내지 120%의 범위 이내인, 더 특히 95 내지 105% 범위 이내인, 더욱 더 특히 99 내지 101% 범위 이내인 제1 퍼센티지로 상기 입체 이미지를 스케일링(scaling)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 제1 개인의 상기 입체 기록은 상기 제1 개인의 머리의 입체 기록으로 표현되어, 상기 제1 개인의 상기 입체 이미지가 상기 제1 개인의 머리의 입체 이미지로 표현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 방법은 - 카메라 또는 스테레오 카메라에 의해 획득된 배경의 기록을 제공함;- 상기 스크린 상에 상기 제2 개인에게 o 배경 이미지로서 상기 배경의 기록을; 그리고 o 입체 전경 이미지로서 상기 제1 개인의 입체 기록을;동시에 표시함;- 임의선택적으로 제1 원하는 정도로 상기 배경 이미지를 스케일링함;- 상기 이미지가 상기 스크린보다 클 때 상기 이미지를 크롭함으로써 상기 배경 이미지를 상기 스크린에 맞춤(fitting)을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 방법은 1회 또는 그보다 많은 횟수로 반복되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 따른 방법으로서, 상기 방법은, 상기 방법이 매회 반복될 때마다 상기 제2 개인으로 하여금 상기 제1 개인을 상기 제1 자동입체 디스플레이 디바이스에 상대적으로 실질적으로 동일한 깊이에서, 또는 더 낮은 갚과 더 높은 값 사이에서 변동을 보이는 깊이에서 인식하도록 하는 방식으로 수행되며, 상기 더 높은 값은 상기 더 낮은 값의 1.5 배 이하, 특히 상기 더 낮은 값의 1.2 배 이하, 더 특히 상기 더 낮은 값의 1.1 배 이하, 더욱 더 특히 상기 더 낮은 값의 1.05 배 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 방법은 화상 회의에서 이용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 청구항 8 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 방법은 제2 자동입체 디스플레이 디바이스의 스크린을 구동하여 상기 제2 개인의 입체 이미지를 상기 제1 개인에게 표시함을 더 포함하되, 상기 제1 개인은 상기 제2 자동입체 디스플레이 디바이스의 상기 스크린의 시야 내에 위치하는 시청자이며, 상기 방법은, - 스테레오 카메라에 의하여 상기 제2 개인의 입체 기록을 제공함;- 좌안 이미지 및 우안 이미지로 구성된 입체 이미지로서 상기 제2 개인의 입체 기록을 상기 제1 개인에게 표시하되, 상기 제1 개인은 상기 제2 개인을 o 상기 제2 개인이 상기 스크린 상에서 상기 제1 개인에게 보여질 때의 상기 제2 개인의 각도 크기인 상기 제2 개인의 겉보기 표시 크기로, o 상기 제1 개인이 상기 제2 개인을 인식하는 깊이인 상기 제2 개인의 표시 깊이에서 인식함을 포함하고, 상기 방법은 - 상기 제2 개인의 상기 입체 이미지를 스케일링함으로써 상기 제2 개인의 상기 겉보기 표시 크기를 상기 제2 개인의 원하는 겉보기 표시 크기로 조절함;- 상기 제2 개인의 좌안 이미지와 우안 이미지 간 시차(disparity)를 변경함으로써 상기 제2 개인의 상기 표시 깊이를 상기 제2 개인의 원하는 표시 깊이로 조절함을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 따른 방법으로서, 상기 제2 개인의 특정의 상기 원하는 겉보기 표시 크기는, h) 상기 제1 개인이 상기 제2 개인을 인식하는 깊이인 상기 제2 개인의 상기 원하는 표시 깊이를 제공하는 단계;i) 상기 제1 개인의 안구들의 상기 스크린에 대한 시거리를 판정하는 단계;j) 상기 제2 개인의 상기 스테레오 카메라에 대한 기록 거리를 결정하는 단계;k) c)에서 획득된 상기 기록 거리에서 현실 세계에서 상기 제2 개인이 보여질 때의 각도 크기인 상기 제2 개인의 겉보기 현실 세계 크기를 결정하는 단계;l) a)에서 제공된 상기 원하는 표시 깊이에서 현실 세계에서 상기 제2 개인이 보여질 때의 각도 크기인 상기 제2 개인의 상기 원하는 겉보기 표시 크기를 계산하되, o a)에서 제공된 상기 원하는 표시 깊이, o b)에서 획득된 상기 시거리,o d)에서 획득된 상기 겉보기 현실 세계 크기를 이용함으로써 계산하는 단계; m) 상기 입체 이미지를 스케일링하여 상기 제2 개인의 상기 겉보기 표시 크기를 상기 제2 개인의 상기 원하는 겉보기 표시 크기로 조절하는 단계;n) 단계 m)에서 스케일링된 상기 입체 이미지가 상기 스크린보다 큰 때, 상기 이미지를 크롭함으로써 상기 이미지를 상기 스크린에 맞추는 단계를 수행함으로써, 상기 제2 개인의 상기 원하는 표시 깊이로부터 도출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 9 또는 청구항 10에 따른 방법으로서, 상기 방법은 단계 m) 후에 50 내지 150%의 범위 이내인, 특히 80 내지 120% 범위 이내인, 더 특히 95 내지 105% 범위 이내인, 더욱 더 특히 99 내지 101% 범위 이내인 제2 퍼센티지로 상기 입체 이미지를 스케일링함을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 9 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 제2 개인의 입체 기록은 상기 제2 개인의 머리에 대한 입체 기록으로 표현되어, 상기 제2 개인의 입체 이미지가 상기 제2 개인의 머리의 입체 이미지로 표현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 9 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 방법은 - 카메라 또는 스테레오 카메라에 의해 획득된 배경의 기록을 제공함;- 상기 스크린 상에서 상기 제1 개인에게 o 배경 이미지로서 상기 배경의 기록을; 그리고 o 입체 전경 이미지로서 상기 제2 개인의 입체 기록을;동시에 표시함;- 임의선택적으로 상기 배경 이미지를 제2 원하는 정도로 스케일링함;- 상기 이미지가 상기 스크린보다 클 때 상기 이미지를 크롭함으로써 상기 배경 이미지를 상기 스크린에 맞춤(fitting)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 9 내지 청구항 13 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 방법은 1회 또는 그보다 많은 횟수로 반복되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 따른 방법으로서, 상기 방법은, 상기 방법이 매회 반복될 때마다 상기 제1 개인으로 하여금 상기 제2 개인을 상기 제2 자동입체 디스플레이 디바이스에 상대적으로 실질적으로 동일한 깊이에서, 또는 더 낮은 갚과 더 높은 값 사이에서 변동을 보이는 깊이에서 인식하도록 하는 방식으로 수행되며, 상기 더 높은 값은 상기 더 낮은 값의 1.5 배 이하, 특히 상기 더 낮은 값의 1.2 배 이하, 더 특히 상기 더 낮은 값의 1.1 배 이하, 더욱 더 특히 상기 더 낮은 값의 1.05 배 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 청구항 15 중 어느 한 항에 따른 방법으로서, 상기 제1 자동입체 디스플레이 디바이스 및/또는 상기 제2 자동입체 디스플레이 디바이스는 텔레비전, 데스크톱 컴퓨터 모니터, 노트북, 시네마 디스플레이 시스템, 모바일 폰, 자동차 내 디스플레이, 태블릿 및 게임 콘솔의 군에서 서로 독립적으로 선택되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드, 엔엘-**** 엘엠 벨트호벤, 드 런 ****</address><code>520220656799</code><country>네덜란드</country><engName>Dimenco Holding B.V.</engName><name>디멘코 홀딩 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드, 벨트호벤, ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>CAARLS, Jurjen</engName><name>카를스, 위리언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, 벨트호벤, ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>PEETERS, Patrick Godefridus Jacobus Maria</engName><name>페이테르스, 파트릭 호더프리더스 야코뷔스 마리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, 벨트호벤, ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DE JONG, Pieter Wilhelmus Theodorus</engName><name>더 욍, 피터 빌헬무스 테오도루스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, 벨트호벤, ...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DE ROOIJ, Youri</engName><name>더 로이, 유리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 도곡로*길 ** (역삼동) ****호(메타특허법률사무소)</address><code>920170001695</code><country>대한민국</country><engName>KANG JUYEONG</engName><name>강주영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2033733</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0789786-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0119115-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023459.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93371ee502cb3b23a135e52e8a0ea9689872144759faadf889a3ae3f03d647a7a870f45a9371c1204bc8a514a29c5508d6c3fb298e7a0d5ae2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1db511c3a89d5721da8c41a0ffbce13ed259d97d0ef75af57f13277b7db914b304922b805bb01bb5a2222e48d31fb8ad1b0e0fede35c3d92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>