<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:19.2519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7029667</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>객체 검출 및 객체 컬러 결정을 위한 방법들 및 디바이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND DEVICES FOR OBJECT DETECTION AND OBJECT COLOR DETERMINATION</inventionTitleEng><openDate>2022.11.18</openDate><openNumber>10-2022-0153583</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/143</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는 광학 센서 픽셀들의 어레이에 근접한 안티-컬러 필터 어레이를 포함할 수도 있다. 안티-컬러 필터 어레이는 제 1 안티-컬러 필터들을 포함할 수도 있다. 제 1 안티-컬러 필터들의 각각은 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스 (또는 인스턴스들의 그룹) 근처에 위치될 수도 있고, 제 1 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성될 수도 있다. 일부 예들에서, 제 1 광 파장 범위는 제 1 컬러에 대응할 수도 있다. 안티-컬러 필터 어레이는 제 2 안티-컬러 필터 영역들을 포함할 수도 있고, 이들 각각은 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스 근처에 위치될 수도 있다. 일부 그러한 예들에서, 제 2 안티-컬러 필터 영역들의 각각은 제 2 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021188813</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/022993</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,광학 센서 픽셀들의 어레이;상기 광학 센서 픽셀들의 어레이에 근접한 안티-컬러 필터 어레이로서, 상기 안티-컬러 필터 어레이는 적어도 제 1 복수의 제 1 안티-컬러 필터들을 포함하고, 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 각각은 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스에 근접하고, 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 각각은 제 1 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성되는, 상기 안티-컬러 필터 어레이; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은, 상기 광학 센서 픽셀들의 어레이로부터 광학 센서 픽셀 값들을 수신하고; 적어도 제 1 객체를 검출하기 위해 상기 광학 센서 픽셀 값들을 분석하고; 그리고 제 1 객체 컬러 정보를 결정하도록 구성되고, 상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 것은,  상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 1 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값을 획득하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 픽셀은 상기 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값을 획득하는 것;  상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 획득하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀은 상기 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스가 아닌, 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 획득하는 것; 및  상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값과 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 비교하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 제 2 복수의 제 2 안티-컬러 필터들을 포함하고, 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 각각은 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스에 근접하고, 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 각각은 제 2 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀은 상기 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 그룹들을 포함하고, 상기 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 각각은 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스 및 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 제 3 복수의 제 3 안티-컬러 필터들을 포함하고, 상기 제 3 안티-컬러 필터들의 각각은 제 3 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스에 근접하고, 상기 제 3 안티-컬러 필터들의 각각은 제 3 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제어 시스템은, 상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 획득하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀은 상기 제 3 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 것은 상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값 및 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값과 비교하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 그룹들을 포함하고, 상기 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 각각은 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스, 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스 및 상기 제 3 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 것은 광학 센서 픽셀 값들을 집계하는 것을 수반하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,적어도 제 1 객체를 검출하기 위해 상기 광학 센서 픽셀 값들을 분석하는 것은 상기 광학 센서 픽셀 값들을 배경 모델과 비교하는 것을 수반하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 복수의 투명하거나 실질적으로 투명한 영역들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,광학 센서 픽셀들의 어레이로부터 광학 센서 픽셀 값들을 수신하는 단계;적어도 제 1 객체를 검출하기 위해 상기 광학 센서 픽셀 값들을 분석하는 단계; 및제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계는, 상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 1 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값을 획득하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 픽셀은 제 1 광 파장 범위에서 억제되는 광을 수신한 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값을 획득하는 단계; 상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 획득하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀은 상기 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스가 아닌, 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 획득하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값과 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀은 제 2 광 파장 범위에서 억제되는 광을 수신한 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계는 상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀은 제 3 광 파장 범위에서 억제되는 광을 수신한 제 3 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계는 상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값 및 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값과 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계는 광학 센서 픽셀 값들을 집계하는 단계를 수반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서,적어도 제 1 객체를 검출하기 위해 상기 광학 센서 픽셀 값들을 분석하는 단계는 상기 광학 센서 픽셀 값들을 배경 모델과 비교하는 단계를 수반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 장치로서,광학 센서 픽셀들의 어레이;상기 광학 센서 픽셀들의 어레이에 근접한 안티-컬러 필터 어레이로서, 상기 안티-컬러 필터 어레이는, 제 1 복수의 제 1 안티-컬러 필터들로서, 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 각각은 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스에 근접하고, 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 각각은 제 1 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성되는, 상기 제 1 복수의 제 1 안티-컬러 필터들; 제 2 복수의 제 2 안티-컬러 필터 영역들로서, 상기 제 2 안티-컬러 필터 영역들의 각각은 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스에 근접하고, 상기 제 2 안티-컬러 필터 영역들의 각각은 상기 제 1 광 파장 범위의 광의 투과를 억제하도록 구성되지 않는, 상기 제 2 복수의 제 2 안티-컬러 필터 영역들을 포함하는, 상기 안티-컬러 필터 어레이;인터페이스 시스템; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은, 디바이스로부터 그리고 상기 인터페이스 시스템을 통해, 상기 광학 센서 픽셀들의 어레이로부터 광학 센서 픽셀 값들에 대한 요청을 수신하는 것으로서, 상기 광학 센서 픽셀 값들은 상기 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들에 대응하는 제 1 광학 센서 픽셀 값들 및 상기 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들에 대응하는 제 2 광학 센서 픽셀 값들을 포함하는, 상기 광학 센서 픽셀 값들에 대한 요청을 수신하고; 상기 광학 센서 픽셀 값들을 획득하고; 그리고 상기 인터페이스 시스템을 통해, 상기 광학 센서 픽셀 값들을 상기 디바이스에 송신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 2 복수의 제 2 안티-컬러 필터 영역들은 제 2 복수의 제 2 안티-컬러 필터들을 포함하고, 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 각각은 상기 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스에 근접하고, 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 각각은 제 2 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성되는,  장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 그룹들을 포함하고, 상기 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 각각은 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스 및 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 제 3 복수의 제 3 안티-컬러 필터들을 포함하고, 상기 제 3 안티-컬러 필터들의 각각은 제 3 복수의 광학 센서 픽셀들의 대응하는 인스턴스에 근접하고, 상기 제 3 안티-컬러 필터들의 각각은 제 3 광 파장 범위의 광의 투과를 적어도 부분적으로 억제하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,제어 장치는, 상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 획득하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀은 상기 제 3 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 그룹들을 포함하고, 상기 동일한 안티-컬러 필터 패턴들의 각각은 상기 제 1 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스, 상기 제 2 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스 및 상기 제 3 안티-컬러 필터들의 적어도 하나의 인스턴스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,적어도 제 1 객체를 검출하기 위해 상기 광학 센서 픽셀 값들을 분석하는 것은 상기 광학 센서 픽셀 값들을 배경 모델과 비교하는 것을 수반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서,상기 안티-컬러 필터 어레이는 복수의 투명하거나 실질적으로 투명한 영역들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 소프트웨어를 저장하고 있는 하나 이상의 비일시적 저장 매체들로서,상기 소프트웨어는 방법을 수행하기 위해 하나 이상의 디바이스들을 제어하기 위한 명령들을 포함하고, 상기 방법은,광학 센서 픽셀들의 어레이로부터 광학 센서 픽셀 값들을 수신하는 단계;적어도 제 1 객체를 검출하기 위해 상기 광학 센서 픽셀 값들을 분석하는 단계; 및제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계는, 상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 1 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값을 획득하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 픽셀은 제 1 광 파장 범위에서 억제되는 광을 수신한 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값을 획득하는 단계; 상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 획득하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀은 상기 제 1 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스가 아닌, 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 획득하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값과 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값을 비교하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 픽셀은 제 2 광 파장 범위에서 억제되는 광을 수신한 제 2 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계는,상기 제 1 객체에 대응하는 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀로부터 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 획득하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 픽셀은 제 3 광 파장 범위에서 억제되는 광을 수신한 제 3 복수의 광학 센서 픽셀들의 적어도 하나의 인스턴스인, 상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제 3 광학 센서 값을 상기 적어도 하나의 제 1 광학 센서 값 및 상기 적어도 하나의 제 2 광학 센서 값과 비교하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 제 1 객체 컬러 정보를 결정하는 단계는 광학 센서 픽셀 값들을 집계하는 단계를 수반하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,적어도 제 1 객체를 검출하기 위해 상기 광학 센서 픽셀 값들을 분석하는 단계는 상기 광학 센서 픽셀 값들을 배경 모델과 비교하는 단계를 수반하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, EDWIN CHONGWOO</engName><name>박 에드윈 청우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/824,558</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0897943-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0155678-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0229958-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0229959-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0625300-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0625301-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0849365-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227029667.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ed145804b5580e255b23c57f7ef42accd14f34e7f43a84c2e62a36199cede7b5fb21b26b998ccd6c25d0482562a39fa31733edfd3ea24e65</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2518f0e5f63c5aa8395816af8c5dcbc30f3e2792846953d28834eedb625316b23efa148550f8d2fdfc32c5a7edc3715b5c8209af38635e9d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>