<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:42.5542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018594</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스크린 콘텐츠 캡처 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>MANAGEMENT OF SCREEN CONTENT CAPTURE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123936</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스에서 스크린 콘텐츠 캡처의 운영 시스템 레벨 관리를 위한 시스템 및 방법이 제공된다. 디바이스의 스크린 캡처 기능 호출에 응답하여, 스크린 캡처 사용자 인터페이스(UI)가 생성된다. 스크린 캡처 UI는 정지 영상 콘텐츠를 캡처할 수 있는 스크린샷 모드 및 동영상 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠를 단독으로 또는 오디오 콘텐츠와 함께 캡처할 수 있는 스크린 레코딩 모드를 포함하는 스크린 캡처 모드의 선택을 제공한다. 스크린 캡처 UI는 전체 스크린 캡처 영역, 탭 또는 윈도우 스크린 캡처 영역 또는 사용자가 설정할 수 있는 커스텀 스크린 캡처 영역 중 하나를 선택하는 것을 포함하는 스크린 캡처 영역의 선택을 제공할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022147377</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071733</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 단계; 및상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 선택된 캡처 모드로 동작하는 단계를 포함하고, 상기 선택된 캡처 모드로 동작하는 단계는: 제1 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 캡처 모드로의 동작을 트리거하는 단계, 상기 제1 캡처 모드는 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 의해 출력되는 정지 영상 콘텐츠의 캡처를 위한 스크린샷 모드이며; 및 제2 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 캡처 모드로의 동작을 트리거하는 단계를 포함하며, 상기 제2 캡처 모드는 상기 디스플레이에 의해 출력되는 동영상 콘텐츠의 캡처를 위한 스크린 레코딩 모드인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 캡처 모드로의 동작을 트리거하는 단계는, 상기 디스플레이에 의해 출력되는 동영상 콘텐츠의 적어도 일부를 포함하는 비디오 콘텐츠 및 상기 비디오 콘텐츠와 연관된 오디오 콘텐츠의 스크린 레코딩을 트리거하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠의 스크린 레코딩을 트리거하는 단계는, 상기 컴퓨팅 디바이스의 마이크로폰의 동작을 트리거링하는 단계 및 상기 디스플레이에 의해 출력되는 동영상 콘텐츠의 적어도 일부 및 마이크로폰에 의해 검출된 오디오 콘텐츠를 레코딩하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 디스플레이하기 위한 스크린 캡처 사용자 인터페이스를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스를 생성하는 단계는,상기 제1 캡처 모드 또는 상기 제2 캡처 모드의 선택을 제공하는 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스의 제1 섹션을 생성하는 단계;스크린 캡처 영역의 선택을 제공하는 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스의 제2 섹션을 생성하는 단계; 및상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스의 디스플레이를 플로팅(floating)하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스의 제2 섹션을 생성하는 단계는 전체 스크린 캡처 기능, 커스텀(custom) 캡처 기능 또는 윈도우 캡처 기능의 선택을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 단계는 상기 커스텀 캡처 기능의 선택을 검출하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 콘텐츠의 디스플레이와 연관된 캡처 영역을 정의하는 단계를 더 포함하며, 상기 캡처 영역을 정의하는 단계는:상기 캡처 영역의 초기 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력을 검출하는 단계;상기 포인트 입력에서 드래그 입력을 검출하는 단계;상기 캡처 영역의 최종 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력의 해제를 검출하는 단계; 및상기 초기 캡처 포인트와 상기 최종 캡처 포인트 사이의 궤적 및 거리에 기초하여 상기 캡처 영역을 정의하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 캡처 영역을 정의하는 단계는 또한:상기 캡처 영역을 정의하는 경계의 모서리 또는 상기 캡처 영역의 경계의 측면 중 적어도 하나에서 제1 조정 입력을 검출하는 단계; 및상기 검출된 제1 조정 입력에 응답하여 상기 캡처 영역의 크기 또는 모양 중 적어도 하나를 조정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서,상기 캡처 영역을 정의하는 단계는 또한:상기 캡처 영역의 경계 내에서 제2 조정 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 조정 입력에 응답하여 상기 캡처 영역의 경계 내에 디스플레이되는 콘텐츠를 조정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 선택된 캡처 모드로 동작하는 단계는:상기 제2 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 캡처 모드로 동작하여 상기 디스플레이의 스크린 레코딩 캡처 영역에 출력되는 동영상 콘텐츠의 스크린 레코딩을 캡처하는 단계;상기 제2 캡처 모드로 동작하는 동안 상기 제1 캡처 모드의 선택을 검출하는 단계; 및상기 제1 캡처 모드로의 동작을 트리거하고 스크린 레코딩을 캡처하는 동안 스크린샷을 캡처하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 캡처 모드로 동작하는 동안 상기 제1 캡처 모드의 선택을 검출하는 단계는 스크린 레코딩 내의 스크린샷 캡처 영역을 정의하는 커스텀 캡처 기능의 선택을 검출하는 단계를 포함하며, 상기 커스텀 캡처 기능의 선택을 검출하는 단계는:상기 스크린샷 캡처 영역의 초기 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력을 검출하는 단계;상기 포인트 입력에서 드래그 입력을 검출하는 단계; 상기 스크린샷 캡처 영역의 최종 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력의 해제를 검출하는 단계; 및상기 초기 캡처 포인트와 상기 최종 캡처 포인트 사이의 궤적 및 거리에 기초하여 상기 스크린샷 캡처 영역을 정의하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 모드로의  동작을 트리거하는 단계는 추가로:스크린 캡처 영역의 선택을 검출하는 단계;상기 스크린 캡처 영역의 선택을 검출하는 것에 응답하여 선택된 스크린 캡처 영역에 포함된 스크린 콘텐츠의 스크린샷을 캡처하는 단계; 및상기 캡처된 스크린샷을 상기 컴퓨팅 디바이스의 클립보드 스토리지 영역에 저장하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 캡처 모드로의 동작을 트리거하는 단계는 상기 컴퓨팅 디바이스의 GPU에 액세스하는 단계 및 상기 GPU로부터 상기 동영상 콘텐츠의 하나 이상의 프레임들을 레코딩하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 스크린 캡처 동작을 개시하는 단계는:미리 정의된 권한 데이터에 액세스하는 단계; 및상기 권한 데이터에 따라 선택된 캡처 모드로의 동작을 트리거하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 스크린 캡처 동작의 완료를 검출하는 단계; 및상기 스크린 캡처 동작의 완료를 검출하는 것에 응답하여 퀵 액션 사용자 인터페이스를 상기 디스플레이에 출력하기 위해 생성 및 트리거하는 단계를 더 포함하고, 상기 퀵 액션 사용자 인터페이스는 캡처된 스크린 콘텐츠와 연관된 복수의 액션들 중 하나의 선택을 제공하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 단계는 컴퓨팅 디바이스의 운영 시스템에 의해, 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 단계를 포함하고;상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 선택된 캡처 모드로 동작하는 단계는 상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 선택된 스크린 캡처 모드로의 운영 시스템의 콘텐츠 관리자의 동작을 트리거하는 단계 및 스크린 캡처 동작을 개시하는 단계를 포함하고;상기 제1 캡처 모드로의 동작을 트리거하는 단계는 상기 제1 캡처 모드로의 상기 콘텐츠 관리자의 동작을 트리거하는 단계를 포함하며; 그리고상기 제2 캡처 모드로의 동작을 트리거하는 단계는 상기 제2 캡처 모드로의 상기 콘텐츠 관리자의 동작을 트리거하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템으로서,디스플레이;적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금: 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하게 하고; 그리고 상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 선택된 캡처 모드로 동작하게 하고, 상기 선택된 캡처 모드로 동작하게 하는 것은:  제1 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 캡처 모드로의 동작을 트리거하게 하고, 상기 제1 캡처 모드는 상기 시스템의 디스플레이에 의해 출력되는 정지 영상 콘텐츠의 캡처를 위한 스크린샷 모드이며; 그리고  제2 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 캡처 모드로의 동작을 트리거하게 하는 것을 포함하며, 상기 제2 캡처 모드는 상기 디스플레이에 의해 출력되는 동영상 콘텐츠의 캡처를 위한 스크린 레코딩 모드인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 캡처 모드에서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 디스플레이에 의해 출력되는 동영상 콘텐츠를 포함하는 비디오 콘텐츠의 적어도 일부 및 상기 비디오 콘텐츠와 연관된 오디오 콘텐츠의 스크린 레코딩을 트리거하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 스크린 캡처 사용자 인터페이스를 생성하게 하고, 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스는:상기 제1 캡처 모드 또는 상기 제2 캡처 모드의 선택을 제공하는 스크린 캡처 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스의 제1 섹션;전체 스크린 캡처 영역, 커스텀 캡처 영역 또는 윈도우 캡처 영역의 선택을 제공하는 스크린 캡처 사용자 인터페이스 요소들을 포함하는 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스의 제2 섹션; 및상기 디스플레이에 상기 스크린 캡처 사용자 인터페이스의 디스플레이의 플로팅을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 커스텀 캡처 영역의 선택을 검출하게 하며, 상기 커스텀 캡처 영역의 선택을 검출하게 하는 것은:상기 스크린 캡처 영역의 초기 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력을 검출하게 하고;상기 포인트 입력에서 드래그 입력을 검출하게 하고;상기 스크린 캡처 영역의 최종 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력의 해제를 검출하게 하며; 그리고상기 초기 캡처 포인트와 상기 최종 캡처 포인트 사이의 궤적 및 거리에 기초하여 상기 스크린 캡처 영역을 정의하게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 스크린 캡처 영역을 추가로 정의하게 하며, 상기 스크린 캡처 영역을 추가로 정의하게 하는 것은:상기 스크린 캡처 영역을 정의하는 경계의 모서리 또는 상기 스크린 캡처 영역의 경계의 측면 중 적어도 하나에서 제1 조정 입력을 검출하게 하고; 그리고상기 검출된 제1 조정 입력에 응답하여 상기 스크린 캡처 영역의 크기 또는 모양 중 적어도 하나를 조정하게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 스크린 캡처 영역의 경계 내에서 제2 조정 입력을 검출하게 하고; 그리고상기 제2 조정 입력에 응답하여 상기 스크린 캡처 영역의 경계 내에 디스플레이되는 스크린 콘텐츠를 조정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 선택된 캡처 모드로 시스템을 동작하게 하고, 상기 선택된 캡처 모드로 상기 시스템을 동작하게 하는 것은:상기 제2 캡처 모드의 선택을 검출하게 하고;상기 제2 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 캡처 모드로 동작하여 상기 디스플레이의 스크린 레코딩 캡처 영역에 출력되는 비디오 콘텐츠의 스크린 레코딩을 캡처하게 하고;상기 제2 캡처 모드로 동작하는 동안 상기 제1 캡처 모드의 선택을 검출하게 하며; 그리고상기 제1 캡처 모드로의 동작을 트리거하고 상기 제2 캡처 모드로 동작하고 스크린 레코딩을 캡처하는 동안 스크린샷을 캡처하게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 스크린 레코딩 캡처 영역 내의 스크린샷 캡처 영역을 정의하는 커스텀 스크린 캡처 기능의 선택을 검출하는 것을 포함하는 제2 캡처 모드로 동작하는 동안 상기 제1 캡처 모드의 선택을 검출하게 하고, 상기 제1 캡처 모드의 선택을 검출하게 하는 것은:상기 스크린샷 캡처 영역의 초기 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력을 검출하게 하고;상기 포인트 입력에서 드래그 입력을 검출하게 하고;상기 스크린샷 캡처 영역의 최종 캡처 포인트를 식별하는 포인트 입력의 해제를 검출하게 하며; 그리고상기 초기 캡처 포인트와 상기 최종 캡처 포인트 사이의 궤적 및 거리에 기초하여 상기 스크린샷 캡처 영역을 정의하게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:미리 정의된 권한 데이터에 액세스하게 하고; 그리고상기 권한 데이터에 따라 선택된 캡처 모드로의 동작을 트리거하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:선택된 스크린 캡처 모드에서의 동작의 완료를 검출하게 하고; 그리고상기 선택된 스크린 캡처 모드에서의 동작의 완료를 검출하는 것에 응답하여 퀵 액션 사용자 인터페이스를 상기 디스플레이에 의해 출력하기 위해 생성 및 트리거하게 하고, 상기 퀵 액션 사용자 인터페이스는 캡처된 스크린 콘텐츠와 연관된 복수의 액션들 중 하나의 선택을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 컴퓨팅 시스템이고 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템의 운영 시스템으로 하여금: 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하게 하고; 그리고상기 스크린 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 선택된 스크린 캡처 모드로 상기 운영 시스템의 콘텐츠 관리자를 동작하게 하고, 상기 운영 시스템의 콘텐츠 관리자를 동작하게 하는 것은, 상기 제1 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 캡처 모드로의 콘텐츠 관리자의 동작을 트리거하게 하고, 상기 제1 캡처 모드는 상기 컴퓨팅 시스템의 디스플레이에 의해 출력되는 정지 영상 콘텐츠의 캡처를 위한 스크린샷 모드이며; 및 상기 제2 캡처 모드의 선택을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 캡처 모드로의 콘텐츠 관리자의 동작을 트리거하게 하는 것을 포함하며, 상기 제2 캡처 모드는 상기 디스플레이에 의해 출력되는 동영상 콘텐츠의 캡처를 위한 스크린 레코딩 모드인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>ZADINA, Gabrielle</engName><name>자디나 가브리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Fan</engName><name>장 팬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>FAKHRY, Ahmed</engName><name>파흐리 아흐메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Gary Hyun Jin</engName><name>김 개리 현진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>XIA, Xiyuan</engName><name>시아 시위안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/247,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0606052-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123627-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0955555-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0955554-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0186847-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1002331-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018594.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c79365e4d0b7e44e0c7bf7f7ffe0de0d45f9226091905f31499f99e2ffd6cc51dab53fefb142a117f5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f339494df3470f26dec7469e54b2d43966251a42773b0968c076fc821720b04fc50e250be33593b2801deb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>