<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:37.1737</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0157219</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.05.24</openDate><openNumber>10-2023-0071874</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 적어도 제1 표시 영역, 상기 제1 표시 영역 내측에 배치되고 광이 투과되는 광 투과부를 포함하는 제2 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역 사이에 배치되는 제3 표시 영역을 포함하는 기판; 상기 기판의 상기 제1 표시 영역 상에 배치되는 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제1 박막 트랜지스터 상에 배치되어 상기 제1 박막 트랜지스터와 전기적으로 연결되는 제1 발광 소자를 포함하는 제1 서브 화소; 상기 기판의 상기 제3 표시 영역 상에 배치되는 제2 박막 트랜지스터 및 상기 기판의 상기 제2 표시 영역 상에 배치되고, 상기 제2 박막 트랜지스터와 비중첩하는 제2 발광 소자를 포함하는 제2 서브 화소; 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 상에 배치되는 제1 봉지 무기층, 상기 제1 봉지 무기층 상에 배치되는 봉지 유기층, 상기 봉지 유기층 상에 배치되는 제2 봉지 무기층을 포함하는 박막 봉지층; 및 상기 기판 및 상기 제2 발광 소자 사이에 배치되어, 상기 제2 박막 트랜지스터와 상기 제2 발광 소자를 전기적으로 연결하는 제1 투명 전도성층을 포함하되, 상기 제1 봉지 무기층, 상기 봉지 유기층, 및 상기 제2 봉지 무기층의 굴절률은 각각 1.5 내지 1.7의 값을 가질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 표시 영역, 상기 제1 표시 영역 내측에 배치되고 광이 투과되는 광 투과부를 포함하는 제2 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역 사이에 배치되는 제3 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 상기 제1 표시 영역 상에 배치되는 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제1 박막 트랜지스터 상에 배치되어 상기 제1 박막 트랜지스터와 전기적으로 연결되는 제1 발광 소자를 포함하는 제1 서브 화소;상기 기판의 상기 제3 표시 영역 상에 배치되는 제2 박막 트랜지스터 및 상기 기판의 상기 제2 표시 영역 상에 배치되고, 상기 제2 박막 트랜지스터와 비중첩하는 제2 발광 소자를 포함하는 제2 서브 화소; 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 상에 배치되는 제1 봉지 무기층, 상기 제1 봉지 무기층 상에 배치되는 봉지 유기층, 상기 봉지 유기층 상에 배치되는 제2 봉지 무기층을 포함하는 박막 봉지층; 및상기 기판 및 상기 제2 발광 소자 사이에 배치되어, 상기 제2 박막 트랜지스터와 상기 제2 발광 소자를 전기적으로 연결하는 제1 투명 전도성층을 포함하되,상기 제1 봉지 무기층, 상기 봉지 유기층, 및 상기 제2 봉지 무기층의 굴절률은 각각 1.5 내지 1.7의 값을 가지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 박막 봉지층 상에 배치되는 터치 센서층을 더 포함하되,상기 터치 센서층은 상기 제2 봉지 무기층 상에 배치되는 제1 터치 절연층, 상기 제1 터치 절연층 상에 배치되는 제1 터치 도전층, 상기 제1 터치 도전층 상에 배치되는 제2 터치 절연층, 상기 제2 터치 절연층 상에 배치되는 제2 터치 도전층 및 상기 제2 터치 도전층 상에 배치되는 터치 보호층을 포함하고, 상기 제1 터치 도전층 및 상기 제2 터치 도전층은 상기 광 투과부와 비중첩하며,상기 제1 터치 절연층, 상기 제2 터치 절연층, 상기 터치 보호층의 굴절률은 각각 1.5 내지 1.7의 값을 가지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 터치 센서층 상에 배치되는 오버 코트층을 더 포함하되, 상기 오버 코트층은 오버 코트 물질층을 포함하고, 상기 오버 코트 물질층의 굴절률은 1.5 내지 1.7의 값을 가지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 봉지 무기층, 상기 봉지 유기층, 상기 제2 봉지 무기층, 상기 제1 터치 절연층, 상기 제2 터치 절연층, 상기 터치 보호층 및 상기 오버 코트층의 굴절률은 서로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 기판의 상기 제3 표시 영역 상에 배치되는 제3 박막 트랜지스터 및 상기 기판의 상기 제2 표시 영역 상에 배치되고, 상기 제3 박막 트랜지스터와 비중첩하는 제3 발광 소자를 포함하는 제3 서브 화소;상기 기판 및 상기 제3 발광 소자 사이에 배치되어, 상기 제3 박막 트랜지스터와 상기 제3 발광 소자를 전기적으로 연결하는 제2 투명 전도성층;상기 기판과 상기 제2 발광 소자 및 상기 제3 발광 소자 사이에 배치되는 제1 비아 절연층; 및상기 제1 비아 절연층과 상기 제2 발광 소자 및 상기 제3 발광 소자 사이에 배치되는 제3 비아 절연층을 더 포함하되, 상기 제2 서브 화소의 상기 제2 발광 소자와 상기 제3 서브 화소의 상기 제3 발광 소자는 상기 제2 표시 영역에서 상기 광 투과부를 사이에 두고 서로 이격되고, 상기 제1 투명 전도성층은 상기 제3 비아 절연층과 상기 제2 발광 소자 사이에 배치되고,상기 제2 투명 전도성층은 상기 제1 비아 절연층과 상기 제3 비아 절연층 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 발광 소자는 상기 제1 봉지 무기층 하부에 배치되는 제1 캐소드 전극, 상기 제2 발광 소자는 상기 제1 봉지 무기층 하부에 배치되는 제2 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제2 캐소드 전극 및 상기 제1 봉지 무기층 사이에 배치되는 광학 보상층을 더 포함하되,상기 제2 캐소드 전극은 상기 광 투과부를 노출하는 개구가 형성되고,상기 광학 보상층은 상기 제2 캐소드 전극 상에 배치된 저굴절률층 및 상기 저굴절률층 상에 배치되는 고굴절률층을 포함하고, 상기 저굴절률층의 굴절률은 1.5 이하이고, 상기 고굴절률층의 굴절률은 1.8 이상인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 봉지 유기층의 헤이즈 특성은 4% 이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 봉지 유기층의 웨이브 프론트 P-V 값은 2㎛ 이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 기판의 하부에 배치되는 광학 장치를 더 포함하되, 상기 광학 장치는 상기 제2 표시 영역과 중첩 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 표시 영역, 상기 제1 표시 영역 내측에 배치되고 광이 투과되는 광 투과부를 포함하는 제2 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역 사이에 배치되는 제3 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되는 박막 트랜지스터;상기 박막 트랜지스터 상에 배치되고, 상기 제1 표시 영역 및 상기 제2 표시 영역과 중첩하는 제1 비아 절연층;상기 제1 비아 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 표시 영역과 중첩하며, 상기 제2 표시 영역과 비중첩하는 제2 비아 절연층;상기 제2 비아 절연층 상에 배치되어 상기 제1 표시 영역 및 상기 제2 표시 영역과 중첩하는 제3 비아 절연층; 상기 제3 비아 절연층 상에 배치되어 상기 제1 표시 영역 및 상기 제2 표시 영역과 중첩하는 발광 소자; 및 상기 발광 소자 상에 배치되는 박막 봉지층을 포함하되,상기 제2 표시 영역의 헤이즈 특성은 상기 제1 표시 영역의 헤이즈 특성보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제2 표시 영역의 헤이즈 특성은 4% 이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 제2 표시 영역의 웨이브 프론트 P-V 값은 상기 제1 표시 영역의 웨이브 프론트 P-V 값보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 표시 영역의 웨이브 프론트 P-V 값은 2㎛ 이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 제1 표시 영역과 중첩하고 상기 제2 표시 영역과 비중첩하는 제1 발광 소자 및 상기 제2 표시 영역과 중첩하고, 상기 제1 표시 영역과 비중첩하는 복수의 제2 발광 소자를 포함하고, 상기 복수의 제2 발광 소자 각각은 상기 광 투과부를 사이에 두고 서로 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 표시 영역 및 상기 제2 표시 영역 사이에 배치되는 제3 표시 영역을 더 포함하되, 상기 박막 트랜지스터는 상기 제1 표시 영역에 배치되어 상기 제1 발광 소자와 전기적으로 연결되는 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제3 표시 영역에 배치되어 상기 복수의 제2 발광 소자와 전기적으로 연결되는 복수의 제2 박막 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 박막 트랜지스터와 상기 제1 발광 소자는 중첩하며,상기 복수의 제2 박막 트랜지스터와 상기 복수의 제2 발광 소자는 비중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 제2 발광 소자는 상기 박막 봉지층과 상기 제3 비아 절연층 사이에 배치되는 제2 캐소드 전극을 포함하되, 상기 제2 캐소드 전극은 상기 광 투과부를 노출하는 개구가 형성된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 박막 봉지층은 상기 제2 캐소드 전극 상에 배치되는 제1 봉지 무기층, 상기 제1 봉지 무기층 상에 배치되는 봉지 유기층 및 상기 봉지 유기층 상에 배치되는 제2 봉지 무기층을 포함하되, 상기 제1 봉지 무기층, 상기 봉지 유기층 및 상기 제2 봉지 무기층의 굴절률은 1.5 내지 1.7의 값을 가지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 서브 화소를 포함하는 제1 표시 영역; 및상기 제1 표시 영역 내측에 배치되고, 제2 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소와 인접하는 광 투과부를 포함하는 제2 표시 영역을 포함하되,상기 제2 표시 영역의 웨이브 프론트 P-V 값은 상기 제1 표시 영역의 웨이브 프론트 P-V 값보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제2 표시 영역의 웨이브 프론트 P-V 값은 2㎛ 이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 제2 표시 영역의 웨이브 프론트 RMS 값은 0.4 이하인 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeong Seok</engName><name>이정석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Woo Cheol</engName><name>박우철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성동구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Kwan Hyuck</engName><name>윤관혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hye Kyun</engName><name>이혜균</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1318260-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1177999-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0912440-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210157219.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce6a950083abfb0c57a132976a148b80c86fcaa4d636a4937f07fbd77bd1b63e7256541ea6a009eacada0a41c1c0b5bf48125e4f5cdf6807</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb143de20cbfccc4c22d360ec44ddeff2aabc3a14211f1a285b3382b146d5fa9e8ceb987f50c22e615335bb9b9ac7938cda5fabba8196f080</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>