<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:55.2755</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7008409</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자재 취급 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MATERIAL HANDLING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2022.04.11</openDate><openNumber>10-2022-0044829</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 물품을 전달하기 위한 운반차 및 운반차와 협력하는 이동 가능한 트랙을 포함할 수도 있다. 이동 가능한 트랙은 물품을 저장하기 위한 저장 장소를 구비한 저장 시스템과 협력할 수도 있다. 운반차는 이동 가능한 트랙으로 구동하여 수직 구동 기구를 사용하여 트랙을 들어올릴 수도 있다. 운반차는 지면을 따라 운반차를 수평 방향으로 구동시켜 저장 장소에 인접한 위치로 이동 가능한 트랙을 운반하도록 작동 가능한 수평 구동 시스템을 포함할 수도 있다. 운반차는 수직 구동 시스템을 작동시켜 저장 시스템에 인접한 이동 가능한 트랙을 떨어뜨릴 수도 있다. 추가적으로, 운반차는 수직 구동부를 작동시켜 저장 시스템의 저장 장소 중 하나에 인접한 상승된 위치로 이동 가능한 트랙 위로 구동할 수도 있다. 운반차는 운반차가 상승된 위치에 있는 동안 운반차와 저장 장소 사이에서 물품을 이송하기 위한 이송 기구를 포함할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021030647</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/046263</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 저장 장소를 구비한 저장 조립체로 물품을 전달하기 위한 방법으로서, 이동 가능한 트랙에 인접한 위치로 수평면을 따라 운반차를 구동시키는 단계; 운반차를 작동시켜 이동 가능한 트랙을 들어올리는 단계; 운반차를 수평 방향으로 구동시켜 이동 가능한 트랙을 저장 조립체에 인접한 위치로 운반하는 단계; 이동 가능한 트랙을 따라 상승된 위치로 운반차를 수직 방향으로 상방으로 구동시키는 단계; 운반차가 상승된 위치에 있는 동안 운반차와 저장 조립체의 저장 장소 사이에서 물품을 이송하는 단계; 물품을 이송하는 단계 후에, 운반차를 트랙을 따라 수직 방향으로 하방으로 구동시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 이송하는 단계는, 물품을 저장 장소로부터 운반차로 이송하는 단계를 포함하며, 상기 방법은 물품과 함께 운반차를 수평 방향으로 구동시켜 일 저장 장소로부터 멀리 떨어진 장소로 물품을 전달하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙은 운반차를 수용하도록 구성된 프레임을 포함하며, 상기 방법은 운반차를 프레임 내로 구동시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 운반차를 프레임 내로 구동시키는 단계는, 이동 가능한 트랙의 수직 트랙과 작동적으로 맞물리도록 운반차의 수직 구동 요소를 위치시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙과 함께 운반차를 구동시키는 단계 후에, 이동 가능한 트랙을 하강시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙을 변위시키도록 운반차를 제어하여 이동 가능한 트랙을 저장 조립체와 해제 가능하게 연결하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 연결하는 단계는, 적어도 하나의 수평 축선을 따라 상기 이동 가능한 트랙이 저장 조립체에 대해 변위되는 것을 저지하기 위해, 이동 가능한 트랙을 저장 조립체와 해제 가능하게 연결하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항 또는 제 7 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙은 커넥터를 포함하며, 상기 해제 가능하게 연결하는 단계는, 이동 가능한 트랙을 수직 방향으로 변위시키도록 운반차를 작동시켜 이동 가능한 트랙의 커넥터가 저장 조립체와 연결되게 하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 운반차를 제어하여 저장 조립체로부터 이동 가능한 트랙을 분리하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 분리하는 단계는 이동 가능한 트랙을 수직 방향으로 변위시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙을 상승시키는 단계는, 운반차의 수직 구동 시스템을 제 1 방향으로 작동시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 운반차를 수직 방향으로 상방으로 구동시키는 단계는, 상기 제 1 방향과는 반대인 제 2 방향으로 수직 구동 시스템을 구동시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 운반차를 수직 방향으로 상방으로 구동시키는 단계는, 운반차가 상방으로 구동될 때 수평선에 대한 운반차의 배향을 유지하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙은 수직 방향으로 상방으로 연장되는 복수의 트랙 섹션을 포함하며, 상기 배향을 유지하는 단계는, 운반차 상의 복수의 수직 구동 요소를 동기적으로 구동시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이송하는 단계는 운반차 상의 이송 기구를 작동시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 이송 기구를 작동시키는 단계는, 이송 기구를 저장 장소를 향해 수평 방향으로 신장시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 이송 기구를 작동시키는 단계는, 운반차를 수평 방향으로 구동시키도록 작동 가능한 수평 구동 시스템과 이송 기구를 분리 가능하게 연결하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙과 함께 운반차를 구동시키는 단계는, 이동 가능한 트랙이 지면으로부터 들어올려져 있는 동안 운반차를 수평 방향으로 구동시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙이 지면으로부터 들어올려져 있는 동안 운반차를 수평 방향으로 구동시키는 단계는, 저장 장소가 위치한 저장 조립체의 컬럼을 식별하는 단계;이동 가능한 트랙의 이송 개구가 컬럼의 개구와 정렬되도록 컬럼과 이동 가능한 트랙을 정렬하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 이송하는 단계는, 이송 개구를 통해 물품을 이송하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 물품을 저장하기 위한 복수의 높은 저장 장소를 구비한 저장 조립체; 물품을 저장 장소로 전달하며 저장 장소로부터 물품을 회수하도록 구성된 운반차로서, 운반차를 수평 방향으로 구동시키기 위한 제 1 구동 수단; 제 2 구동 수단; 이송 수단을 포함하는 운반차; 운반차의 일부를 수용하도록 구성된 개구를 구비한 이동 가능한 트랙으로서, 이동 가능한 트랙은 운반차의 제 2 구동 수단과 맞물리기 위한 수단을 포함하며, 상기 맞물리기 위한 수단은, 제 2 구동 수단이 제 1 방향으로 구동되면 지면으로부터 이동 가능한 트랙을 들어올리게 작동 가능하도록 그리고 제 2 구동 수단이 제 2 방향으로의 구동되면 운반차를 상승된 위치로 수직 방향으로 상방으로 구동시키게 작동 가능하도록 제 2 구동 수단과 협력하는 것인, 이동 가능한 트랙을 포함하며,상기 운반차는 저장 조립체에 인접한 장소로 수평면을 따라 운반차를 구동하도록 구성되며,상기 이송 수단은, 운반차가 저장 장소에 인접한 상승된 위치에 있는 동안 운반차와 저장 조립체의 저장 장소 사이에서 물품을 이송하도록 구성되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙은 운반차를 수용하도록 구성된 프레임을 포함하며, 상기 운반차는 상기 개구를 통해 프레임 내로 구동하도록 구성되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 프레임 내로 운반차를 구동시키면 제 2 구동 수단이 이동 가능한 트랙의 수직 트랙과 작동적으로 맞물리게 위치되도록, 제 2 구동 수단과 이동 가능한 트랙이 짝을 이루어 맞물리도록 구성되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 가능한 트랙은 이동 가능한 트랙을 저장 조립체와 해제 가능하게 연결하기 위한 수단을 포함하는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 해제 가능하게 연결하기 위한 수단은, 적어도 하나의 수평 축선을 따라 이동 가능한 트랙이 저장 조립체에 대해 변위되는 것을 저지하도록 구성되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 복수의 물품을 저장하기 위한 복수의 저장 장소를 구비한 저장 조립체와 협력 가능한 자재 취급 시스템으로서, 물품을 운반하기 위한 운반차로서, 지면을 따라 운반차를 수평 방향으로 구동시키도록 구성된 수평 구동 조립체; 운반차를 수직 방향으로 상방으로 구동시키도록 구성된 수직 구동 조립체; 운반차와 저장 장소 사이에서 물품을 이송하기 위한 이송 기구; 수평 구동 조립체 및 수직 구동 조립체에 전력을 공급하기 위한 전원을 포함하는 운반차;운반차의 수직 구동 조립체와 협력 가능한 수직 트랙과, 수직 배향으로 상기 수직 트랙을 지지하도록 구성된 지지 구조물을 포함하는 이동 가능한 트랙으로서, 이동 가능한 트랙은 운반차의 적어도 일부를 수용하도록 구성된 개구를 포함하며, 수직 구동 조립체 및 수직 트랙은, 운반차가 이동 가능한 트랙의 개구 내로 연장될 때 수직 구동 조립체가 수직 트랙과 맞물리도록 구성 및 위치되어, 수직 구동 조립체가 제 1 방향으로 구동되면 이동 가능한 트랙을 상승시키도록 작동 가능하며, 수직 구동 조립체가 제 2 방향으로 구동되면 저장 장소와 운반차 사이에서 물품의 이송을 용이하게 하기 위해 운반차를 트랙 위로 상승된 위치로 구동시키도록 작동 가능하며, 상기 지지 구조물은 운반차가 수직 트랙 상에서 상승된 위치에 있을 때 운반차를 지지하도록 구성되는 것인, 이동 가능한 트랙을 포함하는 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 수직 구동 조립체는, 운반차가 상방으로 구동될 때 수평선에 대한 운반차의 배향을 유지하도록 구성되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 수직 트랙은 수직 방향으로 상방으로 연장되는 복수의 트랙 섹션을 포함하며, 수직 구동 조립체는, 수직 구동 조립체를 작동시키면 운반차의 수평 배향을 유지하기 위해 운반차를 트랙 섹션 위로 동기적으로 구동시키도록, 상호 연결된 복수의 수직 구동 요소를 포함하는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수평 구동 조립체 및 상기 수직 구동 조립체 중 하나가 구동되면 운반차로부터 멀리 저장 장소를 향해 이송 기구를 구동시키게 작동 가능하도록 이송 기구가 수평 구동 조립체 및 수직 구동 조립체 중 하나와 연결되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 수평 구동 조립체 및 상기 수직 구동 조립체 중 하나와 이송 기구를 선택적으로 결합 및 해제하는 클러치를 포함하는 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항 또는 제 30 항에 있어서, 상기 이송 기구는 수평 구동 조립체와 연결되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 26 항 내지 제 31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수직 구동 조립체는 운반차로부터 외측으로 돌출되며, 상기 지지 구조물은, 운반차가 지지 구조물 내로 구동되는 것을 용이하게 하기 위해 수직 구동 조립체와 정렬되도록 구성된 간극을 포함하는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 수직 트랙은, 수직 구동 조립체와 협력하도록 구성된 복수의 치형부를 각각 포함하는 상부 섹션 및 하부 섹션을 구비하며, 상기 상부 섹션 및 상기 하부 섹션은 치형부들 사이에 유사한 피치를 가지며, 상기 하부 섹션은, 수직 구동 조립체가 하부 섹션을 통해 구동하는 것을 용이하게 하기 위한 여유 공간을 제공하기 위해 인접한 치형부들 사이에 간극을 구비하는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 수직 구동 조립체는 치형부 피치를 갖는 복수의 스퍼 기어를 포함하며, 각각의 스퍼 기어는 축선을 중심으로 회전 가능하며, 스퍼 기어들의 축선들은 실질적으로 평행하며, 하부 섹션의 치형부들 사이의 간격은 스퍼 기어가 스퍼 기어의 회전 축선에 평행한 선을 따라 수평 방향으로 병진 이동할 때 스퍼 기어의 치형부가 간극들 사이를 통과하기에 충분한 여유 공간을 제공하는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 스퍼 기어와 상기 수직 트랙은, 스퍼 기어의 이끝원이 트랙의 치형부의 이끝선과 중첩되도록 구성 및 위치되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서, 상기 수직 트랙은 상부 섹션과 하부 섹션을 포함하며, 상부 섹션은 상부 뿌리 및 상부 이뿌리(dendendum)를 구비한 상부 치형부 프로파일을 가지며, 하부 섹션은 하부 뿌리, 및 상부 이뿌리보다 큰 하부 이뿌리를 구비한 하부 치형부 프로파일을 가져, 치형부의 하부 뿌리가 상부 뿌리보다 더 큰 거리만큼 수직 구동 조립체로부터 멀리 내측으로 연장되는 것인, 자재 취급 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴저지주 ***** 무레스타운 코머스 드라이브 ***</address><code>520090295347</code><country>미국</country><engName>OPEX CORPORATION</engName><name>오펙스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>STEVENS, Alexander</engName><name>스티븐스 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>VALINSKY, Joseph</engName><name>발린스키 조셉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/886,602</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0271851-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0041530-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0974037-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0888610-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0888611-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0514468-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0859030-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0992062-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1106919-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1205410-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0184216-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227008409.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2b81075e0adb019ddde4862a6a63b5d1aac65d78dfb0d98b111f3f915500418a68064d788e324fe78d8994dfe686e9d97233130e05d8383</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2b219d18f1658e58cde2c0d929361e07a4bb01abf9c5456f5a5b6155502e64c37e61c9dd0d34a02fcd407d835dc1a840b0101560c22d98e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>