<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:03.403</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031863</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>셀룰러 통신과 센서 데이터를 결합하기 위해 신경 네트워크를 사용하는 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE USING NEURAL NETWORK FOR COMBINING CELLULAR COMMUNICATION WITH SENSOR DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.10.17</openDate><openNumber>10-2023-0145196</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 전송기 신경 네트워크(120)에 대한 입력으로서 정보 블록(128)을 수신하는 단계, 전송기 신경 네트워크에 대한 입력으로서, 하나 이상의 센서들로부터 센서 데이터(130)를 수신하는 단계, 출력(132)을 생성하기 위해 전송기 신경 네트워크에서 정보 블록 및 센서 데이터를 프로세싱하는 단계 및 무선 전송을 위한 RF 신호(134)를 생성하기 위해 출력에 기초하여 RF 송수신기(118)를 제어하는 단계를 포함한다. 또 다른 방법은 수신기 신경 네트워크(126)에 대한 제1 입력으로서 RF 송수신기(124)로부터 제1 출력(136)을 수신하는 단계, 수신기 신경 네트워크에 대한 제2 입력으로서 하나 이상의 센서들로부터 센서 데이터의 세트(138)를 수신하는 단계; 출력을 생성하기 위해 수신기 신경 네트워크에서 제1 입력과 제2 입력을 프로세싱하는 단계 및 데이터 송신 디바이스에 의해 통신된 정보를 표현하는 정보 블록(140)을 생성하기 위해 출력을 프로세싱하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022187191</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/018258</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 송신 디바이스(110)에서, 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,데이터 송신 디바이스의 전송기 신경 네트워크(120)에 대한 입력으로서 제1 정보 블록(128)을 수신하는 단계, 상기 제1 정보 블록은 데이터 수신 디바이스(108)에 전송될 정보 비트들의 세트를 표현하고;전송기 신경 네트워크에 대한 입력으로서, 데이터 송신 디바이스의 하나 이상의 센서들의 제1 세트로부터 센서 데이터의 제1 세트(138)를 수신하는 단계;제1 출력(132)을 생성하기 위해 전송기 신경 네트워크에서 상기 제1 정보 블록 및 상기 센서 데이터의 제1 세트를 프로세싱하는 단계; 및데이터 수신 디바이스로의 무선 전송을 위한 제1 RF 신호(134)를 생성하기 위해 상기 제1 출력에 기초하여 데이터 송신 디바이스를 제어하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,데이터 송신 디바이스 또는 데이터 수신 디바이스 중 적어도 하나의 센서 성능들에 기초하여 데이터 송신 디바이스에 의해 구현될 신경 네트워크 아키텍처 구성(224)을 식별하고, 전송기 신경 네트워크에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성을 구현하는 단계; 또는데이터 송신 디바이스의 센서 성능들의 표시(802)를 데이터 수신 디바이스에 전송하고, 데이터 수신 디바이스로부터, 데이터 송신 디바이스의 센서 성능들에 기초한 신경 네트워크 아키텍처 구성의 표현(804)을 수신하고, 그리고 전송기 신경 네트워크에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성을 구현하는 단계 중 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,데이터 수신 디바이스로부터, 데이터 수신 디바이스의 센서 성능들의 표현을 수신하는 단계;데이터 수신 디바이스의 센서 성능들에 기초하여 데이터 수신 디바이스의 수신기 신경 네트워크(126)에 의해 구현될 신경 네트워크 아키텍처 구성(248)을 결정하는 단계; 및데이터 수신 디바이스에, 상기 신경 네트워크 아키텍처 구성의 표현을 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 어느 한 항에 있어서,데이터 수신 디바이스의 수신기 신경 네트워크에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성과 전송기 신경 네트워크에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성의 공동 트레이닝에 참여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 선행하는 어느 한 항에 있어서,데이터 수신 디바이스로부터, 데이터 송신 디바이스의 복수의 센서들로부터 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트를 식별하는 센서 구성의 표현을 수신하는 단계; 및상기 센서 구성에 기초하여 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트를 선택적으로 활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 어느 한 항에 있어서,데이터 수신 디바이스로부터, 허가된 주파수 스펙트럼에서 동작하는 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트의 센서에 의해 활용될 시간 리소스들 또는 주파수 리소스들의 표현(812)을 수신하는 단계; 또는허가된 주파수 스펙트럼에서 동작하는 데이터 수신 디바이스의 센서에 의해 활용될 시간 리소스들 또는 주파수 리소스들의 표현을 데이터 수신 디바이스에 전송하는 단계 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트(210) 중 적어도 하나의 센서가 이용가능하지 않다고 결정하는 단계;상기 이용가능하지 않은 적어도 하나의 센서를 배제한 데이터 송신 디바이스의 센서 성능들에 기초하여 데이터 송신 디바이스의 전송기 신경 네트워크에서 신경 네트워크 아키텍처 구성(224)을 구현하는 단계;데이터 송신 디바이스의 전송기 신경 네트워크에 대한 입력으로서 제2 정보 블록을 수신하는 단계;전송기 신경 네트워크에 대한 입력으로서, 데이터 송신 디바이스의 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트로부터 센서 데이터의 제2 세트를 수신하는 단계;제2 출력을 생성하기 위해 전송기 신경 네트워크에서 상기 제2 정보 블록 및 상기 센서 데이터의 제2 세트를 프로세싱하는 단계; 및데이터 수신 디바이스로의 무선 전송을 위한 제2 RF 신호를 생성하기 위해 상기 제2 출력에 기초하여 데이터 송신 디바이스의 RF 송수신기를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 제1 출력에 기초하여 데이터 송신 디바이스를 제어하는 단계는: 상기 제1 출력에 기초한 수신 디바이스에 대한 스케줄링 결정; 핸드오버 결정; 또는 상기 제1 출력에 기초한 RF 송수신기의 빔 관리 동작 중 적어도 하나를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 데이터 수신 디바이스(110)에서, 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,데이터 수신 디바이스의 수신기 신경 네트워크(152)에 대한 제1 입력으로서 데이터 수신 디바이스의 무선 주파수(RF) 송수신기(150)로부터 제1 출력(162)을 수신하는 단계;수신기 신경 네트워크에 대한 제2 입력으로서, 데이터 수신 디바이스의 하나 이상의 센서들의 제1 세트로부터 센서 데이터의 제1 세트(164)를 수신하는 단계;제2 출력을 생성하기 위해 수신기 신경 네트워크에서 제1 입력 및 제2 입력을 프로세싱하는 단계; 및데이터 송신 디바이스에 의해 통신된 정보를 표현하는 제1 정보 블록(166)을 생성하기 위해 데이터 수신 디바이스에서 상기 제2 출력을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,데이터 수신 디바이스의 센서 성능들에 기초하여 데이터 수신 디바이스에 의해 구현될 신경 네트워크 아키텍처 구성(224)을 식별하고, 수신기 신경 네트워크에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성을 구현하는 단계; 또는데이터 수신 디바이스의 센서 성능들의 표시(802)를 데이터 송신 디바이스에 전송하고, 데이터 송신 디바이스로부터, 데이터 수신 디바이스의 센서 성능들에 기초한 신경 네트워크 아키텍처 구성의 표현(804)을 수신하고, 그리고 수신기 신경 네트워크에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성을 구현하는 단계 중 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,데이터 송신 디바이스로부터, 데이터 송신 디바이스의 센서 성능들의 표현(802)을 수신하는 단계;데이터 송신 디바이스의 센서 성능들에 기초하여 데이터 송신 디바이스의 전송기 신경 네트워크(146)에 의해 구현될 신경 네트워크 아키텍처 구성을 결정하는 단계; 및데이터 송신 디바이스에, 상기 신경 네트워크 아키텍처 구성의 표현을 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,데이터 송신 디바이스의 전송기 신경 네트워크(146)에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성과 수신기 신경 네트워크에 대한 신경 네트워크 아키텍처 구성의 공동 트레이닝에 참여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,데이터 송신 디바이스로부터, 데이터 수신 디바이스의 복수의 센서들로부터 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트를 식별하는 센서 구성의 표현을 수신하는 단계; 및상기 센서 구성에 기초하여 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트를 선택적으로 활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,데이터 송신 디바이스로부터, 허가된 주파수 스펙트럼에서 동작하는 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트의 센서에 의해 활용될 시간 리소스들 또는 주파수 리소스들의 표현(812)을 수신하는 단계; 또는허가된 주파수 스펙트럼에서 동작하는 데이터 송신 디바이스의 센서에 의해 활용될 시간 리소스들 또는 주파수 리소스들의 표현을 데이터 송신 디바이스에 전송하는 단계 중 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트 중 적어도 하나의 센서가 이용가능하지 않다고 결정하는 단계;상기 이용가능하지 않은 적어도 하나의 센서를 배제한 데이터 수신 디바이스의 센서 성능들에 기초하여 데이터 수신 디바이스의 수신기 신경 네트워크에서 신경 네트워크 아키텍처 구성을 구현하는 단계;수신기 신경 네트워크에 대한 제3 입력으로서 데이터 수신 디바이스의 RF 송수신기로부터 제2 출력을 수신하는 단계;수신기 신경 네트워크에 대한 제4 입력으로서, 데이터 수신 디바이스의 상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트로부터 센서 데이터의 제2 세트를 수신하는 단계;제3 출력을 생성하기 위해 수신기 신경 네트워크에서 제3 입력 및 제4 입력을 프로세싱하는 단계; 및데이터 송신 디바이스에 의해 통신된 정보를 표현하는 제2 정보 블록을 생성하기 위해 데이터 수신 디바이스에서 상기 제3 출력을 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들의 제1 세트는 객체 검출 센서, 포지셔닝 센서, 이미지 센서, 사용자 인터페이스 센서 및 포즈 센서 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 센서는 터치 센서, 오디오 센서 및 광 센서 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,데이터 송신 디바이스는 셀룰러 네트워크의 기지국(BS)을 포함하고, 데이터 수신 디바이스는 셀룰러 네트워크의 사용자 장비(UE)를 포함하며; 또는데이터 송신 디바이스는 셀룰러 네트워크의 UE를 포함하고, 데이터 수신 디바이스는 셀룰러 네트워크의 BS를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 데이터 수신 디바이스(108, 110)로서,하나 이상의 센서들의 제1 세트를 포함하는 복수의 센서들(240, 210);무선 주파수 송수신기(234, 204);상기 무선 주파수 송수신기 및 상기 복수의 센서들에 결합된 적어도 하나의 프로세서(236, 206); 및명령어들의 세트를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체(238, 208)를 포함하고, 상기 명령어들의 세트는 제9항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작하도록 구성되는, 데이터 수신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 데이터 송신 디바이스(108, 110)로서,하나 이상의 센서들의 제1 세트를 포함하는 복수의 센서들(240, 210);무선 주파수 송수신기(234, 204);상기 무선 주파수 송수신기 및 상기 복수의 센서들에 결합된 적어도 하나의 프로세서(236, 206); 및명령어들의 세트를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체(238, 208)를 포함하고, 상기 명령어들의 세트는 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작하도록 구성되는, 데이터 송신 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jibing</engName><name>왕 지빙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>STAUFFER, Erik Richard</engName><name>스타우퍼 에릭 리차드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/155,096</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1030618-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0152399-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0942860-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031863.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93537cbed247757550d662a08143a76a4896c4b46b45d6486324a2bfad4b8747f68bead6d6af9ca12392c0ab411a559f7b81faa84b3da19b07</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23e458609d65af87b54b227f0971878e5addc4ba850d02accff5ffbb25394a74603f79c9cf59cb89f45545fddad04562e62e0a8d55a7751e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>