<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:01.561</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7008390</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>네트워크 천이 방법, 장치 및 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>NETWORK TRANSITION METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.04.13</openDate><openNumber>10-2023-0049706</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 분야에 관한 것으로, 네트워크 천이 방법, 장치 및 기기를 개시한다. 여기서, 상기 방법은, 네트워크 측 장치로부터 전송된 제1 확장된 로밍 스티어링(SOR) 정보를 수신받는 단계; 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하면 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하는 단계; 및 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위에 맞는 천이 동작을 수행하는 단계;를 포함하며, 상기 천이 동작은 상기 단말 장치가 현재 상주하는 공중 육상 이동 네트워크(PLMN)에서 타겟 PLMN으로 천이하는 동작이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022033458</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/111712</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말 장치에 적용되는 네트워크 천이 방법으로서,네트워크 측 장치로부터 전송된 제1 확장된 로밍 스티어링(SOR) 정보를 수신받는 단계;단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하면 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하는 단계; 및 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위에 맞는 천이 동작을 수행하는 단계;를 포함하며, 상기 천이 동작은 상기 단말 장치가 현재 상주하는 공중 육상 이동 네트워크(PLMN)에서 타겟 PLMN으로 천이하는 동작인, 네트워크 천이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위에 맞는 천이 동작을 수행하는 단계는,상기 수행 중인 서비스에는 기 설정된 우선 순위보다 높은 제1 우선 순위의 서비스가 포함되면, 상기 제1 우선 순위의 서비스가 완료된 후에 상기 천이 동작을 수행하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위에 맞는 천이 동작을 수행하는 단계는,상기 수행 중인 서비스에는 상기 제1 우선 순위의 서비스가 포함되지 않으면 상기 천이 동작을 수행하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 수행 중인 서비스에는 상기 제1 우선 순위의 서비스가 포함되지 않으면 상기 천이 동작을 수행하는 단계는,상기 수행 중인 서비스에는 상기 제1 우선 순위의 서비스가 포함되지 않으면 기 설정된 타이머가 만료된 후에 상기 천이 동작을 수행하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하는 단계는,상기 제1 확장된 SOR 정보에 포함된 타겟 객체에 따라 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하는 단계;를 포함하며,상기 타겟 객체는,적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 서비스 리스트, 및적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 네트워크 파라미터 리스트, 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 네트워크 파라미터 리스트에는,단일 네트워크 슬라이스 선택 보조 정보(S-NSSAI)에 대한 정보,데이터 네트워크 이름(DNN)에 대한 정보,5G 서비스 품질(QoS) 식별자에 대한 정보,프로토콜 데이터 단위(PDU) 세션에 대한 정보,인터넷 프로토콜(IP) 주소에 대한 정보, 및패킷 필터링에 대한 정보, 중 적어도 하나가 더 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하면 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 방문 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 검증하는 단계; 및상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 홈 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 검증할 필요가 없는 단계; 중 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하면 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제1 지시 정보를 상기 네트워크 측 장치에 보고하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 방법은,상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는 경우, 상기 단말 장치가 상기 현재 상주하는 PLMN에 등록하는 과정에서 제2 확장된 SOR 정보를 상기 네트워크 측 장치로 전송하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제2 확장된 SOR 정보를 상기 제1 확장된 SOR 정보로 대체하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 방법은,상기 단말 장치 및 상기 네트워크 측 장치가 모두 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는 경우, 트리거된 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 과정에서 제3 확장된 SOR 정보를 상기 네트워크 측 장치로 전송하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 방법은,상기 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 과정에 응답하여 상기 네트워크 측 장치가 보낸 최신 확장된 SOR 정보를 수신받는 경우, 상기 제3 확장된 SOR 정보를 상기 최신 확장된 SOR 정보로 대체하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 제3 확장된 SOR 정보를 상기 네트워크 측 장치로 전송하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 네트워크 측 장치로부터 전송되고 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제2 지시 정보를 수신받는 단계; 및상기 제2 지시 정보가 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 나타내는 경우, 상기 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 프로세스를 트리거하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 네트워크 측 장치에 적용되는 네트워크 천이 방법으로서,단말 장치가 확장된 로밍 스티어링(SOR) 협상 능력을 지원하는 경우, 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하는 단계;를 포함하며,상기 제1 확장된 SOR 정보는 상기 단말 장치에서 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하기 위한 것이고, 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위는 상기 단말 장치가 수행할 천이 동작에 맞으며，상기 천이 동작은 상기 단말 장치가 현재 상주하는 공중 육상 이동 네트워크(PLMN)에서 타겟 PLMN으로 천이하는 동작인, 네트워크 천이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보에는 상기 단말 장치에서 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하기 위한 타겟 객체가 포함되며, 상기 타겟 객체는,적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 서비스 리스트, 및적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 네트워크 파라미터 리스트, 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 네트워크 파라미터 리스트에는,단일 네트워크 슬라이스 선택 보조 정보(S-NSSAI)에 대한 정보,데이터 네트워크 이름(DNN)에 대한 정보,5G 서비스 품질(QoS) 식별자에 대한 정보,프로토콜 데이터 단위(PDU) 세션에 대한 정보,인터넷 프로토콜(IP) 주소에 대한 정보, 및패킷 필터링에 대한 정보, 중 적어도 하나가 더 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 방문 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보는 암호화된 확장된 SOR 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 홈 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보는 암호화되지 않은 확장된 SOR 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 단말 장치가 확장된 로밍 스티어링(SOR) 협상 능력을 지원하는 경우, 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 단말 장치로부터 보고되고 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제1 지시 정보를 수신받는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 지시 정보가 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 나타내는 경우, 상기 현재 상주하는 PLMN에 등록하는 과정에서 상기 단말 장치가 보낸 제2 확장된 SOR 정보를 수신받는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 제2 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보 중 적어도 하나에 따라, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 결정하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보는,상기 제2 확장된 SOR 정보와 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 합집합에 대응하는 정보,상기 제2 확장된 SOR 정보와 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 교집합에 대응하는 정보,상기 제2 확장된 SOR 정보, 및상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보, 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 지시 정보가 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 나타내는 경우, 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 알 때 트리거된 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 과정에서 상기 단말 장치가 보낸 제3 확장된 SOR 정보를 수신받는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 단말 장치로부터 전송된 상기 제3 확장된 SOR 정보를 수신받는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제2 지시 정보를 상기 단말 장치로 전송하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 제3 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보 중 적어도 하나에 따라, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 결정하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보는,상기 제3 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 합집합에 대응하는 정보,상기 제3 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 교집합에 대응하는 정보,상기 제3 확장된 SOR 정보, 및상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보, 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 네트워크 측 장치로부터 전송된 제1 확장된 로밍 스티어링(SOR) 정보를 수신받는 수신 모듈;단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하는 결정 모듈; 및상기 수행 중인 서비스의 우선 순위에 맞는 천이 동작을 수행하는 처리 모듈;을 포함하며, 상기 천이 동작은 상기 단말 장치가 현재 상주하는 공중 육상 이동 네트워크(PLMN)에서 타겟 PLMN으로 천이하는 동작인, 네트워크 천이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 구체적으로,상기 수행 중인 서비스에는 기 설정된 우선 순위보다 높은 제1 우선 순위의 서비스가 포함되면, 상기 제1 우선 순위의 서비스가 완료된 후에 상기 천이 동작을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 구체적으로,상기 수행 중인 서비스에는 상기 제1 우선 순위의 서비스가 포함되지 않으면 상기 천이 동작을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 구체적으로,상기 수행 중인 서비스에는 상기 제1 우선 순위의 서비스가 포함되지 않으면 기 설정된 타이머가 만료된 후에 상기 천이 동작을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27 항 내지 제30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 모듈은, 구체적으로,상기 제1 확장된 SOR 정보에 포함된 타겟 객체에 따라 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하며,여기서, 상기 타겟 객체는,적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 서비스 리스트, 및적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 네트워크 파라미터 리스트, 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 네트워크 파라미터 리스트에는,단일 네트워크 슬라이스 선택 보조 정보(S-NSSAI)에 대한 정보,데이터 네트워크 이름(DNN)에 대한 정보,5G 서비스 품질(QoS) 식별자에 대한 정보,프로토콜 데이터 단위(PDU) 세션에 대한 정보,인터넷 프로토콜(IP) 주소에 대한 정보, 및패킷 필터링에 대한 정보, 중 적어도 하나가 더 포함되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27 항 내지 제30 항 중 어느 한 항에 있어서, 검증 모듈을 더 포함하며, 상기 검증 모듈은, 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하면 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하기 전에, 상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 방문 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 검증하는 동작, 및상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 홈 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 검증할 필요가 없는 동작, 중 하나를 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27 항에 있어서, 상기 장치는상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하면 상기 제1 확장된 SOR 정보에 따라 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하기 전에, 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제1 지시 정보를 상기 네트워크 측 장치에 보고하는 전송 모듈;을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서, 상기 전송 모듈은, 또한, 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는 경우, 상기 단말 장치가 상기 현재 상주하는 PLMN에 등록하는 과정에서 제2 확장된 SOR 정보를 상기 네트워크 측 장치로 전송하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 상기 장치는,상기 제2 확장된 SOR 정보를 상기 제1 확장된 SOR 정보로 대체하는 제1 업데이트 모듈;을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34 항에 있어서, 상기 전송 모듈은, 또한 상기 단말 장치 및 상기 네트워크 측 장치가 모두 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는 경우, 트리거된 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 과정에서 제3 확장된 SOR 정보를 상기 네트워크 측 장치로 전송하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 상기 장치는,상기 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 과정에 응답하여 상기 네트워크 측 장치가 보낸 최신 확장된 SOR 정보를 수신받는 경우, 상기 제3 확장된 SOR 정보를 상기 최신 확장된 SOR 정보로 대체하는 제2 업데이트 모듈;을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37 항에 있어서,상기 수신 모듈은, 또한 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는 경우, 트리거된 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 과정에서 제2 확장된 SOR 정보를 상기 네트워크 측 장치로 전송하기 전에, 상기 네트워크 측 장치로부터 전송되고 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제2 지시 정보를 수신받으며, 상기 처리 모듈은, 또한 상기 제2 지시 정보가 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 나타내는 경우, 상기 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 프로세스를 트리거하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 단말 장치가 확장된 로밍 스티어링(SOR) 협상 능력을 지원하는 경우, 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하는 전송 모듈;을 포함하며,상기 제1 확장된 SOR 정보는 상기 단말 장치에서 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하기 위한 것이고, 상기 수행 중인 서비스의 우선 순위는 상기 단말 장치가 수행할 천이 동작에 맞으며， 상기 천이 동작은 상기 단말 장치가 현재 상주하는 공중 육상 이동 네트워크(PLMN)에서 타겟 PLMN으로 천이하는 동작인, 네트워크 천이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보에는 상기 단말 장치에서 수행 중인 서비스의 우선 순위를 결정하기 위한 타겟 객체가 포함되며, 상기 타겟 객체는,적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 서비스 리스트, 및적어도 하나의 서비스 및 상기 적어도 하나의 서비스에 대응하는 우선 순위를 포함하는 네트워크 파라미터 리스트, 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서, 상기 네트워크 파라미터 리스트에는,단일 네트워크 슬라이스 선택 보조 정보(S-NSSAI)에 대한 정보,데이터 네트워크 이름(DNN)에 대한 정보,5G 서비스 품질(QoS) 식별자에 대한 정보,프로토콜 데이터 단위(PDU) 세션에 대한 정보,인터넷 프로토콜(IP) 주소에 대한 정보, 및패킷 필터링에 대한 정보, 중 적어도 하나가 더 포함되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40 항에 있어서, 상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 방문 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보는 암호화된 확장된 SOR 정보인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40 항에 있어서, 상기 단말 장치가 현재 상주하는 PLMN이 홈 PLMN인 경우, 상기 제1 확장된 SOR 정보는 암호화되지 않은 확장된 SOR 정보인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41 항에 있어서, 상기 장치는，상기 단말 장치가 확장된 로밍 스티어링(SOR) 협상 능력을 지원하는 경우 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하기 전에, 상기 단말 장치로부터 보고되고 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제1 지시 정보를 수신받는 수신 모듈;을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 상기 수신 모듈은, 또한, 상기 제1 지시 정보가 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 나타내는 경우, 상기 현재 상주하는 PLMN에 등록하는 과정에서 상기 단말 장치가 보낸 제2 확장된 SOR 정보를 수신받는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 상기 장치는，상기 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하기 전에, 상기 제2 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보 중 적어도 하나에 따라, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 결정하는 제1 결정 모듈;을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보는,상기 제2 확장된 SOR 정보와 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 합집합에 대응하는 정보,상기 제2 확장된 SOR 정보와 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 교집합에 대응하는 정보,상기 제2 확장된 SOR 정보, 및상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보, 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45 항에 있어서, 상기 수신 모듈은, 또한상기 제1 지시 정보가 상기 단말 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 나타내는 경우, 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원함을 알 때 트리거된 확장된 SOR 정보가 업데이트되는 과정에서 상기 단말 장치가 보낸 제3 확장된 SOR 정보를 수신받는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서, 상기 전송 모듈은, 또한,상기 단말 장치로부터 전송된 상기 제3 확장된 SOR 정보를 수신받기 전에, 상기 네트워크 측 장치가 확장된 SOR 협상 능력을 지원하는지 여부를 나타내는 제2 지시 정보를 상기 단말 장치로 전송하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49 항에 있어서, 상기 장치는，상기 제1 확장된 SOR 정보를 상기 단말 장치로 전송하기 전에, 상기 제3 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보 중 적어도 하나에 따라, 상기 제1 확장된 SOR 정보를 결정하는 제2 결정 모듈;을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51 항에 있어서, 상기 제1 확장된 SOR 정보는,상기 제3 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 합집합에 대응하는 정보,상기 제3 확장된 SOR 정보 및 상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보의 교집합에 대응하는 정보,상기 제3 확장된 SOR 정보, 및상기 네트워크 측 장치에 대응하는 확장된 SOR 정보, 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 메모리; 프로세서; 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령어;를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하도록 하는, 단말 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 메모리; 프로세서; 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령어;를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행되면 제14 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하도록 하는, 네트워크 측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 프로세서에 의해 실행되면 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계 또는 제14 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하도록 하는 프로그램 또는 명령어가 저장되어 있는, 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 메모리; 프로세서; 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령어;를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계 또는 제14 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하도록 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 결합되고, 상기 프로세서는 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계 또는 제14 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 구현하도록 단말 장치 또는 네트워크 측 장치의 프로그램 또는 명령어를 실행하는, 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Pengfei</engName><name>장 펑페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Yanchao</engName><name>캉 옌차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Lufeng</engName><name>한 루펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010803197.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0271958-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0278056-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0278015-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0042122-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0740675-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1246260-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1246261-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237008390.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b13095ca8ebcd2c252dfbb0378c9e9f88a2e602c4f6e9be00aef28ebf496fc306737268513b48145c2d44294f9422040617ed3ec879ca7d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaf51ec731f58e7acc70c49858cbc69b0adfa49c6e94c2ca999a51e0f94b50b5f9583e52aecb09ff8289d5463be625beecc4a46b7267b6a6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>