<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:12.1512</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7039652</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반도체 장치 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>SEMICONDUCTOR DEVICE AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.01.20</openDate><openNumber>10-2022-0008291</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06G 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06G 7/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06G 7/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06G 7/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 낮은 소비 전력으로 연산이 가능한 반도체 장치를 제공한다. 제 1 회로, 제 2 회로와, 제 1 증폭 회로와, 제 1 내지 제 4 스위치와, 용량 소자를 가지는 반도체 장치이고, 제 1 회로는 제 1 배선에 전기적으로 접속되고, 제 2 회로는 제 2 배선에 전기적으로 접속되어 있다. 제 1 배선은 제 1 스위치를 통하여 용량 소자의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고, 제 2 배선은 제 3 스위치를 통하여 용량 소자의 제 1 단자에 전기적으로 접속되어 있다. 또한, 용량 소자의 제 1 단자는 제 2 스위치의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고, 용량 소자의 제 2 단자는 제 4 스위치를 통하여 제 1 증폭 회로에 전기적으로 접속되어 있다. 제 1 배선, 제 2 배선 각각에는 적화 연산의 결과에 대응하는 전류가 흐르고, 상기 전류는 각각 제 1 회로, 제 2 회로에 의하여 전위로 변환된다. 변환된 전위의 차분은 용량 소자에 유지되고, 또한, 상기 차분은 제 1 증폭 회로에 입력되고, 연산 결과에 대응하는 전위로서 출력된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020234681</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/054307</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 장치로서,셀과 제 1 회로를 가지고,상기 제 1 회로는 제 1 용량 소자와, 제 1 입력 단자와, 제 2 입력 단자를 가지고,상기 셀은 제 1 배선을 통하여 상기 제 1 입력 단자에 전기적으로 접속되고,상기 셀은 제 2 배선을 통하여 상기 제 2 입력 단자에 전기적으로 접속되고,상기 셀은, 제 1 데이터를 유지하는 기능과, 상기 셀에 제 2 데이터가 입력됨으로써 상기 셀과 상기 제 1 배선 사이에 상기 제 1 데이터와 상기 제 2 데이터에 대응하는 제 1 전류를 흘리고, 또한 상기 셀과 상기 제 2 배선 사이에 상기 제 1 데이터와 상기 제 2 데이터에 대응하는 제 2 전류를 흘리는 기능을 가지고,상기 제 1 용량 소자는 상기 제 1 전류에 대응하는 제 1 전위와 상기 제 2 전류에 대응하는 제 2 전위의 차분 전압을 유지하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 2 회로를 가지고,상기 제 2 회로는 상기 차분 전압을 취득하고 상기 차분 전압에 대응하는 신호를 출력하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 1 전류 전압 변환 회로와, 제 2 전류 전압 변환 회로와, 제 1 스위치와, 제 2 스위치와, 제 3 스위치와, 제 4 스위치를 가지고,상기 제 1 입력 단자는 상기 제 1 스위치의 제 1 단자와 상기 제 1 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 스위치의 제 2 단자는 상기 제 2 스위치의 제 1 단자와 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 입력 단자는 상기 제 3 스위치의 제 1 단자와 상기 제 2 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 3 스위치의 제 2 단자는 상기 제 4 스위치의 제 1 단자와 상기 제 1 용량 소자의 제 2 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 4 스위치의 제 2 단자는 상기 제 2 회로의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 전류 전압 변환 회로는 상기 제 1 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 입력된 상기 제 1 전류에 따라 상기 제 1 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자의 전위를 상기 제 1 전위로 하는 기능을 가지고,상기 제 2 전류 전압 변환 회로는 상기 제 2 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 입력된 상기 제 2 전류에 따라 상기 제 2 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자의 전위를 상기 제 2 전위로 하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 2 스위치의 제 2 단자는 기준 전위를 인가하는 제 3 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 회로는, 상기 제 1 스위치와 상기 제 3 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 2 스위치와 상기 제 4 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자를 상기 제 1 전위로 하고, 상기 제 1 용량 소자의 제 2 단자를 상기 제 2 전위로 하는 기능과, 상기 제 1 스위치와, 상기 제 3 스위치와, 상기 제 4 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 2 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자를 상기 제 1 전위로부터 상기 기준 전위로 변화시킴으로써 용량 결합에 의하여 상기 제 1 용량 소자의 제 2 단자의 상기 제 2 전위를 제 3 전위로 변화시키는 기능과,상기 제 1 스위치와, 상기 제 2 스위치와, 상기 제 3 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 4 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 2 회로의 제 1 단자에 상기 차분 전압에 대응하는 상기 제 3 전위를 입력하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 반도체 장치로서,셀과 제 1 회로를 가지고,상기 제 1 회로는 제 1 용량 소자와, 제 2 용량 소자와, 제 1 입력 단자와, 제 2 입력 단자를 가지고,상기 셀은 제 1 배선을 통하여 상기 제 1 입력 단자에 전기적으로 접속되고,상기 셀은 제 2 배선을 통하여 상기 제 2 입력 단자에 전기적으로 접속되고,상기 셀은, 제 1 데이터를 유지하는 기능과, 상기 셀에 제 2 데이터가 입력됨으로써 상기 셀과 상기 제 1 배선 사이에 상기 제 1 데이터와 상기 제 2 데이터에 대응하는 제 1 전류를 흘리고, 또한 상기 셀과 상기 제 2 배선 사이에 상기 제 1 데이터와 상기 제 2 데이터에 대응하는 제 2 전류를 흘리는 기능을 가지고,상기 제 1 용량 소자는 상기 제 1 전류에 대응하는 제 1 전위와 상기 제 2 전류에 대응하는 제 2 전위의 제 1 차분 전압을 유지하는 기능을 가지고,상기 제 2 용량 소자는 상기 제 1 전류에 대응하는 제 1 전위와 상기 제 2 전류에 대응하는 제 2 전위의 제 2 차분 전압을 유지하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 2 회로와 제 3 회로를 가지고,상기 제 2 회로는 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자의 전위를 기준으로 한 상기 제 1 차분 전압을 취득하고 상기 제 1 차분 전압에 대응하는 제 1 신호를 출력하는 기능을 가지고,상기 제 3 회로는 상기 제 2 용량 소자의 제 2 단자의 전위를 기준으로 한 상기 제 2 차분 전압을 취득하고 상기 제 2 차분 전압에 대응하는 제 2 신호를 출력하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 1 전류 전압 변환 회로와, 제 2 전류 전압 변환 회로와, 제 1 스위치와, 제 2 스위치와, 제 3 스위치와, 제 4 스위치와, 제 5 스위치와, 제 6 스위치와, 제 7 스위치와, 제 8 스위치를 가지고,상기 제 1 입력 단자는 상기 제 1 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 5 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 1 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 스위치의 제 2 단자는 상기 제 2 스위치의 제 1 단자와 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 5 스위치의 제 2 단자는 상기 제 6 스위치의 제 1 단자와 상기 제 2 용량 소자의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 입력 단자는 상기 제 3 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 7 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 2 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 3 스위치의 제 2 단자는 상기 제 4 스위치의 제 1 단자와 상기 제 1 용량 소자의 제 2 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 7 스위치의 제 2 단자는 상기 제 8 스위치의 제 1 단자와 상기 제 2 용량 소자의 제 2 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 4 스위치의 제 2 단자는 상기 제 2 회로의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 6 스위치의 제 2 단자는 상기 제 3 회로의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 전류 전압 변환 회로는 상기 제 1 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 입력된 상기 제 1 전류에 따라 상기 제 1 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자의 전위를 상기 제 1 전위로 하는 기능을 가지고,상기 제 2 전류 전압 변환 회로는 상기 제 2 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자에 입력된 상기 제 2 전류에 따라 상기 제 2 전류 전압 변환 회로의 제 1 단자의 전위를 상기 제 2 전위로 하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 2 스위치의 제 2 단자는 기준 전위를 인가하는 제 3 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 8 스위치의 제 2 단자는 상기 기준 전위를 인가하는 상기 제 3 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 회로는, 상기 제 1 스위치와 상기 제 3 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 2 스위치와 상기 제 4 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자를 상기 제 1 전위로 하고, 상기 제 1 용량 소자의 제 2 단자를 상기 제 2 전위로 하는 기능과, 상기 제 5 스위치와 상기 제 7 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 6 스위치와 상기 제 8 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 2 용량 소자의 제 1 단자를 상기 제 1 전위로 하고, 상기 제 2 용량 소자의 제 2 단자를 상기 제 2 전위로 하는 기능과,상기 제 1 스위치와, 상기 제 3 스위치와, 상기 제 4 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 2 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자를 상기 제 1 전위로부터 상기 기준 전위로 변화시킴으로써 용량 결합에 의하여 상기 제 1 용량 소자의 제 2 단자의 상기 제 2 전위를 제 3 전위로 변화시키는 기능과,상기 제 5 스위치와, 상기 제 6 스위치와, 상기 제 7 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 8 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 2 용량 소자의 제 2 단자를 상기 제 2 전위로부터 상기 기준 전위로 변화시킴으로써 용량 결합에 의하여 상기 제 2 용량 소자의 제 1 단자의 상기 제 1 전위를 제 4 전위로 변화시키는 기능과,상기 제 1 스위치와, 상기 제 2 스위치와, 상기 제 3 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 4 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 2 회로의 제 1 단자에 상기 제 1 차분 전압에 대응하는 상기 제 3 전위를 입력하는 기능과,상기 제 5 스위치와, 상기 제 7 스위치와, 상기 제 8 스위치를 오프 상태로 하고, 상기 제 6 스위치를 온 상태로 하고, 상기 제 3 회로의 제 1 단자에 상기 제 2 차분 전압에 대응하는 상기 제 4 전위를 입력하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 셀은 제 1 셀과 제 2 셀을 가지고,상기 제 1 셀은 상기 제 1 배선과, 상기 제 2 배선과, 제 1 입력 배선과, 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 셀은 상기 제 1 배선과, 상기 제 2 배선과, 상기 제 1 입력 배선과, 상기 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 입력 배선 및 상기 제 2 입력 배선 각각은 상기 제 2 데이터에 대응하는 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 1 셀은, 상기 제 1 입력 배선에 제 1 입력 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 제 2 입력 전위가 입력되었을 때 상기 제 1 전류를 상기 제 1 배선에 흘리는 기능과, 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 입력 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 1 입력 전위가 입력되었을 때 상기 제 2 전류를 상기 제 2 배선에 흘리는 기능과, 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 입력 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 입력 전위가 입력되었을 때 상기 제 1 셀과 상기 제 1 배선 사이 및 상기 제 1 셀과 상기 제 2 배선 사이를 비도통 상태로 하는 기능을 가지고,상기 제 2 셀은, 상기 제 1 입력 배선에 제 1 입력 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 제 2 입력 전위가 입력되었을 때 상기 제 2 전류를 상기 제 2 배선에 흘리는 기능과, 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 입력 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 1 입력 전위가 입력되었을 때 상기 제 1 전류를 상기 제 1 배선에 흘리는 기능과, 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 입력 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 입력 전위가 입력되었을 때 상기 제 2 셀과 상기 제 1 배선 사이 및 상기 제 2 셀과 상기 제 2 배선 사이를 비도통 상태로 하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 셀은 제 1 트랜지스터와, 제 9 스위치와, 제 10 스위치와, 제 11 스위치와, 제 12 스위치와, 제 3 용량 소자를 가지고,상기 제 2 셀은 제 2 트랜지스터와, 제 13 스위치와, 제 14 스위치와, 제 15 스위치와, 제 16 스위치와, 제 4 용량 소자를 가지고,상기 제 1 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 9 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 10 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 11 스위치의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 트랜지스터의 게이트는 상기 제 3 용량 소자의 제 1 단자와 상기 제 12 스위치의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 9 스위치의 제 2 단자는 상기 제 12 스위치의 제 2 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 10 스위치의 제 2 단자는 상기 제 1 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 10 스위치의 제어 단자는 상기 제 1 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 11 스위치의 제 2 단자는 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 11 스위치의 제어 단자는 상기 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 13 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 14 스위치의 제 1 단자와, 상기 제 15 스위치의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 게이트는 상기 제 4 용량 소자의 제 1 단자와 상기 제 16 스위치의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 13 스위치의 제 2 단자는 상기 제 16 스위치의 제 2 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 14 스위치의 제 2 단자는 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 14 스위치의 제어 단자는 상기 제 1 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 15 스위치의 제 2 단자는 상기 제 1 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 15 스위치의 제어 단자는 상기 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 12 스위치는 제 3 트랜지스터를 가지고,상기 제 3 트랜지스터는 채널 형성 영역에 금속 산화물을 가지고,상기 제 16 스위치는 제 4 트랜지스터를 가지고,상기 제 4 트랜지스터는 채널 형성 영역에 금속 산화물을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전자 기기로서,제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항의 반도체 장치와,하우징을 가지고,상기 반도체 장치에 의하여 신경망의 연산을 수행하는, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아쓰기시 하세 ***</address><code>519980839048</code><country>일본</country><engName>SEMICONDUCTOR ENERGY LABORATORY CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 한도오따이 에네루기 켄큐쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 ******* 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIMURA, Hajime</engName><name>기무라 하지메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>KOZUMA, Munehiro</engName><name>고즈마 무네히로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2019-093998</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1399937-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0198793-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0428474-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0428473-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0490491-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0830760-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0830761-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217039652.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331e2c9790c6cb81a7990e3afbc52bd23170de3beb8d232abab536fa031895f3c7bcb4fdba5778402dea132166e96d7936ac3658933c92df6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf258ff6a9a33486087578d51959770e2c30f29325cb87edd9365304464c70a923c50f9f06117806a228d474acfd6853fb853f06b791ef423c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>