<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:04.234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019418</applicationNumber><claimCount>65</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인증서 관리 시스템용 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>APPLICATION PROGRAMMING INTERFACE FOR CERTIFICATE MANAGEMENT SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.28</openDate><openNumber>10-2025-0114041</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 요청을 수신하도록 동작 가능한 인증서 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API) 디바이스를 포함할 수 있다. 인증서 API 디바이스는 또한 인증서 관리 서비스(CMS)로부터 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 획득함으로써, API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 생성할 수 있다. 인증서 API 디바이스는 API를 통해 등록 패키지와 최종 엔터티 인증서 패키지를 하나 이상의 컴퓨터화 디바이스로 전송할 수도 있다. 시스템은 또한 등록 패키지와 최종 엔터티 인증서 패키지를 인증서 API 디바이스에 제공하도록 동작하는 CMS를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024112553</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/079989</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 보안 통신 채널을 통해 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 통신적으로 연결되고, 디지털 자산은 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 포함하고 디지털 자산을 수신하여 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 로드하도록 작동 가능한 인증서 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API) 디바이스를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 보안 프로비저닝하기 위한 시스템에 있어서,상기 인증서 API 디바이스는 API를 통해 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 요청을 수신하고, 등록 요청은 차량 대 차량 또는 차량 대 인프라 통신을 용이하게 하며;API를 통해, 적어도 하나의 등록 인증서 요청을 인증서 관리 서비스(CMS)로 전송하여 상기 등록 패키지에 대한 하나 이상의 등록 인증서를 생성함으로써 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 패키지를 생성하고;API를 통해, 적어도 하나의 최종 엔터티 인증서 요청을 CMS로 전송하여 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 최종 엔터티 인증서 패키지를 생성하고, CMS는 최종 엔터티 인증서 패키지에 대한 하나 이상의 최종 엔터티 인증서를 생성하고; 및등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 수정하도록 형상화되어, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스가 다른 컴퓨터 디바이스와 보안 통신을 교환할 수 있도록 하고, API를 통해 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 전송,하도록 작동 가능하고,상기 CMS는 제2 보안 통신 채널을 통해 인증서 API 디바이스에 연결되고,CMS는 하나 이상의 등록 인증서 및 하나 이상의 최종 엔터티 인증서를 인증서 API 디바이스에 제공함을 특징으로 하는 보안 프로비저닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 인증서 API 디바이스는.API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 컴퓨터 디바이스 상태에 대한 요청을 수신하고; 및API를 통해, 요청에 대한 응답을 전송하며, 응답은 CMS로부터 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 인증서가 수신되었는지 여부를 나타내는 메타데이터를 포함; 하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는: API를 통해, 컴퓨터 디바이스 그룹에 대한 등록 상태에 대한 요청을 수신하고; API를 통해, 상기 요청에 대한 응답을 전송하며, 상기 응답은 상기 컴퓨터 디바이스 그룹에 대해 수신된 등록 인증서 및 최종 엔터티 인증서의 개수를 나타내는 메타데이터를 포함; 하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등록 요청은 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 외부에서 접근 가능한 일련 번호에 대응하는 컴퓨터 디바이스 식별자를 포함함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 자동차의 전자 제어 디바이스를 포함함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스 중 하나가 휘발성 메모리를 포함하는 것을 감지하는 것에 응답하여, 일치하는 등록 패키지에 대한 래핑된 키를 수신하고 보관하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 상기 래핑된 키를 메타데이터와 함께 검색하고 전송하여 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스 중 하나와 적절히 연관되도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 외부 네트워크에 연결하지 않고 등록 패키지 및 상기 최종 엔터티 인증서 패키지를 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 제공하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 도로변 디바이스(RSU)이고, 인증서 API 디바이스는 최종 엔터티 인증서 패키지를 제공하지 않고 선택적으로 응용프로그램 인증서를 제공하면서 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 상기 등록 패키지를 제공하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 도로변 유닛은 가로등 센서 또는 공사 경고 센서임을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 CMS로부터 검색된 하나 이상의 최종 엔티티 인증서를 번들링하여 최종 엔티티 인증서 패키지를 생성하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 CMS로부터 검색된 하나 이상의 등록 인증서를 번들링하여 등록 패키지를 생성하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 요청을 수신하는 단계로서, 상기 등록 요청은 차량 대 차량 또는 차량 대 인프라 통신을 용이하게 하는 단계;API를 통해, 적어도 하나의 등록 인증서 요청을 인증서 관리 서비스(CMS)로 전송하여 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 패키지를 생성하는 단계로서, 상기 CMS는 등록 패키지에 대한 하나 이상의 등록 인증서를 생성하는 단계;        API를 통해, 적어도 하나의 최종 엔터티 인증서 요청을 상기 CMS로 전송하여 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 최종 엔터티 인증서 패키지를 생성하는 단계로서, 상기 CMS는 상기 최종 엔터티 인증서 패키지에 대한 하나 이상의 최종 엔터티 인증서를 생성하는 단계; 및API를 통해 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스로 전송하는 단계로서, 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 수정하도록 형상화되고, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스가 다른 컴퓨터 디바이스와 보안 통신을 교환할 수 있도록 하는 단계;를 포함하는 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 포함하는 디지털 자산을 사용하여 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스의 보안 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 컴퓨터 디바이스 상태를 요청하는 단계를 포함하는 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,API를 통해 컴퓨터 디바이스 그룹에 대한 등록 상태를 요청하는 단계를 포함하는 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등록 요청은 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 외부에서 접근 가능한 일련 번호에 대응하는 컴퓨터 디바이스 식별자를 포함하는 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 자동차의 전자 제어 디바이스를 포함하는 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스가 휘발성 메모리를 포함하는 것을 감지하는 것에 응답하여 래핑된 키를 검색하는 단계를 포함하는 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,적어도 하나의 컴퓨터 디바이스로 래핑된 키를 전송하는 단계를 포함하는 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 외부 네트워크에 연결하지 않고 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 검색하는 단계를 포함하는 프로비저닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 포함하는 디지털 자산을 사용하는 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API)를 위한 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어를 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서,        프로세서에 의해 실행될 때, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 요청을 수신하고, 등록 요청은 차량 대 차량 또는 차량 대 인프라 통신을 용이하게 하며;API를 통해, 인증서 관리 서비스(CMS)에 하나 이상의 등록 인증서 요청을 전송하여 하나 이상의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 패키지를 생성하고, CMS는 등록 패키지에 대한 하나 이상의 등록 인증서를 생성하고;API를 통해, CMS에 하나 이상의 최종 엔터티 인증서 요청을 전송하여 하나 이상의 컴퓨터 디바이스에 대한 최종 엔터티 인증서 패키지를 생성하고, CMS는 최종 엔터티 인증서 패키지에 대한 하나 이상의 최종 엔터티 인증서를 생성하고; 및API를 통해, 등록 패키지와 최종 엔터티 인증서 패키지를 하나 이상의 컴퓨터 디바이스에 비동기적으로 전송한다. 여기서, 등록 패키지와 최종 엔터티 인증서 패키지는 하나 이상의 컴퓨터 디바이스를 수정하도록 형상화되어, 하나 이상의 컴퓨터 디바이스가 다른 컴퓨터 디바이스와 보안 통신을 교환; 하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 외부 네트워크에 연결되지 않고 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 제공하도록 함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가:API를 통해, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 컴퓨터 디바이스 상태에 대한 요청을 수신하도록 함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가: API를 통해, 컴퓨터 디바이스 그룹에 대한 등록 상태에 대한 요청을 수신하도록 함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등록 요청은 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 외부 접근 가능한 일련 번호에 대응하는 컴퓨터 디바이스 식별자를 포함함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 자동차의 전자 제어 디바이스를 포함함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금 휘발성 메모리를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 래핑된 키를 획득하도록 함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 프로세서로 하여금: 상기 래핑된 키를 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스로 전송하도록 함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 프로세서로 하여금: 외부 네트워크에 연결하지 않고  등록 패키지 및  최종 엔터티 인증서 패키지를 제공하도록 함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 프로세서로 하여금: 하나 이상의 등록 인증서를 번들링하여  등록 패키지를 생성하도록 함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1 보안 통신 채널을 통해 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 통신적으로 연결되고, 디지털 자산을 수신하여 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 로드하도록 동작 가능한 인증서 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API) 디바이스를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 보안 프로비저닝하기 위한 시스템에 있어서,상기 인증서 API 디바이스는 API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 요청을 수신하고; API를 통해, 적어도 하나의 등록 인증서 요청을 인증서 관리 서비스(CMS)로 전송하여, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 패키지를 생성하고, CMS로부터 상기 등록 패키지에 대한 하나 이상의 등록 인증서를 수신하고, CMS는 제2 보안 통신 채널을 통해 상기 인증서 API 디바이스에 연결되고; 및API를 통해 등록 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스로 전송하며, 여기서 등록 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 수정하도록 작동 가능하고;등록 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스와 추가 컴퓨터 디바이스 간의 보안 통신 교환을 용이하게 함을 특징으로 하는 보안 프로비져닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,          인증서 API 디바이스는 API를 통해 CMS에서 검색된 하나 이상의 최종 엔티티 인증서를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 최종 엔티티 인증서 패키지를 생성하고;API를 통해 최종 엔티티 인증서 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스로 전송하며, 여기서 최종 엔티티 인증서 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 수정하도록 작동 가능하고,최종 엔티티 인증서 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스와 추가 컴퓨터 디바이스 간의 보안 통신 교환을 용이하게 함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 외부 네트워크에 연결되지 않고 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 제공하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 CMS로부터 검색된 하나 이상의 최종 엔터티 인증서를 번들링함으로써 최종 엔터티 인증서 패키지를 생성하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 컴퓨터 디바이스 상태 요청을 수신하고; API를 통해 상기 요청에 대한 응답을 전송하도록 동작 가능하고, 상기 응답은 CMS로부터 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 인증서가 수신되었는지 여부를 나타내는 메타데이터를 포함하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는   API를 통해, 컴퓨터 디바이스 그룹에 대한 등록 상태 요청을 수신하고; API를 통해, 요청에 대한 응답을 전송하고, 응답은 컴퓨터 디바이스 그룹에 대해 수신된 등록 인증서 및 최종 엔터티 인증서의 개수를 나타내는 메타데이터를 포함하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 API를 통해, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 가명 패키지를 전송하도록 작동 가능 함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등록 요청은 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 외부에서 접근 가능한 일련 번호에 대응하는 컴퓨터 디바이스 식별자를 포함함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 자동차의 전자 제어 디바이스를 포함함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스 중 하나가 휘발성 메모리를 포함하는 것을 감지하는 것에 응답하여 일치하는 등록 패키지에 대한 래핑된 키를 수신하고 보관하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 래핑된 키를 메타데이터와 함께 검색하고 전송하여 래핑된 키가 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스 중 하나와 적절하게 연관되도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 도로변 디바이스(RSU)이고, 인증서 API 디바이스는 등록 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 제공하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 RSU는 가로등 센서 또는 공사 경고 센서임을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인증서 API 디바이스는 CMS로부터 검색된 하나 이상의 등록 인증서를 번들링함으로써 등록 패키지를 생성하도록 작동 가능함을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 등록 요청은 컴퓨터 디바이스 간의 통신을 용이하게 하고, 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 요청을 수신하는 단계; API를 통해, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 패키지를 생성하는 단계; 및등록 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스를 수정하도록 작동 가능하고, 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스의 수정은 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스와 추가 컴퓨터화 디바이스 간의 보안 통신 교환을 용이하게 하고. API를 통해 등록 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스로 전송하는 단계;를 포함하는 디지털 자산을 사용하여 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 보안 프로비저닝하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,        최종 엔티티 인증서 패키지는 인증서 관리 서비스(CMS)로부터 API를 통해 검색된 하나 이상의 최종 엔티티 인증서를 포함하고, API를 통해, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 최종 엔티티 인증서 패키지를 생성하는 단계; 및최종 엔티티 인증서 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스를 수정하도록 동작 가능하며, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스의 수정은 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스와 추가 컴퓨터 디바이스 간의 보안 통신 교환을 가능하게 하는, API를 통해 최종 엔티티 인증서 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스로 전송하는 단계; 를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 45항 또는 제46항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스가 휘발성 메모리를 포함하는 경우 CMS로부터 래핑된 키를 검색하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 래핑된 키를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스가 외부 네트워크에 연결하지 않고도 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 검색할 수 있도록 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 컴퓨터 디바이스 상태에 대한 요청을 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, API를 통해 컴퓨터 디바이스 그룹에 대한 등록 상태에 대한 요청을 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등록 요청은 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 외부에서 접근 가능한 일련 번호에 대응하는 컴퓨터 디바이스 식별자를 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 자동차의 전자 제어 디바이스를 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 디지털 자산을 사용하는 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API)를 위한 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어를 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서,        프로세서에 의해 실행될 때, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가  API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 요청을 수신하고, 등록 요청은 컴퓨터 디바이스 간의 통신을 용이하게 하며;API를 통해, 인증서 관리 서비스(CMS)에 하나 이상의 등록 인증서 요청을 전송하고, CMS로부터 등록 패키지에 대한 하나 이상의 등록 인증서를 수신하여 하나 이상의 컴퓨터 디바이스에 대한 등록 패키지를 생성하고; 및API를 통해 하나 이상의 컴퓨터 디바이스에 등록 패키지를 전송하며, 여기서 등록 패키지는 하나 이상의 컴퓨터 디바이스를 수정하도록 작동하고, 등록 패키지는 하나 이상의 컴퓨터 디바이스와 추가 컴퓨터 디바이스 간의 보안 통신 교환을 용이하게; 하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 프로세서에 의해 실행될 때, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 API를 통해, 상기 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스에 대한 최종 엔티티 인증서 패키지를 생성하고, 최종 엔티티 인증서 패키지는 CMS로부터 API를 통해 검색된 하나 이상의 최종 엔티티 인증서를 포함하고; API를 통해 상기 최종 엔티티 인증서 패키지를 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스로 전송하고, 최종 엔티티 인증서 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스를 수정하도록 동작하고, 최종 엔티티 인증서 패키지는 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스와 추가 컴퓨터화 디바이스 간의 보안 통신 교환을 용이하게 하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 등록 패키지 및 최종 엔티티 인증서 패키지를 외부 네트워크에 연결하지 않고 적어도 하나의 컴퓨터화 디바이스에 제공하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 외부 네트워크에 연결하지 않고 등록 패키지 및 최종 엔터티 인증서 패키지를 제공하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 컴퓨터 디바이스 상태에 대한 요청을 수신하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 API를 통해 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 컴퓨터 디바이스 상태에 대한 요청을 수신하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제54항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 등록 요청은 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 외부에서 접근 가능한 일련 번호에 대응하는 컴퓨터 디바이스 식별자를 포함함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제54항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스는 자동차의 전자 제어 디바이스를 포함함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제54항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 휘발성 메모리를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 대한 래핑된 키를 획득하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 래핑된 키를 적어도 하나의 컴퓨터 디바이스에 전송하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제54항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 하나 이상의 등록 인증서를 번들링 함으로써 등록 패키지를 생성하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제54항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 다수의 컴퓨터 실행 가능 명령어는 상기 프로세서가 CMS로부터 등록 패키지를 획득함으로써 등록 패키지를 생성하도록 유도함을 특징으로 하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 산타 바바라, 웨스트 솔라 스트리트 **</address><code>520190328159</code><country>미국</country><engName>Integrity Security Services LLC</engName><name>인테그리티 시큐리티 서비시즈 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FYNAARDT, Daniel R.</engName><name>파이나아르트, 다니엘 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(김동완특허법률사무소)</address><code>919980000763</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Dong Wan</engName><name>김동완</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/057,968</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0654812-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0106813-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0729918-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0108835-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019418.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93371ee502cb3b23a135e52e8a0ea9689885cc377a9ef383dbc47043ac5758dae30f90fb08dd843c34451a4a7405f3670eee6705ba07a2437d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1db511c3a89d5721da8c41a0ffbce13e4f5f7bcb2f2a196d4c7e86888af62024c7fbfaf8409710390e703aadc13bd4b165deff1517d63e6b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>