<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:54.154</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045204</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이브리드 서비스 품질 플로우</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID QUALITY OF SERVICE FLOW</inventionTitleEng><openDate>2024.02.02</openDate><openNumber>10-2024-0015104</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0836</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 네트워크를 위한 장치가 설명된다. 장치는 계층 2(L2) 중계와 같은 제1 중계 기법 또는 계층 3(L3) 중계와 같은 제2 중계 기법을 사용하여 하나 이상의 중계 디바이스들을 통해 무선 통신 네트워크 내의 목적지로 데이터 패킷을 송신할 수 있다. 장치는 데이터 패킷을 장치와 목적지 사이의 하이브리드 서비스 품질(QoS) 플로우에 매핑할 수 있고, 하이브리드 1 QoS 플로우는 제1 중계 기법 및 제2 중계 기법에 대한 QoS 파라미터들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022253817</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/064729</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 네트워크를 위한 장치에 있어서,상기 장치는 상기 무선 통신 네트워크의 하나 이상의 소스들과 목적지 사이의 접속을 지원하는 기능을 제공하기 위해 중계 엔티티(relaying entity)로서 동작할 수 있고, 상기 소스와 상기 목적지 사이의 접속은 하나 이상의 사이드링크(sidelink)들을 포함하고,상기 장치는 상기 사이드링크를 통해, 하나 이상의 원격 UE들과 같은 상기 소스, 상기 목적지, 하나 이상의 추가 중계 디바이스들 중 하나 이상에 접속할 수 있고,상기 장치는 중계될 데이터 패킷을 상기 소스와 상기 목적지 사이의 하이브리드 서비스 품질(QoS) 플로우(flow)에 매핑할 수 있고, 상기 하이브리드 QoS 플로우는 제1 중계 기법(relaying scheme) 및 제2 중계 기법에 대한 QoS 파라미터들을 포함하고 상기 제1 중계 기법은 상기 장치와 상기 목적지 사이에 제1 QoS 플로우를 확립하고, 상기 제2 중계 기법은 상기 장치와 상기 중계 디바이스 사이에 제2 QoS 플로우를 확립하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 장치는 복수의 소스들에 접속되고, 상기 소스들과 상기 장치 사이의 QoS 플로우들을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 하나 이상의 번들링된(bundled) QoS 플로우들로 번들링할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 무선 통신 네트워크를 위한 장치에 있어서, 상기 장치는 계층 2(L2) 중계와 같은 제1 중계 기법, 또는 계층 3(L3) 중계와 같은 제2 중계 기법을 사용하여 하나 이상의 중계 디바이스들을 통해 상기 무선 통신 네트워크의 목적지로 데이터 패킷을 송신할 수 있고,상기 장치는 상기 데이터 패킷을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 하이브리드 서비스 품질(QoS) 플로우에 매핑할 수 있고, 상기 하이브리드 QoS 플로우는 상기 제1 중계 기법 및 상기 제2 중계 기법에 대한 QoS 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 중계 기법은 상기 장치와 상기 목적지 사이에 제1 QoS 플로우를 확립할 수 있고, 상기 제2 중계 기법은 상기 장치와 상기 중계 디바이스 사이에 제2 QoS 플로우를 확립할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 데이터 패킷이 상기 제1 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될지 또는 상기 제2 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될지에 따라서, 상기 장치는 상기 하이브리드 QoS 플로우를 상기 목적지로의 링크를 위한 제1 라디오 베어러(radio bearer)에 또는 상기 중계 디바이스로의 링크를 위한 제2 라디오 베어러에 매핑할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 사용자 디바이스, UE이고, 상기 UE는, 예를 들어, 접속 셋업 동안에 브로드캐스트 시그널링(broadcast signaling), 예를 들어, 중계 또는 그룹-리드(group-lead) UE에 의한 그룹캐스트 시그널링(groupcast signaling), 예를 들어, 중계 UE에 의한 유니캐스트 시그널링(unicast signaling), 장치-특정 시그널링을 통한, 예를 들어, 코어 네트워크(CN), 상기 CN의 액세스 및 이동성 관리 기능(Access and Mobility Management Function, AMF)과 같은 상기 무선 통신 네트워크의 엔티티로부터의 NAS(Non Access Stratum) 시그널링을 통한 네트워크 중 하나 이상에 의해 상기 하이브리드 QoS 플로우로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 사용자 장치, UE이고, 상기 UE는 NAS(Non Access Stratum) 시그널링을 통해 상기 무선 통신 네트워크의 코어 네트워크(CN)로부터 상기 QoS 파라미터의 개개의 값을 수신할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 특정 이벤트에 응답하여, 예를 들어, 상기 장치와 상기 중계 디바이스 사이의 링크 상에서의 라디오 링크 장애(RLF)에 응답하여, 또는 현재 중계 디바이스가 상기 데이터 패킷이 중계될 현재 중계 기법을 지원하지 않는 경우에, 상기 현재 중계 디바이스로부터 상기 현재 중계 기법 또는 하이브리드 QoS 플로우를 지원하는 새로운 중계 디바이스로 핸드오버(handover)를 수행할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는, 상기 제1 중계 기법에 따라 동작하는 제1 중계 디바이스에 그리고 상기 제2 중계 기법에 따라 동작하는 제2 중계 디바이스에 동시에 접속할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 장치는 사용자 디바이스, UE이고, 상기 UE는 상기 제1 중계 기법을 지원하는 제1 목적지 UE에 상기 제1 중계 디바이스를 통해 접속되고, 상기 제2 중계 기법을 지원하는 제2 목적지 UE에 상기 제2 중계 디바이스를 통해 접속되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 장치는 사용자 디바이스, UE이고, 상기 UE는 상기 제1 및 제2 중계 디바이스들을 통해 하이브리드 QoS를 지원하는 기지국과 같은 목적지 라디오 액세스 네트워크(RAN) 엔티티에 접속되고, 상기 RAN 엔티티는 애플리케이션 서버에 접속될 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 장치는 사용자 디바이스, UE이고, 상기 UE는, 상기 제1 중계 기법 또는 하이브리드 QoS 플로우를 지원하는 기지국 UE와 같은 제1 목적지 라디오 액세스 네트워크(RAN) 엔티티에 상기 제1 중계 디바이스를 통해 접속되고 그리고 상기 제2 중계 기법 또는 하이브리드 QoS 플로우를 지원하는 제2 중계 디바이스에 따른 데이터 패킷 송신을 위해 제2 목적지 RAN 엔티티에 상기 제1 중계 디바이스를 통해 접속되고, 상기 제1 및 제2 RAN 엔티티들은, 예를 들어, QoS 플로우 ID를 교환하기 위해 백홀(backhaul)을 통해 통신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 상기 목적지에 직접 그리고 상기 중계 디바이스를 통해 동시에 접속할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 직접 링크 상에서 또는 상기 중계 링크 상에서 링크 장애(RLF)의 경우에, 상기 장치는 예를 들어, 일시적인 접속 상실(connection loss)의 경우에, 상기 RLF에 의해 영향받지 않는 상기 링크를 통해 상기 하이브리드 QoS 플로우를 재개할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 상기 중계 디바이스로의 링크를 위해 상기 하이브리드 QoS 플로우를 상기 제1 라디오 베어러에 또는 상기 제2 라디오 베어러에 매핑하기 위해, 서비스 데이터 적응 프로토콜(SDAP) 엔티티와 같은 공통 QoS 플로우 핸들링 엔티티로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이브리드 QoS 플로우는 Uu 통신을 위한 QoS 플로우와 연관된 QoS 파라미터들 및 사이드링크 통신의 QoS 플로우와 연관된 QoS 파라미터들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제17항에 있어서, 상기 Uu 통신을 위한 상기 QoS 파라미터들은, 하나 이상의 QoS 특성들을 식별하는 5G QoS 식별자(5QI) 할당 및 보유 우선순위(ARP) 반사 QoS 속성(RQA) 중 하나 이상을 포함하고,상기 사이드링크 통신을 위한 QoS 파라미터들은, 하나 이상의 QoS 특성들을 식별하는 PC5 5G QoS 식별자(PC5 5QI), 하나 이상의 PC5 플로우 비트 레이트들, 하나 이상의 PC5 링크 집계된 비트 레이트들, 요구되는 통신 범위와 같은 범위, 집계된 지연  집계된 지터(jitter) 중 하나 이상을 포함하고,상기 하나 이상의 QoS 특성들은, 자원 유형, 우선순위 레벨, 패킷 지연 허용치(packet delay budget), 패킷 오류율(error rate), 디폴트 최대 데이터 버스트 볼륨(burst volume), 디폴트 평균화 윈도우 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 어느 한 항에 있어서, 상기 하이브리드 QoS 플로우 내에서, 상기 데이터 패킷은, 상기 할당 및 보유 우선순위(Allocation and Retention Priority, ARP)와 같은 상기 QoS 파라미터들 중 하나 이상을 이용하여, 상기 제1 중계 기법을 사용하여 또는 상기 제2 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될 데이터 패킷으로서 명시적으로 식별되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 QoS 파라미터의 하나 이상의 제1 값들은 상기 제1 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될 상기 데이터 패킷을 표시하고, 상기 QoS 파라미터의 하나 이상의 제2 값들은 상기 제2 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될 상기 데이터 패킷을 표시하거나, 또는상기 QoS 파라미터들이 취할 수 있는 값들 중에서, 특정 세트의 값들은 상기 제1 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될 상기 데이터 패킷을 표시하고, 나머지 값들은 상기 제2 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될 상기 데이터 패킷을 표시하거나, 또는상기 QoS 파라미터들이 취할 수 있는 값들은, 상기 데이터 패킷이 상기 제1 중계 기법 및 상기 제2 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 각각 중계될 것을 표시하기 위한 제1 세트의 값들, 예를 들어, 더 낮은 값(lower value)들로, 그리고 제2 세트의 값들, 예를 들어, 더 높은 값(higher value)들로 분할되거나, 또는상기 QoS 파라미터들이 취할 수 있는 값들 중에서, 특정 세트의 값들은 상기 제1 중계 기법 및 상기 제2 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될 상기 데이터 패킷을 표시하고, 상기 나머지 값들은 상기 제1 중계 기법 또는 상기 제2 중계 기법 중 어느 하나를 사용하여 상기 목적지로 중계될 상기 데이터 패킷을 표시하거나, 또는상기 QoS 파라미터들이 취할 수 있는 값들은, 제1 세트의 값들, 예를 들어, 더 낮은 값(lower value)들로, 그리고 제2 세트의 값들, 예를 들어, 더 높은 값(higher value)들로 분할되고, 상기 제1 세트의 값들은 상기 데이터 패킷이 상기 제1 중계 기법 및 상기 제2 중계 기법을 사용하여 상기 목적지로 중계될 것임을 표시하고, 제2 세트의 값들은 상기 데이터 패킷이 상기 제1 중계 기법 또는 상기 제2 중계 기법 중 어느 하나를 사용하여 상기 목적지로 중계될 것임을 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 장치는 NAS(Non Access Stratum) 시그널링을 통해 상기 무선 통신 네트워크의 코어 네트워크(CN)로부터 상기 QoS 파라미터의 개개의 값들을 수신할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 상기 제1 중계 기법을 위한 제1 논리 채널 ID(LCID) 및 상기 제2 중계 기법을 위한 제2 LCID로 구성되거나 미리 구성되고,상기 장치는 상기 제1 LCID에 의해 매체 액세스 제어(MAC) 헤더에 반송되는 상기 제1 중계 기법을 위한 논리 채널을 식별할 수 있고, 상기 제2 LCID에 의해 상기 MAC 헤더에 반송되는 상기 제2 중계 기법을 위한 논리 채널을 식별할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 무선 통신 네트워크를 위한 장치로서, 상기 장치는 계층 2(L2) 중계와 같은 제1 중계 기법, 또는 계층 3(L3) 중계와 같은 제2 중계 기법을 사용하는 하나 이상의 중계 디바이스들을 통해 상기 무선 통신 네트워크의 목적지로부터 데이터 패킷을 수신할 수 있고,상기 장치는 상기 수신된 데이터 패킷을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 하이브리드 서비스 품질(QoS) 플로우에 매핑할 수 있고, 상기 하이브리드 QoS 플로우는 상기 제1 중계 기법 및 상기 제2 중계 기법에 대한 QoS 파라미터들을 포함하고, 상기 제1 중계 기법은 상기 장치와 상기 목적지 사이에 제1 QoS 플로우를 확립하고, 상기 제2 중계 기법은 상기 장치와 상기 중계 디바이스 사이에 제2 QoS 플로우를 확립하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제3항 또는 제22항에 있어서, 상기 장치는 사용자 디바이스, UE이고, 상기 사이드링크를 통해 상기 중계 디바이스에 접속할 수 있고, 상기 목적지는 상기 무선 통신 네트워크의 상기 라디오 액세스 네트워크(RAN) 또는 상기 코어 네트워크의 추가 UE 또는 엔티티를 포함하거나, 또는상기 장치는 RAN 엔티티이고, 상기 Uu 링크를 통해 상기 중계 디바이스에 접속할 수 있고, 상기 목적지는 사용자 디바이스 UE를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는, 모바일 단말, 또는 고정 단말, 또는 셀룰러 loT-UE, 또는 차량 UE, 또는 리더(leader), GL, UE, 또는 loT 또는 협대역 loT, NB-loT, 디바이스, 또는 웨어러블 디바이스 예컨대, 스마트워치, 또는 피트니스 트래커(fitness tracker), 또는 스마트 안경, 또는 지상 기반 차량, 또는 항공 차량, 또는 드론, 또는 이동 기지국, 또는 노변 유닛(road side unit, RSU), 또는 빌딩, 또는 상기 아이템/디바이스가 상기 무선 통신 네트워크를 사용하여 통신할 수 있게 하는 네트워크 접속을 구비한 임의의 다른 아이템 또는 디바이스, 예를 들어, 센서 또는 액추에이터, 또는 상기 아이템/디바이스가 상기 무선 통신 네트워크 사이드링크(sidelink)를 사용하여 통신할 수 있게 하는 네트워크 접속을 구비한 임의의 다른 아이템 또는 디바이스, 예를 들어, 센서 또는 액추에이터, 또는 임의의 사이드링크 가능 네트워크 엔티티 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 코어 네트워크 또는 상기 라디오 액세스 네트워크의 엔티티는, 매크로 셀 기지국, 또는 소형 셀 기지국, 또는 기지국의 중앙 유닛, 또는 기지국의 분산 유닛, 또는 노변 유닛(RSU), 또는 AMF, 또는 MME, 또는 SMF, 또는 코어 네트워크 엔티티, 또는 모바일 에지 컴퓨팅, MEC 엔티티, 또는 NR 또는 5G 코어 컨텍스트에서와 같은 네트워크 슬라이스(network slice), 또는 아이템 또는 디바이스가 상기 무선 통신 네트워크를 사용하여 통신할 수 있게 하는 임의의 송신/수신 포인트(TRP) 중 하나 이상을 포함하고, 상기 아이템 또는 디바이스는 상기 무선 통신 네트워크를 사용하여 통신하기 위한 네트워크 접속이 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 통신 네트워크를 위한 장치로서,상기 장치는 상기 무선 통신 네트워크의 하나 이상의 소스들과 목적지 사이의 접속을 지원하는 기능을 제공하기 위해 중계 엔티티로서 동작할 수 있고, 상기 소스와 상기 목적지 사이의 접속은 하나 이상의 사이드링크(sidelink)들을 포함하고, 상기 소스 및/또는 상기 목적지는 제3항 또는 제22항의 장치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 장치는 사이드링크를 통해, 하나 이상의 원격 UE들과 같은 상기 소스, 상기 목적지, 하나 이상의 추가 중계 디바이스들 중 하나 이상에 접속할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 무선 통신 네트워크를 위한 장치로서,상기 장치는 상기 무선 통신 네트워크의 하나 이상의 소스들과 목적지 사이의 접속을 지원하는 기능을 제공하기 위해 중계 엔티티로서 동작할 수 있고, 상기 소스와 상기 목적지 사이의 접속은 하나 이상의 사이드링크들을 포함하고,상기 장치는 사이드링크를 통해, 하나 이상의 원격 UE들과 같은 상기 소스, 상기 목적지, 하나 이상의 추가 중계 디바이스들 중 하나 이상에 접속할 수 있고,상기 장치는 복수의 소스들에 접속되고, 상기 소스들과 상기 장치 사이의 QoS 플로우들을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 하나 이상의 번들링된 QoS 플로우들로 번들링할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 또는 제28항에 있어서, 상기 장치는 상기 소스들과 상기 장치 사이의 제1 QoS 플로우들을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 제1 공통 QoS 플로우로 번들링할 수 있고, 상기 제1 QoS 플로우들은 특정 QoS 파라미터, 예를 들어, 제1 우선순위 또는 우선순위 임계치 이상의 우선순위와 연관되며,상기 소스들과 상기 장치 사이의 제2 QoS 플로우들을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 제2 공통 QoS 플로우로 번들링할 수 있고, 상기 제2 QoS 플로우들은 상기 특정 QoS 파라미터, 예를 들어, 제2 우선순위 또는 상기 우선순위 임계치 미만의 우선순위와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 무선 통신 네트워크에 있어서,제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 하나 이상의 제1 디바이스들,제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 하나 이상의 제2 디바이스들을 포함하고, 상기 제1 디바이스 및 상기 제2 디바이스는 상기 제1 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 접속을 지원하는 기능을 제공하기 위해 제23항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 하나 이상의 중계 디바이스들을 통해 접속되는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 디바이스들 중 적어도 하나 이상은, 예를 들어, 상기 하이브리드 QoS 플로우의 다른 엔티티 지원으로부터 수신된 쿼리(query)가 표시된 것에 응답하여, 제1항 내지 제26항의 특징들 중 임의의 것의 지원을 표시하는, 무선 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 하이브리드 QoS 플로우의 지원은 시그널링에 의해 표시되며, 상기 시그널링은, PC5-RRC - 시그널링, RRC - 시그널링, MAC 시그널링, 시스템 정보를 통한 브로드캐스트, 초기 액세스 동안, 예를 들어, 4 단계 RACH 프로세스 동안 Msg. 1 내지 Msg. 4 중 임의의 하나에 또는 2-단계 RACH 프로세스 동안 Msg. A 및/또는 Msg. B에 시그널링 중 하나 이상을 포함하는, 무선 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 제1 디바이스는 사용자 디바이스, UE를 포함하고, 상기 제2 디바이스는 기지국과 같은 RAN 엔티티를 포함하고,상기 중계 디바이스가 제1 코어 네트워크 엔티티에 접속된 현재 RAN 엔티티로부터 제2 코어 네트워크 엔티티에 접속된 새로운 RAN 엔티티로 핸드오버(HO)를 수행한 것에 응답하여, 상기 무선 통신 네트워크는 상기 하이브리드 QoS 플로우의 특성들을 함유하는 UE 컨텍스트를 상기 제1 코어 네트워크 엔티티로부터 상기 제2 코어 네트워크 엔티티 및 상기 제2 RAN 엔티티로 전송할 수 있거나, 또는상기 중계 디바이스가 제1 코어 네트워크 엔티티에 접속된 현재 RAN 엔티티로부터 또한 상기 제1 코어 네트워크 엔티티에 접속된 새로운 RAN 엔티티로 핸드오버(HO)를 수행한 것에 응답하여, 상기 무선 통신 네트워크는 예를 들어, Xn 인터페이스와 같은 백홀(backhaul) 인터페이스를 사용하여 상기 하이브리드 QoS 플로우의 특성들을 함유하는 UE 컨텍스트를 상기 현재 RAN 엔티티로부터 상기 새로운 RAN 엔티티로 전송할 수 있는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 채널 품질, 중계 또는 네트워크 부하의 변화와 같이, 상기 제1 디바이스와 상기 중계기 사이의 제1 링크 및/또는 상기 중계 디바이스와 상기 제2 디바이스 사이의 제2 링크 상의 하나 이상의 속성들의 변경, 또는 핸드오버 또는 상기 중계 디바이스의 변경에 응답하여,상기 무선 통신 네트워크는 상기 제1 링크와 상기 제2 링크 사이에서 상기 하이브리드 QoS 플로우의 QoS 파라미터들 중 하나 이상을 재분배할 수 있는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 원격 UE와 같은 상기 제1 디바이스와 상기 목적지와 같은 상기 제2 디바이스 사이의 하나 이상의 단일 홉(single-hop) 접속들, 및/또는 원격 UE와 같은 상기 제1 디바이스와 상기 목적지와 같은 상기 제2 디바이스 사이의 하나 이상의 멀티-홉(multi-hop) 접속들을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법으로서, 상기 방법은,계층 2(L2) 중계와 같은 제1 중계 기법을 사용하거나, 또는 계층 3(L3) 중계와 같은 제2 중계 기법을 사용하여, 하나 이상의 중계 디바이스들을 통해 상기 무선 통신 네트워크 내의 목적지로 데이터 패킷을 송신하는 단계, 및 상기 데이터 패킷을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 하이브리드 서비스 품질(QoS) 플로우에 매핑하는 단계를 포함하며, 상기 하이브리드 QoS 플로우는 상기 제1 중계 기법 및 상기 제2 중계 기법에 대한 QoS 파라미터들을 포함하는, 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법으로서,상기 무선 통신 네트워크의 목적지로부터, 계층 2(L2) 중계와 같은 제1 중계 기법을 사용하거나 또는 계층 3(L3) 중계와 같은 제2 중계 기법을 사용하여 하나 이상의 중계 디바이스들을 통해 데이터 패킷을 수신하는 단계, 및 상기 수신된 데이터 패킷을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 하이브리드 서비스 품질(QoS) 플로우에 매핑하는 단계를 포함하고, 상기 하이브리드 QoS 플로우는 상기 제1 중계 기법 및 상기 제2 중계 기법에 대한 QoS 파라미터들을 포함하고, 상기 제1 중계 기법은 상기 장치와 상기 목적지 사이에 제1 QoS 플로우를 확립하고, 상기 제2 중계 기법은 상기 장치와 상기 중계 디바이스 사이에 제2 QoS 플로우를 확립하는, 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법으로서, 상기 장치는 상기 무선 통신 네트워크의 하나 이상의 소스들과 목적지 사이의 접속을 지원하는 기능을 제공하기 위해 중계 엔티티로서 동작할 수 있고, 상기 소스와 상기 목적지 사이의 접속은 하나 이상의 사이드링크들을 포함하고, 상기 방법은 사이드링크를 통해, 하나 이상의 원격 UE들과 같은 소스, 상기 목적지, 하나 이상의 추가 중계 디바이스들 중 하나 이상에 접속하는 단계, 및중계될 데이터 패킷을 상기 소스와 상기 목적지 사이의 하이브리드 서비스 품질(QoS) 플로우에 매핑하는 단계를 포함하되, 상기 하이브리드 QoS 플로우는 제1 중계 기법 및 제2 중계 기법에 대한 QoS 파라미터들을 포함하고, 상기 제1 중계 기법은 상기 장치와 상기 목적지 사이에 제1 QoS 플로우를 확립하고, 상기 제2 중계 기법은 상기 장치와 상기 중계 디바이스 사이에 제2 QoS 플로우를 확립하는, 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법으로서, 상기 장치는 상기 무선 통신 네트워크의 하나 이상의 소스들과 목적지 사이의 접속을 지원하는 기능을 제공하기 위해 중계 엔티티로서 동작할 수 있고, 상기 소스와 상기 목적지 사이의 접속은 하나 이상의 사이드링크들을 포함하고, 상기 방법은, 사이드링크를 통해, 하나 이상의 원격 UE들과 같은 소스, 상기 목적지, 하나 이상의 추가 중계 디바이스들 중 하나 이상에 접속하는 단계, 및 복수의 소스에 접속하고 상기 소스와 상기 장치 사이의 QoS 플로우들을 상기 장치와 상기 목적지 사이의 하나 이상의 번들링된 QoS 플로우들로 번들링하는 단계를 포함하는, 무선 통신 네트워크의 장치를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 컴퓨터 상에서 실행될 때, 제36항 내지 제39항 중 어느 하나의 방법을 수행하는 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는 비일시적 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 아인트호벤 **** 에이쥐 하이 테크 캠퍼스 **</address><code>519981119581</code><country>네덜란드</country><engName>Koninklijke Philips N.V.</engName><name>코닌클리케 필립스 엔.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 베...</address><code> </code><country> </country><engName>SRINIVASAN, Nithin</engName><name>스리니바산 니틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인누퍼 ** 에이치에이...</address><code> </code><country> </country><engName>FEHRENBACH, Thomas</engName><name>페렌바흐 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인누퍼 ** 에이치에이...</address><code> </code><country> </country><engName>WIRTH, Thomas</engName><name>비르트 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인누퍼 ** 에이치에이...</address><code> </code><country> </country><engName>HELLGE, Cornelius</engName><name>헬게 코르넬리우스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 아인슈타인누퍼 ** 에이치에이...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHIERL, Thomas</engName><name>쉬를 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21177469.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1466305-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0006614-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0002279-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5059214-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5094124-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0609177-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045204.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9303cae34512d52823de455a7dc8bd7996285c5bbfb231104aa78562d3eb33f60e83f8bce2e3a50e18105359d384db145287c7866516c82b7f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1ad6069b116827cea360bd9e5b6fad688952547984d17dce1c0e02a778618df83df1a617a2869f35add1cde4633a0ec0a8334e1e09758b7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>