<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:40.2040</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032270</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보증 토큰을 사용한 거래 결제 및 스마트 계약 액세스의 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM OF TRANSACTION SETTLEMENT AND SMART CONTRACT ACCESS USING GUARANTEE TOKENS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.13</openDate><openNumber>10-2025-0006824</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 보증 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 방법은 수신 당사자 디지털 주소, 제1 금융 기관에 의해 수신 당사자 디지털 주소로 발행된 디지털 토큰, 송신 당사자 주소, 자산 네트워크 식별, 및 자산 식별을 포함하는 거래 요청을 제1 금융 기관으로부터 수신하는 단계; 디지털 토큰에 대한 보증 토큰을 생성하는 단계; 보증 토큰, 수신 당사자 디지털 주소, 송신 당사자 디지털 주소, 및 자산 식별을 포함하는 자산 요청 거래를 생성하는 단계; 자산 요청 거래를 자산 네트워크로 전송하는 단계; 자산, 수신 당사자 디지털 주소, 및 송신 당사자 디지털 주소를 포함하는 자산 거래를 자산 네트워크로부터 수신하는 단계; 수신 당사자 디지털 주소, 송신 당사자 디지털 주소, 및 자산 식별을 포함하는 자산 양도 거래를 생성하는 단계; 및 자산 거래를 수신 당사자 디지털 주소로 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023200945</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/018483</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 보증 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 방법으로서,처리 서버의 수신 디바이스에 의해 제1 금융 기관으로부터 거래 요청을 수신하는 단계로서, 상기 거래 요청은 적어도 수신 당사자 디지털 주소, 상기 제1 금융 기관에 의해 상기 수신 당사자 디지털 주소로 발행된 디지털 토큰, 송신 당사자 주소, 자산 네트워크 식별, 및 자산 식별을 포함하는, 단계;상기 처리 서버의 생성 모듈에 의해 상기 디지털 토큰에 대한 보증 토큰을 생성하는 단계로서, 상기 보증 토큰은 상기 제1 금융 기관에 의해 발행된 상기 디지털 토큰의 토큰화된 보증인, 단계;상기 처리 서버의 상기 생성 모듈에 의해 자산 요청 거래를 생성하는 단계로서, 상기 자산 요청 거래는 적어도 상기 보증 토큰, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 단계;상기 처리 서버의 전송 디바이스에 의해 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 단계;상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스에 의해 상기 자산 네트워크로부터 자산 거래를 수신하는 단계로서, 상기 자산 거래는 적어도 상기 자산, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 및 상기 송신 당사자 디지털 주소를 포함하는, 단계;상기 처리 서버의 상기 생성 모듈에 의해 자산 양도 거래를 생성하는 단계로서, 상기 자산 양도 거래는 적어도 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 단계; 및상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스에 의해 상기 자산 거래를 상기 수신 당사자 디지털 주소로 전송하는 단계를 포함하는, 보증 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 처리 서버, 상기 제1 금융 기관, 및 상기 제2 금융 기관은 블록체인 네트워크의 일부이고, 상기 거래 요청, 상기 자산 요청 거래, 상기 자산 거래, 및 상기 자산 양도 거래는 상기 블록체인 네트워크의 블록체인에 기록되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스에 의해 제2 금융 기관으로부터 상환 요청을 수신하는 단계로서, 상기 상환 요청은 상기 보증 토큰을 포함하는, 단계;상기 처리 서버의 상기 생성 모듈에 의해 결제 거래 메시지를 생성하는 단계로서, 상기 결제 거래 메시지는 적어도 상기 디지털 토큰 및 상기 디지털 토큰에 상응하는 법정 통화를 상기 제1 금융 기관으로부터 상기 제2 금융 기관으로 보내라는 명령어를 포함하는, 단계; 및상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스에 의해 상기 제1 금융 기관에 상기 결제 거래 메시지를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 디지털 토큰은 디지털화된 예금 토큰인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 처리 서버는 사설 블록체인 네트워크에서 상기 보증 토큰을 생성하고, 상기 사설 블록체인 네트워크는 상기 사설 블록체인 네트워크로부터 상기 자산 네트워크로 상기 보증 토큰을 전송하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 자산 네트워크 식별, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별은 디지털 자산 계약을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 단계는 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크에서 스마트 계약으로 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 자산 네트워크는 대체 불가능한 토큰(NFT) 시장이고, 상기 자산은 NFT인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 자산 네트워크로부터 상기 자산을 수신하는 단계 및 상기 자산을 상기 수신 당사자의 디지털 주소로 전송하는 단계는 상기 처리 서버에 의해 스마트 계약을 사용하여 실행되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 처리 서버에 의해 상기 자산 네트워크에서 자산 스마트 계약을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 자산 스마트 계약은 하나 이상의 자산 구매 요건을 갖고,상기 보증 토큰은 상기 자산 스마트 계약을 잠금 해제하도록 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 보증 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 시스템으로서,제1 금융 기관으로부터 거래 요청을 수신하는 처리 서버의 수신 디바이스로서, 상기 거래 요청은 적어도 수신 당사자 디지털 주소, 상기 제1 금융 기관에 의해 상기 수신 당사자 디지털 주소로 발행된 디지털 토큰, 송신 당사자 디지털 주소, 자산 네트워크 식별, 및 자산 식별을 포함하는, 처리 서버의 수신 디바이스;상기 디지털 토큰에 대한 보증 토큰을 생성하는 상기 처리 서버의 생성 모듈로서, 상기 보증 토큰은 상기 제1 금융 기관에 의해 발행된 상기 디지털 토큰의 토큰화된 보증인, 상기 처리 서버의 생성 모듈;자산 요청 거래를 생성하는 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈로서, 상기 자산 요청 거래는 적어도 상기 보증 토큰, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈;상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 상기 처리 서버의 전송 디바이스;상기 자산 네트워크로부터 자산 거래를 수신하는 상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스로서, 상기 자산 거래는 적어도 상기 자산, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 및 상기 송신 당사자 디지털 주소를 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스;자산 양도 거래를 생성하는 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈로서, 상기 자산 양도 거래는 적어도 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈; 및상기 자산 거래를 상기 수신 당사자 디지털 주소로 전송하는 상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스를 포함하는, 보증 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 처리 서버, 상기 제1 금융 기관, 및 상기 제2 금융 기관은 블록체인 네트워크의 일부이고, 상기 거래 요청, 상기 자산 요청 거래, 상기 자산 거래, 및 상기 자산 양도 거래는 상기 블록체인 네트워크의 블록체인에 기록되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,제2 금융 기관으로부터 상환 요청을 수신하는 상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스로서, 상기 상환 요청은 상기 보증 토큰을 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스;결제 거래 메시지를 생성하는 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈로서, 상기 결제 거래 메시지는 적어도 상기 디지털 토큰 및 상기 디지털 토큰에 상응하는 법정 통화를 상기 제1 금융 기관으로부터 상기 제2 금융 기관으로 보내라는 명령어를 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈; 및상기 제1 금융 기관에 상기 결제 거래 메시지를 전송하는 상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 디지털 토큰은 디지털화된 예금 토큰인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 처리 서버는 사설 블록체인 네트워크에서 상기 보증 토큰을 생성하고, 상기 사설 블록체인 네트워크는 상기 사설 블록체인 네트워크로부터 상기 자산 네트워크로 상기 보증 토큰을 전송하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 자산 네트워크 식별, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별은 디지털 자산 계약을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 단계는 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크에서 스마트 계약으로 전송하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 자산 네트워크는 대체 불가능한 토큰(NFT) 시장이고, 상기 자산은 NFT인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 자산 네트워크로부터 상기 자산을 수신하는 단계 및 상기 자산을 상기 수신 당사자의 디지털 주소로 전송하는 단계는 상기 처리 서버에 의해 스마트 계약을 사용하여 실행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 자산 네트워크에서 자산 스마트 계약을 식별하는 상기 처리 서버를 더 포함하고, 상기 자산 스마트 계약은 하나 이상의 자산 구매 요건을 갖고,상기 보증 토큰은 상기 자산 스마트 계약을 잠금 해제하도록 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 보증 토큰 및 지불 상태 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 방법으로서,처리 서버의 수신 디바이스에 의해 제1 금융 기관으로부터 거래 요청을 수신하는 단계로서, 상기 거래 요청은 적어도 수신 당사자 디지털 주소, 상기 제1 금융 기관에 의해 상기 수신 당사자 디지털 주소로 발행된 디지털 토큰, 송신 당사자 주소, 자산 네트워크 식별, 및 자산 식별을 포함하는, 단계;상기 처리 서버의 생성 모듈에 의해 상기 디지털 토큰에 대한 보증 토큰을 생성하는 단계로서, 상기 보증 토큰은 상기 제1 금융 기관에 의해 발행된 상기 디지털 토큰의 토큰화된 보증인, 단계;상기 처리 서버의 상기 생성 모듈에 의해 지불 상태 토큰을 생성하는 단계로서, 상기 지불 상태 토큰은 상기 자산 식별과 연관된 자산에 대한 지불의 토큰화된 지불 승인 메시지인, 단계;상기 처리 서버의 상기 생성 모듈에 의해 자산 요청 거래를 생성하는 단계로서, 상기 자산 요청 거래는 적어도 상기 지불 상태 토큰, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 단계;상기 처리 서버의 전송 디바이스에 의해 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 단계;상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스에 의해 상기 보증 토큰을 상기 송신 당사자 주소와 연관된 제2 금융 기관으로 전송하는 단계;상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스에 의해 상기 자산 네트워크로부터 자산 거래를 수신하는 단계로서, 상기 자산 거래는 적어도 상기 자산, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 및 상기 송신 당사자 디지털 주소를 포함하는, 단계;상기 처리 서버의 상기 생성 모듈에 의해 자산 양도 거래를 생성하는 단계로서, 상기 자산 양도 거래는 적어도 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 단계; 및상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스에 의해 상기 자산 거래를 상기 수신 당사자 디지털 주소로 전송하는 단계를 포함하는, 보증 토큰 및 지불 상태 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 자산 거래는 상기 지불 상태 토큰을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 처리 서버, 상기 제1 금융 기관, 및 상기 제2 금융 기관은 블록체인 네트워크의 일부이고, 상기 거래 요청, 상기 자산 요청 거래, 상기 자산 거래, 및 상기 자산 양도 거래는 상기 블록체인 네트워크의 블록체인에 기록되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 처리 서버는 사설 블록체인 네트워크에서 상기 지불 상태 토큰을 생성하고, 상기 사설 블록체인 네트워크는 상기 사설 블록체인 네트워크로부터 상기 자산 네트워크로 상기 지불 상태 토큰을 전송하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 단계는 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크에서 스마트 계약으로 전송하는 단계를 포함하고, 상기 지불 상태 토큰은 상기 자산 네트워크에서 상기 스마트 계약을 잠금 해제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 지불 상태 토큰은 자산 거래 메타데이터를 포함하고, 상기 자산 거래 메타데이터는 거래 참조, 거래 지불 확인, 상기 자산 식별, 거래 지불 실패 표시, 및 거래 지불 지연 표시 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 지불 상태 토큰은 대체 불가능한 ERC-721 토큰인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 보증 토큰 및 지불 상태 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 시스템으로서,제1 금융 기관으로부터 거래 요청을 수신하는 처리 서버의 수신 디바이스로서, 상기 거래 요청은 적어도 수신 당사자 디지털 주소, 상기 제1 금융 기관에 의해 상기 수신 당사자 디지털 주소로 발행된 디지털 토큰, 송신 당사자 디지털 주소, 자산 네트워크 식별, 및 자산 식별을 포함하는, 처리 서버의 수신 디바이스;상기 디지털 토큰에 대한 보증 토큰을 생성하는 상기 처리 서버의 생성 모듈로서, 상기 보증 토큰은 상기 제1 금융 기관에 의해 발행된 상기 디지털 토큰의 토큰화된 보증인, 상기 처리 서버의 생성 모듈;지불 상태 토큰을 생성하는 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈로서, 상기 지불 상태 토큰은 상기 자산 식별과 연관된 자산에 대한 지불의 토큰화된 지불 승인 메시지인, 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈;자산 요청 거래를 생성하는 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈로서, 상기 자산 요청 거래는 적어도 상기 지불 상태 토큰, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈;상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 상기 처리 서버의 전송 디바이스;상기 보증 토큰을 상기 송신 당사자 주소와 연관된 제2 금융 기관으로 전송하는 상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스;상기 자산 네트워크로부터 자산 거래를 수신하는 상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스로서, 상기 자산 거래는 적어도 상기 자산, 상기 수신 당사자 디지털 주소, 및 상기 송신 당사자 디지털 주소를 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 수신 디바이스;자산 양도 거래를 생성하는 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈로서, 상기 자산 양도 거래는 적어도 상기 수신 당사자 디지털 주소, 상기 송신 당사자 디지털 주소, 및 상기 자산 식별을 포함하는, 상기 처리 서버의 상기 생성 모듈; 및상기 자산 거래를 상기 수신 당사자 디지털 주소로 전송하는 상기 처리 서버의 상기 전송 디바이스를 포함하는, 보증 토큰 및 지불 상태 토큰을 사용한 거래 결제를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 자산 거래는 상기 지불 상태 토큰을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 처리 서버, 상기 제1 금융 기관, 및 상기 제2 금융 기관은 블록체인 네트워크의 일부이고, 상기 거래 요청, 상기 자산 요청 거래, 상기 자산 거래, 및 상기 자산 양도 거래는 상기 블록체인 네트워크의 블록체인에 기록되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 처리 서버는 사설 블록체인 네트워크에서 상기 지불 상태 토큰을 생성하고, 상기 사설 블록체인 네트워크는 상기 사설 블록체인 네트워크로부터 상기 자산 네트워크로 상기 지불 상태 토큰을 전송하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크로 전송하는 단계는 상기 자산 요청 거래를 상기 자산 네트워크에서 스마트 계약으로 전송하는 단계를 포함하고, 상기 지불 상태 토큰은 상기 자산 네트워크에서 상기 스마트 계약을 잠금 해제하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서, 상기 지불 상태 토큰은 자산 거래 메타데이터를 포함하고, 상기 자산 거래 메타데이터는 거래 참조, 거래 지불 확인, 상기 자산 식별, 거래 지불 실패 표시, 및 거래 지불 지연 표시 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항에 있어서, 상기 지불 상태 토큰은 대체 불가능한 ERC-721 토큰인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 뉴욕주, 퍼체이스, 퍼체이스 스트리트 **** (우편번호:*****)</address><code>519980650532</code><country>미국</country><engName>MASTERCARD INTERNATIONAL INCORPORATED</engName><name>마스터카드 인터내셔날, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, SW** *...</address><code> </code><country> </country><engName>FERNANDES, Matthew, Sebastian Alfonso</engName><name>페르난데스, 매튜, 세바스찬 알폰소</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DURIS, Oskar</engName><name>두리스, 오스카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 뉴저지주...</address><code> </code><country> </country><engName>GOYAL, Rashi</engName><name>고얄, 라시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 뉴저지주,...</address><code> </code><country> </country><engName>MAITY, Arnab</engName><name>마이티, 아르나브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, IG* *EB ...</address><code> </code><country> </country><engName>ETHERIDGE, Martin</engName><name>에서리지, 마틴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980001311</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sun Young</engName><name>김 순 영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980000403</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young Chol</engName><name>김영철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/330,432</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/424,242</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1052764-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0184995-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032270.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e9aad9d0061d31cdca2b416d6c93d433876d12070cbdbba7ee2593de9a4e308b036ce145b0c9f157961a247d73e217bffb2026cccacf50179</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2c3b8ef3cc96d7245acd48259b389aa0985268fd0977982cbd02b822ed86ae682f9021938d4728a1941840a775ace4329596b05d7cc66f95</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>