<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:20.120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029518</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>DRX 사이클 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>DRX CYCLE DETERMINATION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.04</openDate><openNumber>10-2024-0144989</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 68/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 셀 검출 및 측정을 위한 DRX 사이클을 결정하기 위한 시스템들, 방법들, 및 메커니즘들을 포함하는, 예를 들어, 5G NR 시스템들 및 그 이후의 시스템들에서, 예를 들어, 비활성 모드에서의 라디오 리소스 관리(RRM)에 대한 것과 같은, 비활성 모드 DRX 사이클 및/또는 측정 사이클 결정을 위한 장치들, 시스템들, 및 방법들이 개시된다. 비활성 모드 DRX 사이클 주기는 유휴 모드 DRX 사이클, 비활성 모드 eDRX 사이클, 유휴 모드 eDRX 사이클의 주기를 스케일링함으로써 그리고/또는 페이징 오케이션 사이클에 의해 결정될 수 있다. 스케일 인자는 사전정의되고/되거나, 표준에 의해 특정되고/되거나, 상위 계층 시그널링을 통해 구성될 수 있다. 추가적으로, 비활성 모드 DRX 사이클이 유휴 모드 DRX 사이클, 페이징 오케이션 사이클, 비활성 모드 eDRX 사이클, 또는 유휴 모드 eDRX 사이클의 주기를 스케일링함으로써 결정되는지 여부는 UE와 연관된 하나 이상의 조건들에 의존할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023151018</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/076002</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비활성 모드 불연속 수신(discontinuous reception, DRX) 사이클의 주기를 결정하기 위한 방법으로서,사용자 장비 디바이스(user equipment device, UE)가, 적어도 상기 UE의 유휴 모드 확장형 DRX(extended DRX, eDRX) 사이클 및 상기 UE의 비활성 모드 eDRX 사이클과 연관된 하나 이상의 조건들을 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클의 주기를 선택하는 단계를 포함하고, 상기 주기는 페이징 오케이션(paging occasion) 사이클의 주기, 유휴 모드 DRX 사이클의 주기, 상기 유휴 모드 eDRX 사이클의 주기, 또는 상기 비활성 모드 eDRX 사이클의 주기 중 적어도 하나에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 스케일 인자에 의해 상기 페이징 오케이션 사이클의 주기를 스케일링하는 것; 스케일 인자에 의해 상기 유휴 모드 DRX 사이클의 주기를 스케일링하는 것; 스케일 인자에 의해 상기 유휴 모드 eDRX 사이클의 주기를 스케일링하는 것; 또는 스케일 인자에 의해 상기 비활성 모드 eDRX 사이클의 주기를 스케일링하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 스케일 인자는 1 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 스케일 인자는 네트워크와의 상위 계층 시그널링을 통해 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들은, 상기 유휴 모드 eDRX 사이클의 지속기간; 상기 비활성 모드 eDRX 사이클이 구성되어 있는지 여부; 상기 UE의 수신 능력들; 기준 신호 수신에 대한 페이징 오케이션의 타이밍; 또는 DRX 사이클로부터의 웨이크업이 코어 네트워크 페이징 시간 윈도우 동안 발생하는지 또는 그 밖에서 발생하는지 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 UE의 수신 능력들은, 상기 UE가 다수의 신호들을 동시에 수신할 수 있는지 여부 및 UE가 다수의 캐리어들을 동시에 수신할 수 있는지 여부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초를 초과하는 것 및 비활성 모드 eDRX 사이클이 구성되어 있지 않은 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 유휴 모드 DRX의 주기, 또는 상기 UE의 상위 계층에 의해 구성되어 있는 경우의 UE 특정 DRX 사이클 및 디폴트 페이징 사이클 중 최단 값에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초를 초과하는 것, 비활성 모드 eDRX 사이클이 구성되어 있지 않은 것, 및 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 시간 간격이 임계치를 초과하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 유휴 모드 DRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 상기 시간 간격이 상기 임계치 이하일 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 UE의 상위 계층에 의해 구성되어 있는 경우의 UE 특정 DRX 사이클 및 디폴트 페이징 사이클 중 최단 값에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 임계치는 UE 능력에 기초하거나 또는 네트워크와의 상위 계층 시그널링을 통해 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초를 초과하는 것, 비활성 모드 eDRX 사이클이 구성되어 있지 않은 것, 페이징 오케이션이 심볼 상에서 동기화 신호 블록(synchronization signal block, SSB)과 충돌하고 있는 것, 및 상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신하지 못하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 유휴 모드 DRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신할 수 있을 때 또는 상기 페이징 오케이션이 상기 심볼 상에서 상기 SSB와 충돌하고 있지 않을 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 UE의 상위 계층에 의해 구성되어 있는 경우의 UE 특정 DRX 사이클 및 디폴트 페이징 사이클 중 최단 값에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초를 초과하는 것 및 비활성 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 비활성 모드 eDRX 사이클, 또는 상기 UE의 상위 계층에 의해 구성되어 있는 경우의 UE 특정 DRX 사이클 및 디폴트 페이징 사이클 중 최단 값에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초를 초과하는 것, 비활성 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것, 페이징 오케이션이 심볼 상에서 동기화 신호 블록(SSB)과 충돌하고 있는 것, 및 상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신하지 못하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 비활성 모드 eDRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신할 수 있을 때 또는 상기 페이징 오케이션이 상기 심볼 상에서 상기 SSB와 충돌하고 있지 않을 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 UE의 상위 계층에 의해 구성되어 있는 경우의 UE 특정 DRX 사이클 및 디폴트 페이징 사이클 중 최단 값에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초를 초과하는 것, 비활성 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것, 및 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 시간 간격이 임계치를 초과하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 비활성 모드 eDRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 상기 시간 간격이 상기 임계치 이하일 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 UE의 상위 계층에 의해 구성되어 있는 경우의 UE 특정 DRX 사이클 및 디폴트 페이징 사이클 중 최단 값에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 임계치는 UE 능력에 기초하거나 또는 네트워크와의 상위 계층 시그널링을 통해 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것 및 비활성 모드 eDRX가 구성되어 있지 않은 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 유휴 모드 eDRX 사이클 또는 라디오 액세스 네트워크(radio access network, RAN) 페이징 사이클에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 유휴 모드 eDRX 사이클 및 상기 라디오 액세스 네트워크 페이징 사이클 중 최소치가 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것, 비활성 모드 eDRX가 구성되어 있지 않은 것, 페이징 오케이션이 심볼 상에서 동기화 신호 블록(SSB)과 충돌하고 있는 것, 및 상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신하지 못하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 유휴 모드 eDRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신할 수 있을 때 또는 상기 페이징 오케이션이 상기 심볼 상에서 상기 SSB와 충돌하고 있지 않을 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, RAN 페이징 사이클 및 유휴 모드 eDRX 사이클 중 최소치 또는 최단치에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것, 비활성 모드 eDRX가 구성되어 있지 않은 것, 및 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 시간 간격이 임계치를 초과하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 유휴 모드 eDRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 상기 시간 간격이 상기 임계치 이하일 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, RAN 페이징 사이클 및 유휴 모드 eDRX 사이클 중 최소치 또는 최단치에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서,상기 임계치는 UE 능력에 기초하거나 또는 네트워크와의 상위 계층 시그널링을 통해 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것 및 비활성 모드 eDRX가 10.24초 이하인 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 유휴 모드 eDRX 사이클, 비활성 모드 eDRX 사이클, 디폴트 페이징 사이클 및 유휴 모드 eDRX 사이클 중 최소치 또는 최단치, 또는 상기 유휴 모드 eDRX 사이클 및 상기 비활성 모드 eDRX 사이클 중 최소치에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것, 비활성 모드 eDRX가 10.24초 이하인 것, 페이징 오케이션이 심볼 상에서 동기화 신호 블록(SSB)과 충돌하고 있는 것, 및 상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신하지 못하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 비활성 모드 eDRX의 주기 또는 상기 유휴 모드 eDRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 UE가 상기 페이징 오케이션 및 상기 SSB 둘 모두를 동시에 수신할 수 있을 때 또는 상기 페이징 오케이션이 상기 심볼 상에서 상기 SSB와 충돌하고 있지 않을 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 디폴트 페이징 사이클 및 유휴 모드 eDRX 사이클 중 최소치 또는 최단치, 또는 상기 유휴 모드 eDRX 사이클 및 상기 비활성 모드 eDRX 사이클 중 최소치에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 조건들이 유휴 모드 eDRX 사이클이 10.24초 이하인 것, 비활성 모드 eDRX가 10.24초 이하인 것, 및 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 시간 간격이 임계치를 초과하는 것을 포함할 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 상기 비활성 모드 eDRX의 주기 또는 상기 유휴 모드 eDRX의 주기에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 페이징 오케이션과 기준 신호 수신 사이의 상기 시간 간격이 상기 임계치 이하일 때, 상기 하나 이상의 조건들에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것은, 디폴트 페이징 사이클 및 유휴 모드 eDRX 사이클 중 최소치 또는 최단치, 또는 상기 유휴 모드 eDRX 사이클 및 상기 비활성 모드 eDRX 사이클 중 최소치에 기초하여 상기 비활성 모드 DRX 사이클 또는 측정 사이클의 주기를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서,상기 임계치는 UE 능력에 기초하거나 또는 네트워크와의 상위 계층 시그널링을 통해 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨터 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법의 단계들을 수행하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 사용자 장비 디바이스(UE)로서,하나 이상의 프로세서들; 및명령어들이 저장된 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법의 단계들을 수행하는, 사용자 장비 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CUI, Jie</engName><name>쿠이, 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Yang</engName><name>탕, 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dawei</engName><name>장, 다웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 지앙구오...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Qiming</engName><name>리, 치밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAGHAVAN, Manasa</engName><name>라가반, 마나사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>NIU, Huaning</engName><name>니우, 후아닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Xiang</engName><name>첸, 시앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Hong</engName><name>허, 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yuanye</engName><name>왕, 유안예</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 지앙구오...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yushu</engName><name>장, 유슈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0960648-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0961672-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0961716-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0148024-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029518.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6fbeec53361eb7e8b28fad1cb2e1c8d19eb765472324e43b7bac384a029530ecc8b965f70f1ca72fd369c83f0dc18ea0ee36489cbb37828</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb3042b78c92272b7de1e08111830746f33f1eba47e9d20e685376541fdd7ecd0f2058ccd0f7c75a738c25f461ab8d4e2cbb6ffec81daa7b7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>