<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:49.449</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7002824</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>종단형 워터마킹 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>END-TO-END WATERMARKING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.07.25</openDate><openNumber>10-2023-0110713</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/8358</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법, 시스템 및 장치는 워터마크를 생성하는 인코더 및 워터마크 내에 인코딩된 데이터 항목을 디코딩하는 디코더를 공동으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함한다. 트레이닝은 복수의 트레이닝 이미지 및 데이터 항목을 획득하는 단계를 포함한다. 각각의 트레이닝 이미지에 대해, 제1 워터마크는 인코더를 사용하여 생성되고, 후속하는 제2 워터마크는 2개 이상의 제1 워터마크를 타일링함으로써 생성된다. 트레이닝 이미지는 제2 워터마크를 사용하여 워터마킹되어 제1 오차값을 생성하고 워터마킹된 이미지에 왜곡이 추가된다. 왜곡 검출기는 왜곡된 이미지가 수정되는 왜곡을 예측한다. 수정된 이미지는 예측된 데이터 항목과 제2 오차값을 생성하기 위해 디코더에 의해 디코딩된다. 인코더와 디코더의 트레이닝 파라미터들은 제1 및 제2 오차값에 기초하여 조정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023136805</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/011898</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지에 임베딩된 디지털 워터마크를 생성하는 인코더 기계 학습 모델 및 이미지에 임베딩된 디지털 워터마크 내에 인코딩된 제1 데이터 항목을 디코딩하는 디코더 기계 학습 모델을 공동으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 트레이닝은,제1 복수의 트레이닝 이미지 및 복수의 데이터 항목을 획득하는 단계와, 상기 복수의 데이터 항목의 각각의 데이터 항목은 트레이닝 이미지에 임베딩될 디지털 워터마크 내에 인코딩될 데이터 항목이고;제1 복수의 트레이닝 이미지의 각각의 트레이닝 이미지에 대해: 복수의 데이터 항목으로부터 데이터 항목을 획득하는 단계와; 데이터 항목이 입력으로서 제공된 인코더 기계 학습 모델을 사용하여, 데이터 항목을 인코딩하는 제1 디지털 워터마크를 생성하는 단계와; 제2 디지털 워터마크를 생성하기 위해 제1 디지털 워터마크의 2개 이상의 인스턴스를 타일링(tiling)하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지를 획득하기 위해 제2 디지털 워터마크를 트레이닝 이미지와 결합하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지에 하나 이상의 왜곡을 적용하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 임베딩된 제2 디지털 워터마크를 보존하면서 상기 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 상기 워터마킹된 트레이닝 이미지를 수정하는 단계와; 그리고 디코더 기계 학습 모델을 사용하여, 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 임베딩된 제2 디지털 워터마크에 임베딩된 것으로 예측되는 디코딩된 데이터 항목을 획득하기 위해, 수정된 워터마킹된 트레이닝 이미지를 디코딩하는 단계와;워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 제1 오차값을 결정하는 단계와;디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 제2 오차값을 결정하는 단계와; 그리고제1 오차값 및 제2 오차값을 최소화도록 상기 인코더 기계 학습 모델 및 디코더 기계 학습 모델의 하나 이상의 트레이닝 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 제1 오차값을 결정하는 단계는,워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 L2 손실 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 제2 오차값을 결정하는 단계는,디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 시그모이드(sigmoid) 교차 엔트로피 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 왜곡은,이미지 압축, 가우시안 노이즈 또는 이미지 스케일링을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하며, 상기 왜곡 검출기 기계 학습 모델은,제2의 복수의 트레이닝 이미지 및 복수의 데이터 항목을 획득하는 단계와, 상기 복수의 데이터 항목의 각각의 데이터 항목은 트레이닝 이미지에 임베딩될 디지털 워터마크 내에 인코딩될 데이터 항목이고;인코더 기계 학습 모델의 가중치를 고정하는 단계와; 그리고제2 복수의 트레이닝 이미지의 각각의 트레이닝 이미지에 대해: 인코더 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지를 생성하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지에 하나 이상의 왜곡을 적용하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡 및 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 제3 오차값을 결정하는 단계와; 그리고 제3 오차값을 최소화하도록 왜곡 검출기 기계 학습 모델의 하나 이상의 트레이닝 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제3 오차값을 결정하는 단계는,왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡 및 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 L2 손실 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 이미지에 임베딩된 디지털 워터마크를 생성하는 인코더 기계 학습 모델 및 이미지에 임베딩된 디지털 워터마크 내에 인코딩된 제1 데이터 항목을 디코딩하는 디코더 기계 학습 모델을 공동으로 트레이닝하기 위한 시스템으로서, 상기 트레이닝은,제1 복수의 트레이닝 이미지 및 복수의 데이터 항목을 획득하는 단계와, 상기 복수의 데이터 항목의 각각의 데이터 항목은 트레이닝 이미지에 임베딩될 디지털 워터마크 내에 인코딩될 데이터 항목이고;제1 복수의 트레이닝 이미지의 각각의 트레이닝 이미지에 대해: 복수의 데이터 항목으로부터 데이터 항목을 획득하는 단계와; 데이터 항목이 입력으로서 제공된 인코더 기계 학습 모델을 사용하여, 데이터 항목을 인코딩하는 제1 디지털 워터마크를 생성하는 단계와; 제2 디지털 워터마크를 생성하기 위해 제1 디지털 워터마크의 2개 이상의 인스턴스를 타일링하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지를 획득하기 위해 제2 디지털 워터마크를 트레이닝 이미지와 결합하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지에 하나 이상의 왜곡을 적용하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 임베딩된 제2 디지털 워터마크를 보존하면서 상기 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 상기 워터마킹된 트레이닝 이미지를 수정하는 단계와; 그리고 디코더 기계 학습 모델을 사용하여, 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 임베딩된 제2 디지털 워터마크에 임베딩된 것으로 예측되는 디코딩된 데이터 항목을 획득하기 위해, 수정된 워터마킹된 트레이닝 이미지를 디코딩하는 단계와;워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 제1 오차값을 결정하는 단계와;디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 제2 오차값을 결정하는 단계와; 그리고제1 와차 값 및 제2 오차값을 최소화도록 상기 인코더 기계 학습 모델 및 디코더 기계 학습 모델의 하나 이상의 트레이닝 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 제1 오차값을 결정하는 단계는,워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 L2 손실 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 제2 오차값을 결정하는 단계는,디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 시그모이드 교차 엔트로피 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 왜곡은,이미지 압축, 가우시안 노이즈 또는 이미지 스케일링을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하며, 상기 왜곡 검출기 기계 학습 모델은,제2의 복수의 트레이닝 이미지 및 복수의 데이터 항목을 획득하는 단계와, 상기 복수의 데이터 항목의 각각의 데이터 항목은 트레이닝 이미지에 임베딩될 디지털 워터마크 내에 인코딩될 데이터 항목이고;인코더 기계 학습 모델의 가중치를 고정하는 단계와; 그리고제2 복수의 트레이닝 이미지의 각각의 트레이닝 이미지에 대해: 인코더 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지를 생성하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지에 하나 이상의 왜곡을 적용하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡 및 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 제3 오차값을 결정하는 단계와; 그리고 제3 오차값을 최소화하도록 왜곡 검출기 기계 학습 모델의 하나 이상의 트레이닝 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 제3 오차값을 결정하는 단계는,왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡 및 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 L2 손실 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하나 이상의 데이터 처리 장치에 의해 실행될 때 하나 이상의 데이터 처리 장치로 하여금 이미지에 임베딩된 디지털 워터마크를 생성하는 인코더 기계 학습 모델 및 이미지에 임베딩된 디지털 워터마크 내에 인코딩된 제1 데이터 항목을 디코딩하는 디코더 기계 학습 모델을 공동으로 트레이닝하기 위한 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 트레이닝은,제1 복수의 트레이닝 이미지 및 복수의 데이터 항목을 획득하는 단계와, 상기 복수의 데이터 항목의 각각의 데이터 항목은 트레이닝 이미지에 임베딩될 디지털 워터마크 내에 인코딩될 데이터 항목이고;제1 복수의 트레이닝 이미지의 각각의 트레이닝 이미지에 대해: 복수의 데이터 항목으로부터 데이터 항목을 획득하는 단계와; 데이터 항목이 입력으로서 제공된 인코더 기계 학습 모델을 사용하여, 데이터 항목을 인코딩하는 제1 디지털 워터마크를 생성하는 단계와; 제2 디지털 워터마크를 생성하기 위해 제1 디지털 워터마크의 2개 이상의 인스턴스를 타일링하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지를 획득하기 위해 제2 디지털 워터마크를 트레이닝 이미지와 결합하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지에 하나 이상의 왜곡을 적용하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 임베딩된 제2 디지털 워터마크를 보존하면서 상기 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 상기 워터마킹된 트레이닝 이미지를 수정하는 단계와; 그리고 디코더 기계 학습 모델을 사용하여, 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 임베딩된 제2 디지털 워터마크에 임베딩된 것으로 예측되는 디코딩된 데이터 항목을 획득하기 위해, 수정된 워터마킹된 트레이닝 이미지를 디코딩하는 단계와;워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 제1 오차값을 결정하는 단계와;디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 제2 오차값을 결정하는 단계와; 그리고제1 와차 값 및 제2 오차값을 최소화도록 상기 인코더 기계 학습 모델 및 디코더 기계 학습 모델의 하나 이상의 트레이닝 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 워터마킹된 트레이닝 이미지 및 트레이닝 이미지에 기초하여 제1 오차값을 결정하는 단계는,워터마킹된 트레이닝 이미지와 트레이닝 이미지에 기초하여 L2 손실 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 제2 오차값을 결정하는 단계는,디코딩된 데이터 항목 및 데이터 항목에 기초하여 시그모이드 교차 엔트로피 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 왜곡은,이미지 압축, 가우시안 노이즈 또는 이미지 스케일링을 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하며, 상기 왜곡 검출기 기계 학습 모델은,제2의 복수의 트레이닝 이미지 및 복수의 데이터 항목을 획득하는 단계와, 상기 복수의 데이터 항목의 각각의 데이터 항목은 트레이닝 이미지에 임베딩될 디지털 워터마크 내에 인코딩될 데이터 항목이고;인코더 기계 학습 모델의 가중치를 고정하는 단계와; 그리고제2 복수의 트레이닝 이미지의 각각의 트레이닝 이미지에 대해: 인코더 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지를 생성하는 단계와; 워터마킹된 트레이닝 이미지에 하나 이상의 왜곡을 적용하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡 검출기 기계 학습 모델을 사용하여, 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 하나 이상의 왜곡을 예측하는 단계와; 왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡 및 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 제3 오차값을 결정하는 단계와; 그리고 제3 오차값을 최소화하도록 왜곡 검출기 기계 학습 모델의 하나 이상의 트레이닝 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 제3 오차값을 결정하는 단계는,왜곡된 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡 및 워터마킹된 트레이닝 이미지에 존재하는 예측된 하나 이상의 왜곡에 기초하여 L2 손실 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Xiyang</engName><name>뤄 시양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Feng</engName><name>양 펭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BARSHAN TASHNIZI, Elnaz</engName><name>바르샨 타슈니치 엘나즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 씨에이 엔*쥐 *에이치* ...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Dake</engName><name>히 다케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 씨에이 엔*쥐 *쥐* 키치너 스위...</address><code> </code><country> </country><engName>HAGGARTY, Ryan Matthew</engName><name>하가티 라이언 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GOEBEL, Michael Gene</engName><name>괴벨 마이클 진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0087729-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017414-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0954506-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237002824.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e9fc89530da8eb8dce29eb354f4aec68e2ec65a619f503b13abf0d8b4c1464ccbb95d9c83acd3c4bdfa80a8a3f382127f37d78779c94b5f2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0946c51f862c638ffeb23f150c3d0f81ffafea833db530383400957685ee4624aba145c50e36916c22787c288ac55648d6e849b8a292b0c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>