<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:36.3936</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0024636</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>면도기 카트리지 정비</inventionTitle><inventionTitleEng>RAZOR CARTRIDGE REFURBISHMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.09.15</openDate><openNumber>10-2023-0132375</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B26B 21/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A45D 27/48</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 면도기 카트리지(10)의 정비 방법은 적어도 하나의 면도날(20, 22, 24)을 포함하고 소비자로부터 접수된 면도기 카트리지(10)와 연관된 소비자 식별자에 기초하여 소비자의 신원을 결정하는 단계를 포함한다. 적어도 하나의 면도날은 세척되고, 적어도 하나의 면도날의 적어도 일부는 재코팅된다. 세척 및 재코팅 후 면도기 카트리지(10)의 품질은 소비자에게 배송하기 위해 면도기 카트리지(10)를 포장하기 전에 검증된다. 포장된 면도기 카트리지(10)를 위한 배송 주소는 면도기 카트리지(10)와 연관된 소비자 식별자에 기초하여 결정된 소비자의 신원에 기초하여 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법으로서,적어도 하나의 면도날을 포함하고 소비자로부터 접수된 면도기 카트리지와 연관된 소비자 식별자에 기초하여 소비자의 신원을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 면도날을 세척하는 단계;상기 적어도 하나의 면도날의 적어도 일부를 재코팅하는 단계;세척 및 재코팅 후에 상기 면도기 카트리지의 품질을 검증하는 단계;소비자에게 배송하기 위해 상기 면도기 카트리지를 포장하는 단계; 및 상기 면도기 카트리지와 연관된 소비자 식별자에 기초하여 결정된 소비자의 신원에 기초하여 상기 포장된 면도기 카트리지를 위한 배송 주소를 결정하는 단계를 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 재코팅 단계는 상기 적어도 하나의 면도날의 적어도 일부를 폴리테트라플루오로에틸렌(PTFE) 코팅으로 재코팅하는 단계를 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,다수의 면도기 카트리지를 포함하는 디스펜서를 소비자로부터 접수하는 단계; 및상기 다수의 면도기 카트리지가 동일한 소비자 식별자와 연관되는지를 검증하는 단계를 더 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,각각의 면도기 카트리지는 소비자 식별자, 또는 소비자 식별자와 차례로 연관된 각각의 카트리지 식별자를 포함하고; 그리고상기 다수의 면도기 카트리지를 검증하는 단계는 상기 다수의 면도기 카트리지가 동일한 소비자 식별자를 포함하는지 또는 상기 다수의 면도기 카트리지의 각각의 카트리지 식별자가 동일한 소비자 식별자와 연관되는지를 검증하는 것을 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 면도날을 재예리화(re-sharpening)하는 단계를 더 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,다수의 면도기 카트리지를 포함하는 디스펜서를 소비자로부터 접수하는 단계;상기 다수의 면도기 카트리지의 품질을 검증하는 단계;임의의 면도기 카트리지를, 품질 검증이 상기 면도기 카트리지를 열화되고 정비에 부적한 것으로 식별하면, 새로운 면도기 카트리지로 교체하는 단계; 및상기 새로운 면도기 카트리지를 상기 소비자 식별자와 연관시키는 단계를 더 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 면도기 카트리지로부터 적어도 하나의 면도날을 분해하는 단계를 더 포함하되,세척하는 단계는 상기 면도기 카트리지로부터 분해된 적어도 하나의 면도날을 세척하는 것을 포함하고; 그리고재코팅하는 단계는 상기 면도기 카트리지로부터 분해된 상기 적어도 하나의 면도날의 적어도 일부를 재코팅하는 것을 포함하고, 상기 방법은 상기 적어도 하나의 면도날을 상기 면도기 카트리지 또는 새로운 면도기 카트리지에 재조립하는 단계를 더 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 면도기 카트리지는 상기 소비자 식별자, 또는 상기 소비자 식별자와 차례로 연관된 카트리지 식별자를 포함하고;상기 면도기 카트리지의 적어도 하나의 면도날은 상기 소비자 식별자, 또는 상기 소비자 식별자와 차례로 연관된 각각의 면도날 식별자를 포함하고; 그리고재조립하는 단계는, 상기 면도기 카트리지에 포함된 상기 소비자 식별자 또는 카트리지 식별자에 기초하여 상기 면도기 카트리지를 식별하는 것; 상기 적어도 하나의 면도날에 포함된 상기 소비자 식별자 또는 각각의 면도기 식별자에 기초하여 상기 적어도 하나의 면도날을 식별하는 것; 및 상기 적어도 하나의 식별된 면도날을 상기 식별된 면도기 카트리지에 재조립하는 것을 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 면도날을 식별하는 것은, 상기 적어도 하나의 면도날을, a) ai) 상기 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것, 또는 aⅱ) 상기 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것과 같은 카트리지 식별자와 연관된 것과 동일한 소비자 식별자 또는 b) bi) 상기 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것 또는 bⅱ) 상기 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것과 같은 상기 카트리지 식별자와 연관된 것과 동일한 소비자 식별자와 연관된 각각의 면도날 식별자를 포함하는 것으로 식별하는 것을 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 재조립하는 단계는 상기 적어도 하나의 면도날을 새로운 면도기 카트리지에 재조립하는 것을 포함하고, 상기 방법은,상기 새로운 면도기 카트리지를 상기 소비자 식별자와 연관시키는 단계를 더 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 연관시키는 단계는 상기 소비자 식별자를 상기 새로운 면도기 카트리지에 추가하는 것을 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 연관시키는 단계는 상기 새로운 면도기 카트리지에 포함된 카트리지 식별자를 상기 소비자 식별자와 연관시키는 것을 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 면도기 카트리지는 다수의 면도날을 포함하고; 그리고상기 다수의 면도날의 각각의 면도날은 상기 소비자 식별자 또는 상기 소비자 식별자와 차례로 연관된 각각의 면도기 식별자를 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 품질을 검증하는 단계는 상기 다수의 면도날의 각각의 면도날이 동일한 소비자 식별자를 포함하는지 또는 상기 다수의 면도날의 각각의 면도날이 동일한 소비자 식별자와 연관되는지를 검증하는 것을 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템으로서,적어도 하나의 면도날을 포함하고 소비자로부터 접수된 면도기 카트리지와 연관된 식별자를 판독하도록 구성된 식별자 판독기;상기 적어도 하나의 면도날을 세척하도록 구성된 세척 디바이스;상기 적어도 하나의 면도날의 적어도 일부를 재코팅하도록 구성된 재코팅 디바이스;적어도 하나의 프로세서;상기 적어도 하나의 프로세서 및 상기 식별자 판독기에 결합된 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 메모리는, 상기 식별자 판독기에 의해 판독된 바와 같은 또는 상기 식별자 판독기에 의해 판독된 식별자에 기초하여 상기 적어도 하나의 메모리로부터 검색된 바와 같은 소비자 식별자에 기초하여 상기 면도기 카트리지가 수신하는 소비자의 신원을 결정하도록; 그리고 상기 소비자의 신원에 기초하여 소비자에게 배송하기 위해 포장된 상기 면도기 카트리지를 위한 배송 주소를 결정하도록상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 재코팅 디바이스는 상기 적어도 하나의 면도날의 적어도 일부를 폴리테트라플루오로에틸렌(PTFE) 코팅으로 재코팅하도록 구성되는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 면도기 카트리지는 소비자로부터 접수된 다수의 면도기 카트리지를 포함하는 디스펜서에 수용되고; 그리고상기 적어도 하나의 메모리는 상기 다수의 면도기 카트리지가 동일한 소비자 식별자와 연관되는지를 검증하도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,각각의 면도기 카트리지는 소비자 식별자, 또는 소비자 식별자와 차례로 연관된 각각의 카트리지 식별자를 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 메모리는 상기 다수의 면도기 카트리지가 동일한 소비자 식별자를 포함하는지 또는 상기 다수의 면도기 카트리지의 각각의 카트리지 식별자가 동일한 소비자 식별자와 연관되는지를 검증하도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 면도날을 재예리화하기 위해 구성되는 예리화 디바이스(sharpening device)를 더 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 면도기 카트리지는 소비자로부터 접수된 다수의 면도기 카트리지를 포함하는 디스펜서에 수용되고; 그리고상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 다수의 면도기 카트리지의 품질을 검증하고 임의이 면도기 카트리지를 열화되고 정비에 부적한 것으로서 식별하도록; 식별된 면도기 카트리지를 교체하는 새로운 면도기 카트리지를 상기 소비자 식별자와 연관시키도록상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서,상기 면도기 카트리지로부터 상기 적어도 하나의 면도날을 분해하도록 구성된 분해 디바이스; 및재조립 디바이스를 더 포함하되, 상기 세척 디바이스는 상기 면도기 카트리지로부터 분해된 적어도 하나의 면도날을 세척하도록 구성되고;상기 재코팅 디바이스는 상기 면도기 카트리지로부터 분해된 상기 적어도 하나의 면도날의 적어도 일부분을 재코팅하도록 구성되고; 그리고상기 재조립 디바이스는 상기 적어도 하나의 면도날을 상기 면도기 카트리지 또는 새로운 면도기 카트리지에 재조립하도록 구성되는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 면도기 카트리지는 소비자 식별자 또는 상기 소비자 식별자와 차례로 연관된 카트리지 식별자를 포함하고;상기 카트리지의 적어도 하나의 면도날은 상기 소비자 식별자 또는 상기 소비자 식별자와 차례로 연관된 각각의 면도기 식별자를 포함하고;상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 면도기 카트리지에 포함된 상기 소비자 식별자 또는 상기 카트리지 식별자에 기초하여 상기 면도기 카트리지를 식별하도록; 그리고 상기 적어도 하나의 면도날에 포함된 상기 소비자 식별자 또는 각각의 면도날 식별자에 기초하여 상기 적어도 하나의 면도날을 식별하도록상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하고; 그리고재조립 디바이스는 상기 적어도 하나의 식별된 면도날을 상기 식별된 면도기 카트리지에 재조립하도록 구성되는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 면도날을, a) ai) 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것 또는 aⅱ) 상기 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것과 같은 카트리지 식별자와 연관된 것과 동일한 소비자 식별자, 또는 b) bi) 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것 또는 bⅱ) 상기 식별된 면도기 카트리지에 포함된 것과 같은 카트리지 식별자와 연관된 것과 동일한 소비자 식별자와 연관된 각각의 면도날 식별자를 포함하는 것으로 식별하도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 재조립 디바이스는 상기 적어도 하나의 면도날을 새로운 면도기 카트리지에 재조립하도록 구성되고; 그리고상기 적어도 하나의 메모리는 상기 새로운 면도기 카트리지를 상기 소비자 식별자와 연관시키도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 상기 소비자 식별자를 상기 새로운 면도기 카트리지에 추가하도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 상기 새로운 면도기 카트리지에 포함된 카트리지 식별자를 상기 소비자 식별자와 연관시키도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15항에 있어서,상기 면도기 카트리지는 다수의 면도날을 포함하고; 그리고상기 다수의 면도날의 각각의 면도날은 상기 소비자 식별자 또는 상기 소비자 식별자와 차례로 연관된 각각의 면도기 식별자를 포함하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 상기 다수의 면도날의 각각의 면도날이 동일한 소비자 식별자를 포함하는지 또는 상기 다수의 면도날의 각각의 면도날 식별자가 동일한 소비자 식별자와 연관되는지를 검증하도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 명령어를 저장하는, 면도기 카트리지의 정비를 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 *** ** 스톡홀름 뉘브로카옌 *</address><code>520230120036</code><country>스웨덴</country><engName>Planet Earth Razors AB</engName><name>플래닛 어스 레이저스 에이비</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 *** ...</address><code> </code><country> </country><engName>DANIELSSON, Mats</engName><name>다니엘손 맷츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 하이파 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>HACOHEN, Sam</engName><name>하코헨 샘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 미크모렛 *...</address><code> </code><country> </country><engName>ZUCKER, Shlomo</engName><name>주커 숄모</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/689,795</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0216066-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.03.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9002489-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230024636.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6548c790985d9b49e3b381c40c0be111250813d551fdd5f8b1abe7cae6c66241d0952a02d0633d132e4ef76b974ac1ecfd643bfab85df27</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef56dcc2d52eb28ba3babd62418a8f1cc3cdca28dc8ffcb95053be410904a6d4bac8d6db0a7b55e427f3972f101bae703a22560427a227c5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>