<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:26.3026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034895</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세그먼트화된 전극들을 갖는 전기 광학 디스플레이 스택들 및 그 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRO-OPTIC DISPLAY STACKS WITH SEGMENTED ELECTRODES AND METHODS OF MAKING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.11.22</openDate><openNumber>10-2024-0165416</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/167</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1675</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법은 제 1 기판 층, 광투과성 전기 전도성 재료의 제 1 층, 전기 광학 재료의 층, 라미네이션 접착제, 광투과성 전기 전도성 재료의 제 2 층, 및 제 2 기판 층을 포함하는 전기 광학 디스플레이 스택을 제공하는 단계를 포함한다. 방법은 파장들의 제 1 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 다중 위치들에서 제 2 기판 층 및 제 2 전기 전도성 층들을 조사하는 것을 포함하는 레이저 에칭 공정을 사용하여 전기 전도성 재료의 제 2 층 상에 전기적으로 격리된 전도성 세그먼트들을 형성하는 단계를 포함한다. 제 2 기판 층은 파장들의 제 1 범위 내에서 광투과성이고, 광투과성 전기 전도성 재료는 파장들의 제 1 범위 내에서 실질적으로 광흡수성이다. 다중의 위치들 각각에서, 제 2 기판 층은 레이저로부터 방출된 광을 실질적으로 투과시키고, 광투과성 전기 전도성 재료는 광을 실질적으로 흡수하고 제거된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023211699</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/018620</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법으로서, 제 1 기판 층; 광투과성 전기 전도성 재료의 제 1 층; 전기 광학 재료의 층; 라미네이션 접착제 층; 광투과성 전기 전도성 재료의 제 2 층; 및 제 2 기판 층을 포함하는 전기 광학 디스플레이 스택을 제공하는 단계; 및레이저 에칭 공정을 사용하여 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층 상에 복수의 전기적으로 격리된 전도성 세그먼트들을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 레이저 에칭 공정은,파장들의 제 1 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 복수의 위치들에서 상기 제 2 기판 층 및 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층을 조사하는 것을 포함하고, 상기 제 2 기판 층은 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 실질적으로 광투과성이고, 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 실질적으로 광흡수성이며,상기 복수의 위치들의 각각에서: 상기 제 2 기판 층은 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 투과시키고,  광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 흡수하고 제거되는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 전기 광학 디스플레이 스택은 제 1 배리어 층, 제 1 접착제 층, 제 2 접착제 층, 및 제 2 배리어 층을 더 포함하는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 레이저 에칭 공정은 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 광을 방출하는 상기 레이저로 상기 복수의 위치들에서 상기 제 2 접착제 층 및 상기 제 2 배리어 층을 조사하는 것을 더 포함하고, 상기 제 2 접착제 층 및 상기 제 2 배리어 층은 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 실질적으로 광투과성이고, 상기 복수의 위치들 각각에서, 상기 제 2 접착제 층 및 상기 제 2 배리어 층은 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 투과시키는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,파장들의 제 2 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 제 2 복수의 위치들에서 상기 제 1 배리어 층, 상기 제 1 접착제 층, 상기 제 1 기판 층, 및 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 1 층을 조사하는 단계로서,  상기 제 1 배리어 층, 상기 제 1 접착제 층, 상기 제 1 기판 층, 및 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 1 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 2 범위 내에서 실질적으로 광흡수성이고,  상기 제 2 복수의 위치들 각각에서, 상기 제 1 배리어 층, 상기 제 1 접착제 층, 상기 제 1 기판 층, 및 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 1 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 2 범위 내에서 광을 실질적으로 흡수하고 제거되는, 상기 파장들의 제 2 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 조사하는 단계; 및상기 제 2 복수의 위치들 각각에 인접한 상기 라미네이션 접착제 층 및 상기 전기 광학 재료의 층의 복수의 체적들을 제거하는 단계를 더 포함하는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,파장들의 제 3 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 제 3 복수의 위치들에서 상기 제 2 배리어 층, 상기 제 2 접착제 층, 및 상기 제 2 기판 층과 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층을 조사하는 단계로서,  상기 제 2 배리어 층, 상기 제 2 접착제 층, 및 상기 제 2 기판 층과 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 3 범위 내에서 실질적으로 광흡수성이고,  상기 제 3 복수의 위치들 각각에서, 상기 제 2 배리어 층, 상기 제 2 접착제 층, 및 상기 제 2 기판 층과 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 3 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 흡수하고 제거되는, 상기 파장들의 제 3 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 조사하는 단계; 및상기 제 3 복수의 위치들 각각에 인접한 상기 라미네이션 접착제 층 및 상기 전기 광학 재료의 층의 복수의 체적들을 제거하는 단계를 더 포함하는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,제 2 레이저 에칭 공정을 사용하여 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 1 층 상에 복수의 전기적으로 격리된 전도성 세그먼트들을 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 2 레이저 에칭 공정은,파장들의 제 4 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 제 4 복수의 위치들에서 상기 제 1 기판 층 및 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 1 층을 조사하는 것을 포함하고,상기 제 1 기판 층은 상기 파장들의 제 4 범위 내에서 실질적으로 광투과성이고, 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 1 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 4 범위 내에서 실질적으로 광흡수성이며,각각의 위치에서:상기 제 1 기판 층은 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 투과시키고, 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 1 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 4 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 흡수하고 제거되는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 전기 광학 디스플레이 스택은 제 1 배리어 층 및 제 1 접착제 층을 더 포함하는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제 2 레이저 에칭 공정은 상기 파장들의 제 4 범위 내에서 광을 방출하는 상기 레이저로 상기 제 4 복수의 위치들에서 상기 제 1 접착제 층 및 상기 제 1 배리어 층을 조사하는 것을 더 포함하고,상기 제 1 접착제 층 및 상기 제 1 배리어 층은 상기 파장들의 제 4 범위 내에서 실질적으로 광투과성이고, 상기 복수의 위치들 각각에서, 상기 제 1 접착제 층 및 상기 제 1 배리어 층은 상기 파장들의 제 4 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 투과시키는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,파장들의 제 5 범위 내에서 광을 방출하는 레이저로 제 5 복수의 위치들에서 상기 전기 광학 디스플레이 스택을 조사하는 단계를 더 포함하고,상기 전기 광학 디스플레이 스택의 각각의 층은 상기 파장들의 제 5 범위 내에서 실질적으로 광흡수성이고,상기 제 2 복수의 위치들 각각에서, 상기 전기 광학 디스플레이 스택의 상기 층들은 상기 파장들의 제 5 범위 내에서 상기 광을 실질적으로 흡수하고 제거되는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항의 방법을 사용하여 형성된 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 파장들의 제 1 범위는 940 nm 와 1440 nm 사이인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 4 항에 있어서, 상기 파장들의 제 2 범위는 9000 nm 와 12000 nm 사이인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 5 항에 있어서, 상기 파장들의 제 3 범위는 9000 nm 와 12000 nm 사이인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 6 항에 있어서, 상기 파장들의 제 4 범위는 940 nm 와 1440 nm 사이인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 파장들의 제 5 범위는 9000 nm 와 12000 nm 사이인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 3 항에 있어서, 상기 제 2 배리어 층, 상기 제 2 접착제 층, 및 상기 제 2 기판 층은 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 85% 이상 광투과성인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료는 상기 파장들의 제 1 범위 내에서 80% 이하 광투과성인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 파장들의 제 1 범위 내의 상기 광은 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료를 상기 복수의 위치들 각각에서 불연속적인 조각들로 분해하는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 파장들의 제 1 범위 내의 상기 광은 광투과성 전기 전도성 재료의 상기 제 2 층의 상기 광투과성 전기 전도성 재료를 상기 복수의 위치들 각각에서 불연속적인 조각들로 산화시키는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 파장들의 제 1 범위에서의 광을 방출하는 상기 레이저는 YAG 또는 이테르븀 도핑된 광섬유 레이저인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 파장들의 제 2 범위에서의 광을 방출하는 상기 레이저는 CO2 레이저인, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 4 항에 있어서, 상기 전기 광학 재료의 층의 상기 복수의 체적들 및 상기 라미네이션 접착제 층은 탈이온수 및 이소프로판올을 사용하여 제거되는, 세그먼트화된 전기 광학 디스플레이를 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 빌레리카 테크놀로지 파크 드라이브 ****</address><code>519981102085</code><country>미국</country><engName>E Ink Corporation</engName><name>이 잉크 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country> </country><engName>HARRIS, GEORGE G.</engName><name>해리스 조지 지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/335,507</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1136822-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0172586-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0057393-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0245808-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0355414-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0598877-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0598879-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034895.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933fd835a8e2d1fe7be44ef75d605d734929ab673ff2354db277fe26d5b857a04d3e686746471ba7ef846689a96343a163a3c0e1632136cff0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd64f6fa320c6ca5a1e842077bf855e4d6df3c5ad8777091f724634d625e99633376b57fcfa31bcd320548fa9a63390485d49aee8896a0ebb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>