<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:57.1857</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0027434</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>윈도우 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>WINDOW AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.09.13</openDate><openNumber>10-2023-0131318</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 윈도우는 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 중심으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 서로 이격된 제1 비폴딩부와 제2 비폴딩부를 포함하는 기판을 포함한다. 상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의된다. 상기 폴딩부는 상기 폴딩축에 인접한 센터부, 및 상기 센터부와 상기 제1 비폴딩부 및 제2 비폴딩부 각각의 사이에 정의되는 외곽부를 포함하고, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 센터부에 정의된 제1 그루브 패턴, 및 상기 외곽부에 배치된 제2 그루브 패턴을 포함한다. 상기 제1 그루브 패턴은 상기 기판의 상면으로부터 함몰된 제1 상측 그루브 패턴, 및 상기 기판의 하면으로부터 함몰된 제1 하측 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제2 그루브 패턴은 상기 기판의 상기 상면으로부터 함몰된 제2 상측 그루브 패턴, 및 상기 기판의 상기 하면으로부터 함몰된 제2 하측 그루브 패턴을 포함한다. 상기 제1 상측 그루브 패턴 및 상기 제1 하측 그루브 패턴은 상기 제2 방향에서 일부가 서로 중첩하고, 상기 제2 상측 그루브 패턴 및 상기 제2 하측 그루브 패턴은 상기 제1 방향에서 서로 비중첩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 중심으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 서로 이격된 제1 비폴딩부와 제2 비폴딩부를 포함하는 기판을 포함하고, 상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의되고, 상기 폴딩부는 상기 폴딩축에 인접한 센터부, 및 상기 센터부와 상기 제1 비폴딩부 및 제2 비폴딩부 각각의 사이에 정의되는 외곽부를 포함하고, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 센터부에 정의된 제1 그루브 패턴, 및 상기 외곽부에 배치된 제2 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제1 그루브 패턴은 상기 기판의 상면으로부터 함몰된 제1 상측 그루브 패턴, 및 상기 기판의 하면으로부터 함몰된 제1 하측 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제2 그루브 패턴은 상기 기판의 상기 상면으로부터 함몰된 제2 상측 그루브 패턴, 및 상기 기판의 상기 하면으로부터 함몰된 제2 하측 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제1 상측 그루브 패턴 및 상기 제1 하측 그루브 패턴은 상기 제2 방향에서 일부가 서로 중첩하고, 상기 제2 상측 그루브 패턴 및 상기 제2 하측 그루브 패턴은 상기 제2 방향에서 서로 비중첩하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 상측 그루브 패턴 및 상기 제2 하측 그루브 패턴은 상기 기판의 두께 방향에서 서로 중첩하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 상측 그루브 패턴 및 상기 제2 하측 그루브 패턴은 상기 기판의 두께 방향에서 서로 비중첩하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 상측 그루브 패턴의 깊이는 상기 제2 하측 그루브 패턴의 깊이와 실질적으로 동일한 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 상측 그루브 패턴의 깊이는 상기 제2 하측 그루브 패턴의 깊이와 상이한 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 상측 그루브 패턴의 깊이의 값은 상기 제2 하측 그루브 패턴의 깊이의 값보다 큰 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 기판의 두께는 100 마이크로미터 이상 1000 마이크로미터 이하인 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 폴딩축을 중심으로 대칭되는 윈도우.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들의 상기 제2 방향으로의 폭은 각각 독립적으로 20 마이크로미터 이상 300 마이크로미터 이하인 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들 각각에 배치된 충전부재를 더 포함하는 윈도우.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 충전부재는 탄성물질을 포함하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 상측 그루브 패턴 및 상기 제1 하측 그루브 패턴은 상기 기판의 두께 방향에서 서로 비중첩하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 상측 그루브 패턴의 깊이는 상기 제1 하측 그루브 패턴의 깊이와 실질적으로 동일한 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 상측 그루브 패턴의 깊이 및 상기 제1 하측 그루브 패턴의 깊이 각각은 상기 기판의 두께의 절반 이상인 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 제1 비폴딩부 및 상기 제2 비폴딩부에 비중첩하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 중심으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부에 인접한 비폴딩부를 포함하고, 상기 폴딩부에 복수의 그루브 패턴들이 정의되는 기판; 및 상기 복수의 그루브 패턴들 각각에 배치된 충전부재; 를 포함하고, 상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의되고, 상기 폴딩부는 상기 폴딩축에 인접한 센터부, 및 상기 센터부와 상기 제1 비폴딩부 및 제2 비폴딩부 각각의 사이에 정의되는 외곽부를 포함하고, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 센터부에 정의된 복수의 제1 그루브 패턴들, 및 상기 외곽부에 배치된 복수의 제2 그루브 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1 그루브 패턴들은 상기 기판의 상면으로부터 함몰된 복수의 제1 상측 그루브 패턴들, 및 상기 기판의 하면으로부터 함몰된 복수의 제1 하측 그루브 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제2 그루브 패턴들은 상기 기판의 상기 상면으로부터 함몰된 복수의 제2 상측 그루브 패턴들, 및 상기 기판의 상기 하면으로부터 함몰된 복수의 제2 하측 그루브 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1 상측 그루브 패턴들 각각은, 상기 복수의 제1 하측 그루브 패턴 중 인접한 어느 하나와 상기 제2 방향을 기준으로 일부가 중첩하고, 상기 복수의 제2 상측 그루브 패턴들 각각은, 상기 복수의 제2 하측 그루브 패턴 중 인접한 어느 하나와 상기 제2 방향을 기준으로 비중첩하는 윈도우. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 폴딩 가능한 표시 모듈; 및 상기 표시 모듈 상에 배치되고 상기 표시 모듈과 함께 폴딩되는 윈도우를 포함하고, 상기 윈도우는 제1 방향으로 연장되는 가상의 폴딩축을 중심으로 폴딩되는 폴딩부, 및 상기 폴딩부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 서로 이격된 제1 비폴딩부와 제2 비폴딩부를 포함하는 기판을 포함하고, 상기 폴딩부에 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향으로 배열된 복수의 그루브 패턴들이 정의되고, 상기 폴딩부는 상기 폴딩축에 인접한 센터부, 및 상기 센터부와 상기 제1 비폴딩부 및 제2 비폴딩부 각각의 사이에 정의되는 외곽부를 포함하고, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 센터부에 정의된 제1 그루브 패턴, 및 상기 외곽부에 배치된 제2 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제1 그루브 패턴은 상기 기판의 상면으로부터 함몰된 제1 상측 그루브 패턴, 및 상기 기판의 하면으로부터 함몰된 제1 하측 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제2 그루브 패턴은 상기 기판의 상기 상면으로부터 함몰된 제2 상측 그루브 패턴, 및 상기 기판의 상기 하면으로부터 함몰된 제2 하측 그루브 패턴을 포함하고, 상기 제1 상측 그루브 패턴 및 상기 제1 하측 그루브 패턴은 상기 제2 방향에서 일부가 서로 중첩하고, 상기 제2 상측 그루브 패턴 및 상기 제2 하측 그루브 패턴은 상기 제2 방향에서 서로 비중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 기판의 상기 하면은 상기 표시 모듈에 인접하고, 상기 기판의 상기 상면은 상기 하면을 사이에 두고 상기 표시 모듈과 이격된 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 복수의 그루브 패턴들은 상기 제1 비폴딩부 및 상기 제2 비폴딩부에 비중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 제1 상측 그루브 패턴 및 상기 제1 하측 그루브 패턴은 상기 기판의 두께 방향에서 서로 비중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SUNGHOON</engName><name>김성훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SEUNGHO</engName><name>김승호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성동구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, BYUNGHOON</engName><name>강병훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안양시 만안구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KYUNG-MAN</engName><name>김경만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SANGHOON</engName><name>김상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 구리시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YURI</engName><name>김유리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, MIN-HOON</engName><name>최민훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 권선구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, SEONGJIN</engName><name>황성진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0236100-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0205328-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220027434.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ed29c23a7699b0f3ab64bc5509caf55ea335eba0628dbe4a1b5715fbded18c1c6f12723fcce56dffdaf09dada30ed0d8ed84b1fd33a01fab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf557cb5374df7fded956bb87b4a5ccdf7c6c94561ec436e8bddf428e099ea23b14a7128c55d63db6354f25a83a78322ef0ef2a6f5532a72cb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>