<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:13.313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.13</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0018719</applicationNumber><claimCount>2</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진단, 시설진단, 안전진단, 균열진단을 하는 드론, 장치, 장비, 수단, 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Drone, equipment, tools, method for inspection, facility inspection, safety inspection, crack inspection</inventionTitleEng><openDate>2023.02.28</openDate><openNumber>10-2023-0028341</openNumber><originalApplicationDate>2021.08.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-0105862</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 39/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 25/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C02F 1/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 2/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 9/015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01D 35/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/31</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020210105862</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230194746</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230194761</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000593</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000594</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000597</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000598</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000599</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000600</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000601</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000602</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000604</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000605</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000610</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000611</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000612</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240000613</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 에코, 나노, 미니, 비비, 그린, 청정, 정화, 살균, 소독, 디톡, 처리, 내진, 방진, 배달, 택배, 자동, 수동, 로봇, 자화, 진동, 가진, 오존, 기능, 기능성, 미생물, 바이오, 음이온, 친환경, 스마트, 디지털, 가상, 사이버, 아바타, 황토, 피톤, 편백, 저탄소, 녹색성장, 마이크로, 메타버스, 하이브리드, 인텔리전트 등의 장치, 장비, 자재, 재료, 물품, 물체, 물질, 일, 작업, 업무, 제조, 공사, 정화, 청정, 처리, 공정, 방법, 공법, 시설, 건물, 구조물, 드론, 킥보드, 시스템, 모빌리티, 3D프린터 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 일정의 수단으로서,  ??????????상기 수단에 모뎀, 상기 모뎀을 거친 물질, 상기 모뎀을 거친 신호, 상기 모뎀을 거쳐 변환된 물질, 상기 모뎀을 거쳐 변조된 신호로 이루어진 그룹에서 선택된 하나 이상이 이용되고,상기 수단이나 모뎀에 센서가 구비되거나, 또는 상기 물질이나 신호가 센서를 거치고, 상기 센서에 칩이 구비되고, 상기 칩에 기판이 구비되고,  상기 기판에 모듈이 구비되고,  상기 모듈에 회로가 구비되고, 상기 회로에 반도체가 구비되고, 상기 수단 또는 모뎀 또는 센서에 사물인터넷(loT, internet of things)이 이용되고,상기 사물인터넷은 제1사물에 통신기가 구비되어 인터넷에 연결되도록 하여 제2사물의 정보가 제3사물에 전달되도록 하는 것이고, 상기 통신기에 의하여 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷에 연결되어 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 제1사물은 케이스이고, 상기 제1사물에 카메라가 구비되고, 상기 제2사물은 로거이고,상기 제3사물은 스마트폰이고,상기 제1사물은 상기 수단 또는 모뎀 또는 센서에 구비되고, 상기 제2사물은 상기 제1사물이나 상기 제1사물의 주변에 구비되고, 상기 제3사물은 상기 수단 또는 모뎀 또는 센서에 관련되는 사람에게 구비되고,상기 제3사물에 앱(app)이 설치되고, 상기 센서는 상기 수단, 모뎀, 물질로 이루어진 그룹에서 선택된 하나 이상을 센싱하고,상기 카메라는 상기 수단, 모뎀, 물질, 센서에서 선택된 중 하나 이상을 촬영하고,상기 정보에 상기 센싱 및 촬영된 자료가 포함되고, 상기 정보가 상기 제2사물에 수집되고,  상기 통신기에 송신기, 통신망, 수신기, 서버, 클라우드, PC(personal computer), 컴퓨터, 노트북, 태블릿, 단말기, 핸드폰, 휴대폰, 상기 제3사물, 상기 앱(app)으로 이루어진 그룹에서 선택된 둘 이상이 순차적으로 연계되고, 상기 정보 또는 신호가 상기 통신기, 인터넷, 네트워크, 송신기 내지 앱(app) 중 둘 이상을 통하여 상기 제3사물에 전달 또는 공유되고,상기 정보, 센싱, 촬영, 자료, 수집, 앱(app), 전달 또는 공유에 의하여 상기 수단, 모뎀, 물질, 센서, 칩, 기판, 모듈, 회로, 반도체, 카메라로 이루어진 그룹에서 선택된 하나 이상이 관리되고, 상기 관리의 주체는 상기 사람이고, 상기 수단에 장치, 장비, 재료, 자재, 제품, 물품, 기초, 건물, 구조물, 3D프린터, 드론, UAM, 모빌리티, 시설, 물체, 시스템, 플랫폼, 메타버스가 포함되거나, 또는 순차 포함되고,상기 장치 내지 메타버스로 이루어진 그룹에서 선택된 하나에 상기 모뎀, 물질, 신호로 이루어진 그룹에서 선택된 하나 이상이 이용되고, 상기 장치는 상기 장비, 제품, 물품, 시설, 물체, 시스템, 플랫폼, 메타버스에 포함되고, 상기 장비는 상기 재료를 이용하여 상기 자재 내지 메타버스를 조성하면서 상기 제품, 물품, 시설, 물체, 시스템, 플랫폼, 메타버스에 포함되고, 상기 재료는 상기 자재 내지 메타버스에 포함되고, 상기 자재는 상기 제품 내지 메타버스에 포함되고, 상기 제품은 상기 장치 내지 자재가 포함되면서 상기 물품 내지 메타버스에 포함되고,상기 물품은 상기 장치 내지 제품이 포함되면서 상기 기초 내지 메타버스에 포함되고,상기 기초는 상기 재료 내지 물품이 포함되면서 상기 건물, 건물, 구조물, 시설, 물체, 시스템, 플랫폼, 메타버스의 하부에 구비되고, 상기 건물은 상기 재료 내지 기초가 포함되면서 상기 구조물, 시설, 물체, 시스템, 플랫폼, 메타버스에 포함되고,상기 구조물은 상기 재료 내지 건물이 포함되면서 상기 시설 내지 메타버스에 포함되고,상기 3D프린터는 상기 재료, 자재, 제품, 물품을 이용하여 상기 기초, 건물, 구조물, 시설, 물체, 시스템, 플랫폼을 조성하고,  상기 드론은 상기 장치 내지 메타버스의 상부를 이동하고, 상기 UAM은 상기 장치 내지 메타버스의 상부를 운행하고, 상기 모빌리티는 상기 장치 내지 메타버스를 이동하거나, 또는 상기 장치 내지 메타버스의 상부를 비행하고, 상기 시설은 상기 장치 내지 모빌리티가 포함되면서 상기 물체 내지 메타버스에 포함되고,상기 물체는 상기 장치 내지 시설이 포함되면서 상기 시스템 내지 메타버스에 포함되고,상기 시스템은 상기 장치 내지 물체가 포함되면서 상기 플랫폼 또는 메타버스에 포함되고,상기 플랫폼은 상기 장치 내지 시스템이 포함되면서 상기 메타버스에 포함되고,상기 메타버스는 상기 장치 내지 플랫폼이 포함되는 3차원 장소 또는 3차원 공간이고, 상기 모뎀은 변조장치, 변환장치, 복조장치, 변복조장치, 통신모뎀, 컴퓨터모뎀, 직류와 교류 신호를 변환하는 장치, 온라인 시스템 모뎀, 직류 디지털 신호를 교류 아날로그 신호로 바꾸는 모뎀, 아날로그 신호를 디지털 신호로 바꾸는 모뎀, 통신회선을 사용하여 컴퓨터와 단말기의 정보를 주고 받을 때 직류와 교류 신호를 변환하는 장치, 통신 시설을 통하여 데이터를 전송할 때 전송되는 신호를 바꾸는 장치로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 센서는 빛센서, 열센서, 광센서, 파센서, 자기센서, 발열센서, 감지센서, 진동센서, 가진센서, 농도센서, 발광센서, 광원센서, 소자센서, 온도센서, 습도센서, 압력센서, 소리센서, 신호센서, 유량센서, 자기센서, 음향센서, 미각센서, 후각센서, 장치센서, 장비센서, 음파센서, 열화상센서, 초음파센서, 이중 둘 이상의 복합센서로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 칩은 칩 1, 칩 2, 칩 3으로 구분되거나, 또는 상기 칩 1 내지 칩 3의 순으로 구성되고, 상기 칩 1은 IC칩, IT칩, ICT칩, PC회로칩, 센서칩, 진자칩, 자심칩, 코일칩, 코드칩, 앰프칩, 기판칩, 모듈칩, 부품칩, 콘덴서칩, 저항칩, 진동칩, 가진칩, 회전칩, 전기칩, 집적칩, 능동칩, 수동칩, 전자칩, 자화칩, 오존칩, 압전칩, 열전칩, 발열칩, 온열칩, 냉온칩, 온냉칩, 장비칩, 장치칩, 복합칩, 다이오드칩, 서미스터칩, 페라이트칩, 마그네트칩, 마그네트론칩, 트랜지스터칩, 트랜스포머칩, 음이온칩, 펠티에칩, 집적회로칩, 마이크로칩(microchip), 컴퓨터칩, 노트북칩, 인터넷칩, 메모리칩, 스마트칩, 바이오칩, 스마트폰칩, 이중 둘 이상이 조합된 복합칩으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 칩 2는 실리콘웨이퍼로부터 만들어진 칩, 회로와 함께 에칭(etching)된 칩, 2진 코드에서 0 또는 1에 해당되는 칩, 컴퓨터 메모리나 마이크로프로세서의 논리회로가 구비된 칩, 디지털 심볼을 주파수영역 상으로 대역확산시키기 위해 사용되는 신호파형칩, 이중 둘 이상이 조합된 복합칩으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 칩 3은 쇠칩, 철칩, 폐칩, 목칩, 금속칩, 세라믹칩, 도체칩, 반도체칩, 전도체칩, 비도체칩, 식물칩, 줄기칩, 뿌리칩, 나무칩, 황토칩, 야자칩, 소성칩, 탄성칩, 고무칩, 유리칩, 카본칩, 수지칩, 피톤칩, PE칩, PP칩, PC칩, PVC칩, FRP칩, SBR칩, PVB칩, PLA칩, SEBS칩, HDPE칩, 타이어칩, 플라스틱칩, 이중 둘 이상이 조합된 복합칩으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 기판은 칩판, IC판, IC회로판, 실리콘기판, IC를 만들기 위한 실리콘의 박판, 전자 회로를 만들기 위한 적층판, 반도체 집적회로의 실리콘 박편, 전기회로가 편성되어 있는 판, 회로가 복사되어 있는 실리콘의 단결정판(單結晶板), 표면에 구리 박(箔)으로 배선되어 집적회로나 저항의 전기 부품을 장치해 사용하는 합성수지판, 유리천이나 종이 기재(基材)나 에폭시 수지 적층판에 동박을 입히고 동박의 일부분을 에칭하여 전자 회로를 만들기 위한 적층판으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 모듈은 IC모듈, IT모듈, ICT모듈, LED모듈, 소프트웨어 모듈, 하드웨어 모듈, 메모리 모듈로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 회로는 전기회로, 전자회로, 가동회로, 운전회로, 장치회로, 장비회로, 기구회로, 기계회로, 집적회로, 논리회로, 닫힌회로, 열린회로, 직렬회로, 병렬회로, 직류회로, 교류회로, IC회로, IT회로, ICT회로, LC회로, LR회로, RLC회로, 시스템회로, 반도체회로, 전류가 흐르는 통로로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 반도체는 실리콘(Si)반도체, 반도체소자, 다이오드반도체, 트랜지스터반도체, 전류를 조절하는데 사용되는 반도체, 가해진 전압이나 열에 따라서 전기전도도 값이 변화되는 반도체, 조사된 빛의 파장에 따라서 전기전도도 값이 변화되는 반도체, 온도가 증가함에 따라 전기전도도는 감소하는 도체 및 금속, 온도가 증가함에 따라 전기전도도는 증가하는 반도체로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 장치는 장치 1, 장치 2, 장치 3, 장치 4, 장치 5, 장치 6, 장치 7, 장치 8, 장치 9, 장치 10, 장치 11, 장치 12, 장치 13, 장치 14, 장치 15, 장치 16, 장치 17, 장치 18, 장치 19, 장치 20, 장치 21로 구분되거나, 또는 상기 장치 1 내지 장치 21의 순으로 구성되고, 상기 장치 1 내지 장치 21로 이루어진 그룹에서 선택된 하나에 펄스기가 구비되고, 상기 펄스기는 펄스기 1, 펄스기 2, 펄스기 3, 펄스기 4, 펄스기 5, 펄스기 6, 펄스기 7, 펄스기 8, 펄스기 9, 펄스기 10, 펄스기 11, 펄스기 12, 펄스기 13, 펄스기 14, 펄스기 15로 구분되거나, 또는 상기 펄스기 1 내지 펄스기 15의 순으로 구성되고, 상기 펄스기 1은 a) 자기장(41)이 발생되는 튜브형 자화기(30, 37); b) 상기 자화기의 전단에 거치된 유입구(72); c) 상기 자화기의 내부에 구비된 거치대(112); d) 상기 자화기의 후단에 순차적으로 거치된 제1솔레노이드밸브(92), 벤츄리관(77), 유출구(78); e) 상기 벤츄리관의 중간에 순차적으로 거치된 인젝터(93), 체크밸브(91), 제2솔레노이드밸브(92), 오존유입구, 오존깔대기(95), 오존발생기(96), 고전압발생기(99); f) 상기 유입구의 전단에 거치된 호스(71); 상기 유출구의 후단에 거치된 호스(79); g) 상기 유입구와 자화기의 사이에 거치된 엘보관(73); 상기 자화기와 제1솔레노이드밸브의 사이에 거치된 엘보관(74); h) 상기 제1솔레노이드밸브와 벤츄리관(77)의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 벤츄리관(77)과 유출구(78)의 사이에 거치된 파이프(76); i) 상기 인젝터와 체크밸브의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 체크밸브와 제2솔레노이드밸브의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 제2솔레노이드밸브와 오존유입구의 사이에 거치된 파이프(76); j) 상기 파이프 중 하나에 순차적으로 거치된 체크밸브(91), 펌프(63), 저장고(60); k) 상기 제1솔레노이드밸브와 제2솔레노이드밸브의 개폐간격을 조정하는 타이머(98); ℓ) 상기 제1솔레노이드밸브, 제2솔레노이드밸브, 타이머, 오존발생기, 고전압발생기 중 하나 이상에 전기를 공급하는 배전반(97); m) 상기 전기 공급을 컨트롤하는 스위치(100); n) 상기 배전반에 순차 연계된 전선, 플러그(10), 콘센트(11), 전원공급기; o) 상기 a) 자화기 내지 n) 전원공급기가 거치되는 케이스(102); 가 구비된 장치이고,상기 펄스기 2는 상기 a) 자화기 내지 o) 케이스 중 하나 이상에 자화기, 진동기, 가진기, 오존기, 음이온기, 회전기, 분해기, 전해기, 살균기, 방전기; 이중 둘 이상이 조합된 복합기;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 거치된 장치이고, 상기 펄스기 3은 a) 자화기가 구비된 중공체(37); b3) 상기 중공체의 전단에 거치된 유입구(72); c) 상기 중공체의 내부에 구비된 거치대(112); d) 상기 중공체의 후단에 거치된 티이관(75), 제1벤츄리관(77), 유출구(78); e) 상기 티이관(75)의 중간(90)에 순차적으로 거치된 제1체크밸브(91), 제1솔레노이드밸브(92), 제2벤츄리관(77), 압기유입구(103), 저장고(60), 압기(壓氣)를 생성하는 콤프레서(105); f) 상기 제1벤츄리관의 중간에 순차적으로 거치된 인젝터(93), 제2체크밸브(91), 제2솔레노이드밸브(92), 오존유입구(94), 오존깔대기(95), 오존발생기(96); g) 상기 오존발생기에 고전압을 가하는 고전압발생기(99); h) 상기 유입구의 전단에 거치된 호스(71); 상기 유출구의 후단에 거치된 호스(79); i) 상기 유입구와 중공체의 사이에 거치된 엘보관(73); 상기 중공체와 티이관의 사이에 거치된 엘보관(74); j) 상기 티이관과 제1벤츄리관의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 제1벤츄리관과 유출구의 사이에 거치된 파이프(76); k) 상기 제1체크밸브와 제1솔레노이드밸브의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 제1솔레노이드밸브와 제2벤츄리관의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 제2벤츄리관과 압기유입구의 사이에 거치된 파이프(76); ℓ) 상기 인젝터와 제2체크밸브의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 제2체크밸브와 제2솔레노이드밸브의 사이에 거치된 파이프(76); 상기 제2솔레노이드밸브와 오존유입구의 사이에 거치된 파이프(76); m) 상기 파이프 중 하나에 순차적으로 거치된 체크밸브(91), 펌프(63), 저장고(60); n) 상기 제1솔레노이드밸브와 제2솔레노이드밸브의 개폐간격을 조정하는 타이머(98); o) 상기 제1솔레노이드밸브, 제2솔레노이드밸브, 타이머, 오존발생기, 고전압발생기 중 하나 이상에 전기를 공급하는 배전반(97); p) 상기 전기 공급을 컨트롤하는 스위치(100); q) 상기 배전반에 순차 연계된 전선, 플러그(10), 콘센트(11), 전원공급기; r) 상기 a) 중공체 내지 q) 전공급기가 거치되는 케이스(102); 가 구비된 장치이고, 상기 펄스기 4는 상기 a) 중공체 내지 r) 케이스 중 하나 이상에 자화기, 진동기, 가진기, 오존기, 음이온기, 회전기, 분해기, 전해기, 살균기, 방전기; 이중 둘 이상이 조합된 복합기;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 거치된 장치이고, 상기 펄스기 5는 a) 유입 파이프; b) 상기 유입 파이프에 연결된 벤츄리; c) 상기 벤츄리의 축소부에서 외부로 돌출되게 거치된 인젝터; d) 상기 벤츄리 후단에 연결된 유출 파이프; e) 상기 인젝터에 연결된 체크밸브; f) 상기 체크밸브에 연결된 호스; g) 상기 호스에 오존을 공급하는 오존기; h) 상기 호스에 음이온을 공급하는 음이온기; i) 상기 호스에 압기를 공급하는 콤프레셔; j) 상기 호스를 개폐하는 솔레노이드밸브; k) 상기 솔레노이드밸브의 개폐 시간을 조정하는 타이머; ℓ) 물 또는 공기가 통과되는 상기 유입 및 유출 파이프; m) 상기 오존, 음이온, 압기 중 하나 이상이 투입되는 상기 유출 파이프; n) 상기 개폐 시간 조정에 의하여 단속적으로 또는 충격적으로 공급되는 압기에 의한 펄스압이 투입되는 상기 유출 파이프; o) 상기 펄스압이 가미된 상기 오존, 음이온, 압기, 물 또는 공기가 배출되는 상기 유출 파이프; p) 상기 유출 파이프에 순차 연계되는 호스, 노즐, 분사기, 수조, 사이클론; 으로 구성된 펄스기이고, 상기 펄스기 6은 상기 a) 유입 파이프 내지 o) 유출 파이프, 호스 내지 사이클론 중 하나 이상에 자화기, 진동기, 가진기, 오존기, 음이온기, 회전기, 분해기, 전해기, 살균기, 방전기; 이중 둘 이상이 조합된 복합기;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 거치된 장치이고,상기 펄스기 7은 a) 상기 타이머에 의하여 상기 솔레노이드밸브의 개폐간격을 조정하여 상기 압기(壓氣), 오존, 음이온 중 하나 이상이 상기 간격 만큼 주기적 또는 반복적으로 상기 솔레노이드밸브를 통하여 상기 유입구, 파이프(76), 벤츄리관(77), 유출구를 통과하는 물질에 유입되고, b) 상기 주기로 유입되는 압기의 펄스압을 가진 상기 통과 물질을 상기 유출구; 이에 연계된 호스, 노즐, 타설구, 분사구를 순차적으로 통하여 배출하여 폭기, 와류, 펄스압제공, 오존처리, 살균처리 중 하나 이상을 하는 장치이고, 상기 펄스기 8은 a) 콤프레셔(105)에 의하여 공급되는 압기(83)가 타이머(98)에 의하여 조정되는 솔레노이드밸브(92)를 통과하면서 상기 솔레노이드밸브의 반복적인 개폐에 의하여 공급과 공급중지가 반복적으로 되어 펄스압(84)이 되고, b) 상기 펄스압(84)이 함유된 펄스물질(81)이 파이프(76), 벤츄리관(77), 유출구(78), 유출호스(79), 노즐(66)을 순차적으로 통하여 배출되는 장치이고, 상기 펄스기 9는 상기 펄스기 1 내지 펄스기 8, 파이프, 유출구, 호스, 노즐 중 하나 이상을 통하여 압기 포함 물질을 배출하여 폭기, 와류, 펄스압제공, 오존처리, 살균처리 중 하나를 하는 장치이고, 상기 펄스기 10은 a) 자화기에서 제공되는 자기장과 오존기을 통하여 공급되는 오존을 상기 유출구를 통과하는 물질에 유입한 후 상기 물질을 배출하여 폭기, 와류, 펄스압제공, 오존처리, 살균처리 중 하나를 하는 장치이고, 상기 펄스기 11은 상기 케이스에 오존을 방사하는 오존기, 음이온을 방사하는 오존기, 원통관의 외부에 코일이 권선된 오존기, 일측 판에 이격되어 타측에 침이 거치된 오존기, 일측 판의 중공부에 이격되어 솔이 대면되는 오존기로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 구비된 장치이고, 상기 펄스기 12는 상기 펄스기 1 내지 11, 상기 자화기 내지 케이스; 상기 유출구에 거치된 호스, 노즐, 타설구, 분사구; 중 하나 이상에 진동기, 가진기, 오존기, 음이온기, 회전기, 분해기, 전해기, 살균기, 방전기; 이중 둘 이상이 조합된 복합기; 중 하나가 거치된 장치이고, 상기 펄스기 13은 상기 펄스기 1과 3이 연계되어 물질이 상기 펄스기 1의 유입구로 유입되고 상기 펄스기 1 및 3을 통과하여 상기 펄스기 3의 유출구로 배출되는 복합장치이고,상기 펄스기 14는 상기 펄스기 1 내지 13 중 하나가 구비된 분해기, 전해기, 살균기, 방전기로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 펄스기 15는 전기를 가하여 충격하는 펄스기, 압기를 가하여 충격하는 펄스기, 해머로 쳐서 충격을 가하는 펄스기, 압기(壓氣)가 일정 간격으로 주입되게 하는 펄스기, 압기가 일정 간격으로 주입되어 일정 간격으로 충격을 가하는 펄스기, 솔레노이브밸브(92)의 개폐를 타이머(98)로 조정하여 압기(82)가 일정 간격으로 주입되어 일정 간격으로 충격이 가해지도록 하는 펄스기로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 장치 1은 a) 호스(70, 72, 76), 벤츄리관(77), 노즐(78, 66)의 순으로 구성되고, b) 상기 호스(72, 76)로 가압 물질이 유입되고, c) 상기 벤츄리관(77)의 축소부(53)에 인젝터(93)가 구비되고, d) 상기 인젝터(93)에 오존기(95), 음이온기(95), 콤프레셔(105)가 순차적으로 연계되고, e) 상기 오존기의 오존, 음이온기의 음이온, 콤프레셔의 압기(壓氣)가 상기 인젝터(93)를 통하여 상기 벤츄리관(77)으로 유입되고, f) 상기 호스(72, 76)로 유입된 가압 물질과 상기 벤츄리관(77)으로 유입된 오존, 음이온, 압기(壓氣)(80)가 상기 노즐(78, 66)을 통하여 분사되는 장치이고,상기 장치 2는 a) 자화기가 거치된 상기 호스, 벤츄리관, 노즐, 인젝터; b) 상기 인젝터(93)에 순차적으로 거치된 체크밸브(91), 솔레노이드밸브(92); c) 상기 솔레노이드밸브의 개폐 간격을 조정하는 조정기(98); d) 상기 조정된 개폐 간격으로 상기 인젝터(93)를 통하여 상기 물질, 오존, 음이온, 압기(壓氣)(80)가 유입되는 상기 벤츄리관(77); e) 상기 호스(72, 76)로 유입된 가압 물질과 상기 벤츄리관(77)으로 유입된 오존, 음이온, 압기(壓氣)(80)가 분사되는 상기 노즐(66); 이 구비되는 장치이고,  상기 장치 3은 a) 유입 파이프(70, 72, 76); b) 상기 유입 파이프에 연결된 벤츄리관(77); c) 상기 벤츄리관의 축소부(53)에서 외부로 돌출되게 거치된 인젝터(93); d) 상기 벤츄리관 후단에 연결된 유출 파이프(78); e) 상기 인젝터에 연결된 체크밸브(91); f) 상기 체크밸브에 연결된 호스(76); g) 상기 호스에 오존을 공급하는 오존기(95); h) 상기 호스에 음이온을 공급하는 음이온기(95); i) 상기 호스에 압기를 공급하는 콤프레셔(105); j) 상기 호스를 개폐하는 솔레노이드밸브(92); k) 상기 솔레노이드밸브의 개폐 시간을 조정하는 타이머(98); ℓ) 물질이 유입되는 상기 유입 파이프(70, 72, 76); m) 상기 오존, 음이온, 압기가 상기 인젝터, 축소부를 순차적으로 거쳐 투입되는 상기 벤츄리관(77); n) 상기 조정되는 개폐 시간 간격으로 공급되는 오존, 음이온, 압기와 상기 개폐 시간 간격으로 공급되는 오존, 음이온, 압기에 의하여 발생되는 펄스압이 투입되는 상기 벤츄리관(77); o) 상기 오존, 음이온, 압기, 펄스압이 가미된 상기 물질이 배출되는 상기 유출 파이프(78); 로 구성되면서, p) 상기 유출 파이프에 호스(79), 노즐(66), 분사기(66), 수조, 사이클론이 순차적으로 연계되는 장치이고, 상기 장치 4는 상기 펄스기 1의 상기 자화기 내지 케이스가 구비되면서 빛, 자기장, 오존, 미스트, 살균물, 소독물을 방사하는 장치이고,상기 장치 5는 상기 펄스기 1의 상기 자화기 내지 케이스가 구비되면서 진동물, 가진물, 자화물, 오존물을 생성하는 장치이고,상기 장치 6은 상기 펄스기 1의 유출구에 상기 펄스기 3의 유입구가 연계되어 상기 펄스기 1과 펄스기 3이 결합된 복합장치이고, 상기 장치 7은 a) 유공 몸체; b) 상기 몸체의 내부에 거치된 모터; c) 상기 모터에 의하여 회전하는 날개; d) d1) 상기 몸체의 상부에 거치되면서 d2) 상기 날개의 회전에 의하여 제공되는 바람이 배출되는 틈이 형성되고 d3) 외측이 평평하고 내측이 곡면인 속빈 링노즐; e) 상기 배출된 바람이 빠르게 흐르는 상기 내측; 상기 배출된 바람이 느리게 흐르는 상기 외측; f) 상기 빠름 및 느림에 의하여 상기 외측보다 기압이 낮은 상기 내측; g) 상기 기압 낮음에 의하여 상기 링노즐 주위의 공기가 유입되는 상기 내측; h) 상기 유입된 공기가 상기 배출된 바람과 같이 상기 내측을 통하여 송풍되는 상기 링노즐; 이 구비된 장치이고,상기 장치 8은 진동기 1, 진동기 2, 진동기 3, 진동기 4, 진동기 5, 진동기 6, 진동기 7, 진동기 8로 구분되는 진동기, 또는 상기 진동기 1 내지 진동기 8의 순으로 구성되는 진동기가 포함되는 장치이고,   상기 진동기 1은 자기장을 조사(照射)하는 진동기와 자기장을 조사하는 가진기와 자기장을 조사하는 자화기, 오존기, 미스트기 중 하나 이상이 조합된 복합기이고,상기 진동기 2는 상기 복합기에 의하여 진동물, 진동수, 가진물, 가진수, 자화물, 자화수, 육각수, 오존물, 오존수, 오존공기, 미스트, 피톤치드, 이중 둘 이상의 복합물 중 하나를 생성하는 진동기이고,상기 진동기 3은 빛, 자기장, 오존, 미스트, 살균물, 소독물, 피톤치드 중 하나 이상을 방출하면서 상기 빛 내지 피톤치드 중 하나 이상으로 물질을 처리하는 진동기이고,상기 진동기 4는 진동이 발생되고, 상기 진동의 발생 후에 진동기에 의한 자기장이 발생되고, 상기 자기장의 발생 후에 자화기에 의한 진동이 발생되는 진동기이고,상기 진동기 5는 자기장의 조사 중에 진동, 가진, 오존이 방사되면서 상기 오존은 상호 대면되는 침과 판 사이의 전기방전에 의하여 방사(放射)되는 진동기이고, 상기 진동기 6은 케이스(7), 상기 케이스 내부에 거치된 스테이터(2), 상기 스테이터에 연계되는 로터91), 상기 로터의 회전축(3), 상기 회전축의 상하에 구비된 베어링, 상기 로터 또는 회전축에 거치된 회전체(4), 상기 회전체 회전에 의하여 진동하는 상기 케이스97)가 장착되면서, 상기 케이스에 자화기가 구비된 진동자화기이고, 상기 진동기 7은 a) 자화기(31)와 상기 자화기의 부착판(18)과 상기 부착판의 부착판에 이격된 자화기(31)로 구성된 가진자화기; b) 2개의 자화기(31)와 상기 자화기 둘 사이에 거치된 코어(15)와 상기 코어의 외주에 거치된 코일(16)과 상기 코어 및 자화기로부터 이격된 이격판(17)으로 구성된 자화진동기; c) 거치판(19)과 상기 거치판에 거치된 자화기 부착판(18)과 상기 부착판에 부착된 자화기(31)와 상기 자화기 및 부착판의 외주에 거치된 코일(16)로 구성된 자화가진기;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 진동기 8은 a) 전원을 제공하는 전원부(20), b) 상기 전원을 DC로 변환시키는 컨버터(21), c) 상기 전원을 AC로 변환시키는 인버터(22), d) 상기 전원의 흐름방향을 조정하는 스위칭부(23), e) 상기 전원부, 컨버터, 인버터, 스위칭부 중 하나로부터 공급되는 전원을 검출하는 검출부(24), f) 상기 컨버터, 인버터, 스위칭부, 검출부 중 하나의 통전패턴을 제어하는 제어부(25)를 포함하는 모터(26)를 이용하여 상기 모터의 회전축(3)에 연계된 회전체(4)의 회전에 의하여 진동을 발생하는 진동기이고, 상기 장치 9는 a) 자화기 1, 자화기 2, 자화기 3, 자화기 4, 자화기 5로 구분되는 자화기, 또는 상기 자화기 1 내지 자화기 5의 순으로 구성되는 자화기가 포함되는 장치이고,   상기 자화기 1은 자기장을 조사(照射)하는 진동기와 자기장을 조사하는 가진기와 자기장을 조사하는 자화기, 오존기, 미스트기가 순차적으로 조합된 복합기이고,상기 자화기 2는 상기 복합기에 의하여 진동물, 진동수, 가진물, 가진수, 자화물, 자화수, 육각수, 오존물, 오존수, 오존공기, 미스트, 피톤치드를 순차적으로 생성하는 자화기이고,상기 자화기 3은 빛, 자기장, 오존, 미스트, 살균물, 소독물, 피톤치드를 순차적으로 방출하면서 상기 물질을 처리하는 자화기이고,상기 자화기 4는 회전체의 회전에 의하여 상기 회전체의 케이스가 진동한 후에 자기장을 발생하는 진동기가 구비된 자화기이고,상기 자화기 5는 진동이 발생되고, 상기 진동의 발생 후에 진동기에 의한 자기장이 발생되고, 상기 자기장의 발생 후에 자화기에 의한 진동이 발생되는 자화기이고,상기 장치 10은 오존기 1, 오존기 2, 오존기 3, 오존기 4로 구분되는 오존기, 또는 상기 오존기 1 내지 오존기 4의 순으로 구성되는 오존기가 포함되는 장치이고,  상기 오존기 1은 자기장을 조사(照射)하는 진동기와 자기장을 조사하는 가진기와 자기장을 조사하는 자화기, 오존기, 미스트기가 순차적으로 조합된 복합기이고,상기 오존기 2는 상기 복합기에 의하여 진동물, 진동수, 가진물, 가진수, 자화물, 자화수, 육각수, 오존물, 오존수, 오존공기, 미스트, 피톤치드를 순차적으로 생성하는 오존기이고,상기 오존기 3은 빛을 방출하고, 자기장을 방출하고, 오존, 미스트, 살균물, 소독물, 피톤치드를 순차적으로 방출하면서, 상기 빛, 자기장, 오존 내지 피톤치드로 상기 물질을 처리하는 오존기이고,상기 오존기 4는 진동 후에 자기장을 발생하는 진동기가 구비된 오존기이고,상기 장치 11은 필터가 삽입된 필터기이면서 상기 장치 1에서 제공되는 물질이 통과되는 장치이고,상기 장치 12는 복수의 프로펠러가 구비된 본체와 상기 프로펠러에 회전력을 제공하는 모터와 상기 모터에 동력을 제공하는 배터리 또는 발전기가 구비되면서 상기 장치 11에서 제공되는 물질을 분사하는 드론이고,상기 장치 13은 상기 장치 1 내지 장치 12 중 하나가 구비된 장치, 기구, 시설, 설비, 드론, 튜브, 노즐, 호스, 자화기, 진동기, 오존기, 믹싱기, 타설기, 분사기, 주입기, 포장기, 다짐기, 정화기, 청정기, 청소기, 흡입기, 집진기, 샤워기, 처리기, 미스트기, 환기시설로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 장치 14는 정화, 청정, 청소, 세정, 세척, 세탁, 세차, 소독, 살균, 집진, 숏팅, 분진제거, 먼지제거, 미세먼지제거를 순차적으로 하는 상기 장치 1 내지 장치 13으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 장치 15는 상기 장치 1 내지 장치 14로 이루어진 그룹에서 선택된 어느 둘 이상이 순차적으로 연계된 복합 장치이고상기 장치 16은 벤츄리관, 인젝터, 체크밸브, 솔레노이드밸브, 오존기, 음이온기가 순차적으로 연계된 장치이고,상기 장치 17은 상기 장치 16에 호스, 튜브, 파이프, 자화기, 진동기, 가진기, 파동기, 전해기, 방전기, 소독기, 살균기가 순차적으로 구비된 장치이고,상기 장치 18은 상기 장치 17에 펌프, 가압기, 콤프레셔가 순차적으로 연계된 장치이고, 상기 장치 19는 상기 장치 18에 전선, 케이블, 전원공급기, 고전압발생기, 타이머, 스위치가 순차적으로 구비된 장치이고, 상기 장치 20은 케이스에 구비된 상기 장치 19이고,상기 장치 21은 상기 장치 1 내지 장치 20으로 이루어진 그룹에서 선택된 둘 이상이 연계된 복합 장치이고,상기 장비는 장비 1, 장비 2, 장비 3, 장비 4, 장비 5, 장비 6, 장비 7, 장비 8, 장비 9, 장비 10, 장비 11, 장비 12, 장비 13, 장비 14, 장비 15, 장비 16, 장비 17, 장비 18, 장비 19, 장비 20, 장비 21, 장비 22, 장비 23, 장비 24, 장비 25, 장비 26, 장비 27, 장비 28, 장비 29, 장비 30, 장비 31, 장비 32로 구분되거나, 또는 상기 장비 1 내지 장비 32의 순으로 구성되고, 상기 장비 1은 기(器), 기(機), 차(車), 체(體), 제(劑), 재(材), 구(具), 조(槽), 링, 팬, 소자, 밴드, 튜브, 물품, 부품, 용품, 상품, 제품, 식품, 식료품, 화장품, 몸체, 신체, 의류, 로봇, 드론, 장치, 기기, 기구, 기계, 시설, 설비, 재료, 자재, 건물, 주택, 구조물, 스프링, 파이프, 벤츄리, 중공체, 시스템, 반도체, 아바타, 사이클론, 자화진동가진오존음이온회전기, 모빌리티, 네트워크; 이중 둘 이상이 순차적으로 조합된 복합;으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 장비 2는 a) 자기장을 방사하면서 진동하는 자화기가 구비되고; b) 상기 자화기에 오존 발생하는 진동기가 거치되고; c) 상기 진동기에 음이온 발생하는 가진기가 거치되고; d) 상기 가진기에 자기장 발생하는 오존기가 거치되고; e) 상기 오존기에 가진하는 음이온기가 거치되고; f) 상기 음이온기에 회전기가 거치되는 장비이고,상기 장비 3은 a) 초음파 진동하는 자화기가 구비되고; b) 상기 자화기가 오존 발생하는 진동기에 거치되고; c) 상기 진동기가 음이온 발생하는 가진기에 거치되고; d) 상기 가진기가 자기장 발생하는 오존기에 거치되고; e) 상기 오존기가 가진하는 음이온기에 거치되고; f) 상기 음이온기에 회전기가 거치되는 장비이고,상기 장비 4는 a) 살균 및 진동하는 자화기가 구비; b) 상기 자화기에 오존 발생하는 진동기가 거치; c) 상기 진동기에 음이온 발생하는 가진기가 거치; d) 상기 가진기에 자기장 발생하는 오존기가 거치; e) 상기 오존기에 가진하는 음이온기가 거치; f) 상기 음이온기에 회전기가 거치; 되는 장비이고,상기 장비 5는 a) 진동하는 자화기가 구비; b) 상기 자화기가 오존 발생하는 진동기에 거치; c) 상기 진동기가 음이온 발생하는 가진기에 거치; d) 상기 가진기가 자기장 발생하는 오존기에 거치; e) 상기 오존기가 가진하는 음이온기에 거치; f) 상기 음이온기가 회전기에 거치되는 장비이고,상기 장비 6은 a) 자화, 진동, 가진, 오존, 음이온, 회전, 분해, 전해(전기분해), 살균, 방전(전기방전), 자화기, 진동기, 가진기, 오존기, 음이온기, 회전기, 분해기, 전해기, 살균기, 방전기; b) 이중 둘 이상의 복합, 복합기, 복합물; 중 하나에서 열(熱), 파(波), 광(光), 선(線), 풍(風), 자장(磁場), 음파, 소리, 압기, 가스, 수소, 산소, 질소, 기포, 연무, 펄스, 사운드, 버블, 염소, 차염, 라디칼, 미스트, 광선, LED광, 살균광, 소독광, 자외선, 적외선, 촉매, 광촉매, 티탄, 티타늄, 산화티타늄, 미생물, 분해물, 전해물, 방전물, 청정제, 정화제, 살균제, 소독제, 반응제, 포집제, 흡착제, 피톤제, 티탄제, 디톡제, 디톡스제, 티탄촉매, 디톡촉매, 피톤촉매, 피톤치드 중 하나 이상이 방사되는 방사기가 구비된 장비이고,상기 장비 7은 상기 기(器)가 포함되는 장비이고,상기 장비 8은 상기 기(機)가 포함되는 장비이고,상기 장비 9는 상기 기(器)를 통과한 물질이 분사되는 장비이고,상기 장비 10은 상기 기(機)에 의하여 조성된 기(器)이고,상기 장비 11은 상기 기(器)에 의하여 정화된 장비이고,상기 장비 12는 살균제를 생성하는 장비이고, 상기 장비 13은 순차적으로 자화, 진동, 가진, 전해, 살균, 방전하는 장비이고,상기 장비 14는 상기 물질을 순차적으로 자화, 진동, 가진, 전해, 살균, 방전시키는 장비이고,상기 장비 15는 살균기로 자화되고, 상기 자화와 동시에 진동기로 소독되고, 상기 소독하는 가진기에 의하여 가진 및 정화되고, 상기 정화하면서 가진하는 진동기에 의하여 정화되고, 상기 정화 후에 오존 및 음이온 발생하는 진동자화기에 의하여 방전처리되고, 상기 방전처리 후에 오존제로 살균하면서 오존음이온기에 의하여 오존음이온처리되고, 상기 오존음이온처리 중에 자화 및 진동하는 오존진동기로 자기장처리되고, 상기 자기장처리 후에 오존 및 소독제를 발생하는 살균기로 소독되는 원료가 투입되는 자재를 제조하는 장비이고,상기 장비 16은 a) 핀, 판, 팬, 침,  금속, 소자, 진자, 전극, 코일, 센서, 기판, 장비, 모듈, 회로, 돌기; b) 상기 핀 내지 돌기 중 둘 이상 복합체;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고, 상기 장비 17은 a) 콘, 링, 망, 봉, 줄, 선, 솔, 붓, 틀, 판, 나선, 해머, 장비, 물체, 삿갓, 깔대기, 다공체, 유공체, 무공체, 회전체, 경사판, 와류판, 스크린, 크러셔, 스프링, 스크레이퍼; b) 상기 콘 내지 스크레이퍼 중 둘 이상 복합체;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고, 상기 장비 18은 노즐, 바늘, 호퍼, 후드, 입구, 출구, 밸브, 롯드, 패커, 비트, 플로터, 프린트플로터, 인젝터, 이젝터, 디퓨저, 유입구, 유출구, 토출구, 분사구, 건(gun), 분사건, 패커, 벤츄리, 압력밸브, 체크밸브, 솔레노이드밸브, 링노즐, 환노즐, 노즐링, 노즐환, 발사건, 분사건, 시멘트건, 분사노즐, 그라우터, 주입그라우터, 숏크리터, 몰탈숏크리터, 블라스터, 숏블라스터, 볼블라스터, 스프레이어, 스프레이건, 시멘트분사건, 콘크리트호퍼, 물질투입호퍼, 진동기 구비 호퍼, 스크린 구비 호퍼, 진동기 장착 스크린 구비 호퍼, 믹서기 상부에 거치된 호퍼; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고, 상기 장비 19는 a) 조, 통, 함, 탱크, 박스, 수조, 장비, 케이스, 하우징, 사일로, 저장통, 중공통, 중공체; b) 상기 조 내지 중공체 중 둘 이상 복합체;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고, 상기 장비 20은 a) 혼합기, 공급기, 운반기, 이송기, 펄스기, 분사기, 주입기, 주사기, 주유기, 타설기, 포설기, 포장기, 다짐기, 분해기, 전해기, 배양기, 발효기, 부숙기, 선별기, 파쇄기, 탈수기, 건조기, 폭기기, 반응기, 응집기, 여과기, 소독기, 방류기, 방전기, 집진기, 풍력폭기기; b) 상기 혼합기 내지 풍력폭기기 중 둘 이상 복합체;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고,  상기 장비 21은 a) 잭, 시거잭, 전선, 케이블, 소켓, 플러그, 콘센트, 전지, 장비, 충전지, 충전기, 변압기, 배전반, 발전기, 태양발전기, 풍력발전기, 수력발전기, 휴대형발전기, 전원공급기, 고전압발생기; b) 상기 잭 내지 고전압발생기 중 둘 이상 복합체;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고, 상기 장비 22는 a) 기(器), 기(機), 기구, 기계, 도구, 장비, 시설, 설비, 수단, 조리기, 요리기, 정화기, 청정기, 정수기, 청소기, 세척기, 살균기, 소독기, 처리기, 전자장비, 전기장비, 통신장비, 제조장비, 생산장비, 공장장비, 산업장비, 병원장비, 주방장비, 요리장비, 공사장비, 건축장비, 건설장비, 정화장비, 청정장비, 정수장비, 청소장비, 세척장비, 처리장비; b) 상기 기 내지 처리장비 중 둘 이상 복합체;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고, 상기 장비 23은 수(水), 물(水), 물(物), 액(液), 유(油), 기(氣), 고(固), 제(劑), 재(材), 열(熱), 파(波), 광(光), 선(線), 풍(風), 빛, 철, H, O, C, N, P, K, Ca, Mg, Si, Fe, Al, Na, OH, COO, CaSi, CaFe, 이온, 성분, 요소, 원소, 물질, 물체, 물품, 자재, 시설, 수지, 탄소, 섬유, 촉매, 황토, 백토, 점토, 광물, 광석, 광미, 암석, 질석, 금속, 소재, 재료, 자재, 액체, 생수, 상수, 하수, 폐수, 분말, 분진, 폐분, 석분, 공기, 가스, 기포, 연무, 버블, 광원, 열기, 냉기, 압기, 와류, 자장(磁場), 오존, 음이온, 청정제, 정화제, 반응제, 응집제, 여과제, 흡착제, 포집제, 살균제, 소독제, 항균제, 티탄제, 디톡제, 디톡스제, 폭기제, 기포제, 팽창제, 광선, LED광, 살균광, 소독광, 자외선, 적외선, 광촉매, 그래핀, 나노물, 부산물, 미생물, 미스트, 화이버, 라텍스, 피톤치드, 액상물, 자화물, 진동물, 가진물, 오존물, 음이온물, 회전물, 분해물, 전해물, 살균물, 방전물, 벤토나이트, 제올라이트; 이중 둘 이상이 조합된 복합 또는 복합물;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나 이상이 이용되는 장비이고,상기 장비 24는 품(品), 원료, 소재, 재료, 자재, 물품, 물질, 물체, 제품, 상품, 용품, 부품, 소품, 식품, 화장품, 구성품, 조성품, 구성물, 조성물, 구성체, 조성체, 식자재, 설비, 시설, 건물, 주택, 도로, 보도, 교량, 터널, 옹벽, 구조물, 시설물, 이중 둘 이상이 조합된 복합으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 이용되는 장비이고,상기 장비 25는 a) 일, 업무, 작업, 생활, 활동, 제조, 생산, 투입, 주입, 발생, 생성, 조성, 공급, 제공, 처리, 관련, 관계, 연계, 연결, 혼합, 함유, 이송, 배출, 통과, 흐름, 거침, 함침, 수침, 침지, 훈증, 분사, 조사(照射), 방사(放射), 타설, 포설, 코팅, 도색, 도장, 운반, 이송, 주입, 주사, 주유, 포장, 다짐, 분해, 전해, 배양, 방전, 선별, 파쇄, 분쇄, 물로 분쇄하는 수쇄, 바람으로 분쇄하는 풍쇄, 탈수, 건조, 제약, 진료, 수양조, 주물 처치, 조리, 요리, 폭기, 반응, 응집, 여과, 소독, 방류, 방전, 집진, 정화, 청정, 정수, 청소, 세척, 처리, 공사, 시공, 건축, 건설, 토목, 화학, 물리, 생물, 기계, 도구, 전기, 전자, 통신, 정보, 제어, 계측, 관측, 관찰, 관제, 가전, 집, 방, 의료, 병원, 식당, 주방, 가정, 실내, 실외, 산업, 공업, 공장, 현장, 시설, 건물, 주택, 도로, 구조물, 하우스, 샵, 본사, 지사, 상점, 가맹점, 프렌차이즈; b) 상기 일 내지 프렌차이즈 중 둘 이상이 순차적으로 되는 복합;으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나에 이용되는 장비이고,상기 장비 26은 램프 구비 봉; 램프 구비 롤러; 모터 구비 펌프; 송풍기 구비 선별기; 램프 구비 봉 또는 롤러의 살균기; 탱크와 이에 연결된 호스의 복합체; 날개 또는 분사기가 구비된 드론; 호스가 연결된 주유기; 냉온기가 유출구에 내장된 정수기 또는 냉온수기; 배양조의 내부에 히터가 구비된 미생물 배양기; 파이프가 수직 내장된 정화기; 노즐 또는 플로터로부터 프린트액 또는 콘크리트가 배출되는 3D프린터; 진동기가 부착된 탱크와 이에 연결된 호스; 오링 또는 밴드가 감겨진 물체; 쿨러가 구비된 하우스; 드릴 또는 커터가 구비된 절단기의 복합체;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,상기 장비 27은 진동자화기가 부착되어 믹싱물질을 진동자화시키는 날개; 섬유가 함유된 몰탈을 믹싱기에 의하여 배합하고 배합된 배합물을 지중에 분사하는 노즐 구비의 롯드; 공급기에 의하여 공급되는 공급수를 분사하는 노즐; 믹싱기에 의하여 믹싱된 진동자화물을 건물의 균열부에 주입하는 패커; 겔을 인체에 주입하는 바늘; 진동자화기가 장착되면서 지중을 굴착하는 비트; 자화기가 삽입된 파이프가 자신의 후단에 장착된 탱크; 물질이 저장된 박스; 진동기가 삽입된 용기; 자화진동물이 저류된 그릇; 자화기를 통과한 육각수가 저장된 수조; 자화기가 장착되어 신체에 자기장을 공급하는 것으로 바지에 거치되는 벨트; 몰탈이 부착된 시트; 내부에 스펀지가 삽입된 매트; 진동기가 구비되어 진동을 하면서 회전하는 롤러;로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 장비 28은 저장고, 투입기, 혼합기, 펌프, 가압기, 이송기, 이송라인, 굴착기, 보링기, 타설기, 주입기, 믹싱기, 분사기, 부착기, 포설기, 포장기, 다짐기, 진동기, 성형기, 양생기, 숏팅기, 코팅기, 도장기, 도색기, 정화기, 청정기, 공사기, 처리기, 면처리기가 순차적으로 구비된 장비이고,상기 장비 29는 재료가 저장되는 저장고, 이에 저장된 재료를 혼합기에 투입하는 호퍼 또는 투입기, 상기 저장 또는 투입된 재료를 혼합하는 혼합기, 상기 투입 또는 혼합된 재료를 펌핑하는 펌프, 상기 재료를 가압하는 가압기, 상기 펌핑 또는 가압된 재료를 이송하는 이송기, 상기 재료를 이송하는 이송라인, 지반을 굴착하는 굴착기, 지반을 보링하는 보링기, 하기 성형기 또는 상기 굴착된 굴착부 또는 보링된 보링부에 재료를 타설하는 타설기, 상기 재료를 형틀 또는 지중 또는 굴착부 또는 보링부에 주입하는 주입기, 상기 재료가 투입된 지반 또는 보링부를 믹싱하는 믹싱기, 상기 이송라인에서 이송된 재료를 분사하는 분사기, 상기 재료를 부착하는 부착기, 상기 이송기에서 공급되는 재료를 포설하는 포설기, 상기 혼합기에서 혼합된 재료를 지면에 포장하는 포장기, 상기 타설기에서 타설되는 재료를 다짐하는 다짐기, 상기 주입기로 주입된 재료를 진동하는 진동기, 자신에 투입된 재료를 성형하는 성형기, 상기 재료에 물 또는 증기를 분사하여 상기 재료를 양생하는 양생기, 상기 가압되는 재료를 분사하는 숏팅기, 상기 이송기에서 이송되는 재료를 분사하는 코팅기, 상기 이송라인에서 공급되는 재료를 분사하는 도장기, 상기 저장고에서 공급되는 재료를 분사하는 도색기, 폐수를 정화하는 정화기, 공기를 청정하는 청정기, 공사를 하는 공사기, 공사 장비인 공사기, 재료를 분사하여 표면을 처리하는 처리기, 상기 양생된 재료의 면을 매끄럽게 처리하는 면처리기가 순차적으로 구비된 장비이고,상기 장비 30은 자화기, 진동기, 가진기, 파동기, 오존기, 소독기, 살균기, 전해기(전기분해기), 방전기(전기방전기), 음이온기가 순차적으로 구비된 장비이고,상기 장비 31은 링, 오링, 잭, 암잭, 수잭, 시거잭, 소켓, 암소켓, 수소켓, 플랜지, 밸브, 볼밸브, 체크밸브, 솔레노이드밸브, 니플, 엘보, 레듀샤, 볼트, 너트, 와셔, 가스켓, 스트레이너, 커플링, 커플러, 조인트, 조인트관, 조인터, 관조인터, 콕, 수도콕, 배수콕, 꼭지, 수도꼭지, 노즐, 디퓨저, 어댑터, 티이관, 이경티이관, 관, 관로, T관, Y관, L관, 벤츄리, 벤츄리관, 밴드, 튜브, 사이클론, 스프링클러, 조, 통, 함, 탱크, 박스, 전지, 수소통, 가스통, 배터리, 호스, 라인, 파이프, 파이프라인 으로 이루어진 그룹에서 선택된 둘 이상이 순차적으로 조합된 복합기이고,상기 장비 32는 차, 차량, 트럭, 배, 보트, 선박, 드론, 기구, 비행기, 비행체, 활공체, 부유체, 활공기, 이동체, 항공기, 무인기, 유인기, 광고배너, 장비, 엔진, 디젤엔진, 가스엔진, 가솔린엔진, 기관, 내연기관, 터빈, 회전터빈, 발전터빈, 발동기, 경운기, 카트, 지게차, 유모차, 자동차, 승용차, 전기차, 수소차, 기차, 전철, 경전철, 이동수단, 이동기구, 이송수단, 운행수단, 리프트, 승강기, 콘도라, 엘리베이터, 도져, 로더, 불도져, 크레인, 그레이더, 리프트카, 포크레인, 페이로더, 트레일러, 타워크레인 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질은 물질 1, 물질 2, 물질 3, 물질 4, 물질 5, 물질 6, 물질 7, 물질 8, 물질 9, 물질 10, 물질 11, 물질 12, 물질 13, 물질 14, 물질 15, 물질 16, 물질 17, 물질 18, 물질 19, 물질 20, 물질 21, 물질 22, 물질 23, 물질 24, 물질 25, 물질 26, 물질 27, 물질 28, 물질 29, 물질 30으로 구분되거나, 또는 상기 물질 1 내지 물질 30의 순으로 구성되고, 상기 물질 1은 수(水), 물(水), 액(液), 술, 비, 강우, 강수, 생수, 샘물, 우수, 오수, 상수, 하수, 폐수, 용수, 탁수, 해수, 염수, 댐수, 용액, 수액, 액체, 유체(流體), 온수, 냉수, 냉온수, 티(tea), 차(茶), 녹차(綠茶), 인삼차, 커피, 봉지커피, 통커피, 원두커피, 오폐수, 오탁수, 지하수, 암반수, 지표수, 이온수, 먹는물, 수돗물, 수도수, 황토수, 피톤수, 편백수, 인공비, 고로쇠물, 음료수, 음용수, 탄산수, 펌프수, 광천수, 우물수, 하천수, 연못수, 산소수, 수소수, 전해수, 가압수, 압력수, 압기수, 펌핑수, 양수물, 오존수, 살균수, 소독수, 디톡수, 디톡스수, 음이온수, 자외선수, 적외선수, 광조사수, 바이오수, 심층수, 해양심층수, 철수용액, FeSO4수용액, FeCl3수용액, Fe2+ 이온 또는 Fe3+ 이온의 농도가 400〜600mg/L인 철수용액, 액체(液體); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 2는 a) C, H, O, B, N, S, K, P, F, Ca, Mg, Si, Ti, Fe, Me, Al, Na, Cu, Zn, Pb, Cr, Cd, Au, Ag, Pt, Hg, He, Li, Be, Ne, Ar, Mn, Co, Ni, Zr, Rn, OH, COO, CaO, MgO, K2O, Na2O, SiO2, Al2O3, Fe2O3, CaSi, CaMg, CaFe, CaMe, CaCOO, MgFe, MgMe, MgCOO, FeMe, FeCOO, CaMgFe, CaMgMe, CaMgCOO, MgFeMe, MgFeCOO, CaMgFeMe, CaMgFeSi, CaFeMgSi, CaMgFeCOO, CaㆍFeㆍMgㆍSiㆍPolymer, Ca+2Mg+2Fe+2Si+, Ca+2Mg+2Fe+2Me+3COO-, Ca+2Mg+2Fe+2Me+3COO-, CaMgFeMeCOO, CaFeMgSiPolymer, 이온, 성분, 요소, 원자, 분자, 원소, 양이온, 음이온, 이온제, 이온재, 이온류, 원소제, 원소재, 분자제, 분자재, 라디칼(radical), 자유라디칼(free radical), OH라디칼, 이온물, 영가물, 다가물, 이온수, 철이온, 금속이온; b) 상기 C 내지 금속이온 중 하나 이상 함유물; c) 상기 C 내지 함유물 중 둘 이상이 조합된 복합 또는 복합물; 로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 3은 유(油), 유(乳), 분유, 유류, 기름, 석유, 중유, 경유, 유제, 등유, 휘발유, 윤활유, 오일, 솔오일, 나무오일, 소나무오일, 편백오일, 피톤오일, 연료, 지방, 음료, 우유, 두유, 모유, 밀크, 유지방, 가솔린, 휘발류, 오존유, 살균유, 소독유, 디톡유, 디톡스유, 음이온유, 자외선유, 적외선유, 광조사유, 바이오유, 유체(流體), 유체(油體); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 4는 기(氣), 풍(風), 열(熱), 파(波), 음파, 초음파, 광(光), 빛, UV(ultraviolet), UV선, LED(light emitting diode), LED광, 살균광, 소독광, 선(線), 빔(beam), 광원(light source), 광선, 가시광선, 자외선, 적외선, 근적외선, 원적외선, 스펙트럼, 레이저, 레이저빔, 빔레이저, 소리, 공기, 가스, 산소, 수소, 질소, 탄소, 기포, 거품, 증기, 연기, 안개, 매연, 대기, 바람, 분진, 먼지, 오존, 음이온, 열기, 냉기, 포그, 압(壓), 압기(壓氣), 압축공기, 풍력공기, 압력, 고압, 저압, 진공, 펄스, 펄스압, 제트압, 사운드, 온도, 고온, 저온, 지열, 태양열, 와류물, 자장(磁場), 자기장, 오존공기, 살균공기, 소독공기, 디톡공기, 디톡스공기, 음이온공기, 자외선공기, 적외선공기, 광조사공기, 바이오공기, 수소가스, 공기가스, 브라운가스, 미세먼지, 피톤공기, 편백공기, 미스트, 기체(氣體); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 5는 고(固), 분(粉), 볼, 구, 환, 알,  막, 편, 대, 봉, 셀, 팩, 망, 줄, 선, 실, 사, 비닐, 절편, 입자, 구슬, 유리, 조각, 펠렛, 분말, 황토볼, 피톤볼, 편백볼, 세라믹볼, 캡슐, 벌집셀, 지오셀, 시료, 채취시료, 몰드시료, 샘플시료, 샘플, 가루, 밀가루, 입상물, 입자물, 고체(固體); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 6은 졸, 겔, 젤, 젤리, 풀, 딱풀, 즙, 죽, 오니, 슬러리, 슬러지, 슬라임, 현탁액, 황토액, 점토액, 피톤액, 편백액, 실리콘, 슬러리액, 벤토나이트액, 액기체, 액고체, 기고체, 액기고체(液氣固體); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 7은 나노물, 나노제, 나노재, 나노류, 나노액, 나노철, 나노금, 나노은, 나노금속, 나노탄소, 나노카본, 나노백금, 나노소재, 나노슬러리, 나노텅스텐, 나노티타늄, 나노활성탄, 10-9m 크기의 나노재, 10-6〜10-12 크기의 나노재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 8은 흙, 돌, 옥, 석, 점토, 황토, 토사, 토양, 토석, 백토, 광물, 광미, 광석, 광탄, 암석, 암분, 운모, 장석, 질석, 흑연, 석고, 석회, 모래, 강사, 쇄사, 해사, 규사, 장석, 석영, 자갈, 골재, 쇄석, 석재, 석분, 석판, 소일, 화강토, 마사토, 규조토, 반죽토, 돌가루, 세라믹, 석류석, 포졸란, 진주석, 석회석, 인회석, 백운석, 자철석, 화강암, 광물재, 희토류, 희토석, 희토암, 희토광물, 시멘트, 올리빈, 맥반석, 카올린, 녹생토, 식생토, 녹화토, 종자토, 점토광물, 펄라이트, 게르마늄, 피트(peat), 모스, 피트모스(peat moss), 부순돌, 부순모래, 부순자갈, 잔골재, 굵은골재, 순환골재, 인공골재, 재생골재, 재활용골재, 슬러지골재, 석재슬러리, 석분슬러리, 스멕타이트, 돌로마이트, 벤토나이트, 제올라이트, 세피올라이트, 버미큘라이트, 아타팔자이트, 몬모릴로나이트, Fe 함유 황토, 석영 37~83중량부 포함 황토, 슬러지 함유 인공골재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 9는 역청, 타르, 아스콘, 역청재, 원유찌끼, 석유찌꺼기, 아스팔트, 원유의 증류 후 남은 찌꺼기, 아스팔트2차제품, 아스콘2차제품, 실리콘, 실리카, 실리카졸, 실리카겔, 실리카흄, 실리카액, 나노실리카, 액상실리카, 활성실리카, 마이크로실리카, 하이브리드실리카, 실리카재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 10에 칡, 쑥, 잎, 싹, 새싹, 나무잎, 꽃, 연꽃, 벗꽃, 씨, 볏씨, 마, 황마, 벼, 겨, 쌀겨, 왕겨, 밀겨, 무, 배, 감, 밤, 쌀, 보리쌀, 팥, 보리, 잡곡, 콩, 땅콩, 밀, 잣, 짚, 밀짚, 볏짚, 사과, 대추, 오디, 포도, 건포도, 배추, 야채, 딸기, 과일, 열매, 곡식, 곡물, 깨, 들깨, 파, 양파, 채소, 야채, 배추, 상추, 고추, 호박, 오이, 오디, 당근, 복숭아, 버섯, 녹두, 숙주, 나물, 콩나물, 시금치, 전분, 녹말, 풀, 잔디, 목(木), 수목, 목재, 초목, 목분, 목편, 목탄, 목분, 고목, 초목, 식목, 톱밥, 합판, 판재, 송진, 종자, 식물, 나무, 스틱, 뿌리, 연뿌리, 감자, 고구마, 줄기, 가지, 낙엽, 씨앗, 발아물, 식물재, 피, 피막, 외피, 내피, 진피, 껍질, 우드 우드액, 건초, 견과, 견과류, 감자, 고구마, 복숭아, 도토리, 거름, 퇴비, 국화, 철죽, 개나리, 채송화, 선인장, 진달래, 대나무, 소나무, 전나무, 잣나무, 삼나무, 리그닌, 야자수, 가로수, 정원수, 코이어, 편백나무, 피톤치드, 피트모스, 셀룰로오스, 헤미셀룰로오스, 합성목재, 인공목재, WPC(wood plastic composite); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 11에 철, 납, 금, 은, 봉, 빔, 틀, 구리, 아연, 금속, 비금속, 고철, 철분, 철사, 철근, 무근, 철골, 철강, 철관, 선철, 연철, 강철, 형강, 강관, H형강, I형강, 강재, 전극, 철재, 도체, 철체(鐵體), 철편, 철 코일, 로프, 양극, 음극, 전선, 스프링, 케이블, 중금속, 산화철, 영가금속, 용융철, 영가제, 금속재, 전도재, 금속근, 탄소근, 와이어, 금속체, 전도체, 유공체, 다공체, 아연체, 반도체, 그래핀, 보강재, 비전도재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 12에 숯, 참숯, 탄, 목탄, 연탄, 탄소, 연료, 카본, 펠렛, 그래핀, 탄소제, 탄소재, 활성탄, 탄화재, 탄화물, 소각물, 연소물, 불연소물, 소성물, 소각재, 소성재, 흡착재, 액상탄소, 액상활성탄, 500도 이상 소성된 소성재, 1000도 이상 소각된 소각재, 안트라사이트(anthracite); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 13에 실, 명주실, 줄, 동아줄, 사, 잠사, 선, 막, 솜, 면, 섬유, 명주, 모시, 헝겊, 걸레, 종이, 필름, 펠트, 양털, 망사, 원사, 잠사, 원단, 메쉬, 격자, 가죽, 소가죽, 피혁, 한천, 직물, 거적, 포, 마포, 직포, 부직포, 여과포, 흡착포, 기름흡착포, 여과지, 여과포, 스펀지, 스티로폼, 화이버, 타래, 실타래, 섬유재, FRP, 강섬유, 나일론, 그래핀, 비닐론, 플라스틱, 히드록시, 유리섬유, 탄소섬유, FRP섬유, 섬유화이버, 유리화이버, 금속화이버, 셀룰로즈, 아파타이트, 지오텍스타일, 지오멤브레인, 필터, 나노필터, 울트라필터, 마이크로필터, 와이어메쉬, 폴리에스터, 아라미드섬유, 폴리에틸렌섬유, 폴리프로필렌섬유, PVA(polyvinyl alcohol)섬유, 길이가 자신 두께의 1.1〜100배인 섬유; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 14에 약(藥), 인, 황, 염, 핵, 핵물질, 죽염, 약품, 효소, 효모, 이스트, 약제, 약물, 약액, 양약, 한약, 약품, 시약, 약재, 탕약, 물약, 농약, 치약, 알약, 가루약, 무좀약, 염색약, 설사약, 소화제, 진통제, 소염제, 마취약, 다이어트약, 다이어트제, 안료, 유약, 염료, 염류, 도료, 도색제, 도장제, 페인트, 탄닌, 키틴, 탈크, 유황, 화약, 황산, 염산, 질산, 초산, 알콜, 요소(CH4N2O), 소다, 소다회, 소금, 곤소금, 굵은소금, 향, 유향, 몰약, 모기약, 모기향, 구충약, 구충제, 살충제, 살충약, 폭탄, 핵폭탄, 수소폭탄, 촉매, 광촉매, 정촉매, 부촉매, 촉매제, 촉매재, 코팅제, 도장제, 비료, 퇴비, 물감, 향, 유향, 향료, 안료, 무기안료, 유기안료, 의료품, 의약품, 양약재, 한약재, 현탁액, 엔자임, 물유리, 폴리락틱산, 이산화티탄, 요오드화은, 이산화탄소, 수산화칼슘, 수산화나트륨, 황산알루미늄, 황산제1철, 염화제2철, 산화방지제, 자외선안정제, 자외선차단제, CMC(carboxymethyl cellulose); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 15는 청정제, 정화제, 정수제, 폭기제, 반응제, 응집제, 침전제, 흡착제, 포집제, 청소제, 청결제, 세정제, 세척제, 세탁제, 세차제, 살균제, 소독제, 살균액, 소독액, 항균제, 제균제, 멸균제, 제독제, 해충제, 살충제, 구충제, 제습제, 기포제, 발포제, 폭기제, 팽창제, 지수제, 방수액, 방수제(防水劑), 방수제(防銹劑), 방청제, 방지제, 녹방지제, 오염방지제, 발수제, 가소제, 혼화제, 첨가제, 추가제, 고화제, 고결제, 경화제, 결합제, 부착제, 점착제, 접착제, 차열제, 내진제, 규산제, 방향제, 화학제, 화학물, 화학재, 포졸란제, 첨가제, 혼화제, 급결제, 완결제, 소결제, 감수제, 불연제, 난연제, 방화제, 유화제, 유동화제, 점결제, 개질제, AE제(air entraining agent), 속경제, 분산제, 커플링제, 가교제, 분산제(分散劑), 가소제, 촉진제, 지연제, 응고지연제, 팽창제, 발포제(發泡劑), 기포제, 소포제(消泡劑), 착색제(着色劑), 방청제, 응결촉진제, 응결지연제, 흡수제, 흡착제, 포집제, 탈수제, 분리제, 선별제, 파쇄제, 분쇄제, 풍쇄제, 수쇄제, 여과제, 복원제, 힐링제, 처리제, 활성제, 계면활성제, 함수제, 함유제, 함기제, 함고제, 공기연행제, 산성제, 염기제, 중성제, 중화제, 알카리제, pH제, pH조정제, pH7이하제, pH7이상제; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 16은 오염정화 성능을 가진 정화제, α×10^(-9)m 크기 입자 또는 나노금속 함유 나노제, 종자 함유의 식생제, 황토 함유의 황토제, 탄소 함유의 카본제, 내진 기능을 가진 내진제, 화이버 함유 화이버제, 식물 또는 피톤치드 함유의 피톤제, 식물 또는 미생물 함유의 바이오제, 수지 함유의 바인더, 숯 함유의 흡착재, 나노철 함유의 나노재, 톱밥 함유의 목분재, 철분 함유 황토의 황토재, 나노탄소 함유의 카본재, 지오폴리머 함유의 내진재, 나노화이버 함유의 화이버재, 식물 또는 피톤치드 함유의 피톤재, 식물 또는 미생물 함유의 바이오재, 라텍스 함유의 결합재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 17은 Al2O3의 알루미나가 포함된 실리카제, TiO2 포함의 촉매제, H2O에 의하여 졸화 또는 겔화가 활성화되는 졸겔제, SiO2가 포함되는 흡착성 광물의 포집제, Fe 산화반응이 형성되는 부산물제, 미생물이 분해하여 개체수가 증가되는 개체증식제, 수화반응이 형성되는 수화제, 포졸란반응이 형성되는 포졸란제, Al2O3의 알루미나 반응이 형성되는 알루니마, TiO2의 광촉매반응이 형성되는 광촉매제, CaO + H2O = Ca(OH)2의 수화반응이 포함되는 수화반응제, 2Na2SiO3 + H2O → Na2Si2O5 + 2NaOH의 수화고결반응이 포함되는 수화고결제, Ca(OH)2 + Al2O3 + H2O → CaO・Al2O3・2H2O 반응이 형성되는 경화제, Ca(OH)2 + CO2 → CaCO3 + H2O의 탄산화반응이 포함되는 탄산화제, Mg(OH)2 + CO2 → MgCO3 + H2O의 탄산화반응이 포함되는 탄산화제; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 18은 수지, 고무, 레진, 전분, 본드, 바인더, 우레탄, 우레아, 에폭시, 아크릴, 우라실, 엔자임, 페인트, 도장재, 라텍스, 수지재, 고분자재, 플라하나 이상이 포함되고, 폴리머, 천연폴리머, 인공폴리머, 지오폴리머(geopolymer), 폴리머클레이, 모노머, 올리고머, 중합체, 공중합체, 천연수지, 인공수지, 합성수지, 고무재, 실리콘, 프라이머, 플라하나 이상이 포함되고, 스티로폼, 포졸라나, 고분자수지, 이온교환수지, 셀룰로오스, 폴리락틱산, 헤미셀룰로오스, 지오폴리머(geopolymer), 발포폴리프로필렌(EPP), 발포폴리스티렌(EPS), 발포폴리에틸렌(EPE), SAP(super absorbent polymer), 아크릴우레탄, 수경성아크릴, 수경성우레탄, 수경성유레아, 수경성우라실, 수경성라텍스, 수경성아크릴우레탄, 아크릴에멀젼, 아크릴레이트, 아크릴아미드천연수지, CMC(carboxymethyl cellulose), SBR(styrene butadiene rubber), PP(polypropylene), PE(polyethylene), PC(polycarbonate), PVC(polyvinyl chloride), FRP(fiber reinforced plastic), HDPE(high density PE), LDPE(low density PE), 상기 PP와 PE의 혼합물; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 19는 인산, 칼슘, 칼륨, 유황, 탄소, 지방, 녹말, 비료, 영양분, 미네랄, 포도당, 비타민, 영양제, 무기물, 유기물, 영양소, 콜라겐, 아미노산, 게르마늄, 글루코사민, 마그네슘, 포도씨유, 클로렐라, 영양소재, 비타민식품, 비타민수, 비타민술, 비타민음료수, 다이어트식품, 건강식품, 건강보조식품; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 이 포함되고,상기 물질 20은 삼, 인삼, 산삼, 홍삼, 수삼, 액삼, 액, 액기스, 진액, 삼액, 홍삼액, 당귀, 감초, 고삼, 갈근, 길경, 더덕, 강황, 우황, 대황, 개자, 계피, 황기, 대추, 녹용, 계지, 한약, 오가피, 도라지, 둥굴레, 결명자, 구기자, 오미자, 산수유, 한약재, 커피, 봉지커피, 통커피, 원두커피, 스틱삼, 스틱홍삼, 팩홍삼, 봉지홍삼, 인삼식품; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 21은 미생물, 유산균, 방사선균, 광합성균, 효모균, 누룩균, 유용미생물, 호기미생물, 혐기미생물, 호염미생물, 호혐기미생물, 바이러스, 박테리아, 콜라겐, 케라틴, 신데칸, 인테그린, 엘라스틴, 바실러스, 세레우스, 서브틸리스, 파스테우리, 원생동물, 단세포동물, 다세포동물, bacillus subtilis, 바이오류, 바이오제, 미생물실, 미생물씰, 미생물액, 개체수 증가 미생물, 미생물필름, 미생물가스, 바이오셀, 바이오실, 바이오씰, 바이오액, 바이오매스, 바이오필름, 바이오가스, 미생물재, 바이오재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 22는 애쉬, 저회, 비회, 폐지, 폐분, 폐분, 석분, 미분, 폐수, 분진, 인분, 돈분, 우분, 마분, 축분, 배설물, 철분, 철분진, 고철, 고물, 굴패각, 슬래그, 제강슬래그, 제철슬래그, 고로슬래그, 슬러지, 하수슬러지, 슬라임, 굴착공사슬라임, 쓰레기, 부산물, 음식물, 음폐물, 음폐수, 폐기물, 폐유리, 비닐, 폐비닐, 폐고무, 폐석회, 폐석고, 폐섬유, 껍질, 각갑류, 패각, 굴패각, 조개패각, 폐콘크리트, 폐타이어, 주물사, 폐주물사, 폐기물재, 부산물재, 재활용재, 재활용제, 재활용품, 조개껍질, 바텀애쉬, 플라이애쉬, 킬른더스트, 폐플라스틱, SiO2 40〜60중량부 포함 애쉬, FeO 또는 Fe2O3 0.5〜85중량부 포함 부산물; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 23은 몰탈, 레미콘, 레미탈, 믹스탈, 아스콘, 황토콘, 소일콘, 페이스트, 플라스터, 경량소일, 경량몰탈, 콘크리트, 경량콘크리트, 중량콘크리트, 소일콘크리트, 시멘트콘크리트, 아스팔트콘크리트, 유황콘크리트, LMC(latex modified concrete), 보링제, 굴착제, 혼합재, 타설재, 형틀타설재, 주입재, 지중주입재, 믹싱재, 분사재, 사면분사재, 지중분사재, 포설재, 지면포설재, 시면포설재, 포장재, 도로포장재, 인도포장재, 다짐재, 지중다짐재, 포장다짐재, 보강재, 지반보강재, 구조보강재, 보수재, 보호재, 발수제, 코팅재, 도장재, 도색재, 퍼터, 페인트, 혼화제, 시멘트혼화제, 레미콘혼화제, 콘크리트혼화제, 그라우팅재, 숏크리트재, 녹생토재, 스프레이재, 시드스프레이재, 지반개량제, 화이버 함유 레미콘, 섬유 포함 콘크리트; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 24는 니수, 굴착용이수, 천공용이수, 슬러리, 슬러리액, 슬러리재, 폴리머슬러리, 벤토나이트슬러리, 굴착용슬러리재, 슬러리굴착재, 굴착시 투입용 굴착재, 슬러리보링재, 보링시 투입용 보링재, 현장타설구조물재, 슬러리월 굴착액 또는 채움재, 현장타설파일 굴착액 또는 채움재, 이수가압재, 이수가압슬러리재, TBM(tunnel boring machine) 굴착용 이수 또는 슬러리재, Shield 굴착용 이수 또는 슬러리재, 현장타설파일재, DCM(deep cement mixing)재, SCW(soil cement wall)재, CP(compaction pile)재, CIP(cast in-place pilw)재, DW(diaphragm wall)재, 슬러리월(slurry wall)재, 지중연속벽재, 녹생토재, 시드스프레이재, 인테리어용시멘트재, 리모델링용콘크리트재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 25는 숯에 의한 오염 포집, 나노철에 의한 산화반응 또는 상기 반응 촉진, 톱밥의 목분 함유, 철분에 의한 산화반응, 황토에 의한 원적외선 방사, 나노탄소에 의한 보강, 지오폴리머에 의한 강도증가, 내진재에 의한 내진보강, 나노화이버에 의한 미세균열 보강, 화이버재에 의한 보강, 식물에 의한 녹화, 피톤치드에 의한 오염살균, 미생물에 의한 개체증식, 라텍스에 의한 강도보강이 되는 물질이고, 상기 물질 26은 물(物), 제(劑), 재(材), 품(品), 제품, 용품, 상품, 물품, 부품, 소품, 물건, 물체, 오염, 물질, 만물, 소재, 원료, 재료, 부재, 원재료, 주재료, 부재료, 원자재, 부자재, 자연재, 천연재, 인공재, 합성재, 경량재, 중량재, 무기재, 유기재, 탄성재, 비탄성재, 강성재, 연성재, 공산물, 공산품, 오염물, 구성물, 조성물, 파우더, 그래뉼러, 분말형의 파우더, 입상형의 그래뉼러, 배합수, 배합용수, 배합액, 배합유, 배합수지, 배합재, 배합재료, 배합용재료, 배합물, 배합물질, 배합된물질, 시멘트배합재, 시멘트배합수, 레미콘배합재, 레미콘배합수, 콘크리트배합재, 콘크리트배합수, 10-18m 크기의 아토재, 10-15m 크기의 펨토재, 10-12m 크기의 피코재, 10-9m 크기의 나노재, 10-6m 크기의 마이크로재, 10-3m 크기의 밀리재, CaO 58〜74중량부 포함 결합재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 27은 인산과 칼슘과 칼륨의 복합재, 숯과 흙과 섬유의 복합재, 우레탄과 우레아와 에폭시와 아크릴의 복합재, 소각재와 소성재와 굴패각과 폐주물사의 복합재, 계면활성제와 수산화칼슘과 수산화나트륨의 복합재, 인공수지와 이온교환수지와 아크릴우레탄의 복합재, 물과 벤토나이트가 혼합된 현탁액의 복합재, 물과 모래와 자갈이 혼합된 콘크리트, 물과 모래와 시멘트가 함유된 숏크리트재, 물과 종자와 영양소가 함유된 시드스프레이재, 수와 물의 혼합물, 졸과 겔의 혼합물, 수지와 카본과 섬유의 혼합물, 종자와 영양소의 혼합물, 반응제와 응집제와 청정제의 혼합물, 흡착제와 포집제와 살균제의 복합물질; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물질 28은 물 또는 이온수 50〜400 중량부, 폐분 또는 석분 또는 애쉬 또는 부산물 10〜600 중량부, 소일 또는 황토 또는 마사토 10〜600 중량부, 수지 또는 폴리머 또는 라텍스 0.005〜50 중량부, 화이버 또는 보강재 또는 나노재 0.0001〜40 중량부, 미생물 0.00001〜10 중량부, 제독제 0.00001〜3 중량부, 기타 물질 0〜10 중량부가 함유된 물질이고, 상기 물질 29는 수반응, 수화반응, 화학반응, 물리반응, 생물반응, 역학반응, 중합반응, 촉매반응, 나노반응, 살균반응, 소독반응, 양생반응, 포졸란반응, 고화반응, 고결반응, 응집반응, 응결반응, 경화반응, 본딩반응, 바인딩반응, 광촉매반응, 수산화반응, 탄산화반응, 미생물반응, 바이오반응, 바이오작용, 바이오수, 바이오물, 바이오액, 바이오유, 바이오제, 바이오씰, 바이오막, 바이오증식, 바이오물질, 바이오매스, 바이오필름, 바이오가스, 바이오공기, 바이오씰링, 바이오필링, 바이오힐링, 바이오본딩, 바이오바인딩, 바이오브릿지, 반응물질; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 생성되는 물질이고, 상기 물질 30은 자화, 진동, 가진, 살균, 소독, 제독, 항균, 청정, 정화, 정수, 청소, 세척, 세탁, 빨래, 세정, 연마, 회전, 혼합, 교반, 순환, 분산, 확산, 폭기, 충격, 파쇄, 분쇄, 처리, 자극, 가속, 와류, 이류, 흔듬, 경화, 고화, 응고, 고결, 본딩, 바인딩, 자성화, 미립화, 세립화, 미분화, 세분화, 연무화, 유동화, 액상화, 활성화, 폭기화, 분산화, 청정화, 정화화, 면정리, 면마감, 마사지, 쉐이킹, 장운동, 위운동, 신체운동, 혈액순환, 피로회복, 반응촉진, 수반응, 액반응, 수화반응, 화학반응, 물리반응, 나노반응, 성장촉진, 발아촉진, 식생촉진, 녹화촉진, 식물성장촉진, 바이오반응, 포졸란반응, 수산화반응, 탄산화반응, 자기장화, 육각수화, 미스트화, 슬러리화, 케비테이션, 에너지상승, 자장처리, 진동처리, 가진처리, 오존처리, 음이온처리, 오존살균, 음이온살균, 오존소독, 음이온소독, 오존청정, 음이온청정, 오존정화, 음이온정화; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 되는 물질이고, 상기 재료는 재료 1, 재료 2, 재료 3, 재료 4, 재료 5, 재료 6, 재료 7, 재료 8, 재료 9, 재료 10, 재료 11, 재료 12, 재료 13, 재료 14, 재료 15, 재료 16으로 구분되거나, 또는 상기 재료 1 내지 재료 16의 순으로 구성되고, 상기 재료 1에 a) 수(水), 물, 액, 유(油), 약(藥), 졸, 겔, 기(氣), 고(固), 제(劑), 재(材), 재료, 자재, 유체, 액체, 기체, 고체, 액상, 기상, 고상, 액기체, 액고체, 기고체, 액기고체, 용수, 생수, 상수, 하수, 우수, 오수, 폐수, 탁수, 오탁수, 탄산수, 이온수, 해수, 염수, 샘물, 먹는물, 지하수, 암반수, 지표수, 기름, 유류, 경유, 휘발유, 철, 고철, 구리, 금속, 비금속, 광물, 광미, 광석, 암석, 암분, 석재, 석분, 목재, 목분, 분말, 톱밥, 흙, 토사, 토석, 황토, 백토, 점토, 화강토, 마사토, 흑연, 규사, 탄소, 그래핀, 세라믹, 포졸란, 실리카, 실리카흄, 석회, 석고, 모래, 해사, 쇄사, 자갈, 쇄석, 골재, 순환골재, 재생골재, 폐콘크리트, 점토광물, 카올린, 제올라이트, 세피올라이트, 벤토나이트, 아타풀자이트, 유기물, 무기물, 부산물, 폐기물, 음폐물, 폐분, 미분, 철분, 분진, 슬래그, 슬러지, 슬러리, 주물사, 숯, 애쉬, 저회, 비회, 석탄재, 소각재, 소성재, 탄화재, 탄화물, 활성탄, 수지, 모노머, 폴리머, 올리고머, 고무, 녹말, 라텍스, 물유리, 중합체, 공중합체, 약품, 약액, 현탁액, 효소, 효모, 요소, 촉매, 정촉매, 광촉매, 이산화티탄, 이온물, 영가물, 다가물, 양이온, 음이온, 이온수, 철이온, 금속이온, 피톤치드, 폭기제, 반응제, 흡착제, 응집제, 복원제, 살균제, 소독제, 활성제, 계면활성제, 바인더, 고화제, 고결제, 파우더, 나노재, 입상물, 입자물, 소성물, 소각물, 탄화물, 씨앗, 종자, 발아물, 미생물, 비료, 영양분, 지방, 녹말, 비타민, 미네랄, 섬유, 직포, 부직포, 탄소섬유, 화이버, 섬유화이버, 유리화이버, 금속화이버, 포집제, 흡착제, 제습제, 탈수제, 살균제, 혼화제, 첨가제, 경화제, 분산제, 급결제, 완결제, 소결제, 감수제, 촉진제, 지연제, 방청제, 팽창제, 기포제, 발포제, 폭기제, 소포제, 착색제, 점착제, 접착제, 바인더, 고화제, 고결제, 방수제, 방수액, 발수제, 산성제, 염기제, 유동화제, 피톤치드, 공기연행제, 셀룰로즈, CMC(carboxymethyl cellulose); b) 이중 둘 이상의 복합 또는 복합재; 가 포함되고,상기 재료 2에 a) 수(水), 물(水), 액(液), 유(油), 제(劑), 재(材), 볼, 빔, 봉, 판, 바(bar), 철, 강철, 철근, 철골, 금, 은, 구리, 아연, 금속, 팩, 망, 망사, 팩망, 철망, 섬유망, 막, 네트, 격자, 매트, 시트, 막대, 재료, 자재, 물질, 물체, 물품, 제품, 건자재, 공사재, 건설재, 건축재, 시공재, 조경재, 주자재, 부자재, 약품, 수지, 세제, 석재, 목재, 나무, 편백나무, 철재, 벽재, 철근, 철골, 판재, 합판, 보드, 필터, 섬유, 직포, 부직포, 강섬유, 유리섬유, 화이버, 벽돌, 블럭, 타일, 벽지, 장판, 박스, 암거, 흄관, 파일, 기초, 기둥, 피어, 케이슨, 파이프, 슬라브, PHC파일(prestressed spun high strength concrete pile 또는 pretensioned spun high strength concrete pile), 바인더, 고화제, 폴리머, 발수제, 코팅제, 숏팅제, 도장제, 도색제, 정화제, 청정제, 청소제, 살균제, 소독제, 방수제, 방수재, 방수막, 차수재, 차수막, 방수매트, 방수시트, 페인트, 배수재, PBD재(plastic board drain재 또는 prefabricated board drain재), 수지재, 고무재, 섬유재, 플라스틱재, 모래, 자갈, 골재, 쇄석, 몰탈, 광물, 점토, 황토, 슬래그, 슬래그볼, 볼슬래그, 수쇄슬래그, 풍쇄슬래그. 슬러지, 슬러리, 카올린, 벤토나이트, 제올라이트, 광촉매, 시멘트, 레미콘, 아스콘, 콘크리트, 녹생토, 미생물, 나노재, 나노미터재, 피톤치드, 내장재, 외장재, 개량재, 보강재, 보수재, 수선재, 내진재, 인테리어재, 리모델링재, 그라우팅재, 숏크리트재, 시드스프레이재; b) 이중 둘 이상이 순차 조합된 복합 또는 복합재; 가 포함되고,상기 재료 3에 a) 수, 물, 액, 유, 약, 제, 재, 졸, 겔, 흙, 탄, 숯, 황토, 백토, 점토, 모래, 규사, 쇄사, 자갈, 쇄석, 골재, 애쉬, 섬유, 탄소, 수지, 촉매, 폐분, 석분, 철분, 분진, 광물, 물질, 광미, 재료, 자재, 암석, 석회, 석고, 공기, 가스, 마사토, 화강토, 자철석, 인회석, 백운석, 그래핀, 부산물, 슬래그, 슬러지, 세라믹, 실리카, 엔자임, 시멘트, 혼화제, 급결제, 완결제, 점착제, 접착제, 팽창제, 기포제, 방수제, 발수제, 제독제, 함수제, 건조제, 화이버, 결합재, 고화재, 바인더, 나노재, 보강재, 타설재, 다공체, 탄화물, 소각물, 소성물, 이온재, 이온수, 양이온, 음이온, 활성탄, 카올린, 아스팔트, 피톤치드, 유동화제, 마이크로재, 벤토나이트, 제올라이트, 아타풀자이트, 지오폴리머, 배합수, 배합재, 배합물, 혼합물, 몰탈, 밀크, 약액, 현탁액, 슬러리, 레미탈, 레미콘, 아스콘, 콘크리트, 페이스트, 플라스터, Ca, Mg, Si, Fe, Me, Al, K, Na, OH, COO, CaMg, CaSi, CaFe, CaAl, MgSi, MgFe, MgAl, SiFe, SiAl, FeAl, CaMgSi, CaMgFe, CaMgAl, MgSiFe, MgSiAl, SiFeAl, CaMgSiFe, CaMgSiAl, MgSiFeAl, CaMgSiFeAl, KSiAl, NaSiAl, KNaSiAl, CaSiCOO, MgFeCOO, CaMgFeCOO: b) 이중 둘 이상이 순차 조합된 복합 또는 복합재; 가 포함되고,상기 재료 4는 상기 Ca 내지 CaMgFeCOO 가 포함된 재료이고,상기 재료 5는 상기 Ca 내지 CaMgFeCOO 가 함유되는 재료이고,상기 재료 6은 a) 입경이 1〜100 ㎛의 저입경, 1〜100 ㎜의 중입경, 1〜100 ㎝의 고입경, b) 비중이 0.1〜0.5의 저비중, 0.51〜1.0의 중저비중, 1.1〜1.5의 중비중, 1.51〜2.0의 중고비중, 2.1〜3.0의 고비중, c) 분말도가 100〜1,000㎠/g의 저분말도, 상기 저분말도 이하인 초저분말도, 1,001〜2,000㎠/g의 중저분말도, 2,001〜5,000㎠/g의 중분말도, 5,001〜7,000㎠/g의 중고분말도, 7,001〜10,000㎠/g의 고분말도, 상기 고분말도 이상인 초고분말도 중에서 선택된 하나 이상인 재료이고,상기 재료 7은 1〜50kg/㎠의 저압, 상기 저압 이하인 초저압, 51〜100kg/㎠의 중저압, 101〜200kg/㎠의 중압, 201〜300kg/㎠의 중고압, 301〜600kg/㎠m의 고압, 상기 고압 이상인 초고압 중 하나 압력으로 공급되는 재료이고,상기 재료 8은 모래, 자갈, 골재, 필러, 결합재, 혼화재, 물 중 둘 이상이 함유되는 재료이고,상기 재료 9는 a) 상기 골재가 세골재, 조골재, 모래, 해사, 쇄사, 자갈, 쇄석, 순환골재, 필러, 광물, 광석, 광미, 폐기물, 부산물, 폐분, 분진, 석분, 미분, 슬래그, 슬러지, 소각재 중 하나 이상이고; b) 상기 필러가 광물, 광석, 광미, 폐기물, 부산물, 폐분, 분진, 석분, 미분, 슬래그, 슬러지, 소각재 중 하나 이상이고; c) 상기 결합재가 시멘트, 아스팔트, 석고, 석회, 전분, 약품, 폴리머, 접착제 중 하나 이상이고; d) 상기 혼화제가 급결제, 지연제, 소결제, 분산제, 방수제, 차수제, 발수제, 기포제, 팽창제, 발포제, 소포제, 착색제, 경화제, 감수제, 안료, 염료, 미생물, 유용미생물, 유효미생물, 바실러스, 파스퇴우리, 유동화제, 공기연행제, 음이온방사물질, 원적외선방사물질, 광물, 광석, 광미, 폐기물, 슬래그, 슬러지 중 하나 이상이고; e) 상기 물이 수, 액, 유, 용수, 상수, 하수, 댐수, 펌프수, 지하수, 우물수, 지표수, 하천수, 탄산수, 산소수, 수소수, 이온수 중 하나인 재료이고,상기 재료 10은 시멘트, 아스팔트, 소일, 황토, 공기, 기포, 압기, 산소, 질소, 수지, 약품, 약액, 요소, 효소, 효모, 촉매, 엔자임, 계면제, 활성제, 실리카, 카본, 기포제, 팽창제, 칼라제, 그래핀, 폴리머, 미생물, 화이버 중 하나 이상에 더하여 골재, 필러, 결합재, 혼화제, 물 중 하나 이상이 함유되는 재료이고,상기 재료 11은 골재 또는 필러 25〜70중량부, 결합재 15〜40중량부, 혼화제 0.1〜10중량부, 물 5〜35중량부가 포함된 재료이고,상기 재료 12는 밀도 3.0〜3.2g/cm3, 분말도 3,000〜3,400cm2/g, 화학적 주성분은 CaO, SiO2, Al2O3 인 시멘트와; 입도 3〜5mm 또는 15〜25mm, 밀도 2.5〜2.8g/cm3, 단위용적질량 1,340〜1,580kg/m3 인 조골재와; 밀도 2.2〜2.6 g/cm3, 단위용적질량 1,295〜1,580kg/m3 인 세골재에 물, 혼화제가 함유된 재료이고,상기 재료 13은 5〜8부피부 결합재와, 60〜80부피부 골재와, 0.2〜0.5부피부 혼화제와, 이외 전체부피 100%를 채우기 위한 물로 구성되고, 상기 골재는 폐기물, 폐분, 폐콘크리트, 부순돌, 바텀애쉬, 슬래그, 암석 중 선택된 1종 또는 2 내지 7종의 혼합물이고, 상기 결합재는 시멘트, 아스팔트, 석회, 석고, 플라이애쉬, 슬러지 중 선택된 1종 또는 2 내지 6종의 혼합물인 재료이고,상기 재료 14는 결합재량 또는 시멘트량 250〜550㎏/㎥, 잔골재량 350〜650㎏/㎥, 굵은골재량 850〜1,100㎏/㎥, 수량 150〜200㎏/㎥, 광물 또는 폐기물 200〜450㎏/㎥, 혼화제 0.1〜5중량부가 포함된 재료이고,상기 재료 15는 a) 석회, 석고, 시멘트, 바인더, 결합재, 아스팔트 중 하나 이상 100 중량부와, b) 모래 또는 쇄사 100〜600 중량부, 자갈 또는 쇄석 또는 순환골재 150〜800 중량부, 혼화제 0.0001〜30 중량부와, c) 물 또는 이온수 50〜400 중량부, 폐분 또는 석분 또는 애쉬 또는 부산물 10〜600 중량부, 소일 또는 황토 또는 마사토 10〜600 중량부, 수지 또는 폴리머 또는 라텍스 0.005〜50 중량부, 화이버 또는 보강재 0.0001〜40 중량부, 미생물 0.00001〜10 중량부가 투입된 재료이고,상기 재료 16은 애쉬, 폐분, 석분, 광미, 모래, 자갈, 골재, 흄(fume), 실리카흄, 몰탈, 시멘트, 슬래그, 슬러지, 레미콘, 아스콘, 의재료, 식재료, 주재료, 편백나무, 페이스트, 플라스터, 콘크리트 로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,상기 자재는 자재 1, 자재 2, 자재 3, 자재 4, 자재 5, 자재 6, 자재 7, 자재 8, 자재 9, 자재 10, 자재 11, 자재 12, 자재 13, 자재 14, 자재 15, 자재 16, 자재 17로 구분되거나, 또는 상기 자재 1 내지 자재 17의 순으로 구성되고,상기 자재 1은 막, 판, 팬(pan), 띠, 시트, 메쉬, 격자, 그물, 네트, 보드, 벨트, 밴드, 포대, 날개, 허리띠, 바지밴드, 분리막, 여과막, 이온막, 철망, 철책, 메쉬, 프레임, 플랫폼, 사다리, 섬유망, 메쉬망, 망태, 돌망태, 하천돌망태, 게비온, 게비온망태, 낙석방지망, 철근망, 와이어메쉬, 지오멤브레인, 매트, 양탄자, 온수매트, 냉수매트, 온냉매트, 히팅매트, 쿨링매트, 보양매트, 침대매트, 놀이매트, 매트리스, 온냉수매트, 침대매트리스, 발열시트, 발열매트, 발열형틀, 온수매트, 온수카페트, 콘매트, 콘시트, 매트콘, 시트콘, 시멘트매트, 시멘트시트, 콘크리트매트, 콘크리트시트, 매트콘크리트, 시트콘크리트; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 자재 2는 콕, 꼭지, 수도콕, 냉수콕, 온수콕, 생수콕, 수도꼭지, 생수기콕, 관, 도관, 도갱, 압력관, 튜브, 밴드, 호스, 라인, 관, 관로, 배관, 철관, 통로, 중공관, 수도관, 상수관, 하수관, 수도, 상수도, 하수도, 2중관, 3중관, 다중관, 배출관, 타설관, 케이싱, 배출관, 타설관, 파이프, 중공라인, 지오튜브, 벤츄리관, 호스라인, 파이프라인; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 3은 빔, 봉, 대, 판, 통, 관, 붐, 크레인붐, 고소차붐, 벽, 문, 장, 종이, 탱크, 박스, 간판, 비계, 형틀, 몰드, 방문, 대문, 창문, 창호, 벽지, 판넬, 판지, 판자, 합판, 시트, 보드, 매트, 장판, 벽재, 마루, 유리, 현관, 기와, 타일, 벽돌, 블록, 레고블록, 장난감블록, 쌓기블록, 보도블록, 보강토블록, 전면판, 옹벽전면판, 벽체, 격벽, 거더, 샤시, 창호, 창문, 덕트, 도어, 데크, 커텐, 외벽, 내벽, 변기, 비데, 카페트, 천장, 천정, 옥상, 텍스, 천장텍스, 도자기, 세면기, 슬라브, 블라인드, 나노재, 보강재, 건설재, 토목재, 건축재, 바닥재, 천장재, 내장재, 외장재, 인테리어재, 리모댈링재, 루바, 외장루바, 기둥, 슬라브, 연석, 레일, 가드레일, 도로레일, 철도레일, 펜스, 울타리, 가로수, 가로대, 가로띠, 가로막, 가로막이, 비계, 폼(foam), 유로폼, 콘크리트폼, 형틀, 몰드, 거푸집, 콘크리트형틀, 구조물거푸집, 발열거푸집, 냉열거푸집, 온냉거푸집; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 4는 변기, 비데, 욕기, 욕조, 배관, 세면대, 화장대, 샤워기, 반신욕기, 전신욕기, 덕트, 수도, 관로, 통로, 흄관, 도관, 관로, 수조, 수로, 암거, 박스, 탱크, 맨홀, 집수정, 도수로, U형관, 배수로, 하수관, 상수관, 하수도, 상수도, 하수암거, 우수암거, 저류박스, 지하박스, 저장박스, 플륨관, 점토관, 시멘트관, 콘크리트관, 저류조, 집수조, 우수저류조, 빗물저류조, 배관재, 데크, 목재데크, 통행데크, 벽천, 잔디, 인조잔디, 인공잔디, 막이, 칸막이, 그늘막, 물막이, 태양막이, 바람막이, 한파막이; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 5는 시멘트제품, 콘크리트제품, 시멘트2차제품, 아스팔트2차제품, 레미탈2차제품, 아스콘2차제품, 레미콘2차제품, 콘크리트2차제품, 철근콘크리트재, RC(reinforced concrete)재, PC(pre cast)재, PS(pre or post stress)재, PSC(pre or post stress concrete)재, 시멘트재, 콘크리트재, 세그먼트, 세그먼트제, 터널세그먼트재, TBM(tunnel boring machine)터널세그먼트재, Shield터널세그먼트재, 교량세그먼트재, 교량상판세그먼트재, 건물세그먼트재, 조립세그먼트재, 라이너세그먼트재, 라이닝세그먼트재, 터널라이닝세그먼트재, 세그먼트재, 라이너, 라이닝, 라이닝재, 터널라이너, 굴착라이닝재, 터널라이닝재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 6은 건자재, 건설재, 토목재, 건축재, 조경재, 내장재, 외장재, 포장재, 도로재, 보도재, 경계석, 분리대, 복공판, 버팀판, 보강판, 녹생토, 녹화토, 조경토, 조립자재, 조립식자재, 조립식건축자재, 코팅체, 광촉매 코팅체, 내장판넬,  믹싱재, 주입재, 성토재, 충진재, 충전재, 채움재, 분사재, 포설재, 포장재, 다짐재, 방수재, 방수제, 방수액, 막방수재, 분말방수재, 시트방수재, 매트방수재, 시멘트방수재, 아스팔트방수재, 콘크리트방수재, 차수재, 투수재, 투과재, 여과재, 흡착재, 포집재, 외장판넬, 격자블럭, 사면블럭, 보강블럭, 보강토블럭, 테트라포트, 인젝션재, 그라우팅재, 숏크리트재, 녹생토재, 스프레이재, 시드스프레이재, 내진재, 지진보강내진재, 석고재, 시멘트재, 아스팔트재, 콘크리트재, 철근콘크리트재, 건재료, 건설재료, 토목재료, 건축재료, 조경재료, 제조재료, 공사재료, 건설자재, 코팅재, 광촉매코팅재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 7은 기초, 파일, 피어, 케이슨, 건물기초, 시설기초, 얕은기초, 깊은기초, 구조물기초, 공장파일, 매입기초, 항타기초, 회전매입기초, 현장타설파일, 지중기초, 지하기초, 지반기초, 표층기초, 팽이기초, 스크류기초, 헬리칼기초, 변단면기초, 지중변단면기초, 기초케이슨, 방파제케이슨, 강관파일, 콘크리트파일, PHC(prestressed high-strength concrete)파일, 지열파일, 마이크로파일, 지열피어, 지열케이슨, 에너지파일, 에너지기초, U형 파이프가 내장된 에너지파일, 지열순환파이프가 내장된 파일, 기초자재, 벽재, 바닥재, 천장재, 기둥, 옥상재, 슬라브재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 자재 8은 자연재, 나노재, 나노미터재, 녹색제, 청정제, 정화제, 살균제, 소독제, 처리제, 내진재, 방진재, 바이오제, 친환경재, 바인더, 마이크로재, 마이크로미터재, 바이러스청정제, 바이러스처리제; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 9는 원자재, 주자재, 부자재, 식자재, 약자재, 건자재, 제조재, 생산재, 공장재, 산업재, 제품재, 내진재, 방진재, 제진재, 댐핑재, 제품자재, 용품자재, 물품자재, 시설자재, 벽지, 비닐, 장판, 마루재, 바닥재, 바닥판, 도배지, 천장재, 천정재, 타일, 벽돌, 블럭, 격자블럭, 사면블럭, 하천블럭, 어소블럭, 보강블럭, 보강토블럭, 문, 대문, 방문, 현관문, 창문, 출입문, 유리, 창호, 창호틀, 천장재, 보, 빔, 거더, 판넬, 내장판넬, 외장판넬, 보드, 판, 복공판, 버팀판, 보강판, 슬라브, 쉬트, 매트, 관로, 흄관, 맨홀, 집수정, 박스, 저류박스, 지하박스, 저장박스, 탱크, 물탱크, 욕조, 수조, 저수조, 저류조, 우수저류조, 폐수저류조, 맨홀, 암거, 하수암거, 우수암거, 관, 강관, 유공관, 무공관, 관로, 배수로, 흄관, 플륨관, 점토관, 시멘트관, 콘크리트관, 기초, 기둥, 파일, 말뚝, PHC파일(pretensioned spun high strength concrete pile), 콘크리트파일, 공장파일, 현장타설파일, 지열파일, 지열에너지파일, 피어, 케이슨, 오픈케이슨, 공기케이슨, 박스케이슨, 테트라포트, 방파제콘크리트, 라이너, 방수재, 불연재, 난연재, 방화재, 방수쉬트, 방수매트, 라이닝, 터널라이닝, 세그먼트, 터널세그먼트, 공동구세그먼트, 단독구세그먼트, TBM세그먼트(tunnel boring machine segment), 쉴드세그먼트(shield segment), 라이닝세그먼트, 시트, 탄소시트, 온열시트, 바닥시트, 멤브레인, 지오멤브레인, 직포, 부직포, 매트, 그리드, 벽, 벽체, 내장재, 외장재, 데크, 데크로드, 발포자재, 기포자재, 금속자재, 석자재, 목자재, 자연자재, 천연자재, 인공자재, 합성자재, 고분자자재, 공사자재, 시공자재, 무근자재, 기성자재, 조립자재, 조립식자재, RC(reinforced concrete)자재, CC(carbon concrete)자재, GC(graphene concrete)자재, PC(precast concrete)자재, PS(prestressed, poststressed)자재, PSC(prestressed, poststressed concrete)자재, 전도성의 전도자재, 비전도자재, 경량자재, 중량자재, 발포자재, 팽창자재, 기포자재, 투수자재, 방수자재, 이온 함유의 이온자재, 살균 기능을 가진 살균자재, 소독기능을 가진 소독자재, 정화기능을 가진 정화자재, 부착기능을 가진 본딩자재, 결합기능을 가진 바인딩자재, 메움기능을 가진 씰링자재, 치유기능을 가진 힐링자재, 시멘트 이용의 시멘트자재, 콘크리트자재, 시멘트2차제품, 아스팔트2차제품, 레미탈2차제품, 레미콘2차제품, 아스콘2차제품, 콘크리트2차제품, 수지제품, 수지이용제품, 가시설재, 형틀, 몰드, 거푸집; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 자재 10은 보, 들보, 지중보, 지상보, 가로보, 세로보, 타일, 벽돌, 블럭, 격자블럭, 사면블럭, 보강블럭, 보강토블럭, 판넬, 내장판넬, 외장판넬, 벽, 벽체, 내장재, 외장재, 주자재, 부자재, 건자재, 매트, 판, 복공판, 버팀판, 보강판, 마루판, 복공판, 보드, 거더, 슬라브, 암거, 하수암거, 우수암거, 박스, 탱크, 저류박스, 지하박스, 저장박스, 맨홀, 관, 강관, 유공관, 무공관, 관로, 수로, 도수로, U형관, 배수로, 하수관, 상수관, 흄관, 플륨관, 점토관, 시멘트관, 콘크리트관, 수조, 저류조, 집집수정, 우수저류조, 빗물저류조, 포장재, 보도재, 경계석, 분리대, 기초, 기둥, 파일, 말뚝, PHC파일, 공장파일, 매입기초, 항타기초, 회전매입기초, 현장타설파일, 피어, 케이슨, 지열파일, 지열피어, 지열케이슨, 지열순환파이프가 내장된 파일, 테트라포트, 방파제블럭, 라이닝, 터널라이닝, 세그먼트, 터널세그먼트, 교량세그먼트, 라이닝세그먼트, 터널라이닝세그먼트, 몰탈재, 시멘트재, 콘크리트재, 아스팔트재, 시멘트2차제품, 아스팔트2차제품, 레미탈2차제품, 아스콘2차제품, 레미콘2차제품, LMC(latex modified concrete)자재, PC(pre cast)자재, PS(pre stress or post stress)자재, PF(pre fabricated)자재, PCS(pre cast concrete)자재, PSC(pre stress or post stress concrete)자재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 자재 11은 벽돌, 타일, 블럭, 보도블럭, 옹벽블럭, 하천블럭, 어소블럭, 보강토블럭, 판넬, 파일, 기초파일, 건물파일, 교량파일, 피어, 케이슨, 흄관, 맨홀, 박스, 암거, 보, 빔, 거더, 기둥, 수로, 배수로, 슬라브, 콘크리트박스, 테트라포트, 세그먼트, 터널라이닝세그먼트, 교량세그먼트, 교량박스세그먼트; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 자재 12는 형틀, 몰드, 의자, 도어, 창호, 목재, 벽장, 매트, 가구, 쇼파, 침대, 창호, 데크, 기초, 파일, 피어, 벽돌, 블럭, 통로, 흄관, 판넬, 보드, 비계, 벽, 벽체, 벽지, 장판, 마루, 탱크, 박스, 맨홀, 자재, 배수로, 집수정, 케이슨; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 13은 카페트, 바닥재, 단열재, 싱크대, 신발장, 건자재, 내장재, 외장재, 포장재, 도로재, 보도재, 라이닝재, 방진재, 제진재, 댐핑재, 천장재, 지붕재, 루바재, 데크재, 단열재, 난연재, 내화재, 방음재, 흡음재, 발포재, 사이딩재, 건설자재, 토목자재, 포장자재, 건축자재, 조경자재, 조형자재, 조각자재, 제품자재, 내진자재, 방진자재, 황토자재, 환경자재, 복원자재, 정화자재, 청정자재, 항균자재, 피톤자재, 피톤치드자재, 수지자재, 고분자자재, 인테리어재, 리모델링재, 조립식자재, 세그먼트재, 터널라이닝재, 터널세그먼트재, 교량세그먼트재, 라이닝세그먼트재, 터널라이닝세그먼트재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 자재 14는 빔, 대, 봉, 판, 철골, 거더, 격자, H빔, I빔, 시트, 매트, 네트, 가로보, 세로보, 아치재, 보강재, 보강판, 탄소판, 브라켓, 프레임, 플랫폼, 브레이싱, 탄소시트, 탄소매트, 탄소네트, 보강시트, 보강매트, 보강네트, 켄틸레버재, 내진재, 내진자재, 내진 보강재, ㄱ형 보강재, I형 보강재, H형 보강재, T형 보강재, ×형 보강재, □형 보강재, X 브레이싱, 철제브라켓, 철제프레임, 철제플랫폼, 철제브레이싱, 볼트 구멍 형성 보강재, 상하 프랜지와 중간 웨브로 구성된 보강재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 자재 15는 판, 관, 벽, 문, 빔, 벽지, 시트, 보드, 매트, 장판, 마루, 가구, 쇼파, 의자, 침대, 타일, 벽돌, 블록, 몰탈, 레미콘, 아스콘, 페이스트, 콘크리트, 플라스터, 건자재, 공사자재, 건축자재, 조경자재, 건설자재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 자재 16은 공사, 건설, 개발, 건축, 축조, 작업, 토목, 환경, 정화, 정수, 청정, 힐링, 균열힐링, 복원, 하천복원, 씽크홀복원, 조경, 식재, 조형, 조각, 제조, 자재제조, 생산, 자재생산, 작업, 공사, 건설공사, 시공, 건축시공, 자재제조, 자재생산, 공사작업, 건설공사, 건축시공, 방재, 방제, 토, 토공, 지반, 지중, 지하, 사면, 법면, 비탈면, 기초, 파일, PHC파일, 굴착, 개착, 터파기, 절토, 성토, 지열파일, 공장파일, 매입기초, 항타기초, 회전매입기초, 현장타설파일, 흙막이, 흙막이벽, 슬러리월, 지중연속벽, 다이어프럼월, CIP(cast in place pile), CP(compaction pile), SCP(sand compaction pile), CCP(crushed stone compaction pile), VCCP(vibrated  CCP), 준설, 매립, 수중, 삭도, 승강기, 조적, 미장, 방수, 차수, 지수, 도장, 포장, 흙포장, 도로포장, 보도포장, 개량, 지반개량, 지반정리, 단지정리, 시추, 보링, 배합, 혼합, 공급, 제공, 압송, 이송, 운송, 타설, 형틀타설, 콘크리트타설, 치기, 포설, 사면포설, 지면포설, 도로포설, 코팅, 도장, 주입, 형틀주입, 지중주입, 심층주입, 몰탈주입, 누수부주입, 균열부주입, 보링공에주입, 인젝션, 균열인젝션, 주사인젝션, 균열보수제인젝션, 그라우팅, 지반그라우팅, 지열그라우팅, 분사그라우팅, 고압그라우팅, 강관그라우팅, 강관이용그라우팅, 밀크그라우팅, 콤팩션그라우팅, SGR(space grouting rocket), JSP(jumbo special pattern), 분사, 살수분사, 지면분사, 지중분사, 고압분사, 저압분사, 사면분사, 수중분사, 공중분사, 분진제거분사, 양생, 수양생, 지열공, 믹싱, 지반믹싱, 지반교반믹싱, 지반경화제믹싱, 지반과 바인더 믹싱, DCM(deep cement mixing), SCW(soil cement wall), 다짐, 지중다짐, 교반다짐, 포장다짐, 분사, 숏크리트, 녹생토, 시드스프레이, 보수, 균열보수, 누수보수, 보강, 면보강, 지반보강, 균열보강, 면처리, 수처리, 댐처리, 연못처리, 하천처리, 씽크홀처리, 씽크홀충진, 공동충진, 석, 석공, 외벽, 비계, 해체, 창호, 판금, 지붕판금, 조립, 건축조립, 철강, 창호, 판금, 상하수도, 방식, 전기방식, 녹화, 청소, 세척, 세차, 재개발, 재건축, 인테리어, 리모델링; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나의 자재이고, 상기 자재 17은 중량, 경량, 발포, 기포, 팽창, 투수, 무근, 철근, 무근콘크리트, 철근콘크리트, RC(reinforced concrete), CC(carbon concrete), GC(graphene concrete), PC(precast concrete), PS(prestressed, poststressed), PSC(prestressed concrete, poststressed concrete), SRC(steel reinforced cement), CRC(carbon reinforced cement) 중 하나의 자재이고,상기 제품에 용품, 물품, 상품, 부품, 소품, 물건, 공산품, 완성품, 작업품, 돌제품, 전자제품, 전기제품, 가전제품, 제조제품, 생산제품, 황토제품, 피톤제품, 생활용품, TV, 텔레비젼, 냉장고, 냉동고, 다리미, 충전기, 전화기, 셀폰, 핸드폰, 모바일폰, 스마트폰, 휴대폰, 가스레인지, 전자레인지, 드라이어, 헤어드라이어, 청소기, 진공청소기, 로봇청소기, 가습기, 제습기, 세탁기, 세척기, 세차기, 밥솥, 전기밥솥이 포함되고, 상기 용품에 제품, 물품, 상품, 부품, 소품, 가구, 의자, 책상, 식탁, 쇼파, 침대, 장, 책장, 옷장, 찬장, 붙박이장, 책꽂이, 안마의자, 안마쇼파, 종이, 책, 펜, 연필, 필통, 컵, 그릇, 용기, 계산기, 전자계산기, 옷, 잠옷, 바지, 셔츠, 넥타이, 신사복, 운동복, 등산복, 백, 팩, 백팩, 가방, 필터, 박스, 귀금속, 링, 반지, 귀걸이, 목걸이, 핀, 헤어핀, 넥타이핀, 머리띠, 빗, 머리빗, 가발, 욕조, 정화조, 세면기, 변기, 반신욕기, 다이어리, 탁상다이어리, 포장지, 물건포장지, 트리, 크리스마스트리, 시계, 손목시계, 탁상시계, 벽걸이시계, 칸막이, 실내칸막이, 화분, 식물, 식물화분, 화단, 실내화단, 어항, 붕어어항, 수족관, 정수기, 냉온수기, 통, 빨래통, 쓰레기통, 브러시, 칠브러시, 화장브러시, 청소브러시, TV, 텔레비젼, 냉장고, 냉동고, 다리미, 충전기, 전화기, 셀폰, 핸드폰, 모바일폰, 스마트폰, 휴대폰, 가스레인지, 전자레인지, 드라이어, 헤어드라이어, 청소기, 진공청소기, 로봇청소기, 가습기, 제습기, 세탁기, 세차기, 밥솥, 전기밥솥이 포함되고, 상기 상품에 제품, 물품, 부품, 소품, 물건, 용품, 물체, 가구, 식품, 화장품, 치약, 샴푸, 비누, 미용기, 피부미용기, 바디미용기, 가글제, 종이, 책, 펜, 연필, 필통, 컵, 그릇, 용기, 계산기, 전자계산기, 옷, 잠옷, 바지, 셔츠, 넥타이, 신사복, 운동복, 등산복, 백, 팩, 백팩, 가방, 박스, 귀금속, 링, 반지, 귀걸이, 목걸이, 핀, 헤어핀, 넥타이핀, 머리띠, 빗, 머리빗, 가발, 욕조, 정화조, 세면기, 변기, 반신욕기, 볼, 가구, 막이, 시트, 매트, 조각, 체결구, 보강재, 내진재, 다이어리, 탁상다이어리, 포장지, 물건포장지, 트리, 크리스마스트리, 시계, 손목시계, 탁상시계, 벽걸이시계, 칸막이, 실내칸막이, 화분, 식물, 식물화분, 화단, 실내화단, 어항, 붕어어항, 수족관, 정수기, 냉온수기, 통, 빨래통, 쓰레기통, 브러시, 칠브러시, 화장브러시, 청소브러시가 포함되고,상기 가구에 의자, 책상, 식탁, 쇼파, 침대, 장, 책장, 옷장, 찬장, 씽크대, 붙박이장, 책꽂이, 안마의자, 안마쇼파가 포함되고,상기 물품은 물품 1, 물품 2, 물품 3, 물품 4, 물품 5, 물품 6, 물품 7, 물품 8, 물품 9, 물품 10, 물품 11, 물품 12, 물품 13, 물품 14, 물품 15, 물품 16, 물품 17로 구분되거나, 또는 상기 물품 1 내지 물품 17의 순으로 구성되고,상기 물품 1은 분(粉), 미분, 분말, 분첩, 화장분, 얼굴분, 바르는분, 로션, 루즈, 크림, 향수, 향료, 연지, 곤지, 필러, 앰플, 샘플, 화장수, 화장품, 립스틱, 매니큐어, 마스카라, 미용액, 볼터치, 선크림, 비비크림, 아이크림, 뷰티밀크, 영양크림, 바디크림, 클렌저, 스킨로션, 스킨밀크, 스킨클렌저, 화장비누, 팩, 얼굴팩, 황토팩, 피톤팩, 편백팩, 마사지팩, 화장품재, 밀크로션, 스킨로션, 아이크림, 영양수액, 영양크림, 에쎈스, 클렌징크림, 안티에이징크림, 폼클렌징, 황토크림, 피톤크림, 편백크림, 새도우, 아이새도우, 화운데이션, 화운데이션크림, 에센셜오일, 페이스밀크, 페이셜크림, 페이스로션, 페이스파우더; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 2는 화장파우더, 화장용크림, 화장용로션, 화장제거제, 화장용패드, 페이스 메이크업 화장품, 바디용 메이크업 화장품, 모이스처라이저 화장품, 화장용 콤팩트, 스킨케어용 화장품, 아이메이크업 리무버, 화장용 겔, 화장용 로션, 화장용 크림, 화장용 수렴제, 화장용 스킨프레시너, 화장용 오일, 화장용 콜드크림, 화장용 크렌징 크림, 화장용 크렌징유액, 화장제거용 로션, 영양화장품, 기초화장품, 천연화장품, 인삼화장품, 비타민화장품, 황토화장품, 피톤치드화장품, 주름제거화장품, 안티에이징화장품, 노화방지화장품, 모이스쳐화장품, 에센스화장품; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 3은 팩, 화장팩, 황토팩, 얼굴팩, 피톤팩, 편백팩, 헬멧, 헤어케어헬멧, 탈모방지헬멧, 넥케어LED기, 헤어케어LED기, 방독면, 제독면, 마스크, 팩마스크, 마스크팩, 페이셜팩, 화장용 마스크팩, 페이셜 마스크팩, 입마스크, 목마스크, 전기마스크, 전자마스크, 광원마스크, 불빛마스크, LED마스크, 목LED마스크, 헤어LED마스크, 미용마스크, 얼굴마스크, 헤어마스크, 헤드마스크, 황사마스크, 황토마스크, 피톤마스크, 편백마스크, 분진마스크, 가면마스크, 화장용마스크, 넥케어마스크, 헤어케어마스크; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 4는 치약, 가글, 가글액, 비누, 샴푸, 생필품, 바디용품, 마사지용품, 미용품, 화장품, 피부미용품, 바디미용품, 샴푸, 기능샴푸, 인삼샴푸, 황토샴푸, 피톤샴푸, 편백샴푸, 비타민샴푸, 탈모방지샴푸, 비듬방지샴푸, 파마약, 염색약, 치약, 기능치약, 인삼치약, 황토치약, 피톤치약, 편백치약, 송염치약, 죽염치약, 비타민치약, 충치방지치약, 칫솔, 전동칫솔, 가글제, 가글액, 입가글액, 치아가글액, 구강가글액, 구강세정제, 비누, 기능비누, 인삼비누, 황토비누, 피톤비누, 편백비누, 비타민비누, 시거, 담배, 궐연, 스틱담배, 고체담배, 용액담배, 필터담배, 전자담배, 파스, 물파스, 부착파스, 물비누, 목욕비누, 구두약, 티슈, 물티슈, 화장지, 세면용품, 모발염색, 탈색제, 탈모방지제, 헤어케어제, 인조 속눈썹/모발 및 손톱 접착제, 세면용품, 바디용품, 세제, 표백제, 세정제, 광택제, 연마재, 물세제, 가루세제, 황토세제, 피톤세제, 편백세제, 세탁용세제, 청소용세제; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 5는 어류, 동태, 명태, 생태, 가시, 가오리, 도루묵, 게, 게맛살, 생선, 고래, 갈치, 꽁치, 멸치, 삼치, 참치, 홍어, 대구, 송사리, 돔, 빙어, 연어, 문어, 낙지, 꼴뚜기, 노가리, 조개, 새우, 맛살, 꼬막, 전복, 복어, 꼴뚜기, 가리비, 고등어, 쭈꾸미, 오징어, 장어, 꼼장어, 이면수, 고기, 물고기, 닭고기, 오리고기, 포, 육포, 쥐포, 식용포, 회, 육회, 물회, 생선회, 참치회, 해물, 수육, 육류, 닭, 닭걀, 계란, 오리, 순대, 막창, 갈비, 떡갈비, 닭갈비, LA갈비, 삼겹살, 오겹살, 불고기, 오삼불고기, 오징어삼겹살불고기, 소고기, 돼지고기, 육류재; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 6은 밥, 죽, 쌀밥, 찰밥, 햇반, 햇반밥, 포장밥, 김밥, 보리밥, 비빔밥, 국, 술국, 미역국, 명태국, 팥죽, 닭죽, 어죽, 야채죽, 전복죽, 찜, 갈비찜, 황토찜, 피톤찜, 편백찜, 탕, 곰탕, 어탕, 해물탕, 설렁탕, 갈비탕, 복어탕, 수제비, 누룽지, 누름밥, 꿀, 벌꿀, 설탕, 푸딩, 수프, 라면수프, 조미료, 레시피, 음식, 음식물, 한국음식, 중국음식, 서양음식, 음료, 한식, 양식, 중식, 짬뽕, 면, 울면, 냉면, 쫄면, 짜장면, 짬짜면, 짬뽕짜장면, 탕수육, 유산슬, 난자완스, 국수, 칼국수, 쌀국수, 막국수, 가락국수, 잔치국수, 비빔국수, 수육, 순대, 족발, 전, 파전, 녹두전, 해물전, 김치전, 만두, 군만두, 찐만두, 양념, 구이, 고기구이, 생선구이, 진흙구이, 오리구이, 찌게, 부대찌게, 김치찌게, 파스타, 튀김, 튀김류, 김, 부각, 김부각, 염, 죽염, 소금, 반찬, 김치, 무김치, 백김치, 배추김치, 포기김치, 김장김치, 동치미, 장아찌, 게장, 간장게장, 양념게장, 된장, 간장, 메주, 고추장, 양념장, 묵, 어묵, 오뎅, 도토리묵, 두부, 순두부, 미원, 조미료, 식품, 식료품, 수산물, 먹이, 개먹이, 동물먹이, 사료, 펫사료, 개사료, 닭사료, 동물사료, 식재료, 식자재, 식품재, 음용재, 식용재, 식료품; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 7은 떡, 찰떡, 팥떡, 콩떡, 송편, 절편, 약과, 쌀떡, 찹쌀떡, 모찌떡, 인절미, 가래떡, 케익떡, 떡케익, 떡볶이, 한과, 약과, 산자, 강정, 전병, 꿀, 벌꿀, 아카시아꿀, 엿, 물엿, 호박엿, 가락엿, 감주, 식혜, 우유, 분유, 두유, 유아식, 빵, 팥빵, 찐빵, 식빵, 붕어빵, 베이글, 케이크,  과자, 과자 다과, 캔디, 사탕, 스콘, 꽈배기, 초코렛, 즙, 녹즙, 껌, 츄잉껌, 면, 라면, 컵라면, 봉지라면, 피자, 도우, 햄, 소세지, 피자도우, 햄피자, 치즈피자, 호박피자, 배달피자, 조각피자, 치킨피자, 치킨과 피자, 콤비네이션피자, 통닭, 치킨, 튀김닭, 양념닭, 닭강정, 양념치킨, 배달치킨, 피자치킨, 피자와 치킨, 후라이드치킨, 요플레, 요구르트, 발효식품, 냉동식품, 크림, 얼음, 아이스, 아이스크림; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 8은 술, 주(酒), 주류, 소주, 맥주, 양주, 탁주, 곡주, 막걸리, 칡주, 감주, 와인, 샴페인, 인삼주, 과일주, 전통주, 안동주, 문배주, 황토주, 피톤주, 편백주, 병술, 팩소주, 병맥주, 식혜, 콜라, 사이다. 스프라이트, 이온수, 음료수, 쥬스, 감쥬스, 캔쥬스, 과일쥬스, 포도쥬스, 오렌지쥬스, 청량물, 청량음료, 캔음료수, 병음료수; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 9는 볼트, 나사, 쐐기, 앵카, 네일, 고리, 격자, 해머, 망치, 비트, 커터, 타카, 잭기, 쟁기, 와셔, 못질하는 타카, 흙손, 미장날, 미장칼, 미장손, 미장기, 커플러, 연결커플러, 철근커플러, 커플링, 연결커플링, 연결대, 연결수단, 드릴, 전기드릴, 핸드드릴, 코어드릴, 천공드릴, 콘크리트드릴, 받침대 구비 드릴, 드라이버, 전동드라이버, 회전드라이버, 나사드라이버, 파일드라이버, 삽입드라이버, 파일삽입드라이버, 지중에 파일 삽입 드라이버; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 물품 10은 휠, 팬(fan), 바퀴, 날개, 로터, 롤러, 드럼, 얼레, 풀리, 톱니, 윈치, 패들, 패달, 타이어, 회전체, 회전솔, 회전팬, 송풍팬, 환기팬, 브레이크, 리트렉터, 회전롤러, 핸드롤러, 텐덤롤러, 드럼롤러, 다짐롤러, 타이어롤러, 매카담롤러, 흙다짐롤러, 포장다짐롤러, 테니스장롤러; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 11은 잭, 시거잭, 압력잭, USB잭, 전기잭, 전선잭, 2발잭, 3발잭, 전선, 케이블, 소켓, 플러그, 2발플러그, 3발플러그, 콘센트에 삽입되는 플러그, 포트, 잭포트, 시거잭포트, USB잭포트, 콘센트, 2발 플러그 유입 콘센트, 3발 플러그 유입 콘센트, 전지, 충전지, 충전기, 수소충전기, 전기충전기, 배터리, 2차전지, 변압기, 배전반, 전원공급기, 고전압발생기, 버튼, 전기버튼, 레버, 회전레버, 스위치, on/off스위치, 컨트롤러, 가동컨트롤러, 원격조정기, 발전기, 태양발전기, 풍력발전기, 수력발전기, 휴대형발전기, 팬발전기, 회전팬발전기, 디젤발전기, 가솔린발전기, 전기발전기, 인버터발전기, 회전하는 팬으로 전기를 생성하는 발전기, 수력에 의하여 회전하는 팬으로 전기를 생성하는 발전기, 흐르는 물속에 투입되어 회전하는 팬으로 전기를 생성하는 휴대형발전기, 상기 팬의 회전자가 고정자 내에서 회전하여 전기를 생성하는 발전기; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 물품 12는 자(scale), 줄자, 삼각자, 저울, 천칭, 스케일, 계량기, 펜, 필, 붓, 연필, 색연필, 벼루, 책, 공책, 노트, 칠판, 흑판, 지우개, 편지, 편지지, 봉투, 악기, 기타, 소리, 풍금, 아쟁, 건반, 악보, 피아노, 오르간, 가여금, 음악기, 음향기기, 작품, 미술품, 미술작품, 예술작품, 도예작품, 테이프, 씰테이프, 부착테이프, 접착테이프, 녹음테이프, 학용품, 반지, 가락지, 보물, 보석, 금, 은, 동, 금괴, 돈, 현금, 수표, 코인, 비트코인, 사이버머니, 카드, 신용카드, 체크카드, 시계, 폰시계, 탁상시계, 손목시계, 안경, 색경, 거울, 폰(phone), 셀폰(cell phone), 핸드폰, 이동폰(mobile phone), 스마트폰, 휴대폰, 전화기, 국기, 깃발, 깃대, 타이, 넥타이, 버클, 혁띠, 백, 핸드백, 팩, 백팩, 가방, 인형, 모델, 모형, 피규어, 장난감, 계산기, 계산서, 장부, 가계부, 일기장, 거래장부; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 13은 옷, 조끼, 바지, 반바지, 의류, 상의, 하의, 외투, 속옷, 잠바, 잠옷, 팬티, 런닝, 런닝옷, 복장, 의복, 내복, 외복, 복장, 예복, 정장옷, 캡, 모자, 뚜껑, 덮개, 카바, 고깔, 삿갓, 헬멧, 깔대기, 거들, 브라자, 기저귀, 생리대, 스타킹, 스키니, 드레스, 장갑, 목장갑, 가죽장갑, 골프장갑, 목도리, 슈, 슈즈, 신, 신발, 양말, 장갑, 수건, 타월, 구두, 운동화, 등산화, 고무신, 착용재, 신사복, 체육복, 운동복, 등산복, 학생복, 작업복, 목도리, 마개, 귀마개, 인도어복(in door dress), 아웃도어복; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 물품 14는 TV, CCTV, 전축, 오디오, 라디오, 냉장고, 냉동고, 에어콘, 리모콘, 세탁기, 청소기, 보일러, 다리미, 가습기, 미스트기, 텔레비젼, 컴퓨터, PC(personal computer), 노트북, 타자기, 마우스, 모니터, 플로터, 스크린, 디스플레이, USB, USB기, 프린터, 3D프린터, 제조용 3D프린터, 공사용 3D프린터, 제품 제조용 3D프린터, 피규어 제조용 3D프린터, 3D프린터 플로터, 건조기, 의류건조기, 세탁건조기, 드라이어, 헤어드라이어, 히터, 쿨러, 히팅기, 쿨링기, 전열기, 가열기, 냉열기, 온풍기, 냉풍기, 냉온기, 에어컨, 에어컨디셔너, 펠티에소자, 펠티에소자 냉온기, 자판기, 상품자판기, 타자자판기, 리모콘, 필터, 여과기, 정수기, 청정기, 정화기, 청소기, 로봇청소기, 무선청소기, 세척기, 세정기, 공기청정기, 수질정화기, 의류청정기, 바이러스청정기, 의류세척기; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 물품 15는 컵, 물컵, 쟁반, 수저, 숫갈, 젖가락, 칼, 날, 칼날, 도마, 가위, 칫솔, 전동칫솔, 구강세척기, 치아세척기, 바이러스세척기, 행거, 걸이, 옷걸이, 빨래줄, 솥, 밥솥, 가마솥, 압력솥, 전기밥솥, 밥통, 보온통, 용기, 가두리, 소쿠리, 다라, 고무다라, 식기, 그릇, 스푼, 양푼, 자기, 범랑, 스프레이어, 생활재, 생활용품, 요, 담요, 이불, 양탄자, 비, 빗자루, 걸레, 쓰레받기, 휴지, 티슈, 물티슈, 화장지, 필터, 히터, 쿨러, 난로, 화로, 후드, 레인지, 가스레인지, 조리레인지, 버너, 보일러, 가스보일러, 스토브, 가마, 열가마, 꽃가마, 도예가마, 오븐, 주걱, 수저, 후드, 레인지, 요리기, 조리기, 젓가락, 가전재, 후라이팬, 고대기, 드라이어, 프라이어, 프라이팬, 에어프라이어, 커피머신, 가스레인지, 전기레인지, 헤어드라이어, 가스레인지; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 물품 16은 안마기, 안마의자, 안마침대, 안마쇼파, 핀형안마기, 건(gun)형안마기, 봉형안마기, 마사지기, 발마사지기, 손마사지기, 등마사지기, 얼굴마사지기, 허리마사지기, 신체마사지기, 전신마사지기, 마사지침대, 팔마사지기, 허리마사지기, 머리마사지기, 신체마사지기, 안마제품, 마사지제품, 목발, 보조기, 건강보조기, 로봇보조기, 걸음보조기, 실버보조기; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 물품 17은 가구, 의자, 책상, 식탁, 서랍, 침구, 침대, 쇼파, 시트, 장, 옷장, 장롱, 선반, 찬장, 책장, 책꽂이, 싱크대, 벽장, 신발장, 가구재, 변기, 비데, 세면대, 도어, 도어록, 열쇠, 자물쇠, 등, 전등, 램프, 전구, 전지, 조명, 전구, 광원, 히터, 라이터, 가로등, 형광등, 전열등, LED등, LED램프, 적외선등, 자외선등, 타워라이트, 전선, 전기재, 계단, 사다리, 액자, 간판, 게시판, 표시판, 표지판, 알림판, 전광판, LED판, LED전광판, 싸인, 싸인판, 네온싸인, 광고판, 광고대, 튜브 광고대, 비행 광고대, 송풍 광고대, 송풍으로 자립되는 튜브 광고대, 전등과 이를 지지하는 지지대로 구성된 타워라이트; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,  상기 기초(基礎, foundation))는 기초 1, 기초 2, 기초 3, 기초 4, 기초 5, 기초 6, 기초 7, 기초 8, 기초 9, 기초 10, 기초 11, 기초 12, 기초 13, 기초 14, 기초 15, 기초 16, 기초 17, 기초 18, 기초 19, 기초 20, 기초 21, 기초 22, 기초 23, 기초 24, 기초 25, 기초 26, 기초 27, 기초 28, 기초 29, 기초 30, 기초 31, 기초 32, 기초 33, 기초 34, 기초 35로 구분되거나, 또는 상기 기초 1 내지 기초 35의 순으로 구성되고,상기 기초 1은 파일, 피어, 기둥, 케이슨, 핀기초, 강기초, 철기초, 강철기초. 돌기기초, 돌기 구비 기초, 파일기초, 마이크로파일기초, 고화기초, 고결기초, 개량기초, 기둥기초, 주입기초, 분사기초, 믹싱기초, 컴팩션기초, 인젝션기초, 그라우팅기초, 보강기초, 스크류기초, 믹스기초, 내진기초, 지중기초, 표층기초, 지하기초, 중층기초, 심층기초, 지반기초, 시설기초, 얕은기초, 깊은기초, 건물기초, 교량기초, 구조물기초, 아파트기초, 시설지지기초, 가변기초, 팽이기초, 확장기초, 확장판기초, 변단면기초, 스크류기초, 그라우팅기초, 현장타설기초, 고화체와 보강재의 결합기초, 두께 2m 이하의 표층기초, 심도 15m 이하의 중층기초, 심도 15m 이상의 심층기초, PRD(percusiion rotary drill)기초, RCD(reverse circulation drill)기초, PRD(percusiion rotary drill)로 조성된 기초, RCD(reverse circulation drill)로 조성된 기초; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고,   상기 기초 2는 지중 고화체와 비고화된 주변 지반으로 구성된 복합기초이고,상기 기초 3은 a) 날개; b) 이가 구비된 롯드; c) 상기 롯드를 회전시키는 회전수단; d) 상기 날개 내지 회전수단 중 하나 이상이 구비된 백호; 로 구성된 장비에 의하여 지중에 투입된 바인더와 토사, 잔토, 사토, 지반, 슬라임, 보강재의 고결에 의하여 조성된 고화체 기초이고,상기 기초 4는 기초에 보강재가 삽입된 보강기초이고,상기 기초 5는 기초와 보강재와 지반으로 구성된 복합기초이고,상기 기초 6은 지중 기초의 조성 시에 발생된 토사와 바인더가 교반된 후 표층에 포설, 다짐, 고결되어 조성된 표층 기초이고,상기 기초 7은 지중 기초와 이 상부의 표층 기초로 구성된 복합기초이고,상기 기초 8은 지중에 삽입된 날개에 의하여 지반과 바인더가 교반되어 조성된 지중 고화체이고,상기 기초 9는 상기 고화체 조성 시에 발생된 슬라임과 바인더가 백호 버켓에 의하여 교반되어 표층에 조성된 표층 고화 기초이고,상기 기초 10은 지중 변단면 고화체와 이의 상부에 조성되는 표층 다짐형 고화체의 둘이 조합된 복합 기초이고,상기 기초 11은 상기 지중 변단면 고화체와 이 주변의 비고화된 원지반으로 구성된 복합기초이고,상기 기초 12는 a) 원통부; b) 이의 하부에 거치되는 것으로 자신의 중앙 축 방향을 따라 직경 또는 단면이 점차 축소되는 콘부; c) 상기 콘부의 하부에 거치되는 것으로 상기 콘부 하단의 직경과 동일한 직경을 가진 원통형 꼬리부; 의 순으로 지중에 구성된 기둥형 기초이고, 상기 기초 13은 a) 상기 원통부의 조성을 위하여 바인더와 지반을 교반하는 2개 이상의 동일 길이 날개; b) 상기 콘부의 조성을 위하여 바인더와 지반을 교반하는 것으로 상기 길이보다 짧은 길이를 가진 2개 이상의 가변 길이 날개; c) 상기 꼬리부의 조성을 위하여 바인더와 지반을 교반하는 것으로 상기 a) 및 b) 둘의 길이보다 짧은 길이를 가진 2개 이상의 동일 길이 날개; 가 이용되어 형성된 상기 원통부, 콘부, 꼬리부의 순으로 구성된 기둥형 기초이고,상기 기초 14는 상기 기둥형 기초의 상부에 백호의 버켓에 의하여 바인더와 흙이 교반, 포설, 다짐되어 설치되는 표층형 기초이고,상기 기초 15는 상기 기둥형 기초의 조성 시에 발생되는 잔토가 이용되는 표층형 기초이고,상기 기초 16은 상기 기둥형 기초와 이의 상부에 설치되는 표층형 기초로 구성된 복합기초이고,상기 기초 17은 표층형 기초에 보강재가 투입된 보강 기초이고,상기 기초 18은 a) 날개가 장착된 회전형 롯드; b) 상기 롯드의 회전수단; c) 상기 회전수단이 거치된 암; d) 상기 암이 구비된 붐; e) 상기 롯드 내지 붐이 장착된 장비; f) 지반과 바인더를 회전하면서 교반시키는 상기 롯드; g) 상기 교반 부위에 보강재를 투입하는 투입기; h) 상기 교반 및 투입되어 지중에 보강 기초를 조성하는 상기 롯드 내지 투입기가 이용되어 조성되는 기초이고, 상기 기초 19는 상기 롯드에 순차적으로 연계된 공급호스, 펌프, 배합기, 호퍼, 사일로로 구성된 장비가 이용되어 조성된 기초이고,상기 기초 20은 상기 날개, 호스, 배합기에 진동자화기가 장착된 장비가 이용되어 조성된 기초이고,상기 기초 21은 자화기를 거친 바인더가 지반에 투입되어 조성된 기초이고,상기 기초 22는 흙, 슬라임, 고화재, 보강재의 교반, 양생에 의하여 조성된 기초이고,상기 기초 23은 날개의 교반에 의하여 지중에 조성된 기둥형 기초와 백호에 장착된 버켓의 교반에 의하여 지면에 조성된 표층형 기초로 구성된 복합기초이고,상기 기초 24는 버켓의 교반에 의하여 지면에 조성된 표층형 기초와, 이의 하부에 조성되는 것으로 날개의 교반에 의하여 지중에 조성된 기둥형 기초로 구성된 복합기초이고, 상기 기초 25는 지면에 조성된 상기 표층형 기초와, 이의 하부에 조성되는 것으로 지중에 순차적으로 조성된 상기 원통부, 콘부, 꼬리부의 기둥형 기초로 구성된 복합기초이고,상기 기초 26은 심도가 15m 이내이고, 선단이 풍화토층에 거치된 기초이고,상기 기초 27은 자신 상부에 놓이는 8층 이하 건물을 지지하는 기초이고,상기 기초 28은 지중 기초의 조성에 의하여 발생된 슬라임이 함유된 표층 기초이고,상기 기초 29는 날개(176, 178)의 회전에 의하여 바인더, 토사가 교반된 후 포설, 다짐, 고결되어 조성된 표층 기초이고, 상기 기초 30은 백호(172)에 장착된 버켓(178)에 의하여 바인더, 토사가 교반된 후 포설, 다짐, 고결되어 조성된 표층 기초이고,상기 기초 31은 날개(176, 178)에 의하여 바인더, 흙, 잔토, 슬라임, 보강재가 교반되어 조성된 기초이고,상기 기초 32는 진동자화기에 의하여 진동자화된 바인더가 이용되어 조성된 기초이고,상기 기초 33은 Ca성분이 함유된 수화반응제, Na성분이 함유된 수화고결제, Al성분이 함유된 실리카제, Ti성분이 함유된 촉매제, H성분이 함유된 졸겔제, Si성분이 함유된 포집제, Mg성분이 함유된 탄산화제, Fe성분이 함유된 부산물제, Cell이 함유된 개체증식제가 포함되는 바인더가 이용되어 조성된 기초이고,상기 기초 34는 전체 100중량부에 대하여 상기 수화반응제 60〜80중량부, 상기 수화고결제 5〜10중량부, 상기 실리카제 4〜7중량부, 상기 졸겔제 1〜3중량부, 상기 포집제 6〜12중량부, 상기 탄산화제 4〜8중량부가 포함되는 바인더가 이용되어 조성된 기초이고,상기 기초 35는 현장의 보링공 내부에 철골 및 콘크리트가 삽입되어 조성되는 CIP(cast in place) 기초, 현장의 지반에 항타 또는 보링공에 매입되는 기초, 현장의 지반에 항타 또는 보링공에 매입되는 PHC(pre-tensioned spun high strength concrete) 기초, 지반에 모래가 다짐되어 조성되는 SCP(sand compaction pile)기초, 지반에 자갈이 다짐되어 조성되는 GCP(gravel compaction pile)기초, 지반에 쇄석이 다짐되어 조성되는 CCP(crushed stone compaction pile)기초, 지반에 슬래그가 다짐되어 조성되는 SCP(slag compaction pile)기초, 기초에 보강재가 삽입되는 보강 기초로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 건물은 집, 주택, 가옥, 주택, 단독주택, 공동주택, 조립주택, 내진건물, 케노피건물, 케노피주택, 이동주택, 컨테이너주택, 한옥, 양옥, 황토방, 상가, 아파트, 오피스텔, 주상복합, 저층건물, 고층건물, 초고층건물, 하우스, 이동주택, 목조주택, 목조건물, 인공목조주택, 합성목조주택, 황토주택, 기와집, 전통집, 한옥집, 토담집, 볏집, 전통건물, 문화재, 문화재건물, 지하실, 지하도, 지하건물, 수중건물, 지상건물, 공중건물, 부유건물, 식물공장, 도시농장, 농장건물, 식물농장건물, 식물공장건물, 도시농장건물, 어번팜건물, 하우스, 비닐하우스, 유리하우스, 플라스틱하우스, 고분자합성재하우스, 목재하우스, 투명하우스, 반투명하우스, 불투명하우스, 농장하우스, 식물하우스, 식물농장하우스, 에너지제로하우스, 식물농장컨테이너, 철재건물, 강재건물, 철근건물, 철콘건물, 철골건물, 조립건물, 컨테이너, 컨테이너주택으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 구조물은 흙구조물, 강구조물, 토사구조물, 토공구조물, 사면구조물, 법면구조물, 수리구조물, 해양구조물, 내진구조물, 시멘트구조물, 콘크리트구조물, 레미콘구조물, 목재구조물, 철재구조물, 철골구조물, 지하구조물, 수중구조물, 지상구조물, 공중구조물, 부유구조물, 조립구조물, 지면구조물, 지중구조물, 수면구조물, 수중구조물, 수리구조물, 공중구조물, 시멘트구조물, 콘크리트구조물 중에서 선택된 하나이다. 상기 시설물은 시설물, SOC시설물, 공공시설물, 개인시설물, 공원시설물, 수처리시설물, 폐수처리시설물, 정화시설물, 수리시설물, 건축시설물, 토목시설물, 환경시설물, 조경시설물, 도로시설물, 철도시설물, 교통시설물, 발전시설물, 인테리어시설물, 상하수도시설물, 지하시설물, 수중시설물, 지상시설물, 공중시설물, 부유시설물, 내진시설물로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 3D프린터는 사무용 3D프린터, 실내용 3D프린터, 실외용 3D프린터, 건물공사용 3D프린터, 노즐 또는 플로터가 3차원 이동하면서 프린팅하는 프린터, 노즐 또는 플로터가 3차원 이동하면서 용융물을 분사하여 적층 또는 프린팅하는 프린터, 노즐 또는 플로터로 콘크리트를 토출하면서 적층하여 건물을 축조하는 건물공사용 3D프린터, 레일이 거치된 프레임과 상기 레일을 따라 이동하는 이동대와 이의 이동대에 거치되면서 이동대를 따라 주행하는 승강수단과 이의 승강수단에 거치된 호스 또는 노즐로 구성된 프린터, 상기 노즐에 공급하는 용융물을 조성하는 용융기가 구비된 프린터, 상기 용융물을 가압 공급하는 펌프가 구비된 프린터로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 드론에 드론 1과 드론 2가 포함되고, 상기 드론 1은 비행하는 드론, 무인비행하는 드론, 날개의 회전에 의하여 무인비행하는 드론, 타설수단이 구비된 드론, 3D프린터형 드론, 비행하면서 타설하는 드론, 복수의 프로펠러가 구비된 본체와 상기 프로펠러에 회전력을 제공하는 모터와 상기 모터에 동력을 제공하는 배터리 또는 발전기가 구비되는 드론으로 구성된 군으로부터 선택된 어느 하나이고, 상기 드론 2는 무인드론, 유인드론, 분사드론, 분무드론, 살수드론, 수중드론, 공중드론, 비행드론, 택배드론, 배달드론, 농약드론, 소독드론, 업무드론, 공사드론, 청정드론, 재난드론, 구호드론, 케이지드론, 모빌리티, 발전드론, 태양발전드론, 풍력발전드론, 공기청정드론, 무인비행드론, 인공강우드론, 드론비행기, 드론비행선, 물건운반드론, 카메라 구비 드론, 회전날개 구비 드론, 발전기 구비 드론, 태양 또는 풍력 발전기 구비 드론, 노즐 구비 드론, 분사기 구비 드론, 물질을 분사하여 해양오염 정화하는 드론, 물질을 분사하여 공기청정하는 드론, 분사기로 물을 분사하여 공기청정하는 드론, 공중에 물질을 분사하여 인공강우를 생성하는 드론으로 구성된 군으로부터 선택된 어느 하나이고, 상기 UAM은 카메라, 사진기, 렌즈, 카메라렌즈, CCTV, 녹화기, 캠코더, 측정기, 공기질측정기, 공기질측정센서, 송신기, 인터넷송신기, 송신용와이파이장치, 살균기, 소독기, 방역기, 청정기, 정화기, 청소기, 세정기, 세척기, 방범수단, 경비수단, 야경수단, 순찰수단, 관측수단, 모니터링수단으로 구성된 군으로부터 선택된 어느 하나가 구비된 도심항공모빌리티(urban air mobility)이고, 상기 모빌리티는 모빌리티 1, 모빌리티 2, 모빌리티 3, 모빌리티 4, 모빌리티 5, 모빌리티 6, 모빌리티 7, 모빌리티 8, 모빌리티 9, 모빌리티 10, 모빌리티 11로 구분되거나, 또는 상기 모빌리티 1 내지 모빌리티 11의 순으로 구성되고,상기 모빌리티 1은 손님이 탑승되고, 물건이 적재되고, 이륙하고, 비행하고, 상기 비행하면서 먼지의 농도를 측정하고, 상기 측정 후에 물을 분사하고, 상기 분사하면서 오존을 방사하고, 상기 분사에 의하여 공기 중의 먼지를 제거하고, 상기 방사에 의하여 공기를 정화되고, 상기 비행 또는 정화하면서 전경을 촬영하고, 상기 전경을 촬영하면서 상기 전경을 측량하고, 상기 촬영 영상을 무선 전송하고, 상기 측량 자료를 무선 전송하고, 목적지에 도착하여 착륙하고, 상기 손님을 하차시키고, 상기 물건을 주문자에게 전달되도록 하는 모빌리티이고,상기 모빌리티 2는 a) 비행, 활공, 부유, 주행, 이동, 이송, 수송, 운반, 운송, 운전, 배달, 전달, 택배, 탁송, 탑승, 합승, 승용, 여객이송, 승객이송, 여행, 운행, 픽업, 라이딩, 딜리버리, 드라이빙; b) 조사, 실사, 답사, 탐사, 탐지, 시험, 방문, 방사, 발사, 발포, 진단, 관찰, 관측, 관제, 계측, 측량, 측지, 적산, 경비, 경계, 순시, 순찰, 컨트롤, 모니터링; c) 공사, 시공, 건설, 건축, 작업, 굴착, 천공, 발파, 토공, 절토, 성토, 석공, 목공, 철근공, 콘크리트공, 저장, 투입, 혼합, 가압, 이송, 타설, 포설, 포장, 주입, 믹싱, 성형, 자화, 진동 다짐, 분사, 살수, 양생, 면처리, 운영, 관리, 수리, 수선, 보수, 보완, 복원, 복구, 힐링, 씰링, 방수, 차수, 발수, 조적, 미장, 코팅, 도장, 도색, 개량, 보강, 해체, 철거, 인테리어, 리모델링; d) 정화, 청정, 청소, 세척, 세차, 세정, 정수, 소독, 살균, 방역, 방재, 방제, 방화, 소화, 진화, 농약살포, 숏팅, 블라스팅; e) 선별, 풍력선별, 건식선별, 습식선별, 수중선별, 자력선별, 분리, 토사분리, 이물질분리, 파쇄, 죠크러싱, 콘크러싱, 임팩트크러싱, 분쇄, 마쇄, 수쇄, 풍쇄, 압쇄, 박리, 매립, 매립장매립, 소각, 고온소각, 마감, 면마감, 처리, 처분, 세척, 분급, 재활용; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나를 하거나, 또는 하나를 하는 수단이 구비된 모빌리티이고, 상기 모빌리티 3은 기(器), 기(機), 차(車), 체(體), 고(庫), 제(劑), 재(材), 물체, 기계, 장치, 장비, 수단, 시설, 시스템, 네트워크로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 구비된 모빌리티이고, 상기 모빌리티 4는 칩, 핀, 센서, 소자, 진자, 전극, 전지, 코일, 기판, 모듈, 모뎀, 허브, 서버, 회로, 도체, 콘덴서, 트랜스, 반도체로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 구비된 모빌리티이고, 상기 모빌리티 5는 조사, 탐사, 측정, 측량, 측지, 적산, 촬영, 찍기, 사진찍기, 녹화, 송신, 수신, 중개, 시험, 센싱, 매핑(mapping), 발파, 굴착, 굴삭, 천공, 보링, 항타, 관입, 매입, 삽입, 저장, 투입, 혼합, 펌핑, 가압, 이송, 운반, 압송, 운송, 작업, 철근공, 형틀공, 기초공, 콘크리트공, 타설, 포설, 살포, 포장, 분사, 성형, 주입, 믹싱, 자화, 진동 다짐, 살수, 양생, 탈형, 면정리, 면처리, 조적, 미장, 코팅, 도색, 도장, 목공, 석공, 방수공, 차수공, 타일공, 벽돌공, 블럭공, 창호공, 정화, 청정, 살균, 소독, 관리, 진단, 보수, 수선, 보강, 개량, 해체, 철거, 재건축, 재개발, 좌표인식, 위치인식, 인테리어, 리모델링으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나를 하는 모빌리티이고, 상기 모빌리티 6은 현장 조사, 지질 탐사, 농도 측정, 지형 측량, 현장 측지, 자재 적산, 예산 적산, 작업량 적산, 공사량 적산, 작업 촬영, 공사 녹화, 현장 시험, 농도 센싱, 3차원지형 매핑(mapping), 매칭, 영상매칭, 도면매칭, 화약 발파, 지반 굴착, 사면 굴삭, 지반 천공, 지중 보링, 기초 항타, 파일 지중 관입, 재료 저장, 재료 투입, 재료 혼합, 재료 펌핑, 재료 가압, 자재 이송, 자재 운반, 재료 압송, 자재 운송, 공사 작업, 철근조립하는 철근공, 형틀조립하는 형틀공, 기초설치하는 기초공, 콘크리트타설하는 콘크리트공, 재료 타설, 재료를 형틀에 타설, 재료 포설, 농약 살포, 재료 포장, 재료 분사, 광촉매 분사, 피톤치드 분사, 재료 지중 주입, 재료 지중 믹싱, 제품 성형, 자재 성형, 타설 재료 진동, 주입 재료 다짐, 물을 살수, 살수하여 양생, 양생후 형틀을 해체하여 탈형, 탈형된 콘크리트 면정리, 양생된 구조물 면처리, 광촉매 분사 면처리, 피톤치드 분사 면처리, 벽체 조적, 벽체 미장, 벽면 코팅, 외면 도색, 표면 도장, 나무를 조립하는 목공, 돌을 붙이는 석공, 건물을 방수하는 방수공, 댐을 차수하는 차수공, 타일을 붙이는 타일공, 벽돌을 쌓는 벽돌공, 블럭을 조립하는 블럭공, 창호를 설치하는 창호공, 오염을 제거하는 정화, 공기 청정, 의류 청정, 균 살균, 시설 소독, 구조물 관리, 안전 진단, 건물 보수, 구조물 수선, 시설 보강, 기초 개량, 지반 개량, 노후건물 해체, 건물 철거, 노후건물 재건축, 지역 재개발, 자신의 좌표 인식, 자신의 비행좌표 인식, 작업지점의 좌표 인식, 장비의 좌표 인식, 장비의 이동좌표 인식, 시설의 좌표 인식, 작업 좌표 인식, 비행하는 행로의 좌표 인식, 작업 위치 인식, 장비 위치 인식, 작업지점 위치 인식, 장비 이동위치 인식, 시설 위치 인식, 정차 중인 위치 인식, 비행 중인 위치 인식, 내부 인테리어, 구조물 리모델링으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나를 하는 모빌리티이고, 상기 모빌리티 7은 저장고, 투입기, 혼합기, 펌프, 가압기, 이송기, 이송라인, 굴착기, 보링기, 타설기, 주입기, 믹싱기, 분사기, 부착기, 포설기, 포장기, 다짐기, 진동기, 성형기, 양생기, 숏팅기, 코팅기, 도장기, 도색기, 정화기, 청정기, 공사기, 처리기, 면처리기; 이중 둘 이상이 순차적으로 조합된 복합기; 로 이루어진 그룹에서 선택된 하나가 구비되는 모빌리티이고, 상기 모빌리티 8은 드론, 차, 차량, 택시, 콜택시, 버스, 트럭, 배, 보트, 선박, 보드, 기차, 열차, 전동차, 지하철, 킥보드, 퀵보드, 공유보드, 전동보드, 전동킥보드, 퀵보드, 카트, 전동카트, 스크터, 전동스크터, 자전거, 전기자전거, 바이크, 전동바이크, 오토바이, 전기오토바이, 드론카, 드론택시, 드론버스, 드론트럭, 비행체, 비행기, 비행선, 우주선, 위성, 인공위성, 지구위성, 항공기, 항공택시, 항공버스, 비행택시, 비행버스, 에어택시, 에어버스, 이착륙기, 수직이착륙기, 전기수직이착륙기, 플라잉카, 플라잉택시, 플라잉버스, 플라잉트럭, 하늘을 나는 차(car), 하늘을 나는 택시, 하늘을 나는 버스, 하늘을 나는 수단, 무인비행기, 유인비행기, 촬영드론, GPR드론, GPS드론, 레이더드론, UAV(unmanned aerial vehicle, uncrewed aerial vehicle), UAM(urban air mobility), 모빌리티, 무인모빌리티, 유인모빌리티, 공유모빌리티, 항공모빌리티, 에어모빌리티, 전기모빌리티, 택시모빌리티, 배달모빌리티, 공격모빌리티, 수비모빌리티, 배터리모빌리티, 도심항공모빌리티, 무인비행모빌리티, 유인비행모빌리티, 비행모빌리티, 에어모빌리티, 지상모빌리티, 공중모빌리티, 비행하는 모빌리티, 하늘을 나는 모빌리티, UAM기, 항공모빌리티기, 에어모빌리티기, 이동하는 모빌리티, 활공하는 모빌리티, 비행하는 모빌리티기, 하늘을 나는 모빌리티기, 모빌리티기(器 또는 機), 모빌리티기기, 모빌리티기계, 모빌리티수단, 모빌리티장치, 모빌리티장비, 모빌리티시설, 모빌리티설비, 모빌리티제품, 모빌리티시스템 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 모빌리티 9는 전기, 유류, 가스, 수소, 태양, 태양광, 태양열, 바람, 풍력, 수력, 파력, 조력, 동력, 모터, 충전, 배터리, 전지, 건전지, 충전지, 충전기, 수소탱크, 가스탱크, 연료전지, 태양전지, 수소연료전지, 발전기, 태양발전기, 풍력발전기; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 이루어진 그룹에서 선택된 하나에 의하여 가동되는 모빌리티이고, 상기 모빌리티 10은 a) 상부 날개, 하부 본체, 상기 날개의 지지대, 이 지지대가 장착된 상기 본체, 상기 날개를 회전시키는 모터, 이 모터에 연계되는 배터리 또는 발전기, 상기 본체에 장착된 탱크, 이 탱크에 담겨진 물질을 펌핑하는 펌프, 상기 탱크 또는 펌프에 연계되는 호스, 이 호스에 장착되는 벤츄리, 이 벤츄리에 장착된 인젝터, 이 인젝터에 장착된 오존기, 상기 인젝터와 오존기 사이에 장착된 밸브 또는 체크밸브, 상기 탱크 또는 펌프 또는 호스 또는 벤츄리에 연계되면서 상기 물질을 분사하는 노즐 또는 분사기; b) 상기 본체에 구비된 의자, 부스, 탑승대, 운전대; c) 사람이 탑재되는 본체, 의자, 부스, 탑승대; d) 상기 날개 내지 탑승대 중 하나에 이상에 구비된 센서, 카메라, CCTV, 영상장치, 촬영장치, 모니터, 등, 전등, 등불, 점멸등, 조명등, 라이트, 헤드라이트, 조명장치; e) 상기 날개 내지 조명장치 중 하나의 운전기, 조정기, 컨트롤러, 원격조정기, 리모트컨트롤러; 로 이루어진 그룹에서 선택된 둘 이상이 순차적으로 구비되는 모빌리티이고,상기 모빌리티 11은 a) 운전대(540), 운전실, 탑승대, 탑승실, 객실(543), 여객실, 승객실, 의자, 좌석, 책상, 식당(543), 카페(543), 사람(541, 542), 로봇(541, 542), 센서(610), 측정기(610), 촬영기(610), 카메라(610), CCTV(610), 원격조정기(539), 화물실, 화물칸, 적재대, 적재함, 물품보관함, 배달물보관함, 택배물보관함(543)로 이루어진 그룹에서 선택된 이상이 구비되는 모빌리티이고,상기 시설은 시설 1, 시설 2, 시설 3, 시설 4로 구분되거나, 또는 상기 시설 1 내지 시설 4의 순으로 구성되고,상기 시설 1은 집, 건물, 주택, 가옥, 주택, 단독주택, 공동주택, 조립주택, 강철주택, 철골주택, 케노피건물, 케노피주택, 이동주택, 컨테이너주택, 한옥, 양옥, 황토방, 상가, 아파트, 오피스텔, 주상복합, 저층건물, 고층건물, 초고층건물, 하우스, 목조주택, 목조건물, 인공목조주택, 합성목조주택, 황토주택, 기와집, 전통집, 한옥집, 토담집, 볏집, 전통건물, 문화재, 문화재건물, 지하실, 지하도, 지하건물, 수중건물, 지상건물, 공중건물, 부유건물, 식물공장, 도시농장, 농장건물, 식물농장건물, 식물공장건물, 도시농장건물, 어번팜건물, 하우스, 비닐하우스, 유리하우스, 펜트하우스(Pent House), 플라스틱하우스, 고분자합성재하우스, 목재하우스, 투명하우스, 반투명하우스, 불투명하우스, 농장하우스, 식물하우스, 식물농장하우스, 에너지제로하우스, 식물농장컨테이너, 철재건물, 강재건물, 강철건물, 철근건물, 철콘건물, 철골건물, 조립건물, 컨테이너, 컨테이너주택; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 구성된 그룹에서 선택된 하나이고,상기 시설 2는 철탑, 기둥, 굴뚝, 울타리, 가로등, 터널, 도로터널, 철도터널, NATM터널, TBM터널, Shield터널, TBM-Shield수저터널, 수중터널, 수침터널, 침매터널, 윈드터널, 지하터널, 피암터널, 개착터널, 공중터널, 방음벽, 방음터널, 도로, 차도, 보도, 인도, 철도, 궤도, 트랙, 포장, 포장체, 활주로, 운행로, 운항로, 도시, 안전, 구조, 지반, 기초, 다리, 교량, 도로교량, 철도교량, 육교, 교대, 교각, 윈드교량, 공중교량, 댐, 흙댐, 토사댐, 사력댐, 시멘트댐, 콘크리트댐, 아치댐, 사방댐, 제방, 흙제방, 토사제방, 사력제방, 시멘트재방, 콘크리트재방, 하천제방, 하천, 해양, 항만, 해안, 호안, 호수, 수로, 안벽, 물양장, 하구언, 방파제, 방조제, 해양구조물, 보, 수중보, 지상부, 수면보, 수상보, 하천보, 4대강보; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 구성된 그룹에서 선택된 하나이고,상기 시설 3은 시설물, 건축물, 구조물, 조형물, 조경물, 지하철, 구조물, 시설물, 옹벽, 보강토옹벽, 석축, 지중벽, 흙막이벽, 차수벽, 반응벽, 복합벽, 설비, 플랜트, 조경시설물, 매립장, 쓰레기매립장, 발전소, 태양발전소, 풍력발전소, 해상풍력발전소, 화력발전소, 수력발전소, 조력발전소, 파력발전소, 원자력발전소, 흙구조물, 토사구조물, 토공구조물, 사면구조물, 법면구조물, 수리구조물, 해양구조물, 시멘트구조물, 콘크리트구조물, 레미콘구조물, 목재구조물, 철재구조물, 철골구조물, 지하구조물, 수중구조물, 지상구조물, 공중구조물, 부유구조물, 조립구조물, 지면구조물, 지중구조물, 수면구조물, 수중구조물, 수리구조물, 공중구조물, 건물시설, 수리시설, 정화시설, 수소시설, 도로시설, 교통시설, 지하시설, 수중시설, 지상시설, 공중시설, 공원시설, 놀이시설, 우주시설, 발사체, 발사시설, 정거장, 운동장, 경기장, 체육관, 수영장, 놀이장, 차정거장, 우주정거장, SOC시설물, 공공시설물, 개인시설물, 공원시설물, 수처리시설물, 폐수처리시설물, 정화시설물, 수리시설물, 건축시설물, 토목시설물, 환경시설물, 조경시설물, 도로시설물, 철도시설물, 교통시설물, 발전시설물, 인테리어시설물, 상하수도시설물, 지하시설물, 수중시설물, 지상시설물, 공중시설물, 부유시설물; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 구성된 그룹에서 선택된 하나이고,상기 시설 4는 집, 건물, 주택, 가옥, 주택, 단독주택, 공동주택, 조립주택, 케노피건물, 케노피주택, 이동주택, 컨테이너주택, 한옥, 양옥, 황토방, 상가, 아파트, 오피스텔, 주상복합, 저층건물, 고층건물, 초고층건물, 하우스, 이동주택, 목조주택, 목조건물, 인공목조주택, 합성목조주택, 황토주택, 기와집, 전통집, 한옥집, 토담집, 볏집, 전통건물, 문화재, 문화재건물, 지하실, 지하도, 지하건물, 수중건물, 지상건물, 공중건물, 부유건물, 식물공장, 도시농장, 농장건물, 식물농장건물, 식물공장건물, 도시농장건물, 어번팜건물, 하우스, 비닐하우스, 유리하우스, 플라스틱하우스, 고분자합성재하우스, 목재하우스, 투명하우스, 반투명하우스, 불투명하우스, 농장하우스, 식물하우스, 식물농장하우스, 에너지제로하우스, 식물농장컨테이너, 철재건물, 강재건물, 철근건물, 철콘건물, 철골건물, 조립건물, 컨테이너, 컨테이너주택, 철탑, 기둥, 굴뚝, 울타리, 가로등, 터널, 도로터널, 철도터널, NATM터널, TBM터널, Shield터널, TBM-Shield수저터널, 수중터널, 수침터널, 침매터널, 윈드터널, 지하터널, 피암터널, 개착터널, 공중터널, 방음벽, 방음터널, 도로, 차도, 보도, 인도, 철도, 궤도, 포장, 포장체, 활주로, 운행로, 운항로, 지반, 사면, 법면, 비탈면, 절개면, 기초, 파일, 피어, 케이슨, 다리, 교량, 도로교량, 철도교량, 육교, 교대, 교각, 윈드교량, 공중교량, 댐, 흙댐, 토사댐, 사력댐, 시멘트댐, 콘크리트댐, 아치댐, 사방댐, 제방, 흙제방, 토사제방, 사력제방, 시멘트재방, 콘크리트재방, 하천제방, 하천, 해양, 항만, 해안, 호안, 호수, 수로, 안벽, 물양장, 하구언, 방파제, 방조제, 해양구조물, 보, 수중보, 지상보, 수면보, 수상보, 하천보, 4대강보, 시설물, 건축물, 구조물, 조형물, 조경물, 지하철, 옹벽, 보강토옹벽, 석축, 지중벽, 흙막이벽, 차수벽, 반응벽, 복합벽, 설비, 플랜트, 조경시설물, 매립장, 발전소, 쓰레기매립장, 화력발전소, 원자력발전소, 흙구조물, 토사구조물, 토공구조물, 사면구조물, 법면구조물, 수리구조물, 해양구조물, 시멘트구조물, 콘크리트구조물, 레미콘구조물, 목재구조물, 철재구조물, 철골구조물, 지하구조물, 수중구조물, 지상구조물, 공중구조물, 부유구조물, 조립구조물, 지면구조물, 지중구조물, 수면구조물, 수중구조물, 수리구조물, 공중구조물, SOC시설물, 공공시설물, 개인시설물, 공원시설물, 수처리시설물, 폐수처리시설물, 정화시설물, 수리시설물, 건축시설물, 토목시설물, 환경시설물, 조경시설물, 도로시설물, 철도시설물, 교통시설물, 발전시설물, 인테리어시설물, 상하수도시설물, 지하시설물, 수중시설물, 지상시설물, 공중시설물, 부유시설물; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 구성된 그룹에서 선택된 하나이고,상기 물체는 기(器), 기(機), 차(車), 체(體), 제(劑), 재(材), 구(具), 조(槽), 링, 팬, 소자, 밴드, 튜브, 물체, 물품, 부품, 용품, 상품, 제품, 식품, 식료품, 화장품, 몸체, 신체, 의류, 로봇, 드론, 장비, 장치, 기기, 기구, 기계, 수단, 시설, 설비, 재료, 자재, 건물, 주택, 구조물, 스프링, 파이프, 벤츄리, 중공체, 시스템, 반도체, 아바타, 사이클론, 자화진동가진오존음이온회전기, 모빌리티, 네트워크; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 구성된 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 시스템은 일시스템, 작업시스템, 업무시스템, 자동시스템, 수동시스템, 로봇시스템, 공사시스템, 건축시스템, 청정시스템, 정화시스템, 처리시스템, 판매시스템, 배달시스템, 택배시스템, 이동시스템, 공유시스템, 관리시스템, 안전시스템, 관제시스템, 관측시스템, 비행시스템, 운항시스템, 이착륙시스템, 드론시스템, 모빌리티시스템, 현장관제시스템, 공사관제시스템, 드론관제시스템, 비행관제시스템, 모빌리티관제시스템, 토공관리시스템, 태양발전관리시스템, 풍력발전관리시스템; 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 구성된 그룹에서 선택된 하나이고, 상기 메타버스는 가상세계, 가상공간, 3차원 가상세계, 가상적인 현실, 현실적인 가상, 현실과 가상, 현실세계와 가상공간, 아바타가 살고 있는 가상공간, 사람이 살고 있는 현실세계와 아바타가 살고있는 가상공간, 자신 또는 사람을 대신하여 아바타가 살고 있는 가상공간, 자신 또는 사람을 대신하여 아바타가 살고 있는 폰 또는 앱 또는 컴퓨터의 가상공간, 자신 또는 사람을 대신하여 아바타가 업무 또는 출근 및 퇴근하는 가상공간, 가상통화를 매개로 유통, 가상현실(Virtual Reality); 이중 둘 이상이 조합된 복합; 으로 구성된 그룹에서 선택된 하나인 것을 특징으로 하는 수단, AI, IoT, ICT, 장치, 장비, 제품, 물품, 물체, 자재, 재료, 물질, 수단, 시설, 드론, UAM, 건물, 구조물, 시스템, 플랫폼, 클라우드, 3D프린터, 모빌리티, 메타버스</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0165038-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2023-0975841-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1469933-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1470002-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005746-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005748-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005749-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005750-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005751-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005754-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005755-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005764-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005821-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005824-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005826-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005827-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005766-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005733-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005737-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0005742-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2024.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0007985-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0129915-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.08.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0719368-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1171949-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1171957-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0507797-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0855584-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0855550-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230018719.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a90cc6b6c887ebf5f306cd6644ece7eaa662b5a7862297fdac36ad5c1d46ce3e3565daa93b9ae2681c7494fb0b769ba76a263140a8683907</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe98b6330a25570aa9d0dd606a3153c695bb17431cdd3d4288471d46d99fbf40265e13ab360f563b996e7b8e79190929dd8eddabc3041029e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>