<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:14.2214</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032521</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 부호 예측을 위한 콘텍스트 모델링</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT MODELING FOR SIGN PREDICTION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.17</openDate><openNumber>10-2023-0157988</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/154</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코더는 부호 예측 가설이 변환 계수에 대해 정확한지 여부를 나타내는 부호 예측 신택스 엘리먼트를 코딩할 수 있다. 비디오 코더는 콘텍스트 기반 코딩 프로세스를 사용하여 부호 예측 신택스 엘리먼트를 코딩할 수 있다. 비디오 코더는 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정할 수도 있다. 콘텍스트는 블록을 코딩하는 데 사용되는 코딩 모드에 더 기초할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213042</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071346</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하는 단계로서, 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트는 부호 예측 가설이 상기 변환 계수에 대해 정확한지 여부를 나타내는, 상기 콘텍스트를 결정하는 단계; 및상기 콘텍스트를 사용하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하는 단계는,상기 변환 계수가 DC 계수인지 여부에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하는 단계는,상기 변환 계수가 DC 계수인 것에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 제 1 콘텍스트를 결정하는 단계; 및상기 변환 계수가 상기 DC 계수가 아닌 것에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 제 2 콘텍스트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하는 단계는,상기 비디오 데이터의 블록 내의 부호 예측 순서에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 상기 변환 계수의 위치는 상기 부호 예측 순서에 기초하고, 상기 부호 예측 순서는 상기 블록 내의 스캐닝 순서인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 인코딩하는 데 사용되는 코딩 모드에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 코딩 모드에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하는 단계는,상기 비디오 데이터의 블록을 코딩하는 데 사용된 상기 코딩 모드가 인터 예측 코딩 모드인지 인트라 예측 코딩 모드인지에 더 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,인트라 예측 방향에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 가설을 결정하는 단계; 상기 부호 예측 가설 및 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 변환 계수의 부호를 결정하는 단계; 그리고상기 변환 계수의 부호에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 가설을 결정하는 단계는, 결합된 템플릿 값들을 포함하는 비용 함수를 최소화하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하는 것으로서, 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트는 부호 예측 가설이 상기 변환 계수에 대해 정확한지 여부를 나타내는, 상기 콘텍스트를 결정하고; 및 상기 콘텍스트를 사용하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 변환 계수가 DC 계수인지 여부에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 변환 계수가 DC 계수인 것에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 제 1 콘텍스트를 결정하고; 및상기 변환 계수가 상기 DC 계수가 아닌 것에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 제 2 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 비디오 데이터의 블록 내의 부호 예측 순서에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되고, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 상기 변환 계수의 위치는 상기 부호 예측 순서에 기초하고, 상기 부호 예측 순서는 상기 블록 내의 스캐닝 순서인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 블록을 인코딩하는 데 사용되는 코딩 모드에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 코딩 모드에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 비디오 데이터의 블록을 코딩하는 데 사용된 상기 코딩 모드가 인터 예측 코딩 모드인지 인트라 예측 코딩 모드인지에 더 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 인트라 예측 방향에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 가설을 결정하고;  상기 부호 예측 가설 및 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 변환 계수의 부호를 결정하며; 및 상기 변환 계수의 부호에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 가설을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 결합된 템플릿 값들을 포함하는 비용 함수를 최소화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 11 항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하는 것으로서, 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트는 부호 예측 가설이 상기 변환 계수에 대해 정확한지 여부를 나타내는, 상기 콘텍스트를 결정하고; 및 상기 콘텍스트를 사용하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 변환 계수가 DC 계수인지 여부에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 변환 계수가 DC 계수인 것에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 제 1 콘텍스트를 결정하고; 및상기 변환 계수가 상기 DC 계수가 아닌 것에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 제 2 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 변환 계수의 위치에 기초하여 상기 변환 계수에 대한 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 비디오 데이터의 블록 내의 부호 예측 순서에 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되고, 상기 비디오 데이터의 블록 내의 상기 변환 계수의 위치는 상기 부호 예측 순서에 기초하고, 상기 부호 예측 순서는 상기 블록 내의 스캐닝 순서인, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 블록을 인코딩하는 데 사용되는 코딩 모드에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 코딩 모드에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 비디오 데이터의 블록을 코딩하는 데 사용된 상기 코딩 모드가 인터 예측 코딩 모드인지 인트라 예측 코딩 모드인지에 더 기초하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 인트라 예측 방향에 더 기초하여 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위한 상기 콘텍스트를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 변환 계수의 부호를 결정하고; 그리고상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 가설을 결정하도록 구성되고,상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 변환 계수의 부호 및 상기 부호 예측 가설에 기초한 상기 콘텍스트를 사용하여 상기 부호 예측 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 변환 계수에 대한 상기 부호 예측 가설을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 결합된 템플릿 값들을 포함하는 비용 함수를 최소화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처를 캡쳐하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 22 항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스인, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KEROFSKY, LOUIS JOSEPH</engName><name>케로프스키 루이스 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/167,507</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/656,319</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1049957-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0173889-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0260709-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0260710-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032521.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935306410d24b61865a5d1e706c4d5b17444bb6d3d730fbf4490bed53c71b930fef994abd5d7bfe6aab36b0b79ff1ec19b604b20f33c235f84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0070a2b8ebb7e2c7088ceb60bc1b0f158aee8c8df177bb10171b181fd1a6633774737b47ba9043c8e4f496baf7bf56b59b354cbd909d929b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>