<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:50.5550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0152736</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An electronic apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.05.22</openDate><openNumber>10-2024-0071060</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/148</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/164</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 하나 이상의 프로세서는 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 디스플레이를 통해 출력되는 영상에서 텍스트를 인식하고, 인식된 텍스트에서 유효 데이터를 획득하고, 복수개의 타이틀을 포함하는 타이틀 리스트로부터 각 타이틀 별로 비교 데이터를 획득하고, 비교 데이터 중에 유효 데이터에 매칭되는 비교 데이터를 식별하고, 식별된 비교 데이터에 상응하는 타이틀에 기반한 부가 정보를 제공하는, 전자 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(100)에 있어서, 디스플레이(105);하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리(103); 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서(101)를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 디스플레이를 통해 출력되는 영상에서 텍스트를 인식하고, 상기 인식된 텍스트에서 유효 데이터를 획득하고, 복수개의 타이틀을 포함하는 타이틀 리스트로부터 각 타이틀 별로 비교 데이터를 획득하고,상기 비교 데이터 중에 상기 유효 데이터에 매칭되는 비교 데이터를 식별하고,상기 식별된 비교 데이터에 상응하는 타이틀에 기반한 부가 정보를 제공하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 유효 데이터는 제1 유효 데이터 및 제2 유효 데이터 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 비교 데이터는 제1 비교 데이터 및 제2 비교 데이터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 제1 유효 데이터와 상기 제1 비교 데이터 간의 매칭 정도를 나타내는 제1 매칭 정보를 획득하고, 상기 제2 유효 데이터와 상기 제2 비교 데이터 간의 매칭 정도를 나타내는 제2 매칭 정보를 획득하고, 상기 제1 매칭 정보 및 상기 제2 매칭 정보 중 적어도 하나에 기반하여 상기 유효 데이터에 매칭되는 비교 데이터를 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 인식된 텍스트에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하고,상기 인식된 텍스트에 포함된 글자를 대문자로 치환하고, 상기 인식된 텍스트에 포함된 공백을 기준으로 단어를 분리하고, 글자 수가 N개 이하인 단어를 제거하여, 하나 이상의 단어를 포함하는, 상기 제1 유효 데이터를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 3 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 인식된 텍스트에 포함된 단어의 글자 별로, 상기 글자가 정확한지를 나타내는 컨피던스(confidence) 값을 획득하고, 상기 컨피던스 값이 기준 값 이하인 글자를 특정 부호로 변환하여 상기 제1 유효 데이터를 획득하고, 상기 특정 부호가 모든 문자와 매칭되는 것으로 취급하여 상기 제1 유효 데이터에 포함된 상기 단어 별로 상기 제1 비교 데이터와 비교하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 제1 유효 데이터에 포함된 상기 단어의 각 글자 별 컨피던스의 평균 값이 평균 기준치 값 이상인 경우에만 상기 단어의 글자 별로 상기 컨피던스 값을 획득하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 타이틀에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하고,상기 타이틀에 포함된 글자를 대문자로 치환하고, 상기 타이틀에 포함된 복수개의 단어들 중에 글자 수가 N개 이하인 단어를 제거하여, 하나 이상의 단어를 포함하는, 상기 제1 비교 데이터를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 인식된 텍스트에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하고,상기 인식된 텍스트에 포함된 글자를 대문자로 치환하고, 상기 인식된 텍스트에 포함된 공백을 제거하여 글자들을 연결함으로써 상기 제2 유효 데이터를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 타이틀에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하고,상기 타이틀에 포함된 글자를 대문자로 치환하고, 상기 타이틀에 포함된 복수개의 단어들 사이의 공백을 제거하여 상기 복수개의 단어들을 연결함으로써 상기 제2 비교 데이터를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 인식된 텍스트에서 게임 용어를 제거하고,상기 게임 용어가 아닌 텍스트에서 상기 유효 테이터를 획득하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 통신부(107)를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 식별된 비교 데이터에 상응하는 타이틀을 식별하고, 상기 통신부를 통해 상기 상응하는 타이틀을 서버(150)로 전송하고, 상기 서버로부터 상기 상응하는 타이틀에 대응하는 부가 정보를 수신하고, 상기 디스플레이를 통해 상기 부가 정보를 출력하고,상기 부가 정보는 상기 상응하는 타이틀을 이용해 획득된 추천 정보 및 상기 타이틀로 검색된 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치의 동작 방법에 있어서, 출력되는 영상에서 텍스트를 인식하는 단계;상기 인식된 텍스트에서 유효 데이터를 획득하는 단계;복수개의 타이틀을 포함하는 타이틀 리스트로부터 각 타이틀 별로 비교 데이터를 획득하는 단계;상기 비교 데이터 중에 상기 유효 데이터에 매칭되는 비교 데이터를 식별하는 단계; 및상기 식별된 비교 데이터에 상응하는 타이틀에 기반한 부가 정보를 제공하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 유효 데이터는 제1 유효 데이터 및 제2 유효 데이터 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 비교 데이터는 제1 비교 데이터 및 제2 비교 데이터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 유효 데이터에 매칭되는 비교 데이터를 식별하는 단계는 상기 제1 유효 데이터와 상기 제1 비교 데이터 간의 매칭 정도를 나타내는 제1 매칭 정보를 획득하는 단계;상기 제2 유효 데이터와 상기 제2 비교 데이터 간의 매칭 정도를 나타내는 제2 매칭 정보를 획득하는 단계; 및상기 제1 매칭 정보 및 상기 제2 매칭 정보 중 적어도 하나에 기반하여 상기 유효 데이터에 매칭되는 비교 데이터를 식별하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 유효 데이터를 획득하는 단계는상기 인식된 텍스트에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하는 단계;상기 인식된 텍스트에 포함된 글자를 대문자로 치환하는 단계;상기 인식된 텍스트에 포함된 공백을 기준으로 단어를 분리하는 단계; 글자 수가 N개 이하인 단어를 제거하여, 하나 이상의 단어를 포함하는, 상기 제1 유효 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항 또는 제13 항에 있어서, 상기 인식된 텍스트에 포함된 단어의 글자 별로, 상기 글자가 정확한지를 나타내는 컨피던스(confidence) 값을 획득하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 유효 데이터를 획득하는 단계는 상기 컨피던스 값이 기준 값 이하인 글자를 특정 부호로 변환하는 단계를 포함하고, 상기 제1 매칭 정보를 획득하는 단계는 상기 특정 부호가 모든 문자와 매칭되는 것으로 취급하여 상기 제1 유효 데이터에 포함된 상기 단어 별로 상기 제1 비교 데이터와 비교하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 유효 데이터에 포함된 상기 단어의 각 글자 별 컨피던스의 평균 값이 평균 기준치 값 이상인지를 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 컨피던스 값을 획득하는 단계는 상기 단어의 각 글자 별 컨피던스의 평균 값이 상기 평균 기준치 값 이상인 경우에만 상기 인식된 텍스트에 포함된 상기 단어의 글자 별로 상기 컨피던스 값을 획득하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비교 데이터를 획득하는 단계는상기 타이틀에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하는 단계;상기 타이틀에 포함된 글자를 대문자로 치환하는 단계;상기 타이틀에 포함된 복수개의 단어들 중에 글자 수가 N개 이하인 단어를 제거하여, 하나 이상의 단어를 포함하는, 상기 제1 비교 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유효 데이터를 획득하는 단계는상기 인식된 텍스트에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하는 단계;상기 인식된 텍스트에 포함된 글자를 대문자로 치환하는 단계; 및 상기 인식된 텍스트에 포함된 공백을 제거하여 글자들을 연결함으로써 상기 제2 유효 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비교 데이터를 획득하는 단계는상기 타이틀에 포함된 특수 문자 및 숫자를 제거하는 단계;상기 타이틀에 포함된 글자를 대문자로 치환하는 단계; 및상기 타이틀에 포함된 복수개의 단어들 사이의 공백을 제거하여 상기 복수개의 단어들을 연결함으로써 상기 제2 비교 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 식별된 비교 데이터에 상응하는 타이틀을 식별하는 단계;상기 상응하는 타이틀을 서버로 전송하는 단계;상기 서버로부터 상기 상응하는 타이틀에 대응하는 부가 정보를 수신하는 단계; 및상기 부가 정보를 출력하는 단계를 더 포함하고,상기 부가 정보는 상기 상응하는 타이틀을 이용해 획득된 추천 정보 및 상기 타이틀로 검색된 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항 내지 제19 항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에 의해 수행할 수 있는 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jin Wuk</engName><name>최진욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Byoung Hyun</engName><name>김병현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Young In</engName><name>박영인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sang Young</engName><name>이상영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHM, Cheul Hee</engName><name>함철희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1215732-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1275530-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220152736.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a22c639832dc47dcab21ea31cbffe36f09b0e969a6de1aa7df28eb6bb8fedd363d87eb26999e147b6788a5b17da2481c0a9fa83b251b3dbb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffb1d27542dd67aa67060b1c9249bbbf3ceb2116c9f2c8d673082e6f2f6e28457a12db079891e19a62dacf89f55263271f45be60a0a0a5a74</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>