<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:31.3931</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0112865</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 시스템의 단말 간 통신에서 피드백 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR FEEDBACK IN TERMINAL-TO-TERMINAL  COMMUNICATION OF COMMUNICATION SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.02</openDate><openNumber>10-2024-0043079</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 통신 시스템의 단말 간 통신에서 피드백 기술에 관한 것이다. 제1 단말의 방법으로서, 제2 단말로부터 PSSCH를 슬롯 n에서 서브 채널을 통하여 수신하는 단계;상기 슬롯 n과 상기 서브 채널의 인덱스를 기반으로 상기 PSSCH에 대한 PSFCH를 전송하기 위한 PRB 집합을 결정하는 단계; 상기 PRB 집합에서 상기 PSFCH를 전송하기 위한 PRB를 확인하는 단계; 상기 슬롯 n에서 K개의 슬롯 이후에 상기 PSFCH의 전송을 위해 설정된 슬롯을 확인하는 단계; 및 상기 확인된 슬롯에서 상기 확인된 PRB를 사용하여 PSFCH를 전송하는 단계를 포함하며, 상기 n과 K는 양의 정수인, 제1 단말의 방법이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 단말의 방법으로서,제2 단말로부터 PSSCH(physical sidelink shared channel)를 슬롯 n에서 서브 채널을 통하여 수신하는 단계;상기 슬롯 n과 상기 서브 채널의 인덱스를 기반으로 상기 PSSCH에 대한 PSFCH(physical sidelink feedback channel)를 전송하기 위한 PRB(physical resource block) 집합을 결정하는 단계;상기 PRB 집합에서 상기 PSFCH를 전송하기 위한 PRB를 확인하는 단계; 상기 슬롯 n에서 K개의 슬롯 이후에 상기 PSFCH의 전송을 위해 설정된 슬롯을 확인하는 단계; 및상기 확인된 슬롯에서 상기 확인된 PRB를 사용하여 PSFCH를 전송하는 단계를 포함하며, 상기 n과 K는 양의 정수인, 제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 슬롯 n에서 K개의 슬롯 이후에 상기 PSFCH의 전송을 위해 설정된 슬롯을 확인하는 단계에서 상기 제1 단말은 상기 PSSCH를 위해 설정된 상기 서브 채널의 인덱스, 상기 슬롯 n, 상기 K개의 슬롯, 상기 제1 단말의 ID(identifier), 상기 제2 단말의 ID, 또는 코드 q 중에서 적어도 하나에 의해 결정된 PRB 인덱스에 기반하여 상기 PSFCH를 전송하기 위해 설정된 슬롯을 확인하며, 상기 코드 q는 사이클릭 시프트(cyclic shift) 또는 사이클릭 시프트 페어(cyclic shift pair)이고, q는 양의 실수인,제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 확인된 슬롯에서 상기 확인된 PRB를 사용하여 PSFCH를 전송하는 단계 이전에, 상기 PSSCH의 전송 모드를 확인하는 단계; 및상기 확인 결과 상기 전송 모드가 유니캐스트(unicast) 모드인 경우, HARQ (hybrid automatic repeat and request) 피드백의 상태를 확인하는 단계를 더 포함하며, 상기 HARQ 피드백의 상태가 인에이블(enable) 상태이면 상기 PSFCH를 전송하는,제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 확인된 슬롯에서 상기 확인된 PRB를 사용하여 PSFCH를 전송하는 단계 이전에,상기 PSSCH의 전송 모드를 확인하는 단계; 및상기 확인 결과 상기 전송 모드가 그룹 캐스트 또는 브로드캐스트 모드인 경우, HARQ 피드백의 상태를 확인하는 단계를 더 포함하며, 상기 HARQ 피드백의 상태가 인에이블(enable) 상태이면 NACK-only 방식에 기초하여 상기 PSFCH를 전송하는,제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 단말의 방법으로서,제2 단말로부터 PSSCH를 수신하는 단계;PRB와 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 단위 PSFCH 자원들로 PRB 집합들을 생성하는 단계;상기 PSSCH를 수신한 서브 채널의 인덱스에 기반하여 상기 PRB 집합들에서 일정 개수의 PRB 집합들로 후보 PSFCH 집합을 구성하는 단계;상기 후보 PSFCH 집합에서 PSFCH를 전송할 단위 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하는 단계; 및 상기 결정된 단위 PSFCH 자원의 인덱스에 해당하는 단위 PSFCH 자원을 사용하여 상기 PSFCH를 상기 제2 단말로 전송하는 단계를 포함하는, 제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 PRB와 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 단위 PSFCH 자원들로 PRB 집합들을 생성하는 단계는, PSFCH TRP(PSFCH transmission occasion resource)의 전송 주기, PSFCH 유형, PRB 집합의 수, 또는 사이클릭 시프트 수 중에서 적어도 하나 이상을 기반으로 상기 PRB와 상기 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 상기 단위 PSFCH 자원들로 상기 PRB 집합들을 생성하는 단계를 포함하는,제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 PRB와 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 단위 PSFCH 자원들로 PRB 집합들을 생성하는 단계 이전에, 기지국에서 상기 PSFCH TRP의 전송 주기에 대한 정보를 수신하는 단계;상기 기지국에서 상기 PSFCH 유형에 대한 정보를 수신하는 단계;상기 기지국에서 상기 PSFCH 자원을 구성하는 상기 PRB 집합의 수에 대한 정보를 수신하는 단계; 및 상기 기지국에서 상기 PSFCH 자원을 구성하는 상기 사이클릭 시프트의 수에 대한 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 5에 있어서,상기 후보 PSFCH 집합에서 PSFCH를 전송할 단위 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하는 단계는, 상기 제1 단말의 ID(identifier)와 상기 제2 단말의 ID의 합을 상기 후보 PSFCH 집합의 크기로 모듈로(modulo) 연산한 값으로 상기 단위 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하는 단계를 포함하는, 제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 5에 있어서,상기 단위 PSFCH 자원의 인덱스에 대응되는 사이클릭 시프트 페어의 인덱스에 따라 PSFCH 시퀀스 생성 인자를 정의하는 단계; 및 상기 PSFCH 시퀀스 생성 인자에 따라 상기 PSFCH를 구성하는 자도프추 시퀀스를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 단말은 상기 자도프추 시퀀스를 포함하는 상기 PSFCH를 상기 제2 단말로 전송하는,제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 5에 있어서, 상기 단위 PSFCH 자원들은 상기 PRB와 사이클릭 시프트 페어의 조합으로 이루어진 단위 인터레이스 PSFCH 자원들이고, 상기 PRB 집합들은 인터레이스 PRB 집합들이며, 상기 후보 PSFCH 집합은 상기 PSSCH를 수신한 서브 채널 인덱스에 기반하여 상기 인터레이스 PRB 집합들에서 상기 사이클릭 시프트 페어의 인덱스에 각각 매핑된 일정 개수의 인터레이스 PRB 집합들로 구성된 후보 인터레이스 PSFCH 집합이고, 상기 단위 PSFCH 자원의 인덱스는 단위 인터레이스 PSFCH 자원의 인덱스인, 제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,PSFCH 슬롯과 상기 PSFCH 슬롯에 연관된 PSSCH 슬롯들을 포함하는 PSSCH-PSFCH 전송 그룹들을 형성하는 단계;상기 PSSCH-PSFCH 전송 그룹들의 각각을 PSFCH 오케이션 슬롯에 매핑하는 단계; 상기 제1 단말의 ID, 상기 제2 단말의 ID 또는 상기 PSSCH-PSFCH 전송 그룹의 인덱스 중에서 적어도 하나에 기반하여 상기 PSFCH의 전송을 위한 사이클릭 시프트 페어의 인덱스를 결정하는 단계; 및 상기 결정된 사이클릭 시프트 페어의 인덱스를 기반으로 상기 후보 인터레이스 PSFCH 자원에서 PSFCH를 전송할 단위 인터레이스 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하는 단계를 더 포함하는, 제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10에 있어서,상기 제1 단말은 PSFCH 전송에 LBT가 요구되는 경우에 LBT가 성공한 경우에 상기 PSFCH를 상기 제2 단말로 전송하는, 제1 단말의 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 10에 있어서,상기 제1 단말은 PSFCH 전송에 대하여 미전송 지시를 수신한 경우 상기 PSFCH를 상기 제2 단말로 전송하지 않는, 제1 단말의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 단말로서,프로세서(processor)를 포함하며,상기 프로세서는 상기 제1 단말이제2 단말로부터 PSSCH를 수신하고;PRB와 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 단위 PSFCH 자원들로 PRB 집합들을 생성하고;상기 PSSCH를 수신한 서브 채널의 인덱스에 기반하여 상기 PRB 집합들에서 일정 개수의 PRB 집합들로 후보 PSFCH 집합을 구성하고;상기 후보 PSFCH 집합에서 PSFCH를 전송할 단위 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하고; 그리고상기 결정된 단위 PSFCH 자원의 인덱스에 해당하는 단위 PSFCH 자원을 사용하여 상기 PSFCH를 상기 제2 단말로 전송하는 것을 더 야기하도록 동작하는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 PRB와 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 단위 PSFCH 자원들로 PRB 집합들을 생성하는 단계에서 상기 프로세서는 상기 제1 단말이 PSFCH TRP(PSFCH transmission occasion resource)의 전송 주기, PSFCH 유형, PRB 집합의 수, 또는 사이클릭 시프트 수 중에서 적어도 하나 이상을 기반으로 상기 PRB와 상기 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 상기 단위 PSFCH 자원들로 상기 PRB 집합들을 생성하는 것을 야기하도록 동작하는,제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 14에 있어서,상기 PRB와 사이클릭 시프트의 조합으로 이루어진 단위 PSFCH 자원들로 PRB 집합들을 생성하는 단계 이전에 상기 프로세서는 상기 제1 단말이기지국에서 상기 PSFCH TRP의 전송 주기에 대한 정보를 수신하고;상기 기지국에서 상기 PSFCH 유형에 대한 정보를 수신하고;상기 기지국에서 상기 PSFCH 자원을 구성하는 상기 PRB 집합의 수에 대한 정보를 수신하고; 그리고상기 기지국에서 상기 PSFCH 자원을 구성하는 상기 사이클릭 시프트의 수에 대한 정보를 수신하는 것을 더 야기하도록 동작하는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 14에 있어서,상기 후보 PSFCH 집합에서 PSFCH를 전송할 단위 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하는 단계에서 상기 프로세서는 상기 제1 단말이상기 제1 단말의 ID(identifier)와 상기 제2 단말의 ID의 합을 상기 후보 PSFCH 집합의 크기로 모듈로(modulo) 연산한 값으로 상기 단위 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하는 것을 야기하도록 동작하는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 14에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 단말이상기 단위 PSFCH 자원의 인덱스에 대응되는 사이클릭 시프트 페어의 인덱스에 따라 PSFCH 시퀀스 생성 인자를 정의하고; 그리고상기 PSFCH 시퀀스 생성 인자에 따라 상기 PSFCH를 구성하는 자도프추 시퀀스를 생성하는 것을 더 야기하도록 동작하며, 상기 제1 단말은 상기 자도프추 시퀀스를 포함하는 상기 PSFCH를 상기 제2 단말로 전송하는,제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 14에 있어서, 상기 단위 PSFCH 자원들은 상기 PRB와 사이클릭 시프트 페어의 조합으로 이루어진 단위 인터레이스 PSFCH 자원들이고, 상기 PRB 집합들은 인터레이스 PRB 집합들이며, 상기 후보 PSFCH 집합은 상기 PSSCH를 수신한 서브 채널 인덱스에 기반하여 상기 인터레이스 PRB 집합들에서 상기 사이클릭 시프트 페어의 인덱스에 각각 매핑된 일정 개수의 인터레이스 PRB 집합들로 구성된 후보 인터레이스 PSFCH 집합이고, 상기 단위 PSFCH 자원의 인덱스는 단위 인터레이스 PSFCH 자원의 인덱스인, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 단말이PSFCH 슬롯과 상기 PSFCH 슬롯에 연관된 PSSCH 슬롯들을 포함하는 PSSCH-PSFCH 전송 그룹들을 형성하고;상기 PSSCH-PSFCH 전송 그룹들의 각각을 PSFCH 오케이션 슬롯에 매핑하고; 상기 제1 단말의 ID, 상기 제2 단말의 ID 또는 상기 PSSCH-PSFCH 전송 그룹의 인덱스 중에서 적어도 하나에 기반하여 상기 PSFCH의 전송을 위한 사이클릭 시프트 페어의 인덱스를 결정하고; 그리고상기 결정된 사이클릭 시프트 페어의 인덱스를 기반으로 상기 후보 인터레이스 PSFCH 자원에서 PSFCH를 전송할 단위 인터레이스 PSFCH 자원의 인덱스를 결정하는 것을 더 야기하도록 동작하는, 제1 단말.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980077638</code><country>대한민국</country><engName>Electronics and Telecommunications Research Institute</engName><name>한국전자통신연구원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>UM, Jung Sun</engName><name>엄중선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Sung Ik</engName><name>박성익</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Hoi Yoon</engName><name>정회윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>HUR, Nam Ho</engName><name>허남호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 바우뫼로 ***(양재동, 우도빌딩 *층)</address><code>920081000210</code><country>대한민국</country><engName>E-Sang Patent &amp; Trademark Law Firm</engName><name>특허법인이상</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220121535</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220146026</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230046353</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230091354</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0946637-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230112865.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c70098fa0aab5814314251d11e00ed50080c69206dc29b6fb6ff5f9bc3f8fc5569f3d3a118df26378895422a7dcf5a534a95a01a1b97961f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44182ac68f7f19b4db09fd1a35da7ef495bfda67aacc6dcf7e996de4e44971c9a75b184ffafbdeaf0ff435138ab92df60df5da898412c7ed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>