<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:31.3131</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032502</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제어 채널 할당 방법, 장치 및 통신 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL CHANNEL ALLOCATION METHOD AND APPARATUS, AND COMMUNICATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.19</openDate><openNumber>10-2023-0146654</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 관한 것으로, 제어 채널 할당 방법, 장치 및 통신 장치를 개시하며, 본 출원의 실시예에 따른 제어 채널 할당 방법은, 통신 장치가 제1 시간 단위에서 제1 검색 공간 세트의 제1 블라인드 검출 자원 버짓을 결정하는 단계;-상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓은 물리적 하향링크 제어 채널(PDCCH) 후보 버짓 및 제어 채널 유닛(CCE) 버짓 중 적어도 하나를 포함함- 및 상기 통신 장치가 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓 및 제1 할당 규칙에 따라 PDCCH 후보를 상기 제1 검색 공간 세트에 할당하는 단계;-상기 제1 할당 규칙은, 검색 공간과 관련된 인덱스, 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스, 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 적어도 하나와 관련되며, 상기 제1 시간 단위는 K개의 상기 제2 시간 단위를 포함하고, 상기 제1 검색 공간 세트와 관련된 주파수는 M개의 상기 제1 주파수 단위를 포함하며, K 및 M은 모두 양의 정수임-를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022206592</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/083019</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 장치가 제1 시간 단위에서 제1 검색 공간 세트의 제1 블라인드 검출 자원 버짓을 결정하는 단계;-상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓은 물리적 하향링크 제어 채널(PDCCH) 후보 버짓 및 제어 채널 유닛(CCE) 버짓 중 적어도 하나를 포함함- 및상기 통신 장치가 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓 및 제1 할당 규칙에 따라 PDCCH 후보를 상기 제1 검색 공간 세트에 할당하는 단계;-상기 제1 할당 규칙은, 검색 공간과 관련된 인덱스, 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스, 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 적어도 하나와 관련되며, 상기 제1 시간 단위는 K개의 상기 제2 시간 단위를 포함하고, 상기 제1 검색 공간 세트와 관련된 주파수는 M개의 상기 제1 주파수 단위를 포함하며, K 및 M은 모두 양의 정수임-를 포함하는, 제어 채널 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 검색 공간과 관련된 인덱스는, 검색 공간의 인덱스, 검색 공간과 관련된 제어 자원 세트의 인덱스, 검색 공간과 관련된 제어 자원 세트 풀의 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 할당 규칙은,제1 인덱스에 따라 결정된 할당 순서대로 PDCCH 후보를 할당하는 것;-상기 제1 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 또는 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스를 포함함-각 제2 인덱스에 대해 모든 제3 인덱스를 차례로 순회하는 순서대로 PDCCH 후보를 할당하는 것;-상기 제2 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 또는 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스이고, 상기 제3 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 및 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 상기 제2 인덱스와 상이한 인덱스임- 및각 제4 인덱스에 대해 모든 제5 인덱스를 차례로 순회하고 각 상기 제5 인덱스에 대해 모든 제6 인덱스를 차례로 순회하는 순서대로 PDCCH 후보를 할당하는 것;-상기 제4 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 또는 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스이고, 상기 제5 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 및 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 상기 제4 인덱스와 상이한 인덱스이고, 상기 제6 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 및 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 상기 제5 인덱스 및 상기 제6 인덱스와 상이한 인덱스임- 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 장치가 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓 및 제1 할당 규칙에 따라 PDCCH 후보를 상기 제1 검색 공간 세트에 할당하는 단계는,할당된 블라인드 검출 자원의 수가 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓에 도달할 때까지 상기 통신 장치가 상기 제1 할당 규칙에 따라 상기 제1 검색 공간 세트에 PDCCH 후보를 할당하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 검색 공간 세트는 제3 검색 공간 세트의 적어도 하나의 공통 검색 공간(CSS) 및 적어도 하나의 특정 검색 공간(USS) 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 제3 검색 공간 세트는 제3 서빙 셀 세트가 제4 서빙 셀 세트를 스케줄링하기 위한 검색 공간 세트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓은 상기 제1 시간 단위의 블라인드 검출 자원 총 버짓 및 제1 블라인드 검출 자원의 수에 따라 결정된 것이며,여기서, 상기 제1 블라인드 검출 자원의 수는 상기 제1 시간 단위에서 제2 검색 공간 세트의 블라인드 검출 자원의 수이고, 상기 제2 검색 공간 세트 및 상기 제1 검색 공간 세트는 각각 단말기의 검색 공간 세트에서 상이한 검색 공간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제2 검색 공간 세트는 제4 검색 공간 세트의 적어도 하나의 공통 검색 공간(CSS) 및 적어도 하나의 특정 검색 공간(USS) 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 제4 검색 공간 세트는 제3 서빙 셀 세트가 제4 서빙 셀 세트를 스케줄링하기 위한 검색 공간 세트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 검색 공간 세트는 상기 제4 검색 공간 세트의 적어도 하나의 USS를 포함하고, 상기 제2 검색 공간 세트는 상기 제4 검색 공간 세트의 적어도 하나의 CSS를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 단위는 PDCCH 후보를 할당한 제2 시간 단위의 적어도 하나 및 PDCCH 후보를 할당할 제2 시간 단위의 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 통신 장치가 상기 제1 블라인드 검출 버짓 및 상기 PDCCH 후보를 할당한 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트에 할당한 블라인드 검출 자원의 수에 따라, 상기 PDCCH 후보를 할당할 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트의 나머지 블라인드 검출 자원 버짓을 계산하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 통신 장치가 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓 및 제1 할당 규칙에 따라 PDCCH 후보를 상기 제1 검색 공간 세트에 할당하는 단계는,상기 통신 장치가 상기 나머지 블라인드 검출 자원 버짓 및 제1 할당 규칙에 따라, 상기 PDCCH 후보를 할당할 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트에 PDCCH 후보를 할당하고, 상기 PDCCH 후보를 할당한 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트에 대한 PDCCH 후보의 할당을 유지하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 단위는 무선 프레임, 시간 슬롯 그룹, 심볼 그룹, 시간 슬롯, 심볼 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 제1 시간 단위는 시간 도메인에서 중첩되거나, 상이한 제1 시간 단위는 시간 도메인에서 중첩되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 시간 단위는 무선 프레임, 시간 슬롯 그룹, 심볼 그룹, 시간 슬롯, 심볼 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 주파수 단위는 반송파, 서브 반송파, 대역폭 부분(BWP), 서브 대역폭, 자원 블록(RB) 그룹 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 시간 단위에서 제1 검색 공간 세트의 제1 블라인드 검출 자원 버짓을 결정하는 결정 모듈;-상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓은 물리적 하향링크 제어 채널(PDCCH) 후보 버짓 및 제어 채널 유닛(CCE) 버짓 중 적어도 하나를 포함함- 및상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓 및 제1 할당 규칙에 따라 상기 제1 검색 공간 세트에 PDCCH 후보를 할당하는 할당 모듈;-상기 제1 할당 규칙은, 검색 공간과 관련된 인덱스, 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스, 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 적어도 하나와 관련되며, 상기 제1 시간 단위는 K개의 상기 제2 시간 단위를 포함하고, 상기 제1 검색 공간 세트와 관련된 주파수는 M개의 상기 제1 주파수 단위를 포함하며, K 및 M은 모두 양의 정수임-를 포함하는, 제어 채널 할당 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 검색 공간과 관련된 인덱스는, 검색 공간의 인덱스, 검색 공간과 관련된 제어 자원 세트의 인덱스, 검색 공간과 관련된 제어 자원 세트 풀의 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 할당 규칙은,제1 인덱스에 따라 결정된 할당 순서대로 PDCCH 후보를 할당하는 것;-상기 제1 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 또는 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스를 포함함-각 제2 인덱스에 대해 모든 제3 인덱스를 차례로 순회하는 순서대로 PDCCH 후보를 할당하는 것;-상기 제2 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 또는 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스이고, 상기 제3 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 및 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 상기 제2 인덱스와 상이한 인덱스임- 및각 제4 인덱스에 대해 모든 제5 인덱스를 차례로 순회하고 각 상기 제5 인덱스에 대해 모든 제6 인덱스를 차례로 순회하는 순서대로 PDCCH 후보를 할당하는 것;-상기 제4 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 또는 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스이고, 상기 제5 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 및 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 상기 제4 인덱스와 상이한 인덱스이고, 상기 제6 인덱스는 상기 검색 공간과 관련된 인덱스, 상기 제2 시간 단위의 시간 도메인 인덱스 및 상기 제1 주파수 단위의 주파수 도메인 인덱스 중 상기 제5 인덱스 및 상기 제6 인덱스와 상이한 인덱스임- 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 할당 모듈은 구체적으로,할당된 블라인드 검출 자원의 수가 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓에 도달할 때까지 상기 제1 할당 규칙에 따라 상기 제1 검색 공간 세트에 PDCCH 후보를 할당하기 위한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 검색 공간 세트는 제3 검색 공간 세트의 적어도 하나의 공통 검색 공간(CSS) 및 적어도 하나의 특정 검색 공간(USS) 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 제3 검색 공간 세트는 제3 서빙 셀 세트가 제4 서빙 셀 세트를 스케줄링하기 위한 검색 공간 세트인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 블라인드 검출 자원 버짓은 상기 제1 시간 단위의 블라인드 검출 자원 총 버짓 및 제1 블라인드 검출 자원의 수에 따라 결정된 것이며,여기서, 상기 제1 블라인드 검출 자원의 수는 상기 제1 시간 단위에서 제2 검색 공간 세트의 블라인드 검출 자원의 수이고, 상기 제2 검색 공간 세트 및 상기 제1 검색 공간 세트는 각각 단말기의 검색 공간 세트에서 상이한 검색 공간을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제2 검색 공간 세트는 제4 검색 공간 세트의 적어도 하나의 공통 검색 공간(CSS) 및 적어도 하나의 특정 검색 공간(USS) 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 제4 검색 공간 세트는 제3 서빙 셀 세트가 제4 서빙 셀 세트를 스케줄링하기 위한 검색 공간 세트인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 제1 검색 공간 세트는 상기 제4 검색 공간 세트의 적어도 하나의 USS를 포함하고, 상기 제2 검색 공간 세트는 상기 제4 검색 공간 세트의 적어도 하나의 CSS를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 단위는 PDCCH 후보를 할당한 제2 시간 단위의 적어도 하나 및 PDCCH 후보를 할당할 제2 시간 단위의 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 제1 블라인드 검출 버짓 및 상기 PDCCH 후보를 할당한 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트에 할당한 블라인드 검출 자원의 수에 따라, 상기 PDCCH 후보를 할당할 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트의 나머지 블라인드 검출 자원 버짓을 계산하는 계산 모듈;을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 할당 모듈은 구체적으로,상기 나머지 블라인드 검출 자원 버짓 및 제1 할당 규칙에 따라, 상기 PDCCH 후보를 할당할 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트에 PDCCH 후보를 할당하고, 상기 PDCCH 후보를 할당한 제2 시간 단위에서 상기 제1 검색 공간 세트에 대한 PDCCH 후보의 할당을 유지하기 위한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 단위는 무선 프레임, 시간 슬롯 그룹, 심볼 그룹, 시간 슬롯, 심볼 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 제1 시간 단위는 시간 도메인에서 중첩되거나, 상이한 제1 시간 단위는 시간 도메인에서 중첩되지 않는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 시간 단위는 무선 프레임, 시간 슬롯 그룹, 심볼 그룹, 시간 슬롯, 심볼 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 주파수 단위는 반송파, 서브 반송파, 대역폭 부분(BWP), 서브 대역폭, 자원 블록(RB) 그룹 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 프로세서; 메모리; 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령어;를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 따른 제어 채널 할당 방법의 단계들을 구현하도록 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 프로세서에 의해 실행되면 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 따른 제어 채널 할당 방법의 단계들을 구현하도록 하는 프로그램 또는 명령어가 저장되어 있는, 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Gen</engName><name>리 건</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110351587.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1050043-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1050066-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1049433-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0152729-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0075629-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0380842-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0689675-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0689674-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032502.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93023d891d4b15b6522944f2b867bfcd9954b4a78c54613f2767b55730ef518210a01059a9e3cfca6ebc84c628998ba9ee6d90c590baef1e80</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf003219db01a4d6fd032a36628fc780c18742b1658710d73ef1723df6a63956e82372c02aa9d256969470fa0f9a70549865f7367c1531dc2b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>