<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:57.1957</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0106535</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적색 및/또는 근적외선 OLED용 이핵 백금(II) 이미터</inventionTitle><inventionTitleEng>DINUCLEAR PLATINUM(II) EMITTERS FOR RED AND/OR NEAR-INFRARED OLEDS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.22</openDate><openNumber>10-2024-0023491</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 이핵 백금(II) 착물 및 이들의 제조 방법 및 이의 용도에 관한 것이다. 상기 이핵 백금(II) 착물의 설계는 실온에서 높은 양자 수율, 짧은 방출 수명 및 빠른 복사 붕괴율을 갖는 적색에서 진적색의 광발광을 초래한다. 이핵 백금(II) 착물은 적색 및/또는 NIR 방출 OLED를 제조하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이핵 백금(II) 착물로서,하기 구조를 가지고,식 I'여기서:(i) 착물은 전체적으로 중성, 음전하 또는 양전하이고;(ii) X1-X4 및 X'1-X'4는 독립적으로 탄소, 질소, 황, 또는 산소이고;(iii) R1a-R4a, R'1a-R'4a, R1, R'1, R6-R9, 및 R'6-R'9는 독립적으로 부재, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 아미노, 아미도, 에테르, 티올, 시아노, 니트로, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C2-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴, 보레늄 양이온, 포스포닐, 술피닐, 또는 술포닐이고, 또는 R1a 및 R2a는 함께, R2a 및 R3a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R'1a 및 R'2a는 함께, R'2a 및 R'3a는 함께, R'3a 및 R'4a는 함께, R6 및 R7는 함께, R7 및 R8는 함께, R8 및 R9는 함께, R'6 및 R'7는 함께, R'7 및 R'8는 함께, 및/또는 R'8 및 R'9는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 시클로알킬, 치환되지 않은 시클로알킬, 치환된 시클로알케닐, 치환되지 않은 시클로알케닐, 치환된 시클로알키닐, 치환되지 않은 시클로알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 이들의 융합된 조합을 형성하고, 또는 R1a 및 R2a는 함께, R2a 및 R3a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R'1a 및 R'2a는 함께, R'2a 및 R'3a는 함께, R'3a 및 R'4a는 함께, R6 및 R7는 함께, R7 및 R8는 함께, R8 및 R9는 함께, R'6 및 R'7는 함께, R'7 및 R'8는 함께, 및/또는 R'8 및 R'9는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하고; (iv) A 및 A'는 독립적으로 치환된 시클로알킬, 치환되지 않은 시클로알킬, 치환된 시클로알케닐, 치환되지 않은 시클로알케닐, 치환된 시클로알키닐, 치환되지 않은 시클로알키닐, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 또는 이들의 융합된 조합이고; 바람직하게는 A 및 A'는 독립적으로 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합이고; 및(v) 각 치환기는 독립적으로 치환된 또는 치환되지 않은 알킬, 치환된 또는 치환되지 않은 알케닐, 치환된 또는 치환되지 않은 알키닐, 치환된 또는 치환되지 않은 헤테로시클릴, 치환된 또는 치환되지 않은 아릴, 치환된 또는 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 또는 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 또는 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 또는 치환되지 않은 아랄킬, 카르보닐, 알콕시, 할로겐, 히드록실, 페녹시, 티올, 알킬티오, 페닐티오, 아릴티오, 시아노, 이소시아노, 니트로, 카르복실, 아미노, 아미도, 옥소, 실릴, 술피닐, 술포닐, 술폰산, 포스포늄, 포스파닐, 포스포릴, 또는 포스포닐인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이핵 백금(II) 착물이 하기 구조를 가지고,또는                   식 I,                식 Ia여기서:(i) 상기 착물은 전체적으로 중성, 음전하 또는 양전하이고;(ii) Q1-Q4 및 Q'1-Q'4는 독립적으로 탄소, 질소, 황, 또는 산소이고; 및(iii) R2-R5 및 R'2-R'5는 독립적으로 부재, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 아미노, 아미도, 에테르, 티올, 시아노, 니트로, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C2-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴, 보레늄 양이온, 포스포닐, 술피닐, 또는 술포닐이고, 또는 R2 및 R3는 함께, R3 및 R4는 함께, R4 및 R5는 함께, R'2 및 R'3는 함께, R'3 및 R'4는 함께, 및/또는 R'4 및 R'5는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 시클로알킬, 치환되지 않은 시클로알킬, 치환된 시클로알케닐, 치환되지 않은 시클로알케닐, 치환된 시클로알키닐, 치환되지 않은 시클로알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 이들의 융합된 조합을 형성하고, 또는 R2 및 R3는 함께, R3 및 R4는 함께, R4 및 R5는 함께, R'2 및 R'3는 함께, R'3 및 R'4는 함께, 및/또는 R'4 및 R'5는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 착물이 하기 구조를 가지는, 이핵 백금(II) 착물.또는                 식 II.                식 IIa</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 착물이 하기 구조를 가지는, 이핵 백금(II) 착물.또는                      식 III.              식 IIIa</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 착물이 하기 구조를 가지는, 이핵 백금(II) 착물.또는                      식 IV                  식 IVa</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,X4 및 X'4는 탄소이고; 및 R4a 및 R'4a는 독립적으로 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 히드록실, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환된 C2-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,X4 및 X'4는 탄소이고, 및 R4a 및 R'4a는 독립적으로 수소, 치환되지 않은 알킬, 치환되지 않은 아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 히드록실, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 알킬아릴이며, 예를 들어 수소인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,X4 및 X'4는 질소이고; R4a 및 R'4a는 부재하며, 및 선택적으로 R2a, R3a, R'2a, 및 R'3a는 독립적으로 수소, 치환되지 않은 알킬 (예를 들어, 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등), 치환된 알킬, 치환되지 않은 아릴 (예를 들어, 치환되지 않은 페닐), 또는 알콕시 (예를 들어, -O-알킬, -O-아릴, -O-폴리아릴 등)이고, 또는 R2a 및 R3a는 함께 및/또는 R'2a 및 R'3a는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하고, 예를 들어 치환된 아릴 또는 치환되지 않은 아릴을 형성하는, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,X1-X4 및 X'1-X'4는 탄소이고; 및 R1a-R4a 및 R'1a-R'4a는 독립적으로 수소, 치환되지 않은 알킬 (예를 들어, 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등), 치환된 알킬, 치환되지 않은 아릴 (예를 들어, 치환되지 않은 페닐), 또는 알콕시 (예를 들어, -O-알킬, -O-아릴, -O-폴리아릴 등)이고, 또는 R1a 및 R2a는 함께, R2a 및 R3a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R'1a 및 R'2a는 함께, R'2a 및 R'3a는 함께, 및/또는 R'3a 및 R'4a는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하고, 예를 들어 치환된 아릴 또는 치환되지 않은 아릴을 형성하며, 예를 들어, R1a 및 R2a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R'1a 및 R'2a는 함께, 및 R'3a 및 R'4a는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴 또는 치환되지 않은 아릴을 형성하고, 또는 R2a 및 R3a는 함께, 및 R'2a 및 R'3a는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴 또는 치환되지 않은 아릴을 형성하는, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,R1-R9 및 R'1-R'9는 독립적으로 수소, 할로겐, 치환되지 않은 알킬 (예를 들어, 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등), 치환된 알킬, 치환되지 않은 아릴, 치환된 아릴 (예를 들어, 메시틸렌 또는 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등과 같은 하나 이상의 알킬로 치환된 다른 아릴), 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리아릴, 히드록실, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴, 치환된 C2-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 알킬아릴, 치환된 알킬아릴, 알콕시 (예를 들어, -O-알킬, -O-아릴, -O-폴리아릴 등), 보레늄 양이온 (예를 들어, -B(Mes)2), 포스포닐 (예를 들어, -P(=O)(Ph)2, -P(=O)(알킬)2 등), 또는 술피닐 (예를 들어, -S(=O)(Ph)2, -S(=O)(알킬)2 등), 또는 술포닐(-S(=O)2(Ph)2, -S(=O)2(알킬)2 등)이고, 또는 R2 및 R3는 함께, R'2 및 R'3는 함께, R3 및 R4는 함께, R'3 및 R'4는 함께, R4 및 R5는 함께, R'4 및 R'5는 함께, R6 및 R7는 함께, R7 및 R8는 함께, R8 및 R9는 함께, R'6 및 R'7는 함께, R'7 및 R'8는 함께, 및/또는 R'8 및 R'9는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 헤테로시클릴, 치환되지 않은 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,R1-R9 및 R'1-R'9 중 하나 이상은  또는 이고, 여기서 Q5는 질소 또는 탄소이고; 및 R10-R13, R15, R'15, 및 R'10-R'13는 독립적으로 부재, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 아미노, 아미도, 에테르, 티올, 시아노, 니트로, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C2-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,Q5는 질소이고; 및 R10-R13, R15, R'15, 및 R'10-R'13는 독립적으로 부재, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 페닐기, 치환되지 않은 페닐, 알콕시, 할로겐, 보레늄 양이온 (예를 들어, -B(Mes)2), 포스포닐, 또는 술피닐이고, 예를 들어 수소인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서, (i) R2 및 R3는 함께 및/또는 R'2 및 R'3는 함께, 또는 (ii) R3 및 R4는 함께 및/또는 R'3 및 R'4는 함께, 또는 (iii) R4 및 R5는 함께 및/또는 R'4 및 R'5는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 시클로알킬, 치환되지 않은 시클로알킬, 치환된 시클로알케닐, 치환되지 않은 시클로알케닐, 치환된 시클로알키닐, 치환되지 않은 시클로알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴을 형성하는, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,(i) R2 및 R3는 함께 및/또는 R'2 및 R'3는 함께, 또는 (ii) R3 및 R4는 함께 및/또는 R'3 및 R'4는 함께, 또는 (iii) R4 및 R5는 함께 및/또는 R'4 및 R'5는 함께, 또는 를 형성하고, 여기서 Q5는 NR14, CR16R17, 또는 황, 또는 산소이고; 및 R10-R14, R16, 및 R17는 독립적으로 부재, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 아미노, 아미도, 에테르, 티올, 시아노, 니트로, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C2-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴이고, 선택적으로 Q5는 NR14, CR16R17, 황, 또는 산소이거나, 예를 들어 산소이고; 및 R10-R14, R16, 및 R17는 독립적으로 부재, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 페닐기, 치환되지 않은 페닐, 알콕시, 할로겐, 보레늄 양이온 (예를 들어, -B(Mes)2), 포스포닐, 또는 술피닐이고, 예를 들어 수소 또는 치환되지 않은 알킬인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항에 있어서, R6-R9 및 R'6-R'9는 독립적으로 수소, 할로겐, 치환되지 않은 알킬 (예를 들어, 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등), 치환된 알킬, 치환되지 않은 아릴 (예를 들어, 치환되지 않은 페닐), 치환된 아릴 (예를 들어, 메시틸렌 또는 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등과 같은 하나 이상의 알킬로 치환된 다른 아릴), 보레늄 양이온 (예를 들어, -B(Mes)2), 포스포닐 (예를 들어, -P(=O)(Ph)2, -P(=O)(알킬)2 등), 치환된 헤테로아릴, 또는 치환되지 않은 헤테로아릴이고, 또는 R6 및 R7는 함께, R7 및 R8는 함께, R8 및 R9는 함께, R'6 및 R'7는 함께, R'7 및 R'8는 함께, 및/또는 R'8 및 R'9는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴 또는 치환되지 않은 아릴을 형성하거나, 예를 들어 치환된 페닐 또는 치환되지 않은 페닐을 형성하고, 선택적으로 R6-R9 중 적어도 하나 및 R'6-R'9 중 적어도 하나는 수소가 아닌, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항에 있어서,식 Ia-IVa의 Q3 및 Q'3는 독립적으로 황 또는 산소인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항에 있어서,R2, R4, R5, R'2, R'4, R'5, R7, R8, R'7, 및 R'8는 수소이고; 및 R1, R3, R6, R9, R'1, R'3, R'6, 및 R'9는 독립적으로 수소, 할로겐, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알킬, 치환되지 않은 아릴, 치환된 아릴 (예를 들어, 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등과 같은 하나 이상의 알킬로 치환된 아릴), 히드록실, 치환되지 않은 헤테로아릴 (예를 들어, 카르바졸릴, 플루오레닐, 인데닐, 인돌릴 등), 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 C2-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 알킬아릴, 알콕시 (예를 들어, -O-알킬 예를 들어 메톡시, 에톡시, 및 페녹시, -O-아릴, -O-폴리아릴 등), 보레늄 양이온 (예를 들어, -B(Mes)2), 포스포닐 (예를 들어 -P(=O)(Ph)2), 술피닐 (예를 들어, -S(=O)(Ph)2, -S(=O)(알킬)2 등), 또는 술포닐 -S(=O)2(Ph)2, -S(=O)2(알킬)2 등)이거나, 예를 들어 할로겐, 치환되지 않은 알킬 (예를 들어, 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등), 치환되지 않은 아릴 (예를 들어, 치환되지 않은 페닐), 치환된 아릴 (예를 들어, 메시틸렌 또는 메틸, 에틸, n-프로필, 이소프로필, n-부틸, sec-부틸, 이소부틸, tert-부틸 등과 같은 하나 이상의 알킬로 치환된 다른 아릴), 보레늄 양이온 (예를 들어, -B(Mes)2), 또는 포스포닐 (예를 들어, -P(=O)(Ph)2, -P(=O)(알킬)2 등)인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,R1, R6, R9, R'1, R'6, 및 R'9는 독립적으로 치환되지 않은 알킬, 치환되지 않은 아릴, 또는 치환된 아릴 (예를 들어, 하나 이상의 C1-C6 알킬로 치환된 페닐)인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 착물은 하기 구조 중 어느 하나를 갖는, 이핵 백금(II) 착물:, ,, ,, ,, ,, ,,,, ,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,, ,,,,,,,.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 착물은 600 nm 내지 1000 nm, 600 nm 내지 900 nm, 600 nm 내지 800 nm, 600 nm 내지 700 nm, 600 nm 내지 680 nm, 620 nm 내지 710 nm, 또는 612 nm 내지 685 nm의 범위의 최대 방출 파장 (λmax)을 갖는, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 착물은, 실온에서, 용액 또는 필름에서 측정한 방출 수명 (τem)이 최대 2.5 μs, 최대 2.0 μs, 최대 1.9 μs, 최대 1.8 μs이고, 0.5 μs 내지 2.5 μs, 0.5 μs 내지 2.0 μs, 0.8 μs 내지 2.0 μs, 1.0 μs 내지 2.0 μs, 0.5 μs 내지 1.9 μs, 0.8 μs 내지 1.9 μs, 1.0 μs 내지 1.9 μs, 1.2 μs 내지 1.9 μs, 또는 1.4 μs 내지 1.9 μs의 범위이고; 복사 감쇠 속도 (kr)가 적어도 3.5 × 105 s-1, 적어도 4.0 × 105 s-1, 적어도 4.5 × 105 s-1이고, 3.5 × 105 s-1 내지 10.0 x105 s-1, 3.5 × 105 s-1 내지 8.0 x105 s-1, 3.5 × 105 s-1 내지 6.0 x105 s-1, 3.5 × 105 s-1 내지 5.5 x105 s-1, 4.0 × 105 s-1 내지 10.0 x105 s-1, 4.0 × 105 s-1 내지 8.0 x105 s-1, 4.0 × 105 s-1 내지 6.0 x105 s-1, 4.0 × 105 s-1 내지 5.5 x105 s-1, 4.2 × 105 s-1 내지 10.0 x105 s-1, 4.2 × 105 s-1 내지 8.0 x105 s-1, 4.2 × 105 s-1 내지 6.0 x105 s-1, 4.2 × 105 s-1 내지 5.5 x105 s-1, 또는 4.3 × 105 s-1 내지 5.5 x105 s-1 범위이고; 비복사 감쇠 속도 (knr)가 최대 2.0 × 105 s-1, 최대 1.8 × 105 s-1, 최대 1.5 × 105 s-1, 최소 0.15 × 105 s-1이고, 0.15 × 105 s-1 내지 2.0 x105 s-1, 0.16 × 105 s-1 내지 2.0 x105 s-1, 0.15 × 105 s-1 내지 1.8 x105 s-1, 0.16 × 105 s-1 내지 1.8 x105 s-1, 0.15 × 105 s-1 내지 1.6 x105 s-1, 0.16 × 105 s-1 내지 1.6 x105 s-1, 0.15 × 105 s-1 내지 1.5 x105 s-1, 또는 0.16 × 105 s-1 내지 1.4 x105 s-1의 범위이며; 및/또는 방출 양자 수율 (Фem)이 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%이며, 60% 내지 97%, 65% 내지 97%, 70% 내지 97%, 75% 내지 97%, 75% 내지 99%, 또는 78% 내지 97%의 범위인, 이핵 백금(II) 착물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 유기 발광 컴포넌트로서, 발광층 또는 2 이상의 발광층을 포함하고, 상기 발광층 또는 2 이상의 발광층의 각 발광층은 제1 항의 이핵 백금(II) 착물을 하나 이상 포함하고, 선택적으로 상기 유기 발광 컴포넌트가 적색, 진한 적색 및/또는 NIR 영역의 빛을 방출하는, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 발광층 또는 상기 2 이상의 발광층의 각 발광층은 하나 이상의 호스트 물질을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 호스트 물질의 총 농도가 상기 발광층 또는 상기 2 이상의 발광층의 각 발광층 내의 하나 이상의 착물의 총 농도보다 높은, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 발광층 또는 2 이상의 발광층의 각 발광층의 하나 이상의 이핵 백금(II) 착물의 총 농도는 최대 50 wt%, 최대 40 wt%, 최대 30 wt%, 최대 20 wt%, 적어도 1 wt%이거나, 약 1 wt% 내지 약 50 wt%, 약 1 wt% 내지 약 40 wt%, 약 1 wt% 내지 약 30 wt%, 약 1 wt% 내지 약 20 wt%, 약 2 wt% 내지 약 50 wt%, 약 2 wt% 내지 약 40 wt%, 약 2 wt% 내지 약 30 wt%, 약 2 wt% 내지 약 20 wt%, 약 4 wt% 내지 약 50 wt%, 약 4 wt% 내지 약 40 wt%, 약 4 wt% 내지 약 30 wt%, 약 4 wt% 내지 약 20 wt%, 약 1 wt% 내지 약 16 wt%, 약 2 wt% 내지 약 16 wt%, 약 4 wt% 내지 약 16 wt%의 범위이며, 예를 들어 약 4 wt%, 약 8 wt%, 또는 약 12 wt%의 범위인, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서,애노드 ,캐소드, 정공 수송 영역 및 전자 수송 영역을 더 포함하고,상기 정공 수송 영역은 정공 주입층 및/또는 정공 수송층, 및 선택적으로 전자 차단층을 포함하고, 상기 전자 수송 영역은 전자 수송층 및/또는 전자 주입층, 및 선택적으로 정공 차단층을 포함하며,상기 발광층은 상기 애노드 및 상기 캐소드 사이에 위치하고,상기 정공 수송 영역은 상기 애노드 및 상기 발광층 사이에 위치하고, 및상기 전자 수송 영역은 상기 캐소드 및 상기 발광층 사이에 위치하는, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서,상기 유기 발광 컴포넌트는 적색 내지 진한 적색 영역의 빛을 방출하는, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 유기 발광 컴포넌트는 최대 밝기 (L)가 적어도 20000 cd m-2, 적어도 25000 cd m-2, 적어도 30000 cd m-2, 적어도 35000 cd m-2, 적어도 40000 cd m-2이고, 20000 cd m-2 내지 100000 cd m-2, 30000 cd m-2 내지 100000 cd m-2, 20000 cd m-2 내지 80000 cd m-2, 30000 cd m-2 내지 80000 cd m-2, 20000 cd m-2 내지 60000 cd m-2, 30000 cd m-2 내지 60000 cd m-2, 20000 cd m-2 내지 50000 cd m-2 30000 cd m-2 내지 100000 cd m-2, 20000 cd m-2 내지 50000 cd m-2, 30000 cd m-2 내지 50000 cd m-2, 35000 cd m-2 내지 100000 cd m-2, 40000 cd m-2 내지 100000 cd m-2, 35000 cd m-2 내지 80000 cd m-2, 40000 cd m-2 내지 80000 cd m-2, 35000 cd m-2 내지 60000 cd m-2, 40000 cd m-2 내지 60000 cd m-2, 35000 cd m-2 내지 50000 cd m-2, 또는 40000 cd m-2 내지 50000 cd m-2의 범위이고; 1000 cd/m2에서의 전류 효율 (CE)이 적어도 20 cd A-1, 적어도 22 cd/A이고, 20 cd/A 내지 60 cd/A, 22 cd/A 내지 60 cd/A, 20 cd/A 내지 50 cd/A, 22 cd/A 내지 50 cd/A, 20 cd/A 내지 40 cd/A, 또는 20 cd/A 내지 30 cd/A의 범위이며; 1000 cd/m2에서의 전력 효율 (PE)이 적어도 10 lm/W이고, 10 lm/W 내지 60 lm/W, 15 lm/W 내지 60 lm/W, 10 lm/W 내지 50 lm/W, 15 lm/W 내지 50 lm/W, 10 lm/W 내지 40 lm/W, 15 lm/W 내지 40 lm/W, 10 lm/W 내지 30 lm/W, 15 lm/W 내지 30 lm/W, 또는 10 lm/W 내지 20 lm/W의 범위이고; 및/또는 1000 cd/m2에서의 외부 양자 효율 (EQE)이 적어도 10%, 적어도 11%, 적어도 12%, 적어도 13%, 적어도 14%, 적어도 15%이고, 10% 내지 40%, 10% 내지 20%, 10% 내지 20%, 11% 내지 40%, 11% 내지 30%, 11% 내지 20%, 12% 내지 20%, 12% 내지 40%, 12% 내지 30%, 13% 내지 20%, 13% 내지 40%, 13% 내지 30%, 14% 내지 20%, 14% 내지 40%, 14% 내지 30%, 15% 내지 40%, 15% 내지 30%, 또는 15% 내지 20%의 범위인, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서,상기 유기 발광 컴포넌트는 NIR 영역의 빛을 방출하는, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 유기 발광 컴포넌트는 L이 적어도 1000 cd m-2, 적어도 1500 cd m-2, 적어도 2000 cd m-2, 적어도 3000 cd m-2, 적어도 4000 cd m-2, 적어도 4200 cd m-2, 적어도 4500 cd m-2이거나, 1000 cd m-2 내지 40000 cd m-2, 1500 cd m-2 내지 40000 cd m-2, 2000 cd m-2 내지 40000 cd m-2, 3000 cd m-2 내지 40000 cd m-2, 4000 cd m-2 내지 40000 cd m-2, 4500 cd m-2 내지 40000 cd m-2, 1000 cd m-2 내지 30000 cd m-2, 2000 cd m-2 내지 30000 cd m-2, 3000 cd m-2 내지 30000 cd m-2, 4000 cd m-2 내지 30000 cd m-2, 4500 cd m-2 내지 30000 cd m-2, 1000 cd m-2 내지 20000 cd m-2, 2000 cd m-2 내지 20000 cd m-2, 3000 cd m-2 내지 20000 cd m-2, 4000 cd m-2 내지 20000 cd m-2, 4500 cd m-2 내지 20000 cd m-2, 1000 cd m-2 내지 10000 cd m-2, 2000 cd m-2 내지 10000 cd m-2, 3000 cd m-2 내지 10000 cd m-2, 4000 cd m-2 내지 10000 cd m-2, 또는 4500 cd m-2 내지 10000 cd m-2의 범위이고; 1000 cd m-2에서의 CE는 적어도 0.2 cd A-1, 적어도 0.4 cd A-1, 적어도 0.8 cd A-1이거나, 0.2 cd/A 내지 10 cd/A, 0.2 cd/A 내지 8 cd/A, 0.2 cd/A 내지 5 cd/A, 0.2 cd/A 내지 3 cd/A, 0.2 cd/A 내지 2 cd/A, 0.4 cd/A 내지 10 cd/A, 0.4 cd/A 내지 8 cd/A, 0.4 cd/A 내지 5 cd/A, 0.4 cd/A 내지 3 cd/A, 0.4 cd/A 내지 2 cd/A, 0.8 cd/A 내지 10 cd/A, 0.8 cd/A 내지 8 cd/A, 0.8 cd/A 내지 5 cd/A, 0.8 cd/A 내지 3 cd/A, 또는 0.8 cd/A 내지 2 cd/A의 범위이고; 1000 cd m-2에서의 PE는 적어도 0.1 lm/W, 적어도 0.2 lm/W이거나, 0.1 lm/W 내지 5 lm/W, 0.1 lm/W 내지 4 lm/W, 0.1 lm/W 내지 3 lm/W, 0.1 lm/W 내지 2 lm/W, 0.1 lm/W 내지 1 lm/W, 0.1 lm/W 내지 0.5 lm/W, 0.2 lm/W 내지 5 lm/W, 0.2 lm/W 내지 4 lm/W, 0.2 lm/W 내지 3 lm/W, 0.2 lm/W 내지 2 lm/W, 0.2 lm/W 내지 1 lm/W, 또는 0.2 lm/W 내지 0.5 lm/W의 범위이며; 및/또는1000 cd m-2에서의 EQE는 적어도 1%, 적어도 2%, 적어도 4%, 적어도 5%, 적어도 6%이거나, 1% 내지 20%, 2% 내지 20%, 4% 내지 20%, 5% 내지 20%, 5% 내지 18%, 1% 내지 15%, 2% 내지 15%, 4% 내지 15%, 5% 내지 15%, 1% 내지 10%, 2% 내지 10%, 4% 내지 10%, 또는 5% 내지 10%의 범위인, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항에 있어서,상기 유기 발광 컴포넌트는 유기 발광 다이오드(OLED) 또는 발광 전기화학 전지(LEEC)인, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항에 있어서,상기 발광층 또는 2 이상의 발광층의 각 발광층은 진공 증발 증착, 스핀 코팅, 잉크-프린팅 또는 롤투롤 프린팅으로 형성되는, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항에 있어서,상기 발광층 또는 2 이상의 발광층의 각 발광층은 유기 염료를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 이핵 백금(II) 착물은 유기 염료로 에너지를 전달하는 감광제 역할을 하는, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항에 있어서,상기 발광층 또는 2 이상의 발광층의 각 발광층은 유기 염료를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 이핵 백금(II) 착물은 상기 유기 염료보다 더 높은 단일항 상태를 갖는, 유기 발광 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22항의 유기 발광 컴포넌트를 하나 이상 포함하는 소자로서, 상기 소자는 고정식 시각적 디스플레이 장치, 이동식 시각적 디스플레이 장치, 조명 장치, 웨어러블 장치, 광선요법 장치, 또는 의료 모니터링 장치인, 소자.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 홍콩 특별자치구 포크풀람 로드</address><code>520040351986</code><country>중국</country><engName>THE UNIVERSITY OF HONG KONG</engName><name>더 유니버시티 오브 홍콩</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 홍콩 엔티 사이언스 파크 **더블유 빌딩 유닛 ***-***</address><code>520230507138</code><country>중국</country><engName>HONG KONG QUANTUM AI LAB LIMITED</engName><name>홍콩 퀀텀 에이아이 랩 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 홍콩 삼수이포 퉁 차...</address><code> </code><country> </country><engName>LO, Kar-Wai</engName><name>로 카-와이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 홍콩 엔티 사이언스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHE, Chi-Ming</engName><name>처 치-밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 홍콩 엔티 사이언스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Gang</engName><name>청 강</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/398,029</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0895657-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9009360-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0132946-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1123030-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230106535.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b1ef2f9232a75cdf749278688ea5e61d3e1a34e4d384206a8bad517dfe6b7dcb879bde85d5fb077ea7faf9771d63bf906e3e185fcf97ef2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4b7d0eb217d1460d6976c1f498c621d2fd9812a3e9aa0e9c1c80d6a118a7bb3ba5025d5863c73b1b1f852b602ff2306113462fb35297f170</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>