<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:08.48</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.28</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019978</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다차원 렌더링</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-DIMENSIONAL RENDERING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.24</openDate><openNumber>10-2025-0093428</openNumber><originalApplicationDate>2020.08.28</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7014024</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227014024</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 광 필터(예컨대, 다차원) 광 필드 효과 시스템은 프레임, 프레임의 측면에 연결된 안경다리, 및 깊이 캡처 카메라를 갖는 안경류 디바이스를 포함한다. 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은, 각각의 차원에서 좌측 광 필터와 우측 광 필터 이미지를 서로 혼합하고 모든 차원들로부터의 혼합된 이미지들을 혼합함으로써, 적어도 2개의 차원들 각각에서 이미지를 생성하고 공간 회전 또는 움직임 및 과도적 변경의 양상으로 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하도록 시스템을 구성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021066970</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/048348</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템으로서,안경류 디바이스 — 상기 안경류 디바이스는: 프레임의 측면에 연결된 안경다리(temple)를 갖는 상기 프레임; 및 중첩되는 뷰(view)들을 갖는 좌측 원시(raw) 이미지 및 우측 원시 이미지를 캡처하도록 구성된 깊이 캡처 카메라를 포함함 —;원본 이미지를 포함하는 이미지들을 제시하기 위한 이미지 디스플레이 — 상기 원본 이미지는 상기 좌측 원시 이미지, 좌측 프로세싱된 이미지, 상기 우측 원시 이미지, 우측 프로세싱된 이미지, 또는 이들의 조합에 기초함 —;상기 이미지 디스플레이에 결합되어, 상기 원본 이미지를 제시하도록 상기 이미지 디스플레이를 제어하기 위한 이미지 디스플레이 드라이버;사용자로부터 이미지들에 대한 마크업(mark-up)들, 다차원 효과 선택 및 스타일(style) 선택을 수신하기 위한 사용자 입력 디바이스;메모리, 및 상기 깊이 캡처 카메라, 상기 이미지 디스플레이 드라이버, 상기 사용자 입력 디바이스 및 상기 메모리에 결합된 프로세서; 및상기 메모리에서의 프로그래밍을 포함하며,상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 다차원 효과 시스템을 구성하고,상기 기능들은: 상기 깊이 캡처 카메라를 통해, 상기 좌측 원시 이미지 및 상기 우측 원시 이미지를 캡처하기 위한 기능; 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 원본 이미지를 제시하기 위한 기능; 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 마크업들, 상기 다차원 효과 선택 및 상기 스타일 선택을 수신하기 위한 기능; 상기 마크업들 및 상기 스타일 선택을 사용한 상기 다차원 효과 선택에 대한 응답으로, 적어도 2개의 차원들 각각에서 다차원 효과 장면으로 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 기능; 상기 다차원 효과 이미지들을: 상기 적어도 2개의 차원들 각각에서 (ⅰ) 좌측 다차원 효과 이미지를 생성하도록 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지에, (ⅱ) 우측 다차원 효과 이미지를 생성하도록 상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지에, 또는 (ⅲ) 이들의 조합에 적용하기 위한 기능; 상기 적어도 2개의 차원들 각각에서 상기 좌측 다차원 효과 이미지와 상기 우측 다차원 효과 이미지를 서로 혼합하고 상기 적어도 2개의 차원들로부터의 상기 혼합된 좌측 및 우측 다차원 효과 이미지들을 혼합함으로써, 상기 적어도 하나의 다차원 효과 이미지의 다차원 효과 장면 주위의 공간적 움직임 또는 회전 및 상기 적어도 2개의 차원들 사이의 과도적 변화의 양상을 갖는 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하기 위한 기능; 및 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 제공하기 위한 기능을 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 스타일 선택을 수신하기 위한 기능은: 사용자로부터 이미지의 선택을 수신하기 위한 기능들을 포함하고;상기 각각의 차원에서 다차원 효과 장면으로 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 기능은: 적어도 하나의 차원에서 뉴럴 스타일 트랜스퍼(neural style transfer)를 사용하여 상기 이미지 선택을 상기 마크업들에 적용하기 위한 기능을 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 기능은: 필터 선택을 수신하기 위한 기능; 및 상기 선택된 필터를 상기 적어도 2개의 차원들 중 하나에 적용하기 위한 기능을 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 사용자 입력 디바이스는: 상기 적어도 하나의 다차원 광 필드 효과 이미지의 다차원 효과 장면 주위의 공간적 움직임 또는 회전 및 상기 적어도 2개의 차원들 사이의 과도적 변화를 전개하도록 구성된 관성 측정 유닛을 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 프로그래밍은: (ⅰ) 픽셀들의 좌측 픽셀 행렬과 픽셀들의 우측 픽셀 행렬 사이의 좌측 이미지 불일치 맵(disparity map), 및 (ⅱ) 상기 우측 픽셀 행렬과 상기 좌측 픽셀 행렬 사이의 우측 이미지 불일치 맵을 계산하기 위한 기능을 더 포함하며,상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지는 상기 좌측 픽셀 행렬을 포함하고,상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지는 상기 우측 픽셀 행렬을 포함하고;상기 다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 기능은 각각의 차원에서: 상기 좌측 픽셀 행렬 및 상기 우측 픽셀 행렬의 X 축을 따라 수평 포지션 이동 파라미터를 결정하기 위한 기능; 상기 수평 이동 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 좌측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 좌측 보간된 픽셀 행렬을 채우기 위한 기능; 상기 수평 이동 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 우측 보간된 픽셀 행렬을 채우기 위한 기능; 및 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬과 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 서로 혼합함으로써 상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하기 위한 기능을 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 좌측 보간된 픽셀 행렬과 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 서로 혼합함으로써 상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하는 기능은 상기 좌측 이미지 불일치 맵 및 상기 우측 이미지 불일치 맵에서 불일치 신뢰도 레벨들, 변화도들, 또는 이들의 조합에 기반하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 기능은: 상기 좌측 픽셀 행렬 또는 상기 우측 픽셀 행렬의 Y 축을 따라 수직 포지션 이동 파라미터를 결정하기 위한 기능을 더 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 수평 포지션 이동 파라미터 및 상기 수직 포지션 이동 파라미터들을 결정하기 위한 기능들은: 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 제시된 원본 이미지의 2차원 입력 선택을 수신하기 위한 기능; 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 제시된 원본 이미지의 초기 터치 포인트로부터 최종 터치 포인트까지 수평 방향으로 상기 2차원 입력 선택의 모션을 추적하기 위한 기능; 및 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 제시된 원본 이미지의 상기 초기 터치 포인트로부터 상기 최종 터치 포인트까지 수직 방향으로 상기 2차원 입력 선택의 모션을 추적하기 위한 기능을 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 사용자 입력 디바이스는: 입력 표면, 및 상기 입력 표면에 결합되어 사용자로부터 입력된 적어도 하나의 손가락 접촉을 수신하는 센서 어레이를 포함하는 터치 센서; 및 상기 터치 센서에 통합되거나 연결되고 상기 프로세서에 연결된 감지 회로를 포함하며,상기 감지 회로는 상기 입력 표면 상의 적어도 하나의 손가락 접촉을 추적하기 위해 전압을 측정하도록 구성되고;상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 다차원 효과 선택을 수신하기 위한 기능은, 상기 터치 센서의 입력 표면 상에서, 상기 사용자로부터 입력된 적어도 하나의 손가락 접촉을 수신하기 위한 기능을 포함하며; 그리고상기 수평 포지션 이동 파라미터 및 상기 수직 포지션 이동 파라미터를 도출하기 위해, 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 초기 터치 포인트로부터 상기 최종 터치 포인트까지의 상기 2차원 입력 선택의 모션을 추적하기 위한 기능은, 상기 감지 회로를 통해, 상기 터치 센서의 입력 표면 상에서 상기 초기 터치 포인트로부터 상기 최종 터치 포인트까지 상기 입력 표면 상의 적어도 하나의 손가락 접촉으로부터의 드래그를 추적하기 위한 기능을 포함하는,다차원 효과 이미지를 생성하기 위한 다차원 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 방법으로서,깊이 캡처 카메라를 통해, 좌측 원시 이미지 및 우측 원시 이미지를 캡처하는 단계;이미지 디스플레이를 통해, 원본 이미지를 제시하는 단계 — 상기 원본 이미지는 상기 좌측 원시 이미지, 좌측 프로세싱된 이미지, 상기 우측 원시 이미지, 우측 프로세싱된 이미지, 또는 이들의 조합에 기초함 —;사용자 입력 디바이스를 통해, 사용자로부터 마크업들, 다차원 효과 선택 및 스타일 선택을 수신하는 단계;상기 마크업들 및 상기 스타일 선택을 사용한 상기 다차원 효과 선택에 대한 응답으로, 적어도 2개의 차원들 각각에서 다차원 효과 장면으로 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하는 단계;상기 다차원 효과 이미지들을 (ⅰ) 좌측 다차원 효과 이미지를 생성하도록 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지에, (ⅱ) 우측 다차원 효과 이미지를 생성하도록 상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지에, 또는 (ⅲ) 이들의 조합에 적용하는 단계;상기 적어도 2개의 차원들 각각에서 상기 좌측 다차원 효과 이미지와 상기 우측 다차원 효과 이미지를 서로 혼합하고 상기 적어도 2개의 차원들로부터의 상기 혼합된 좌측 및 우측 다차원 효과 이미지들을 혼합함으로써, 상기 적어도 하나의 다차원 효과 이미지의 다차원 효과 장면 주위의 공간적 움직임 또는 회전 및 상기 적어도 2개의 차원들 사이의 과도적 변화의 양상을 갖는 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하는 단계; 및상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 제공하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 수신하는 단계는: 사용자로부터 이미지의 선택을 수신하는 단계를 포함하고;상기 각각의 차원에서 다차원 효과 장면으로 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하는 단계는: 적어도 하나의 차원에서 뉴럴 스타일 트랜스퍼를 사용하여 상기 이미지 선택을 상기 마크업들에 적용하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하는 단계는: 필터 선택을 수신하는 단계; 및 상기 선택된 필터를 상기 적어도 2개의 차원들 중 하나에 적용하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 다차원 광 필드 효과 이미지의 다차원 효과 장면 주위의 공간적 움직임 또는 회전 및 상기 적어도 2개의 차원들 사이의 과도적 변화를 전개하도록 상기 이미지 디스플레이의 관성 이동을 결정하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,(ⅰ) 픽셀들의 좌측 픽셀 행렬과 픽셀들의 우측 픽셀 행렬 사이의 좌측 이미지 불일치 맵, 및 (ⅱ) 상기 우측 픽셀 행렬과 상기 좌측 픽셀 행렬 사이의 우측 이미지 불일치 맵을 계산하는 단계를 더 포함하며,상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지는 상기 좌측 픽셀 행렬을 포함하고,상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지는 상기 우측 픽셀 행렬을 포함하고;상기 다차원 효과 이미지를 생성하는 단계는 각각의 차원에서: 상기 좌측 픽셀 행렬 및 상기 우측 픽셀 행렬의 X 축을 따라 수평 포지션 이동 파라미터를 결정하는 단계; 상기 수평 이동 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 좌측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 좌측 보간된 픽셀 행렬을 채우는 단계; 상기 수평 이동 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 우측 보간된 픽셀 행렬을 채우는 단계; 및 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬과 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 서로 혼합함으로써 상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 좌측 보간된 픽셀 행렬과 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 서로 혼합함으로써 상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하는 단계는, 상기 좌측 이미지 불일치 맵 및 상기 우측 이미지 불일치 맵에서 불일치 신뢰도 레벨들, 변화도들, 또는 이들의 조합에 기반하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하는 단계는: 상기 좌측 픽셀 행렬 또는 상기 우측 픽셀 행렬의 Y 축을 따라 수직 포지션 이동 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 수평 포지션 이동 파라미터 및 상기 수직 포지션 이동 파라미터들을 결정하는 단계는: 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 제시된 원본 이미지의 2차원 입력 선택을 수신하는 단계; 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 제시된 원본 이미지의 초기 터치 포인트로부터 최종 터치 포인트까지 수평 방향으로 상기 2차원 입력 선택의 모션을 추적하는 단계; 및 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 제시된 원본 이미지의 상기 초기 터치 포인트로부터 상기 최종 터치 포인트까지 수직 방향으로 상기 2차원 입력 선택의 모션을 추적하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 깊이 캡처 카메라를 통해, 상기 좌측 원시 이미지 및 상기 우측 원시 이미지를 캡처하는 단계는 안경류 디바이스 상에서 구현되고;(ⅰ) 상기 좌측 이미지 불일치 맵, 및 (ⅱ) 상기 우측 이미지 불일치 맵을 계산하는 단계; 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 원본 이미지를 제시하는 단계; 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 광 필터 효과 선택을 수신하는 단계; 상기 광 필터 이미지를 생성하는 단계; 상기 광 필터 다차원 효과 이미지를 생성하는 단계; 및 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 광 필터 다차원 효과 이미지를 제시하는 단계는 호스트 컴퓨터 상에서 구현되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 프로그램 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 프로그램 코드는 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금: 깊이 캡처 카메라를 통해, 좌측 원시 이미지 및 우측 원시 이미지를 캡처하는 단계; 이미지 디스플레이를 통해, 원본 이미지를 제시하는 단계 — 상기 원본 이미지는 상기 좌측 원시 이미지, 좌측 프로세싱된 이미지, 상기 우측 원시 이미지, 우측 프로세싱된 이미지, 또는 이들의 조합에 기초함 —; 사용자 입력 디바이스를 통해, 사용자로부터 마크업들, 다차원 효과 선택 및 스타일 선택을 수신하는 단계; 상기 마크업들 및 상기 스타일 선택을 사용한 상기 다차원 효과 선택에 대한 응답으로, 적어도 2개의 차원들 각각에서 다차원 효과 장면으로 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하는 단계; 상기 다차원 효과 이미지들을 (ⅰ) 좌측 다차원 효과 이미지를 생성하도록 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지에, (ⅱ) 우측 다차원 효과 이미지를 생성하도록 상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지에, 또는 (ⅲ) 이들의 조합에 적용하는 단계; 상기 적어도 2개의 차원들 각각에서 상기 좌측 다차원 효과 이미지와 상기 우측 다차원 효과 이미지를 서로 혼합하고 상기 적어도 2개의 차원들로부터의 상기 혼합된 좌측 및 우측 다차원 효과 이미지들을 혼합함으로써, 상기 적어도 하나의 다차원 효과 이미지의 다차원 효과 장면 주위의 공간적 움직임 또는 회전 및 상기 적어도 2개의 차원들 사이의 과도적 변화의 양상을 갖는 다차원 광 필드 효과 이미지를 생성하는 단계; 및 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 다차원 광 필드 효과 이미지를 제공하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 수신하는 단계는: 사용자로부터 이미지의 선택을 수신하는 단계를 포함하고;상기 다차원 효과 장면 내에서 상기 적어도 하나의 다차원 효과 이미지를 생성하는 단계는: 적어도 하나의 차원에서 뉴럴 스타일 트랜스퍼를 사용하여 상기 이미지 선택을 상기 마크업들에 적용하는 단계를 포함하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KATZ, Sagi</engName><name>가츠, 사기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/674,086</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/907,745</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0669838-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0669912-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019978.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bc9f60f903a305ea1d417fe2cdca5b3ba7a2295a41c6295ed9d59ceef67c46b4a83c1d3e7a12e2ee67ffe526c7b42169730df26ebd106be</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf441aa382eebb3d9c50af219d846675f3ec7d938bb5ce39067d6e8c7255348563dfa27490d3cde433d395b042389c917f5f04dcdb08b6b1f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>