<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:16.216</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018694</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정서적 또는 신체적 긴장을 완화하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR MITIGATING EMOTIONAL OR PHYSICAL TENSION</inventionTitleEng><openDate>2023.08.04</openDate><openNumber>10-2023-0116809</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 21/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 시술 전, 도중 또는 후에 정서적, 신체적 긴장 또는 스트레스를 완화하기 위한 방법 및 장치. 본 개시는 또한 피험자에게 제공되는 일련의 시각적 및/또는 청각적 입력을 제공하는 방법을 제공하며, 여기서 후속 입력은 이전 입력에 뒤따르는 피험자로부터의 피드백에 기초하여 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022098099</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/015831</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 피험자의 제1 눈과 관련된 의료 시술 동안 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 완화하는 방법으로서,전자 장치에 의해 상기 피험자의 제2 눈에 대한 제1 일방적 시각 입력을 상기 피험자에게 제공하는 단계,상기 전자 장치에 연결된 센서에 의해 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 감지하는 단계; 및상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장에 기초하여, 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 완화하도록 상기 피험자의 상기 제2 눈에 제2 일방적 시각 입력을 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력 및 상기 제2 일방적 시각 입력은 (i) 이미지, (ii) 비디오, (iii) 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시, 및 (iv) 의료 시술과 관련된 정보로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 전자 장치는 하나 이상의 광원 또는 디스플레이를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 이미지, 비디오, 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시, 및/또는 의료 시술과 관련된 정보가 디스플레이를 사용하여 피험자에게 제공되는 상기 디스플레이를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광원 또는 디스플레이는 상기 전자 장치에 상기 피험자의 오른쪽 눈과 상호 작용하는 제1 위치 또는 피험자의 왼쪽 눈과 상호 작용하는 제2 위치에서 (반대도 마찬가지) 해제 가능하게 연결되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원 또는 디스플레이는 상기 전자 장치에 슬라이딩 가능하게 연결되고, 상기 하나 이상의 광원 또는 디스플레이는 피험자의 오른쪽 눈과 상호 작용하는 제1 위치 또는 피험자의 왼쪽 눈과 상호 작용하는 제2 위치 사이를 (반대도 마찬가지) 슬라이딩할 수 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 전자 장치에 의해 피험자에게 청각 입력을 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 청각적 입력은 피험자가 따를 의료 시술을 수행하는 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 청각적 입력은 수동적 또는 능동적 소음 제거를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 청각적 입력은 편안한 소리를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 하나 이상의 스피커를 포함하고, 상기 하나 이상의 지시는 상기 스피커를 통해 상기 피험자에게 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 웨어러블 장치인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 웨어러블 장치는 단안 헤드 마운트 디스플레이, 헤드폰 및 사운드 출력 장치(헤드폰 아님) 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의료 시술과 관련된 정보는 의료 시술 시작 시간, 의료 시술 완료까지 남은 시간, 및 의료 시술의 특정 단계의 완료로 구성된 그룹에서 선택된 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시는 디스플레이상에 보여지는 피험자의 제2 눈으로 추적하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 눈의 속성은 상기 제2 눈의 위치, 상기 제2 눈의 움직임, 및 상기 제2 눈의 동공의 직경으로 구성된 그룹에서 선택된 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 편안한 이미지 또는 편안한 비디오를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 휴대용 압력 센서, 시선 센서, 안구 근육 센서 또는 음성 센서인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 음성 센서이고, 상기 제2 일방적 시각 입력은 상기 피험자로부터의 음성 피드백에 기초하여 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 심박수 및/또는 전기체전계(EDG)용 센서를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 센서가 전자 장치 내에 존재하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 전자 장치와 무선으로 연결되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 상기 의료 시술에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 의료 시술 전, 도중 및/또는 후에 피험자의 하나 이상의 속성을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 피험자의 하나 이상의 특성에 기초하여 피험자에 대한 추가적인 의료 시술의 하나 이상의 측면을 조정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 추가 의료 시술의 하나 이상의 양태는 시각적 입력 및 오디오 입력으로 구성된 그룹으로부터 선택된 장치 파라미터를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 추가 의료 시술의 하나 이상의 측면은 수술 기간 및 외과적 접근으로 구성된 그룹으로부터 선택된 헬스케어 제공자의 수행을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성은 상기 피험자의 긴장도, 상기 피험자의 정서적 긴장도, 상기 피험자의 신체적 긴장도, 및 상기 제2 눈의 움직임으로 구성된 그룹에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 추가(예를 들어, 제2) 시술의 하나 이상의 측면이 제1 일방적 시각 자극, 제2 일방적 시각 자극, 및 의료 시술의 청각 자극으로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의료 시술 전 및/또는 후, 적응 시간 또는 회복 시간 동안 상기 전자 장치를 이용하여 피험자의 제1 눈 또는 제2 눈을 운동시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 적응 시간 또는 회복 시간이 약 10분 내지 약 1시간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 운동은 상기 전자 장치가 상기 피험자의 제1 눈 또는 제2 눈에 일방적인 시각적 입력을 상기 피험자에게 제공하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 일방적 시각 입력은 (i) 이미지, (ii) 비디오, (iii) 피험자가 따라야 할 회복과 관련된 헬스케어 제공자의 하나 이상의 지시, 및 (iv) 복구와 관련된 정보로 구성된 그룹에서 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 의료 시술에 사용되는 수술 장치와 관련하여 상기 제1 또는 제2 일방적 시각 입력 및/또는 청각 입력을 조정하도록 구성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 전자 장치가 수술 장치에 무선으로 연결되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 센서가 수술 장치로부터의 소리를 감지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 조정하는 단계는 콘텐츠 및/또는 시각적 및/또는 오디오 입력의 강도를 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 피험자의 제1 눈과 관련된 의료 시술 중에 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 완화하기 위한 시스템으로서, (i) 상기 피험자의 제2 눈에 제1 일방적 시각 입력을 제공하고; (ii) 전자 장치에 연결된 센서를 사용하여 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 감지하고; (iii) 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장에 따라 상기 피험자의 상기 제2 눈에 제2 일방적 시각 입력을 제공하도록 구성된 상기 전자장치를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력 및 상기 제2 일방적 시각 입력은 (i) 이미지, (ii) 비디오, (iii) 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 헬스케어 제공자의 하나 이상의 지시, 및 (iv) 의료 시술과 관련된 정보로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 전자 장치는 하나 이상의 광원 또는 디스플레이를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 이미지, 비디오, 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시, 및/또는 의료 시술과 관련된 정보가 디스플레이를 사용하여 피험자에게 제공되는 디스플레이를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원 또는 상기 디스플레이는 피험자의 오른쪽 눈과 상호 작용하는 제1 위치 또는 피험자의 왼쪽 눈과 상호 작용하는 제2 위치에서 (반대도 마찬가지) 상기 전자 장치에 해제 가능하게 연결되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원 또는 디스플레이는 상기 전자 장치에 슬라이딩 가능하게 연결되고, 상기 하나 이상의 광원 또는 디스플레이는 피험자의 오른쪽 눈과 상호 작용하기 위해 제1 위치와 피험자의 왼쪽 눈과 상호 작용하는 제2 위치 사이에서 (반대도 마찬가지) 슬라이딩할 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 상기 전자 장치에 의해 피험자에게 청각 입력을 제공하도록 추가로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 청각적 입력은 피험자가 따를 의료 시술을 수행하는 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 상기 청각 입력은 수동적 또는 능동적 소음 제거를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 청각적 입력은 편안한 소리를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 하나 이상의 스피커를 포함하고, 상기 하나 이상의 지시는 상기 스피커를 사용하여 피험자에게 제공되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 웨어러블 장치인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 웨어러블 장치는 단안 헤드 마운트 디스플레이, 헤드폰 및 사운드 출력 장치(헤드폰 아님) 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제39항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의료 시술과 관련된 정보는 의료 시술 시작 시간, 의료 시술 완료까지 남은 시간, 및 의료 시술의 주어진 단계의 완료로 구성된 그룹에서 선택된 하나 이상을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제39항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시는 디스플레이상에 보여지는 피험자의 제2 눈으로 추적하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 눈의 속성은 상기 제2 눈의 위치, 상기 제2 눈의 움직임, 및 상기 제2 눈의 동공의 직경으로 구성된 그룹에서 선택된 하나 이상을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제38항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 이완 이미지 또는 이완 비디오를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제38항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 휴대용 압력 센서, 시선 센서, 눈 근육 센서 또는 음성 센서인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제38항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 센서는 음성 센서이고, 제2 일방적 시각 입력은 피험자로부터의 음성 피드백에 기초하여 제공되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제38항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 심박수 및/또는 전기체전계(EDG)용 센서를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 센서는 전자 장치 내에 존재하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제38항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 센서는 무선으로 전자 장치에 연결되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제38항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 의료 시술에 기초하여 결정되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제38항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 추가 센서를 사용하여 의료 시술 전, 도중 및/또는 후에 피험자의 하나 이상의 속성을 결정하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 피험자의 하나 이상의 속성에 기초하여 피험자에 대한 추가적인 의료 시술의 하나 이상의 측면을 조정하는 단계를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 추가 의료 시술의 하나 이상의 양태는 시각적 입력 및 오디오 입력으로 구성된 그룹으로부터 선택된 장치 파라미터를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 추가 의료 시술의 하나 이상의 양태는 수술 기간 및 추가 의료 시술의 외과적 접근으로 구성된 그룹으로부터 선택된 헬스케어 제공자의 수행을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성은 상기 피험자의 긴장도, 상기 피험자의 정서적 긴장도, 상기 피험자의 신체적 긴장도, 및 상기 제2 눈의 움직임으로 구성된 그룹에서 선택되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가(예를 들어, 제2) 시술의 하나 이상의 양태는 제1 일방적 시각 자극, 제2 일방적 시각 자극 및, 의료 시술의 청각 자극으로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제38항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 의료 시술에 사용되는 수술 장치와 관련하여 상기 제1 또는 제2 일방적 시각 입력 및/또는 청각 입력을 조정하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제38항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 상기 수술 장치에 무선으로 연결되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제38항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 센서는 수술 장치로부터의 소리를 감지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정하는 단계는 콘텐츠 및/또는 시각 및/또는 오디오 입력의 강도를 조정하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 피험자의 제1 눈과 관련된 의료 시술 중에 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 완화하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서,상기 피험자의 제2 눈에 제1 일방적 시각 입력을 제공하기 위한 디스플레이;상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 감지하는 센서; 및상기 디스플레이를 사용하여 상기 피험자에게 (i) 이미지, (ii) 비디오, (iii) 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시, 및 (iv) 의료 시술과 관련된 정보 중 하나 이상을 제공하도록 구성된 시각적 입력 생성 유닛을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력 및 상기 제2 일방적 시각 입력은 (i) 이미지, (ii) 비디오, (iii) 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시, 및 (iv) 의료 시술과 관련된 정보로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 하나 이상의 광원 또는 디스플레이를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 디스플레이를 포함하고, 상기 디스플레이를 사용하여 이미지, 비디오, 피험자가 따를 의료 시술과 관련된 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시, 및/또는 의료 시술과 관련된 정보가 피험자에게 제공되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원 또는 디스플레이는 피험자의 오른쪽 눈과 상호 작용하는 제1 위치 또는 피험자의 왼쪽 눈과 상호 작용하는 제2 위치에서 상기 컴퓨팅 시스템에 해제 가능하게 연결되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항 또는 제74항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원 또는 디스플레이는 상기 컴퓨팅 시스템에 슬라이딩 가능하게 연결되고, 상기 하나 이상의 광원 또는 상기 디스플레이는 피험자의 오른쪽 눈과 상호 작용하기 위한 제1 위치와 및 피험자의 왼쪽 눈과 상호 작용하기 위한 제2 위치 사이에서 슬라이딩할 수 있는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 피험자에게 청각 입력을 제공하도록 추가로 구성되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 청각적 입력은 피험자가 따를 의료 시술을 수행하는 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서, 상기 청각 입력은 수동적 또는 능동적 소음 제거를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 청각 입력은 편안한 소리를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 컴퓨팅 시스템은 하나 이상의 스피커를 포함하고, 하나 이상의 지시는 스피커를 사용하여 피험자에게 제공되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제71항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 웨어러블 장치인 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 웨어러블 장치는 단안 헤드 마운트 디스플레이, 헤드폰 및 사운드 출력 장치(헤드폰이 아님) 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의료 시술과 관련된 정보는 의료 시술의 시작 시간, 의료 시술 완료까지 남은 시간, 및 의료 시술의 주어진 단계의 완료로 구성된 그룹에서 선택되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시는 디스플레이상에 보여지는 피험자의 제2 눈으로 추적하는 것을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제71항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 눈의 속성은 상기 제2 눈의 위치, 상기 제2 눈의 움직임, 및 상기 제2 눈의 움직임 동공의 직경으로 이루어진 그룹으로부터 선택된 하나 이상을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제71항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 편안한 이미지 또는 편안한 비디오를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제71항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 휴대용 압력 센서, 시선 센서, 안근 센서 또는 음성 센서인 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제71항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 센서는 음성 센서이고, 제2 일방적 시각 입력은 피험자로부터의 음성 피드백에 기초하여 제공되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제71항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 심박수 및/또는 전기체전계(EDG)용 센서를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제71항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 컴퓨팅 시스템 내에 존재하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제71항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 컴퓨팅 시스템에 무선으로 연결되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제71항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 상기 의료 시술에 기초하여 결정되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제71항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 추가 센서를 사용하여 의료 시술 전, 도중 및/또는 후에 피험자의 하나 이상의 속성을 결정하도록 구성되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 피험자의 하나 이상의 속성에 기초하여 피험자의 제2 눈에 대한 추가 의료 시술의 하나 이상의 양태를 조정하는 단계를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 추가 의료 시술의 하나 이상의 측면은 시각적 입력 및 오디오 입력으로 구성된 그룹으로부터 선택된 장치 파라미터를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서, 추가 의료 시술의 하나 이상의 측면은 수술 기간 및 추가 의료 시술의 외과적 접근으로 구성된 그룹으로부터 선택된 헬스케어 제공자의 수행을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제94항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성은 상기 피험자의 신경질, 상기 피험자의 정서적 긴장, 상기 피험자의 신체적 긴장, 및 상기 제2 눈의 움직임으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가(예를 들어, 제2) 시술의 하나 이상의 양태는 제1 일방적 시각 자극, 제2 일방적 시각 자극, 및 의료 시술의 청각 자극으로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제71항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 컴퓨팅 시스템은 의료 시술에 사용되는 수술 장치와 관련하여 제1 또는 제2 일방적 시각 입력 및/또는 청각 입력을 조정하도록 구성되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제71항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 컴퓨팅 시스템은 수술용 장치에 무선으로 연결되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제71항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 센서는 수술용 장치로부터의 소리를 감지하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정은 콘텐츠 및/또는 시각적 및/또는 오디오 입력의 강도를 조정하는 것을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 피험자의 제1 눈과 관련된 의료 시술 동안 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 완화하기 위한 소프트웨어 인스트럭션들이 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 소프트웨어 인스트럭션들은 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서가: 전자 장치에 의해 상기 피험자의 제2 눈에 대한 제1 일방적 시각 입력을 상기 피험자에게 제공하고, 상기 전자 장치에 연결된 센서를 통해 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장을 감지하고; 및 상기 피험자의 정서적 또는 신체적 긴장에 기초하여, 상기 피험자의 상기 제2 눈에 제2 일방적 시각 입력을 제공하도록 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제1 일방적 시각 입력 및 제2 일방적 시각 입력은 (i) 이미지, (ii) 비디오, (iii) 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 의료 제공자의 하나 이상의 지시, 및 (iv) 의료 시술과 관련된 정보로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항 또는 제105항에 있어서, 상기 전자 장치는 하나 이상의 광원 또는 디스플레이를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 전자 장치는 디스플레이를 포함하며, 이미지, 비디오, 피험자가 따라야 할 의료 시술과 관련된 의료 제공자의 하나 이상의 지시, 및/또는 의료 시술과 관련된 정보가 상기 디스플레이를 사용하여 피험자에게 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항 또는 제107항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원 또는 상기 디스플레이는 피험자의 오른쪽 눈과 상호작용하는 제1 위치, 또는 피험자의 왼쪽 눈으로 상호작용하는 제2 위치에서 (반대도 마찬가지) 상기 전자 장치에 해제 가능하게 연결되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106항 또는 제107항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원 또는 상기 디스플레이는 상기 전자 장치에 슬라이딩 가능하게 연결되고, 상기 하나 이상의 광원 또는 상기 디스플레이는 피험자의 오른쪽 눈과 피험자의 왼쪽 눈과 상호 작용하는 제2 위치 사이에서 (반대도 마찬가지) 슬라이딩될 수 있는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제104항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서에 의해 실행될 때 소프트웨어 명령은 프로세서가 전자 장치에 의해 피험자에게 청각 입력을 제공하게 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 청각 입력은 피험자가 따를 의료 시술을 수행하는 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항 또는 제111항에 있어서, 상기 청각 입력은 수동적 또는 능동적 소음 제거를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제10항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 청각적 입력은 편안한 소리를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제110항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 하나 이상의 스피커를 포함하고, 상기 하나 이상의 지시는 상기 스피커를 사용하여 피험자에게 제공되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제104항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 웨어러블 장치인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 웨어러블 장치는 단안 헤드 장착 디스플레이, 헤드폰 및 사운드 출력 장치(헤드폰이 아닌) 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제105항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의료 시술과 관련된 정보는 의료 시술의 시작 시간, 의료 시술의 완료까지 남은 시간, 및 의료 시술의 주어진 단계의 완료로 구성되는 그룹으로부터 선택된 하나 이상을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제105항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시는 디스플레이상에 보여지는 피험자의 제2 눈으로 추적하는 것을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제104항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 눈의 속성은 상기 제2 눈의 위치, 상기 제2 눈의 움직임, 및 상기 제2 눈의 동공의 직경으로 이루어진 그룹으로부터 선택된 하나 이상을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제104항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 이완 이미지 또는 이완 비디오를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제104항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 휴대용 압력 센서, 시선 센서, 눈 근육 센서 또는 음성 센서인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제104항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 센서는 음성 센서이고, 제2 일방적 시각 입력은 피험자로부터의 음성 피드백에 기초하여 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제104항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 심박수 및/또는 전기체전계(EDG)용 센서를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제104항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 전자 장치 내에 존재하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제104항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 전자 장치에 무선으로 연결되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제104항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 일방적 시각 입력은 상기 의료 시술에 기초하여 결정되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제104항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가 전자 장치를 사용하여 의료 절차 전, 도중, 및/또는 후에 피험자의 하나 이상의 속성을 결정하도록 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령은 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가 피험자의 하나 이상의 속성에 기초하여 피험자의 제2 눈에 대한 추가 의료 시술의 하나 이상의 측면을 보정하게 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제127항 또는 제128항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성은 상기 피험자의 건강, 상기 피험자의 정서적 긴장, 상기 피험자의 신체적 긴장, 및 제1 눈 또는 제2 눈의 움직임으로 구성된 그룹으로부터 선택되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항 또는 제129항에 있어서, 추가(예를 들어, 제2) 절차의 하나 이상의 측면은 제1 일방적 시각 자극, 제2 일방적 시각 자극, 및 청각 자극으로 구성된 그룹으로부터 독립적으로 선택되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제104 내지 130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령은 프로세서에 의해 실행될 때, 프로세서가 의료 시술 전 또는 후에 전자 장치를 사용하여 피험자의 제1 눈 또는 제2 눈을 운동시키도록 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 운동은 상기 전자 장치에 의해 상기 피험자의 제1 눈 또는 제2 눈에 대한 일방적 시각 입력을 상기 피험자에게 제공하는 것을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 일방적 시각 입력은 (i) 이미지, (ii) 비디오, (iii) 피험자가 따라야 할 회복과 관련된 헬스케어 제공자로부터의 하나 이상의 지시, 및 (iv) 복구와 관련된 정보로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제104항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 의료 시술에 사용되는 수술 장치와 관련하여 상기 제1 또는 제2 일방적 시각 입력 및/또는 청각 입력을 조정하도록 구성되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제104항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 상기 수술 장치에 무선으로 연결되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제104항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 수술 장치로부터의 소리를 감지하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제134항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정하는 것은 콘텐츠 및/또는 시각적 및/또는 오디오 입력의 강도를 조정하는 것을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제38항에 있어서, 상기 전자 장치는 상기 제2 눈에만 이미지를 표시하도록 구성된 디스플레이를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서,상기 제1 눈은 현재 치료 중인 눈이고;제2 눈은 현재 치료를 받고 있지 않은 눈이고;상기 디스플레이는 상기 제1 눈에서 상기 제2 눈으로 이동되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제138항 또는 제139항에 있어서, 상기 전자 장치는 제2 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 디스플레이가 삽입되도록 구성된 제1 포트를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제138항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 제1 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 디스플레이를 삽입하도록 구성된 제2 포트를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 전자 장치는 상기 디스플레이를 상기 제1 눈 또는 상기 제2 눈 앞에 위치시키기 위해 상기 디스플레이가 탈착 가능한 프레임을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 제1 포트는 상기 프레임에 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 포트는 프레임 내에 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서,구성된 프레임의 트랙을 더 포함하고,상기 디스플레이는 상기 제1 포트와 맞물리기 위해 상기 제2 눈으로부터 상기 제1 눈으로 상기 트랙을 따라 미끄러지도록 추가로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제138항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 사운드를 출력하도록 구성된 사운드 출력을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제138항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 사운드 출력은 하나 이상의 스피커를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제138항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드 출력은 헤드폰, 이어폰, 하나 이상의 외부 스피커 및 하나 이상의 통합 스피커 중 하나 이상을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제138항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드는 모노럴, 스테레오 사운드 및 서라운드 사운드 중 하나인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제138항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 전송 서비스 서버를 더 포함하고, 상기 데이터 전송 서비스 서버는:표시할 이미지에 대한 이미지 데이터를 포함하는 콘텐츠를 저장하는 콘텐츠 데이터베이스; 및데이터 전송 서비스 서버와 수술 위치 사이에 이미지 데이터를 포함하는 정보의 안전한 전송을 생성하기 위한 인증서 데이터를 저장하도록 구성된 인증서 데이터베이스를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 외과적 치료 위치에서, 콘텐츠 데이터베이스로부터 콘텐츠를 수신하도록 구성된 제어 장치를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 상기 제어 장치는 상기 데이터 전송 서비스 서버로부터 사운드 데이터를 수신하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제151항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서,제어 장치로부터 콘텐츠를 수신하고; 및디스플레이에 내용을 제공하도록 구성된는 콘텐츠 수신기를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 콘텐츠 수신기는 상기 사운드 출력에 사운드를 제공하도록 추가로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제71항에 있어서, 상기 디스플레이는 상기 제2 눈에만 이미지를 표시하도록 구성되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서,상기 제1 눈은 현재 치료 중인 눈이고;제2 눈은 현재 치료를 받고 있지 않은 눈이고;상기 디스플레이는 상기 제1 눈에서 상기 제2 눈으로 이동되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제155항 또는 제156항에 있어서, 제2 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 디스플레이가 삽입되도록 구성된 제1 포트를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제155항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 디스플레이가 삽입되도록 구성된 제2 포트를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 디스플레이가 제1 눈 또는 제2 눈 앞에 디스플레이를 위치시키기 위해 부착 및 탈착 가능한 프레임을 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 제1 포트는 상기 프레임에 있는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 포트는 상기 프레임에 있는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서,구성된 프레임의 트랙을 더 포함하고,상기 디스플레이는 상기 제1 포트와 맞물리기 위해 상기 제2 눈으로부터 상기 제1 눈으로 트랙을 따라 미끄러지도록 추가로 구성되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제155항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 사운드를 출력하도록 구성된 사운드 출력을 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제155항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드 출력은 하나 이상의 스피커를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제155항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드 출력은 헤드폰, 이어폰, 하나 이상의 외부 스피커 및 하나 이상의 통합 스피커 중 하나 이상을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제155항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드는 모노럴, 스테레오 사운드 및 서라운드 사운드 중 하나인 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제155항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 전송 서비스 서버를 더 포함하고, 상기 데이터 전송 서비스 서버는:표시할 이미지에 대한 이미지 데이터를 포함하는 콘텐츠를 저장하는 콘텐츠 데이터베이스; 및데이터 전송 서비스 서버와 수술 위치 사이에 이미지 데이터를 포함하는 정보의 안전한 전송을 생성하기 위한 인증서 데이터를 저장하도록 구성된 인증서 데이터베이스를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 외과적 치료 위치에서 콘텐츠 데이터베이스로부터 콘텐츠를 수신하도록 구성된 제어 장치를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항에 있어서, 상기 제어 장치는 상기 데이터 전송 서비스 서버로부터 사운드 데이터를 수신하도록 더 구성된 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제168항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서,제어 장치로부터 콘텐츠를 수신하고;디스플레이에 내용을 제공하도록 구성된 콘텐츠 수신기를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 콘텐츠 수신기는 상기 사운드 출력에 사운드를 제공하도록 추가로 구성되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제1항에 있어서, 상기 제2 눈에만 영상을 표시하는 단계를 더 포함하고,상기 전자 장치는 이미지를 표시하는 디스플레이를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서,상기 제1 눈은 현재 치료 중인 눈이고;제2 눈은 현재 치료를 받고 있지 않은 눈이고;상기 디스플레이는 상기 제1 눈에서 상기 제2 눈으로 이동하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제172항 또는 제173항에 있어서, 상기 전자 장치는 상기 제2 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 상기 디스플레이가 삽입되는 제1 포트를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제172항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 제1 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 디스플레이가 삽입된 제2 포트를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 상기 전자 장치는 상기 디스플레이를 상기 제1 눈 또는 상기 제2 눈의 전방에 위치시키기 위해 상기 디스플레이가 착탈 가능한 프레임을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 제1 포트는 상기 프레임에 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제176항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 포트는 프레임 내에 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 디스플레이가 상기 제1 포트와 맞물리도록 상기 프레임 내의 트랙을 따라 상기 제2 눈으로부터 상기 제1 눈으로 상기 디스플레이를 슬라이딩시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제172항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 소리를 출력하는 소리 출력부를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제172항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 사운드 출력은 하나 이상의 스피커를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제172항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 사운드 출력은 헤드폰, 이어폰, 하나 이상의 외부 스피커 및 하나 이상의 통합 스피커 중 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제172항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드는 모노럴, 스테레오 사운드 및 서라운드 사운드 중 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제172항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 전송 서비스 서버를 더 포함하고, 상기 데이터 전송 서비스 서버는:표시할 이미지에 대한 이미지 데이터를 포함하는 콘텐츠를 저장하는 콘텐츠 데이터베이스; 및데이터 전송 서비스 서버와 수술 위치 사이에 이미지 데이터를 포함한 정보의 안전한 전송을 생성하기 위한 인증서 데이터를 저장하는 인증서 데이터베이스를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 외과적 치료 위치의 제어 장치에 의해 상기 컨텐츠 데이터베이스로부터 상기 컨텐츠를 수신하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 제어 장치는 상기 데이터 전송 서비스 서버로부터 사운드 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제185항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 콘텐츠 수신기에 의해,제어 장치로부터 콘텐츠를 수신하는 단계; 및디스플레이에 콘텐츠를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제187항에 있어서, 콘텐츠 수신기에 의해 사운드를 사운드 출력에 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제104항에 있어서,상기 제2 눈에만 이미지를 표시하기 위한 인스트럭션들을 더 포함하고,상기 전자 장치는 이미지를 표시하기 위한 디스플레이를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서,상기 제1 눈은 현재 치료 중인 눈이고;제2 눈은 현재 치료를 받고 있지 않은 눈이고;상기 디스플레이는 상기 제1 눈에서 상기 제2 눈으로 이동되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제189항 또는 제190항에 있어서, 상기 전자 장치는 제2 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 디스플레이가 삽입되도록 구성된 제1 포트를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제189 내지 191항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 제1 눈에 표시할 이미지를 수신하기 위해 디스플레이가 삽입되도록 구성된 제2 포트를 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 전자 장치는 디스플레이를 제1 눈 또는 제2 눈 앞에 위치시키기 위해 디스플레이가 탈부착 가능한 프레임을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 상기 제1 포트는 상기 프레임에 있는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제193항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 포트는 상기 프레임에 있는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서,구성된 프레임의 트랙을 더 포함하고,상기 디스플레이는 상기 제1 포트와 맞물리기 위해 상기 제2 눈으로부터 상기 제1 눈으로 트랙을 따라 미끄러지도록 더 구성되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제189항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서,사운드를 출력하는 인스트럭션들을 더 포함하고,상기 전자 장치는 사운드를 출력하도록 구성된 사운드 출력을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제189항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드 출력은 하나 이상의 스피커를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제189항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드 출력은 헤드폰, 이어폰, 하나 이상의 외부 스피커 및 하나 이상의 통합 스피커 중 하나 이상을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제189항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사운드는 모노럴, 스테레오 사운드 및 서라운드 사운드 중 하나인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제189항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 전송 서비스 서버에 대한 인스트럭션들을 더 포함하고, 상기 데이터 전송 서비스 서버는:표시할 이미지에 대한 이미지 데이터를 포함하는 콘텐츠를 저장하는 콘텐츠 데이터베이스; 및데이터 전송 서비스 서버와 수술 위치 사이에 이미지 데이터를 포함하는 정보의 안전한 전송을 생성하기 위한 인증서 데이터를 저장하도록 구성된 인증서 데이터베이스를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 외과적 치료 위치에서 콘텐츠 데이터베이스로부터 콘텐츠를 수신하도록 구성된 제어 장치에 대한 인스트럭션들을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 상기 제어 장치가 상기 데이터 전송 서비스 서버로부터 사운드 데이터를 수신하도록 하는 인스트럭션들을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제202항 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서, 콘텐츠 수신기가제어 장치로부터 콘텐츠를 수신하고; 및디스플레이에 내용을 제공하도록 하는 인스트럭션들을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 상기 콘텐츠 수신기가 사운드를 상기 사운드 출력에 제공하라는 인스트럭션들을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제1항에 있어서,피험자에 대한 증상 및 병리학적 행동의 평가를 수행하는 단계; 및가상 현실(VR) 노출 요법을 포함한 인지 행동 요법(CBT)을 포함한 치료를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 평가가 심박수, 호흡 및 기타 생물학적 데이터 측정 중 하나 이상을 포함하는 피험자의 생체 신호 측정을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제206항 또는 제207항에 있어서, 상기 평가는 예측 모델에 따른 예측을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제208항에 있어서, 상기 예측 모델은 데이터베이스에 저장되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 상기 데이터베이스는 데이터 마이닝, 인공 지능(AI), 머신 러닝 및 피험자에 기초한 맞춤화 중 하나 이상에 의해 제공되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제210항에 있어서, 맞춤화는 피험자의 적어도 하나의 완료된 생체 신호 측정에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제206항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, VR 노출 요법은 VR 장치 또는 이미지 디스플레이 장치의 사용을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제206항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서, 증상 및 병리학적 행동의 평가를 반복하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제206항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 치료를 반복하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제206항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서, 평가 및 치료를 반복하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제206항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서, 치료가 또 다른 요법을 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제38항에 있어서, 상기 전자 장치는:피험자에 대한 증상 및 병리학적 행동의 평가를 수행하고;가상 현실(VR) 노출 요법을 포함한 인지 행동 요법(CBT)을 포함한 치료를 제공하도록 더 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서, 평가는 심박수, 호흡 및 기타 생물학적 데이터 측정 중 하나 이상을 포함하는 피험자의 생체 신호 측정을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제217항 또는 제218항에 있어서, 상기 평가는 예측 모델에 따른 예측을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제219항에 있어서, 상기 예측 모델은 데이터베이스에 저장되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서, 상기 데이터베이스는 데이터 마이닝, 인공 지능(AI), 기계 학습 및 피험자에 기초한 맞춤화 중 하나 이상에 의해 제공되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 맞춤화가 피험자의 적어도 하나의 완료된 생체 신호 측정에 기초하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제206항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VR 노출 요법은 VR 장치 또는 이미지 디스플레이 장치의 사용을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제206항 내지 제223항 중 어느 한 항에 있어서, 증상 및 병리학적 행동의 평가를 반복하는 것을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제206항 내지 제224항 중 어느 한 항에 있어서, 치료를 반복하는 것을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제206항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 평가 및 치료를 반복하는 것을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제206항 내지 제226항 중 어느 한 항에 있어서, 치료가 또 다른 요법을 추가로 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제71항에 있어서,피험자에 대한 증상 및 병리학적 행동의 평가를 수행하고;가상 현실(VR) 노출 요법을 포함한 인지 행동 요법(CBT)을 포함한 치료를 제공하도록 구성된 장치를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제228항에 있어서, 평가는 심박수, 호흡 및 기타 생물학적 데이터 측정 중 하나 이상을 포함하는 피험자의 생체 신호 측정을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제228항 또는 제229항에 있어서, 상기 평가는 예측 모델에 따른 예측을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제230항에 있어서, 상기 예측 모델은 데이터베이스에 저장되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제231항에 있어서, 상기 데이터베이스는 데이터 마이닝, 인공 지능(AI), 머신 러닝 및 피험자에 기초한 맞춤화 중 하나 이상에 의해 제공되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제232항에 있어서, 상기 맞춤화는 피험자의 적어도 하나의 완료된 생체 신호 측정에 기초하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제228항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VR 노출 요법은 VR 장치 또는 이미지 디스플레이 장치의 사용을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제228항 내지 제234항 중 어느 한 항에 있어서, 증상 및 병리학적 행동의 평가를 반복하는 단계를 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제228항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 치료를 반복하는 것을 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제228항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 평가 및 치료를 반복하는 것을 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제228항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료는 또 다른 요법을 더 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제104항에 있어서,피험자에 대한 증상 및 병리학적 행동의 평가를 수행하고;가상 현실(VR) 노출 요법을 포함한 인지 행동 요법(CBT)을 포함한 치료를 제공하기 위한 인스트럭션들을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제239항에 있어서, 상기 평가는 심박수, 호흡 및 기타 생물학적 데이터 측정 중 하나 이상을 포함하는 피험자의 생체 신호 측정을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제228항 또는 제229항에 있어서, 상기 평가는 예측 모델에 따른 예측을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제230항에 있어서, 상기 예측 모델은 데이터베이스에 저장되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제231항에 있어서, 상기 데이터베이스는 데이터 마이닝, 인공 지능(AI), 머신 러닝, 피험자에 기초한 맞춤화 중 하나 이상에 의해 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제232항에 있어서, 상기 맞춤화는 피험자의 적어도 하나의 완료된 생체 신호 측정에 기초하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제228항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VR 노출 요법은 VR 장치 또는 이미지 디스플레이 장치의 사용을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제228항 내지 제234항 중 어느 한 항에 있어서, 증상 및 병리학적 행동의 평가를 반복하기 위한 인스트럭션들을 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제228항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 치료를 반복하기 위한 인스트럭션들을 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제228항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 평가 및 치료를 반복하기 위한 인스트럭션들을 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제228항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료는 또 다른 요법을 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제208항 내지 제216항 중 어느 한 항에 있어서, 예측 모델이 심박수(HR) 감지, 데이터 수집, 데이터 모델링 및 모델 평가에 의해 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제250항에 있어서, 상기 HR 센싱은 간헐적 또는 연속적으로 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제251항에 있어서, 상기 심박수 센싱은 웨어러블 기기에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제251항 또는 제252항에 있어서, HR 감지는 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제250항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 수집이 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제250항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 수집은공황 발작 시간 기록; 및공황 발작 전후의 에포킹 중 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제250항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 서버에 저장되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제250항 내지 제256항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은:데이터 수집으로부터 광혈류측정(PPG)/갈바닉 피부 반응(GSR) 신호의 수신;데이터 정규화;특징 추출;데이터 분석;모델링; 및모델 생성을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제250항 내지 제257항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 분석은:신호 선택;신호 조합; 및기능 선택을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제250항 내지 제258항 중 어느 한 항에 있어서, 모델링이 훈련 및 테스트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제250항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 생성은 분류기 및 추정기를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제250항 내지 제260항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 특정 기간으로부터의 데이터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제250항 내지 제261항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 평가는 상기 모델의 평가 및 개선 모두를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제219항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 예측 모델은 심박수(HR) 감지, 데이터 수집, 데이터 모델링 및 모델 평가에 의해 제공되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제263항에 있어서, 상기 HR 감지는 간헐적으로 또는 연속적으로 수행되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제264항에 있어서, 상기 HR 감지는 웨어러블 장치에 의해 수행되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제264항 또는 제265항에 있어서, HR 감지는 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제263항 내지 제266항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 수집이 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제263항 내지 제267항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 수집은공황 발작 시간 기록; 및공황 발작 전후의 에포킹 중 하나 이상을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제263항 내지 제268항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 서버에 저장되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제263항 내지 제269항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은:데이터 수집으로부터 광혈류측정(PPG)/갈바닉 피부 반응(GSR) 신호의 수신;데이터 정규화;특징 추출;데이터 분석;모델링; 및모델 생성을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제263항 내지 제270항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 분석은:신호 선택;신호 조합; 및기능 선택을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제263항 내지 제271항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델링은 훈련 및 테스트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제263항 내지 제272항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 생성은 분류기 및 추정기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제263항 내지 제273항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 특정 기간으로부터의 데이터를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제250항 내지 제274항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 평가는 상기 모델의 평가 및 개선 모두를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제230항 내지 제238항 중 어느 한 항에 있어서, 예측 모델은 심박수(HR) 감지, 데이터 수집, 데이터 모델링 및 모델 평가에 의해 제공되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제276항에 있어서, 상기 HR 감지는 간헐적으로 또는 연속적으로 수행되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제277항에 있어서, 상기 HR 감지는 웨어러블 장치에 의해 수행되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제277항 또는 제278항에 있어서, HR 감지는 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제276항 내지 제279항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 수집은 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제276항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 수집은:공황 발작 시간 기록; 및공황 발작 전후의 에포킹 중 하나 이상을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제276항 내지 제281항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 서버에 저장되는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제276항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은:데이터 수집으로부터 광혈류측정(PPG)/갈바닉 피부 반응(GSR) 신호의 수신;데이터 정규화;특징 추출;데이터 분석;모델링; 및모델 생성을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제276항 내지 제283항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 분석은:신호 선택;신호 조합; 및기능 선택을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제276항 내지 제284항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델링은 훈련 및 테스트를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제276항 내지 제285항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 생성은 분류기 및 추정기를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제276항 내지 제286항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 특정 기간으로부터의 데이터를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제276항 내지 제287항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 평가는 상기 모델의 평가 및 개선 모두를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제241항 내지 제249항 중 어느 한 항에 있어서, 예측 모델은 심박수(HR) 감지, 데이터 수집, 데이터 모델링 및 모델 평가에 의해 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제289항에 있어서, 상기 HR 감지는 간헐적으로 또는 연속적으로 수행되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제290항에 있어서, 상기 HR 감지는 웨어러블 장치에 의해 수행되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제290항 또는 제291항에 있어서, HR 감지는 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제289항 내지 제292항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 수집이 치료 및 훈련 중 하나 이상 동안 수행되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제289항 내지 제293항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 수집은공황 발작 시간 기록; 및공황 발작 전후의 에포킹 중 하나 이상을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제289항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 서버에 저장되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제289항 내지 제295항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은:데이터 수집으로부터 광혈류측정(PPG)/갈바닉 피부 반응(GSR) 신호의 수신;데이터 정규화;특징 추출;데이터 분석;모델링; 및모델 생성을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제289항 내지 제296항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 분석은:신호 선택;신호 조합; 및기능 선택을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제289항 내지 제297항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델링은 훈련 및 테스트를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제289항 내지 제298항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 생성은 분류기 및 추정기를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제289항 내지 제299항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델링은 특정 기간으로부터의 데이터를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제289항 내지 제300항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델 평가는 상기 모델의 평가 및 개선 모두를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제151항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 장치는 시술자에 의한 사용을 위해 풋 컨트롤을 제어하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제168항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 장치는 시술자에 의한 사용을 위해 풋 컨트롤을 제어하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제185항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 장치는 시술자에 의한 사용을 위해 풋 컨트롤을 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제202항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 장치는 시술자에 의한 사용을 위해 풋 컨트롤을 제어하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제206항 내지 제216항 중 어느 한 항에 있어서, 치료가 응급 대처 전략을 적용하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제217항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서, 치료가 응급 대처 전략을 적용하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제228항 내지 제238항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료는 응급 대처 전략을 적용하는 것을 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제239항 내지 제249항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료는 응급 대처 전략을 적용하는 것을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>120190628119</code><country>대한민국</country><engName>S-Alpha Therapeutics, Inc.</engName><name>주식회사 에스알파테라퓨틱스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Myoung Joon</engName><name>김명준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Yong Han</engName><name>김용한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Seung Eun</engName><name>최승은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HAHM, Ja Rang</engName><name>함자랑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***(삼성동) 성원타워 *층 ***호</address><code>920221000612</code><country>대한민국</country><engName>GURU IP Law Firm</engName><name>특허법인그루</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/109,010</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0608911-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0731223-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0106069-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0737865-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0107527-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5233282-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1205737-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1205723-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>국어번역문 오역정정서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1277431-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1277440-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5155368-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018694.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93843c1f1a18635ba8f547afbe71e6f8001b60783ddfe715fc96a1fa8aaa29627aca2c1039f29ea594e40045150731deae529064f087d93912</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3583621afd3c3488d7edbc0f9a60788b45476616d6dc15ccf53915555bc67cc7749d8ea56aeee282b01a59ccc14dd2b220a4b33a2795be0b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>