<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:34.134</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026782</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스텐트 삽입 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>STENT INSERTION APPARATUS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.09.04</openDate><openNumber>10-2024-0133742</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 2/95</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 2/966</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 2/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 2/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 25/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 일반적으로 인체 내의 원하는 위치에 스텐트를 배치하기 위한 장치에 관한 것이다. 특히, 그러나 배타적이지는 않게, 본 장치는 요관 내에 또는 인체 내의 다른 통로 또는 공간 내에 스텐트를 배치하도록 구성된다. 본 발명은 대상체의 신체 구조 내에 스텐트를 삽입하기 위한 장치로서 구현될 수 있으며, 본 장치는: 스텐트 가이드 와이어, 스텐트 가이드 와이어를 대상체의 신체 구조를 향해 이동시키도록 구성된 제1 이동 수단, 스텐트 가이드 와이어 주위에 배치되는 스텐트 푸셔, 및 스텐트 푸셔를 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동시키도록 구성된 제2 이동 수단을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023130157</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2022/051599</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상체의 신체 구조 내에 스텐트를 삽입하기 위한 장치로서,스텐트 가이드 와이어,상기 스텐트 가이드 와이어를 대상체의 신체 구조를 향해 이동시키도록 구성된 제1 이동 수단,상기 스텐트 가이드 와이어 주위에 배치되는 스텐트 푸셔, 및상기 스텐트 푸셔를 상기 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 상기 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동시키도록 구성된 제2 이동 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 스텐트 가이드 와이어와 상기 스텐트 푸셔가 함께 상호 의존적인 방식으로 이동가능하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 상기 스텐트 가이드 와이어와 상기 스텐트 푸셔가 함께 상호 의존적인 방식으로 이동가능하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 교대로 (i) 상기 스텐트 푸셔를 상기 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 상기 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동시키고, (ii) 상기 스텐트 가이드 와이어와 상기 스텐트 푸셔를 상호 의존적인 방식으로 이동시키도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 교대로 (i) 상기 스텐트 푸셔를 상기 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 상기 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동시키고, (ii) 상기 스텐트 가이드 와이어와 상기 스텐트 푸셔를 상호 의존적인 방식으로 이동시키도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 교대로 (i) 상기 스텐트 푸셔가 상기 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 상기 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동가능하고, (ii) 상기 스텐트 가이드 와이어와 상기 스텐트 푸셔가 상호 의존적인 방식으로 이동가능하도록, 상기 제1 이동 수단과 상기 제2 이동 수단을 교대로 서로에 잠금하고 서로로부터 잠금해제하도록 구성된 메커니즘을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이동 수단과 상기 제2 이동 수단은 특정 방향으로의 이동을 방지하기 위해 독립적으로 잠금가능한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 이동가능하며, 상기 제1 이동 수단의 이동은 상기 스텐트 가이드 와이어의 상기 신체 구조를 향한 이동을 야기하고, 상기 제2 이동 수단의 이동은 상기 스텐트 푸셔의 상기 스텐트 가이드 와이어를 따르는 이동을 야기하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 교대로 (i) 상기 스텐트 푸셔가 상기 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 상기 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동가능하고, (ii) 상기 스텐트 가이드 와이어와 상기 스텐트 푸셔가 상호 의존적인 방식으로 이동가능하도록, 상기 제1 이동 수단과 상기 제2 이동 수단을 교대로 서로에 잠금하고 서로로부터 잠금해제하도록 구성된 메커니즘을 포함하고, 상기 메커니즘은 잠금해제될 때 상기 제1 이동 수단과 상기 제2 이동 수단이 서로 독립적으로 이동하는 것을 허용하고, 잠금될 때 상기 제1 이동 수단과 상기 제2 이동 수단이 서로 독립적으로 이동하는 것을 방지하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 회전 이동가능한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 회전축을 중심으로 회전 이동가능하고, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 상기 회전축을 둘러싸는 외향 표면을 가지며, 상기 스텐트 가이드 와이어 및/또는 스텐트 푸셔가 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단의 상기 외향 표면 상으로 감기는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 원형 단면을 갖는 구조물이고, 상기 스텐트 가이드 와이어 및/또는 상기 스텐트 푸셔가 상기 구조물의 외측 상으로 감기는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 원형 단면을 갖는 상기 구조물은 휠(wheel), 스풀(spool), 릴(reel), 보빈(bobbin), 드럼(drum), 또는 이의 기능적 등가물인 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이동 수단과 상기 제2 이동 수단의 회전축들은 일치하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단은 손으로, 또는 모터, 편향 수단, 또는 스프링을 포함하는 메커니즘에 의해 이동가능하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단에 의해 이동가능한 상기 스텐트 가이드 와이어 및/또는 상기 스텐트 푸셔의 삽입 거리를 제한하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단에 의해 이동가능한 상기 스텐트 가이드 와이어 및/또는 상기 스텐트 푸셔의 상기 삽입 거리에 대한 제한이 조절가능하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 스텐트 가이드 와이어 및/또는 상기 스텐트 푸셔의 상기 삽입 거리를 제한하도록 구성된 정지 부재 또는 기계적 메커니즘을 포함하며, 상기 정지 부재 또는 상기 기계적 메커니즘은 상기 제1 이동 수단 및/또는 상기 제2 이동 수단의 상기 이동을 제한하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스텐트 가이드 와이어 및 상기 스텐트가 통과하는 출력 포트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 출력 포트는 상기 스텐트 가이드 와이어 및 상기 스텐트가 통과하는 세장형 구조물과 연통하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 세장형 구조물은 자연적인 몸체 개구 또는 인위적으로 생성된 몸체 개구를 통해 대상체의 몸체 내로 도입되도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 세장형 구조물은 남성 또는 여성 요도를 통해 방광 내로 통과하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 구조물은 상기 이미징 디바이스에 의해 커버되는 필드를 조명하도록 구성된 전자 광학 이미징 디바이스 및 조명 디바이스를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 이미징 디바이스로부터 시각적 디스플레이 스크린을 포함하는 전자 디바이스로 이미지 인코딩 신호를 송신하도록 구성된 유선 또는 무선 인터페이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 시각적 디스플레이 스크린을 포함하는 상기 전자 디바이스는 상기 장치와 별개이거나, 또는 상기 장치와 일체가 아닌 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 시각적 디스플레이 스크린을 포함하는 상기 전자 디바이스는 모바일 디바이스, 스마트폰, 태블릿 컴퓨터, 랩탑 컴퓨터 또는 데스크탑 컴퓨터인 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 모바일 디바이스, 상기 스마트폰, 태블릿 컴퓨터, 랩탑 컴퓨터 또는 테스크탑 컴퓨터는 상기 이미징 디바이스로부터 이미지 인코딩 신호를 수신 및 디코딩하고, 가상 디스플레이 스크린을 포함하는 상기 전자 디바이스 상에 인코딩된 이미지를 디스플레이하기 위한 저장된 메모리 소프트웨어 명령어들을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 와이어 주위에 배치되고 상기 스텐트 푸셔와 연관하여 동작가능한 스텐트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 스텐트는 상기 몸체의 체액 전도관 내에 배치되도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 체액 전도 몸체는 요관인 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스텐트는 비선형 형상을 향해 편향되는 부분을 포함하며, 상기 가이드 와이어가 상기 부분의 선형 형상을 유지하고, 상기 가이드 와이어의 상기 스텐트로부터의 인출이 비선형 형상을 취하게 하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스텐트는 이중 J 요관 스텐트인 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 하우징을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 하우징은 핸들 또는 파지 표면을 제공하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 하우징은 모바일 디바이스를 유지하기 위한 리테이너(retainer)를 제공하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 대상체의 신체 구조 내에 스텐트를 삽입하기 위한 방법으로서,제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 장치를 제공하는 단계,상기 스텐트 가이드 와이어 및 스텐트를 대상체의 상기 몸체 내로 도입하는 단계,스텐팅이 필요한 상기 대상체의 신체 구조 내에 또는 상기 신체 구조 주위에 원위 말단부가 위치할 때까지 상기 스텐트 가이드 와이어를 이동시키도록 상기 제1 이동 수단을 작동하는 단계, 및스텐팅이 필요한 상기 신체 구조 내에 또는 상기 신체 구조 주위에 원위 말단부가 위치할 때까지 상기 스텐트를 푸시하기 위해 상기 스텐트 푸셔를 상기 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 상기 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동시키도록 상기 제2 이동 수단을 작동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 대상체의 신체 구조 내에 스텐트를 삽입하기 위한 방법으로서,제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 장치를 제공하는 단계,상기 스텐트 가이드 와이어 주위에 스텐트를 배치하는 단계,상기 스텐트 가이드 와이어 및 스텐트를 대상체의 상기 몸체 내로 도입하는 단계,스텐팅이 필요한 대상체의 신체 구조 내에 또는 상기 신체 구조 주위에 원위 말단부가 위치할 때까지 상기 스텐트 가이드 와이어를 스텐팅이 필요한 상기 대상체의 신체 구조를 향해 이동시키도록 상기 제1 이동 수단 및 상기 제2 이동 수단을 작동하는 단계, 및스텐팅이 필요한 상기 신체 구조 내에 또는 상기 신체 구조 주위에 원위 말단부가 위치할 때까지 상기 스텐트를 푸시하기 위해 상기 스텐트 푸셔를 상기 스텐트 가이드 와이어와 독립적으로 그리고 상기 스텐트 가이드 와이어에 상대적으로 이동시키도록 상기 제2 이동 수단을 작동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 스텐트가 스텐팅을 필요로 하는 상기 신체 구조 내에 또는 상기 신체 구조 주위에 유지되게 하면서 상기 스텐트로부터 상기 스텐트 가이드 와이어를 빼내기 위해 상기 제1 이동 수단을 작동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아, **** 빅토리아, 하이델베르그, 버건디 스트리트 ***, 스위트 */</address><code>520240539699</code><country>오스트레일리아</country><engName>JIFFYSTENT PTY LTD</engName><name>지피스텐트 피티와이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아, **** 빅토리아, ...</address><code> </code><country> </country><engName>ISCHIA, Joseph</engName><name>이스키아, 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아, **** 빅토리아, ...</address><code> </code><country> </country><engName>FRY, Donald</engName><name>프라이, 도널드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2022900040</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0866183-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0134920-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026782.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302b6ccca3435e9c319c360cdb25bb2a0ed12745409adc6a62aff981acee8c5da22212197ffebe0e2b21901538a3b52cc98639a7e9c7a0a48</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa2ac87768a49edaa96370b9c81955726f96360269ddd17049ee1850cd6f35dbcca66d2c57dd03f55b527719d1f0a7cb6634eeb90e831c878</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>