<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:11.2311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009053</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AR 웨어러블 디바이스들 상의 객체 카운트</inventionTitle><inventionTitleEng>OBJECT COUNTING ON AR WEARABLE DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.21</openDate><openNumber>10-2025-0053147</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스들 상의 객체 카운트를 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 개시된다. 사용자 뷰의 일부로서 객체들의 카운트의 디스플레이를 가능하게 하는 실시예들이 개시된다. 객체들을 카운트하라는 요청의 수신 시에, AR 웨어러블 디바이스는 사용자 뷰의 이미지를 캡처한다. AR 웨어러블 디바이스는 이미지에서의 객체들을 결정하기 위한 처리를 위해 백엔드에 이미지를 송신한다. AR 웨어러블 디바이스는 카운트하기로 결정된 객체들의 객체들의 그룹을 선택하고, 사용자 뷰 내의 카운트된 객체들 위에 경계 박스들을 오버레이한다. 경계 박스들의 위치는 AR 웨어러블 디바이스의 이동을 고려하도록 조정된다. 관련되지만 상이한 라벨들 또는 명칭들을 갖는 객체들을 함께 그룹화하기 위해 객체들의 계층 구조가 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044137</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030709</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스 상에서 수행되는 방법으로서,상기 AR 웨어러블 디바이스의 이미지 캡처 디바이스에 의해, 현실-세계 장면의 제1 사용자 뷰에 대응하는 이미지를 캡처하는 단계;무선 통신 링크를 통해 백엔드 컴퓨터에 상기 이미지를 전송하는 단계; 및상기 이미지 내의 복수의 객체들의 표시들, 상기 복수의 객체들의 위치들의 표시들, 및 상기 복수의 객체들에 대한 라벨들의 표시들을 수신하는 단계;적어도 상기 라벨들에 기초하여 상기 복수의 객체들의 객체들의 그룹을 선택하는 단계;상기 객체들의 그룹에 대한 카운트를 생성하기 위해 상기 객체들의 그룹에서의 객체들의 수를 카운트하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 객체들의 그룹에서의 객체들이 카운트되었다는 표시들 및 상기 카운트의 표시를 디스플레이하는 단계- 상기 디스플레이 상의 상기 표시들의 위치들은 상기 객체들의 그룹에서의 상기 객체들의 위치들 및 상기 현실-세계 장면의 제2 사용자 뷰에 기초함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 객체들의 그룹에서의 객체들이 카운트되었다는 표시들은 상기 객체들의 그룹의 객체들 각각 주위의 경계 박스들인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 확률들이 상기 라벨들과 연관되고- 상기 확률들은 상기 객체들의 그룹의 대응하는 객체가 정확하게 라벨링될 가능성을 표시함 -, 상기 경계 박스들은 상기 객체들의 그룹의 라벨들과 연관된 상기 확률들을 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 선택하는 단계는 추가로, 상기 객체들의 그룹이 상기 이미지의 중앙 부분에 위치되는 것, 상기 객체들의 그룹이 서로의 임계 거리 내에 위치되는 것, 상기 객체들의 그룹이 상기 AR 웨어러블 디바이스의 사용자의 임계 거리 내에 있는 것, 및 상기 객체들의 그룹이 동일한 라벨을 갖는 것 중 적어도 하나에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 추가로,상기 객체들의 그룹을 선택하는 단계 전에, 상기 AR 웨어러블 디바이스의 사용자에게 상기 라벨들 중 어느 것에 대해 상기 사용자가 카운트하기를 원하는지를 프롬프트하는 단계- 상기 프롬프트하는 단계는 상기 디스플레이 상에 상기 라벨들의 표시들을 디스플레이하는 단계 또는 상기 AR 웨어러블 디바이스의 스피커를 사용하여 오디오 출력을 생성하는 단계를 포함함 -;상기 라벨들 중의 라벨의 선택을 수신하는 단계; 및상기 선택된 라벨에 기초하여 상기 복수의 객체들의 상기 객체들의 그룹을 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 추가로,상기 식별하는 단계 전에, 상기 이미지의 영역의 선택을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 식별하는 단계는 상기 이미지의 영역 내에 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 라벨들은 상기 복수의 객체들의 명칭들을 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 식별하는 단계는 추가로,상기 이미지를 처리하는 것에 의해, 상기 객체들의 그룹에 의해 추가적인 객체들이 가려지는 상기 이미지의 영역을 식별하는 단계; 및상기 추가적인 객체들이 가려진다는 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 식별하는 단계는 상기 복수의 객체들에 대한 세계 좌표계 내의 3차원 좌표들을 식별하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 객체들의 그룹의 수를 카운트하는 단계는 추가로,상기 객체들의 그룹의 객체들의 서브세트가 이전에 카운트되었다고 결정하는 단계; 및이전에 카운트되지 않은 상기 객체들의 그룹의 객체들의 카운트를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 이미지는 제1 이미지이고, 상기 수는 제1 수이고, 상기 객체들의 그룹은 객체들의 제1 그룹이고, 상기 복수의 객체들은 제1 복수의 객체들이고, 상기 라벨들은 제1 라벨들이고, 상기 표시들은 제1 표시들이고, 상기 수신하는 단계는 상기 제1 복수의 객체들에 대한 세계 좌표계 내의 제1 3차원 좌표들을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 방법은 추가로,상기 이미지 캡처 디바이스에 의해, 상기 현실-세계 장면의 제3 사용자 뷰에 대응하는 제2 이미지를 캡처하는 단계;상기 백엔드 컴퓨터가 상기 제2 이미지를 처리하기 위한 제2 명령어와 함께 상기 무선 통신 링크를 통해 상기 백엔드 컴퓨터에 상기 제2 이미지를 전송하는 단계; 및상기 제2 이미지 내의 제2 복수의 객체들의 표시들, 상기 제2 복수의 객체들에 대한 상기 세계 좌표계 내의 제2 3차원 좌표들, 및 상기 제2 복수의 객체들에 대한 제2 라벨들을 수신하는 단계;상기 객체들의 제2 그룹의 객체들이 상기 객체들의 제1 그룹과 동일한 객체들의 그룹에 있는 것에 기초하여 상기 제2 복수의 객체들의 객체들의 제2 그룹을 선택하는 단계;제2 카운트를 생성하기 위해 상기 객체들의 제1 그룹에서 이전에 카운트되지 않은 상기 객체들의 제2 그룹의 객체들을 카운트하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 이전에 카운트되지 않은 상기 객체들의 제2 그룹이 카운트되었다는 제2 표시들 및 상기 제2 카운트의 표시를 디스플레이하는 단계- 상기 제2 표시들의 위치들은 상기 객체들의 제2 그룹의 3차원 좌표들 및 상기 현실-세계 장면의 제3 사용자 뷰에 기초함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 이전에 카운트된 상기 객체들의 제2 그룹이 상기 제2 카운트에서 카운트되지 않았다는 제3 표시들 및 상기 제2 카운트 플러스 상기 제1 카운트의 표시를 디스플레이하는 단계- 상기 제3 표시들의 위치들은 이전에 카운트된 상기 객체들의 제2 그룹의 상기 제2 3차원 좌표들 및 상기 현실-세계 장면의 상기 제3 사용자 뷰에 기초함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 표시들은 경계 박스들이고, 상기 제2 표시들은 &quot;X들&quot;인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 추가로,상기 객체들의 그룹의 객체들에 대한 값들을 결정하는 단계;상기 값들에 기초하여 상기 객체들의 그룹에 대한 총 값을 결정하는 단계; 및상기 디스플레이 상에, 상기 총 값의 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 객체들에 대한 값들은 통화 값들이고 상기 객체들은 통화이거나 또는 상기 객체들에 대한 값들은 칼로리 추정치들이고 상기 객체들은 음식인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 객체들은 사람들이고, 상기 방법은 추가로,상기 이미지를 처리하는 것에 의해, 상기 사람들이 위치되는 장소를 결정하는 단계; 및상기 수가 상기 장소에 대한 사람들의 수의 임계값을 초과하는 것 또는 넘는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 상에, 상기 사람들의 수가 상기 장소에 대해 초과되었다는 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 캡처하는 단계는 사용자에 의한 카운트 모드의 선택을 수신하는 것에 응답하여 행해지고, 상기 무선 통신 링크를 통해 상기 백엔드 컴퓨터에 상기 이미지를 전송하는 단계는 상기 백엔드 컴퓨터가 상기 이미지를 처리하기 위한 명령어를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스로서,프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 AR 웨어러블 디바이스를 동작들을 수행하도록 구성하고, 상기 동작들은,상기 AR 웨어러블 디바이스의 이미지 캡처 디바이스에 의해, 현실-세계 장면의 제1 사용자 뷰에 대응하는 이미지를 캡처하는 동작;백엔드 컴퓨터가 이미지를 처리하기 위한 명령어와 함께 무선 통신 링크를 통해 상기 백엔드 컴퓨터에 상기 이미지를 전송하는 동작; 및상기 이미지 내의 복수의 객체들의 표시들, 상기 복수의 객체들의 위치들의 표시들, 및 상기 복수의 객체들에 대한 라벨들의 표시들을 수신하는 동작;적어도 상기 라벨들에 기초하여 상기 복수의 객체들의 객체들의 그룹을 선택하는 동작;상기 객체들의 그룹에 대한 카운트를 생성하기 위해 상기 객체들의 그룹에서의 객체들의 수를 카운트하는 동작; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 객체들의 그룹에서의 객체들이 카운트되었다는 표시들 및 상기 카운트의 표시를 디스플레이하는 동작- 상기 디스플레이 상의 상기 표시들의 위치들은 상기 객체들의 그룹에서의 객체들의 위치들 및 상기 현실-세계 장면의 제2 사용자 뷰에 기초함 -을 포함하는 AR 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 표시들은 상기 객체들의 그룹의 객체들 각각 주위의 경계 박스들이고, 확률들이 상기 라벨들과 연관되고- 상기 확률들은 상기 객체들의 그룹의 대응하는 객체가 정확하게 라벨링될 가능성을 표시함 -, 상기 경계 박스들은 상기 객체들의 그룹의 라벨들과 연관된 상기 확률들을 표시하는 AR 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 AR 웨어러블 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 AR 웨어러블 디바이스의 이미지 캡처 디바이스에 의해, 현실-세계 장면의 제1 사용자 뷰에 대응하는 이미지를 캡처하는 동작;상기 이미지를 처리하는 것에 의해, 상기 이미지 내의 복수의 객체들을 식별하는 동작- 상기 식별하는 동작은 상기 복수의 객체들에 대한 위치들 및 상기 복수의 객체들에 대한 라벨들을 결정하는 동작을 포함함 -;적어도 상기 라벨들에 기초하여 상기 복수의 객체들의 객체들의 그룹을 선택하는 동작;상기 객체들의 그룹에 대한 카운트를 생성하기 위해 상기 객체들의 그룹에서의 객체들의 수를 카운트하는 동작; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 객체들의 그룹에서의 객체들이 카운트되었다는 표시들 및 상기 카운트의 표시를 디스플레이하는 동작- 상기 디스플레이 상의 상기 표시들의 위치들은 상기 객체들의 그룹에서의 객체들의 위치들 및 상기 현실-세계 장면의 제2 사용자 뷰에 기초함 -을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 식별하는 동작들은 추가로,백엔드 컴퓨터가 이미지를 처리하기 위한 명령어와 함께 무선 통신 링크를 통해 상기 백엔드 컴퓨터에 상기 이미지를 전송하는 동작; 및상기 이미지 내의 상기 복수의 객체들의 표시들, 상기 위치들의 표시들, 및 상기 라벨들의 표시들을 수신하는 동작을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>GURGUL, Piotr</engName><name>구르굴, 피오트르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>MOLL, Sharon</engName><name>몰, 샤론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>ZAKRZEWSKI, Tomasz</engName><name>자크르제우스키, 토마즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/893,738</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0311146-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0049752-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009053.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382abcbb6a0139de8319578eec032e5c7fd51416616218a53394d5b8c02e1df0c2a2d886a03104d372fddaf42f473326590aff2167a8b28e7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e37828f436ef637aa62d25347ae0c5326d6150474b0259d528307fabd79054aaee8f1fd8851ded4b0436d3379bd74907f6c359a8605c20d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>