<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:14.5314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006856</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인코딩 및 디코딩 방법 그리고 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ENCODING METHOD AND APPARATUS, AND DECODING METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.26</openDate><openNumber>10-2024-0039178</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 데이터 인코딩 및 디코딩 방법의 레이트 왜곡 성능을 개선하기 위한 인코딩 및 디코딩 방법 그리고 장치를 개시하며, 인공 지능 기술 분야에 관한 것이다. 이 방법은, 먼저 인코딩 대상 데이터를 획득하는 단계, 그런 다음, 인코딩 대상 데이터를 제1 인코딩 네트워크에 입력하여 타깃 파라미터를 획득하는 단계; 그 다음, 타깃 파라미터에 기반하여 제2 인코딩 네트워크를 구성하는 단계; 다음으로, 인코딩 대상 데이터를 제2 인코딩 네트워크에 입력하여 제1 특징을 획득하는 단계; 및 최종적으로 제1 특징을 인코딩하여 인코딩된 비트스트림을 획득하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023011420</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/109485</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인코딩 방법으로서, 상기 인코딩 방법은,인코딩 대상 데이터를 획득하는 단계;상기 인코딩 대상 데이터를 제1 인코딩 네트워크에 입력하여 타깃 파라미터를 획득하는 단계;상기 타깃 파라미터에 기반하여 제2 인코딩 네트워크를 구성하는 단계;상기 인코딩 대상 데이터를 상기 제2 인코딩 네트워크에 입력하여 제1 특징을 획득하는 단계; 및상기 제1 특징을 인코딩하여 인코딩된 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 타깃 파라미터는 상기 제2 인코딩 네트워크의 콘볼루션 및 비선형 활성화를 위한 파라미터 가중치의 전부 또는 일부인, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 특징을 인코딩하여 인코딩된 비트스트림을 획득하는 단계는, 상기 제1 특징을 반올림하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하는 단계;상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계; 및상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 엔트로피 인코딩을 수행하여 상기 인코딩된 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계는,제1 정보에 기반하여 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계 - 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함함 -를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 디코딩 방법으로서,상기 디코딩 방법은,디코딩 대상 비트스트림을 획득하는 단계;상기 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 제1 특징의 정수 값 및 제2 특징의 정수 값을 획득하는 단계 - 상기 제1 특징의 정수 값은 디코딩된 데이터를 획득하는 데 사용되고, 상기 제2 특징의 정수 값은 타깃 파라미터를 획득하는 데 사용됨 -;상기 제2 특징의 정수 값을 제1 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 타깃 파라미터를 획득하는 단계;상기 타깃 파라미터에 기반하여 제2 디코딩 네트워크를 구성하는 단계; 및상기 제1 특징의 정수 값을 상기 제2 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 디코딩된 데이터를 획득하는 단계를 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 타깃 파라미터는 상기 제2 인코딩 네트워크의 콘볼루션 및 비선형 활성화를 위한 파라미터 가중치의 전부 또는 일부인, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 디코딩 대상 비트스트림은 제1 디코딩 대상 비트스트림과 제2 디코딩 대상 비트스트림을 포함하고, 상기 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 제1 특징의 정수 값 및 제2 특징의 정수 값을 획득하는 단계는,상기 제1 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하는 단계; 및상기 제2 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 상기 제2 특징의 정수 값을 획득하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하는 단계는, 상기 제1 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계; 및상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 제1 디코딩 대상 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계는,제1 정보에 기반하여 상기 제1 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계 - 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함함 -를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 상기 제2 특징의 정수 값을 획득하는 단계는,상기 제2 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제2 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제2 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계; 및상기 제2 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 제2 디코딩 대상 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 제2 특징의 정수 값을 획득하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제2 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제2 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계는, 상기 제1 정보에 기반하여 상기 제2 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제2 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제2 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계 - 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함함 -를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 디코딩 방법으로서,상기 디코딩 방법은,디코딩 대상 비트스트림을 획득하는 단계;상기 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 제1 특징의 정수 값을 획득하는 단계 - 상기 제1 특징의 정수 값은 디코딩된 데이터 및 타깃 파라미터를 획득하는 데 사용됨 -;상기 제1 특징의 정수 값을 제1 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 타깃 파라미터를 획득하는 단계;상기 타깃 파라미터에 기반하여 제2 디코딩 네트워크를 구성하는 단계; 및상기 제1 특징의 정수 값을 상기 제2 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 디코딩된 데이터를 획득하는 단계를 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 타깃 파라미터는 상기 제2 인코딩 네트워크의 콘볼루션 및 비선형 활성화를 위한 파라미터 가중치의 전부 또는 일부인, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 제1 특징의 정수 값을 획득하는 단계는,상기 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계; 및상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 디코딩 대상 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계는, 제1 정보에 기반하여 상기 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하는 단계 - 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함함 -를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 처리 회로를 포함하는 인코딩 장치로서,상기 처리 회로는, 인코딩 대상 데이터를 획득하고;상기 인코딩 대상 데이터를 제1 인코딩 네트워크에 입력하여 타깃 파라미터를 획득하며;상기 타깃 파라미터에 기반하여 제2 인코딩 네트워크를 구성하고;상기 인코딩 대상 데이터를 상기 제2 인코딩 네트워크에 입력하여 제1 특징을 획득하며; 그리고상기 제1 특징을 인코딩하여 인코딩된 비트스트림을 획득하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 타깃 파라미터는 상기 제2 인코딩 네트워크의 콘볼루션 및 비선형 활성화를 위한 파라미터 가중치의 전부 또는 일부인, 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 처리 회로는 구체적으로,상기 제1 특징을 반올림하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하고;상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하며; 그리고상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 엔트로피 인코딩을 수행하여 상기 인코딩된 비트스트림을 획득하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 처리 회로는 구체적으로,제1 정보에 기반하여 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하도록 구성되고, 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 처리 회로를 포함하는 디코딩 장치로서,상기 처리 회로는,디코딩 대상 비트스트림을 획득하고;상기 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 제1 특징의 정수 값 및 제2 특징의 정수 값을 획득하며 - 상기 제1 특징의 정수 값은 디코딩된 데이터를 획득하는 데 사용되고, 상기 제2 특징의 정수 값은 타깃 파라미터를 획득하는 데 사용됨 -;상기 제2 특징의 정수 값을 제1 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 타깃 파라미터를 획득하고;상기 타깃 파라미터에 기반하여 제2 디코딩 네트워크를 구성하며; 그리고상기 제1 특징의 정수 값을 상기 제2 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 디코딩된 데이터를 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 타깃 파라미터는 상기 제2 인코딩 네트워크의 콘볼루션 및 비선형 활성화를 위한 파라미터 가중치의 전부 또는 일부인, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 디코딩 대상 비트스트림은 제1 디코딩 대상 비트스트림과 제2 디코딩 대상 비트스트림을 포함하고, 상기 처리 회로는 구체적으로,상기 제1 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하고; 그리고상기 제2 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 상기 제2 특징의 정수 값을 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 처리 회로는 구체적으로,상기 제1 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하고; 그리고상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 제1 디코딩 대상 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 처리 회로는 구체적으로,제1 정보에 기반하여 상기 제1 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하도록 구성되며, 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 회로는 구체적으로,상기 제2 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제2 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제2 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하고; 그리고상기 제2 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 제2 디코딩 대상 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 제2 특징의 정수 값을 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 처리 회로는 구체적으로,상기 제1 정보에 기반하여 상기 제2 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제2 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제2 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하도록 구성되고, 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 처리 회로를 포함하는 디코딩 장치로서,상기 처리 회로는, 디코딩 대상 비트스트림을 획득하고;상기 디코딩 대상 비트스트림을 디코딩하여 제1 특징의 정수 값을 획득하며 - 상기 제1 특징의 정수 값은 디코딩된 데이터 및 타깃 파라미터를 획득하는 데 사용됨 -;상기 제1 특징의 정수 값을 제1 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 타깃 파라미터를 획득하고;상기 타깃 파라미터에 기반하여 제2 디코딩 네트워크를 구성하며; 그리고상기 제1 특징의 정수 값을 상기 제2 디코딩 네트워크에 입력하여 상기 디코딩된 데이터를 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 타깃 파라미터는 상기 제2 인코딩 네트워크의 콘볼루션 및 비선형 활성화를 위한 파라미터 가중치의 전부 또는 일부인, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 처리 회로는 구체적으로,상기 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하고; 그리고상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포에 기반하여 상기 디코딩 대상 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값을 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 처리 회로는 구체적으로,제1 정보에 기반하여 상기 디코딩 대상 비트스트림에서의 상기 제1 특징의 정수 값에 대해 확률 추정을 수행하여 상기 제1 특징의 정수 값의 추정된 확률 분포를 획득하도록 구성되고, 상기 제1 정보는 콘텍스트 정보 및 부가 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 인코더로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 프로세서에 결합되고, 상기 프로세서에 의해 실행되는 프로그램을 저장하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 프로그램이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 인코더는 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 인코더. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 디코더로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 프로세서에 결합되고, 상기 프로세서에 의해 실행되는 프로그램을 저장하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 프로그램이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디코더는 제5항 내지 제11항 중 어느 한 항 또는 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 디코더. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 컴퓨터 프로그램을 포함하는, 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제4항, 제5항 내지 제11항, 또는 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제4항, 제5항 내지 제11항, 또는 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디스트릭트 이헤이우안 로드 *</address><code>520000216573</code><country>중국</country><engName>PEKING UNIVERSITY</engName><name>페킹 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jiaying</engName><name>류 지아잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Dezhao</engName><name>왕 데자오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jing</engName><name>왕 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Tiansheng</engName><name>궈 티안셩</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>CUI, Ze</engName><name>추이 저</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>GE, Yunying</engName><name>게 유닝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110898667.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0229760-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0231462-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0231463-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0037010-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006856.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4d9ba918d77a258010f26d4b665f1f97ccddc67e664972da4ec835fdef00087021dba31adf566b575b43383c426984531d1b158e3ae906</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63a93f25e925c2aa776c63c4063541c0a6ef3f4ed40c83fe6c9f421bfb292b0274a243b33c16144271a2f12a1729eb59db80eb9075ddfe5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>