<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:09.559</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7019586</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 제로-아웃이 감소된 저주파수 비-분리형 변환 (LFNST)</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW-FREQUENCY NON-SEPARABLE TRANSFORM (LFNST) WITH REDUCED ZERO-OUT IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.08.17</openDate><openNumber>10-2022-0114548</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성되는 메모리, 및 회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오 데이터의 변환 블록이 8x8 계수들의 사이즈를 갖고 그리고 변환 블록이 저주파수 비-분리형 변환 (LFNST) 을 사용하여 변환된다고 결정하고; 변환 블록의 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하고; 변환 블록에 대응하는 잔차 블록을 재생하기 위해 역 LFNST 를 사용하여 변환 블록을 역 변환하고; 그리고 잔차 블록을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021127420</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/065991</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 변환 블록이 8x8 계수들의 사이즈를 갖고 그리고 상기 변환 블록이 저주파수 비-분리형 변환 (low-frequency non-separable transform; LFNST) 을 사용하여 변환된다고 결정하는 단계;상기 변환 블록의 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하는 단계;상기 변환 블록에 대응하는 잔차 블록을 재생하기 위해 역 LFNST 를 사용하여 상기 변환 블록을 역 변환하는 단계; 및상기 잔차 블록을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하는 단계는:상기 변환 블록의 최대 10 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하는 단계;상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들이 상기 나머지 변환 계수들에 대한 값들을 디코딩함이 없이 제로 값으로 된다고 추론하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 변환 블록은 64 개의 총 변환 계수들을 포함하고, 복수의 총 변환 계수들은 제로 값으로 되고, 제로 값으로 되는 상기 총 변환 계수들의 수는 64 에서, 비-제로 변환 계수들의 수를 뺀 것과 동일하고, 제로 값으로 된 상기 총 변환 계수들의 수는 최대 55 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하는 단계는, 상기 변환 블록에 대한 최대 미리 정해진 수까지의 비-제로 계수들을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들의 값들을 제로와 동일하게 설정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, VPS (video parameter set), SPS (sequence parameter set), PPS (picture parameter set), 슬라이스 헤더, CTU (coding tree unit) 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나로부터 미리 정해진 수를 표현하는 값을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 변환 블록을 디코딩하기 전에 상기 변환 블록을 인코딩하는 단계; 상기 변환 블록을 인코딩하는 동안, 상기 변환 블록에 대해 인코딩할 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하는 단계로서, 상기 수는 9 또는 10 인, 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하는 단계; 및상기 변환 블록의 다른 변환 계수들을 인코딩함이 없이 상기 변환 블록의 상기 수의 비-제로 변환 계수들을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하는 단계는 상기 비디오 데이터가 준수하는 비디오 코딩 표준의 프로파일, 티어, 또는 레벨에 따라 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 9 또는 10 인 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 비디오 데이터의 변환 블록이 8x8 계수들의 사이즈를 갖고 그리고 상기 변환 블록이 저주파수 비-분리형 변환 (LFNST) 을 사용하여 변환된다고 결정하고; 상기 변환 블록의 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하고; 상기 변환 블록에 대응하는 잔차 블록을 재생하기 위해 역 LFNST 를 사용하여 상기 변환 블록을 역 변환하고; 그리고 상기 잔차 블록을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 변환 블록의 최대 10 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하고;상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들이 상기 나머지 변환 계수들에 대한 값들을 디코딩함이 없이 제로 값으로 된다고 추론하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 변환 블록은 64 개의 총 변환 계수들을 포함하고, 복수의 총 변환 계수들은 제로 값으로 되고, 제로 값으로 되는 상기 총 변환 계수들의 수는 64에서, 비-제로 변환 계수들의 수를 뺀 것과 동일하고, 제로 값으로 된 상기 총 변환 계수들의 수는 최대 55 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 변환 블록에 대한 최대 미리 정해진 수까지의 비-제로 계수들을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들의 값들을 제로와 동일하게 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, VPS (video parameter set), SPS (sequence parameter set), PPS (picture parameter set), 슬라이스 헤더, CTU (coding tree unit) 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나로부터 미리 정해진 수를 표현하는 값을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 변환 블록을 디코딩하기 전에 상기 변환 블록을 인코딩하고; 상기 변환 블록을 인코딩하는 동안, 상기 변환 블록에 대해 인코딩할 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하는 것으로서, 상기 수는 9 또는 10 인, 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하고; 그리고상기 변환 블록의 다른 변환 계수들을 인코딩함이 없이 상기 변환 블록의 상기 수의 비-제로 변환 계수들을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 9 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 실행될 때, 프로세서로 하여금: 비디오 데이터의 변환 블록이 8x8 계수들의 사이즈를 갖고 그리고 상기 변환 블록이 저주파수 비-분리형 변환 (LFNST) 을 사용하여 변환된다고 결정하게 하고; 상기 변환 블록의 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하게 하고; 상기 변환 블록에 대응하는 잔차 블록을 재생하기 위해 역 LFNST 를 사용하여 상기 변환 블록을 역 변환하게 하고; 그리고 상기 잔차 블록을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금:상기 변환 블록의 최대 10 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하게 하고;상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들이 상기 나머지 변환 계수들에 대한 값들을 디코딩함이 없이 제로 값으로 된다고 추론하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 변환 블록은 64 개의 총 변환 계수들을 포함하고, 복수의 총 변환 계수들은 제로 값으로 되고, 제로 값으로 되는 상기 총 변환 계수들의 수는 64에서, 비-제로 변환 계수들의 수를 뺀 것과 동일하고, 제로 값으로 된 상기 총 변환 계수들의 수는 최대 55 인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금, 상기 변환 블록에 대한 최대 미리 정해진 수까지의 비-제로 계수들을 디코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들의 값들을 제로와 동일하게 설정하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, VPS (video parameter set), SPS (sequence parameter set), PPS (picture parameter set), 슬라이스 헤더, CTU (coding tree unit) 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나로부터 미리 정해진 수를 표현하는 값을 디코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금:상기 변환 블록을 디코딩하기 전에 상기 변환 블록을 인코딩하게 하고; 상기 변환 블록을 인코딩하는 동안, 상기 변환 블록에 대해 인코딩할 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하게 하는 것으로서, 상기 수는 9 또는 10 인, 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하게 하고; 그리고상기 변환 블록의 다른 변환 계수들을 인코딩함이 없이 상기 변환 블록의 상기 수의 비-제로 변환 계수들을 인코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하는 것은 상기 비디오 데이터가 준수하는 비디오 코딩 표준의 프로파일, 티어, 또는 레벨에 따라 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 9 또는 10 인 것으로 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스로서,비디오 데이터의 변환 블록이 8x8 계수들의 사이즈를 갖고 그리고 상기 변환 블록이 저주파수 비-분리형 변환 (LFNST) 을 사용하여 변환된다고 결정하기 위한 수단;상기 변환 블록의 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하기 위한 수단;상기 변환 블록에 대응하는 잔차 블록을 재생하기 위해 역 LFNST 를 사용하여 상기 변환 블록을 역 변환하기 위한 수단; 및상기 잔차 블록을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하기 위한 수단은:상기 변환 블록의 최대 10 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하기 위한 수단;상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들이 상기 나머지 변환 계수들에 대한 값들을 디코딩함이 없이 제로 값으로 된다고 추론하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 변환 블록은 64 개의 총 변환 계수들을 포함하고, 복수의 총 변환 계수들은 제로 값으로 되고, 제로 값으로 되는 상기 총 변환 계수들의 수는 64에서, 비-제로 변환 계수들의 수를 뺀 것과 동일하고, 제로 값으로 된 상기 총 변환 계수들의 수는 최대 55 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 적어도 9 개의 비-제로 변환 계수들을 디코딩하기 위한 수단은, 상기 변환 블록에 대한 최대 미리 정해진 수까지의 비-제로 계수들을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 변환 블록의 나머지 변환 계수들의 값들을 제로와 동일하게 설정하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서, VPS (video parameter set), SPS (sequence parameter set), PPS (picture parameter set), 슬라이스 헤더, CTU (coding tree unit) 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나로부터 미리 정해진 수를 표현하는 값을 디코딩하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 26 항에 있어서,상기 변환 블록을 디코딩하기 전에 상기 변환 블록을 인코딩하기 위한 수단; 상기 변환 블록을 인코딩하는 동안, 상기 변환 블록에 대해 인코딩할 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 수는 9 또는 10 인, 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하기 위한 수단; 및상기 변환 블록의 다른 변환 계수들을 인코딩함이 없이 상기 변환 블록의 상기 수의 비-제로 변환 계수들을 인코딩하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 결정하기 위한 수단은 상기 비디오 데이터가 준수하는 비디오 코딩 표준의 프로파일, 티어, 또는 레벨에 따라 상기 비-제로 변환 계수들의 수를 9 또는 10 인 것으로 결정하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>EGILMEZ, HILMI ENES</engName><name>에길메즈 힐미 에네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/951,984</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/125,778</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0604343-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0110147-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1344736-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1344737-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227019586.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ee6a2f9ab6f69c39ab4a74a31e908d9974a3b5d9ad559264019bf9df117570a5b6a28a0651798dd73ddc9f59987f7e1fb79e72f325fcfa86</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf55be21786246771d647ef6c4243e0bd458a08434c21e15093fb80046c61224e699c15da5f59b4dcce71fa78acb3f00f42c3593d46000b301</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>