<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:31.2831</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0037704</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유기 전계발광소자, 유기층 및 그 디스플레이 어셈블리와 전자장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ORGANIC ELECTROLUMINESCENT DEVICE, ORGANIC LAYER, DISPLAY  ASSEMBLY, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.10</openDate><openNumber>10-2025-0144304</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 유기 전계발광소자를 개시하였다. 더욱 특별하게, 식 1의 리간드 구조를 갖는 금속 착물과 식 2의 구조를 갖는 제1 화합물을 포함하는 유기 전계발광소자, 및 상기 금속 착물과 제1 화합물을 포함하는 유기층, 상기 유기 전계발광소자, 유기층을 포함하는 디스플레이 어셈블리 및 전자장치에 관한 것이다. 상기 유기 전계발광소자는, 양극, 음극, 및 양극과 음극 사이에 배치된 유기층을 포함하고, 상기 유기층은 적어도 제1 금속 착물 및 제1 화합물을 포함하며; 여기서, 제1 금속 착물은 금속 M 및 금속 M과 배위되는 리간드 La를 포함하고, La는 식 1로 나타내는 구조를 구비하며, 제1 화합물은 식 2로 나타내는 구조를 구비한다. 상기 소자는 비교적 우수한 종합적인 소자 성능을 구비하며, 특히 소자의 수명을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극,음극, 및양극과 음극 사이에 배치된 유기층을 포함하고, 상기 유기층은 적어도 제1 금속 착물, 제1 화합물을 포함하며;여기서, 제1 금속 착물은 금속 M 및 금속 M과 배위되는 리간드 La를 포함하고, La는 식 1로 나타내는 구조를 구비하며:여기서, 금속 M은 상대 원자 질량이 40보다 큰 금속에서 선택되고;Cy는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 Y1, Y2를 함유하는, 6~24개의 고리원자를 갖는 방향족 고리; Y1, Y2를 함유하는, 5~24개의 고리원자를 갖는 헤테로방향족 고리; 혹은 이들의 조합에서 선택되며;G1 및 G2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, O 또는 S에서 선택되고;X1 내지 X4는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, CRx 또는 N에서 선택되고; X1 내지 X4 중 하나는 C에서 선택되고, Y1에 연결되며; G2과 연결되는 X1, X2, X3 또는 X4가 N에서 선택되는 경우, G2는 단일결합에서 선택되고, 상기 X1, X2, X3 또는 X4는 G2를 통해 금속-질소 결합을 형성하여 금속에 연결되고; G2과 연결되는 X1, X2, X3 또는 X4가 C에서 선택되는 경우, G2는 단일결합, O 또는 S에서 선택되고, 상기 X1, X2, X3 또는 X4는 G2를 통해 금속에 연결되며; X5 내지 X8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRx 또는 N에서 선택되고;Z는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 O, S, Se, NR', CR'R', SiR'R' 및 GeR'R'로 이루어진 군에서 선택되고; 두 개의 R'이 동시에 존재하는 경우, 두 개의 R'은 동일하거나 상이하며;Y1, Y2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C 또는 N에서 선택되고;Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일치환, 또는 다중치환을 나타내고, 여러 개의 Ry가 존재하는 경우, 상기 Ry는 동일하거나 상이하며;Rx, R' 및 Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 적어도 하나의 Ry는 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ry는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있고;인접한 치환기 R', Rx는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;여기서, 상기 금속 착물은 가 아니고;여기서, 상기 제1 화합물은 식 2로 나타내는 구조를 구비하며:;여기서, 식 2에서, E1 내지 E4는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, CRe 또는 N에서 선택되고,V1 내지 V5는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRv 또는 N에서 선택되며;W1 내지 W8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRw 또는 N에서 선택되고;L1 및 L2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬렌기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 혹은 이들의 조합에서 선택되며;Ar1 및 Ar2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 혹은 이들의 조합에서 선택되며;Re, Rv, Rw는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Re는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있고; 인접한 치환기 Rv는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며; 인접한 치환기 Rw는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, Cy는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 아래 구조로 구성된 군 중의 어느 하나의 구조에서 선택되고,여기서,Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일치환, 또는 다중치환을 나타내고; 어느 하나 구조에 여러 개의 Ry가 존재하는 경우, 상기 Ry는 동일하거나 상이하며;Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 여기서, 적어도 하나의 Ry는 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ry는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;여기서, &quot;#&quot;는 금속 M와 연결되는 위치를 나타내고, &quot;&quot;는 X1, X2, X3 또는 X4와 연결되는 위치를 나타내는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 내지 제 2 항 중 어느 한 항에 있어서,금속 착물은 M(La)m(Lb)n(Lc)q의 일반식을 구비하고; 여기서, 금속 M은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 Cu, Ag, Au, Ru, Rh, Pd, Os, Ir 및 Pt로 이루어진 군에서 선택되고; 바람직하게는, 금속 M은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 Pt 또는 Ir에서 선택되고;La, Lb 및 Lc는 각각 금속 M과 배위되는 제1 리간드, 제2 리간드 및 제3 리간드이고; Lc는 상기 La 또는 Lb와 동일하거나 상이한 것이며; 여기서, La, Lb 및 Lc는 임의로 연결되어 여러 자리 리간드(multidentate ligand)를 형성할 수 있고;m은 1, 2 또는 3에서 선택되고, n은 0, 1 또는 2에서 선택되며, q는 0, 1 또는 2에서 선택되고, m+n+q는 금속 M의 산화 상태와 같으며; m이 2보다 크거나 같을 경우, 여러 개의 La는 동일하거나 상이하고; n이 2인 경우, 두 개의 Lb은 동일하거나 상이하며; q가 2인 경우, 두 개의 Lc는 동일하거나 상이하고;Lb 및 Lc는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 아래의 구조로 이루어진 군 중의 임의의 하나로 나타낸 구조에서 선택되며, 여기서, Xb는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 O, S, Se, NRN1, CRC1RC2로 이루어진 군에서 선택되고;Ra 및 Rb은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일치환, 다중치환 또는 비치환을 나타내며;Ra, Rb, Rc, RN1, RC1 및 RC2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ra, Rb, Rc, RN1, RC1 및 RC2는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,금속 착물은 Ir(La)m(Lb)3-m의 일반식 구조를 구비하고, 식 5로 나타내는 구조를 구비하며:여기서, m은 1, 2 또는 3에서 선택되고; m이 1인 경우, 두 개의 Lb은 동일하거나 상이하고; m이 2 또는 3에서 선택되는 경우, 여러 개의 La은 동일하거나 상이하며;Z는 O, S, Se, NR', CR'R', SiR'R' 및 GeR'R'로 이루어진 군에서 선택되고; 두 개의 R'가 동시에 존재할 경우, 두 개의 R'은 동일하거나 상이하며;U1 내지 U8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRu 또는 N으로부터 선택되고;X3 내지 X8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRx 또는 N으로부터 선택되며;Y3 내지 Y6은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRy 또는 N으로부터 선택되고;Rx, R', Ry 및 Ru는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 여기서, Y3 내지 Y6 중 적어도 하나는 CRy에서 선택되며, 상기 Ry는 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ru는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있고;인접한 치환기 Ry는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;인접한 치환기 R' 및 Rx는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,Z는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 O 또는 S에서 선택되고; 바람직하게는, Z는 O에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,Y3 내지 Y6은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRy 또는 N으로부터 선택되고, Y3 내지 Y6 중 적어도 하나는 CRy에서 선택되며, 상기 Ry는 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;바람직하게는, Y3 내지 Y6은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRy 또는 N으로부터 선택되고, Y3 내지 Y6 중 적어도 하나는 CRy에서 선택되며, 상기 Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 불소, 1~6 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~6 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~12 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;보다 바람직하게는, Y3 내지 Y6은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRy 또는 N으로부터 선택되고, Y4-Y5 중 적어도 하나는 CRy에서 선택되며, 상기 Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 3~6 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~6 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,X3 내지 X8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRx에서 선택되고;바람직하게는, X3 내지 X8 중 적어도 하나는 CRx에서 선택되며, 상기 Rx는 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 시아노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;보다 바람직하게는, X3 내지 X8 중 적어도 하나는 CRx에서 선택되며, 상기 Rx는 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 시아노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;가장 바람직하게는, X4는 CRx에서 선택되며, 상기 Rx는 듀테륨, 불소, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되며; 및/또는 X8은 CRx에서 선택되며, 상기 Rx는 듀테륨, 6~18 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~18 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 혹은 이들의 조합에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,X5 내지 X8 중 적어도 하나는 CRx이며, 상기 Rx는 시아노기 또는 불소이고;바람직하게는, X7 내지 X8 중 적어도 하나는 CRx이며, 상기 Rx는 시아노기 또는 불소이고;더욱 바람직하게는, X7은 CRx이며, 상기 Rx는 시아노기인 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 4 항에 있어서,U1 내지 U8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRu에서 선택되며, 상기 Ru는 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;바람직하게는, Ru는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 불소, 1~6 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~6 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~12 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~12 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~12 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 3~12 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;더욱 바람직하게는, Ru는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 불소, 메틸기, 에틸기, 프로필기, 이소프로필기, n-부틸기, 이소부틸기, 네오펜틸기, t-부틸기, 시클로펜틸기, 시클로헥실기, 듀테로화된 메틸기, 듀테로화된 에틸기, 듀테로화된 프로필기, 듀테로화된 이소프로필기, 듀테로화된 n-부틸기, 듀테로화된 이소부틸기, 듀테로화된 네오펜틸기, 듀테로화된 t-부틸기, 듀테로화된 시클로펜틸기, 듀테로화된 시클로헥실기, 페닐기, 피리딘기, 트리메틸실릴기, 트리메틸게르마닐기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 4 항에 있어서,U1 내지 U8 중 적어도 하나 또는 적어도 두 개는 CRu에서 선택되며, 상기 Ru는 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 혹은 이들의 조합에서 선택되고; 상기 모든 Ru의 탄소원자수의 총합은 적어도 4이며;바람직하게는, U1 내지 U4 및/또는 U5 내지 U8 중 적어도 하나 또는 적어도 두 개는 CRu에서 선택되며, 상기 Ru는 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 혹은 이들의 조합에서 선택되고, 상기 모든 Ru의 탄소원자수의 총합은 적어도 4인 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 금속 착물에서, La은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 La1 내지 La1474로 이루어진 군에서 선택되며,여기서, La1 내지 La1411는 의 구조를 구비하며, 여기서 Ry3-Ry6, Rx3-Rx8 및 Z는 하기 표 중의 원자 또는 그룹에서 선택되고:La1412 내지 La1474는 의 구조를 구비하며, 여기서 Ry3-Ry6, Rx3-Rx6 및 Z는 하기 표 중의 원자 또는 그룹에서 선택되며:여기서, Rn1 내지 Rn27는 아래와 같은 구조에서 선택되며:선택적으로, 상기 Rn1, Rn3, Rn5 내지 Rn12, Rn14 내지 Rn23, Rn25 내지 Rn27 중의 수소는 듀테륨에 의해 부분적으로 또는 전체적으로 치환될 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,Lb은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 Lb1 내지 Lb160으로 이루어진 군에서 선택되고, 상기 Lb1 내지 Lb160의 구조는 아래에 나타낸 바와 같고,선택적으로, 상기 Lb1 내지 Lb18, Lb20 내지 Lb26 및 Lb31 내지 Lb160 중의 수소는 듀테륨에 의해 부분적으로 또는 전체적으로 치환될 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,금속 착물은 Ir(La)(Lb)2의 구조를 구비하고, 여기서 두 개의 Lb은 동일하거나 상이하며; La은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 La1 내지 La1474로 이루어진 군에서 선택되고, Lb은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 Lb1 내지 Lb160으로 이루어진 군 중의 하나 또는 두 개에서 선택되며;바람직하게는, 상기 금속 착물은 금속 착물 1 내지 금속 착물 1516으로 이루어진 군에서 선택되며, 여기서, 금속 착물 1 내지 금속 착물 1516은 Ir(La)(Lb)2의 구조를 구비하고, 여기서 두 개의 Lb은 동일하며; La 및 Lb는 각각 하기 표 중의 구조에서 선택되는 유기 전계발광소자:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,E1 내지 E4는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C 또는 CRe에서 선택되고; 및/또는 V1 내지 V5는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRv에서 선택되며; 및/또는 W1 내지 W8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRw에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,Ar1 및 Ar2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 혹은 이들의 조합에서 선택되고;바람직하게는, Ar1 및 Ar2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 치환 또는 비치환된 페닐기, 치환 또는 비치환된 나프틸기, 치환 또는 비치환된 페난트릴기, 치환 또는 비치환된 비페닐기, 치환 또는 비치환된 터페닐기, 치환 또는 비치환된 트리페닐렌기, 치환 또는 비치환된 플루오레닐기, 치환 또는 비치환된 카바졸기, 치환 또는 비치환된 디벤조푸란기, 치환 또는 비치환된 디벤조티오펜기, 및 이들의 조합에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,L1 및 L2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 6~20개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~20개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 혹은 이들의 조합에서 선택되고;바람직하게는, L1 및 L2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 치환 또는 비치환된 페닐렌기, 치환 또는 비치환된 비페닐렌기, 치환 또는 비치환 나프틸렌기, 치환 또는 비치환된 피리딜렌기, 혹은 이들의 조합에서 선택되고; 더욱 바람직하게는, L1 및 L2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 치환 또는 비치환된 페닐렌기, 혹은 이들의 조합에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,Re, Rv 및 Rw는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 시아노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 바람직하게는, Re, Rv 및 Rw는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 불소, 치환 또는 비치환된 페닐기, 치환 또는 비치환된 나프틸기, 치환 또는 비치환된 비페닐기, 치환 또는 비치환된 터페닐기, 치환 또는 비치환된 트리페닐렌기, 치환 또는 비치환된 플루오레닐기, 치환 또는 비치환된 카바졸기, 치환 또는 비치환된 디벤조푸란기, 치환 또는 비치환된 디벤조티오펜기, 시아노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항, 제 14 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 화합물은 화합물 B-1 내지 화합물 B-230으로 이루어진 군에서 선택되고, 상기 화합물 B-1 내지 화합물 B-230은 아래에 나타낸 구조에서 선택되고,선택적으로, 상기 화합물 B-1 내지 화합물 B-230 중의 수소는 듀테륨에 의해 부분적으로 또는 전체적으로 치환될 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 유기층은 제2 화합물을 더 포함하고, 상기 제2 화합물은 벤젠, 피리딘, 방향족아민, 카바졸, 아자카바졸(azacarbazole), 인돌로카바졸, 디벤조티오펜, 아자디벤조티오펜(azadibenzothiophene), 디벤조푸란, 아자디벤조푸란, 디벤조셀레노펜, 트리페닐렌, 플루오렌, 실라플루오렌(silafluorene), 나프탈렌, 페난트렌, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 적어도 1종의 화학그룹을 포함하고;바람직하게는, 상기 제2 화합물은 벤젠, 방향족아민, 카바졸, 인돌로카바졸, 플루오렌, 디벤조티오펜, 디벤조푸란, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 적어도 1종의 화학그룹을 포함하는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제2 화합물은 식 3 또는 식 4로 나타내는 구조를 구비하고,, ;여기서, G는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C(Rg)2, NRg, O 또는 S에서 선택되고;LT는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬렌기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 혹은 이들의 조합에서 선택되며;T는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, CRt 또는 N에서 선택되며;Rt, Rg는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; Ar3 및 Ar4는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 및 이들의 조합에서 선택되며;인접한 치환기 Rt, Rg는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 화합물은 아래 화합물 PH-1 내지 화합물 PH-115로 이루어진 군에서 선택되고,선택적으로, 상기 화합물 PH-1 내지 화합물 PH-115 중의 수소는 듀테륨에 의해 부분적으로 또는 전체적으로 치환될 수 있는 유기 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 금속 착물 및 제1 화합물을 포함하며;여기서, 제1 금속 착물은 금속 M 및 금속 M과 배위되는 리간드 La를 포함하고, La는 식 1로 나타내는 구조를 구비하며:여기서, 금속 M은 상대 원자 질량이 40보다 큰 금속에서 선택되고;Cy는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 Y1, Y2를 함유하는, 6~24개의 고리원자를 갖는 방향족 고리; Y1, Y2를 함유하는, 5~24개의 고리원자를 갖는 헤테로방향족 고리; 혹은 이들의 조합에서 선택되며;G1 및 G2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, O 또는 S에서 선택되고;X1 내지 X4는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, CRx 또는 N에서 선택되고; X1 내지 X4 중 하나는 C에서 선택되고, Y1에 연결되며; G2과 연결되는 X1, X2, X3 또는 X4가 N에서 선택되는 경우, G2는 단일결합에서 선택되고, 상기 X1, X2, X3 또는 X4는 G2를 통해 금속-질소 결합을 형성하여 금속에 연결되고; G2과 연결되는 X1, X2, X3 또는 X4가 C에서 선택되는 경우, G2는 단일결합, O 또는 S에서 선택되고, 상기 X1, X2, X3 또는 X4는 G2를 통해 금속에 연결되며; X5 내지 X8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRx 또는 N에서 선택되고;Z는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 O, S, Se, NR', CR'R', SiR'R' 및 GeR'R'로 이루어진 군에서 선택되고; 두 개의 R'이 동시에 존재하는 경우, 두 개의 R'은 동일하거나 상이하며;Y1, Y2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C 또는 N에서 선택되고;Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일치환, 또는 다중치환을 나타내고, 여러 개의 Ry가 존재하는 경우, 상기 Ry는 동일하거나 상이하며;Rx, R' 및 Ry는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 적어도 하나의 Ry는 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ry는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있고;인접한 치환기 R', Rx는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;여기서, 상기 금속 착물은 가 아니고;여기서, 상기 제1 화합물은 식 2로 나타내는 구조를 구비하며:;여기서, 식 2에서, E1 내지 E4는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, CRe 또는 N에서 선택되고;V1 내지 V5는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRv 또는 N에서 선택되며;W1 내지 W8은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRw 또는 N에서 선택되고;L1 및 L2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬렌기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 혹은 이들의 조합에서 선택되며;Ar1 및 Ar2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 혹은 이들의 조합에서 선택되며;Re, Rv, Rw는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 하이드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Re는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있고; 인접한 치환기 Rv는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며; 인접한 치환기 Rw는 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 따른 조성물을 포함하는 유기층.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 따른 유기 전계발광소자 또는 제 22 항에 따른 조성물, 또는 제 23 항에 따른 유기층을 포함하는 디스플레이 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 따른 유기 전계발광소자 또는 제 22 항에 따른 조성물, 또는 제 23 항에 따른 유기층, 또는 제 24 항에 따른 디스플레이 어셈블리를 포함하는 전자장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우 구, 탄위안 로드, 넘버 *, 빌딩 *, *층, ***호</address><code>520190598806</code><country>중국</country><engName>BEIJING SUMMER SPROUT TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 썸머 스프라우트 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Zhen</engName><name>왕 쩐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Feng</engName><name>리 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Hongbo</engName><name>리 홍보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Zheng</engName><name>왕 정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Yang</engName><name>왕 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Xuan</engName><name>짱 쉔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CAI, Wei</engName><name>차이 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>홍콩</country><engName>Chi Yuen Raymond Kwong</engName><name>취 위엔 레이몬드 퀑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country>미국</country><engName>Chuanjun Xia</engName><name>추안준 시아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410353140.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0335441-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9003971-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250037704.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933104015e29aa5af8fad863a592e2ba238e83db67c4847a32bb2cee1672445673e6fbcaee5b60a9e9a01cc203d006b243994224fb0c944557</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf103729edc42411609948871101fce82fbdfa3346ad00a5df26752aaf215f1bc42c88cc2a5243d7787e2b1250580238c36b6b68d7c90f3874</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>