<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:57.4057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7019715</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 세트들의 희소도 증가</inventionTitle><inventionTitleEng>INCREASING SPARSITY IN DATA SETS</inventionTitleEng><openDate>2022.10.18</openDate><openNumber>10-2022-0140694</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/082</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 데이터 세트들, 이를테면, 신경망들의 계층들을 표현하는 행렬들을 변환하여, 상기 데이터 세트들의 희소도 및/또는 다른 특성들을 증가시킴으로써 신경망 계산들과 같은 계산들에서 성능을 개선하는 장치들, 시스템들, 및 기법들. 적어도 하나의 실시예에서, 하나 이상의 데이터 세트 내의 하나 이상의 데이터 서브세트는, 하나 이상의 하나 이상의 구조적 희소도 제약을 충족시키도록 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도를 증가시키는 프로세스의 일부로서 재배열된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213341</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/086080</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서로서,적어도, 상기 프로세서에 의해 하나 이상의 계산이 수행되어야 하는 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열함으로써, 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도(sparsity)의 증가를 야기하는 하나 이상의 회로를 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 회로는, 적어도, 상기 하나 이상의 데이터 세트가 하나 이상의 구조적 희소도 제약을 따르는 하나 이상의 데이터 서브세트를 포함하도록 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열함으로써, 상기 희소도의 증가를 야기하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 구조적 희소도 제약은 상기 하나 이상의 데이터 세트에 대해 제한을 부과하며, 상기 제한에 의해, 상기 하나 이상의 데이터 서브세트는 적어도, 제1 양(first quantity)의 영이 아닌 데이터 값들 및 제2 양(second quantity)의 영 데이터 값들을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 회로는, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 제1 위치를 갖는 상기 하나 이상의 데이터 서브세트의 제1 서브세트를, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 제2 위치를 갖는 상기 하나 이상의 데이터 서브세트의 제2 서브세트와 스와핑함으로써, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 세트는, 적어도 제1 인덱스 및 제2 인덱스를 사용하여 액세스가능한 수치 값들을 포함하고,상기 하나 이상의 데이터 세트는, 상기 제1 인덱스와 연관된 제1 데이터 서브세트 및 상기 제2 인덱스와 연관된 제2 데이터 서브세트를 포함하며,상기 하나 이상의 회로는, 적어도 상기 제1 인덱스와 연관된 상기 제1 데이터 서브세트의 수치 값들을 상기 제2 행렬과 연관된 상기 제2 데이터 서브세트와 교환함으로써, 상기 희소도의 증가를 야기하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 세트는, 하나 이상의 신경망과 연관된 가중치 파라미터들에 대응하는 수치 값들을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 각각의 데이터 값은 제1 인덱스 값 및 제2 인덱스 값과 연관되고, 상기 제1 인덱스 값 및 상기 제2 인덱스 값은 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 각각의 데이터 값의 위치를 표시하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 회로는, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 2개 이상의 데이터 서브세트를 스와핑하기 위한 변환들의 세트를 결정하기 위해 심층 학습 프레임워크를 사용하여 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도의 증가를 야기하며, 상기 심층 학습 프레임워크는 추가로, 상기 2개 이상의 데이터 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값을 영으로 설정하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및명령어들을 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨터 시스템으로 하여금 적어도,적어도, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 하나 이상의 계산이 수행되어야 하는 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열함으로써, 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도의 증가를 야기하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 심층 학습 프레임워크로 하여금, 하나 이상의 희소도 제약에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 하나 이상의 데이터 세트를 변환하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 희소도 제약은 적어도 하나의 제약을 포함하며, 상기 하나 이상의 데이터 세트의 서브세트는 적어도, 제1 양의 영이 아닌 데이터 값들 및 제2 양의 영 데이터 값들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 심층 학습 프레임워크는, 제1 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 세트의 적어도 제1 서브세트를, 제2 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 세트의 적어도 제2 서브세트와 교환함으로써, 상기 하나 이상의 데이터 세트를 변환하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 심층 학습 프레임워크는, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하기 위한 변환들의 세트를,제1 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제1 서브세트, 및 제2 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제2 서브세트를 랜덤으로 선택하고;상기 제1 서브세트와 상기 제2 서브세트를 교환하고;상기 제1 서브세트 및 상기 제2 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값을 영 값으로 설정하고;상기 하나 이상의 데이터 세트에 대응하는 신경망과 연관된 메트릭을 계산하고;상기 메트릭이 다른 메트릭보다 큰 것의 결과로서, 상기 제1 위치 값 및 상기 제2 위치 값을 포함하는 변환을 상기 변환들의 세트에 부가함으로써결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 세트는 신경망의 하나 이상의 계층과 연관되고, 하나 이상의 데이터 값 세트는 영이 아닌 수치 값들만을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 데이터 세트의 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값을 영 값으로 설정함으로써 상기 희소도의 증가를 야기하는 명령어들을 더 포함하며, 상기 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값은 신경망과 연관된 하나 이상의 가중치 값을 표현하는 수치 값들이고, 상기 서브세트는 희소도 제약에 적어도 부분적으로 기반하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는 병렬 처리 유닛들이고, 상기 병렬 처리 유닛들은, 상기 하나 이상의 데이터 세트에 대한 하나 이상의 구조적 제약에 적어도 부분적으로 기반하여 하나의 계산 또는 계산들을 가속하는 하나 이상의 희소 텐서 코어를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,적어도, 하나 이상의 계산이 수행되어야 하는 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열함으로써, 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도의 증가를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,심층 학습 프레임워크를 사용하여 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도의 증가를 야기하는 단계를 더 포함하며, 상기 심층 학습 프레임워크는 적어도, 상기 하나 이상의 데이터 세트가 하나 이상의 구조적 희소도 제약을 따르는 하나 이상의 데이터 서브세트를 포함하도록 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 구조적 희소도 제약은 적어도 상기 하나 이상의 데이터 세트에 대해 제한을 포함하며, 상기 제한은, 상기 하나 이상의 데이터 서브세트가 제1 양의 영이 아닌 데이터 값들 및 제2 양의 영 데이터 값들을 적어도 포함하는 것을 요구하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 심층 학습 프레임워크는, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 제1 위치를 갖는 상기 하나 이상의 데이터 서브세트의 제1 서브세트를, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 제2 위치를 갖는 상기 하나 이상의 데이터 서브세트의 제2 서브세트와 스와핑함으로써, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 심층 학습 프레임워크는, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하기 위한 변환들의 세트를,제1 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 서브세트의 제1 서브세트, 및 제2 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 서브세트의 제2 서브세트를 랜덤으로 선택하고;상기 제1 서브세트와 상기 제2 서브세트를 교환하고;상기 제1 서브세트 및 상기 제2 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값을 영 값으로 설정하고;하나 이상의 데이터 세트에 대응하는 신경망과 연관된 메트릭 값을 계산하고;상기 메트릭 값이 다른 메트릭 값보다 큰 것의 결과로서, 상기 제1 위치 값 및 상기 제2 위치 값을 포함하는 변환을 상기 변환들의 세트에 부가함으로써결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,상기 심층 학습 프레임워크는, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하기 위한 변환들의 세트를,상기 하나 이상의 데이터 세트의 제1 서브세트 및 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제2 서브세트를 선택하고;상기 제1 서브세트의 하나 이상의 제1 변환을 결정하고 — 상기 하나 이상의 제1 변환은, 신경망과 연관된 제1 메트릭 값이 상기 신경망과 연관된 제2 메트릭 값보다 크도록 상기 제1 서브세트 내의 제1의 하나 이상의 순차적 데이터 값 세트를 상기 제1 서브세트 내의 제2의 하나 이상의 순차적 데이터 값 세트와 교환함 —;상기 제2 서브세트의 하나 이상의 제2 변환을 결정하고 — 상기 하나 이상의 제2 변환은, 상기 신경망과 연관된 제3 메트릭 값이 상기 신경망과 연관된 제2 메트릭 값보다 크도록 상기 제2 서브세트 내의 제1의 하나 이상의 순차적 데이터 값 세트를 상기 제2 서브세트 내의 제2의 하나 이상의 순차적 데이터 값 세트와 교환함 —;상기 하나 이상의 제1 변환 및 상기 하나 이상의 제2 변환을 상기 변환들의 세트로 결합함으로써결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 세트는, 상기 희소도의 증가의 결과로서 개선된 메트릭 값을 갖는 신경망의 하나 이상의 계층과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서,상기 희소도의 증가는 추가로, 상기 하나 이상의 계산의 하나 이상의 피연산자가 하나 이상의 희소도 제약을 충족하도록 상기 하나 이상의 데이터 세트의 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값을 영 데이터 값으로 설정함으로써 야기되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서,하나 이상의 병렬 처리 유닛이 상기 하나 이상의 계산을 수행하며, 상기 하나 이상의 병렬 처리 유닛은, 상기 희소도의 증가의 결과로서의 하나 이상의 구조적 제약을 활용하는 하나 이상의 희소 텐서 코어를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 기계 판독가능 매체로서,명령어들의 세트가 저장되며, 상기 명령어들의 세트는, 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 경우, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 적어도,적어도, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 하나 이상의 계산이 수행되어야 하는 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열함으로써, 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도의 증가를 야기하게 하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 명령어들의 세트는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 경우, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 하나 이상의 구조적 희소도 제약에 따라 상기 하나 이상의 데이터 세트에 변환들의 세트를 적용함으로써 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 구조적 희소도 제약은 적어도 상기 하나 이상의 데이터 세트에 대해 제한을 포함하며, 상기 제한은, 상기 하나 이상의 데이터 서브세트가 제1 양의 영이 아닌 데이터 값들 및 제2 양의 영 데이터 값들을 적어도 포함하는 것을 요구하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 변환들의 세트는, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 제1 위치 값을 갖는 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제1 서브세트를, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 제2 위치 값을 갖는 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제2 서브세트와 교환하는 적어도 하나의 변환을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서,상기 명령어들의 세트는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 경우, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하기 위한 변환들의 세트를,제1 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제1 서브세트, 및 제2 위치 값과 연관된 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제2 서브세트를 랜덤으로 선택하고;상기 제1 서브세트와 상기 제2 서브세트를 교환하고;상기 제1 서브세트 및 상기 제2 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값을 영 값으로 설정하고;하나 이상의 데이터 세트에 대응하는 신경망과 연관된 메트릭 값을 계산하고;상기 메트릭 값이 다른 메트릭 값보다 큰 것의 결과로서, 상기 제1 위치 값 및 상기 제2 위치 값을 포함하는 변환을 상기 변환들의 세트에 부가함으로써결정하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항에 있어서,상기 명령어들의 세트는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 경우, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 제1 위치 값을 갖는 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제1 서브세트, 및 제2 위치를 갖는 상기 하나 이상의 데이터 세트의 제2 서브세트를 선택하고, 하나 이상의 희소도 제약에 따라 전정(prune)될 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 데이터 값 클래스의 양을 증가시키기 위해 상기 제1 서브세트와 상기 제2 서브세트를 교환함으로써 상기 하나 이상의 데이터 세트 내의 요소들을 재배열하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 하나 이상의 데이터 세트의 희소도의 증가에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 하나 이상의 계산을 수행하는 하나 이상의 희소 텐서 코어를 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서,상기 명령어들의 세트는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 경우, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 계산의 하나 이상의 피연산자가 하나 이상의 희소도 제약을 충족하도록 상기 하나 이상의 데이터 세트의 서브세트 내의 하나 이상의 데이터 값을 영 데이터 값으로 설정함으로써 상기 희소도의 증가를 야기하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 세트는, 상기 희소도의 증가의 결과로서 개선된 정확도를 갖는 신경망의 하나 이상의 계층과 연관되는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 산 토마스 익스프레스웨이 ****</address><code>519980745443</code><country>미국</country><engName>NVIDIA CORPORATION</engName><name>엔비디아 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>POOL, Jeffrey Michael</engName><name>풀, 제프리 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 플로어즈 *, *, *,...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Chong</engName><name>유, 총</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MICIKEVICIUS, Paulius</engName><name>미시케비시우스, 파울리우스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0607398-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0088648-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0620285-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0944290-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0944300-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227019715.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938c50137cf5541124cd065d5a4d1e64bab6a89ddc49e48a02e5f1da5c69ee82a1322bcb418ff1d81375f7f2676fa002b22213978866267044</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf82214ccd4e0cdd3f648fd7c5c9b7f4f4f2a7f9be635ff68eec6210dacef17dd88ec17f4b830d4025515b2bac46300765571509fd6a68bf1d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>