<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:53.2453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0171204</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.09</openDate><openNumber>10-2025-0082654</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 45/325</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치에 관한 것으로, 픽셀 회로는 픽셀 구동 전압이 인가되는 제1 전극, 제1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 트랜지스터; 상기 제1 노드와 제3 노드 사이에 연결된 제2 트랜지스터; 상기 제3 노드와, 캐소드 전압이 인가되는 노드 사이에 연결된 발광 소자; 및 데이터의 계조값에 대응하는 데이터 전압, 소정의 기울기로 전압이 상승하는 램프 전압, 및 PWM(Pulse Width Modulation) 구동 전압을 입력 받아 상기 제1 트랜지스터를 PWM으로 제어하는 PWM 구동부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀 구동 전압이 인가되는 제1 전극, 제1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 트랜지스터;상기 제1 노드와 제3 노드 사이에 연결된 제2 트랜지스터; 상기 제3 노드와, 캐소드 전압이 인가되는 노드 사이에 연결된 발광 소자; 및  데이터의 계조값에 대응하는 데이터 전압, 소정의 기울기로 전압이 상승하는 램프 전압, 및 PWM(Pulse Width Modulation) 구동 전압을 입력 받아 상기 제1 트랜지스터를 PWM으로 제어하는 PWM 구동부를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 데이터의 계조값이 높을수록 상기 데이터 전압의 전압 레벨이 낮아지고, 상기 발광 소자의 점등 시간이 길어지는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 노드와 상기 제2 노드 사이에 연결된 제1 커패시터를 더 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 PWM 구동부는,상기 데이터 전압이 인가되는 노드와, 제4 노드 사이에 연결된 제3 트랜지스터;상기 PWM 구동 전압이 인가되는 노드와, 상기 제2 노드 사이에 연결되는 제4 트랜지스터; 및상기 램프 전압이 인가되는 노드와, 상기 제4 노드 사이에 연결된 제2 커패시터를 포함하는 픽셀 회로.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제3 트랜지스터는 스캔 펄스의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 데이터 전압을 상기 제4 노드에 인가하고 상기 스캔 펄스의 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되고,상기 제4 트랜지스터는 상기 제4 노드의 전압이 상기 제4 트랜지스터의 턴-온 전압 이상일 때 턴-온되어 상기 PMM 구동 전압을 상기 제2 노드에 인가하고 상기 제4 노드의 전압이 제4 트랜지스터의 턴-온 전압 보다 낮을 때 턴-오프되고,상기 제1 트랜지스터는 상기 제2 노드의 전압이 상기 PWM 구동 전압의 게이트 온 전압일 때 턴-온되고 상기 제4 트랜지스터가 턴-온될 때 턴-오프되고,상기 제2 트랜지스터는 발광 펄스의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고 상기 발광 펄스의 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 PWM 구동 전압의 게이트 온 전압은 상기 스캔 펄스 및 상기 발광 펄스의 게이트 온 전압 보다 낮고, 상기 PWM 구동 전압의 게이트 오프 전압은 상기 스캔 펄스 및 상기 발광 펄스의 게이트 오프 전압 보다 높은 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 데이터 전압의 최대 전압이 상기 제4 트랜지스터의 턴-온 전압인 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 램프 전압의 최대 전압이 상기 제4 트랜지스터의 턴-온 전압인 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서,상기 스캔 펄스의 전압은 제1 기간, 제2 기간, 및 제3 기간 동안, 상기 스캔 펄스의 게이트 온 전압이고, 제4 기간 동안 상기 스캔 펄스의 게이트 오프 전압이고,상기 PWM 구동 전압은 상기 제1 기간 동안 상기 PWM 구동 전압의 게이트 온 전압이고, 상기 제2 기간, 상기 제3 기간, 및 상기 제4 기간 동안 상기 PWM 구동 전압의 게이트 오프 전압이고,상기 램프 전압은 상기 제1 기간, 상기 제2 기간, 및 상기 제3 기간 동안 상기 램프 전압의 최저 전압이고, 상기 제4 기간 동안 점진적으로 상승하고,상기 발광 펄스는 상기 제1 기간, 상기 제2 기간, 및 상기 제3 기간 동안 상기 발광 펄스의 게이트 오프 전압이고, 상기 제4 기간 동안 상기 발광 펄스의 게이트 온 전압이고,상기 데이터 전압은 상기 제1 기간 동안 제4 트랜지스터의 턴-온 전압이고, 상기 제2 기간 동안 상기 데이터 전압의 최저 전압이고, 상기 제3 기간 동안 상기 데이터의 계조값에 따라 가변되는 전압이고, 상기 제4 기간 동안 상기 데이터 전압의 최저 전압인 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제4 기간은 상기 발광 소자가 턴-온되어 발광하는 점등 시간과 상기 발광 소자가 턴-오프되는 소등 시간을 포함하고,상기 데이터의 계조값이 높을수록 상기 데이터 전압의 전압 레벨은 낮아지는 반면, 상기 데이터의 계조값이 낮을수록 데이터 전압의 전압 레벨은 높아지고,상기 데이터 전압이 낮아질 때 상기 점등 시간이 증가되고 상기 소등 시간이 감소되고, 상기 데이터 전압이 높아질 때 상기 점등 시간이 작아지고 상기 소등 시간이 증가되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 데이터 전압이 높을수록 상기 발광 소자의 소등 시작 시점이 빨라지는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 데이터 전압이 인가되는 복수의 데이터 라인들, 스캔 펄스가 인가되는 복수의 제1 게이트 라인들, 발광 펄스가 인가되는 복수의 제2 게이트 라인들, PWM(Pulse Width Modulation) 구동 전압이 인가되는 복수의 PWM 구동 전압 라인들, 소정의 기울기로 전압이 상승하는 램프 전압이 인가되는 복수의 램프 전압 라인들, 및 복수의 디스플레이 픽셀들이 배치된 표시패널; 입력 영상의 픽셀 데이터를 입력 받아 상기 데이터 전압을 출력하는 데이터 구동부;상기 스캔 펄스를 출력하는 제1 게이트 구동부;상기 발광 펄스를 출력하는 제2 게이트 구동부;상기 PWM 구동 전압의 펄스를 출력하는 PWM 구동 전압 발생부; 및 상기 램프 전압을 출력하는 램프 전압 발생부를 포함하고,상기 디스플레이 픽셀들은 컬러가 서로 다른 서브 픽셀들을 포함하고,상기 서브 픽셀들 각각은 픽셀 구동 전압이 인가되는 제1 전극, 제1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 트랜지스터;상기 제1 노드와 제3 노드 사이에 연결된 제2 트랜지스터; 상기 제3 노드와, 캐소드 전압이 인가되는 노드 사이에 연결된 발광 소자; 및  데이터의 계조값에 대응하는 데이터 전압, 소정의 기울기로 전압이 상승하는 램프 전압, 및 PWM(Pulse Width Modulation) 구동 전압을 입력 받아 상기 제1 트랜지스터를 PWM으로 제어하는 PWM 구동부를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 스캔 펄스, 상기 발광 펄스, 상기 램프 전압, 상기 PWM 구동 전압의 펄스는 상기 표시패널의 픽셀 라인 단위로 시프트되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 제2 게이트 라인들은 공통으로 연결되어 서로 단락되고, 상기 PWM 구동 전압 라인들은 공통으로 연결되어 서로 단락되고,상기 램프 전압 라인들은 공통으로 연결되어 서로 단락되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 스캔 펄스는 상기 표시패널의 픽셀 라인 단위로 시프트되고,상기 발광 펄스는 상기 디스플레이 픽셀들에 동시에 인가되고,상기 PWM 구동 전압은 상기 디스플레이 픽셀들에 동시에 인가되고,상기 램프 전압은 상기 디스플레이 픽셀들에 동시에 인가되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 입력 영상의 픽셀 데이터가 기입되는 표시패널; 및 상기 표시패널에 빛을 조사하는 백라이트 유닛을 포함하고, 상기 백라이트 유닛은,데이터 전압이 인가되는 복수의 데이터 라인들;스캔 펄스가 인가되는 복수의 제1 게이트 라인들;발광 펄스가 인가되는 복수의 제2 게이트 라인들, PWM(Pulse Width Modulation) 구동 전압이 인가되는 복수의 PWM 구동 전압 라인들;소정의 기울기로 전압이 상승하는 램프 전압이 인가되는 복수의 램프 전압 라인들;복수의 로컬 디밍 픽셀들; 상기 스캔 펄스를 출력하는 제1 게이트 구동부;상기 발광 펄스를 출력하는 제2 게이트 구동부;상기 PWM 구동 전압의 펄스를 출력하는 PWM 구동 전압 발생부; 및 상기 램프 전압을 출력하는 램프 전압 발생부를 포함하고,상기 로컬 디밍 픽셀들 각각은 픽셀 구동 전압이 인가되는 제1 전극, 제1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 트랜지스터;상기 제1 노드와 제3 노드 사이에 연결된 제2 트랜지스터; 상기 제3 노드와, 캐소드 전압이 인가되는 노드 사이에 연결된 발광 소자; 및  데이터의 계조값에 대응하는 데이터 전압, 소정의 기울기로 전압이 상승하는 램프 전압, 및 PWM(Pulse Width Modulation) 구동 전압을 입력 받아 상기 제1 트랜지스터를 PWM으로 제어하는 PWM 구동부를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 로컬 디밍 픽셀들은 상기 백라이트 유닛의 픽셀 라인 단위로 순차적으로 점등되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 로컬 디밍 픽셀들은 동시에 점등되는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JungHoon Lee</engName><name>이정훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>EunJung Kim</engName><name>김은정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1343416-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230171204.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93357df36c037ec8d4dc312644adc4a496b0a6d2383144301632e94c79b46966217a3e8af604dc63f3210c62ad16fa8ce75c6b11ba946f10c6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda11d02ae0cb211b0303b869a79073e7e4880c759deb293c86920a599941125701d6f68c3aaf14db144757f0cd24b8da810e23aadb434c97</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>