<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:03.303</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019353</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>CNC 선반의 자동 로딩 및 언로딩 공정방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESS METHOD FOR AUTOMATIC FEEDING AND DISCHARGING FOR NUMERICAL CONTROL LATHE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.24</openDate><openNumber>10-2025-0112795</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23Q 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23Q 39/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 CNC 선반 자동 로딩 및 언로딩 공정 방법을 개시하며, CNC 선반 기술 분야에 속한다. CNC 선반의 자동 로딩 및 언로딩 공법에 사용되는 방법에는, CNC 선반에서 단일 공정 제품을 가공할 때 트러스 로봇 로딩 및 언로딩, CNC 선반에서 다중 공정 제품을 가공할 때 트러스 로봇 로딩 및 언로딩, 공작물 공정 표면 뒤집기 등의 공정을 포함한다. CNC 선반을 통해 자동으로 재료를 로딩 및 언로딩 로봇, 공정면 자동 뒤집기 기구, 클램프 그립 기구 등을 통해 수동 뒤집기가 필요가 없어 생산 원가를 낮추고 CNC 선반 생산 효율을 높인다. 단일 기계로 다공정 제품의 완제품 제작을 완성하여 기계 대수를 줄일 수 있으며, 동시에 공정 방법은 생산 능력, 수율 및 인력 운영 환경 등 여러 측면에서 상당한 효과가 있어 가공 산업에서 인력 관리의 제한을 받지 않고 가공 비용을 효과적으로 제어할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024109318</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/121065</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. CNC 선반의 자동 로딩 및 언로딩을 위한 공정 방법은 다음과 같은 절차를 포함한다.S1: CNC 선반이 단일 공정 제품을 가공할 때 트러스 로봇이 CNC 선반에 제1회로 재료를 로딩 및 언로딩할 때의 공정 흐름.S2: CNC 선반이 단일 공정 제품을 가공할 때 트러스 로봇이 CNC 선반에 제2회 재료(및 이 공정 이후의 모든 미가공 재료)를 로딩 및 언로딩할 때의 공정 흐름.S3: CNC 선반이 다공정 제품을 가공할 때, 트러스 로봇이 CNC 선반의 제1회 공정으로 제1회 재료를 로딩 및 언로딩할 때의 공정 흐름.S4: CNC 선반이 다공정 제품을 가공할 때, 트러스 로봇이 CNC 선반의 제1회 공정의 제2회 재료(및 이 공정 이후의 모든 미가공 재료)를 로딩 및 언로딩할 때의 공정 흐름.S5: CNC 선반이 다공정 제품을 가공할 때 트러스 로봇이 CNC 선반의 제2회 공정의 제1회 로딩 및 언로딩할 때의 공정 흐름.S6: CNC 선반이 다공정 제품을 가공할 때, 트러스 로봇은 CNC 선반의 제2회 공정의 제2회 재료(및 이 공정 이후의 모든 미가공 재료)를 로딩 및 언로딩할 때의 공정 흐름이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 상기 S1은 다음과 같은 구체적인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 청구항 1에 기재된 CNC 선반 자동 로딩 및 언로딩 공정 방법.단계 S11: 가공되지 않은 재료를 수동으로 재료 플랫폼에 배치한다.단계 S12: 트러스 로봇은 클램프 그립 기구의 1번 클램프를 통해 재료 플랫폼에서 미가공 재료를 잡고 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 외부의 적절한 위치로 이동하여 CNC 선반이 이전 공정 재료를 가공할 때까지 기다린다.단계 S13: 전 공정 재료가 가공된 후, 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 위의 척 적정 위치로 이동되고, 2번 클램프 그립 기구는 척 위에 가공된 재료를 잡고, 클램프 그립 기구는 1번 클램프를 적절한 작업 위치 상태로 회전하고, 미가공 재료를 척에 놓고, 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 트러스 로봇에 의해 구동되어 CNC 선반 밖으로 이동한다.단계 S14: 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 트러스 로봇의 주도로 재료 플랫폼의 적절한 위치로 옮기고 가공된 재료를 다시 재료 플랫폼의 해당 번호 위치에 놓는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 상기 S2는 다음과 같은 구체적인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 청구항 1에 기재된 CNC 선반의 자동 로딩 및 언로딩 공정 방법.단계 S21: 트러스 로봇은 클램프 그립 기구의 1번 클램프를 통해 재료 플랫폼에서 미가공 재료를 잡고 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 외부의 적절한 위치로 이동하여 CNC 선반이 이전 공정 재료를 가공할 때까지 기다린다.스텝 S22: 전 공정에서 재료를 가공한 후, 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 위의 척 적정 위치로 이동하고, 2번 클램프 그립 기구는 척 위에 이미 가공된 재료를 잡고, 클램프 그립 기구는 1번 클램프를 적절한 작업 위치 상태로 회전하고, 미가공 재료 b를 척 위에 놓고, 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 잡고 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 밖으로 이동시킨다.단계 S23: 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 트러스 로봇에 의해 구동되어 재료 플랫폼의 적절한 위치로 이동시키고, 가공된 재료를 재료 플랫폼의 해당 번호 위치에 다시 배치한다.단계 S24: 트러스 로봇에 CNC 가공 선반을 3차 공급한 후 모든 재료의 로딩 및 언로딩 공정은 2차 로딩 및 언로딩 공정과 동일하며 순환 단계 S21, S22 및 S23을 지속적으로 반복하여 재료 플랫폼의 모든 재료의 로딩 및 언로딩를 자동으로 완료한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 상기 S3는 다음과 같은 구체적인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 청구항 1에 기재된 CNC 선반 자동 로딩 및 언로딩 공정 방법.단계 S31: 가공되지 않은 재료를 수동으로 재료 플랫폼에 배치한다.단계 S32: 트러스 로봇은 클램프 그립 기구의 1번 클램프를 통해 재료 플랫폼에서 미가공 재료를 잡고 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 외부의 적절한 위치로 이동하여 CNC 선반이 이전 공정 재료를 가공할 때까지 기다린다.단계 S33: 전 공정에서 재료를 가공한 후, 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 위의 척 적정 위치로 이동하고, 2번 클램프 그립 기구는 척 위에 가공된 재료를 잡고, 클램프 그립 기구는 1번 클램프를 적절한 작업 위치 상태로 회전하고, 미가공 재료 a를 척 위에 놓고, 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 잡고 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 밖으로 이동시킨다.스텝 S34: 트러스 로봇에 의해 가공된 재료를 클램핑하여 재료 중계 플랫폼의 적절한 위치로 이동시키고, 가공된 재료를 재료 중계 플랫폼의 재료 트레이에 위치시키며, 재료 가공 기술 및 재료 크기에 따라,클램프 그립 기구가 1번 클램프가 작동 위치에 있을 때까지 회전한다.단계 S35: 재료 가공 공정의 공정면 뒤집기 수요에 따라 공정면 자동 뒤집기 기구는 중계 플랫폼 재료 트레이에서 가공된 재료를 잡고 제2회 공정의 공정면으로 뒤집은 후 가공된 재료를 다시 재료 중계 플랫폼 재료 트레이에 올려 가공된 재료가 공정면 뒤집기의 요구에 도달하도록 한다.단계 S36: 클램프 그립 기구 1번 클램프 그립은 트러스 로봇에 의해 재료 중계 플랫폼의 재료 트레이에서 공정 표면에서 뒤집힌 가공된 재료를 잡고 재료 플랫폼의 해당 번호 위치로 이동하여 배치한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 상기 S4는 다음과 같은 구체적인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 청구항 1에 기재된 CNC 선반 자동 로딩 및 언로딩 공정 방법.단계 S41: 클램프 그립 기구는 1번 클램프 작동 위치 상태로 회전하고 클램프 그립 기구의 1번 클램프 그립은 가공되지 않은 재료를 잡고 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 외부의 적절한 위치로 이동하여 그전 단계의 재료의 CNC 선반 가공이 완료될 때까지 기다린다.단계 S42: 전 공정에서 재료를 가공한 후, 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 위의 척 적정 위치로 이동하고, 2번 클램프 그립 기구는 척 위에 가공된 재료를 잡고, 클램프 그립 기구는 1번 클램프 작동 위치 상태로 회전하여 미가공 재료를 척 위에 놓고, 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 잡고 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 밖으로 이동시킨다.단계 S43: 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 클램프하며 트러스 로봇에 의해 재료 중계 플랫폼의 적절한 위치에 도달하여, 가공된 재료를 재료 중계 플랫폼의 재료 트레이에 올려놓는다. 재료 가공 기술 및 재료 크기에 따라,클램프 그립 기구가 회전 또는 1번 클램프 그립이 작동 위치에 있을 때까지의 이동한다.단계 S44: 재료 가공 기술의 공정면 뒤집기 요구에 따라 공정면 자동 뒤집기 기구는 중계 플랫폼 재료 트레이에서 가공된 재료를 잡고 제2회 공정의 공정면으로 뒤집은 후 가공된 재료를 재료 중계 플랫폼 재료 트레이에 올려 가공된 재료가 공정면 뒤집기의 요구에 도달하도록 한다.단계 S45: 트러스 로봇에 의해 구동되는 클램프 그립 기구 1번 클램프 그립은 재료 중계 플랫폼 재료 트레이에서 이미 공정면을 뒤집은 가공된 재료를 잡고 재료 플랫폼의 해당 번호 위치로 이동 및 배치한다.단계 S46: 트러스 로봇 공급 CNC 선반의 제1회 공정 제3회 후 모든 재료의 로딩 및 언로딩 공정 흐름은 제1회 공정의 제2회 로딩 및 언로딩 공정 흐름과 동일하며 순환 단계 S41, S42, S43, S44,S45를 계속 반복하여,재료 플랫폼에 있는 모든 재료의 제1회 공정의 로딩 및 언로딩과 공정면의 뒤집기를 자동으로 완료한다.단계 S47: CNC 선반은 수동 작업으로 재료를 가공하는 제2회 공정으로 전환된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 상기 S5는 다음과 같은 구체적인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 청구항 1에 기재된 CNC 선반 자동 로딩 및 언로딩 공정 방법.단계 S51: 트러스 로봇은 클램프 그립 기구의 1번 클램프를 통해 재료 플랫폼에서 2차 가공할 재료를 잡고 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 외부의 적절한 위치로 이동하여 CNC 선반이 이전 공정 재료를 가공할 때까지 기다린다.단계 S52: 이전 공정의 재료가 가공된 후, 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 위의 척 적정 위치로 이동하고, 3번 클램프 그립 기구는 척 위의 가공된 재료를 잡고, 클램프 그립 기구는 1번 클램프를 적절한 작업 위치 상태로 회전하고, 2차 가공할 재료를 척에 놓고, 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 잡고 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 밖으로 이동한다.단계 S53: 클램프 그립 기구는 가공된 재료를 잡고 트러스 로봇에 의해 재료 플랫폼의 적절한 위치로 이동하고 2차 가공된 재료를 다시 재료 플랫폼의 해당 번호 위치에 놓는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 상기 S6은 다음과 같은 구체적인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 청구항 2에 기재된 CNC 선반 자동 로딩 및 언로딩 공정 방법.단계 S61: 클램프 그립 기구는 1번 클램프 작동 위치 상태로 회전하고 클램프 그립 기구의 1번 클램프 그립은 2차 가공할 재료를 잡고 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 외부의 적절한 위치로 이동하여 CNC 선반이 이전 공정 재료를 가공할 때까지 기다린다.단계 S62: 전 공정 재료가 가공된 후, 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 CNC 선반 위의 척 적정 위치로 이동하고, 3번 클램프 그립 기구는 척 위에 이미 2차 가공된 재료를 잡고 클램프 그립 기구는 1번 클램프 작동 위치 상태로 회전하여 2차 가공할 재료를 척에 놓고 클램프 그립 기구는 트러스 로봇에 의해 2차 공작물을 클램프하여 CNC 선반 밖으로 이동한다.단계 S63: 클램프 그립 기구는 2차 가공된 재료를 잡고 트러스 로봇에 의해 구동되어 재료 플랫폼의 적절한 위치로 이동시키고, 2차 가공된 재료를 재료 플랫폼의 해당 번호 위치에 배치한다.단계 S64: 트러스 로봇이 CNC 선반 제2 공정 제3차로 공급한 후 모든 재료의 로딩 및 언로딩 공정은 제2회 공정의 제2회 로딩 및 언로딩과 동일한 공정으로 S61, S62, S63, 순환 단계를 계속 반복하여 재료 플랫폼의 모든 재료에 대한 제2회 공정의 로딩 및 언로딩이 완료될 때까지 자동으로 완성된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 기재된 CNC 선반의 자동 적재 및 하역 공정 방법에 있어서,상기 자동 로딩 및 언로딩 장치는 브래킷(1), 재료 중계 플랫폼(4), 제2 재료 중계 플랫폼(7)및 재료  플랫폼 본체(10)를 포함한다. 상기 브라켓(1)의 상단에는 로딩 및 언로딩 로봇(2)이 고정 접속되어 있으며, 상기 상하원 로봇(2)의 선단에는 그립 기구(3)가 고정 부착되어 있으며, 상기 재료 중계 플랫폼(4)의 상단에는 각각 공정면 자동 뒤집기 기구(5)와 중계 플랫폼 재료 트레이(6)가 고정 설치되어 있으며, 상기 제2의 재료 중계 플랫폼(7)의 상단에는 각각 제2의 공정면 자동 뒤집기 기구(8)와 제2의 중계 플랫폼 재료 트레이(9)가 고정 설치되며, 재료 플랫폼 본체(10)의 상단에는 재료 플랫폼 재료 트레이(11)가 고정되어 있는것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 기재된 CNC선반의 자동 로딩 및 언로딩 공정방법에 있어서, 상기 클램프 그립 메커니즘(3)은 로딩 및 언로딩 로봇(2)의 선단에 고정 설치되는 클램프 콘솔(31)을 포함하며, 상기 클램프 콘솔(31)의 측단에는 각각 1번 클램프(32) 및 2번 클램프(33)가 고정 장착되고, 상기 클램프 콘솔(31)의 하단에는 3번 클램프(34)가 고정 장착되며 상기 재료 중계 플랫폼이 있는것을 특징으로한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 기재된 CNC 선반의 자동 로딩 및 언로딩을 위한 공정 방법에 있어서, 상기 공정면 자동 뒤집기 기구(5)에는 공정면 뒤집기의 두 가지 방법을 포함하는 것을 특징으로 한다.A1: 밑면을 윗면(180°회전)으로 뒤집는다.A2: 공정면을 뒤집지 않는다클램프 그립 방식에는 네 가지 방법이 있다.B1: 재료 가공 전후의 클램프 지름 차이가 크지 않으며, 1번 클램프 상건(로딩), 2번 클램프 하건(언로딩), 1번 클램프 그립B2: 재료 가공 전후의 클램프 지름의 차이가 크지 않으며, 1번 클램프 로딩, 2번 클램프 언로딩, 3번 클램프 그립B3: 재료 가공 전후의 클램프 지름의 차이가 크지 않으며, 1번 클램프 로딩, 2번 클램프 언로딩,B4: 재료 가공 전후의 클램프 지름은 상당히 다르며 1번 클램프 로딩, 3번 클램프 언로딩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동, 선전, 롱화 디스트릭트, 핑디 스트리트, 창산 인더스트리얼 죤, 넘버 *-*</address><code>520240764780</code><country>중국</country><engName>SHENZHEN FSJ INTELLIGENT TECHNICAL CO., LTD.</engName><name>선전 에프에스제이 인텔리전트 테크니컬 컴퍼니., 리미티드.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Xuehong</engName><name>리우 슈에홍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 관악구 남부순환로 ****-* *층(여강특허법률사무소)</address><code>920090010212</code><country>대한민국</country><engName>AHN, Chang Woo</engName><name>안창우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211476428.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0652058-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0106924-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019353.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dedaf8bbe799cae190f20f6fd4526b3d31e307ed8b27aafa60e21b554c27c8aaccf50f433888797f5c3fcd7ebecdeb61e7e7feb1c1670b39</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa7dc0766d6ef9add9e37f00c044df535efbfd5ca97237f0d567157d54f04b9cd5faedd82a3d662b5cb9e1bd9cb789e6b6932ec8ef1d165a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>