<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:55.3855</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0042177</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비접촉식 산소 포화도 측정 방법 및 그 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR MEASURING OXYGEN  SATURATION IN NONCONTACT WAY</inventionTitleEng><openDate>2024.10.08</openDate><openNumber>10-2024-0146953</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법이 개시된다. 이 방법은 얼굴 이미지의 색상 성분을 분석하여 R, G 및 B 신호를 생성하는 단계; 상기 R, G 및 B 신호를 처리하여 원격 광용적맥파 신호를 추출하고, 상기 추출한 원격 광용적맥파 신호를 기반으로 상기 사람의 심박수 주파수를 산출하는 단계; 및 상기 R 신호에 대한 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 심박수 주파수에서의 상기 R 신호의 AC 성분과 상기 G 신호에 대한 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 심박수 주파수에서의 상기 G 신호의 AC 성분을 기반으로 산소 포화도를 산출하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 색상 분석기가, 카메라 장치에 의해 획득된 사람의 얼굴 이미지의 색상 성분을 분석하여 R, G 및 B 신호를 생성하는 단계;심박수 산출기가, 상기 R, G 및 B 신호를 처리하여 원격 광용적맥파(rPPG) 신호를 추출하고, 상기 추출한 원격 광용적맥파 신호를 기반으로 상기 사람의 심박수 주파수를 산출하는 단계; 및산소 포화도 산출기가, 상기 R 신호에 대한 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프와 상기 G 신호에 대한 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프를 산출하고, 상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 심박수 주파수에서의 상기 R 신호의 AC 성분(AC(λR))과 상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 심박수 주파수에서의 상기 G 신호의 AC 성분(AC(λG))을 기반으로 산소 포화도를 산출하는 단계를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에서,상기 산소 포화도를 산출하는 단계는,상기 R 신호의 AC 성분과 상기 G 신호의 AC 성분의 비율을 기반으로 상기 산소 포화도를 산출하는 단계를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에서,상기 산소 포화도를 산출하는 단계는,상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 R 신호의 AC 성분과 상기 R 신호의 DC 성분의 제1 비율값을 산출하는 단계;상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 G 신호의 AC 성분과 상기 G 신호의 DC 성분의 제2 비율값을 산출하는 단계; 및상기 제1 비율값과 상기 제2 비율값을 기반으로 상기 산소 포화도를 산출하는 단계를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에서,상기 AC 성분은 상기 제1 및 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 심박수 주파수에서 진폭값이고,상기 DC 성분은 상기 제1 및 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 주파수가 '0(zero)'일 때의 진폭값인 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에서,상기 제1 비율값(AC(λG)/DC(λG))과 상기 제2 비율값(AC(λG)/DC(λG))을 기반으로 상기 산소 포화도를 산출하는 단계는,상기 제1 비율값과 상기 제2 비율값의 비율을 R 파장과 G 파장에서의 흡수율(Ka)로 산출하는 단계; 및상기 흡수율(Ka)을 산소 포화도 계산식에 입력하여 상기 산소 포화도를 산출하는 단계를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에서 상기 산소 포화도를 산출하는 단계는,상기 R 및 G 신호에 대해 이동 평균(moving average) 연산을 수행하여 상기 R 및 G 신호의 잡음을 제거하는 단계; 및피리오도그램(periodgram)에 따른 주파수 분석 방법을 기반으로 상기 잡음이 제거된 상기 R 신호의 상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프와 상기 잡음이 제거된 상기 G 신호의 상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프를 산출하는 단계를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에서, 상기 R, G 및 B 신호를 생성하는 단계는,상기 얼굴 이미지 내에서 관심 영역을 설정하는 단계;상기 설정된 관심 영역의 상기 색상 성분을 R, G 및 B 채널로 분리하는 단계; 및상기 분리된 R, G 및 B 채널 각각의 평균화된 픽셀값을 상기 R, G 및 B 신호로 생성하는 단계를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에서,상기 심박수 주파수를 산출하는 단계는,rPPG 추출 알고리즘을 기반으로 상기 R, G 및 B 신호로부터 상기 원격 광용적맥파 신호를 추출하는 단계;상기 추출된 원격 광용적맥파 신호에 대해 고속 푸리에 변환 연산을 수행하여 주파수 도메인에서 나타나는 심박수 그래프를 생성하는 단계; 및상기 심박수 그래프에서 피크 진폭의 상기 심박수 주파수를 산출하는 단계를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 사람의 얼굴을 촬영하여 얼굴 이미지를 획득하는 카메라 장치;상기 얼굴 이미지의 색상 성분을 분석하여 R, G 및 B 신호를 생성하는 색상 분석기;상기 색상 분석기로부터 입력된 상기 R, G 및 B 신호를 처리하여 획득한 원격 광용적맥파(rPPG) 신호를 기반으로 상기 사람의 심박수 주파수를 산출하는 심박수 산출기; 및상기 색상 분석기로부터 입력된 상기 R 및 G 신호의 주파수 성분을 분석하여 상기 R 신호의 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프와 상기 G 신호의 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프를 생성하고, 상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 심박수 주파수에서의 상기 R 신호의 AC 성분과 상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 산출된 심박수 주파수에서의 상기 G 신호의 AC 성분을 기반으로 산소 포화도를 산출하는 산소 포화도 산출기를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에서,상기 산소 포화도 산출기는,상기 색상 분석기로부터 입력된 상기 R 및 G 신호의 잡음을 제거하는 잡음 제거기; 및상기 잡음이 제거된 상기 R 및 G 신호에 대해 피리오도그램(periodgram) 연산을 수행하여 상기 제1 및 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프를 생성하고, 상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 추출된 상기 심박수 주파수에서의 상기 R 신호의 AC 성분과 상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 추출된 상기 심박수 주파수에서의 상기 G 신호의 AC 성분의 비율을 기반으로 산소 포화도를 산출하는 주파수 분석기를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에서,상기 잡음 제거기는,상기 색상 분석기로부터 입력된 상기 R 및 G 신호에 대해 이동 평균 연산을 수행하여 잡음을 제거하는 것인 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에서,상기 산소 포화도 산출기는,상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 R 신호의 AC 성분과 DC 성분을 추출하고, 상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 G 신호의 AC 성분과 DC 성분을 추출하고, 상기 R 신호의 AC 성분과 DC 성분 그리고 상기 G 신호의 AC 성분과 DC 성분을 기반으로 상기 산소 포화도를 산출하는 것인 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에서,상기 산소 포화도 산출기는,상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 R 신호의 AC 성분과 DC 성분을 추출하고, 상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 G 신호의 AC 성분과 DC 성분을 추출하고, 상기 R 신호의 AC 성분과 DC 성분의 비율값과 상기 G 신호의 AC 성분과 DC 성분의 비율값을 기반으로 상기 산소 포화도를 산출하는 것인 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에서,상기 산소 포화도 산출기는,상기 제1 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 R 신호의 AC 성분과 DC 성분을 추출하고, 상기 제2 파워 스펙트럼 밀도 그래프에서 상기 G 신호의 AC 성분과 DC 성분을 추출하고, 상기 R 신호의 AC 성분과 DC 성분의 제1 비율값과 상기 G 신호의 AC 성분과 DC 성분의 제2 비율값을 산출하고, 상기 제1 및 제2 비율값을 기반으로 R 파장과 G 파장에 대한 흡수율을 산출하고, 상기 산출된 흡수율을 기반으로 상기 산소 포화도를 산출하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에서,상기 심박수 산출기는,rPPG 추출 알고리즘을 기반으로 상기 R, G 및 B 신호로부터 상기 원격 광용적맥파 신호를 추출하는 rPPG 추출기; 및상기 추출된 원격 광용적맥파 신호에 대해 고속 푸리에 변환 연산을 수행하여 주파수 도메인에서 나타나는 심박수 그래프를 생성하고, 상기 심박수 그래프에서 피크 진폭의 상기 심박수 주파수를 산출하는 고속 푸리에 변환기를 포함하는 비접촉식 산소 포화도를 측정하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980077638</code><country>대한민국</country><engName>Electronics and Telecommunications Research Institute</engName><name>한국전자통신연구원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, Tae Wuk</engName><name>배태욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Kee Koo</engName><name>권기구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyu Hyung</engName><name>김규형</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 남부순환로**** 차우빌딩*층</address><code>920071000215</code><country>대한민국</country><engName>JIMYUNG Patent Firm</engName><name>특허법인지명</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0361674-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230042177.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338eb5768b3bf1aba7dd7cce581f0bcdc5edb3f4a0e9170c1a736a55123cd12c7e97d5af04778b0fc16259ee1562a84cbef34e41780b4ecc448f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff816939851e79e122a724e662501e41866f70b7f420ebaea11fd1c638782fb567c2308494a75de36d3a3d1e1960ead83305d5ea3b4b5a1e8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>