<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:42.842</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.01.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7023601</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>다중 4D 에너지 장을 지향하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DIRECTING MULTIPLE 4D ENERGY FIELDS</inventionTitleEng><openDate>2020.10.14</openDate><openNumber>10-2020-0118059</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.01.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.08.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중 에너지 도메인의 에너지를 지향시키는 에너지 지향 시스템을 제조하는 시스템 및 방법이 개시된다. 전자기 에너지, 음향 에너지, 및 햅틱 에너지를 포함하는 다중 에너지 도메인의 에너지를 지향하기 위한 에너지 릴레이 및 에너지 도파관이 개시된다. 다중 에너지 도메인을 포함하는 4D 에너지장을 투영하고 감지하기 위한 시스템이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019140413</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.01.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/013552</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에너지 릴레이로서,에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 배열체를 포함하는 제1 모듈과, 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 배열체를 포함하는 제2 모듈을 포함하고, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 제1 에너지 도메인에 속하는 에너지를 횡 방향 평면에 수직인 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성되고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 상기 제1 에너지 도메인과 다른 제2 에너지 도메인에 속하는 에너지를 횡 방향 평면에 수직인 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성되고, 상기 제1 모듈은 상기 제1 에너지 도메인과 관련해서 횡 방향 평면에서보다 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 가지며, 상기 제2 모듈은 상기 제2 에너지 도메인과 관련해서 횡 방향 평면에서보다 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 가지는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 대향하는 제1 및 제2 표면을 포함하고, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면은 상이한 표면적을 가지며, 당해 에너지 릴레이는 상기 제1 및 제2 에너지 도메인을 상기 제1 및 제2 표면을 통해 연장되는 전파 경로를 따라 중계하도록 구성된, 에너지 릴레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 상기 제1 및 제2 표면의 가장자리들을 연결하는 경사 표면을 추가로 포함하며, 그리고 당해 에너지 릴레이는 적어도 제1 또는 제2 도메인의 에너지가 각각의 전파 경로를 따라 중계될 때 그 에너지에 확대 또는 축소를 적용하는, 에너지 릴레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 당해 에너지 릴레이는 적어도 제1 표면, 제2 표면, 및 제3 표면을 포함하고, 그리고 당해 에너지 릴레이는 상기 제1 및 제2 표면을 통해 연장되는 제1 복수의 에너지 전파 경로를 따라 상기 제1 도메인의 에너지를 중계하고 상기 제1 및 제3 표면을 통해 연장되는 제2 복수의 에너지 전파 경로를 따라 상기 제2 도메인의 에너지를 중계하도록 구성되고;상기 제1 및 제2 복수의 에너지 전파 경로는 상기 제1 표면에서 인터리브되는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 표면과 상기 제3 표면은 동일 평면이고, 상기 제1 표면과 평행하며, 실질적으로 상이한 위치에 위치하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1, 제2, 제3, 및 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 제2 및 제3 표면이 실질적으로 상이한 위치에 있게 하는 가요성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 제1 복수의 전파 경로와 상기 제2 복수의 전파 경로는 실질적으로 비평행인, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 비무작위 패턴으로 된, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하고;상기 제2 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 비무작위 패턴으로 된, 상기 제3 및 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 음향 임피던스를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제1 대역을 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제2 대역을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지를 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 기계적 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제3 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률을 포함하고, 상기 제3 공학적 설계 특성은 음향 임피던스를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 비무작위 패턴으로 된, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하고, 상기 제2 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 무작위 패턴으로 된, 상기 제3 및 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 음향 임피던스를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제1 대역을 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제2 대역을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지를 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 기계적 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제3 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률을 포함하고, 상기 제3 공학적 설계 특성은 음향 임피던스를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 제1 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 무작위 패턴으로 된, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하고, 상기 제2 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 무작위 패턴으로 된, 상기 제3 및 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 음향 임피던스를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제1 대역을 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제2 대역을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지를 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 기계적 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하고, 상기 제3 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제3 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률 또는 음향 임피던스 중 하나를 포함하고, 상기 제3 공학적 설계 특성은 굴절률 또는 음향 임피던스 중 하나를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 에너지 릴레이로서,에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 배열체를 포함하는 제1 모듈, 및에너지 릴레이 재료를 포함하고;상기 제1 모듈 및 상기 에너지 릴레이 재료는 에너지 릴레이의 횡 방향 표면 전역에 걸쳐 분포되고; 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 제1 에너지 도메인에 속하는 에너지를 횡 방향 평면에 수직인 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성되고, 상기 에너지 릴레이 재료는 상기 제1 에너지 도메인과 다른 제2 에너지 도메인에 속하는 에너지를 횡 방향 평면에 수직인 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성되고, 상기 제1 모듈은 상기 제1 에너지 도메인과 관련해서 횡 방향 평면에서보다 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 가지며, 상기 에너지 릴레이 재료는 상기 제2 에너지 도메인과 관련해서 횡 방향 평면에서보다 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 가지는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 비무작위 패턴으로 된, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 음향 임피던스를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제1 대역을 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제2 대역을 포함하고, 상기 제1 대역과 상기 제2 대역의 적어도 일부는 중첩되지 않는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지를 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 기계적 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서, 상기 제2 에너지 도메인은 전기 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항에 있어서, 상기 제1 모듈은 상기 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 실질적으로 무작위 패턴으로 된, 상기 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들의 배열체를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체와 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 실질적으로 유사한 제1 공학적 설계 특성 및 실질적으로 상이한 제2 공학적 설계 특성을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 굴절률을 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 제1 공학적 설계 특성은 에너지 릴레이의 횡 방향 치수의 단면 크기를 포함하고, 상기 제2 공학적 설계 특성은 음향 임피던스를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제1 대역을 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제2 대역을 포함하고, 상기 제1 대역과 상기 제2 대역의 적어도 일부는 중첩되지 않는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지를 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 기계적 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항에 있어서, 상기 제2 에너지 도메인은 전기 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 에너지 릴레이를 형성하는 방법으로서,제1 에너지 도메인에 속하는 에너지를 에너지 릴레이의 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성된 제1 에너지 릴레이 재료를 제공하는 단계;상기 제1 에너지 릴레이 재료에, 종 방향 평면을 실질적으로 따라 배향되는 하나 이상의 기계적 개구를 형성하는 단계; 및상기 제1 에너지 도메인과 다른 제2 에너지 도메인에 속하는 에너지를 상기 에너지 릴레이의 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성된 제2 에너지 릴레이 재료를 상기 하나 이상의 기계적 개구에 통합시키는 단계를 포함하고,상기 에너지 릴레이는 상기 제1 에너지 도메인과 상기 제2 에너지 도메인과 관련해서 상기 종 방향 평면에 수직인 횡 방향 평면에서보다 상기 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 갖는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제1 대역을 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제2 대역을 포함하고, 상기 제1 대역과 상기 제2 대역의 적어도 일부는 중첩되지 않는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지를 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 음향 기계적 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 상기 제1 에너지 도메인에 속하는 에너지를 반사하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 에너지 릴레이 재료는 상기 제2 에너지 도메인에 속하는 에너지를 반사하도록 추가로 구성되는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 공기를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항에 있어서, 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 가요성 릴레이 재료를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항에 있어서, 상기 제1 에너지 릴레이 재료와 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 모두 실질적으로 동일한 재료를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항에 있어서, 상기 제1 에너지 릴레이 재료와 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 모두 복수의 하나 이상의 컴포넌트 엔지니어드 입자들을 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 에너지 릴레이를 형성하는 방법으로서,제1 및 제2 에너지 도메인에 속하는 에너지를 각각 에너지 릴레이의 종 방향 평면을 따라 전송하도록 구성된 복수의 제1 및 제2 에너지 릴레이 재료를 제공하는 단계;상기 종 방향 평면에 수직인, 에너지 릴레이의 횡 방향 평면에 상기 복수의 제1 및 제2 에너지 릴레이 재료를 소정의 패턴으로 배열하는 단계; 및에너지 릴레이의 횡 방향 평면에서 상기 제1 및 제2 에너지 릴레이 재료의 실질적으로 비무작위인 패턴을 유지하면서 상기 제1 및 제2 에너지 릴레이 재료의 배열체를 융합 구조체로 되게 처리하는 단계를 포함하고,상기 에너지 릴레이는 상기 횡 방향 평면에서보다 상기 종 방향 평면에서 실질적으로 더 높은 전송 효율을 갖는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 처리하는 단계는,상기 배열체에 압축력을 가하는 단계,상기 배열체에 열을 가하는 단계,상기 배열체를 냉각시키는 단계; 및상기 배열체에 화학 반응을 행하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제1 대역을 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 스펙트럼의 제2 대역을 포함하고, 상기 제1 대역과 상기 제2 대역의 적어도 일부는 중첩되지 않는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지를 포함하고, 상기 제2 에너지 도메인은 기계적 에너지를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항에 있어서, 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 상기 제1 에너지 도메인에 속하는 에너지를 반사하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 에너지 릴레이 재료는 상기 제2 에너지 도메인에 속하는 에너지를 반사하도록 추가로 구성되는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항에 있어서, 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 공기를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항에 있어서, 적어도 제1 또는 제2 에너지 릴레이 재료가 가요성 릴레이 재료를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항에 있어서, 상기 제1 에너지 릴레이 재료와 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 모두 하나 이상의 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 제1 에너지 릴레이 재료는 상기 제1 에너지 도메인의 에너지를 중계하도록 구성된 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 포함하고, 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 상기 제2 에너지 도메인의 에너지를 중계하도록 구성된 제3 및 제4 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항에 있어서, 에너지 릴레이를 형성하기 전에 제1 및 제2 에너지 릴레이 재료의 배열체를 구속 공간 내에 수용하는 단계를 추가로 포함하는, 에너지 릴레이를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 에너지 지향 시스템으로서,제1 에너지 도메인에 속하는 에너지를 전송하도록 구성된 제1 에너지 릴레이 재료와, 상기 제1 에너지 도메인과 다른 제2 에너지 도메인에 속하는 에너지를 전송하도록 구성된 제2 에너지 릴레이 재료를 포함하는 에너지 릴레이 장치를 포함하고;상기 에너지 릴레이 장치는 적어도 제1 표면, 제2 표면, 및 제3 표면을 포함하고, 그리고 상기 에너지 릴레이 장치는 상기 제1 및 제2 표면을 통해 연장되는 제1 복수의 에너지 전파 경로를 따라 상기 제1 도메인의 에너지를 중계하고 상기 제1 및 제3 표면을 통해 연장되는 제2 복수의 에너지 전파 경로를 따라 상기 제2 도메인의 에너지를 중계하도록 구성되고;상기 제1 및 제2 복수의 에너지 전파 경로는 상기 제1 표면에서 인터리브되어, 상기 제1 표면을 따라서 상기 제1 에너지 도메인의 복수의 제1 에너지 위치 및 상기 제2 에너지 도메인의 복수의 제2 에너지 위치를 형성하고;당해 에너지 지향 시스템이, 에너지를 상기 복수의 제1 및 제2 에너지 위치들로 또는 그 위치들로부터 지향시키도록 구성된 도파관들의 어레이도 또한 포함하는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 도파관들의 어레이의 제1 복수의 도파관은 에너지를 제1 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키도록 구성되고, 상기 도파관들의 어레이의 제2 복수의 도파관은 에너지를 제2 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 복수의 도파관들은 제1 에너지 위치들에 인접하게 위치되고, 상기 제2 복수의 도파관들은 제2 에너지 위치들에 인접하게 위치된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 제1 복수의 도파관은 에너지를 상기 복수의 제1 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항에 있어서, 상기 제1 및 제2 에너지 도메인은 실질적으로 동일하고, 상기 도파관들의 어레이의 각각의 도파관은 에너지를 복수의 제1 및 제2 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 복수의 제1 에너지 위치는 에너지 감지 위치이고, 상기 복수의 제2 에너지 위치는 에너지원 위치인, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65항에 있어서, 각 도파관은 한 세트의 에너지 위치들과 연관되며, 그리고 각 도파관은 에너지를, 상기 한 세트의 에너지 위치들의 에너지 위치에 적어도 부분적으로 의존해서 결정되는 전파 경로를 따라, 상기 한 세트의 에너지 위치들의 에너지 위치로 또는 그 위치로부터 지향시키도록 구성되고, 상기 전파 경로가 2개의 각도 좌표에 의해 한정되고 각 도파관이 2개의 공간 좌표에 의해 한정됨으로써 2개의 공간 좌표와 2개의 각도 좌표가 결합되어 4D 좌표가 형성되고;상기 도파관들의 어레이의 각 도파관을 위한 각 전파 경로의 4D 좌표는 4D 에너지장 함수에 의해 설명되는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 제1 및 제2 에너지 도메인은 실질적으로 동일하고;상기 도파관들의 어레이의 한 세트의 도파관들은 에너지를 제1 및 제2 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 도파관들의 어레이는 제1 세트의 도파관들 및 제2 세트의 도파관들을 포함하고, 상기 제1 세트의 도파관들은 상기 제1 에너지 도메인의 에너지를 제1 세트의 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키도록 구성되고, 상기 제2 세트의 도파관들은 상기 제2 에너지 도메인의 에너지를 제2 세트의 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 도파관의 어레이는 제3 세트의 도파관들을 포함하고, 상기 제3 세트의 도파관들은 상기 제1 및 제2 에너지 도메인과 상이한 제3 에너지 도메인의 에너지를 상기 제1 표면을 따라서 제3 세트의 에너지 위치들로 그리고 그 위치들로부터 지향시키도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서, 상기 제1 세트의 도파관들은 상기 제1 에너지 도메인의 에너지를 상기 복수의 제1 에너지 위치들로부터 상기 제1 세트의 도파관들을 통해, 제1 4D 에너지장 함수에 의해 설명되는 전파 경로를 따라 지향시키고, 상기 제2 세트의 도파관들은 상기 제2 에너지 도메인의 에너지를 제2 4D 에너지장 함수에 의해 설명되는 전파 경로를 따라 상기 제2 세트의 도파관들을 통해 상기 복수의 제2 에너지 위치들로 지향시키는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 전자기 에너지이고, 상기 제2 에너지 도메인은 음파 형태의 기계적 에너지인, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인은 음파 형태의 기계적 에너지이고, 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 에너지인, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인과 상기 제2 에너지 도메인은 전자기 에너지이거나, 또는 음파 형태의 기계적 에너지인, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항에 있어서, 상기 제1 에너지 도메인의 에너지는 상기 제2 표면을 따라 복수의 에너지 장치에서 제공되어, 상기 제1 복수의 전파 경로를 따라서 상기 제1 표면을 따라 복수의 제1 위치로 중계되고, 상기 제2 에너지 도메인의 에너지는 상기 제1 표면을 따라 상기 복수의 제2 위치들로부터 상기 제2 복수의 전파 경로를 따라서 상기 제3 표면을 따라 복수의 에너지 감지 장치로 중계되는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제65항에 있어서, 제1 에너지 릴레이 재료를 포함하는 제1 표면의 영역들은 도파관들의 어레이에 의해 어드레싱되고, 제2 에너지 릴레이 재료를 포함하는 제1 표면의 영역들은 도파관들의 어레이에 의해 어드레싱되지 않는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제65항에 있어서, 당해 에너지 지향 시스템은 복수의 에너지 릴레이 장치를 포함하고, 상기 복수의 에너지 릴레이 장치의 제1 표면들은 단일의 심리스 에너지 표면에 배열되되, 상기 복수의 에너지 릴레이 장치의 상기 제1 표면들 사이의 간격이, 단일의 심리스 표면으로부터 단일의 심리스 에너지 표면의 폭 또는 단일의 심리스 에너지 표면의 길이 보다 작은 거리에서의 20/40 시력을 갖는 인간 눈의 시력에 의해 한정되는 최소 인지 가능 윤곽보다 실질적으로 작도록, 배열되는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 복수의 에너지 릴레이 장치는 상기 제2 및 제3 표면을 포함하는 에너지원 측과, 상기 제1 표면을 포함하는 디스플레이 측을 포함하고, 상기 제1 에너지 릴레이 재료는 에너지를 상기 에너지원 측으로부터 상기 디스플레이 측으로의 제1 복수의 에너지 전파 경로를 따라 지향시키도록 구성되고, 상기 제2 에너지 릴레이 재료는 에너지를 상기 디스플레이 측으로부터 상기 에너지원 측으로의 제2 복수의 에너지 전파 경로를 따라 지향시키도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 도파관들의 어레이의 각 도파관은, 상기 제1 도메인의 에너지를 에너지원 측으로부터 디스플레이 측으로 중계되는 제1 복수의 전파 경로를 따라 지향시키고 그리고 상기 제2 도메인의 에너지를 디스플레이 측으로부터 에너지원 측으로 중계되는 제2 복수의 전파 경로를 따라 지향시키도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 복수의 에너지 릴레이 장치들 각각의 제2 및 제3 표면은 공통 표면을 따라 인터리브되어 상기 제1 및 제2 복수의 전파 경로가 공통 표면을 따라 인터리브되도록 하는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 에너지 지향 시스템으로서,에너지 표면으로부터 제1 에너지를 지향시키도록 구성된 복수의 제1 에너지 위치를 포함하는 에너지 표면, 및복수의 개구를 포함하는 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍 사이에 장착된 하나 이상의 전도성 다이어프램을 포함하는 에너지 장치를 포함하고;상기 에너지 장치는 상기 에너지 표면에 인접하게 위치되고, 상기 에너지 표면의 적어도 일부 표면 전역에 걸쳐 연장되고, 상기 복수의 개구는 상기 복수의 제1 에너지 위치와 실질적으로 일치하고;상기 하나 이상의 전도성 다이어프램은 상기 에너지 표면으로부터 지향되는 상기 제1 에너지를 실질적으로 투과시키고;상기 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍은 상기 하나 이상의 전도성 다이어프램을 이동시킴으로써, 상기 에너지 장치로부터 지향되는 제2 에너지를 생성하도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 에너지 표면은 디스플레이 벽이고, 상기 복수의 에너지 위치는 복수의 광원이고, 상기 제1 에너지는 광 에너지를 포함하고;상기 에너지 장치는 정전기 스피커이고, 상기 제2 에너지는 음파를 포함하는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 복수의 광원은 LED 광원을 포함하는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 에너지 시스템으로서,별개의 기판 상에 배치된 하나 이상의 요소를 각각이 포함하며 적어도 하나의 개구를 각각이 포함하는 도파관들의 어레이, 및복수의 에너지 개구를 포함하는 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍 사이에 장착된 하나 이상의 전도성 다이어프램을 포함하는 에너지 장치를 포함하고;상기 에너지 장치는, 전압이 상기 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍을 가로질러 인가될 때 상기 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍이 상기 하나 이상의 전도성 다이어프램의 이동을 유발시켜서 에너지를 생성하도록, 구성되고;상기 복수의 에너지 개구는 상기 복수의 도파관과 실질적으로 일치하고;상기 에너지 장치는 상기 도파관들의 어레이의 개별 기판들 사이에 수용되도록 구성된, 에너지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 도파관의 요소들 사이에 배치된 전도성 평면들은 인접한 도파관들 사이에서의 에너지 전파를 억제하는, 에너지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 에너지 지향 시스템으로서,복수의 에너지 위치에서 적어도 제1 에너지를 생성하도록 구성된 에너지원 시스템;도파관들의 어레이로서, 도파관들의 어레이의 각 도파관이 복수의 에너지 위치들의 대응하는 서브세트로부터 상기 적어도 제1 에너지를 수신하도록 구성되고, 상기 복수의 에너지 위치들의 서브세트의 각 에너지 위치는 각 도파관의 개구를 실질적으로 채우고, 각 도파관은 상기 적어도 제1 에너지를 복수의 전파 경로를 따라 지향시키고, 상기 복수의 전파 경로의 각 전파 경로는 상기 대응하는 에너지 위치의 위치에 적어도 의존해서 결정되는, 도파관들의 어레이; 및복수의 개구를 포함하는 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍 사이에 장착된 하나 이상의 전도성 다이어프램을 포함하는 에너지 장치를 포함하고; 상기 에너지 장치는, 당해 에너지 장치의 복수의 개구들이 도파관들의 어레이의 개구들과 실질적으로 일치하도록, 도파관들의 어레이에 인접하게 위치되고 도파관들의 어레이의 적어도 일부를 가로질러 연장되고;상기 하나 이상의 전도성 다이어프램은 상기 복수의 전파 경로를 따라 지향되는 상기 적어도 제1 에너지를 실질적으로 투과시키고;상기 에너지 장치는, 전압이 상기 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍을 가로질러 인가될 때 상기 하나 이상의 전기 전도성 평면들의 쌍이 상기 하나 이상의 전도성 다이어프램의 이동을 유발시켜서 상기 복수의 전파 경로와 조화를 이루어 지향되는 제2 에너지를 생성하도록, 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 적어도 제1 에너지의 4D 에너지장이 형성되도록 상기 도파관들의 어레이의 각 도파관의 복수의 전파 경로들이 결합되는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, 상기 제2 에너지는 음향 에너지를 포함하는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항에 있어서, 상기 에너지 장치의 하나 이상의 전도성 평면은 상기 적어도 제1 에너지의 전파를 억제하도록 구성되고, 이에 의해 도파관과 관련된 복수의 에너지 위치들의 상기 대응하는 서브세트로부터의 상기 적어도 제1 에너지의 임의의 부분으로서 도파관의 개구를 통과하지 않은 부분은 실질적으로 흡수되는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제90항에 있어서, 상기 에너지 장치는 복수의 쌍의 전도성 평면을 포함하고, 각 쌍은 서로 독립적으로 작동하도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 제2 에너지는 음향 에너지를 포함하는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항에 있어서, 상기 제2 에너지는 초음파 에너지를 포함하는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 에너지 장치는 상기 적어도 제1 에너지의 복수의 전파 경로와 조화를 이루어 적어도 하나의 체적 촉각 표면을 형성하는 음향 에너지장을 생성하도록 작동 가능한, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 적어도 제1 에너지의 4D 에너지장이 형성되도록 상기 도파관들의 어레이의 각 도파관의 복수의 전파 경로들이 결합되고, 상기 체적 촉각 표면이 상기 4D 에너지장과 조화를 이루어 생성되는, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 당해 에너지 지향 시스템은 상기 4D 에너지장을 점유하는 제1 에너지의 홀로그램을 생성하도록 구성되고, 상기 에너지 장치는 생성된 홀로그램과 실질적으로 일치하는 복수의 체적 촉각 표면을 생성하도록 구성된, 에너지 지향 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산호세 스위트 ** 잰커 로드 ****</address><code>520190047532</code><country>미국</country><engName>Light Field Lab, Inc.</engName><name>라이트 필드 랩 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>KARAFIN, Jonathan, Sean</engName><name>카라핀 조나단 션</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BEVENSEE, Brendan, Elwood</engName><name>베벤시 브렌던 엘우드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/617,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/617,293</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0858128-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2020.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0949845-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2020.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0138808-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Notification of change of applicant's information</documentEngName><documentName>출원인정보변경(경정)신고서</documentName><receiptDate>2020.09.28</receiptDate><receiptNumber>4-1-2020-5220541-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0002304-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0002303-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0311782-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0548257-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0709289-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0853986-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1004588-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0152564-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1111997-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1111996-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0299762-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207023601.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e00c90af6fbca36f2756d684e03784bc8b7b21022b76ad8ee716a7d0089ec95905f48d0811f5cb009fed46d174bf9fd66e3ab878fee5b9060b6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf254f9ee4a3dff7a53d274fe934fa682f307572998694bb1b6af59584c4935dbda6d2377f34daf05263cd29b53a10d3e30ce5a202450177a3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>