<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:38.2838</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.06.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030018</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주변 광 센서와 적응형 백색도 복원 및 컬러 밸런싱 전면광을 갖는 전기 영동 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTROPHORETIC DEVICE WITH AMBIENT LIGHT SENSOR AND ADAPTIVE WHITENESS RESTORING AND COLOR BALANCING FRONTLIGHT</inventionTitleEng><openDate>2025.09.30</openDate><openNumber>10-2025-0143118</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기 영동 디스플레이 장치는 디스플레이 상의 백색도를 적응적으로 복원하고 컬러 밸런싱을 위한 주변 광 센서 및 전면광 시스템을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.01.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025006130</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.06.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/032219</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기 영동 디스플레이 장치에 있어서, 시청 표면(viewing surface)을 갖는 전기 영동 디바이스; 상기 전기 영동 디바이스를 복수의 광학 상태들 사이에 구동하기 위해 상기 전기 영동 디바이스에 결합된 구동 시스템; 상기 시청 표면 상에 입사하는 주변 조도(ambient illuminance) 레벨을 검출하기 위해 상기 전기 영동 디바이스의 시청 표면에 있는 하나 이상의 주변 광 센서; 상기 시청 표면을 조명하기 위해 상기 전기 영동 디바이스의 시청 표면 위에 배치된 전면광(frontlight) 유닛; 및상기 하나 이상의 주변 광 센서 및 상기 전면광 유닛에 결합된 전면광 제어 시스템을 포함하고, 상기 전면광 제어 시스템은:  (a) 상기 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 전기 영동 디바이스의 시청 표면 상에 입사하는 검출된 주변 조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하고;  (b) 상기 검출된 주변 조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하고;  (c) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 광을 포함하는 일정한 시청 표면 휘도(luminance)를 적응적으로 유지하고;  (d) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 조도 레벨 하에 화이트 확산 반사기(white diffuse reflector)와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 휘도를 유지하고 - 상기 화이트 확산 반사기는 의 값을 갖는 램버시안(Lambertian) 반사 표면을 포함함 - ;  (e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하도록구성되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 전면광 조도는 단계 (c)에서:에 따라 제어되고,  는 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 조도이고, 는 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 검출된 주변 조도 레벨이고, 는 상기 미리 결정된 임계 레벨이고, 는 화이트 상태에서의 상기 시청 표면의 확산 반사율(diffuse reflectance factor)인 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 전면광 조도는 단계 (d)에서:에 따라 제어되고,  는 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 조도이고, 는 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 검출된 주변 조도 레벨이고, 는 상기 미리 결정된 임계 레벨이고, 는 화이트 상태에서의 상기 시청 표면의 확산 반사율인 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 임계 레벨은 3 lx 내지 500 lx인 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 임계 레벨은 약 94 lx인 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 주변 광 센서는 상기 시청 표면 상에 입사하는 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서의 주변 삼색 복사조도(irradiance)를 검출하기 위한 적어도 하나의 삼색 센서를 포함하고, 상기 전면광 유닛은 독립적으로 제어가능한 빨간색, 초록색 및 파란색 채널을 포함하는 적어도 하나의 삼색 광원을 포함하고, 상기 전면광 제어 시스템은 또한, 오프-화이트(off-white)인 상기 전기 영동 디바이스의 화이트 상태를 보상하기 위해 상기 적어도 하나의 삼색 광원으로부터의 조명의 색차(chrominance)를 제어하도록 구성되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 주변 광 센서는 상기 시청 표면 상에 입사하는 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서의 주변 삼색 복사조도를 검출하기 위한 적어도 하나의 삼색 센서를 포함하고, 상기 전면광 유닛은 독립적으로 제어가능한 빨간색, 초록색 및 파란색 채널을 포함하는 적어도 하나의 삼색 광원을 포함하고, 상기 전면광 제어 시스템은 또한: (a) 상기 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 시청 표면 상에 입사하는 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서의 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하고;  (b) 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널 각각에서 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하고;  (c) 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 삼색 복사조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 삼색 복사조도를 포함하는 일정한 삼색 복사조도 레벨을 적응적으로 유지하고;  (d) 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨 하에 이상적인 램버시안 반사기와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 삼색 복사조도를 유지하고;  (e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하도록구성되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 전면광 조도는 단계 (c)에서:에 따라 제어되고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서 상기 전면광 유닛에 의해 제공되는 삼색 복사조도 레벨이고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨이고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서의 상기 미리 결정된 임계 레벨이고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서 화이트 상태에서의 상기 시청 표면의 확산 반사율인 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7에 있어서, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 전면광 조도는 단계 (d)에서:에 따라 제어되고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서 상기 전면광 유닛에 의해 제공되는 삼색 복사조도 레벨이고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨이고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서의 상기 미리 결정된 임계 레벨이고, , , 및 는 각각 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서 화이트 상태에서의 상기 시청 표면의 확산 반사율인 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 6에 있어서, , , 및 는 로부터 결정되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 주변 광 센서는 3개보다 많은 스펙트럼 채널을 갖는 적어도 하나의 다중스펙트럼 센서를 포함하고, 상기 전면광 유닛은 전면광 조명의 색차를 변경하기 위해 3개보다 많은 독립적으로 제어되는 스펙트럼 채널을 갖는 적어도 하나의 다중스펙트럼 전면광을 포함하는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 전면광 제어 시스템은 또한:  (a) 상기 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 시청 표면 상에 입사하는 스펙트럼 채널에서의 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하고;  (b) 상기 스펙트럼 채널 각각에서 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하고;  (c) 상기 스펙트럼 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 스펙트럼 복사조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 스펙트럼 복사조도를 포함하는 일정한 스펙트럼 복사조도 레벨을 적응적으로 유지하고;  (d) 상기 스펙트럼 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨 하에 이상적인 램버시안 반사기와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 스펙트럼 복사조도를 유지하고;  (e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하도록구성되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 전면광 조도는 단계 (c)에서:에 따라 제어되고, 는 상기 스펙트럼 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 조도이고, 는 상기 스펙트럼 채널에서 상기 시청 표면 상에 입사하는 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨이고, 는 상기 스펙트럼 채널에서 화이트 상태에서의 상기 시청 표면의 확산 반사율인 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 는:명소 시감도 함수(photopic luminous efficiency function) 를 사용하여 로부터 결정되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서, 는 약 94 lx의 주변 조도 임계 레벨 에서 결정되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 13에 있어서, 는 3 lx 내지 500 lx의 주변 조도 임계 레벨 에서 결정되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1에 있어서, 상기 전기 영동 디바이스는:  시청 표면에 있는 광투과성 전극;  후방 전극; 및 상기 광투과성 전극과 상기 후방 전극 사이에 배치된 전기 영동 매질 - 상기 전기 영동 매질은:   비극성 유체, 및  상기 비극성 유체 내에 분산된 다중 안료 입자 시스템을 포함함 - 을 포함하는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1에 있어서, 상기 전면광 유닛은 도파관, 상기 도파관 내로 광을 주입하기 위한 광원, 및 상기 도파관으로부터의 광을 상기 시청 표면 상에 분배하기 위한 좌절체(frustrator)를 포함하는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법에 있어서, (a) 전기 영동 디스플레이에서의 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 전기 영동 디스플레이의 시청 표면 상에 입사하는 검출된 주변 조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하는 단계; (b) 상기 검출된 주변 조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하는 단계; (c) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 광을 포함하는 일정한 시청 표면 휘도를 적응적으로 유지하는 단계; (d) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 조도 레벨 하에 화이트 확산 반사기와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 휘도를 유지하는 단계 - 상기 화이트 확산 반사기는 의 값을 갖는 램버시안 반사 표면을 포함함 - ; 및(e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전기 영동 디스플레이의 전면광 유닛의 동작을 제어하기 위한 제어 시스템에 있어서, 상기 제어 시스템은: (a) 전기 영동 디스플레이에서의 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 전기 영동 디스플레이의 시청 표면 상에 입사하는 검출된 주변 조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하고; (b) 상기 검출된 주변 조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하고; (c) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 광을 포함하는 일정한 시청 표면 휘도를 적응적으로 유지하고; (d) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 조도 레벨 하에 화이트 확산 반사기와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 휘도를 유지하고 - 상기 화이트 확산 반사기는 의 값을 갖는 램버시안 반사 표면을 포함함 - ; (e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하도록구성된 하나 이상의 컨트롤러를 포함하는 것인, 전기 영동 디스플레이의 전면광 유닛의 동작을 제어하기 위한 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제어 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서; 상기 적어도 하나의 프로세서와 연관된 메모리; 및전기 영동 디스플레이의 전면광 유닛의 동작을 제어하기 위해 상기 메모리에 저장된 프로그램을 포함하고, 상기 프로그램은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: (a) 전기 영동 디스플레이에서의 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 전기 영동 디스플레이의 시청 표면 상에 입사하는 검출된 주변 조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하고; (b) 상기 검출된 주변 조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하고; (c) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 광을 포함하는 일정한 시청 표면 휘도를 적응적으로 유지하고; (d) 상기 검출된 주변 조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 조도 레벨 하에 화이트 확산 반사기와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 휘도를 유지하고 - 상기 화이트 확산 반사기는 의 값을 갖는 램버시안 반사 표면을 포함함 - ; (e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하도록하는 복수의 명령어들을 포함하는 것인, 제어 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 전기 영동 디스플레이 장치에 있어서, 시청 표면을 갖는 전기 영동 디바이스; 상기 전기 영동 디바이스를 복수의 광학 상태들 사이에 구동하기 위해 상기 전기 영동 디바이스에 결합된 구동 시스템; 상기 전기 영동 디바이스의 시청 표면에 있으며, 상기 시청 표면 상에 입사하는 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서의 주변 삼색 복사조도를 검출하기 위한 적어도 하나의 삼색 센서를 포함하는 하나 이상의 주변 광 센서; 상기 시청 표면을 조명하기 위해 상기 전기 영동 디바이스의 시청 표면 위에 배치되며, 독립적으로 제어가능한 빨간색, 초록색 및 파란색 채널을 포함하는 적어도 하나의 삼색 광원을 포함하는 전면광 유닛; 및오프-화이트인 상기 전기 영동 디바이스의 화이트 상태를 보상하기 위해 상기 적어도 하나의 삼색 광원으로부터의 조명의 색차를 제어하기 위해, 상기 하나 이상의 주변 광 센서 및 상기 전면광 유닛에 결합된 전면광 제어 시스템을 포함하고, 상기 전면광 제어 시스템은: (a) 상기 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 시청 표면 상에 입사하는 빨간색, 초록색 및 파란색 채널에서의 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하고;  (b) 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널 각각에서 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하고;  (c) 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 삼색 복사조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 삼색 복사조도를 포함하는 일정한 삼색 복사조도 레벨을 적응적으로 유지하고;  (d) 상기 빨간색, 초록색 및 파란색 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 삼색 복사조도 레벨 하에 이상적인 램버시안 반사기와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 삼색 복사조도를 유지하고;  (e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하도록구성되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 전기 영동 디스플레이 장치에 있어서, 시청 표면을 갖는 전기 영동 디바이스; 상기 전기 영동 디바이스를 복수의 광학 상태들 사이에 구동하기 위해 상기 전기 영동 디바이스에 결합된 구동 시스템; 상기 전기 영동 디바이스의 시청 표면에 있으며, 3개보다 많은 스펙트럼 채널을 갖는 적어도 하나의 다중스펙트럼 센서를 포함하는 하나 이상의 주변 광 센서; 상기 시청 표면을 조명하기 위해 상기 전기 영동 디바이스의 시청 표면 위에 배치되며, 3개보다 많은 독립적으로 제어되는 스펙트럼 채널을 갖는 적어도 하나의 다중스펙트럼 전면광을 포함하는 전면광 유닛; 및상기 적어도 하나의 다중스펙트럼 전면광으로부터의 스펙트럼 복사조도를 제어하기 위해, 상기 하나 이상의 주변 광 센서 및 상기 전면광 유닛에 결합된 전면광 제어 시스템을 포함하고, 상기 전면광 제어 시스템은:  (a) 상기 하나 이상의 주변 광 센서로부터, 상기 시청 표면 상에 입사하는 스펙트럼 채널에서의 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨을 나타내는 하나 이상의 신호를 수신하고;  (b) 상기 스펙트럼 채널 각각에서 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨을 미리 결정된 임계 레벨과 비교하고;  (c) 상기 스펙트럼 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨 이하일 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨에 관계없이, 상기 주변 스펙트럼 복사조도 및 상기 전면광 조도로부터 상기 시청 표면에 의해 반사된 스펙트럼 복사조도를 포함하는 일정한 스펙트럼 복사조도 레벨을 적응적으로 유지하고;  (d) 상기 스펙트럼 채널 중 임의의 채널에서 상기 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨이 상기 미리 결정된 임계 레벨보다 클 때, 해당 채널에서 상기 전면광 유닛으로부터 상기 시청 표면 상에 입사하는 전면광 조도를 제어하여, 동일한 검출된 주변 스펙트럼 복사조도 레벨 하에 이상적인 램버시안 반사기와 일반적으로 동일한 레벨로 시청 표면 스펙트럼 복사조도를 유지하고;  (e) 단계 (a) 내지 (d)를 복수 회 반복하도록구성되는 것인, 전기 영동 디스플레이 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 빌레리카 테크놀로지 파크 드라이브 ****</address><code>519981102085</code><country>미국</country><engName>E Ink Corporation</engName><name>이 잉크 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 메사추세츠 빌레...</address><code> </code><country>독일</country><engName>HERTEL, Dirk</engName><name>헤르텔 더크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/523,487</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1033738-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0156136-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030018.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d776c9acbce09a4a9e86d8acdd0f56048cbf8951bd76016df7695c37049a2727699f77bbb80226d275ff7d634ca1f5d26419950325dcdad1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41278d8e0c9c5e5f11403e0577311c01c316ede34be5b0964e0c53fa47182e176e37529f65fcc90169f6a26baba971e85e9b94e6f3766156</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>