<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:34.2734</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.09.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0135863</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM FOR ARTIFICIAL INTELLIGENCE PARKING USING QR CODE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.14</openDate><openNumber>10-2025-0148694</openNumber><originalApplicationDate>2022.08.31</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0109598</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220109598</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따르는 QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템은, (a) 주차구역에 설치된 QR 코드 촬영을 통해 사용자 단말이 서버로 주차구역 식별 정보를 전송하는 단계; (b) 상기 사용자 단말이 전화번호, 차량번호 및 결제수단정보를 입력하여 서버로 전송하면 입차시각 및 상기 주차구역 식별 정보를 매칭 저장하여 입차를 완료하고, 상기 주차구역 식별 정보와 연관 저장된 위치 정보를 식별하고, 상기 사용자 단말로 입차완료 안내 메시지를 전송하는 단계; 및 (c) 사용자 단말로부터 출차신호가 수신되거나, 주차구역의 CCTV로부터 수신한 신호를 통해 출차된 것으로 판단되는 경우 상기 사용자 단말과 관련된 차량을 출차처리하고, 상기 결제수단정보를 기초로 주차비용에 대한 결제를 수행하는 단계;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버에 의해 수행되는, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법에 있어서, (a) 상기 서버가 사용자 단말로부터, 상기 사용자 단말이 주차구역에 설치된 QR 코드로부터 식별한 주차구역 식별 정보를 수신하는 단계;(b) 상기 사용자 단말이 상기 QR 코드 식별 과정에서 수신한 웹페이지의 사용자 인터페이스 또는 상기 QR 코드 식별을 수행하는 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 통해 사용자가 입력한 상기 사용자의 전화번호, 차량번호 및 결제수단정보를 수신하는 단계;(c) 상기 사용자의 전화번호, 차량번호 및 결제수단 정보와 입차시각 및 상기 주차구역 식별 정보를 매칭 저장하여 입차를 완료하고, 상기 주차구역 식별 정보와 연관 저장된 위치 정보를 식별하고, 상기 사용자 단말로 상기 주차구역 식별 정보 및 차량번호를 포함하는 입차완료안내 메시지를 전송하는 단계; 및(d) 상기 사용자 단말로부터 출차신호가 수신되거나, 주차구역의 카메라로부터 수신한 신호를 통해 출차된 것으로 판단되는 경우 상기 사용자 단말과 관련된 차량을 출차처리하고, 상기 결제수단정보를 기초로 주차비용에 대한 결제를 수행하는 단계를 포함하되,주차장에 카메라가 설치된 경우,상기 (d)단계는상기 차량이 기 설정된 상기 주차구역을 벗어나면 해당 차량의 식별정보를 확인하고, 상기 카메라를 통해 상기 차량이 출차하는 시각을 인식하고, 기 저장된 상기 입차시각부터 지난 시간을 계산하여 주차시간에 대응되는 금액을 상기 결제수단정보로 자동결제하는 단계를 포함하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,(d-1) 상기 (d) 단계 이전에, 상기 사용자 단말로부터, 상기 사용자 단말의 현재 위치에 관한 추가식별코드를 수신하거나, 사전에 저장된 위치정보 또는 GPS값을 수신하고, 상기 사용자 단말의 현재 위치를 기반으로 사용자가 상기 차량의 주차위치까지 이동하기 위한 가이드정보를 제공하는 단계를 더 포함하는 것인, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 (d-1) 단계 이전에, 주차장의 각 위치마다 추가식별코드가 인쇄된 인쇄물이 부착되고,상기 서버가 상기 사용자 단말로부터, 상기 사용자 단말이 해당 추가식별코드를 인식할 경우, 상기 추가식별코드를 수신하는 단계;를 더 포함하며,상기 추가식별코드는 주차장 내 현재 위치에 관한 정보를 포함하는 것인, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,주차장에 카메라가 설치된 경우,(a)단계 이전에상기 카메라를 통해 상기 주차장의 비어있는 주차구역 및 해당 주차구역의 식별정보 및 상기 해당 주차구역의 위치를 확인하는 단계;상기 비어있는 주차구역의 위치에 관한 정보를 맵상에서 표현하여 상기 사용자 단말로 제공하는 단계; 및사용자 단말의 현재 위치에서 상기 비어있는 주차구역까지의 경로안내가 제공가능한 서비스를 소개하는 단계;를 더 포함하는, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 (d)단계는상기 자동결제가 완료되면 상기 자동결제 결과를 상기 사용자 단말에 메시지의 형태로 전달하는 단계;를 포함하는,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 (d-1) 단계는, 주차장에 관한 맵 상에서 현재위치, 주차위치 및 이동경로를 표시하여 상기 사용자 단말로 제공하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 단말은 GPS, 가속도계, 자이로센서 중 적어도 하나를 이용하여 이동경로 상의 현재 사용자 단말의 위치를 표시하는 것인, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 사용자 단말의 카메라모드가 실행된 상태에서, 상기 이동경로를 AR 영상으로 표시하는 것인, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 (d) 단계 이전에, 상기 사용자 단말에서, 상기 차량의 이동경로를 상기 AR 영상으로 표시하되, 주차위치에 해당하는 방향에서만 상기 AR 영상으로 상기 주차위치에 대한 식별정보가 표시되고, 상기 사용자 단말은 360도 회전을 통해 상기 AR 영상이 조회되면, 해당 AR 영상이 지속적으로 표시되는 방향으로 이동함에 따라 주차구역에 도달할 수 있도록 하는 것인, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자 단말은 상기 차량의 컨트롤러와 근거리 통신망 기반으로 연결되고,상기 차량이 후방주차를 실행함에 따라 후방카메라 영상이 차량의 센터페시아에 표시되는 경우, 상기 차량의 후방카메라 영상 중 QR 코드를 포함하는 영상이 인식될 때, 상기 사용자 단말로 전송하고,상기 사용자 단말은 상기 영상으로부터 QR 코드를 추출하고, 상기 QR 코드와 연관된 링크에 자동 접속하여, 상기 QR 코드가 포함하고 있는 주차구역 식별 정보와 상기 사용자 단말의 전화번호를 상기 서버로 전송하는 것인, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자 단말은 상기 차량의 컨트롤러와 근거리 통신망 기반으로 연결되고,상기 차량이 후방주차를 실행함에 따라 후방카메라 영상이 차량의 센터페시아에 표시되고,상기 차량의 후방카메라 영상 중 QR 코드를 포함하는 영상을 상기 사용자 단말을 통해 인식하고, 상기 사용자 단말은 상기 영상으로부터 QR 코드를 추출하고, 상기 QR 코드와 연관된 링크에 접속하여, 상기 QR 코드가 포함하고 있는 주차구역 식별 정보와 상기 사용자 단말의 전화번호를 상기 서버로 전송하는 것인, QR 코드를 이용한 인공지능 주차 시스템 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버에 있어서,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스 제공 방법에 관한 프로그램을 저장하는 메모리; 및상기 프로그램을 실행하기 위한 프로세서를 포함하며, 상기 방법은, (a) 상기 서버가 사용자 단말로부터, 상기 사용자 단말이 주차구역에 설치된 QR 코드로부터 식별한 주차구역 식별 정보를 수신하는 단계;(b) 상기 사용자 단말이 상기 QR 코드 식별 과정에서 수신한 웹페이지의 사용자 인터페이스 또는 상기 QR 코드 식별을 수행하는 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 통해 사용자가 입력한 상기 사용자의 전화번호, 차량번호 및 결제수단정보를 수신하는 단계;(c) 상기 사용자의 전화번호, 차량번호 및 결제수단 정보와 입차시각 및 상기 주차구역 식별 정보를 매칭 저장하여 입차를 완료하고, 상기 주차구역 식별 정보와 연관 저장된 위치 정보를 식별하고, 상기 사용자 단말로 상기 주차구역 식별 정보 및 차량번호를 포함하는 입차완료안내 메시지를 전송하는 단계; 및(d) 사용자 단말로부터 출차신호가 수신되거나, 주차구역의 카메라로부터 수신한 신호를 통해 출차된 것으로 판단되는 경우 상기 사용자 단말과 관련된 차량을 출차처리하고, 상기 결제수단정보를 기초로 주차비용에 대한 결제를 수행하는 단계를 포함하되,주차장에 카메라가 설치된 경우,상기 (d)단계는상기 차량이 기 설정된 상기 주차구역을 벗어나면 해당 차량의 식별정보를 확인하고, 상기 카메라를 통해 상기 차량이 출차하는 시각을 인식하고, 기 저장된 상기 입차시각부터 지난 시간을 계산하여 주차시간에 대응되는 금액을 상기 결제수단정보로 자동결제하는 단계를 포함하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,(d-1) 상기 (d) 단계 이전에, 상기 사용자 단말로부터, 상기 사용자 단말의 현재 위치에 관한 추가식별코드를 수신하거나, 사전에 저장된 위치정보 또는 GPS값을 수신하고, 상기 사용자 단말의 현재 위치를 기반으로 사용자가 상기 차량의 주차위치까지 이동하기 위한 가이드정보를 제공하는 단계를 더 포함하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 (d-1) 단계 이전에, 주차장의 각 위치마다 추가식별코드가 인쇄된 인쇄물이 부착되고,상기 서버가 상기 사용자 단말로부터, 상기 사용자 단말이 해당 추가식별코드를 인식할 경우, 상기 추가식별코드를 수신하는 단계;를 더 포함하며,상기 추가식별코드는 주차장 내 현재 위치에 관한 정보를 포함하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,주차장에 카메라가 설치된 경우,(a)단계 이전에상기 카메라를 통해 상기 주차장의 비어있는 주차구역 및 해당 주차구역의 식별정보 및 상기 해당 주차구역의 위치를 확인하는 단계;상기 비어있는 주차구역의 위치에 관한 정보를 맵상에서 표현하여 상기 사용자 단말로 제공하는 단계; 및사용자 단말의 현재 위치에서 상기 비어있는 주차구역까지의 경로안내가 제공가능한 서비스를 소개하는 단계를 더 포함하는,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 (d)단계는상기 자동결제가 완료되면 상기 자동결제 결과를 상기 사용자 단말에 메시지의 형태로 전달하는 단계를 포함하는,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 (d-1) 단계는, 주차장에 관한 맵 상에서 현재위치, 주차위치 및 이동경로를 표시하여 상기 사용자 단말로 제공하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 단말은 GPS, 가속도계, 자이로센서 중 적어도 하나를 이용하여 이동경로 상의 현재 사용자 단말의 위치를 표시하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 사용자 단말의 카메라모드가 실행된 상태에서, 상기 이동경로를 AR 영상으로 표시하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 (d) 단계 이전에, 상기 사용자 단말에서, 상기 차량의 이동경로를 상기 AR 영상으로 표시하되, 주차위치에 해당하는 방향에서만 상기 AR 영상으로 상기 주차위치에 대한 식별정보가 표시되고, 상기 사용자 단말은 360도 회전을 통해 상기 AR 영상이 조회되면, 해당 AR 영상이 지속적으로 표시되는 방향으로 이동함에 따라 주차구역에 도달할 수 있도록 하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 (a) 단계는, 상기 사용자 단말은 상기 차량의 컨트롤러와 근거리 통신망 기반으로 연결되고,상기 차량이 후방주차를 실행함에 따라 후방카메라 영상이 차량의 센터페시아에 표시되는 경우, 상기 차량의 후방카메라 영상 중 QR 코드를 포함하는 영상이 인식될 때, 상기 사용자 단말로 전송하고,상기 사용자 단말은 상기 영상으로부터 QR 코드를 추출하고, 상기 QR 코드와 연관된 링크에 자동 접속하여, 상기 QR 코드가 포함하고 있는 주차구역 식별 정보와 상기 사용자 단말의 전화번호를 서버로 전송하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 사용자 단말은 상기 차량의 컨트롤러와 근거리 통신망 기반으로 연결되고,상기 차량이 후방주차를 실행함에 따라 후방카메라 영상이 차량의 센터페시아에 표시되고,상기 차량의 후방카메라 영상 중 QR 코드를 포함하는 영상을 상기 사용자 단말을 통해 인식하고, 상기 사용자 단말은 상기 영상으로부터 QR 코드를 추출하고, 상기 QR 코드와 연관된 링크에 접속하여, 상기 QR 코드가 포함하고 있는 주차구역 식별 정보와 상기 사용자 단말의 전화번호를 상기 서버로 전송하는 것인,QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 시스템에 있어서,주차장에 설치된 카메라; 및 서버를 포함하고, 상기 서버가 상기 카메라가 주차장에 대해 촬영한 영상을 수신하고, 상기 서버가, 상기 카메라의 영상으로부터 상기 주차장의 비어있는 주차구역 및 해당 주차구역의 식별정보 및 상기 해당 주차구역의 위치를 확인하고, 상기 비어있는 주차구역의 위치에 관한 정보를 맵상에서 표현하여 사용자 단말로 제공하며, 상기 사용자 단말의 현재 위치에서 상기 비어있는 주차구역까지의 경로안내가 제공가능한 서비스를 소개하고, 상기 사용자 단말로부터, 상기 사용자 단말이 주차구역에 설치된 QR 코드로부터 식별한 주차구역 식별 정보를 수신하고,상기 사용자 단말이 상기 QR 코드 식별 과정에서 수신한 웹페이지의 사용자 인터페이스 또는 상기 QR 코드 식별을 수행하는 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 통해 사용자가 입력한 상기 사용자의 전화번호, 차량번호 및 결제수단정보를 수신하고,상기 사용자의 전화번호, 차량번호 및 결제수단 정보와 입차시각 및 상기 주차구역 식별 정보를 매칭 저장하여 입차를 완료하고, 상기 주차구역 식별 정보와 연관 저장된 위치 정보를 식별하고, 상기 사용자 단말로 상기 주차구역 식별 정보 및 차량번호를 포함하는 입차완료안내 메시지를 전송하고,상기 사용자 단말로부터 출차신호가 수신되거나, 주차구역의 카메라로부터 수신한 신호를 통해 출차된 것으로 판단되는 경우 상기 사용자 단말과 관련된 차량을 출차처리하고, 상기 결제수단정보를 기초로 주차비용에 대한 결제를 수행하되,상기 결제를 수행하는 것은상기 차량이 기 설정된 상기 주차구역을 벗어나면 해당 차량의 식별정보를 확인하고, 상기 카메라를 통해 상기 차량이 출차하는 시각을 인식하고, 기 저장된 상기 입차시각부터 지난 시간을 계산하여 주차시간에 대응되는 금액을 상기 결제수단정보로 자동결제하는 것인,주차구역 식별 정보주차구역 식별 정보주차구역 식별 정보 QR 코드를 이용한 인공지능 주차 서비스를 제공하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 성동구...</address><code>120180756288</code><country>대한민국</country><engName>LightVision Inc.</engName><name>라이트비전 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JEONG, Jin Ha</engName><name>정진하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 부천시 계남로 ***, *...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>RA, Moon Soo</engName><name>라문수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성동구...</address><code>420220431509</code><country>대한민국</country><engName>LEE HEA YUN</engName><name>이혜연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>420220431580</code><country>대한민국</country><engName>LEE HYUNJI</engName><name>이현지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220067578</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1079621-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1177302-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250135863.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a75e82334deae942806b8805ccd310ca912081b115c0db3e2db789200bc56fbb550602673d15384eaf117548ff9837dc21feafe1477e790</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa28b2376f0be496266c710c2f1842a4ba56f05cf69eeb0c457fba032537530bc4782a965040b99a65fffe2e44163b6b2495a26ec24946dcc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>