<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:57.1157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037326</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>마이크로-도플러 시그니처를 사용한 타깃 식별</inventionTitle><inventionTitleEng>TARGET IDENTIFICATION USING MICRO-DOPPLER SIGNATURE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0011110</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/522</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 효율적인 공동 통신 및 라디오 주파수(RF) 감지를 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 통신 및 감지를 위한 방법은, 타깃으로부터의 반사에 기초하여 제1 신호를 수신하는 단계, 및 제1 신호에 기초하여 도플러 스펙트럼의 프레임을 생성하는 단계 - 도플러 스펙트럼의 프레임은 타깃의 식별을 위한 하나 이상의 도플러-도메인 특성들을 포함함 - 를 포함할 수 있다. 마이크로-도플러 측정 보고가 도플러 스펙트럼의 프레임에 기초하여 생성될 수 있고, 여기서 마이크로-도플러 측정 보고는 도플러 스펙트럼의 프레임의 하나 이상의 압축된 부분들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023220912</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/093246</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 및 감지를 위한 방법으로서,타깃으로부터의 반사에 기초하여 제1 신호를 수신하는 단계;상기 제1 신호에 기초하여 도플러 스펙트럼의 프레임을 생성하는 단계 - 상기 도플러 스펙트럼의 프레임은 상기 타깃의 식별을 위한 하나 이상의 도플러-도메인 특성들을 포함함 -; 및상기 도플러 스펙트럼의 프레임에 기초하여 마이크로-도플러 측정 보고를 생성하는 단계 - 상기 마이크로-도플러 측정 보고는 상기 도플러 스펙트럼의 프레임의 하나 이상의 압축된 부분들을 포함함 - 를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 도플러 스펙트럼의 프레임을 생성하는 단계는,상기 도플러 스펙트럼의 프레임에 대한 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들을 결정하는 단계;상기 제1 신호를 사용하여 복수의 슬라이딩 윈도우들을 생성하는 단계 - 상기 복수의 슬라이딩 윈도우들 각각은 상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들에 기초하여 상기 제1 신호의 일부분을 포함함 -; 및상기 복수의 슬라이딩 윈도우들에 기초하여 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 생성하는 단계를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 신호는 시간 도메인 신호이고;상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스는 주파수 도메인 신호이고;상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 생성하는 단계는 상기 복수의 슬라이딩 윈도우들의 각각의 슬라이딩 윈도우에 대한 고속 푸리에 변환(Fast Fourier Transform, FFT)을 결정하는 단계를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들은,상기 복수의 슬라이딩 윈도우들의 각각의 슬라이딩 윈도우를 생성하는 데 사용되는 슬라이딩 윈도우 크기; 및상기 복수의 슬라이딩 윈도우들의 인접한 슬라이딩 윈도우들 사이의 중첩 크기(overlap size) - 상기 인접한 슬라이딩 윈도우들은 상기 슬라이딩 윈도우 크기 및 상기 중첩 크기에 기초하여 결정된 상기 제1 신호의 공유된 부분을 포함함 - 를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들은 시간-도메인 파라미터들이고;상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들의 각각의 슬라이딩 윈도우 파라미터는 절대 시간 값 또는 레이더 감지 기준 신호(reference signal, RS) 주기성 값을 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 마이크로-도플러 측정 보고를 생성하는 단계는,상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 압축하는 것에 의해 상기 도플러 스펙트럼의 프레임의 상기 하나 이상의 압축된 부분들을 생성하는 단계를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 압축하는 것은,상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스에 대한 도플러-도메인 기저 선택을 결정하는 것;상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스를 압축하기 위한 하나 이상의 계수 양자화들을 결정하는 것; 및상기 도플러-도메인 기저 선택 및 상기 하나 이상의 계수 양자화들을 사용하여 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스를 압축하는 것을 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 마이크로-도플러 측정 보고는 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스에 대해 결정된 상기 도플러-도메인 기저 선택 및 상기 하나 이상의 계수 양자화들 중 하나 이상을 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 압축하는 것은, 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들에 기초하여 하나 이상의 차분 보고(differential report)들을,상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들로부터 선택된 하나 이상의 기준 인스턴스들에 대한 도플러 스펙트럼 보고를 획득하는 것;상기 하나 이상의 기준 인스턴스들의 각각의 기준 인스턴스와 연관된 이웃 인스턴스들을 결정하는 것 - 상기 이웃 인스턴스들은 상기 하나 이상의 기준 인스턴스들을 포함하지 않음 -; 및상기 하나 이상의 기준 인스턴스들의 각각의 기준 인스턴스에 대해, 각자의 기준 인스턴스와 상기 각자의 기준 인스턴스와 연관된 각자의 이웃 인스턴스 사이의 차분 보고를 생성하는 것 - 상기 차분 보고는 델타 양자화를 포함함 - 에 의해, 생성하는 것을 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,각각의 기준 인스턴스는 각자의 하나 이상의 이웃 인스턴스들과 연관되고;각각의 기준 인스턴스 및 각각의 각자의 하나 이상의 이웃 인스턴스들은 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들에 포함된 연속적인 도플러 스펙트럼 인스턴스들인, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 마이크로-도플러 측정 보고에 기초하여, 상기 마이크로-도플러 측정 보고 내의 정보에 기초한 상기 타깃의 적어도 하나의 특성을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 특성은 드론 또는 무인 항공기(unmanned aerial vehicle, UAV)로서의 상기 타깃의 식별인, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제1 신호는 멀티스태틱(multistatic) 또는 바이스태틱(bistatic) 감지 시스템에 포함된 레이더 수신 노드에 의해 수신되고;상기 마이크로-도플러 측정 보고는 상기 레이더 수신 노드를 사용하여 생성되는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 레이더 수신 노드를 사용하여, 상기 마이크로-도플러 측정 보고를 원격 프로세싱 노드로 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 원격 프로세싱 노드는 상기 레이더 수신 노드와 동일한 멀티스태틱 감지 시스템에 포함되는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 도플러-도메인 특성들은 상기 타깃의 마이크로-도플러 시그니처(signature)를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 통신 및 감지를 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 타깃으로부터의 반사에 기초하여 제1 신호를 수신하도록; 상기 제1 신호에 기초하여 도플러 스펙트럼의 프레임을 생성하도록 - 상기 도플러 스펙트럼의 프레임은 상기 타깃의 식별을 위한 하나 이상의 도플러-도메인 특성들을 포함함 -; 그리고 상기 도플러 스펙트럼의 프레임에 기초하여 마이크로-도플러 측정 보고를 생성하도록 - 상기 마이크로-도플러 측정 보고는 상기 도플러 스펙트럼의 프레임의 하나 이상의 압축된 부분들을 포함함 - 구성되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 도플러 스펙트럼의 프레임을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 도플러 스펙트럼의 프레임에 대한 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들을 결정하도록;상기 제1 신호를 사용하여 복수의 슬라이딩 윈도우들을 생성하도록 - 상기 복수의 슬라이딩 윈도우들 각각은 상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들에 기초하여 상기 제1 신호의 일부분을 포함함 -; 그리고상기 복수의 슬라이딩 윈도우들에 기초하여 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 생성하도록 구성되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 신호는 시간 도메인 신호이고;상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스는 주파수 도메인 신호이고;상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 생성하는 것은 상기 복수의 슬라이딩 윈도우들의 각각의 슬라이딩 윈도우에 대한 고속 푸리에 변환(FFT)을 결정하는 것을 포함하는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들은,상기 복수의 슬라이딩 윈도우들의 각각의 슬라이딩 윈도우를 생성하는 데 사용되는 슬라이딩 윈도우 크기; 및상기 복수의 슬라이딩 윈도우들의 인접한 슬라이딩 윈도우들 사이의 중첩 크기 - 상기 인접한 슬라이딩 윈도우들은 상기 슬라이딩 윈도우 크기 및 상기 중첩 크기에 기초하여 결정된 상기 제1 신호의 공유된 부분을 포함함 - 를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들은 시간-도메인 파라미터들이고;상기 하나 이상의 슬라이딩 윈도우 파라미터들의 각각의 슬라이딩 윈도우 파라미터는 절대 시간 값 또는 레이더 감지 기준 신호(RS) 주기성 값을 포함하는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 마이크로-도플러 측정 보고를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 압축하는 것에 의해 상기 도플러 스펙트럼의 프레임의 상기 하나 이상의 압축된 부분들을 생성하도록 구성되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 압축하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스에 대한 도플러-도메인 기저 선택을 결정하도록;상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스를 압축하기 위한 하나 이상의 계수 양자화들을 결정하도록; 그리고상기 도플러-도메인 기저 선택 및 상기 하나 이상의 계수 양자화들을 사용하여 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스를 압축하도록 구성되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 마이크로-도플러 측정 보고는 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들의 각각의 도플러 스펙트럼 인스턴스에 대해 결정된 상기 도플러-도메인 기저 선택 및 상기 하나 이상의 계수 양자화들 중 하나 이상을 포함하는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들을 압축하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들에 기초하여 하나 이상의 차분 보고들을,상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들로부터 선택된 하나 이상의 기준 인스턴스들에 대한 도플러 스펙트럼 보고를 획득하는 것;상기 하나 이상의 기준 인스턴스들의 각각의 기준 인스턴스와 연관된 이웃 인스턴스들을 결정하는 것 - 상기 이웃 인스턴스들은 상기 하나 이상의 기준 인스턴스들을 포함하지 않음 -; 및상기 하나 이상의 기준 인스턴스들의 각각의 기준 인스턴스에 대해, 각자의 기준 인스턴스와 상기 각자의 기준 인스턴스와 연관된 각자의 이웃 인스턴스 사이의 차분 보고를 생성하는 것 - 상기 차분 보고는 델타 양자화를 포함함 - 에 의해, 생성하도록 구성되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,각각의 기준 인스턴스는 각자의 하나 이상의 이웃 인스턴스들과 연관되고;각각의 기준 인스턴스 및 각각의 각자의 하나 이상의 이웃 인스턴스들은 상기 복수의 도플러 스펙트럼 인스턴스들에 포함된 연속적인 도플러 스펙트럼 인스턴스들인, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 마이크로-도플러 측정 보고에 기초하여, 상기 마이크로-도플러 측정 보고 내의 정보에 기초한 상기 타깃의 적어도 하나의 특성을 결정하도록 추가로 구성되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 적어도 하나의 특성은 드론 또는 무인 항공기(UAV)로서의 상기 타깃의 식별인, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서,상기 제1 신호는 멀티스태틱 또는 바이스태틱 감지 시스템에 포함된 레이더 수신 노드에 의해 수신되고;상기 마이크로-도플러 측정 보고는 상기 레이더 수신 노드를 사용하여 생성되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 레이더 수신 노드를 사용하여, 상기 마이크로-도플러 측정 보고를 원격 프로세싱 노드로 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 원격 프로세싱 노드는 상기 레이더 수신 노드와 동일한 멀티스태틱 감지 시스템에 포함되는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 도플러-도메인 특성들은 상기 타깃의 마이크로-도플러 시그니처를 포함하는, 통신 및 감지를 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>DAI, Jing</engName><name>다이, 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Min</engName><name>후앙, 민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YIN, Mingxi</engName><name>인, 밍시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WEI, Chao</engName><name>웨이, 차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>XU, Hao</engName><name>쉬, 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GAAL, Peter</engName><name>가알, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Wanshi</engName><name>첸, 완시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, Danlu</engName><name>장, 단루</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1228779-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0207481-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0497575-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037326.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d4181268c01a007db3c1a0cdee9b5f7dabe368db2ee4bfcc5e41a57de483b4aded70e13d7913c38e086911</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec22e72827cf07953bcac5ecf2e6b7df3e771f2fab86a8d6ce5a2dce70fb06f5ed1c7026d48d04f39139</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>