<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:44.2444</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0192152</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치와 그 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND DRIVING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0100987</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시장치와 그 구동 방법에 관한 것으로, 제1 데이터 전압을 입력 받아 제1 발광 소자를 구동하는 제1 서브 픽셀; 제2 데이터 전압을 입력 받아 제2 발광 소자를 구동하는 제2 서브 픽셀; 및 제3 데이터 전압을 입력 받아 제3 발광 소자를 구동하는 제3 서브 픽셀을 포함한다. 상기 제1 데이터 전압, 상기 제2 데이터 전압, 및 상기 제3 데이터 전압의 동적 범위, 최대 전압, 및 최소 전압 중 적어도 하나가 서로 다르다. 상기 제1 발광 소자의 발광 시간, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간, 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간이 서로 다르다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 데이터 전압을 입력 받아 제1 발광 소자를 구동하는 제1 서브 픽셀;제2 데이터 전압을 입력 받아 제2 발광 소자를 구동하는 제2 서브 픽셀; 제3 데이터 전압을 입력 받아 제3 발광 소자를 구동하는 제3 서브 픽셀; 및상기 제1 서브 픽셀, 상기 제2 서브 픽셀 및 상기 제3 서브 픽셀 중 적어도 하나의 휘도를 낮추는 휘도 조정부를 포함하고,상기 제1 발광 소자의 발광 시간, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간, 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간이 서로 다른 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 데이터 전압의 최대 전압은 상기 제2 데이터 전압과 상기 제3 데이터 전압 각각의 최대 전압 보다 높고, 상기 제1 데이터 전압의 최소 전압은 상기 제2 데이터 전압의 최소 전압과 같고, 상기 제3 데이터 전압의 최소 전압 보다 높은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제3 데이터 전압의 최대 전압은 상기 제3 데이터 전압의 최대 전압 보다 높고, 상기 제2 데이터 전압의 최소 전압은 상기 제1 데이터 전압과 상기 제2 데이터 전압 각각의 최소 전압 보다 낮은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제1 데이터 전압, 상기 제2 데이터 전압, 및 상기 제3 데이터 전압의 동적 범위, 최대 전압, 및 최소 전압 중 적어도 하나가 서로 다른 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제1 서브 픽셀은,픽셀 구동 전압이 인가되는 VDD 노드와, 픽셀 기저 전압이 인가되는 VSS 노드 사이에서 상기 제1 발광 소자와 함께 직렬 연결된 제1 구동 트랜지스터, 및 제1-1 스위치 트랜지스터를 포함하고, 상기 제2 서브 픽셀은,상기 VDD 노드와 상기 VSS 노드 사이에서 상기 제2 발광 소자와 함께 직렬 연결된 제2 구동 트랜지스터 및 제1-2 스위치 트랜지스터를 포함하고, 상기 제3 서브 픽셀은,상기 VDD 노드와 상기 VSS 노드 사이에서 상기 제3 발광 소자와 함께 직렬 연결된 제3 구동 트랜지스터, 및 제1-3 스위치 트랜지스터를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 휘도 조정부는 제1 발광 신호, 제2 발광 신호, 및 제3 발광 신호를 출력하고,상기 제1-1 스위치 트랜지스터는 상기 제1 발광 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 상기 제1 발광 소자와 상기 제1 발광 소자 사이의 전류 경로를 전기적으로 연결하고, 상기 제1-2 스위치 트랜지스터는 상기 제2 발광 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 상기 제2 발광 소자와 상기 제2 발광 소자 사이의 전류 경로를 전기적으로 연결하고, 상기 제1-3 스위치 트랜지스터는 상기 제3 발광 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 상기 제2 발광 소자와 상기 제2 발광 소자 사이의 전류 경로를 전기적으로 연결하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제1 발광 신호의 게이트 온 전압 구간은 상기 제2 발광 신호와 상기 제3 발광 신호 각각의 게이트 온 전압 구간 보다 작고, 상기 제2 발광 신호의 온 전압 구간이 상기 제1 발광 신호와 상기 제3 발광 신호 각각의 게이트 온 전압 구간 보다 크고, 상기 제3 발광 신호의 온 전압 구간이 상기 제1 발광 신호의 게이트 온 전압 구간 보다 크고, 상기 제3 발광 신호의 게이트 온 전압 구간 보다 작은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1 서브 픽셀, 상기 제2 서브 픽셀, 및 상기 제3 서브 픽셀 각각은,게이트 라인에 인가되는 스캔 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 데이터 라인에 인가된 데이터 전압을 대응하는 상기 구동 트랜지스터의 게이트 전극에 인가하는 제2 스위치 트랜지스터; 및 상기 스캔 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 기준 전압을 상기 대응하는 상기 구동 트랜지스터의 제1 전극에 인가하는 제3 스위치 트랜지스터를 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 스캔 신호를 출력하는 제1 게이트 구동부;상기 제1 발광 신호를 출력하는 제2-1 게이트 구동부;상기 제2 발광 신호를 출력하는 제2-2 게이트 구동부; 및 상기 제3 발광 신호를 출력하는 제2-3 게이트 구동부를 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제2-1 게이트 구동부는 상기 게이트 라인과 나란하고 매 픽셀 라인마다 배치된 제1 발광 신호 라인을 통해 복수의 상기 제1 서브 픽셀들에 상기 제1 발광 신호를 공급하고, 상기 제2-2 게이트 구동부는 상기 게이트 라인과 나란하고 상기 매 픽셀 라인마다 배치된 제2 발광 신호 라인을 통해 복수의 상기 제2 서브 픽셀들에 상기 제2 발광 신호를 공급하고, 상기 제2-3 게이트 구동부는 상기 게이트 라인과 나란하고 상기 매 픽셀 라인마다 배치된 제3 발광 신호 라인을 통해 복수의 상기 제3 서브 픽셀들에 상기 제3 발광 신호를 공급하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 제2-1 게이트 구동부로부터 출력된 상기 제1 발광 신호는 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제1 서브 픽셀들에 동시에 공급되고, 상기 제2-2 게이트 구동부로부터 출력된 상기 제2 발광 신호는 상기 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제2 서브 픽셀들에 동시에 공급되고, 상기 제2-3 게이트 구동부로부터 출력된 상기 제3 발광 신호는 상기 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제3 서브 픽셀들에 동시에 공급되고, 상기 제2-1 게이트 구동부의 한 채널은 상기 게이트 라인과 나란한 제1 발광 신호 라인과, 상기 제1 발광 신호 라인으로부터 상기 데이터 라인과 나란한 방향으로 분기된 제1 분기 라인을 통해 상기 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제1 서브 픽셀들에 연결되고, 상기 제2-2 게이트 구동부의 한 채널은 상기 게이트 라인과 나란한 제2 발광 신호 라인과, 상기 제2 발광 신호 라인으로부터 상기 데이터 라인과 나란한 방향으로 분기된 제2 분기 라인을 통해 상기 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제2 서브 픽셀들에 연결되고, 상기 제2-3 게이트 구동부의 한 채널은 상기 게이트 라인과 나란한 제3 발광 신호 라인과, 상기 제3 발광 신호 라인으로부터 상기 데이터 라인과 나란한 방향으로 분기된 제3 분기 라인을 통해 상기 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제3 서브 픽셀들에 연결되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 제1 발광 신호, 상기 제2 발광 신호, 및 상기 제3 발광 신호를 출력하는 스위치 회로를 더 포함하고, 상기 스위치 회로의 제1 채널로부터 출력된 상기 제1 발광 신호는 상기 표시장치의 비표시 영역에서 상기 게이트 라인과 나란한 제1 발광 신호 라인과, 상기 제1 발광 신호 라인으로부터 상기 데이터 라인과 나란한 방향으로 분기된 제1 분기 라인을 통해 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제1 서브 픽셀들에 인가되고, 상기 스위치 회로의 제2 채널로부터 출력된 상기 제2 발광 신호는 상기 표시장치의 비표시 영역에서 상기 게이트 라인과 나란한 제2 발광 신호 라인과, 상기 제2 발광 신호 라인으로부터 상기 데이터 라인과 나란한 방향으로 분기된 제2 분기 라인을 통해 상기 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제2 서브 픽셀들에 인가되고, 상기 스위치 회로의 제3 채널로부터 출력된 상기 제3 발광 신호는 상기 표시장치의 비표시 영역에서 상기 게이트 라인과 나란한 제3 발광 신호 라인과, 상기 제3 발광 신호 라인으로부터 상기 데이터 라인과 나란한 방향으로 분기된 제3 분기 라인을 통해 상기 복수의 픽셀 라인들에 배치된 상기 제3 서브 픽셀들에 인가되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 제1 서브 픽셀, 상기 제2 서브 픽셀, 및 상기 제3 서브 픽셀 각각은,픽셀 구동 전압이 인가되는 VDD 노드에 연결되고,상기 휘도 조정부는,상기 제1 서브 픽셀에 인가되는 제1 픽셀 구동 전압, 상기 제2 서브 픽셀에 인가되는 제2 픽셀 구동 전압, 및 상기 제3 서브 픽셀에 인가되는 제3 픽셀 구동 전압을 개별로 제어하여 상기 제1 발광 소자의 발광 시간, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간, 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간을 서로 상이하게 조정하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,1 프레임 기간 내에서 상기 제1 서브픽셀의 VDD 노드에 인가되는 제1 픽셀 구동 시간의 인가 시간이, 상기 제2 서브 픽셀의 VDD 노드에 인가되는 상기 제2 픽셀 구동 전압의 인가 시간과 상기 제3 서브 픽셀의 VDD 노드에 인가되는 상기 제3 픽셀 구동 전압의 인가 시간 각각 보다 작고,상기 1 프레임 기간 내에서 상기 제3 서브픽셀의 VDD 노드에 인가되는 제3 픽셀 구동 시간의 인가 시간이, 상기 제1 서브 픽셀의 VDD 노드에 인가되는 상기 제1 픽셀 구동 전압의 인가 시간 보다 크고, 상기 제2 서브 픽셀의 VDD 노드에 인가되는 상기 제2 픽셀 구동 전압의 인가 시간 각각 보다 작은 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 픽셀 구동 전압을 출력하는 전원부; 및제1 전원 인에이블 신호, 제2 전원 인에이블 신호, 및 제3 전원 인에이블 신호를 출력하는 레벨 시프터를 더 포함하고,상기 휘도 조정부는,상기 제1 전원 인에이블 신호에 응답하여 상기 픽셀 구동 전압을 제1 VDD 전원 라인에 공급하는 제1 스위치 트랜지스터; 상기 제2 전원 인에이블 신호에 응답하여 상기 픽셀 구동 전압을 제2 VDD 전원 라인에 공급하는 제2 스위치 트랜지스터; 및 상기 제3 전원 인에이블 신호에 응답하여 상기 픽셀 구동 전압을 제3 VDD 전원 라인에 공급하는 제3 스위치 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 VDD 전원 라인은 복수의 상기 제1 서브 픽셀의 VDD 노드에 연결되고, 상기 제2 VDD 전원 라인은 복수의 상기 제2 서브 픽셀의 VDD 노드에 연결되고, 상기 제3 VDD 전원 라인이 복수의 상기 제3 서브 픽셀의 VDD 노드에 연결되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 휘도 조정부는,제1 전원 인에이블 신호에 응답하여 상기 제1 픽셀 구동 전압을 제1 VDD 전원 라인에 공급하는 제1 VDD 출력부; 제2 전원 인에이블 신호에 응답하여 상기 제2 픽셀 구동 전압을 제2 VDD 전원 라인에 공급하는 제2 VDD 출력부; 및제3 전원 인에이블 신호에 응답하여 상기 제3 픽셀 구동 전압을 제3 VDD 전원 라인에 공급하는 제3 VDD 출력부를 포함하고, 상기 제1 VDD 전원 라인은 복수의 상기 제1 서브 픽셀의 VDD 노드에 연결되고, 상기 제2 VDD 전원 라인은 복수의 상기 제2 서브 픽셀의 VDD 노드에 연결되고, 상기 제3 VDD 전원 라인이 복수의 상기 제3 서브 픽셀의 VDD 노드에 연결되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 4 항에 있어서,1 프레임 기간 내에서, 상기 제1 발광 소자의 발광 시간이,상기 제2 발광 소자의 발광 시간 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간 각각의 시간 보다 작고, 상기 제3 발광 소자의 발광 시간이,상기 제1 발광 소자의 발광 시간 보다 길고, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간 보다 작으며, 상기 제1 발광 소자의 발광 시간, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간, 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간 중 두 개 이상이 시간적으로 중첩되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 4 항에 있어서,1 프레임 기간 내에서, 상기 제1 발광 소자의 발광 시간이,상기 제2 발광 소자의 발광 시간 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간 각각의 시간 보다 작고, 상기 제3 발광 소자의 발광 시간이,상기 제1 발광 소자의 발광 시간 보다 길고, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간 보다 작으며, 상기 제1 발광 소자의 발광 시간, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간, 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간 중 두 개 이상이 시간적으로 분리되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 서브 픽셀은 적색 서브 픽셀이고,상기 제2 서브 픽셀은 녹색 서브 픽셀이고,상기 제3 서브 픽셀이 청색 서브 픽셀인 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 발광 소자, 게이트-소스간 전압에 따라 상기 제1 발광 소자를 통해 흐르는 전류를 조절하는 제1 구동 소자, 제1 발광 신호에 응답하여 픽셀 구동 전압과 픽셀 기저 전압 사이에서 상기 제1 발광 소자의 전류 경로를 스위칭하는 제1 스위치 소자, 및 제1 데이터 전압과 스캔 신호를 입력 받아 상기 제1 데이터 전압을 상기 제1 구동 소자의 게이트 전극에 인가하는 제1 보상 회로를 포함하는 제1 서브 픽셀;제2 발광 소자, 게이트-소스간 전압에 따라 상기 제2 발광 소자를 통해 흐르는 전류를 조절하는 제2 구동 소자, 제2 발광 신호에 응답하여 상기 픽셀 구동 전압과 상기 픽셀 기저 전압 사이에서 상기 제2 발광 소자의 전류 경로를 스위칭하는 제2 스위치 소자, 및 제2 데이터 전압과 상기 스캔 신호를 입력 받아 상기 제2 데이터 전압을 상기 제2 구동 소자의 게이트 전극에 인가하는 제2 보상 회로를 포함하는 제2 서브 픽셀; 제3 발광 소자, 게이트-소스간 전압에 따라 상기 제3 발광 소자를 통해 흐르는 전류를 조절하는 제3 구동 소자, 제3 발광 신호에 응답하여 상기 픽셀 구동 전압과 상기 픽셀 기저 전압 사이에서 상기 제3 발광 소자의 전류 경로를 스위칭하는 제3 스위치 소자, 및 제3 데이터 전압과 상기 스캔 신호를 입력 받아 상기 제3 데이터 전압을 상기 제3 구동 소자의 게이트 전극에 인가하는 제3 보상 회로를 포함하는 제3 서브 픽셀; 및상기 발광 신호들과 상기 픽셀 구동 전압 중 적어도 하나를 상기 서브 픽셀들 각각에서 독립적으로 제어하여, 상기 제1 서브 픽셀, 상기 제2 서브 픽셀 및 상기 제3 서브 픽셀 중 적어도 하나의 휘도를 낮추는 휘도 조정부를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 발광 소자를 구동하는 제1 서브 픽셀에 상기 제1 데이터 전압을 공급하고, 제2 발광 소자를 구동하는 제2 서브 픽셀에 상기 제2 데이터 전압을 공급하고, 제3 발광 소자를 구동하는 제3 서브 픽셀에 상기 제3 데이터 전압을 공급하는 단계; 및 상기 제1 발광 소자의 발광 시간, 상기 제2 발광 소자의 발광 시간, 및 상기 제3 발광 소자의 발광 시간을 서로 다르게 제어하여 상기 제1 서브 픽셀, 상기 제2 서브 픽셀 및 상기 제3 서브 픽셀 중 적어도 하나의 휘도를 낮추는 단계를 포함하는 표시장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HyunSuk Lee</engName><name>이현석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SeungJin Yoo</engName><name>유승진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1459558-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230192152.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb2c2047433436868f2d5d04ef14c3c1d5c72d42d7f4d9b07fff21bf4586878ef03c6e4c7bbd81d32951e35c251aa0e63</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890338773f8999fbe15446a8fd7fb9c2827a3c108706b49ae3b2f5984313a4a62acd11c47a9816ed438337e068042cee3b7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>