<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:49.1649</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0090899</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함하는 터치 입력 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TOUCH INPUT SYSTEM  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.01.31</openDate><openNumber>10-2024-0013969</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1333</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이를 포함하는 터치 입력 시스템에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 복수의 발광 영역을 포함하는 표시부, 상기 복수의 발광 영역 사이에 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극, 및 상기 복수의 발광 영역 사이에 미리 설정된 평면 코드 형상으로 형성된 복수의 코드 패턴을 포함하고, 상기 복수의 터치 전극이 배열된 터치 센서 영역의 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역에는 미리 설정된 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광 영역을 포함하는 표시부; 상기 복수의 발광 영역 사이에 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극; 및 상기 복수의 발광 영역 사이에 미리 설정된 평면 코드 형상으로 형성된 복수의 코드 패턴을 포함하고, 상기 복수의 터치 전극이 배열된 터치 센서 영역의 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역에는 미리 설정된 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 코드 패턴은 상기 복수의 터치 전극 중 일부 터치 전극들의 전면에 직접적으로 미리 설정된 면적으로 형성되거나, 상기 터치 전극들의 전면 절연층 상에 상기 미리 설정된 평면 코드 형상으로 형성되거나, 또는 투명성 필름상에 형성되어 상기 투명성 필름과 함께 상기 터치 센서 영역의 전면에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 X축 방향 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 X축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되고, 상기 터치 센서 영역의 -Y축 방향의 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 -Y축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 -X축 방향의 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 -X축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되고, 상기 터치 센서 영역의 Y축 방향의 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 Y축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역과 인접한 외곽 영역에는 X축 또는 Y축의 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 X축 방향의 최외곽 영역과 인접한 X축 방향의 외곽 영역에는 Y축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되고, 상기 터치 센서 영역의 -Y축 방향의 최외곽 영역과 인접한 -Y축 방향의 외곽 영역에는 X축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 -X축 방향의 최외곽 영역과 인접한 -X축 방향의 외곽 영역에는 상기 Y축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되며, 상기 터치 센서 영역의 Y축 방향의 최외곽 영역과 인접한 Y축 방향의 외곽 영역에는 상기 X축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역 또는 상기 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역과 인접한 외곽 영역에는 상기 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 배치되며, 상기 방향 지정 위치 코드는 0, 3 또는 0, 4를 포함하는 적어도 4개의 숫자 코드로 형성되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 복수의 코드 패턴은 가상으로 미리 설정된 수직 및 수평 방향 그리드 기준 라인들과 상기 그리드 기준 라인들의 교차 포인트 위치들을 기준으로, 상기 교차 포인트 위치들의 상, 하, 좌, 우 또는 교차 포인트 위치와 대응되는 위치에 각각 형성되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 영상을 표시하는 표시 장치; 및상기 표시 장치에 터치를 입력하는 터치 입력 장치를 포함하고, 상기 표시 장치는, 복수의 발광 영역을 포함하는 표시부; 상기 복수의 발광 영역 사이에 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극; 및 상기 복수의 발광 영역 사이에 미리 설정된 평면 코드 형상으로 형성된 복수의 코드 패턴을 포함하고, 상기 복수의 터치 전극이 배열된 터치 센서 영역의 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역에는 미리 설정된 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 배치된 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 X축 방향 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 X축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되고, 상기 터치 센서 영역의 -Y축 방향의 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 -Y축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 -X축 방향의 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 -X축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되고, 상기 터치 센서 영역의 Y축 방향의 최외곽 영역에는 상기 터치 센서 영역의 Y축 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역과 인접한 외곽 영역에는 X축 또는 Y축의 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 X축 방향의 최외곽 영역과 인접한 X축 방향의 외곽 영역에는 Y축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되고, 상기 터치 센서 영역의 -Y축 방향의 최외곽 영역과 인접한 -Y축 방향의 외곽 영역에는 X축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 -X축 방향의 최외곽 영역과 인접한 -X축 방향의 외곽 영역에는 상기 Y축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성되며, 상기 터치 센서 영역의 Y축 방향의 최외곽 영역과 인접한 Y축 방향의 외곽 영역에는 상기 X축 위치 좌표 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 형성된 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서, 상기 터치 센서 영역의 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역 또는 상기 적어도 어느 한 방향의 최외곽 영역과 인접한 외곽 영역에는 상기 방향 지정 위치 코드를 표시하는 코드 패턴들이 반복적으로 배치되며, 상기 방향 지정 위치 코드는 0, 3 또는 0, 4를 포함하는 적어도 4개의 숫자 코드로 형성되는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 복수의 코드 패턴은 가상으로 미리 설정된 수직 및 수평 방향 그리드 기준 라인들과 상기 그리드 기준 라인들의 교차 포인트 위치들을 기준으로, 상기 교차 포인트 위치들의 상, 하, 좌, 우 또는 교차 포인트 위치와 대응되는 위치에 각각 형성되는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 터치 입력 장치는 상기 복수의 코드 패턴을 감지하여 코드 패턴 형상 데이터를 검출하는 코드 검출부, 및 상기 수직 및 수평 방향 그리드 기준 라인들을 가상으로 형성하고 상기 그리드 기준 라인들의 교차 포인트 위치들을 기준으로 상기 복수의 코드 패턴의 배치 위치를 식별하여 터치 좌표 데이터를 추출하는 코드 프로세서를 포함하는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 터치가 시작되는 검출 영역의 코드 패턴 형상 데이터와 상기 그리드 기준 라인들의 교차 포인트 위치들을 매칭시켜 비교하고, 상기 그리드 기준 라인들의 교차 포인트 위치들 대비 상기 코드 패턴들의 배치 위치에 따라 디지털 위치 코드들을 추출하며, 추출된 상기 디지털 위치 코드들을 메모리에 미리 설정된 지정 위치 코드들과 비교하여 상기 터치가 시작되는 검출 영역에 대한 터치 시작 및 진입 방향 좌표를 검출하는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 디지털 위치 코드들이 추출되면, 상기 터치가 시작되는 검출 영역과 가장 인접한 코드 패턴들의 배치 위치에 따라 X축 또는 Y축 위치 좌표 코드를 검출하며, 상기 검출 영역의 진입 방향 좌표와 상기 X축 또는 Y축 위치 좌표를 조합하여 상기 검출 영역의 위치 좌표 데이터를 생성 및 출력하는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Kyu Shik</engName><name>신규식</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0767698-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0704987-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220090899.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93565492a8b03f23e2c60596f21831c1525f142466fb277dac56124e62128fc6c9f71306bda2a81ee15bf21221aa552baa69341bd7af75d5ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf49ba8d55e7fbc9ae041841a5394dd5f6d6ad844930880cbf9a7661e6ad92bd820cf1cbb2bf6bbb57b859ccd4c8159142a6748a0139f48466</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>