<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:21.3121</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036395</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>SPS 정보가 스푸핑되는 경우의 포지셔닝</inventionTitle><inventionTitleEng>POSITIONING WHEN SPS INFORMATION IS SPOOFED</inventionTitleEng><openDate>2024.01.02</openDate><openNumber>10-2024-0000494</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/39</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/48</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스푸핑된 위성 포지셔닝 시스템(SPS) 신호들과 같은 이상 신호들을 검출하기 위한, 그리고 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않을 때 사용자 장비들(UE들) 간의 정확한 위치 추정치들의 송신을 위한 기법들이 본 명세서에서 논의된다. UE는 SPS 도출된 위치 추정치를 결정하고 연관된 신뢰 수준을 결정한다. 신뢰 수준은, 예를 들어 로컬 시간 또는, 저장된 이전의 위치 추정치들, 비SPS 센서 정보, 및 다른 UE들로부터의 위치 정보와 같은 비SPS 정보에 대해 상대적인, SPS 신호들로부터 도출된 시간 또는 위치에 기초하여 결정된다. UE는 선택된 위치 추정치, 신뢰 수준, 및 위치 추정치의 소스를 포함하는 위치 정보를 다른 UE들에 송신하며, 여기서 예를 들면 신뢰 수준이 높은 경우 SPS 도출된 위치 추정치가 선택되고, 신뢰 수준이 낮은 경우 비SPS 도출된 위치 추정치가 선택된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231719</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020556</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법으로서,SPS(Satellite Positioning System) 신호들을 수신하는 단계;상기 SPS 신호들에 기초하여 제1 위치 추정치를 결정하는 단계;비SPS 기반 정보, 수신된 상기 SPS 신호들로부터의 SPS 시간 및 로컬 시간, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 제1 신뢰 수준을 결정하는 단계; 및UE에 대한 위치 정보를 포함하는 무선 메시지를 하나 이상의 UE들에 송신하는 단계를 포함하며, 상기 위치 정보는 위치 추정치 및 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용되는 정보의 소스를 포함하고, 비SPS 기반 위치 정보에 기초하여 결정되는 제2 위치 추정치 또는 상기 제1 위치 추정치 중 하나는, 상기 제1 신뢰 수준에 기초하여 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택되는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 미리 결정된 임계치와 비교하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 신뢰 수준이 상기 미리 결정된 임계치보다 클 때 상기 제1 위치 추정치가 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택되고, 상기 제1 신뢰 수준이 상기 미리 결정된 임계치보다 작을 때 상기 제2 위치 추정치가 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택되는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 UE에 대한 상기 위치 정보는 신뢰 수준을 더 포함하는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 비SPS 기반 위치 정보에 기초하여 상기 제2 위치 추정치를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 비SPS 기반 위치 정보는 상기 UE에 대한 캐시된 위치, 센서 정보, 및 하나 이상의 다른 UE들에 대한 수신된 위치 정보 중 하나 이상, 또는 이들의 조합을 포함하는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 비SPS 기반 정보에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하는 것은 상기 제1 위치 추정치를 상기 제2 위치 추정치와 비교하는 것을 포함하는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 비SPS 기반 정보에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하는 것은 상기 UE에 대한 캐시된 위치, 센서 정보, 및 하나 이상의 다른 UE들에 대한 수신된 위치 정보 중 하나 이상, 또는 이들의 조합에 기초하는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하는 것은 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 상기 표시에 추가로 기초하는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,수신된 상기 SPS 신호들로부터의 SPS 시간 및 로컬 시간에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하는 것은, 수신된 상기 SPS 신호들로부터 상기 SPS 시간을 도출하고 센서 정보로부터 상기 로컬 시간을 도출하는 것 및 상기 SPS 시간을 상기 로컬 시간과 비교하는 것을 포함하는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제2 위치 추정치가 상기 제1 신뢰 수준에 기초하여 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택될 때, 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시 및 상기 제2 위치 추정치를 포함하는 보고를 서버에 전송하는 단계를 더 포함하는, 위치 정보를 송신하기 위해 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 사용자 장비(UE)로서,무선 네트워크에서 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 무선 트랜시버;SPS(Satellite Positioning System) 신호들을 수신하도록 구성된 SPS 수신기;적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버, 상기 SPS 수신기, 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 SPS 수신기를 통해, SPS 신호들을 수신하고;상기 SPS 신호들에 기초하여 제1 위치 추정치를 결정하고;비SPS 기반 정보, 수신된 상기 SPS 신호들로부터의 SPS 시간 및 로컬 시간, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 제1 신뢰 수준을 결정하고; 그리고상기 UE에 대한 위치 정보를 포함하는 무선 메시지를, 상기 무선 트랜시버를 통해 하나 이상의 UE들에 송신하도록구성되며, 상기 위치 정보는 위치 추정치 및 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용되는 정보의 소스를 포함하고, 비SPS 기반 위치 정보에 기초하여 결정되는 제2 위치 추정치 또는 상기 제1 위치 추정치 중 하나는, 상기 제1 신뢰 수준에 기초하여 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택되는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 미리 결정된 임계치와 비교하도록 구성되며, 상기 제1 신뢰 수준이 상기 미리 결정된 임계치보다 클 때 상기 제1 위치 추정치가 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택되고, 상기 제1 신뢰 수준이 상기 미리 결정된 임계치보다 작을 때 상기 제2 위치 추정치가 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택되는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 UE에 대한 상기 위치 정보는 신뢰 수준을 더 포함하는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 비SPS 기반 위치 정보에 기초하여 상기 제2 위치 추정치를 결정하도록 구성되며, 상기 비SPS 기반 위치 정보는 상기 UE에 대한 캐시된 위치, 센서 정보, 및 하나 이상의 다른 UE들에 대한 수신된 위치 정보 중 하나 이상, 또는 이들의 조합을 포함하는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 위치 추정치를 상기 제2 위치 추정치와 비교하도록 구성됨으로써, 상기 비SPS 기반 정보에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하도록 구성되는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 비SPS 기반 정보에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하는 것은 상기 UE에 대한 캐시된 위치, 센서 정보, 및 하나 이상의 다른 UE들에 대한 수신된 위치 정보 중 하나 이상, 또는 이들의 조합에 기초하는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시를 수신하도록 구성되고, 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하는 것은 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 상기 표시에 추가로 기초하는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 수신된 상기 SPS 신호들로부터 SPS 시간을 도출하고 센서 정보로부터 로컬 시간을 도출하고 상기 SPS 시간을 상기 로컬 시간과 비교하도록 구성됨으로써, 수신된 상기 SPS 신호들로부터의 상기 SPS 시간 및 상기 로컬 시간에 기초하여 상기 제1 위치 추정치에 대한 상기 제1 신뢰 수준을 결정하도록 구성되는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 제2 위치 추정치가 상기 제1 신뢰 수준에 기초하여 상기 위치 정보에서 송신되기 위해 선택될 때, 수신된 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시 및 상기 제2 위치 추정치를 포함하는 보고를 서버에 전송하도록 구성되는, 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 사용자 장비(UE)들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법으로서,하나 이상의 무선 메시지들을 수신하는 단계로서, 각각의 무선 메시지는 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서 UE에 의해 제공되고, 각각의 무선 메시지는 각각의 UE에 대한 위치 추정치 및 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용되는 정보의 소스의 표시를 포함하며, 상기 정보의 소스는 SPS(Satellite Positioning System) 신호들 또는 비SPS 정보를 포함하는, 상기 하나 이상의 무선 메시지들을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 무선 메시지들에 기초하여, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정될 때 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시를 갖는 메시지를 제공하는 단계를 포함하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하는 단계는, 수신된 상기 하나 이상의 무선 메시지들에서 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스에 기초하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 방법은, 상기 비SPS 정보가 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스임을 표시하는 무선 메시지들의 수를 임계치와 비교하는 단계를 더 포함하며, 상기 무선 메시지들의 수가 상기 임계치보다 클 때 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들은 신뢰가능하지 않은 것으로 결정되는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,각각의 무선 메시지는 상기 위치 추정치에 대한 신뢰 수준을 더 포함하고, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하는 단계는, 수신된 상기 하나 이상의 무선 메시지들에서의 상기 위치 추정치에 대한 상기 신뢰 수준에 기초하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,각각의 무선 메시지는 상기 SPS 신호들이 상기 UE에 의해 신뢰가능하지 않은 것으로 결정되는지 여부의 표시를 더 포함하고, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하는 단계는, 수신된 상기 하나 이상의 무선 메시지들에서 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정되는지 여부의 표시들에 기초하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정될 때 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시를 갖는 메시지를 제공하는 단계는, 상기 메시지를 트래픽 서버에 송신하는 단계를 포함하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서,상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정될 때 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시를 갖는 메시지를 제공하는 단계는, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서 하나 이상의 UE들에 상기 메시지를 전송하는 단계를 포함하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서,상기 비SPS 정보는 상기 UE에 대한 캐시된 위치, 센서 정보, 다른 UE들에 대한 수신된 위치 정보, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19 항에 있어서,상기 제1 UE는 비히클 기반 UE, 노변 유닛, 보행자 보유 UE, 또는 스마트 디바이스 중 하나인, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 무선 메시지들은 V2X(vehicle-to-everything) 메시지들, 피어 투 피어 메시지들, 또는 인프라구조 기반 메시지들인, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 무선 메시지들은, 공통 인식 메시지(CAM), 탈중앙화 통지 메시지(DENM), 또는 기본 안전 메시지(BSM) 중 하나인, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 제1 UE에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 사용자 장비(UE)들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE로서,무선 네트워크에서 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 외부 인터페이스;적어도 하나의 메모리; 및상기 외부 인터페이스 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 외부 인터페이스를 통해 하나 이상의 무선 메시지들을 수신하는 것으로서, 각각의 무선 메시지는 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서 UE에 의해 제공되고, 각각의 무선 메시지는 각각의 UE에 대한 위치 추정치 및 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용되는 정보의 소스의 표시를 포함하며, 상기 정보의 소스는 SPS(Satellite Positioning System) 신호들 또는 비SPS 정보를 포함하는, 상기 하나 이상의 무선 메시지들을 수신하고;상기 하나 이상의 무선 메시지들에 기초하여, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하고; 그리고상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정될 때 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 표시를 갖는 메시지를 상기 외부 인터페이스를 통해 제공하도록구성되는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 수신된 상기 하나 이상의 무선 메시지들에서의 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용되는 상기 정보의 소스에 기초하여, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하도록 구성되는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 비SPS 정보가 상기 위치 추정치를 생성하기 위해 사용된 상기 정보의 소스임을 표시하는 무선 메시지들의 수를 임계치와 비교하도록 구성되며, 상기 무선 메시지들의 수가 상기 임계치보다 클 때 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들은 신뢰가능하지 않은 것으로 결정되는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서,각각의 무선 메시지는 상기 위치 추정치에 대한 신뢰 수준을 더 포함하고, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하는 단계는, 수신된 상기 하나 이상의 무선 메시지들에서의 상기 위치 추정치에 대한 상기 신뢰 수준에 기초하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 30 항에 있어서,각각의 무선 메시지는 상기 SPS 신호들이 상기 UE에 의해 신뢰가능하지 않은 것으로 결정되는지 여부의 표시를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 수신된 상기 하나 이상의 무선 메시지들에서 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정되는지 여부의 표시들에 기초하여, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능한지 여부를 결정하도록 구성되는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 30 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 메시지를 트래픽 서버로 전송하도록 구성됨으로써, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정될 때 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 상기 표시를 갖는 상기 메시지를 상기 외부 인터페이스를 통해 제공하도록 구성되는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 30 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서 하나 이상의 UE들에 상기 메시지를 전송하도록 구성됨으로써, 상기 제1 UE의 무선 범위 내의 영역에서의 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않은 것으로 결정될 때 상기 SPS 신호들이 신뢰가능하지 않다는 상기 표시를 갖는 상기 메시지를 상기 외부 인터페이스를 통해 제공하도록 구성되는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 30 항에 있어서,상기 비SPS 정보는 상기 UE에 대한 캐시된 위치, 센서 정보, 다른 UE들에 대한 수신된 위치 정보, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, UE들에 대한 위치 정보를 송신하기 위해 구성된 제1 UE.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SHUMAN, MOHAMMED ATAUR RAHMAN</engName><name>슈만 모하메드 아타울 라흐만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SLOBODYANYUK, VOLODIMIR</engName><name>슬로보디안유크 볼로디미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, ARUNANDAN</engName><name>샤르마 아루난단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VASSILOVSKI, DAN</engName><name>바실로브스키 댄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PETIT, JONATHAN</engName><name>프띠 조나땅 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/244,779</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1163858-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0193893-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0224008-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0224009-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036395.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef356fd5060e053e6005dd515ad2ea77236c9a6d8a23e81a926c48d08fdcdec643bd2bc341dbcfd7dba399c447244e7e65dfdb3f5d53fa66</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3d19d80894a1d2534771fe50a48d79ea6f05e66711fb62db7f9c6825bd99b0f5026d0cffe19d62c495d8c92a5795a002475e0562d5cf9f0d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>