<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:37.4037</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043775</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웨어러블 링 디바이스 및 사용자 인터페이스 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>WEARABLE RING DEVICE AND USER INTERFACE PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2024.02.20</openDate><openNumber>10-2024-0022503</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 확장 현실(XR) 경험들을 위한 웨어러블 링 디바이스를 사용하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 웨어러블 디바이스는, 사용자와 연관된 손가락을 수용하도록 구성된 수용 공간을 정의하는 구조체로서, 구조체는 수용 공간을 통해 수용된 손가락과 접촉하도록 구성된 제1 표면을 포함하는, 상기 구조체; 구조체에 통합된 하나 이상의 센서들로서, 하나 이상의 센서들은 수용 공간의 종축을 중심으로 한 구조체의 적어도 일부분의 회전을 검출하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 센서들; 및 전자 디바이스로, 회전에 기초하는 데이터를 전송하도록 구성된 무선 송신기를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022271467</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/033104</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨어러블 디바이스로서,사용자와 연관된 손가락을 수용하도록 구성된 수용 공간을 정의하는 구조체로서, 상기 구조체는 상기 수용 공간을 통해 수용된 상기 손가락과 접촉하도록 구성된 제1 표면을 포함하는, 상기 구조체;상기 구조체에 통합된 하나 이상의 센서들로서, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 수용 공간의 종축을 중심으로 한 상기 구조체의 적어도 일부분의 회전을 검출하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 센서들; 및전자 디바이스로, 검출된 상기 회전에 기초하는 데이터를 전송하도록 구성된 무선 송신기를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터는 상기 전자 디바이스에서의 확장 현실(extended reality, XR) 애플리케이션과 연관된 XR 입력을 포함하고, 상기 데이터를 전송하기 위해, 상기 웨어러블 디바이스는 상기 무선 송신기를 통해 그리고 상기 전자 디바이스로, 상기 XR 입력을 전송하도록 구성되는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 데이터는 하나 이상의 회전 측정치들을 포함하고, 상기 하나 이상의 회전 측정치들은 회전 각도, 회전 속도, 및 회전 가속도 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 구조체의 제2 표면과 접촉하는 하나 이상의 손가락들에 대응하는 터치 신호, 상기 구조체의 배향, 및 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션 중 적어도 하나를 검출하도록 구성되고, 상기 데이터는 상기 터치 신호의 크기, 상기 구조체의 배향, 상기 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션, 및 상기 구조체와 상기 웨어러블 디바이스에 직접적으로 또는 간접적으로 커플링된 상기 전자 디바이스 및 각각의 상기 손가락의 손과는 상이한 손 중 적어도 하나 사이의 거리 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 웨어러블 디바이스는,상기 무선 송신기를 통해 상기 전자 디바이스로, 상기 하나 이상의 센서들로부터의 하나 이상의 측정치들을 전송하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 측정치들은 각각의 상기 손가락의 손의 추가적인 배향에 대응하고, 상기 XR 입력은 각각의 상기 손의 추가적인 배향 및 상기 구조체의 회전 및 배향 중 적어도 하나에 기초하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 수용 공간의 종축을 중심으로 한 상기 구조체의 적어도 일부분의 회전을 검출하기 위해, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 수용 공간의 상기 종축을 중심으로 한 상기 구조체의 제1 부분의 제1 회전 및 상기 수용 공간의 상기 종축을 중심으로 한 상기 구조체의 제2 부분의 제2 회전 중 적어도 하나를 측정하도록 구성되는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 회전은 상기 제1 회전과 반대 방향에 있는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 데이터는 상기 전자 디바이스에서의 XR 애플리케이션에 대한 XR 입력에 대응하고, 상기 XR 입력은 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 가상 콘텐츠를 스크롤링하는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 객체를 스케일링하는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 객체를 회전시키는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 객체를 이동시키는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 환경에서 가상 평면을 정의하는 것, 및 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 환경 내의 하나 이상의 가상 평면들에 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 가상 객체를 배치하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 데이터는 상기 전자 디바이스에서의 XR 애플리케이션에 대한 XR 입력에 대응하고, 상기 데이터는 상기 하나 이상의 센서들로부터의 하나 이상의 측정치들을 포함하고, 상기 하나 이상의 측정치들은 상기 구조체의 제2 표면과 접촉하는 하나 이상의 손가락들에 대응하는 터치 신호, 상기 구조체의 배향, 상기 회전, 상기 손가락과 연관된 손의 움직임, 및 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 XR 입력은 상기 데이터에서의 상기 하나 이상의 측정치들과 연관된 하나 이상의 속성들에 기초하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 회전의 크기, 상기 회전의 방향, 상기 회전의 속도, 및 상기 구조체의 하나 이상의 부분들에 인가되는 압력의 시간 길이(length of time) 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 하나 이상의 측정치들에 의해 식별되는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 XR 입력은 상기 터치 신호와 연관된 하나 이상의 속성들에 기초하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 구조체의 상기 제2 표면과 접촉하는 상기 하나 이상의 손가락들로부터의 압력의 크기, 상기 구조체의 상기 제2 표면과 접촉할 때 상기 하나 이상의 손가락들과 연관된 모션, 상기 모션의 방향, 상기 하나 이상의 손가락들과 상기 제2 표면 사이의 접촉의 시간 길이, 및 상기 하나 이상의 손가락들에 의한 상기 구조체의 상기 제2 표면의 접촉의 패턴 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 하나 이상의 측정치들에 의해 식별되는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 XR 입력은 공간 내의 다수의 차원들을 따라 가상 엘리먼트를 수정하는 것을 포함하고, 상기 가상 엘리먼트는 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 가상 객체, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 환경 내의 가상 평면, 및 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 환경 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 다수의 차원들 중 제1 차원의 조정은 각도 변화, 회전 속도, 및 상기 회전과 연관된 회전 가속도 중 적어도 하나에 의해 정의되고, 상기 다수의 차원들 중 제2 차원의 조정은 상기 하나 이상의 측정치들에 의해 정의되고, 상기 하나 이상의 측정치들은 상기 구조체의 제2 표면과 접촉하는 하나 이상의 손가락들에 대응하는 터치 신호, 상기 구조체의 배향, 및 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 측정치들은 상기 손가락과 연관된 상기 손의 움직임에 대응하는 모션 측정치들을 포함하고, 상기 XR 입력은 물리적 공간에서의 거리를 측정하라는 요청에 대응하고, 상기 거리는 상기 손의 움직임에 의해 정의되는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 웨어러블 디바이스는 웨어러블 링을 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 웨어러블 디바이스는 외측 링 및 내측 링을 포함하는 웨어러블 링을 포함하고, 상기 내측 링은 상기 수용 공간을 정의하고, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 수용 공간의 종축을 중심으로 한 상기 외측 링의 각도 변화, 회전 속도, 및 회전 가속도 중 적어도 하나를 검출하도록 구성되는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 웨어러블 디바이스는, 상기 구조체의 상기 적어도 일부분이 소정 양만큼 회전될 때 오프 상태로부터 턴 온되거나 또는 더 낮은 전력 모드로부터 더 높은 전력 모드로 스위칭되도록 구성되는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 전자 디바이스는 모바일 디바이스를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 모바일 디바이스는 헤드 마운트 디스플레이, 모바일 폰, 휴대용 컴퓨터, 또는 스마트 워치 중 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 포지션 센서, 가속도계, 자이로스코프, 압력 센서, 오디오 센서, 터치 센서, 및 자력계 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,웨어러블 디바이스 상의 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 웨어러블 디바이스와 연관된 수용 공간의 종축을 중심으로 한 상기 웨어러블 디바이스의 적어도 일부분의 회전을 검출하는 단계로서, 상기 웨어러블 디바이스는 상기 수용 공간을 정의하는 구조체를 포함하고, 상기 수용 공간은 사용자와 연관된 손가락을 수용하도록 구성되고, 상기 구조체는 상기 수용 공간을 통해 수용된 상기 손가락과 접촉하도록 구성된 제1 표면을 포함하는, 상기 웨어러블 디바이스의 적어도 일부분의 회전을 검출하는 단계; 및상기 웨어러블 디바이스의 무선 송신기를 통해 전자 디바이스로, 검출된 상기 회전에 기초하는 데이터를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 데이터는 상기 전자 디바이스에서의 확장 현실(XR) 애플리케이션과 연관된 XR 입력을 포함하고, 상기 데이터를 전송하기 위해, 상기 웨어러블 디바이스는 상기 무선 송신기를 통해 그리고 상기 전자 디바이스로, 상기 XR 입력을 전송하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 데이터는 하나 이상의 회전 측정치들을 포함하고, 상기 하나 이상의 회전 측정치들은 회전 각도, 회전 속도, 및 회전 가속도 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 구조체의 제2 표면과 접촉하는 하나 이상의 손가락들에 대응하는 터치 신호, 상기 구조체의 배향, 및 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션 중 적어도 하나를 검출하도록 구성되고, 상기 데이터는 상기 터치 신호의 크기, 상기 구조체의 배향, 상기 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션, 및 상기 구조체와 상기 웨어러블 디바이스에 직접적으로 또는 간접적으로 커플링된 상기 전자 디바이스 및 각각의 상기 손가락의 손과는 상이한 손 중 적어도 하나 사이의 거리 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 무선 송신기를 통해 상기 전자 디바이스로, 상기 하나 이상의 센서들로부터의 하나 이상의 측정치들을 전송하는 단계로서, 상기 하나 이상의 측정치들은 각각의 상기 손가락의 손의 추가적인 배향에 대응하는, 상기 하나 이상의 측정치들을 전송하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 XR 입력은 각각의 상기 손의 추가적인 배향 및 상기 구조체의 회전 및 배향 중 적어도 하나에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 수용 공간의 종축을 중심으로 한 상기 구조체의 적어도 일부분의 회전을 검출하는 단계는, 상기 수용 공간의 상기 종축을 중심으로 한 상기 구조체의 제1 부분의 제1 회전 및 상기 수용 공간의 상기 종축을 중심으로 한 상기 구조체의 제2 부분의 제2 회전 중 적어도 하나를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제2 회전은 상기 제1 회전과 반대 방향에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 데이터는 상기 전자 디바이스에서의 XR 애플리케이션에 대한 XR 입력에 대응하고, 상기 XR 입력은 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 가상 콘텐츠를 스크롤링하는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 객체를 스케일링하는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 객체를 회전시키는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 객체를 이동시키는 것, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 환경에서 가상 평면을 정의하는 것, 및 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 환경 내의 하나 이상의 가상 평면들에 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 가상 객체를 배치하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 데이터는 상기 전자 디바이스에서의 XR 애플리케이션에 대한 XR 입력에 대응하고, 상기 데이터는 상기 하나 이상의 센서들로부터의 하나 이상의 측정치들을 포함하고, 상기 하나 이상의 측정치들은 상기 구조체의 제2 표면과 접촉하는 하나 이상의 손가락들에 대응하는 터치 신호, 상기 구조체의 배향, 상기 회전, 상기 손가락과 연관된 손의 움직임, 및 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 XR 입력은 상기 데이터에서의 상기 하나 이상의 측정치들과 연관된 하나 이상의 속성들에 기초하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 회전의 크기, 상기 회전의 방향, 상기 회전의 속도, 및 상기 구조체의 하나 이상의 부분들에 인가되는 압력의 시간 길이 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 하나 이상의 측정치들에 의해 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 XR 입력은 상기 터치 신호와 연관된 하나 이상의 속성들에 기초하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 구조체의 상기 제2 표면과 접촉하는 상기 하나 이상의 손가락들로부터의 압력의 크기, 상기 구조체의 상기 제2 표면과 접촉할 때 상기 하나 이상의 손가락들과 연관된 모션, 상기 모션의 방향, 상기 하나 이상의 손가락들과 상기 제2 표면 사이의 접촉의 시간 길이, 및 상기 하나 이상의 손가락들에 의한 상기 구조체의 상기 제2 표면의 접촉의 패턴 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 속성들은 상기 하나 이상의 측정치들에 의해 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 XR 입력은 공간 내의 다수의 차원들을 따라 가상 엘리먼트를 수정하는 것을 포함하고, 상기 가상 엘리먼트는 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 가상 객체, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 환경 내의 가상 평면, 및 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 환경 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 다수의 차원들 중 제1 차원의 조정은 각도 변화, 회전 속도, 및 상기 회전과 연관된 회전 가속도 중 적어도 하나에 의해 정의되고, 상기 다수의 차원들 중 제2 차원의 조정은 상기 하나 이상의 측정치들에 의해 정의되고, 상기 하나 이상의 측정치들은 상기 구조체의 제2 표면과 접촉하는 하나 이상의 손가락들에 대응하는 터치 신호, 상기 구조체의 배향, 및 하나 이상의 객체들에 대한 상기 구조체의 포지션 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 측정치들은 상기 손가락과 연관된 상기 손의 움직임에 대응하는 모션 측정치들을 포함하고, 상기 XR 입력은 물리적 공간에서의 거리를 측정하라는 요청에 대응하고, 상기 거리는 상기 손의 움직임에 의해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서, 상기 웨어러블 디바이스는 웨어러블 링을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서, 상기 웨어러블 디바이스는 외측 링 및 내측 링을 포함하는 웨어러블 링을 포함하고, 상기 내측 링은 상기 수용 공간을 정의하고, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 수용 공간의 상기 종축을 중심으로 한 상기 외측 링의 각도 변화, 회전 속도, 및 회전 가속도 중 적어도 하나를 검출하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항에 있어서,상기 구조체의 상기 적어도 일부분이 소정 양만큼 회전될 때, 상기 웨어러블 디바이스의 상태를 조정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 상태를 조정하는 단계는, 상기 웨어러블 디바이스의 하나 이상의 컴포넌트들을 오프 상태로부터 턴 온하거나 또는 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 더 낮은 전력 모드로부터 더 높은 전력 모드로 스위칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21항에 있어서, 상기 전자 디바이스는 모바일 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 모바일 디바이스는 헤드 마운트 디스플레이, 모바일 폰, 휴대용 컴퓨터, 또는 스마트 워치 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 포지션 센서, 가속도계, 자이로스코프, 압력 센서, 오디오 센서, 터치 센서, 및 자력계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세싱 디바이스들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세싱 디바이스들로 하여금:웨어러블 디바이스 상의 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 웨어러블 디바이스와 연관된 수용 공간의 종축을 중심으로 한 상기 웨어러블 디바이스의 적어도 일부분의 회전을 검출하게 하는 것으로서, 상기 웨어러블 디바이스는 상기 수용 공간을 정의하는 구조체를 포함하고, 상기 수용 공간은 사용자와 연관된 손가락을 수용하도록 구성되고, 상기 구조체는 상기 수용 공간을 통해 수용된 상기 손가락과 접촉하도록 구성된 제1 표면을 포함하는, 상기 웨어러블 디바이스의 적어도 일부분의 회전을 검출하게 하고;상기 웨어러블 디바이스의 무선 송신기를 통해 전자 디바이스로, 검출된 상기 회전에 기초하는 데이터를 전송하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MOUNIER, SEBASTIEN</engName><name>무니에 세바스띠앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANDRASEKHAR, RAMESH</engName><name>찬드라세카르 라메쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIES, JONATHAN</engName><name>키스 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BOTTERILL, TOM EDWARD</engName><name>보터릴 톰 에드워드 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/357,823</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1420398-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0016642-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0577417-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0577418-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043775.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9391f06aebe7fd20198b41063f65c410ec50c67b82cac581f87bacb64ff1e428e1d0a2b8b3da21c8222143703d367b101952141f8ee9b10582</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf67025ce47d773e105513231b9b812434ee2869111d57eab3c1b3d32fbae131d65b36e5a52238ee316605eff48d8a42a1a72335a88b644c81</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>