<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:00.80</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002824</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반도체 도파관을 구비한 광자 칩을 수정하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR MODIFYING A PHOTONIC CHIP HAVING A SEMICONDUCTOR WAVEGUIDE</inventionTitleEng><openDate>2025.02.25</openDate><openNumber>10-2025-0026344</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반도체 도파관을 구비한 광자 칩을 수정하는 방법이 기재되어 있다. 이 방법은 반도체 도파관의 근처 및 내부 중 하나인 광자 칩의 부분 내에 교정 레이저 빔의 초점을 지향하는 단계 - 상기 교정 레이저 빔은 상기 반도체 도파관의 밴드갭 파장보다 큰 중심 파장을 가지고, 상기 지향하는 단계에 의해 상기 반도체 도파관의 부분의 유효 굴절률을 수정함 -; 상기 반도체 도파관에서 반도체 도파관의 성능을 나타내는 파라미터의 결정을 포함하는 테스팅 루틴을 수행하는 단계; 및 상기 파라미터가 참조 광자 칩과 연관된 참조 파라미터와 일치하지 않는다고 결정되면, 상기 파라미터가 주어진 허용 오차 내에서 상기 참조 파라미터와 일치할 때까지 상기 지향하는 단계와 상기 테스팅 루틴을 반복하는 단계를 일반적으로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024000063</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2023/050882</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 도파관을 구비한 광자 칩을 수정하는 방법으로서, 상기 반도체 도파관은 밴드갭 파장을 가지고, 상기 방법은반도체 도파관의 근처 및 내부 중 하나인 광자 칩의 부분 내에 교정 레이저 빔의 초점을 지향하는 단계 - 상기 교정 레이저 빔은 상기 반도체 도파관의 밴드갭 파장보다 큰 중심 파장을 가지고, 상기 지향하는 단계에 의해 상기 반도체 도파관의 부분의 유효 굴절률을 수정함 -;상기 반도체 도파관에서 반도체 도파관의 성능을 나타내는 파라미터의 결정을 포함하는 테스팅 루틴을 수행하는 단계; 및상기 파라미터가 참조 광자 칩과 연관된 참조 파라미터와 일치하지 않는다고 결정되면, 상기 파라미터가 주어진 허용 오차 내에서 상기 참조 파라미터와 일치할 때까지 상기 지향하는 단계와 상기 테스팅 루틴을 반복하는 단계를 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 지향하는 단계는 상기 교정 레이저 빔의 초점과 상기 광자 칩 중 적어도 하나를 경로를 따라 이동시키는 단계를 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 이동시키는 단계는 경로를 따라 분포된 이격된 복수의 지점 각각에 레이저 펄스를 전달하는 단계를 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 테스팅 루틴은 테스트 광 신호를 상기 반도체 도파관 내로 반도체 도파관을 따라 안내하고, 안내하는 것으로 인해 생기는 출력 신호를 검출하고, 상기 출력 신호에 기초하여 파라미터를 결정하는 것을 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 안내하는 것은 상기 반도체 도파관의 제1 단부에 테스트 광 신호를 주입하는 것을 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 검출하는 것은 상기 반도체 도파관의 제2 단부에 광학적으로 커플링된 포토다이오드를 사용하여 상기 출력 신호를 측정하는 것을 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 안내하는 동안 상기 반도체 도파관으로부터 산란되는 출력 신호를 카메라를 사용하여 측정하는 것을 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 파라미터는 출력 파장, 출력 위상, 출력 진폭, 출력 편광, 출력 분산 및 출력 손실 중 적어도 하나인, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 교정 레이저 빔의 중심 파장은 약 1 μm 내지 약 20 μm, 바람직하게는 약 1.2 μm 내지 약 10 μm, 가장 바람직하게는 약 1.5 μm 내지 약 4 μm의 범위인, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 교정 레이저 빔은 약 10 fs 내지 약 1000 ns, 바람직하게는 약 100 fs 내지 약 500 ns, 가장 바람직하게는 약 250 fs 내지 약 250 ns의 범위인 시간 지속 범위를 갖는 레이저 펄스를 가지는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 반도체 도파관은 기판에 상대적으로 배치되고, 상기 광자 칩은 상기 반도체 도파관과 상기 기판의 상부 표면을 덮는 클래딩 층을 더 포함하고, 상기 지향하는 단계는 상기 교정 레이저 빔의 초점을 상기 클래딩 층과 상기 기판 중 적어도 하나를 통하도록 지향하는 것을 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 광자 칩은 밴드갭 파장을 각각 가지는 복수의 반도체 도파관을 가지며, 상기 방법은 상기 복수의 반도체 도파관에 대한 복수의 파라미터가 주어진 허용 오차 내에서 각각의 참조 파라미터와 일치할 때까지 복수의 반도체 도파관의 각각에 대하여 상기 지향하는 단계 및 상기 테스팅 루틴을 수행하는 단계를 더 포함하는, 광자 칩을 수정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 반도체 도파관을 구비한 광자 칩을 수정하는 시스템으로서, 상기 반도체 도파관은 밴드갭 파장을 가지고, 상기 시스템은반도체 도파관의 근처 및 내부 중 하나인 광자 칩의 부분 내에 교정 레이저 빔의 초점을 지향하도록 구성된 교정 레이저 장치 - 상기 교정 레이저 빔은 상기 반도체 도파관의 밴드갭 파장보다 큰 중심 파장을 가지고, 상기 지향하는 것에 의해 상기 반도체 도파관의 유효 굴절률을 수정함 -;상기 반도체 도파관에서 반도체 도파관의 성능을 나타내는 파라미터의 결정을 포함하는 테스팅 루틴을 수행하는 광자 칩 테스팅 장치; 및상기 교정 레이저 장치 및 상기 광자 칩 테스팅 장치에 통신가능하게 커플링된 제어기 - 상기 제어기는 프로세서 및 메모리를 포함함 -을 포함하며, 상기 메모리는, 프로세서에 의해 실행시  상기 파라미터를 참조 광자 칩과 연관된 참조 파라미터와 비교하는 단계; ALC 상기 파라미터가 참조 파라미터와 일치하지 않는다고 결정되면, 상기 파라미터가 주어진 허용 오차 내에서 참조 파라미터와 일치할 때까지 상기 지향하는 것과 상기 테스팅 루틴을 반복하는 단계를 수행하는 명령어를 내부에 저장하고 있는, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 교정 레이저 장치는 상기 교정 레이저 빔을 생성하는 레이저 소스를 포함하고, 상기 중심 파장은 약 1 μm 내지 약 20 μm, 바람직하게는 약 2.5 μm 내지 약 10 μm, 가장 바람직하게는 약 2.8 μm 내지 약 3.4 μm의 범위인, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 교정 레이저 장치는 레이저 펄스를 생성하는 레이저 소스를 포함하고, 상기 레이저 펄스는 약 10 fs 내지 약 1000 ns, 바람직하게는 약 100 fs 내지 약 500 ns, 가장 바람직하게는 약 250 fs 내지 약 250 ns의 범위인 시간 지속 범위를 가지는, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 교정 레이저 장치는 파이버 레이저 소스를 포함하는, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 광자 칩이 수용되는 지지 영역을 포함하는 다축 이동 스테이지를 더 포함하고, 상기 다축 이동 스테이지는 상기 지향하는 동안 상기 광자 칩을 이동시키는, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 광자 칩 테스팅 장치는 테스트 광 신호를 상기 반도체 도파관 내로 반도체 도파관을 따라 안내하는 테스트 광학 소스 및 안내하는 것으로 인해 생기는 출력 신호를 검출하는 검출기를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 출력 신호에 기초하여 파라미터를 결정하는, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 검출기는 상기 출력 신호를 검출하기 위해 상기 반도체 도파관의 제1 단부에 광학적으로 커플링된, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 검출기는 상기 안내하는 동안 상기 반도체 도파관으로부터 산란되는 출력 신호를 측정하는 적외선 카메라인, 광자 칩을 수정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 광자 칩을 테스트하는 방법으로서, 상기 광자 칩은 반도체 도파관 및 상기 반도체 도파관에 광학적으로 커플링된 복수의 반도체 컴포넌트를 포함하고, 상기 반도체 컴포넌트는 밴드갭 파장을 가지고, 상기 방법은테스트 광 신호를 상기 반도체 도파관 내로 반도체 도파관을 따라 안내하고, 상기 안내하는 것으로 인해 생기는 출력 신호를 검출하고, 상기 출력 신호에 기초하여 출력 신호를 모니터링하는 것을 포함하는 테스팅 루틴을 반도체 도파관에서 수행하는 동안, 복수의 반도체 컴포넌트 중 하나의 반도체 컴포넌트의 근처 및 내부 중 하나인 광자 칩의 부분 내에 프로빙 레이저 빔의 초점을 지향하는 단계 - 상기 교정 레이저 빔은 상기 반도체 컴포넌트의 밴드갭 파장보다 큰 중심 파장을 가지고, 상기 지향하는 단계에 의해 상기 하나의 반도체 컴포넌트의 부분의 유효 굴절률을 수정함 -;상기 지향하는 단계에 응답하여 수정된 출력 스펙트럼의 광학적 특징을 식별하는 단계; 및상기 광학적 특징을 상기 하나의 반도체 컴포넌트에 연관시키는 단계를 포함하는, 광자 칩을 테스트하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 수정하는 것은 상기 반도체 도파관의 부분의 유효 굴절률을 약 0.1 내지 약 0.00000001, 바람직하게는 약 0.05 내지 약 0.0005, 및 가장 바람직하게는 약 0.01 내지 약 0.001 범위의 양만큼 수정하는 것을 포함하는, 광자 칩을 테스트하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 광자 칩을 테스트하는 시스템으로서, 상기 광자 칩은 반도체 도파관 및 상기 반도체 도파관에 광학적으로 커플링된 복수의 구성요소를 포함하고, 상기 반도체 컴포넌트는 밴드갭 파장을 가지고, 상기 시스템은테스트 광 신호를 상기 반도체 도파관 내로 반도체 도파관을 따라 안내하고, 상기 안내하는 것으로 인해 생기는 출력 신호를 검출하고, 상기 출력 신호에 기초하여 출력 스펙트럼을 모니터링하는 것을 포함하는 테스팅 루틴을 수행하는 광자 칩 테스팅 장치;복수의 반도체 컴포넌트 중 하나의 반도체 컴포넌트의 근처 및 내부 중 하나인 광자 칩의 부분 내에 교정 레이저 빔의 초점을 지향하도록 구성된 교정 레이저 장치 - 상기 교정 레이저 빔은 상기 반도체 도파관의 밴드갭 파장보다 큰 중심 파장을 가지고, 상기 지향하는 것에 의해 상기 하나의 반도체 컴포넌트의 부분의 유효 굴절률을 수정함 -;상기 광자 칩 테스팅 장치와 상기 교정 레이저 장치에 통신 가능하게 커플링된 컨트롤러 - 상기 컨트롤러는 프로세서 및 메모리를 포함함 -을 포함하며, 상기 메모리는, 프로세서에 의해 실행시  상기 지향하는 것에 응답하여 수정된 출력 스펙트럼의 광학적 특징을 식별하는 단계; 및 상기 광학적 특징을 상기 하나의 반도체 컴포넌트에 연관시키는 단계를 수행하는 명령어를 내부에 저장하고 있는, 광자 칩을 테스팅하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 지*피 *피* 퀘벡 퀘벡 불러바드 뒤 파크-테크놀로지크 *-****</address><code>520250029766</code><country>캐나다</country><engName>FEMTUM INC.</engName><name>펨텀 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 지*케이 *비...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>ROBICHAUD, Louis-Rafael</engName><name>로비쇼 루이스-라파엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 지*케이 *에스* 퀘...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>DUVAL, Simon</engName><name>듀발 사이먼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/355,678</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0100071-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0020267-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002824.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93020608318577d67684029bd58afea0f45e453f9a14e3ace40bb6303a61f8723203d2570adc6dbd7be284f041ed26d1aa672213e55743da86</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcf67aa34dae3b73dd738e50210393801087776956aec83b003824629b0c0cd8b27ed00a14c4e98a1db8822665c60ff06787eb2e4e9af7fc4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>