<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:47.3647</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0072555</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>약물 주입 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DRUG INJECTION APPARATUS AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.03.07</openDate><openNumber>10-2024-0030998</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/168</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/142</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에 따른 약물 주입 장치는, 전기화학적으로 전기삼투펌프를 구동하여 약물 저장부로부터 약물을 흡입하고, 흡입된 약물을 주입 대상으로 토출하는 약물 주입기; 및 상기 전기삼투펌프를 기저 주입 모드로 구동시키는 속도 기반 주입 시퀀스에 대응하는 제어 신호를 상기 약물 주입기로 출력하는 제어부를 포함하되, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는, 상기 전기삼투펌프에 인가될 전압 펄스 또는 전류 펄스를 정의하는 적어도 하나 이상의 펄스 블록과 상기 펄스 블록의 인가 이후 0V 전압 또는 0A 전류를 소정 시간 지속하는 적어도 하나 이상의 휴지 블록을 포함하고, 상기 펄스 블록 각각은, 상기 전기삼투펌프에 인가되어 음압과 양압을 교번하여 발생시키는 정방향 펄스와 역방향 펄스를 포함하는 한 쌍의 펄스 신호를 정의하며, 상기 전기삼투펌프는 각각의 펄스 블록마다 음압과 양압을 교번하여 발생시켜 상기 약물을 흡입하고 토출하는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 약물 주입 장치에 있어서, 전기화학적으로 전기삼투펌프를 구동하여 약물 저장부로부터 약물을 흡입하고, 흡입된 약물을 주입 대상으로 토출하는 약물 주입기; 및상기 전기삼투펌프를 기저 주입 모드로 구동시키는 속도 기반 주입 시퀀스에 대응하는 제어 신호를 상기 약물 주입기로 출력하는 제어부를 포함하되,상기 속도 기반 주입 시퀀스는,상기 전기삼투펌프에 인가될 전압 펄스 또는 전류 펄스를 정의하는 적어도 하나 이상의 펄스 블록과 상기 펄스 블록의 인가 이후 0V 전압 또는 0A 전류를 소정 시간 지속하는 적어도 하나 이상의 휴지 블록을 포함하고,상기 펄스 블록 각각은, 상기 전기삼투펌프에 인가되어 음압과 양압을 교번하여 발생시키는 정방향 펄스와 역방향 펄스를 포함하는 한 쌍의 펄스 신호를 정의하며,상기 전기삼투펌프는 각각의 펄스 블록마다 음압과 양압을 교번하여 발생시켜 상기 약물을 흡입하고 토출하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는,약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 약물 주입 조건에 따라, 상기 약물 주입 속도를 만족시키는 복수의 펄스 블록을 배치한 것이고,상기 복수의 펄스 블록의 지속 기간 및 상기 펄스 블록 이후에 배치되는 복수의 휴지 블록의 지속 기간의 합은 상기 약물 주입 기간에 대응하도록 설정되는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는,상기 복수의 펄스 블록과 휴지 블록을 단위 시간 동안 배치한 것이고,상기 제어부는,상기 속도 기반 주입 시퀀스를 상기 약물 주입 기간 동안 반복해서 제공하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는,각 휴지 블록의 지속 기간이 권장 휴지 기간 미만이 되도록 설정되는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는,상기 복수의 펄스 블록 중 최대의 약물을 공급하는 펄스 블록이 먼저 출력되도록 배치된 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는,서로 상이한 양의 약물을 공급하는 N개(N은 자연수)의 펄스 블록들 중에서 약물 주입 조건에 따라 선택된 M개(M은 N보다 작거나 같은 자연수)의 펄스 블록이 배치된 것이고, 상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것이고,상기 선택된 M개의 펄스 블록의 지속 기간 및 각 펄스 블록 이후에 배치되는 복수의 휴지 블록의 지속 기간의 합은 상기 약물 주입 기간에 대응하도록 설정되는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는,상기 M개의 펄스 블록은 상기 약물 주입 조건의 약물 주입 속도를 만족시키면서, 선택된 펄스 블록 별 사용 횟수의 합이 미리 설정된 개수 또는 최대의 개수가 되게 하여, 상기 각 펄스 블록 이후에 배치되는 휴지 블록의 지속 기간이 권장 휴지 기간 미만이 되도록 설정되는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는,상기 약물 주입 기간을 미리 설정된 시간 단위로 분할한 세그먼트에 따라, 일부 세그먼트들에 대해서는 약물의 주입 속도가 동일하고, 일부 세그먼트에 대해서는 약물의 주입 속도가 상이해지도록, 각 세그먼트에 할당되는 펄스 블록과 휴지 블록의 배치 상태가 설정되는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 하나의 상기 펄스 블록과 하나의 상기 휴지 블록은 하나의 그룹으로 형성되고, 상기 그룹의 지속 기간은 제1 시간으로 설정되며,상기 휴지 블록의 지속 기간은,상기 제1 시간에서 상기 펄스 블록의 지속 기간을 뺀 제2 시간으로 설정되는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 한 쌍의 펄스 신호는, 정방향 전압 펄스와 역방향 전압 펄스를 포함하는 전압 펄스 쌍으로 이루어지고, 상기 정방향 전압 펄스와 역방향 전압 펄스의 인가 이후 0V 전압을 소정 시간 지속하는 안정화 펄스를 포함하는 것이거나,정방향 전류 펄스와 역방향 전류 펄스를 포함하는 전류 펄스 쌍으로 이루어지고, 상기 정방향 전류 펄스와 역방향 전류 펄스의 인가 이후 0A 전류를 소정 시간 지속하는 안정화 펄스를 포함하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 전기삼투펌프는, 상기 제어신호에 의해 전기화학적으로 구동되어, 양압과 음압을 교번하여 발생시키는 구동부; 및 상기 구동부의 압력에 따라 약물소스로부터 약물 흡입 후 삽입부로 약물을 토출하는 챔버를 포함하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 약물 주입 장치는, 사용자 단말 또는 사용자 입출력 인터페이스 모듈로부터 약물 주입 조건을 수신하고,상기 제어부는, 상기 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 이용하여 상기 제어신호를 출력하는 것이되,상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 약물 주입 장치는, 사용자 단말로부터 사용자 입력 데이터를 수신하고, 상기 제어부는, 상기 사용자 입력 데이터를 기초로 약물 주입 조건을 산출하고, 상기 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 이용하여 상기 제어신호를 출력하는 것이되,상기 사용자 입력 데이터는 사용자의 혈당, 사용자 활동 정보 또는 사용자의 식사 정보를 포함하고,상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 약물 주입 장치는, 외부 측정 장치로부터 사용자 생체 측정 데이터를 수신하고, 상기 제어부는, 상기 사용자 생체 측정 데이터를 기초로 약물 주입 조건을 산출하고, 상기 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 이용하여 상기 제어신호를 출력하는 것이되,상기 사용자 생체 측정 데이터는 사용자의 혈당 정보 또는 사용자 활동 정보를 포함하고,상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어부는 각각의 약물 주입 조건 별로 복수의 속도 기반 주입 시퀀스가 저장된 테이블을 참조하여, 상기 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 약물 주입 장치는, 사용자 단말 또는 사용자 입출력 인터페이스 모듈에 의해 설정된 속도 기반 주입 시퀀스를 수신하고,상기 제어부는, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 이용하여 상기 제어신호를 출력하는 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스는 사용자의 과거 약물 주입 장치의 사용 이력을 기초로, 외부 컴퓨팅 장치를 통해 산출되어 수신된 것인, 약물 주입 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전기삼투펌프를 포함하는 약물 주입 장치를 이용하여 약물을 주입하는 방법에 있어서,약물 주입 장치를 기저 주입 모드로 동작시키는 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계;상기 속도 기반 주입 시퀀스에 대응되는 제어 신호를 상기 전기삼투펌프에 인가하는 단계; 및상기 제어 신호에 응답하여, 상기 전기삼투펌프가 각각의 펄스 블록마다 음압과 양압을 교번하여 발생시켜 약물을 흡입하고 토출하는 단계를 포함하되,상기 속도 기반 주입 시퀀스는, 상기 전기삼투펌프에 인가될 전압 펄스 또는 전류 펄스를 정의하는 적어도 하나 이상의 펄스 블록과 상기 펄스 블록의 인가 이후 0V 전압 또는 0A 전류를 소정 시간 지속하는 적어도 하나 이상의 휴지 블록을 포함하고,상기 펄스 블록 각각은, 상기 전기삼투펌프에 인가되어 음압과 양압을 교번하여 발생시키는 정방향 펄스와 역방향 펄스를 포함하는 한 쌍의 펄스 신호를 정의하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 약물 주입 조건에 따라, 상기 약물 주입 속도를 만족시키는 복수의 펄스 블록을 배치하고, 상기 복수의 펄스 블록의 지속 기간 및 상기 펄스 블록 이후에 배치되는 복수의 휴지 블록의 지속 기간의 합은 상기 약물 주입 기간에 대응하도록 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,상기 복수의 펄스 블록과 휴지 블록을 단위 시간 동안 배치하여 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,각 휴지 블록의 지속 기간이 권장 휴지 기간 미만이 되도록 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,상기 복수의 펄스 블록 중 최대의 약물을 공급하는 펄스 블록이 먼저 출력되도록 배치하여 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는, 서로 상이한 양의 약물을 공급하는 N개(N은 자연수)의 펄스 블록들 중에서 약물 주입 조건에 따라 선택된 M개(M은 N보다 작거나 같은 자연수)의 펄스 블록을 배치하여 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하고,상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것이며,상기 선택된 M개의 펄스 블록의 지속 기간 및 각 펄스 블록 이후에 배치되는 복수의 휴지 블록의 지속 기간의 합은 상기 약물 주입 기간에 대응하도록 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,상기 M개의 펄스 블록은 상기 약물 주입 조건의 약물 주입 속도를 만족시키면서, 선택된 펄스 블록별 사용 횟수의 합이 미리 설정된 개수 또는 최대의 개수가 되게 하여, 상기 각 펄스 블록 이후에 배치되는 휴지 블록의 지속 기간이 권장 휴지 기간 미만이 되도록 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,상기 약물 주입 기간을 미리 설정된 시간 단위로 분할한 세그먼트에 따라, 일부 세그먼트들에 대해서는 약물의 주입 속도가 동일하고, 일부 세그먼트에 대해서는 약물의 주입 속도가 상이해지도록, 각 세그먼트에 할당되는 펄스 블록과 휴지 블록의 배치 상태가 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,상기 한쌍의 전압 펄스 신호의 크기 및 지속 기간 또는 한쌍의 전류 신호의 크기 및 지속 기간을 조절하여, 한쌍의 전압 펄스 신호 또는 한쌍의 전류 펄스 신호에 의해 흡입되는 약물과 토출되는 약물의 양이 동일해지도록 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서, 상기 상기 한 쌍의 펄스 신호는, 정방향 전압 펄스와 역방향 전압 펄스를 포함하는 전압 펄스 쌍으로 이루어지고, 상기 정방향 전압 펄스와 상기 역방향 전압 펄스의 인가 이후 0V 전압을 소정 시간 지속하는 안정화 펄스를 포함하는 것이거나, 정방향 전류 펄스와 역방향 전류 펄스를 포함하는 전류 펄스 쌍으로 이루어지고, 상기 정방향 전류 펄스와 상기 역방향 전류 펄스의 인가 이후 0A 전류를 소정 시간 지속하는 안정화 펄스를 포함하는 것인 , 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는, 상기 약물 주입 장치가 사용자 단말 또는 사용자 입출력 인터페이스 모듈로부터 수신한 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하되, 상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,상기 약물 주입 장치가 사용자 단말로부터 수신한 사용자 입력 데이터를 기초로 상기 약물 주입 조건을 산출하고, 상기 상기 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하되, 상기 사용자 입력 데이터는 사용자의 혈당, 사용자 활동 정보를 포함하고,상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,상기 약물 주입 장치가 외부 측정 장치로부터 수신한 사용자 생체 측정 데이터를 기초로 상기 약물 주입 조건을 산출하고, 상기 상기 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하되, 상기 사용자 생체 측정 데이터는 사용자의 혈당 정보 또는 사용자 활동 정보를 포함하고,상기 약물 주입 조건은 약물 주입 기간 및 약물 주입 속도를 포함하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,각각의 약물 주입 조건 별로 복수의 속도 기반 주입 시퀀스가 저장된 테이블을 참조하여, 상기 약물 주입 조건에 대응하는 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,사용자 단말 또는 사용자 입출력 인터페이스 모듈에 의해 설정된 속도 기반 주입 시퀀스를 수신하여 상기 속도 기반 주입 시퀀스로서 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제18항에 있어서, 상기 속도 기반 주입 시퀀스를 설정하는 단계는,외부 컴퓨팅 장치를 통해 사용자의 약물 주입 장치 과거 사용 이력을 기초로 산출된 속도 기반 주입 시퀀스를 수신하여 상기 속도 기반 주입 시퀀스로 설정하는 것인, 약물 주입 장치의 약물 주입 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120170532554</code><country>대한민국</country><engName>CareMedi Co., Ltd.</engName><name>주식회사 케어메디</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 마포구...</address><code>220040246082</code><country>대한민국</country><engName>Sogang University Research &amp; Business Development Foundation</engName><name>서강대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 마포구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Woonsup</engName><name>신운섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 마포구...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Enhua</engName><name>주은화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 김포시...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Yeong Jong</engName><name>신영종</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220108095</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0621788-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.07.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5191136-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5326735-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.01.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5014264-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0350759-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0630165-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0630164-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230072555.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f60d2d3ea56994529845192adee8438208105319b113ecb9e90d3de87d0d83ce6ef57f3688c60a067c4bf6a33967bd391546503a983fcce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38c564fa27b2e9bd7a025a54b264a497941aef61a950f6f3cdcf0849e52d84d1023966393bc0e4ac8aac394f269ee2884ef37b9a25c7b764</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>