<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:33.1433</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030509</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초음파 이미지의 사용자 지원 획득을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR USER-ASSISTED ACQUISITION OF ULTRASOUND IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145102</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은, 살아있는 피사체의 제1 초음파 이미지, 및 초음파 디바이스를 통해 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용되는 각자의 제어 파라미터 세트를 획득하는 단계; 및 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성을 획득하기 위해 살아있는 피사체의 제1 초음파 이미지를 프로세싱하는 단계를 포함한다. 방법은, 살아있는 피사체의 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성이 제1 기준을 충족한다는 결정에 따라, 초음파 디바이스를 통해 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하기 위해, 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용된 각자의 제어 파라미터 세트와는 상이한, 제1 추천 파라미터 세트를, 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해 제시하는 단계; 및 제1 추천 파라미터 세트를 사용하여 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하도록 초음파 디바이스를 제어하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024172855</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/069199</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,하나 이상의 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨터 시스템에서: 살아있는 피사체의 제1 초음파 이미지, 및 초음파 디바이스를 통해 상기 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용되는 각자의 제어 파라미터 세트를 획득하는 단계;  상기 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성을 획득하기 위해 상기 살아있는 피사체의 상기 제1 초음파 이미지를 프로세싱하는 단계;  상기 살아있는 피사체의 상기 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성이 제1 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 초음파 디바이스를 통해 상기 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하기 위해, 상기 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용된 상기 각자의 제어 파라미터 세트와는 상이한, 제1 추천 파라미터 세트를, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해 제시하는 단계; 및 상기 제1 추천 파라미터 세트를 사용하여 상기 살아있는 피사체의 상기 제2 초음파 이미지를 획득하도록 상기 초음파 디바이스를 제어하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 초음파 디바이스를 통해 상기 살아있는 피사체의 상기 제2 초음파 이미지를 획득하기 위한 상기 제1 추천 파라미터 세트의 사용자 선택을 검출하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 추천 파라미터 세트를 사용하여 상기 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하도록 상기 초음파 디바이스를 제어하는 단계는: 상기 제1 추천 파라미터 세트의 사용자 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 추천 파라미터 세트에 따라 상기 초음파 디바이스의 동작을 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 추천 파라미터 세트를 사용하여 상기 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하도록 상기 초음파 디바이스를 제어하는 단계는: 사용자 개입 없이, 상기 제2 초음파 이미지를 획득하도록 상기 제1 추천 파라미터 세트에 따라 상기 초음파 디바이스의 동작을 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 추천 파라미터 세트를, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해 제시하는 단계는, 상기 초음파 디바이스에 결합된 디스플레이에, 상기 제1 추천 파라미터 세트를 디스플레이하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성을 획득하기 위해 상기 살아있는 피사체의 상기 제1 초음파 이미지를 프로세싱하는 단계는, 상기 제1 초음파 이미지에 존재하는 해부학적 랜드마크 세트를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용된 상기 각자의 제어 파라미터 세트는, 상기 해부학적 랜드마크 세트를 포함하는 제1 해부체(anatomy)의 이미지를 획득하기 위한 파라미터를 포함하며,상기 제1 추천 파라미터 세트는 상기 해부학적 랜드마크 세트를 포함하지 않는 제2 해부체의 이미지를 획득하기 위한 파라미터인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 추천 파라미터 세트는, 상기 초음파 디바이스에 의해 방출되는 음향파의 주파수;  상기 초음파 디바이스에 대한 시간 이득 보상;  이미징 깊이;  시야; 및 상기 초음파 디바이스에 의해 방출되는 음향파의 빔 포밍 프로파일로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 요소를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 초음파 이미지를 포함하는 제1 초음파 이미지 세트에 대해 제1 자동 측정을 수행하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 자동 측정의 결과를 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 자동 측정을 수행하기 위한 추천을 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 자동 측정의 수행은 상기 자동 측정을 수행하기 위한 추천의 사용자 선택에 응답하여 수행되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 자동 측정의 결과를 제시하는 단계는, 상기 초음파 디바이스를 통해 상기 제1 초음파 이미지 세트가 획득되는 스캔 동안 상기 제1 자동 측정의 결과를 제시하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제1 자동 측정에 따라, 상기 제1 초음파 이미지 세트를 획득하기 위한 시각적 가이드를 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 제1 자동 측정은 적어도 부분적으로 상기 초음파 디바이스 상의 관성 측정 유닛(IMU)으로부터의 측정에 기초하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 초음파 디바이스를 사용하여 상기 살아있는 피사체를 스캔하는 동안: 현재 획득된 초음파 이미지에서 타겟 해부학적 구조를 검출하는 단계; 상기 현재 획득된 초음파 이미지에서 상기 타겟 해부학적 구조를 검출하는 것에 응답하여: 상기 현재 획득된 초음파 이미지에서 상기 타겟 해부학적 구조의 하나 이상의 속성이 제2 기준을 충족하고, 상기 타겟 해부학적 구조가 상기 현재 획득된 초음파 이미지 직전에 획득된 초음파 이미지에서 상기 제2 기준을 충족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 타겟 해부학적 구조의 윤곽의 표시와 함께 상기 현재 획득된 초음파 이미지를 디스플레이하는 단계; 및 상기 현재 획득된 초음파 이미지에서 상기 타겟 해부학적 구조의 하나 이상의 속성이 상기 제2 기준을 충족하고, 상기 타겟 해부학적 구조에 대한 윤곽의 표시가 상기 현재 획득된 초음파 이미지 직전에 획득된 임계 수보다 많은 수의 초음파 이미지에서 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 해부학적 구조의 윤곽의 표시 없이 상기 현재 획득된 초음파 이미지를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스에,  단일 스캔 동안 순차적으로 획득된 둘 이상의 초음파 이미지의 각자의 표현;  상기 둘 이상의 초음파 이미지에 대해 수행된 자동 측정에 따라 상기 둘 이상의 초음파 이미지로부터 선택된 대표 이미지; 및 상기 대표 이미지에 대해 수행된 자동 측정의 결과를 동시에 디스플레이는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 둘 이상의 초음파 이미지에 대한 새로운 대표 이미지로서, 상기 둘 이상의 초음파 이미지의 각자의 표현으로부터의 상이한 초음파 이미지의 사용자 선택을 수신하는 단계;상기 둘 이상의 초음파 이미지에 대한 새로운 대표 이미지로서, 상기 둘 이상의 초음파 이미지의 각자의 표현으로부터의 상기 상이한 초음파 이미지의 사용자 선택을 수신하는 것에 응답하여:  상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스에서, 상기 둘 이상의 초음파 이미지의 각자의 이미지의 디스플레이를 상기 새로운 대표 이미지의 디스플레이로 대체하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스에서, 상기 대표 이미지에 대한 자동 측정의 결과의 디스플레이를 상기 새로운 대표 이미지에 대한 자동 측정의 결과로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로그램을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 명령어를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금: 살아있는 피사체의 제1 초음파 이미지, 및 초음파 디바이스를 통해 상기 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용되는 각자의 제어 파라미터 세트를 획득하는 것;  상기 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성을 획득하기 위해 상기 살아있는 피사체의 상기 제1 초음파 이미지를 프로세싱하는 것;  상기 살아있는 피사체의 상기 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성이 제1 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 초음파 디바이스를 통해 상기 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하기 위해, 상기 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용된 상기 각자의 제어 파라미터 세트와는 상이한, 제1 추천 파라미터 세트를, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해 제시하는 것; 및 상기 제1 추천 파라미터 세트를 사용하여 상기 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하도록 상기 초음파 디바이스를 제어하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 컴퓨터 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로그램을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 명령어를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 것인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 프로그램을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:  살아있는 피사체의 제1 초음파 이미지, 및 초음파 디바이스를 통해 상기 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용되는 각자의 제어 파라미터 세트를 획득하는 것;  상기 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성을 획득하기 위해 상기 살아있는 피사체의 상기 제1 초음파 이미지를 프로세싱하는 것;  상기 살아있는 피사체의 상기 제1 초음파 이미지의 하나 이상의 속성이 제1 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 초음파 디바이스를 통해 상기 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하기 위해, 상기 제1 초음파 이미지를 획득하는 데 사용된 상기 각자의 제어 파라미터 세트와는 상이한, 제1 추천 파라미터 세트를, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스를 통해 제시하는 것; 및 상기 제1 추천 파라미터 세트를 사용하여 상기 살아있는 피사체의 제2 초음파 이미지를 획득하도록 상기 초음파 디바이스를 제어하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호: *****) 산타 클라라 버튼 드라이브 ****</address><code>520200666049</code><country>미국</country><engName>EXO IMAGING, INC.</engName><name>엑소 이미징, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LU, Allen</engName><name>루 알렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>ZONOOBI, Danesh</engName><name>조누비 다네쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/169,745</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1049170-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1054744-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0158829-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030509.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a537c06443054c3b3f42b5b80c5bd10cf72575476057ec1f82e55dfdb0cf8a0bd4b7db815cdefeec14</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eaf0bbec339e7b896f28c3c8e27273ffaf86beeb88373b742cb8e08cb89810dce5eb1870fcaddf8ca0c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>