<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:54.3354</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044959</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자율 운반 차량</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTONOMOUS TRANSPORT VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.30</openDate><openNumber>10-2024-0013809</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B62D 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60B 33/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B62D 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 저장 및 인출 시스템에서 물품들을 운반하기 위한 자율 운반 차량(autonomous transport vehicle)은 프레임, 제어기, 상기 프레임에 장착된 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들, 및 상기 프레임에 장착되고 캐스터링 보조 모터(castering assistance motor)를 가지는 적어도 하나의 캐스터 바퀴(caster wheel)를 포함하며, 상기 캐스터링 보조 모터는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 보조하는 캐스터링 보조 토크를 부여하기 위해 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 결합된다. 상기 제어기는 상기 캐스터링 보조 모터에 통신 가능하게 연결되고, 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크(differential torque)에 의해 발생되는 차량 요(vehicle yaw)와 상기 캐스터링 보조 모터로부터의 캐스터링 보조 토크의 조합을 통해, 상기 자율 운반 차량이 미리 결정된 운동학적 상태(kinematic state)로 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 구현하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022251864</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072595</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 저장 및 인출 시스템에서 물품들을 운반하기 위한 자율 운반 차량(autonomous transport vehicle)으로서, 상기 자율 운반 차량은: 프레임;제어기;상기 프레임에 장착된 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들; 및상기 프레임에 장착되고 캐스터링 보조 모터(castering assistance motor)를 가지는 적어도 하나의 캐스터 바퀴(caster wheel)로서, 상기 캐스터링 보조 모터는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 보조하는 캐스터링 보조 토크를 부여하기 위해 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 결합되는, 적어도 하나의 캐스터 바퀴;를 포함하며, 상기 제어기는 상기 캐스터링 보조 모터에 통신 가능하게 연결되고, 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크(differential torque)에 의해 발생되는 차량 요(vehicle yaw)와 상기 캐스터링 보조 모터로부터의 캐스터링 보조 토크의 조합을 통해, 상기 자율 운반 차량이 미리 결정된 운동학적 상태(kinematic state)로 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 구현하도록 구성되며, 상기 캐스터링 보조 토크는 상기 차동 토크를 보충하도록 결정되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는 최대 캐스터링 보조 토크가 상기 캐스터링 보조 모터의 모터 정격 토크가 되도록 구성되고, 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 미리 결정된 운동학적 상태에서 캐스터링 스크럽(castering scrub)으로부터의 저항이 실질적으로 무효화되도록 구성되어, 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크를 통해 각각의 차량 경로를 따라서 그리고 각각의 차량 경로 전체에 걸쳐 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해 각각의 캐스터 바퀴에 대해 독립적으로 결정되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하도록 독립적으로 결정되며, 각각의 대응되는 캐스터 바퀴에 대해 각각 명령된 캐스터링 보조 토크는 회전 반경에 기초하여 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 대응되는 캐스터 바퀴들 사이에서 달라지는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 캐스터링 스크럽으로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 부여된 캐스터링 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요 모멘트에 대해 부여된 캐스터링 스크럽으로부터의 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 자율 운반 차량이 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링에 대해 편향시키고 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 미리 결정된 정상 상태 위치(steady state position)에 유지하도록 상기 캐스터링 보조 모터를 위치시키도록 구성되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 미리 결정된 스큐 배향(skew orientation)으로 편향(biasing)시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되며, 상기 미리 결정된 스큐 배향은 미리 결정된 배향의 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 자율 운반 차량의 대칭축 사이의 편향 각도(bias angle)를 형성하는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 자율 운반 차량이 정지된 상태에서, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 미리 결정된 스큐 배향으로 편향시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터링 보조 모터는 프레임 없는(frameless) 모터이고, 상기 프레임 없는 모터는 상기 장착 하우징 내에 통합되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터 장착 하우징은 상기 캐스터링 보조 모터를 수용하고, 상기 캐스터링 보조 모터의 고정자는 상기 캐스터 장착 하우징에 접하여 지지되도록 배치되며, 상기 캐스터링 보조 모터의 회전자는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터 피봇 샤프트에 접하도록 배치되고, 상기 캐스터 피봇 샤프트는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 상기 캐스터 장착 하우징에 피봇 가능하게 결합하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 캐스터 보조 모터는 서보 모터와 스테퍼 모터(stepper motor) 중 적어도 하나인, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는, 구동 바퀴 모터들이 자율 운반 차량 모션의 선형 관성 변화들을 구현하기에 최적화되도록, 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 모터들의 구동 바퀴 모터들의 최적화를 수행하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 저장 및 인출 시스템에서 물품들을 운반하기 위한 자율 운반 차량으로서, 상기 자율 운반 차량은:프레임;제어기;상기 프레임에 장착된 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들; 및상기 프레임에 장착되고 캐스터링 보조 모터를 가지는, 비홀로노믹 조향 시스템(non-holonomic steering system)의, 적어도 하나의 캐스터 바퀴로서, 상기 캐스터링 보조 모터는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 보조하는 캐스터링 보조 토크를 부여하기 위해 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 결합되는, 적어도 하나의 캐스터 바퀴;를 포함하며, 상기 제어기는 상기 캐스터링 보조 모터에 통신 가능하게 연결되고, 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요(vehicle yaw)로부터의 캐스터링 입력을 보조하는 상기 캐스터링 보조 모터로부터의 캐스터링 보조 토크를 통해, 상기 자율 운반 차량이 미리 결정된 운동학적 상태로 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하도록 구성되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해, 상기 캐스터링 보조 토크를 차량 요(yaw)로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 대한 캐스터링 입력을 보충하는 보충 토크(supplement torque)로서 결정하도록 구성되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는 최대 캐스터링 보조 토크가 상기 캐스터링 보조 모터의 모터 정격 토크가 되도록 구성되고, 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 미리 결정된 운동학적 상태에서 캐스터링 스크럽(castering scrub)으로부터의 저항이 실질적으로 무효화되도록 구성되어, 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크를 통해 각각의 차량 경로를 따라서 그리고 각각의 차량 경로 전체에 걸쳐 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해 각각의 캐스터 바퀴에 대해 독립적으로 결정되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하도록 독립적으로 결정되며, 각각의 대응되는 캐스터 바퀴에 대해 각각 명령된 캐스터링 보조 토크는 회전 반경에 기초하여 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 대응되는 캐스터 바퀴들 사이에서 달라지는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 캐스터링 스크럽으로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 부여된 캐스터링 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요 모멘트에 대해 부여된 캐스터링 스크럽으로부터의 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 제어기는 상기 자율 운반 차량이 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링에 대해 편향시키고 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 미리 결정된 정상 상태 위치(steady state position)에 유지하도록 상기 캐스터링 보조 모터를 위치시키도록 구성되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 미리 결정된 스큐 배향(skew orientation)으로 편향(biasing)시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되며, 상기 미리 결정된 스큐 배향은 미리 결정된 배향의 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 자율 운반 차량의 대칭축 사이의 편향 각도(bias angle)를 형성하는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 자율 운반 차량이 정지된 상태에서, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 미리 결정된 스큐 배향으로 편향시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터링 보조 모터는 프레임 없는(frameless) 모터이고, 상기 프레임 없는 모터는 상기 장착 하우징 내에 통합되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터 장착 하우징은 상기 캐스터링 보조 모터를 수용하고, 상기 캐스터링 보조 모터의 고정자는 상기 캐스터 장착 하우징에 접하여 지지되도록 배치되며, 상기 캐스터링 보조 모터의 회전자는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터 피봇 샤프트에 접하도록 배치되고, 상기 캐스터 피봇 샤프트는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 상기 캐스터 장착 하우징에 피봇 가능하게 결합하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항에 있어서, 상기 캐스터 보조 모터는 서보 모터와 스테퍼 모터 중 적어도 하나인, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제14항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는, 구동 바퀴 모터들이 자율 운반 차량 모션의 선형 관성 변화들을 구현하기에 최적화되도록, 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 모터들의 구동 바퀴 모터들의 최적화를 수행하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 저장 및 인출 시스템에서 물품들을 운반하기 위한 자율 운반 차량으로서, 상기 자율 운반 차량은:프레임;제어기;상기 프레임에 장착된 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들; 및상기 프레임에 장착되고 캐스터링 보조 모터를 가지는 적어도 하나의 캐스터 바퀴로서, 상기 캐스터링 보조 모터는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 보조하는 캐스터링 보조 토크를 부여하기 위해 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 결합되는, 적어도 하나의 캐스터 바퀴;를 포함하며, 상기 제어기는 상기 캐스터링 보조 모터에 통신 가능하게 연결되고, 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요(vehicle yaw)와 상기 캐스터링 보조 모터로부터의 캐스터링 보조 토크의 조합을 통해, 상기 자율 운반 차량이 미리 결정된 운동학적 상태로 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 구현하도록 구성되며, 상기 캐스터링 보조 토크는 상기 자율 운반 차량의 각각의 미리 결정된 운동학적 상태에서 캐스터링 스크럽으로부터의 저항을 실질적으로 무효화하도록 전개되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해, 상기 캐스터링 보조 토크를 차량 요(yaw)로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 대한 캐스터링 입력을 보충하는 보충 토크로서 결정하도록 구성되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는 최대 캐스터링 보조 토크가 상기 캐스터링 보조 모터의 모터 정격 토크가 되도록 구성되고, 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 미리 결정된 운동학적 상태에서 캐스터링 스크럽(castering scrub)으로부터의 저항이 실질적으로 무효화되도록 구성되어, 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크를 통해 각각의 차량 경로를 따라서 그리고 각각의 차량 경로 전체에 걸쳐 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해 각각의 캐스터 바퀴에 대해 독립적으로 결정되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하도록 독립적으로 결정되며, 각각의 대응되는 캐스터 바퀴에 대해 각각 명령된 캐스터링 보조 토크는 회전 반경에 기초하여 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 대응되는 캐스터 바퀴들 사이에서 달라지는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 캐스터링 스크럽으로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 부여된 캐스터링 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항에 있어서, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요 모멘트에 대해 부여된 캐스터링 스크럽으로부터의 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 제어기는 상기 자율 운반 차량이 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링에 대해 편향시키고 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 미리 결정된 정상 상태 위치에 유지하도록 상기 캐스터링 보조 모터를 위치시키도록 구성되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 미리 결정된 스큐 배향(skew orientation)으로 편향(biasing)시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되며, 상기 미리 결정된 스큐 배향은 미리 결정된 배향의 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 자율 운반 차량의 대칭축 사이의 편향 각도(bias angle)를 형성하는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 자율 운반 차량이 정지된 상태에서, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 미리 결정된 스큐 배향으로 편향시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터링 보조 모터는 프레임 없는(frameless) 모터이고, 상기 프레임 없는 모터는 상기 장착 하우징 내에 통합되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터 장착 하우징은 상기 캐스터링 보조 모터를 수용하고, 상기 캐스터링 보조 모터의 고정자는 상기 캐스터 장착 하우징에 접하여 지지되도록 배치되며, 상기 캐스터링 보조 모터의 회전자는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터 피봇 샤프트에 접하도록 배치되고, 상기 캐스터 피봇 샤프트는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 상기 캐스터 장착 하우징에 피봇 가능하게 결합하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28항에 있어서, 상기 캐스터 보조 모터는 서보 모터와 스테퍼 모터 중 적어도 하나인, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는, 구동 바퀴 모터들이 자율 운반 차량 모션의 선형 관성 변화들을 구현하기에 최적화되도록, 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 모터들의 구동 바퀴 모터들의 최적화를 수행하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 저장 및 인출 시스템에서 물품들을 운반하기 위한 자율 운반 차량으로서, 상기 자율 운반 차량은:프레임;제어기;상기 프레임에 장착된 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들; 및상기 프레임에 장착되고 캐스터링 보조 전자기 액추에이터(castering assistance electromagnetic actuator)를 가지는 적어도 하나의 캐스터 바퀴로서, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터링 위치에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 편향력(bias force)를 부여하기 위해 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 결합되는, 적어도 하나의 캐스터 바퀴;를 포함하며, 상기 제어기는 캐스터링 보조 전자기 액추에이터에 통신 가능하게 연결되고, 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요(vehicle yaw)와 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터로부터의 편향력의 조합을 통해, 상기 자율 운반 차량이 미리 결정된 운동학적 상태로 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 구현하도록 구성되며, 상기 편향력은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 상기 자율 운반 차량의 각각의 미리 결정된 운동학적 상태에서 캐스터링 스크럽(castering scrub)으로부터의 저항을 실질적으로 무효화하는 대응되는 캐스터링 위치로 편향시키기 위해 명령되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 명령된 편향력은 캐스터링 스크럽으로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 부여된 캐스터링 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 명령된 편향력은 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요 모멘트에 대해 부여된 캐스터링 스크럽으로부터의 저항을 실질적으로 무효화하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터의 캐스터링 보조 토크를 차량 요(yaw)로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 대한 캐스터링 입력을 보충하는 보충 토크(supplement torque)로서 결정하도록 구성되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터는 최대 캐스터링 보조 토크가 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터의 모터 정격 토크가 되도록 구성되고, 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 미리 결정된 운동학적 상태에서 캐스터링 스크럽(castering scrub)으로부터의 저항이 실질적으로 무효화되도록 구성되어, 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크를 통해 각각의 차량 경로를 따라서 그리고 각각의 차량 경로 전체에 걸쳐 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해 각각의 캐스터 바퀴에 대해 독립적으로 결정되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크는 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하도록 독립적으로 결정되며, 각각의 대응되는 캐스터 바퀴에 대해 각각 명령된 캐스터링 보조 토크는 회전 반경에 기초하여 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 대응되는 캐스터 바퀴들 사이에서 달라지는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서, 상기 제어기는 상기 자율 운반 차량이 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링에 대해 편향시키고 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 미리 결정된 정상 상태 위치(steady state position)에 유지하도록 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터를 위치시키도록 구성되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 미리 결정된 스큐 배향(skew orientation)으로 편향(biasing)시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되며, 상기 미리 결정된 스큐 배향은 미리 결정된 배향의 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 자율 운반 차량의 대칭축 사이의 편향 각도(bias angle)를 형성하는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 자율 운반 차량이 정지된 상태에서, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 미리 결정된 스큐 배향으로 편향시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하도록 구성되는, 자율 운반 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제42항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터는 프레임 없는(frameless) 모터이고, 상기 프레임 없는 모터는 상기 장착 하우징 내에 통합되는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터 장착 하우징은 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터를 수용하고, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터의 고정자는 상기 캐스터 장착 하우징에 접하여 지지되도록 배치되며, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터의 회전자는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터 피봇 샤프트에 접하도록 배치되고, 상기 캐스터 피봇 샤프트는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 상기 캐스터 장착 하우징에 피봇 가능하게 결합하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 전자기 액추에이터는 서보 모터와 스테퍼 모터 중 적어도 하나인, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는, 구동 바퀴 모터들이 자율 운반 차량 모션의 선형 관성 변화들을 구현하기에 최적화되도록, 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 모터들의 구동 바퀴 모터들의 최적화를 수행하는, 자율 운반 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 저장 및 인출 시스템에서 자율 운반 차량을 구동시키는 방법으로서, 상기 방법은: 프레임, 제어기, 상기 프레임에 장착된 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들, 및 상기 프레임에 장착되고 캐스터링 보조 모터를 가지는 적어도 하나의 캐스터 바퀴(caster wheel)를 가지는 자율 운반 차량을 제공하는 단계;상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 결합된 상기 캐스터링 보조 모터에 의해 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 보조하도록 캐스터링 보조 토크를 부여하는 단계; 및상기 캐스터링 보조 모터에 통신 가능하게 연결된 상기 제어기에 의해, 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요(vehicle yaw)와 상기 캐스터링 보조 모터로부터의 캐스터링 보조 토크의 조합을 통해 상기 자율 운반 차량이 미리 결정된 운동학적 상태(kinematic state)로 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터링을 구현하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터의 최대 캐스터링 보조 토크는 상기 캐스터링 보조 모터의 모터 정격 토크이고, 각각의 미리 결정된 운동학적 상태에서 캐스터링 스크럽(castering scrub)으로부터의 저항은 명령된 캐스터링 보조 토크에 의해 실질적으로 무효화되어, 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크를 통해 각각의 차량 경로를 따라서 그리고 각각의 차량 경로 전체에 걸쳐 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 방법은, 차량 경로 및 운동학적 상태와는 실질적으로 관계 없이 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크를 각각의 캐스터 바퀴에 대해 독립적으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 상기 방법은, 각각의 캐스터 바퀴의 실질적으로 스크럽 없는 캐스터링을 구현하기 위해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 각각의 캐스터 바퀴에 대한 명령된 캐스터링 보조 토크를 각각의 캐스터 바퀴에 대해 독립적으로 결정하는 단계를 더 포함하며, 각각의 대응되는 캐스터 바퀴에 대해 각각 명령된 캐스터링 보조 토크는 회전 반경에 기초하여 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 대응되는 캐스터 바퀴들 사이에서 달라지는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항에 있어서, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 캐스터링 스크럽으로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 부여된 캐스터링 저항을 실질적으로 무효화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제57항에 있어서, 상기 명령된 캐스터링 보조 토크는 상기 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 바퀴들로부터의 차동 토크에 의해 발생되는 차량 요 모멘트에 대해 부여된 캐스터링 스크럽으로부터의 저항을 실질적으로 무효화하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 상기 자율 운반 차량이 이동 중인 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링에 대해 편향시키고 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 미리 결정된 정상 상태 위치(steady state position)에 유지하도록 상기 캐스터링 보조 모터를 위치시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제56항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기의 제어 하에, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 미리 결정된 스큐 배향(skew orientation)으로 편향(biasing)시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하는 단계를 더 포함하며, 상기 미리 결정된 스큐 배향은 미리 결정된 배향의 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 자율 운반 차량의 대칭축 사이의 편향 각도(bias angle)를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기의 제어 하에, 상기 캐스터링 보조 모터에 의해, 상기 자율 운반 차량이 정지된 상태에서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 캐스터링 방향으로 미리 결정된 스큐 배향으로 편향시키는 캐스터링 보조 토크를 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴에 인가하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터링 보조 모터는 프레임 없는(frameless) 모터이고, 상기 프레임 없는 모터는 상기 장착 하우징 내에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제56항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 캐스터 장착 하우징을 가지며, 상기 캐스터 장착 하우징은 상기 캐스터링 보조 모터를 수용하고, 상기 캐스터링 보조 모터의 고정자는 상기 캐스터 장착 하우징에 접하여 지지되도록 배치되며, 상기 캐스터링 보조 모터의 회전자는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 캐스터 피봇 샤프트에 접하도록 배치되고, 상기 캐스터 피봇 샤프트는 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 상기 캐스터 장착 하우징에 피봇 가능하게 결합하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제56항에 있어서, 상기 캐스터 보조 모터는 서보 모터와 스테퍼 모터(stepper motor) 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제56항에 있어서, 상기 캐스터링 보조 모터는, 구동 바퀴 모터들이 자율 운반 차량 모션의 선형 관성 변화들을 구현하기에 최적화되도록, 적어도 2개의 독립적으로 구동되는 구동 모터들의 구동 바퀴 모터들의 최적화를 수행하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 페이로드(payload)를 운반하기 위한 자율 운반 로봇 차량(autonomous transport robot vehicle)으로서, 상기 자율 운반 로봇 차량은: 공간 프레임(space frame)인 섀시(chassis)로서, 상기 공간 프레임은 상기 공간 프레임의 길이방향으로 연장된 측면들을 형성하도록 배치된 길이방향 중공형 섹션 빔들(longitudinal hollow section beams), 및 상기 공간 프레임의 대향 단부들을 폐쇄하는 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들로 형성되는, 섀시;상기 섀시에 연결되어 지지되는 페이로드 지지대(payload support); 및상기 섀시의 대향하는 단부 코너들에 근접하여 상기 섀시에 지지되는 주행 바퀴들(ride wheels)로서, 상기 주행 바퀴들 상에 상기 자율 운반 로봇 차량이 탑재되어 횡단 표면을 횡단하며, 상기 주행 바퀴들은 횡단 표면으로부터 상기 섀시를 지지하는 한 쌍의 구동 바퀴들과 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 포함하는, 주행 바퀴들;을 포함하며, 상기 주행 바퀴들과 상기 섀시는 결합하여 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지 로우 프로파일 높이(low profile height)를 형성하며, 섀시 높이와 주행 바퀴 높이는 적어도 부분적으로 겹쳐지고, 상기 페이로드 지지대는 상기 주행 바퀴들 내에 내포되며(nested),상기 공간 프레임은 미리 결정된 모듈식 결합 인터페이스들을 가지고, 상기 모듈식 결합 인터페이스들 각각은 상기 자율 운반 로봇 차량의 대응되는 미리 결정된 전자 또는 기계 구성요소 모듈을 모듈 단위로 상기 섀시에 제거 가능하게 결합하도록 배치되는, 자율 운반 로봇 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 미리 결정된 모듈식 결합 인터페이스들은 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈 결합 인터페이스, 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스, 및 적어도 하나의 페이로드 지지 모듈 결합 인터페이스 중 적어도 하나를 포함하는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 각각 상이한 미리 결정된 캐스터 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 캐스터 바퀴 모듈들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항에 있어서, 상기 한 쌍의 구동 바퀴들의 구동 바퀴들은 각각 상이한 미리 결정된 구동 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 구동 바퀴 모듈들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항에 있어서, 상기 페이로드 지지대는 각각 상이한 미리 결정된 페이로드 지지 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 상호 교체 가능한 페이로드 지지 모듈들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70항에 있어서, 상기 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스는 상기 한 쌍의 구동 바퀴들의 각각의 상이한 구동 바퀴의 각각의 개별적이고 구별되는 구동 바퀴 모듈들에 대한 개별적으로 구별되는 인터페이스들을 포함하는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항에 있어서,상기 공간 프레임의 길이방향 중공형 섹션 빔들과 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들은 서로 기계적으로 체결되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제69항에 있어서, 상기 페이로드 지지대는 상기 페이로드 지지대 상에 놓이는 페이로드가 안착되는 페이로드 지지 접촉 표면을 포함하며, 상기 페이로드 지지 접촉 표면은 상기 섀시 상단부에 배치되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69항에 있어서, 상기 공간 프레임은 상기 섀시가 미리 결정된 강성 특성들을 가져서 실질적으로 강성이고 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 최소 높이를 제공하는 형상과 형태를 가지도록 구성되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제69항에 있어서, 상기 공간 프레임 구성은 미리 결정된 강성 특성들과 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 상기 섀시의 최소 로우 프로파일 높이 둘 다를 해결하는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제69항에 있어서, 상기 섀시는 각각 상이한 섀시 폼 팩터들(form factors)을 가지는 상이한 구성들로부터 선택 가능한 선택적으로 가변적인 구성을 가지는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제69항에 있어서, 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔, 및 상기 후면 측방향 빔 중 적어도 하나는 각각 상이한 미리 결정된 기계적 특성들을 가진 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔들, 및 상기 후면 측방향 빔들 중 적어도 하나의 선택은 상기 섀시의 선택된 가변적인 구성을 결정하는, 자율 운반 로봇 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇 차량으로서, 상기 자율 운반 로봇 차량은: 미리 결정된 모듈식 결합 인터페이스들을 가진 섀시 버스(chassis bus)로서, 상기 모듈식 결합 인터페이스들 각각은 상기 자율 운반 로봇 차량이 모듈식 구성을 가지도록 상기 자율 운반 로봇 차량의 대응되는 미리 결정된 구성요소 모듈들을 모듈 단위로 상기 섀시 버스에 제거 가능하게 결합하도록 배치되는, 섀시 버스;를 포함하며, 상기 대응되는 미리 결정된 구성요소 모듈들은: 대응되는 페이로드 지지 모듈 결합 인터페이스를 통해 상기 섀시 버스에 모듈 단위로 제거 가능하게 결합되는 페이로드 지지 접촉 표면을 가진 페이로드 지지 모듈;대응되는 캐스터 바퀴 모듈 결합 인터페이스를 통해 상기 섀시 버스에 모듈 단위로 제거 가능하게 결합되는 캐스터 바퀴를 가진 캐스터 바퀴 모듈; 및대응되는 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스를 통해 상기 섀시 버스에 모듈 단위로 제거 가능하게 결합되는 구동 바퀴를 가진 구동 바퀴 모듈; 중 적어도 하나를 포함하는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 캐스터 바퀴 모듈은 각각 상이한 미리 결정된 캐스터 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 캐스터 바퀴 모듈들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 구동 바퀴 모듈은 각각 상이한 미리 결정된 구동 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 구동 바퀴 모듈들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 대응되는 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스는 각각의 개별적이고 구별되는 구동 바퀴 모듈들에 대한 개별적으로 구별되는 인터페이스들을 포함하는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제82항에 있어서, 상기 페이로드 지지 모듈은 각각 상이한 미리 결정된 페이로드 지지 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 상호 교체 가능한 페이로드 지지 모듈들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제82항에 있어서, 상기 섀시 버스는 공간 프레임이며, 상기 공간 프레임은 상기 공간 프레임의 길이방향으로 연장된 측면들을 형성하도록 배치된 길이방향 중공형 섹션 빔들, 및 상기 공간 프레임의 대향 단부들을 폐쇄하는 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들로 형성되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 공간 프레임의 길이방향 중공형 섹션 빔들과 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들은 서로 기계적으로 체결되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 상기 공간 프레임은 상기 섀시가 미리 결정된 강성 특성들을 가져서 실질적으로 강성이고 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 최소 높이를 제공하는 형상과 형태를 가지도록 구성되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항에 있어서, 상기 공간 프레임 구성은 미리 결정된 강성 특성들과 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 상기 섀시의 최소 로우 프로파일 높이 둘 다를 해결하는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항에 있어서, 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔, 및 상기 후면 측방향 빔 중 적어도 하나는 각각 상이한 미리 결정된 기계적 특성들을 가진 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 선택 가능한, 자율 운반 로봇 차량.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔들, 및 상기 후면 측방향 빔들 중 적어도 하나의 선택은 상기 섀시의 선택된 가변적인 구성을 결정하는, 자율 운반 로봇 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제82항에 있어서, 상기 자율 운반 로봇 차량은 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈과 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈을 포함하며, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈과 상기 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈은 상기 섀시의 대향하는 단부 코너들에 근접하여 상기 섀시 버스에 지지되고, 상기 자율 운반 로봇 차량은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈의 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈의 적어도 하나의 구동 바퀴 상에 탑재되어 횡단 표면을 횡단하는, 자율 운반 로봇 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴, 상기 적어도 하나의 구동 바퀴, 및 상기 섀시 버스는 결합하여 횡단 표면으로부터 상기 섀시 상단부까지 로우 프로파일 높이를 형성하며, 상기 적어도 하나의 구동 바퀴는 한 쌍의 구동 바퀴들을 포함하고, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 한 쌍의 캐스터 바퀴들을 포함하며,섀시 높이와 상기 적어도 하나의 구동 바퀴의 높이는 적어도 부분적으로 겹쳐지고, 상기 페이로드 지지 모듈 상에 놓이는 페이로드가 안착되는 페이로드 지지 접촉 표면은 상기 한 쌍의 구동 바퀴와 상기 한 쌍의 캐스터 바퀴들 내에 내포되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제82항에 있어서,상기 페이로드 지지 모듈 상에 놓이는 페이로드가 안착되는 페이로드 지지 접촉 표면은 상기 섀시 버스의 상단부에 배치되는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제82항에 있어서, 상기 섀시 버스는 각각 상이한 섀시 폼 팩터들(form factors)을 가지는 상이한 구성들로부터 선택 가능한 선택적으로 가변적인 구성을 가지는, 자율 운반 로봇 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 공간 프레임(space frame)인 섀시(chassis)로서, 상기 공간 프레임은 상기 공간 프레임의 길이방향으로 연장된 측면들을 형성하도록 배치된 길이방향 중공형 섹션 빔들(longitudinal hollow section beams), 및 상기 공간 프레임의 대향 단부들을 폐쇄하는 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들로 형성되는, 섀시;상기 섀시에 연결되어 지지되는 페이로드 지지대(payload support); 및상기 섀시의 대향하는 단부 코너들에 근접하여 상기 섀시에 지지되는 주행 바퀴들(ride wheels)로서, 상기 주행 바퀴들 상에 상기 자율 운반 로봇 차량이 탑재되어 횡단 표면을 횡단하며, 상기 주행 바퀴들은 횡단 표면으로부터 상기 섀시를 지지하는 한 쌍의 구동 바퀴들과 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 포함하는, 주행 바퀴들;을 자율 운반 로봇 차량에 제공하는 단계로서, 상기 주행 바퀴들과 상기 섀시는 결합하여 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지 로우 프로파일 높이(low profile height)를 형성하며, 섀시 높이와 주행 바퀴 높이는 적어도 부분적으로 겹쳐지고, 상기 페이로드 지지대는 상기 주행 바퀴들 내에 내포되는(nested), 단계; 및상기 공간 프레임의 미리 결정된 모듈식 결합 인터페이스들을 통해, 상기 자율 운반 로봇 차량의 대응되는 미리 결정된 전자 또는 기계 구성요소 모듈을 모듈 단위로 상기 섀시에 제거 가능하게 결합하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 미리 결정된 모듈식 결합 인터페이스들은 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈 결합 인터페이스, 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스, 및 적어도 하나의 페이로드 지지 모듈 결합 인터페이스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 캐스터 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 캐스터 바퀴 모듈들로부터 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 구동 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 구동 바퀴 모듈들로부터 상기 한 쌍의 구동 바퀴들의 구동 바퀴들을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제98항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 페이로드 지지 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 상호 교체 가능한 페이로드 지지 모듈들로부터 상기 페이로드 지지대를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98항에 있어서, 상기 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스는 상기 한 쌍의 구동 바퀴들의 각각의 상이한 구동 바퀴의 각각의 개별적이고 구별되는 구동 바퀴 모듈들에 대한 개별적으로 구별되는 인터페이스들을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제97항에 있어서, 상기 방법은, 상기 공간 프레임의 길이방향 중공형 섹션 빔들과 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들을 서로 기계적으로 체결하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제97항에 있어서, 상기 페이로드 지지대는 상기 페이로드 지지대 상에 놓이는 페이로드가 안착되는 페이로드 지지 접촉 표면을 포함하며, 상기 페이로드 지지 접촉 표면은 상기 섀시 상단부에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제97항에 있어서, 상기 섀시는 미리 결정된 강성 특성들을 가져서 실질적으로 강성이고 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 최소 높이를 제공하는 형상과 형태를 가지는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제97항에 있어서, 상기 공간 프레임 구성은 미리 결정된 강성 특성들과 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 상기 섀시의 최소 로우 프로파일 높이 둘 다를 해결하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제97항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 섀시 폼 팩터들(form factors)을 가지는 상이한 구성들로부터 상기 섀시의 선택적으로 가변적인 구성을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제97항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 기계적 특성들을 가진 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔, 및 상기 후면 측방향 빔 중 적어도 하나를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔들, 및 상기 후면 측방향 빔들 중 적어도 하나의 선택은 상기 섀시의 선택된 가변적인 구성을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 자율 운반 로봇 차량에 미리 결정된 모듈식 결합 인터페이스들을 가진 섀시 버스(chassis bus)를 제공하는 단계; 및상기 자율 운반 로봇 차량이 모듈식 구성을 가지도록, 상기 미리 결정된 모듈식 결합 인터페이스들을 통해, 상기 자율 운반 로봇 차량의 대응되는 미리 결정된 구성요소 모듈들을 모듈 단위로 상기 섀시 버스에 제거 가능하게 결합하는 단계;를 포함하는 방법으로서,  상기 미리 결정된 구성요소 모듈들은:대응되는 페이로드 지지 모듈 결합 인터페이스를 통해 상기 섀시 버스에 모듈 단위로 제거 가능하게 결합되는 페이로드 지지 접촉 표면을 가진 페이로드 지지 모듈;대응되는 캐스터 바퀴 모듈 결합 인터페이스를 통해 상기 섀시 버스에 모듈 단위로 제거 가능하게 결합되는 캐스터 바퀴를 가진 캐스터 바퀴 모듈; 및대응되는 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스를 통해 상기 섀시 버스에 모듈 단위로 제거 가능하게 결합되는 구동 바퀴를 가진 구동 바퀴 모듈; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 캐스터 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 캐스터 바퀴 모듈들로부터 상기 캐스터 바퀴 모듈을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 구동 바퀴 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 구동 바퀴 모듈들로부터 상기 구동 바퀴 모듈을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 구동 바퀴 모듈 결합 인터페이스는 각각의 개별적이고 구별되는 구동 바퀴 모듈들에 대한 개별적으로 구별되는 인터페이스들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제110항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 페이로드 지지 모듈 특성을 가지는 다수의 상이한 상호 교체 가능한 페이로드 지지 모듈들로부터 상기 페이로드 지지 모듈을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제110항에 있어서, 상기 섀시 버스는 공간 프레임이며, 상기 공간 프레임은 상기 공간 프레임의 길이방향으로 연장된 측면들을 형성하도록 배치된 길이방향 중공형 섹션 빔들, 및 상기 공간 프레임의 대향 단부들을 폐쇄하는 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들로 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 방법은, 상기 공간 프레임의 길이방향 중공형 섹션 빔들과 각각의 전면 및 후면 측방향 빔들을 서로 기계적으로 체결하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항에 있어서, 상기 공간 프레임은 상기 섀시가 미리 결정된 강성 특성들을 가져서 실질적으로 강성이고 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 최소 높이를 제공하는 형상과 형태를 가지도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항에 있어서, 상기 공간 프레임 구성은 미리 결정된 강성 특성들과 상기 횡단 표면으로부터 상기 섀시의 상단부까지의 상기 섀시의 최소 로우 프로파일 높이 둘 다를 해결하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제115항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 미리 결정된 기계적 특성들을 가진 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔, 및 상기 후면 측방향 빔 중 적어도 하나를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 다수의 상이한 선택적으로 상호 교체 가능한 각각의 길이방향 중공형 섹션 빔들, 전면 측방향 빔들, 및 후면 측방향 빔들로부터 상기 길이방향 중공형 섹션 빔들, 상기 전면 측방향 빔들, 및 상기 후면 측방향 빔들 중 적어도 하나의 선택은 상기 섀시의 선택된 가변적인 구성을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제110항에 있어서, 상기 자율 운반 로봇 차량은 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈과 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈을 포함하며, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈과 상기 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈은 상기 섀시의 대향하는 단부 코너들에 근접하여 상기 섀시 버스에 지지되고, 상기 자율 운반 로봇 차량은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴 모듈의 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 구동 바퀴 모듈의 적어도 하나의 구동 바퀴 상에 탑재되어 횡단 표면을 횡단하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 캐스터 바퀴, 상기 구동 바퀴, 및 상기 섀시 버스는 결합하여 횡단 표면으로부터 상기 섀시 상단부까지 로우 프로파일 높이를 형성하며, 상기 적어도 하나의 구동 바퀴는 한 쌍의 구동 바퀴들을 포함하고, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴는 한 쌍의 캐스터 바퀴들을 포함하며,섀시 높이와 상기 적어도 하나의 구동 바퀴의 높이는 적어도 부분적으로 겹쳐지고, 상기 페이로드 지지 모듈 상에 놓이는 페이로드가 안착되는 페이로드 지지 접촉 표면은 상기 한 쌍의 구동 바퀴와 상기 한 쌍의 캐스터 바퀴들 내에 내포되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제110항에 있어서, 상기 페이로드 지지 모듈 상에 놓이는 페이로드가 안착되는 페이로드 지지 접촉 표면은 상기 섀시 버스의 상단부에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제110항에 있어서, 상기 방법은, 각각 상이한 섀시 폼 팩터들(form factors)을 가지는 상이한 구성들로부터 상기 섀시 버스의 터 선택 가능한 선택적으로 가변적인 구성을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇(autonomous transport robot)으로서, 상기 자율 운반 로봇은:일체형 페이로드 지지대(integral payload support)를 가진 프레임; 상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암(transfer arm); 및상기 프레임에 연결되는 구동 섹션으로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 구동 섹션;을 포함하며,상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이의 적어도 하나의 중간 피봇 링크에 의해, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 견인 구동 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션을 가지며, 상기 적어도 하나의 중간 피봇 링크는, 구름 표면(rolling surface) 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들(transients) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치(steady state traction contact patch)를 유지하도록 구성되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태(transient) 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제125항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태(transient)와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제125항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면(payload seat surface)을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제125항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제125항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 잠그도록 구성된 잠금 장치를 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇으로서, 상기 자율 운반 로봇은:일체형 페이로드 지지대(integral payload support)를 가진 프레임; 상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암(transfer arm); 및상기 프레임에 연결되는 구동 섹션으로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 구동 섹션;을 포함하며,상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이의 적어도 하나의 중간 피봇 링크에 의해, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션을 가지며, 상기 적어도 하나의 중간 피봇 링크는 구름 표면의 표면 과도부들(surface transients) 위로 굴러가는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴에 대해 각각의 과도부 전체에 걸쳐 상기 프레임에 대해 실질적으로 수직인 선형 방향으로 실질적으로 선형의 과도 응답(transient response)을 생성하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서,상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이의 적어도 하나의 중간 피봇 링크는, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하도록 구성되며,상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제133항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면(payload seat surface)를 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제133항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제133항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 잠그도록 구성된 잠금 장치를 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 자율 운반 로봇을 위한 방법으로서, 상기 방법은: 상기 자율 운반 로봇에 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임, 상기 프레임에 연결되어 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드의 자율 전달을 제공하는 전달 아암, 및 상기 프레임에 연결되는 구동 섹션을 제공하는 단계로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 단계; 및상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션에 의해, 구름 표면(rolling surface) 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들(transients) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하는 단계;를 포함하며,  상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이에 적어도 하나의 중간 피봇 링크를 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제141항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제141항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제141항에 있어서, 상기 방법은, 상기 일체형 페이로드 지지대의 페이로드 안착 표면(payload seat surface)에 의해 페이로드 기준 위치를 정의하는 단계를 더 포함하며, 상기 페이로드 기준 위치는 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하고, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제141항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제141항에 있어서, 상기 방법은, 상기 완전히 독립적인 서스펜션의 잠금 장치에 의해, 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 잠그는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 자율 운반 로봇을 위한 방법에 있어서, 상기 방법은:상기 자율 운반 로봇에 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임, 상기 프레임에 연결되어 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드의 자율 전달을 제공하는 전달 아암, 및 상기 프레임에 연결되는 구동 섹션을 제공하는 단계로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 단계; 및구름 표면의 표면 과도부들(surface transients) 위로 굴러가는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴에 대해 각각의 과도부 전체에 걸쳐 상기 프레임에 대해 실질적으로 수직인 선형 방향으로 실질적으로 선형의 과도 응답(transient response)을 생성하는 단계;를 포함하며, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이의 적어도 하나의 중간 피봇 링크에 의해, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션을 가지는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서,상기 방법은, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이의 적어도 하나의 중간 피봇 링크에 의해, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하는 단계를 더 포함하며, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제149항에 있어서,상기 방법은, 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 페이로드 기준 위치를 정의하는 단계를 더 포함하며, 상기 페이로드 기준 위치는 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하고, 상기 페이로드 기준 위치에서 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제149항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제149항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 잠그도록 구성된 잠금 장치를 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇으로서, 상기 자율 운반 로봇은:상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지는 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임; 상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암;상기 프레임에 장착된 적어도 하나의 캐스터 바퀴; 및상기 프레임에 연결되는 구동 섹션으로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 구동 섹션;을 포함하며,상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴는 상기 자율 운반 로봇이 구름 표면 위를 횡단하도록 구름 표면 상에서 구르며, 각각은 완전히 독립적인 서스펜션을 가지고, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면이 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되도록 상기 일체형 페이로드 지지대 양측에 걸쳐서 상기 프레임에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 상기 자율 운반 로봇은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 각각의 견인 구동 바퀴 각각에 완전히 독립적인 서스펜션을 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제157항에 있어서, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션은, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 각각의 구름 표면 과도부 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제159항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제157항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 일체형 페이로드 지지대가 적재 및 적재되지 않은 상태에서 그리고 상기 전달 아암의 하나 이상의 과도상태들 중에 상기 적어도 하나의 캐스터 각각과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 각각을 상기 프레임에 대해 정상 상태 위치에 유지시키도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제157항에 있어서, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제157항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제157항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 잠그도록 구성된 잠금 장치를 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇으로서, 상기 자율 운반 로봇은:일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임:상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암;상기 프레임에 장착된 적어도 하나의 캐스터 바퀴; 및상기 프레임에 연결되는 구동 섹션으로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 구동 섹션;을 포함하며,상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴는 상기 자율 운반 로봇이 구름 표면 위를 횡단하도록 구름 표면 상에서 구르며, 각각은 완전히 독립적인 서스펜션을 가지고, 상기 프레임은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나를 통해 상기 프레임에 부여된 과도 부하들(transient loads)로부터 상기 프레임의 과도 응답(transient response)을 정의하는 미리 결정된 강성 특성(rigidity characteristic)을 가지며, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 완전히 독립적인 서스펜션의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 설정되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 미리 결정된 과도 응답 특성은 상기 프레임의 미리 결정된 강성 특성에 기초하여 설정되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제168항에 있어서, 상기 일체형 페이로드 지지대는 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지며, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 프레임을 통해 상기 페이로드 안착 표면 상의 페이로드에 전달되는, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 과도상태들로부터의, 과도 부하들이 최소화되도록 설정되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 과도 부하들은 상기 페이로드 안착 표면 상의 구속되지 않은 페이로드의 자세가 구름 표면 상에서 굴러가는 봇(bot)에 의한 과도 부하들에 대해 응답하여 실질적으로 일정하도록 최소화되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제168항에 있어서, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션은, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 각각의 구름 표면 과도부(transient) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제172항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제172항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태들과는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제168항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 일체형 페이로드 지지대가 적재 및 적재되지 않은 상태에서 그리고 상기 전달 아암의 하나 이상의 과도상태들 중에 상기 적어도 하나의 캐스터 각각과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 각각을 상기 프레임에 대해 정상 상태 위치에 유지시키도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제168항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제168항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 잠그도록 구성된 잠금 장치를 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제168항에 있어서, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 자율 운반 로봇이 페이로드를 운반하는 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 완전히 독립적인 서스펜션의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 설정되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 자율 운반 로봇을 위한 방법으로서, 상기 방법은: 상기 자율 운반 로봇에 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임을 제공하는 단계로서, 상기 일체형 페이로드 지지대는 페이로드 안착 표면을 가지며, 상기 페이로드 안착 표면에 의해, 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는, 단계;상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암을 제공하는 단계; 상기 프레임에 장착된 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 제공하는 단계; 상기 프레임에 연결되는 구동 섹션을 제공하는 단계로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 단계; 및상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면이 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되도록, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴를 상기 일체형 페이로드 지지대 양측에 걸쳐서 상기 프레임에 배치하는 단계;를 포함하며,  상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴는 상기 자율 운반 로봇이 구름 표면 위를 횡단하도록 구름 표면 상에서 구르며, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 각각은 완전히 독립적인 서스펜션을 가지는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 자율 운반 로봇은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 각각의 견인 구동 바퀴 각각에 완전히 독립적인 서스펜션을 가지는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제182항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션에 의해, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 각각의 구름 표면 과도부 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제184항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제184항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제182항에 있어서, 상기 방법은, 상기 일체형 페이로드 지지대가 페이로드를 적재 및 적재하지 않은 상태에서 그리고 상기 전달 아암의 하나 이상의 과도상태들 중에 상기 적어도 하나의 캐스터 각각과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 각각을 상기 프레임에 대해 정상 상태 위치에 유지시키도록 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제182항에 있어서, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제182항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제182항에 있어서, 상기 방법은, 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 잠그는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 자율 운반 로봇을 위한 방법으로서, 상기 방법은: 상기 자율 운반 로봇에 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임을 제공하는 단계;상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암을 제공하는 단계;상기 프레임에 장착된 적어도 하나의 캐스터 바퀴를 제공하는 단계; 상기 프레임에 연결되는 구동 섹션을 제공하는 단계로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지며, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴는 상기 자율 운반 로봇이 구름 표면 위를 횡단하도록 구름 표면 상에서 구르며, 각각은 완전히 독립적인 서스펜션을 가지고, 상기 프레임은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나를 통해 상기 프레임에 부여된 과도 부하들(transient loads)로부터 상기 프레임의 과도 응답(transient response)을 정의하는 미리 결정된 강성 특성(rigidity characteristic)을 가지는, 단계; 및 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 완전히 독립적인 서스펜션의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 상기 미리 결정된 강성 특성을 설정하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 미리 결정된 과도 응답 특성은 상기 프레임의 미리 결정된 강성 특성에 기초하여 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제193항에 있어서, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 자율 운반 로봇이 페이로드를 운반하는 상태에서 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 완전히 독립적인 서스펜션의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 설정되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제193항에 있어서, 상기 일체형 페이로드 지지대는 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지며, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 프레임을 통해 상기 페이로드 안착 표면 상의 페이로드에 전달되는, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 과도상태들로부터의, 과도 부하들이 최소화되도록 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 상기 과도 부하들은 상기 페이로드 안착 표면 상의 구속되지 않은 페이로드의 자세가 구름 표면 상에서 굴러가는 봇(bot)에 의한 과도 부하들에 대해 응답하여 실질적으로 일정하도록 최소화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제193항에 있어서, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션은, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 각각의 구름 표면 과도부(transient) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하도록 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제198항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제198항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태들과는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제193항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 일체형 페이로드 지지대가 적재 및 적재되지 않은 상태에서 그리고 상기 전달 아암의 하나 이상의 과도상태들 중에 상기 적어도 하나의 캐스터 각각과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 각각을 상기 프레임에 대해 정상 상태 위치에 유지시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제193항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제193항에 있어서, 상기 방법은, 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 잠그는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇으로서, 상기 자율 운반 로봇은:일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임;상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암;상기 프레임에 장착된 적어도 하나의 캐스터 바퀴; 및상기 프레임에 연결되는 구동 섹션으로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지는, 구동 섹션;을 포함하며,상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴는 상기 자율 운반 로봇이 구름 표면 위를 횡단하도록 구름 표면 상에서 구르며, 각각은 완전히 독립적인 서스펜션을 가지고, 상기 프레임은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나를 통해 상기 프레임에 부여된 과도 부하들(transient loads)로부터 상기 프레임의 과도 응답(transient response)을 정의하는 미리 결정된 강성 특성(rigidity characteristic)을 가지며, 상기 미리 결정된 강성 특성은 구름 표면 상에서 구르는 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 구동 바퀴와 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 과도상태들(transients)로부터 상기 프레임의 과도 응답을 결정하는 상기 프레임의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 설정되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제207항에 있어서, 상기 프레임의 미리 결정된 강성 특성은 상기 프레임을 구름 표면 상에서 구르는 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 구동 바퀴와 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션에 대해 실질적으로 강성인 것으로 결정하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제207항에 있어서, 상기 일체형 페이로드 지지대는 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지며, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 프레임을 통해 상기 페이로드 안착 표면 상의 페이로드에 전달되는, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 과도상태들로부터의, 과도 부하들이 최소화되도록 설정되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 상기 과도 부하들은 상기 페이로드 안착 표면 상의 구속되지 않은 페이로드의 자세가 구름 표면 상에서 굴러가는 봇(bot)에 의한 과도 부하들에 대해 응답하여 실질적으로 일정하도록 최소화되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제207항에 있어서, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션은. 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 각각의 구름 표면 과도부(transient) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제211항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제211항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태들과는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제207항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 전달 아암의 하나 이상의 과도상태들 중에 그리고 상기 일체형 페이로드 지지대에 페이로드가 적재 및 적재되지 않은 상태에서 그리고 상기 적어도 하나의 캐스터 각각과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 각각을 상기 프레임에 대해 정상 상태 위치에 유지시키도록 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제207항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제216항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제216항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제207항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 잠그도록 구성된 잠금 장치를 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제207항에 있어서, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 자율 운반 로봇이 페이로드를 운반하는 상태와 적재하지 않은 상태 중 하나 이상의 상태에서 상기 프레임의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 설정되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇으로서, 상기 자율 운반 로봇은:일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임;상기 프레임에 연결되는 구동 섹션으로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지며, 상기 구동 섹션은 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 견인 구동 바퀴가 각각의 견인 구동 바퀴와 밀접하게 결합되고 각각의 다른 견인 구동 바퀴에 대응되는 상기 구동 섹션의 각각의 다른 견인 모터와는 서로 구별되고 개별적인 대응되는 견인 모터에 의해 개별적으로 동력을 공급받도록 구성되는, 구동 섹션; 및상기 구동 섹션에 연결되는 다중-입력/다중-출력 제어기;를 포함하며, 상기 구동 섹션은 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 견인 구동 바퀴가 각각의 견인 구동 바퀴와 밀접하게 결합되고 각각의 다른 견인 구동 바퀴에 대응되는 상기 구동 섹션의 각각의 다른 견인 모터와는 서로 구별되고 개별적인 대응되는 견인 모터에 의해 개별적으로 동력을 공급받도록 구성되며, 상기 다중-입력/다중-출력 제어기는, 최적의 로봇 궤적에 기초하여, 상기 자율 운반 로봇의 미리 결정된 운동학적 특성(kinematic characteristic)을 결정하고, 견인 구동 바퀴 회전을 구름 표면에 대한 상기 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 바퀴 슬립 특성(wheel slip characteristic) 내에서 상기 자율 운반 로봇의 미리 결정된 운동학적 특성과 일치시키기 위해 상기 견인 구동 바퀴에 대한 모터 적용 토크(motor applied torque)를 조절하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 상기 미리 결정된 바퀴 슬립 특성은 상기 다중-입력/다중-출력 제어기에 의해 명령된 조절된 적용 토크에 기초하여 상기 견인 구동 바퀴의 바퀴 슬립을 해결하는 거의 순간적인 바퀴 회전 조절을 초래하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제221항에 있어서, 상기 거의 순간적인 바퀴 회전 조절은 약 10ms보다 작고, 대략적으로 2ms보다 작은, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제221항에 있어서, 상기 다중-입력/다중-출력 제어기는 바퀴 위치 센서로부터의 바퀴 위치 데이터에 응답하여 적용 토크의 조절을 결정하고, 바퀴 위치 데이터에 기초하여 구름 표면에 대한 상기 견인 구동 바퀴의 상대적인 슬립을 결정하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제221항에 있어서, 상기 구동 섹션의 각각의 견인 구동 바퀴는 각각의 견인 구동 바퀴와 밀접하게 결합된 견인 구동 바퀴에 개별적으로 동력을 공급하는 대응되는 견인 모터를 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제221항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션을 가지며, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이의 적어도 하나의 중간 피봇 링크는, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들(transients) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치(steady state traction contact patch)를 유지하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제226항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제226항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제226항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면(payload seat surface)을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제226항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제231항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제226항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 잠그도록 구성된 잠금 장치를 가지는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 페이로드를 운반하는 자율 운반 로봇을 위한 방법으로서, 상기 방법은: 상기 자율 운반 로봇에, 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임, 상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암, 상기 프레임에 장착된 적어도 하나의 캐스터 바퀴, 및 상기 프레임에 연결되는 구동 섹션을 제공하는 단계로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지며, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 견인 구동 바퀴는 상기 자율 운반 로봇이 구름 표면 위를 횡단하도록 구름 표면 상에서 구르며, 각각은 완전히 독립적인 서스펜션을 가지는, 단계; 및구름 표면 상에서 구르는 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 구동 바퀴와 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 과도상태들(transients)로부터 상기 프레임의 과도 응답(transient response)을 결정하는 상기 프레임의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 상기 프레임의 미리 결정된 강성 특성(rigidity characteristic)을 설정하는 단계로서, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나를 통해 상기 프레임에 부여된 과도 부하들(transient loads)로부터 상기 프레임의 과도 응답(transient response)을 정의하는, 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 상기 프레임의 미리 결정된 강성 특성은 상기 프레임을 구름 표면 상에서 구르는 상기 한 쌍의 견인 구동 바퀴들 중 적어도 하나의 구동 바퀴와 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션에 대해 실질적으로 강성인 것으로 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제234항에 있어서, 상기 일체형 페이로드 지지대는 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지며, 상기 미리 결정된 강성 특성은 상기 프레임을 통해 상기 페이로드 안착 표면 상의 페이로드에 전달되는, 상기 적어도 하나의 캐스터 바퀴와 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 중 적어도 하나의 과도상태들로부터의, 과도 부하들이 최소화되도록 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제236항에 있어서, 상기 과도 부하들은 상기 페이로드 안착 표면 상의 구속되지 않은 페이로드의 자세가 구름 표면 상에서 굴러가는 봇(bot)에 의한 과도 부하들에 대해 응답하여 실질적으로 일정하도록 최소화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제234항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 완전히 독립적인 서스펜션에 의해, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 각각의 구름 표면 과도부(transient) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제238항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제238항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제238항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 각각의 구름 표면 과도부 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태들과는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제234항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 전달 아암의 하나 이상의 과도상태들 중에 그리고 상기 일체형 페이로드 지지대에 페이로드가 적재 및 적재되지 않은 상태에서 그리고 상기 적어도 하나의 캐스터 각각과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴 각각을 상기 프레임에 대해 정상 상태 위치에 유지시키도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제234항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제243항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제244항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제234항에 있어서, 상기 방법은, 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 잠그는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제234항에 있어서, 상기 방법은, 상기 자율 운반 로봇이 페이로드를 운반하는 상태에서 상기 프레임의 미리 결정된 과도 응답 특성에 기초하여 상기 미리 결정된 강성 특성을 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 자율 운반 로봇을 위한 방법으로서, 상기 방법은: 상기 자율 운반 로봇에 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임, 및 상기 프레임에 연결되는 구동 섹션을 제공하는 단계로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지며, 상기 구동 섹션은 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 견인 구동 바퀴가 각각의 견인 구동 바퀴와 밀접하게 결합되고 각각의 다른 견인 구동 바퀴에 대응되는 상기 구동 섹션의 각각의 다른 견인 모터와는 서로 구별되고 개별적인 대응되는 견인 모터에 의해 개별적으로 동력을 공급받도록 구성되는, 단계;상기 구동 섹션에 의해, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 견인 구동 바퀴에 각각의 견인 구동 바퀴와 밀접하게 결합되고 각각의 다른 견인 구동 바퀴에 대응되는 상기 구동 섹션의 각각의 다른 견인 모터와는 서로 구별되고 개별적인 대응되는 견인 모터에 의해 개별적으로 동력을 공급하는 단계; 및다중-입력/다중-출력 제어기에 의해, 최적의 로봇 궤적에 기초하여, 상기 자율 운반 로봇의 미리 결정된 운동학적 특성(kinematic characteristic)을 결정하고, 견인 구동 바퀴 회전을 구름 표면에 대한 상기 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 바퀴 슬립 특성(wheel slip characteristic) 내에서 상기 자율 운반 로봇의 미리 결정된 운동학적 특성과 일치시키기 위해 상기 견인 구동 바퀴에 대한 모터 적용 토크(motor applied torque)를 조절하는 단계;를 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제248항에 있어서, 상기 미리 결정된 바퀴 슬립 특성은 상기 다중-입력/다중-출력 제어기에 의해 명령된 조절된 적용 토크에 기초하여 상기 견인 구동 바퀴의 바퀴 슬립을 해결하는 거의 순간적인 바퀴 회전 조절을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제248항에 있어서, 상기 거의 순간적인 바퀴 회전 조절은 약 10ms보다 작고, 대략적으로 2ms보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제248항에 있어서,상기 다중-입력/다중-출력 제어기는 바퀴 위치 센서로부터의 바퀴 위치 데이터에 응답하여 적용 토크의 조절을 결정하고, 바퀴 위치 데이터에 기초하여 구름 표면에 대한 상기 견인 구동 바퀴의 상대적인 슬립을 결정하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제248항에 있어서, 상기 구동 섹션의 각각의 견인 구동 바퀴는 각각의 견인 구동 바퀴와 밀접하게 결합된 견인 구동 바퀴에 개별적으로 동력을 공급하는 대응되는 견인 모터를 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제248항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들의 각각의 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션을 가지며, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이에 적어도 하나의 중간 피봇 링크를 가지고, 상기 방법은, 상기 완전히 독립적인 서스펜션에 의해, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들(transients) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치(steady state traction contact patch)를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제253항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제253항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제253항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제253항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면(payload seat surface)을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제253항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제258항에 있어서, 상기 중간 피봇 링크를 포함하는 완전히 독립적인 서스펜션과 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제253항에 있어서, 상기 방법은, 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 대해 미리 결정된 잠그는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 페이로드를 운반하기 위한 자율 운반 로봇으로서, 상기 자율 운반 로봇은:일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임;상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성된 전달 아암;상기 프레임에 연결되는 구동 섹션으로서, 상기 구동 섹션은 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지며, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 적어도 한 쌍의 구동 바퀴들의 각각의 견인 구동 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션을 가지는, 구동 섹션; 및상기 완전히 독립적인 서스펜션에 해제 가능하게 결합되고, 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 잠그도록 구성되는 잠금 장치;를 포함하는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제261항에 있어서, 상기 자율 운반 로봇은 제어기를 더 포함하며, 상기 제어기는 상기 전달 아암의 연장에 의해 각각의 완전히 독립적인 서스펜션의 상기 잠금 장치의 작동, 및 상기 전달 아암의 후퇴에 의해 각각의 완전히 독립적인 서스펜션의 상기 잠금 장치의 해제를 자동으로 수행하도록 구성되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제261항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이에 적어도 하나의 중간 피봇 링크를 가지며, 상기 중간 피봇 링크는, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들(transients) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하도록 구성되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제263항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제263항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제263항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제261항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제261항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 자율 운반 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제268항에 있어서, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 완전히 독립적인 서스펜션의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 자율 운반 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 자율 운반 로봇을 위한 방법으로서, 상기 방법은:상기 자율 운반 로봇에 일체형 페이로드 지지대를 가진 프레임을 제공하는 단계;상기 자율 운반 로봇에 전달 아암을 제공하는 단계로서, 상기 전달 아암은 상기 프레임에 연결되고 상기 프레임으로 그리고 상기 프레임으로부터 페이로드를 자율 전달하도록 구성되는, 단계; 상기 자율 운반 로봇에 구동 섹션을 제공하는 단계로서, 상기 구동 섹션은 프레임에 연결되고, 상기 구동 섹션의 양측에 걸쳐 있는 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들을 가지며, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 적어도 한 쌍의 구동 바퀴들의 각각의 견인 구동 바퀴를 상기 프레임에 결합하는 완전히 독립적인 서스펜션을 가지는, 단계; 및상기 완전히 독립적인 서스펜션에 해제 가능하게 결합된 잠금 장치에 의해, 상기 완전히 독립적인 서스펜션을 상기 프레임에 대해 미리 결정된 위치에 잠그는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제270항에 있어서, 상기 방법은, 제어기에 의해, 상기 전달 아암의 연장에 의해 각각의 완전히 독립적인 서스펜션의 상기 잠금 장치의 작동, 및 상기 전달 아암의 후퇴에 의해 각각의 완전히 독립적인 서스펜션의 상기 잠금 장치의 해제를 자동으로 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제270항에 있어서, 상기 완전히 독립적인 서스펜션은 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 프레임 사이에 적어도 하나의 중간 피봇 링크를 가지며, 상기 방법은, 상기 완전히 독립적인 서스펜션에 의해, 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐, 구름 표면 과도부들(transients) 위에서 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 상기 구름 표면 사이의 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제272항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 구름 표면 위에서의 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 횡단 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제272항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태 전체에 걸쳐 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제272항에 있어서, 상기 실질적으로 정상 상태 견인 접촉 패치는 상기 구름 표면 과도부들 위로 횡단함에 기인하는 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 과도상태와는 실질적으로 독립적으로 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 미리 결정된 기준 위치에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제270항에 있어서, 상기 프레임은 상기 일체형 페이로드 지지대가 상기 자율 운반 로봇에 대해 미리 결정된 페이로드 위치를 결정하는 페이로드 기준 위치를 정의하는 페이로드 안착 표면을 가지도록 구성되며, 상기 페이로드 기준 위치에서 상기 페이로드 안착 표면은 구름 표면 위의 최소 거리에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제270항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 견인 구동 바퀴들은 상기 일체형 페이로드 지지대에 의해 정의되는 페이로드 기준 위치가 구름 표면 위의 최소 거리에 있고 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴의 높이 프로파일 내에서 연장되도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제270항에 있어서, 상기 적어도 하나의 견인 구동 바퀴와 완전히 독립적인 서스펜션의 높이 프로파일은 최소 높이 프로파일을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메사추세츠 *****-**** 윌밍턴 리서치 드라이브 ***</address><code>520110504236</code><country>미국</country><engName>SYMBOTIC LLC</engName><name>심보틱 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAHDEH, Akram</engName><name>자흐데 아크람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MACDONALD, Edward</engName><name>맥도날드 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KEPPLE, Todd</engName><name>케플 토드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/213,589</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/664,843</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/193,188</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/664,838</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/241,893</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/664,948</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1458170-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1465473-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0212846-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0576192-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044959.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939488af79abe4596872213aaf3d1219ff2433a2b6add5db65f6067fe167755eae531333cd176c30a430c5a814dea816d598c9270ca8633ab9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb02913d211c65d9987b7aa29c7fae4ceff6d6108b73cd56776f787ebf38e8a6cfaab3b57e5e78ce336c7d72d1bfe47412783f053fccf52bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>