<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:18.5318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7033641</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인트라 예측 모드 도출을 위한 블록-기반 양자화된 잔차 도메인 펄스 코드 변조 할당</inventionTitle><inventionTitleEng>BLOCK-BASED QUANTIZED RESIDUAL DOMAIN PULSE CODE MODULATION ASSIGNMENT FOR INTRA PREDICTION MODE DERIVATION</inventionTitleEng><openDate>2022.01.07</openDate><openNumber>10-2022-0002902</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코딩을 개선하기 위한 기법들이 설명된다. 예를 들어, 인코딩된 비디오 비트스트림에 포함된 픽처의 제 1 블록이 획득될 수 있다. 픽처의 제 2 블록은, 수직 BDPCM 모드 또는 수평 BDPCM 모드와 같은, 블록-기반 양자화된 잔차 도메인 펄스 코드 변조 (BDPCM) 모드의 타입을 사용하여 코딩 (예컨대, 인코딩) 되는 것으로서 결정될 수 있다. 제 2 블록이 수직 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 경우에, 제 1 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대해 수직 인트라 예측 모드가 결정될 수 있다. 제 1 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 수직 인트라 예측 모드가 추가될 수 있다. 제 2 블록이 수평 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 경우에, 제 1 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대해 수평 인트라 예측 모드가 결정될 수 있고, 수평 인트라 예측 모드가 인트라 예측 모드 리스트에 추가될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020219512</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/029264</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서, 상기 방법은,인코딩된 비디오 비트스트림에 포함된 픽처의 제 1 블록을 획득하는 단계;상기 픽처의 제 2 블록이 수직 블록-기반 양자화된 잔차 도메인 펄스 코드 변조 (BDPCM) 모드를 사용하여 코딩되는 것을 결정하는 단계;상기 제 2 블록이 상기 수직 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 1 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수직 인트라 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 제 1 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수직 인트라 예측 모드를 추가하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 인트라 예측 모드 리스트는 MPM (most probable modes) 리스트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 블록은 상기 픽처에서의 상기 제 1 블록의 이웃 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터의 정보에 기초하여 그리고 상기 인트라 예측 모드 리스트에 기초하여, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 예측 모드를 결정하는 단계; 및결정된 상기 예측 모드를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터의 상기 정보는 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드가 상기 인트라 예측 모드 리스트에 포함된 다수의 예측 모드들 중에 있는지 여부를 나타내는 인트라 예측 모드 리스트 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 인트라 예측 모드 리스트 플래그의 값에 기초하여, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드가 상기 인트라 예측 모드 리스트에 포함된 상기 다수의 예측 모드들 중에 있는 것을 결정하는 단계; 및상기 인트라 예측 모드 리스트로부터 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서의 상기 정보는 상기 인트라 예측 모드 리스트와 연관된 인덱스 값을 포함하고, 상기 방법은,상기 인덱스 값을 사용하여 상기 인트라 예측 모드 리스트로부터 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 블록은 루마 코딩 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 포함된 상기 픽처의 제 3 블록을 획득하는 단계;상기 픽처의 제 4 블록이 수평 블록-기반 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것을 결정하는 단계;상기 제 4 블록이 상기 수평 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수평 인트라 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 제 3 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수평 인트라 예측 모드를 추가하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,상기 비디오 데이터의 적어도 하나의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및고정 기능 및 프로그래밍가능 회로 중 적어도 하나를 포함하는 비디오 디코더를 포함하고, 상기 비디오 디코더는, 인코딩된 비디오 비트스트림에 포함된 픽처의 제 1 블록을 획득하고; 상기 픽처의 제 2 블록이 수직 블록-기반 양자화된 잔차 도메인 펄스 코드 변조 (BDPCM) 모드를 사용하여 코딩되는 것을 결정하며; 상기 제 2 블록이 상기 수직 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 1 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수직 인트라 예측 모드를 결정하고; 그리고 상기 제 1 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수직 인트라 예측 모드를 추가하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 인트라 예측 모드 리스트는 MPM (most probable modes) 리스트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제 2 블록은 상기 픽처에서의 상기 제 1 블록의 이웃 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 비디오 디코더는, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터의 정보에 기초하여 그리고 상기 인트라 예측 모드 리스트에 기초하여, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 예측 모드를 결정하고; 그리고 결정된 상기 예측 모드를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터의 상기 정보는 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드가 상기 인트라 예측 모드 리스트에 포함된 다수의 예측 모드들 중에 있는지 여부를 나타내는 인트라 예측 모드 리스트 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 디코더는, 상기 인트라 예측 모드 리스트 플래그의 값에 기초하여, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드가 상기 인트라 예측 모드 리스트에 포함된 상기 다수의 예측 모드들 중에 있는 것을 결정하고; 그리고 상기 인트라 예측 모드 리스트로부터 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서의 상기 정보는 상기 인트라 예측 모드 리스트와 연관된 인덱스 값을 포함하고, 상기 비디오 디코더는,상기 인덱스 값을 사용하여 상기 인트라 예측 모드 리스트로부터 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 블록은 루마 코딩 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서,상기 비디오 디코더는, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 포함된 상기 픽처의 제 3 블록을 획득하고; 상기 픽처의 제 4 블록이 수평 블록-기반 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것을 결정하며; 상기 제 4 블록이 상기 수평 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수평 인트라 예측 모드를 결정하고; 그리고 상기 제 3 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수평 인트라 예측 모드를 추가하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 10 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 10 항에 있어서,상기 장치는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 및 셋톱 박스 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서, 상기 방법은,수직 블록-기반 양자화된 잔차 도메인 펄스 코드 변조 (BDPCM) 모드를 사용하여 픽처의 제 1 블록을 인코딩하는 단계;상기 픽처의 제 2 블록을 획득하는 단계;상기 제 1 블록이 상기 수직 BDPCM 모드를 사용하여 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 2 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수직 인트라 예측 모드를 결정하는 단계;상기 제 2 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수직 인트라 예측 모드를 추가하는 단계; 및상기 제 1 블록, 상기 제 2 블록, 및 상기 인트라 예측 모드 리스트를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 인트라 예측 모드 리스트는 MPM (most probable modes) 리스트를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 제 2 블록은 상기 픽처에서의 상기 제 1 블록의 이웃 블록인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 예측 모드를 나타내는 정보를 포함시키는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 정보는, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드가 상기 인트라 예측 모드 리스트에 포함된 다수의 예측 모드들 중에 있는지 여부를 나타내는 인트라 예측 모드 리스트 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 정보는 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 인트라 예측 모드 리스트로부터의 상기 예측 모드를 나타내는 인덱스 값을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서,상기 제 2 블록은 루마 코딩 블록인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서,수평 블록 기반 BDPCM 모드를 사용하여 상기 픽처의 제 3 블록을 인코딩하는 단계;상기 픽처의 제 4 블록을 획득하는 단계;상기 제 3 블록이 상기 수평 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 4 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수평 인트라 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 제 4 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수평 인트라 예측 모드를 추가하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치로서,상기 비디오 데이터의 적어도 하나의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및고정 기능 및 프로그래밍가능 회로 중 적어도 하나를 포함하는 비디오 인코더를 포함하고, 상기 비디오 인코더는, 수직 블록-기반 양자화된 잔차 도메인 펄스 코드 변조 (BDPCM) 모드를 사용하여 픽처의 제 1 블록을 인코딩하고; 상기 픽처의 제 2 블록을 획득하며; 상기 제 1 블록이 상기 수직 BDPCM 모드를 사용하여 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 2 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수직 인트라 예측 모드를 결정하고; 상기 제 2 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수직 인트라 예측 모드를 추가하고; 그리고 상기 제 1 블록, 상기 제 2 블록, 및 상기 인트라 예측 모드 리스트를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 인트라 예측 모드 리스트는 MPM (most probable modes) 리스트를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서,상기 제 2 블록은 상기 픽처에서의 상기 제 1 블록의 이웃 블록인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서,상기 비디오 인코더는,상기 인코딩된 비디오 비트스트림에서, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 예측 모드를 나타내는 정보를 포함시키도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 정보는, 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 예측 모드가 상기 인트라 예측 모드 리스트에 포함된 다수의 예측 모드들 중에 있는지 여부를 나타내는 인트라 예측 모드 리스트 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 정보는 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 인트라 예측 모드 리스트로부터의 상기 예측 모드를 나타내는 인덱스 값을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 29 항에 있어서,상기 제 2 블록은 루마 코딩 블록인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 29 항에 있어서,상기 비디오 인코더는, 수평 블록 기반 BDPCM 모드를 사용하여 상기 픽처의 제 3 블록을 인코딩하고; 상기 픽처의 제 4 블록을 획득하며; 상기 제 3 블록이 상기 수평 BDPCM 모드를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 상기 제 4 블록에 대한 인트라 예측 모드 리스트에 대한 수평 인트라 예측 모드를 결정하고; 그리고 상기 제 4 블록에 대한 상기 인트라 예측 모드 리스트에 상기 수평 인트라 예측 모드를 추가하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 29 항에 있어서,상기 장치는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/838,928</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/854,720</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1191609-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0188526-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0385138-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0385139-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0761329-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217033641.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b813787d7ddd93f1540984a2d9c89907dee542591e43e7ffd52cabe80e2b4b1bcb11ddf7f89f31f7e163ede2215e20817108bdd355d1596d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ac1540eb7e30ba3e6a07a2eb740cffcc50363bcb98f53e0eb6f181c8132f020f2c10a943a78d5df5c3570f286750db7618c152d9af1dc92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>