<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:05.555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033452</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>연속 장입 전기 아크 로 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTINUOUSLY CHARGED ELECTRIC ARC FURNACE SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.13</openDate><openNumber>10-2025-0006835</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27B 3/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27B 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27B 3/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C21C 5/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C21C 5/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C21C 5/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F27D 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기 아크 로(EAF)에 장입되는 금속 스크랩 재료의 공급 속도(단위 질량/단위 시간)를 실시간으로 결정하는 방법 및 시스템이 제공되며, 방법 및 시스템은 금속 스크랩 재료의 속도를 실시간으로 및 금속 스크랩 재료의 부피를 실시간으로 결정한다. 방법 및 시스템은 또한 금속 스크랩 재료의 디지털 영상에 기초하여 기계 학습 모델을 통해 금속 스크랩 재료를 분류하고 금속 스크랩 재료에 밀도를 할당한다. 공급 속도는 금속 스크랩 재료의 속도와 부피, 할당된 밀도에 기초하여 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023172743</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/014995</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 금속 스크랩 재료를 전기 아크 로(electric arc furnace; EAF) 내로 이송하는 컨베이어를 갖는 상기 EAF의 스크랩 공급 속도를 결정하는 방법에 있어서, 상기 방법은:(i) 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 제1 부분의 복수의 제1 적-녹-청(RGB) 디지털 영상을 획득하는 단계;(ii) 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 복수의 RGB 디지털 영상의 제1 프레임과 제2 프레임을 비교하여 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 속도를 결정하는 단계;(iii) 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 카메라 스테레오 비전을 통해 제1 깊이 영상을 생성하는 단계 - 상기 제1 깊이 영상의 하나 이상의 화소는 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 3D 좌표와 상관됨 -; (iv) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 3D 좌표 중 적어도 일부에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 부피를 결정하는 단계; (v) 상기 컴퓨터 프로세서에서 기계 학습 모델을 통해, 제1 RGB 영상의 적어도 일부에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 분류를 식별하는 단계, 및 스크랩 재료의 상기 제1 부분에 제1 밀도를 할당하는 단계; 및 (vi) (a) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 제1 부피, (b) 상기 할당된 제1 밀도, 및 (c) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 제1 속도에 기초하여 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분과 연관된 스크랩 공급 속도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임은 상기 복수의 RGB 디지털 영상의 연속 프레임이고, 상기 제1 프레임으로부터 상기 제2 프레임으로 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 하나 이상의 선택된 점의 상대적 이동을 상기 컴퓨터 프로세서에서 비교하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 제1 속도를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임에 기초하여 혼-슝크(Horn-Schunck) 방법을 수행하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 제1 속도를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 제1 속도는 상기 컴퓨터 프로세서에서 생성된 2차원(2D) 벡터 필드에 의해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 상기 2D 벡터 필드에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 구성 요소가 상기 컨베이어에서 떨어지거나 굴러갈 때 경보를 식별 및/또는 트리거하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨베이어 상에 배치된 보정 도구의 복수의 알려진 위치와 연관된 복수의 화소를 3D 좌표계에 매핑하는 단계, 및 상기 매핑된 화소에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 부피 계산 모델을 생성하는 단계 - 상기 부피 계산 모델은 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 3D 좌표의 적어도 일부에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 상기 부피를 결정하도록 구성됨 - 를 포함하는 부피 보정 작업을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 제1 깊이 영상과 상기 제1 RGB 영상을 병합하여 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분의 제1 3D 합성 영상을 생성하는 단계 및 상기 제1 3D 합성 영상을 사용자 디스플레이에 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 복수의 합성곱 층(convolution layer) 및/또는 복수의 풀링 층(pooling layer)과, 적어도 하나의 완전 연결된 층을 포함하며, 상기 합성곱 층 중 적어도 하나는, 입력 스크랩 영상에 대한 분류 출력으로 선택되는 최대 점수를 갖는 스크랩 유형을 캡처하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서:(i) 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 제2 부분의 복수의 제2 RGB 디지털 영상을 획득하는 단계 - 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분은 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분과 상이하고 금속 스크랩 재료의 상기 제1 부분은 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분보다 상기 EAF에 더 가까이 위치함 -; (ii) 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 상기 복수의 제2 RGB 디지털 영상의 제1 프레임과 제2 프레임을 비교하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 제2 속도를 결정하는 단계; (iii) 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 카메라 스테레오 비전을 통해 제2 깊이 영상을 생성하는 단계 - 상기 제2 깊이 영상의 하나 이상의 화소는 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 3D 좌표와 상관됨 -; (iv) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 상기 3D 좌표 중 적어도 일부에 기초하여 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 제2 부피를 결정하는 단계; (v) 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 기계 학습 모델을 통해, 제2 RGB 영상의 적어도 일부에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 제2 분류를 식별하는 단계, 및 상기 스크랩 재료의 상기 제2 부분에 제2 밀도를 할당하는 단계 - 상기 제2 분류는 상기 제1 분류와 상이함 -; 및 (vi) (a) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 상기 제2 부피, (b) 상기 할당된 제2 밀도, 및 (c) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분의 상기 제2 속도에 기초하여 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분과 연관된 스크랩 공급 속도를 결정하는 단계 - 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분과 연관된 상기 스크랩 공급 속도는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 제2 부분과 연관된 상기 스크랩 공급 속도와 상이함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 스크랩 공급 속도가 실시간으로 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 기계 학습으로 개발된 알고리즘을 실행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전기 아크 로(EAF)의 작동 방법에 있어서, 상기 방법은:(i) 컨베이어를 통해 상기 EAF 내로 이송되는 금속 스크랩 재료의 실시간 스크랩 공급 속도를 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따라 실시간으로 결정하는 단계; (ii) 컴퓨터 프로세서에서 상기 실시간 스크랩 공급 속도를 상기 EAF의 작동 상태와 비교하는 단계;(iii) 상기 금속 스크랩 재료를 상기 EAF 내로 이송하는 상기 컨베이어의 컨베이어 속도를 수정하는 단계, 상기 EAF 내의 전극으로 흐르는 전류 흐름을 수정하는 단계, 또는 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 실시간 스크랩 공급 속도 증가에 응답하여 상기 컨베이어 속도가 감소하거나 및/또는 상기 실시간 스크랩 공급 속도 증가에 응답하여 상기 전류 흐름이 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 실시간 스크랩 공급 속도 감소에 응답하여 상기 컨베이어 속도가 증가하거나 및/또는 상기 실시간 스크랩 공급 속도 감소에 응답하여 상기 전류 흐름이 감소하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는, 상기 금속 스크랩 재료의 조각 및/또는 상기 금속 스크랩 재료의 더미가 크기 임계값을 초과하는 부피 및/또는 미리 결정된 작업 구역 외부로 연장되는 배향을 갖는 것으로 식별되는 경우 제2 경보를 식별 및/또는 트리거하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서에서 상기 기계 학습 모델은 상기 금속 스크랩 재료에 섞여 있는 바람직하지 않은 재료를 식별하고 제3 경보를 트리거 및/또는 상기 컨베이어를 중지하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 금속 스크랩 재료를 전기 아크 로(EAF) 내로 이송하는 컨베이어를 갖는 상기 EAF의 스크랩 공급 속도를 결정하는 시스템에 있어서, 상기 시스템은: (i) 스테레오 비전을 제공하도록 구성된 2개의 흑백 카메라, RGB 카메라, 적외선 스펙트럼 프로젝터, 및 상기 2개의 흑백 카메라, 상기 RGB 카메라 및 상기 적외선 스펙트럼 프로젝터와 작동적으로 통신하는 제1 컴퓨터 프로세서를 포함하는 센서 융합 모듈 - 상기 제1 컴퓨터 프로세서는 (a) 상기 RGB 카메라에 의해 획득된 복수의 디지털 영상에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 속도를 실시간으로 결정하고, (b) 스테레오를 통해 깊이 영상을 실시간으로 생성하고 상기 깊이 영상의 하나 이상의 화소를 상기 금속 스크랩 재료의 3D 좌표에 실시간으로 상관시키고, 및 (c) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 3D 좌표의 적어도 일부에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 부피를 실시간으로 결정하도록 구성됨 -; (ii) 상기 센서 융합 모듈과 작동적으로 통신하며 (a) 상기 센서 융합 유닛으로부터 실시간으로 수신된 제1 RGB 영상의 적어도 일부에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 상기 금속 스크랩 재료의 하나 이상의 상이한 등급을 실시간으로 식별하고, (b) 상기 금속 스크랩 재료에 실시간으로 밀도를 할당하고, 및 (c) 제2 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 부피, 상기 할당된 제1 밀도 및 상기 금속 스크랩 재료의 상기 속도에 기초하여 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 스크랩 공급 속도를 실시간으로 결정하도록 구성되는 기계 학습 모델을 포함하는 스크랩 분류기 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 융합 센서 모듈에 근접하여 장착되고 고정된 조명 강도를 실시간으로 제공하도록 구성되는 하나 이상의 제어 가능한 광원을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전기 아크 로(EAF) 시스템에 있어서, 상기 시스템은:(i) 내부 부분을 정의하는 노 본체 및 상기 내부 부분 내로 연장되는 전극 세트를 포함하는 EAF;(ii) 상기 EAF와 원위이며 금속 스크랩 재료를 수신하는 제1 부분, 상기 EAF에 근접하며 상기 금속 스크랩 재료를 상기 EAF의 상기 내부 부분으로 장입하는 제2 부분, 및 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이에 위치한 제3 부분을 포함하는 컨베이어 - 상기 컨베이어는 상기 금속 스크랩 재료를 상기 제1 부분으로부터, 상기 제3 부분을 가로지르고, 상기 제2 부분을 가로질러, 상기 EAF의 상기 내부 부분으로 이송함 -;(iii) 상기 컨베이어의 상기 제3 부분의 섹션 위에 장착된 센서 융합 모듈 - 상기 센서 융합 모듈은 스테레오 비전을 제공하도록 구성된 2개의 흑백 카메라, RGB 카메라, 적외선 스펙트럼 프로젝터, 및 상기 2개의 흑백 카메라, 상기 RGB 카메라 및 상기 적외선 스펙트럼 프로젝터와 작동적으로 통신하는 제1 컴퓨터 프로세서를 포함하고, 상기 제1 컴퓨터 프로세서는 (a) 상기 RGB 카메라에 의해 획득된 복수의 디지털 영상에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 속도를 실시간으로 결정하고, (b) 스테레오를 통해 깊이 영상을 실시간으로 생성하고 상기 깊이 영상의 하나 이상의 화소를 상기 금속 스크랩 재료의 3D 좌표에 실시간으로 상관시키고, 및 (c) 상기 금속 스크랩 재료의 상기 3D 좌표의 적어도 일부에 기초하여 상기 금속 스크랩 재료의 부피를 실시간으로 결정하도록 구성됨 -; (ii) 상기 센서 융합 모듈과 작동적으로 통신하며 (a) 상기 센서 융합 유닛으로부터 실시간으로 수신된 제1 RGB 영상의 적어도 일부에 기초하여 알려진 금속 스크랩 재료의 군으로부터 상기 금속 스크랩 재료의 하나 이상의 상이한 등급을 실시간으로 식별하고, (b) 상기 금속 스크랩 재료에 실시간으로 밀도를 할당하고, 및 (c) 제2 컴퓨터 프로세서에서 상기 금속 스크랩 재료의 상기 부피, 상기 할당된 제1 밀도 및 상기 금속 스크랩 재료의 상기 속도에 기초하여 상기 컨베이어에 의해 이송되는 상기 금속 스크랩 재료의 상기 스크랩 공급 속도를 실시간으로 결정하도록 구성되는 기계 학습 모델을 포함하는 스크랩 분류기 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 융합 센서 모듈에 근접하여 장착되고 상기 컨베이어의 상기 제3 부분의 상기 섹션 상으로 고정된 조명 강도를 실시간으로 제공하도록 구성되는 하나 이상의 제어 가능한 광원을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>멕시코 ***** 누에보 레온 몬테레이 린콘 데 산타 마리아 불러바드 구스타보 디아즈 오르다즈 #***</address><code>520230690915</code><country>멕시코</country><engName>AMI INTERNATIONAL SAPI de C.V.</engName><name>에이엠아이 인터내셔널 에스에이피아이 데 씨.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>멕시코 몬테레이 ***** 콜로니아 린콘 데 산...</address><code> </code><country> </country><engName>VIALE, Mariana</engName><name>비알레, 마리아나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/318,518</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1088859-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0166495-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143746-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143784-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1255963-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0186374-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033452.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e9aad9d0061d31cdca2b416d6c93d43387dbd719e2fe82c13f67d6b111894d22eb63f3e4dfcc26fb1e22f97db513fd7c38f4d6fabc2513e91</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2c3b8ef3cc96d7245acd48259b389aa0cf29aed286934e25a3919b72f97b500a0220e39fcaf5a488e950e39d78f5774a298bd32f797845cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>