<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:33.233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006083</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>안테나-스위칭 다이버시티 및 멀티-SIM 동시 동작 관리를 위한 기법들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR ANTENNA-SWITCHED DIVERSITY AND MULTI-SIM CONCURRENT OPERATION MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.05.03</openDate><openNumber>10-2023-0058385</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0404</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 안테나-스위칭 다이버시티 및 멀티-SIM 동시 동작 관리를 위한 무선 통신 기법들이 논의된다. UE는 제1 SIM(subscriber identification module)과 연관된 송신 경로를 통해 통신할 수 있다. 송신 경로는, 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때, UE가 FDD(frequency-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD(time-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나에 맵핑될 수 있다. UE는 또한, 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로를 통해 통신할 수 있다. 적어도 하나의 수신 경로는, UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022051754</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071336</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법으로서, 제1 SIM(subscriber identification module)과 연관된 송신 경로를 통해 통신하는 단계 — 상기 송신 경로는, 상기 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때, 상기 UE가 FDD(frequency-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD(time-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나에 맵핑됨 —; 및 상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로를 통해 통신하는 단계 — 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑됨 — 를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 송신 경로 및 상기 적어도 하나의 수신 경로는 각각, 상기 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때 안테나 스위치 충돌이 발생하는 것을 방지하기 위해, 상기 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나 및 상기 하나 이상의 제2 안테나들 중 하나에 맵핑되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 안테나 스위치 충돌은 상기 송신 경로의 재구성 또는 상기 적어도 하나의 수신 경로의 재구성을 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은, 상기 UE가 TDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때보다 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때 더 많은 안테나들을 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 안테나들은 상기 하나 이상의 제1 안테나들의 서브세트를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 안테나들은 상기 하나 이상의 제1 안테나들을 포함하지 않는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 SIM과 연관된 송신 경로 또는 상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로 중 적어도 하나는 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되는지 여부에 관한 결정에 따라 맵핑되며, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되지 않을 때보다 안테나-스위칭 다이버시티가 제한될 때 더 적은 안테나들을 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑되고, 그리고 상기 송신 경로는, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 감소된 수의 상기 하나 이상의 제1 안테나들에 맵핑되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신을 위해 구성된 UE(user equipment)로서, 제1 SIM(subscriber identification module)과 연관된 송신 경로를 통해 통신하기 위한 수단 — 상기 송신 경로는, 상기 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때, 상기 UE가 FDD(frequency-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD(time-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나에 맵핑됨 —; 및 상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로를 통해 통신하기 위한 수단 — 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑됨 — 을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 송신 경로 및 상기 적어도 하나의 수신 경로는 각각, 상기 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때 안테나 스위치 충돌이 발생하는 것을 방지하기 위해, 상기 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나 및 상기 하나 이상의 제2 안테나들 중 하나에 맵핑되는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 안테나 스위치 충돌은 상기 송신 경로의 재구성 또는 상기 적어도 하나의 수신 경로의 재구성을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은, 상기 UE가 TDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때보다 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때 더 많은 안테나들을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 안테나들은 상기 하나 이상의 제1 안테나들을 포함하지 않는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 제1 SIM과 연관된 송신 경로 또는 상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로 중 적어도 하나는 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되는지 여부에 관한 결정에 따라 맵핑되며, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되지 않을 때보다 안테나-스위칭 다이버시티가 제한될 때 더 적은 안테나들을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑되고, 그리고 상기 송신 경로는, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 감소된 수의 상기 하나 이상의 제1 안테나들에 맵핑되는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 안테나들은 상기 하나 이상의 제1 안테나들의 서브세트를 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드가 기록된 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는,  컴퓨터로 하여금, 제1 SIM(subscriber identification module)과 연관된 송신 경로를 통해 통신하게 하기 위한, 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드 — 상기 송신 경로는, 상기 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때, UE가 FDD(frequency-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD(time-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나에 맵핑됨 —; 및  상기 컴퓨터로 하여금, 상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로를 통해 통신하게 하기 위한, 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드 — 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑됨 — 를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 송신 경로 및 상기 적어도 하나의 수신 경로는 각각, 상기 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때 안테나 스위치 충돌이 발생하는 것을 방지하기 위해, 상기 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나 및 상기 하나 이상의 제2 안테나들 중 하나에 맵핑되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 안테나 스위치 충돌은 상기 송신 경로의 재구성 또는 상기 적어도 하나의 수신 경로의 재구성을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은, 상기 UE가 TDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때보다 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때 더 많은 안테나들을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 안테나들은 상기 하나 이상의 제1 안테나들의 서브세트를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 안테나들은 상기 하나 이상의 제1 안테나들을 포함하지 않는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서, 상기 제1 SIM과 연관된 송신 경로 또는 상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로 중 적어도 하나는 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되는지 여부에 관한 결정에 따라 맵핑되며, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되지 않을 때보다 안테나-스위칭 다이버시티가 제한될 때 더 적은 안테나들을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑되고, 그리고 상기 송신 경로는, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 감소된 수의 상기 하나 이상의 제1 안테나들에 맵핑되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. UE(user equipment)로서, 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신가능하게 커플링되고 그리고 프로세서-판독가능 코드를 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 프로세서-판독가능 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때,  제1 SIM(subscriber identification module)과 연관된 송신 경로를 통해 통신하고 — 상기 송신 경로는, 상기 제1 SIM과 연관된 무선 통신 및 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 동시에 수행할 때, 상기 UE가 FDD(frequency-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD(time-division duplex) 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제1 안테나들 중 하나에 맵핑됨 —; 그리고  상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로를 통해 통신하도록 — 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티 또는 TDD 안테나-스위칭 다이버시티 중 적어도 하나를 지원하는지 여부에 관한 결정에 따라 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑됨 — 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 안테나 스위치 충돌은 상기 송신 경로의 재구성 또는 상기 적어도 하나의 수신 경로의 재구성을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은, 상기 UE가 TDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때보다 상기 UE가 FDD 안테나-스위칭 다이버시티를 지원할 때 더 많은 안테나들을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 안테나들은 상기 하나 이상의 제1 안테나들의 서브세트를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25 항에 있어서, 상기 제1 SIM과 연관된 송신 경로 또는 상기 제2 SIM과 연관된 적어도 하나의 수신 경로 중 적어도 하나는 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되는지 여부에 관한 결정에 따라 맵핑되며, 상기 하나 이상의 제1 안테나들은 안테나-스위칭 다이버시티가 제한되지 않을 때보다 안테나-스위칭 다이버시티가 제한될 때 더 적은 안테나들을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 수신 경로는, 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들에 맵핑되고, 그리고 상기 송신 경로는, 상기 추가적인 하나 이상의 제2 안테나들이 상기 제2 SIM과 연관된 무선 통신을 위해 필요하다는 결정에 따라, 감소된 수의 상기 하나 이상의 제1 안테나들에 맵핑되는, UE.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GOPAL, Thawatt</engName><name>고팔, 타와트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BANDARU, Sridhar</engName><name>반다루, 스리다르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>NABAR, Mihir</engName><name>나바르, 미히르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Qingxin</engName><name>첸, 칭신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAHIDI, Reza</engName><name>샤히디, 레자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202041037832</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0200768-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0054763-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326858-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0885968-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006083.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344035906f8c58b806ec55be8fbd0fde0c03e3c49fed7492d7760f18ec0e27501abcf8a2964e53b36a648119290b3f8d941f5e83bd76e15e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaec1677c112fbac7b989ddb3af2819256fb9363dccc7f5d45ca105f1f9934a7f3312cc4a78c21c7454967abcf3ae2c05c4d4e7697c51a19d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>