<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:01.51</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0037955</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 간 대응관계를 식별하기 위한 피라미드 및 고유성 매칭 프라이어들을 사용하는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD USING PYRAMIDAL AND  UNIQUENESS MATCHING PRIORS FOR IDENTIFYING  CORRESPONDENCES BETWEEN IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2023.10.06</openDate><openNumber>10-2023-0140530</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터로 구현된 방법으로서, 동일한 장면을 묘사하는 이미지 쌍을 획득하는 단계 - 이미지 쌍은 제1 픽셀 그리드를 갖는 제1 이미지 및 제2 픽셀 그리드를 갖는 제2 이미지를 포함하고, 제1 픽셀 그리드는 제2 픽셀 그리드와 상이함 -, 제1 파라미터 세트를 갖는 신경망 모듈에 의해 제1 이미지에 기초하여 제1 특징 맵을 생성하고, 제2 이미지에 기초하여 제2 특징 맵을 생성하는 단계, 제1 특징 맵 및 제2 특징 맵에 기초하여 제1 상관 볼륨을 결정하는 단계, 제1 상관 볼륨에 기초하여 제2 상관 볼륨을 반복적으로 결정하는 단계, 제2 상관 볼륨에 기초하여 제1 특징 맵 및 제2 특징 맵의 손실을 결정하는 단계, 손실을 이용하여 손실 함수를 최소화하는 것에 기초하여 제2 파라미터 세트를 생성하는 단계 및 제2 파라미터 세트를 포함하도록 신경망 모듈을 업데이트하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,동일한 장면을 묘사하는 이미지들의 쌍을 획득하는 단계 - 상기 이미지들의 쌍은 제1 픽셀 그리드(grid)를 갖는 제1 이미지 및 제2 픽셀 그리드를 갖는 제2 이미지를 포함하고, 상기 제1 픽셀 그리드는 상기 제2 픽셀 그리드와는 상이함 -;매개변수들의 제1 세트를 갖는 신경망 모듈에 의해, 상기 제1 이미지에 기초하여 제1 특징 맵을 생성하는 단계; 및 상기 제2 이미지에 기초하여 제2 특징 맵을 생성하는 단계 - 상기 제1 특징 맵은 이미지 디스크립터(descriptor)들의 제1 그리드를 포함하고, 상기 제2 특징 맵은 이미지 디스크립터들의 제2 그리드를 포함하고, 상기 제1 그리드의 각각의 로컬 이미지 디스크립터는 상기 제1 픽셀 그리드 내의 각자의 픽셀에 대응하고, 상기 제2 그리드의 각각의 로컬 이미지 디스크립터는 상기 제2 픽셀 그리드 내의 각자의 픽셀에 대응함 -;상기 제1 및 제2 특징 맵들에 기초하여 제1 상관관계 볼륨을 결정하는 단계 - 상기 제1 상관관계 볼륨은 (a) 상기 제1 픽셀 그리드의 픽셀들과 (b) 상기 제2 픽셀 그리드의 픽셀들의 상관관계들을 포함하며, 상기 제1 픽셀 그리드의 픽셀과 상기 제2 픽셀 그리드의 픽셀 사이의 각각의 상관관계는 상기 상관된 픽셀들에 대응하는 상기 이미지 디스크립터들에 기초하여 결정됨 -;상기 제1 상관관계 볼륨에 기초하여 제2 상관관계 볼륨을 반복적으로 결정하는 단계;상기 제2 상관관계 볼륨에 기초하여 상기 제1 및 제2 특징 맵들에 대한 손실을 결정하는 단계; 상기 손실을 사용하여 손실 함수를 최소화하는 것에 기초하여 상기 신경망 모듈에 대한 상기 매개변수들의 제2 세트를 생성하는 단계; 및상기 매개변수들의 제2 세트를 포함하도록 상기 신경망 모듈을 업데이트하여 훈련된 신경망 모듈을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 훈련된 신경망 모듈에 의해, 제3 이미지에 기초하여 제3 특징 맵을 생성하는 단계 - 상기 제3 특징 맵은 이미지 디스크립터들의 제3 그리드를 포함함 -; 및 제4 이미지에 기초하여 제4 특징 맵을 생성하는 단계 - 상기 제4 특징 맵은 이미지 디스크립터들의 제4 그리드를 포함함 -; 및상기 제3 및 제4 그리드들에 기초하여, 상기 제4 이미지의 제2 부분에 대응하는 상기 제3 이미지의 제1 부분을 식별하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 이미지는 데이터 증강을 통해 생성된 상기 제1 이미지의 합성 버전이고, 상기 제2 상관관계 볼륨을 반복적으로 결정하는 단계는 반복 피라미드 구성을 사용하여 상기 제2 상관관계 볼륨을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 이미지 디스크립터들의 제1 그리드, 상기 이미지 디스크립터들의 제2 그리드, 및 상기 제1 및 제2 이미지들 사이의 정답 대응관계(ground-truth correspondence)들에 기초하여 제2 손실을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 신경망 모듈에 대한 상기 매개변수들의 상기 제2 세트를 생성하는 단계는 상기 손실 및 상기 제2 손실을 사용하여 손실 함수를 최소화하는 것에 기초하여 상기 신경망 모듈에 대한 매개변수들의 상기 제2 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 신경망 모듈에 대한 상기 매개변수들의 상기 제2 세트를 생성하는 단계는 상기 손실 및 상기 제2 손실의 합에 기초하여 손실 함수를 최소화하는 것에 기초하여 상기 신경망 모듈에 대한 매개변수들의 상기 제2 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 합은 가중 합인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제2상관관계 볼륨을 결정하는 단계는,상기 제1 픽셀 그리드의 제1 레벨 패치들과 상기 제2 픽셀 그리드의 제1 레벨 패치들 사이의 제1 레벨 상관관계들에 기초하여 제1 레벨 상관관계 볼륨을 생성하는 단계; 및1과 L-1 사이의 N에 대해, 제N 레벨 상관관계 볼륨의 N+1 레벨 상관관계들을 상기 제1 픽셀 그리드의 N+1 레벨 패치들과 상기 제2 픽셀 그리드의 N+1 레벨 패치들 사이의 N+1 레벨 상관관계들로 반복적으로 집계하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 각자의 픽셀 그리드의 이웃하는 N 레벨 패치들을 포함하는 상기 N+1 레벨 패치들 및 상기 집계된 N 레벨 상관관계들은 상기 상관된 N+1 레벨 패치들의 상기 이웃하는 N 레벨 패치들에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제1 레벨 상관관계 볼륨을 생성하는 단계는 상기 제1 픽셀 그리드의 제1 레벨 패치와 상기 제2 픽셀 그리드의 제1 레벨 패치 사이의 제1 레벨 상관관계들을 상기 제1 픽셀 그리드의 상기 제1 레벨 패치와 상기 제2 픽셀 그리드의 상기 제1 레벨 패치에서 대응하는 픽셀들 사이의 상관관계들의 평균 합으로서 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, N+1 레벨 패치는 상기 각자의 픽셀 그리드의 2x2 N-레벨 패치들을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 제N 레벨 상관관계 볼륨을 결정하는 단계는 상기 제N 레벨 상관관계 볼륨의 각각의 N 레벨 상관관계에 대해 정류 변환(rectification transformation)을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 상관관계 볼륨은 상기 제1 특징 맵의 제1 차원에 대응하는 제1 차원 및 상기 제1 특징 맵의 제2 차원에 대응하는 제2 차원을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 상관관계 볼륨을 생성하는 단계는 제1 및 제2 차원들에서 미리 결정된 인자에 의해 상기 제1 특징 맵을 서브 샘플링하는(subsampling) 단계 및 상기 제1 차원보다 작은 제3 차원 및 상기 제2 차원보다 작은 제4 차원을 갖는 서브 샘플링된 특징 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 특징 맵을 서브 샘플링하는 단계는, 각각의 패치가 복수의 픽셀들을 포함하는 비중첩 패치들로 상기 제1 픽셀 그리드를 분할하는 단계; 및각각의 패치에 대해, 그 패치의 상기 픽셀들에 대응하는 상기 이미지 디스크립터들에 기초하여 하나의 디스크립터를 결정하는 단계를 포함하며, 상기 하나의 디스크립터는 상기 서브 샘플링된 특징 맵에서 대응하는 패치의 모든 픽셀들을 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 상관관계 볼륨을 결정하는 단계는, 상기 제1 픽셀 그리드의 각각의 패치에 대해, 상기 패치와 상기 제2 픽셀 그리드의 각각의 픽셀의 상관관계들을 결정하는 단계를 포함하며, 각각의 상관관계는 상기 서브 샘플링된 특징 맵에서 상기 각자의 패치를 나타내는 상기 하나의 디스크립터에 기초하여 결정되고, 상기 제2 특징 맵의 상기 하나의 디스크립터는 상기 제2 픽셀 그리드의 상기 상관된 픽셀에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 각각의 패치는 4×4 픽셀들의 크기를 가지고, 상기 제1 차원은 상기 제3 차원의 4배이고, 상기 제2 차원은 상기 제4 차원의 4배인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 훈련된 신경망 모듈 및 상기 매개변수들의 제2 세트를 사용하여 제2 이미지 쌍의 부분들 사이의 대응관계들을 추출하는 단계;상기 추출된 대응관계들에 기초하여, 상기 제2 이미지 쌍의 상기 부분들이 상기 동일한 장면을 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 이미지 쌍의 상기 부분들이 상기 동일한 장면을 포함하는지 여부의 표시자를 출력하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시스템으로서,훈련 가능한 매개변수들을 사용하여, 이미지 쌍의 제1 이미지에 기초하여 제1 특징 맵을 생성하고; 상기 이미지 쌍의 제2 이미지에 기초하여 제2 특징 맵을 생성하도록 구성된 신경망 모듈 - 상기 제1 특징 맵은 이미지 디스크립터들의 제1 그리드를 포함하고, 상기 제2 특징 맵은 이미지 디스크립터들의 제2 그리드를 포함하고,  상기 제1 이미지의 적어도 일부분은 장면을 포함하고 상기 제2 이미지의 적어도 일부분은 상기 장면을 포함함 -; 상기 제1 및 제2 특징 맵들에 기초하여 손실을 결정하도록 구성된 상관 모듈; 및 상기 손실을 최소화하는 것에 기초하여 상기 훈련 가능한 매개변수들을 훈련시키도록 구성된 훈련 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 훈련 모듈은 상기 제1 및 제2 이미지들의 상기 부분들 사이의 대응관계들을 나타내는 레이블들 없이 상기 훈련 가능한 매개변수들을 훈련시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 훈련 후에,수신된 이미지들에 기초하여 상기 신경망 모듈에 의해 생성된 특징 맵들 사이의 대응관계들을 각각 추출하고;상기 대응관계들에 기초하여, 상기 수신된 이미지들이 동일한 장면을 포함하는지 여부를 결정하고;상기 수신된 이미지들이 동일한 장면을 포함하는지 여부를 나타내는 표시자를 출력하도록 구성되는 매칭 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 입력 이미지 쌍 사이의 대응관계들을 식별하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 입력 이미지 및 제2 입력 이미지를 포함하는 상기 입력 이미지 쌍을 수신하는 단계;로컬 이미지 디스크립터들의 비지도(unsupervised) 학습 방법을 수행함으로써 훈련된 신경망으로 상기 입력 이미지 쌍을 프로세싱하는 단계 - 상기 훈련된 신경망은 상기 입력 이미지 쌍에 대한 로컬 이미지 디스크립터들을 생성함 -; 상기 이미지 디스크립터들에 기초하여 상기 입력 이미지 쌍의 부분들 간의 대응관계들을 추출하는 단계 - 각각의 추출된 대응관계는 상기 제1 입력 이미지의 일부분을 상기 제2 입력 이미지의 일부분에 매핑함 -; 상기 입력 이미지 쌍 사이에 진정한 매치가 존재하는지 여부를 상기 추출된 대응관계들로 결정하는 단계 - 진정한 매치는 상기 이미지 쌍의 대응하는 부분들이 동일한 장면을 묘사할 때 상기 입력 이미지 쌍 사이에 존재함 -;상기 이미지 쌍 사이에 진정한 매치가 존재하는지 여부를 출력하는 단계를 포함하고,상기 신경망을 훈련시키기 위한 로컬 이미지 디스크립터들의 상기 비지도 학습 방법은,동일한 장면을 묘사하는 제1 훈련 이미지들의 쌍을 획득하는 단계 - 상기 훈련 이미지들의 쌍은 제1 픽셀 그리드를 갖는 제1 훈련 이미지 및 제2 픽셀 그리드를 갖는 제2 훈련 이미지를 포함하며, 상기 제1 픽셀 그리드는 상기 제2 픽셀 그리드와는 상이함 -;매개변수들의 초기 세트를 갖는 상기 신경망을 상기 제1 훈련 이미지 및 상기 제2 훈련 이미지에 적용하여 상기 제1 훈련 이미지에 대한 제1 특징 맵 및 상기 제2 훈련 이미지에 대한 제2 특징 맵을 생성하는 단계 - 상기 제1 특징 맵은 로컬 이미지 디스크립터들의 제1 그리드를 포함하고 상기 제2 특징 맵은 로컬 이미지 디스크립터들의 제2 그리드를 포함하고, 상기 로컬 이미지 디스크립터들의 제1 그리드의 각각의 로컬 이미지 디스크립터는 상기 제1 픽셀 그리드 내의 각자의 픽셀에 대응하고, 상기 로컬 이미지 디스크립터들의 제2 그리드의 각각의 로컬 이미지 디스크립터는 상기 제2 픽셀 그리드 내의 각자의 픽셀에 대응함 -;상기 제1 및 제2 특징 맵들에 기초하여 초기 상관관계 볼륨을 결정하는 단계 - 상기 초기 상관관계 볼륨은 상기 제1 픽셀 그리드의 픽셀들과 상기 제2 픽셀 그리드의 픽셀들의 로컬 상관관계들을 포함하며, 상기 제1 픽셀 그리드의 픽셀과 상기 제2 픽셀 그리드의 픽셀 사이의 각각의 로컬 상관관계는 상기 상관된 픽셀들에 대응하는 상기 로컬 이미지 디스크립터들에 기초하여 결정됨 -;상기 초기 상관관계 볼륨에 기초하여 제2 상관관계 볼륨을 반복적으로 결정하는 단계 - 상기 제2 상관관계 볼륨은 상기 제1 및 제2 픽셀 그리드들의 반복적으로 구성된 고레벨 패치들 사이의 집계된(aggregated) 고레벨 상관관계들을 포함함 -;상기 제2 상관관계 볼륨에 기초하여 상기 제1 및 제2 특징 맵들에 대한 고유성(uniqueness) 매칭 손실을 결정하는 단계 - 상기 고유성 매칭 손실은 최적의 특징 맵들로부터 상기 제1 및 제2 특징 맵들의 편차에 대한 척도를 제공함 -; 및최적화된 매개변수들의 세트를 생성하기 위해 상기 고유성 매칭 손실에 기초하여 손실 함수를 최소화함으로써 상기 신경망을 훈련시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비지도 신경망 훈련의 컴퓨터 구현 방법으로서,동일한 장면을 묘사하는 이미지들의 제1 쌍을 획득하는 단계 - 상기 이미지들의 쌍은 제1 픽셀 그리드를 갖는 제1 이미지 및 제2 픽셀 그리드를 갖는 제2 이미지를 포함하며, 상기 제1 픽셀 그리드는 상기 제2 픽셀 그리드와는 상이함 -;매개변수들의 초기 세트를 갖는 신경망을 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지에 적용하여 상기 제1 이미지에 대한 제1 특징 맵 및 상기 제2 이미지에 대한 제2 특징 맵을 생성하는 단계 - 상기 제1 특징 맵은 로컬 이미지 디스크립터들의 제1 그리드를 포함하고 상기 제2 특징 맵은 로컬 이미지 디스크립터들의 제2 그리드를 포함하고, 상기 로컬 이미지 디스크립터들의 제1 그리드의 각각의 로컬 이미지 디스크립터는 상기 제1 픽셀 그리드 내의 각자의 픽셀에 대응하고, 상기 로컬 이미지 디스크립터들의 제2 그리드의 각각의 로컬 이미지 디스크립터는 상기 제2 픽셀 그리드 내의 각자의 픽셀에 대응함 -;상기 제1 및 제2 특징 맵들에 기초하여 초기 상관관계 볼륨을 결정하는 단계 - 상기 초기 상관관계 볼륨은 상기 제1 픽셀 그리드의 픽셀들과 상기 제2 픽셀 그리드의 픽셀들의 로컬 상관관계들을 포함하며, 상기 제1 픽셀 그리드의 픽셀과 상기 제2 픽셀 그리드의 픽셀 사이의 각각의 로컬 상관관계는 상기 상관된 픽셀들에 대응하는 상기 로컬 이미지 디스크립터들에 기초하여 결정됨 -;상기 초기 상관관계 볼륨에 기초하여 제2 상관관계 볼륨을 반복적으로 결정하는 단계 - 상기 제2 상관관계 볼륨은 상기 제1 및 제2 픽셀 그리드들의 반복적으로 구성된 패치들 사이의 집계된 상관관계들을 포함함 -;상기 제2 상관관계 볼륨에 기초하여 상기 제1 및 제2 특징 맵들에 대한 고유성 매칭 손실을 결정하는 단계 - 상기 고유성 매칭 손실은 최적의 특징 맵들로부터 상기 제1 및 제2 특징 맵들의 편차에 대한 척도를 제공함 -; 및최적화된 매개변수들의 세트를 생성하기 위해 상기 고유성 매칭 손실에 기초하여 손실 함수를 최소화함으로써 상기 신경망을 훈련시켜, 그에 의해 최적의 로컬 이미지 디스크립터들을 결정하도록 적응된 훈련된 신경망을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 초기 상관관계 볼륨에 기초하여 상기 제2 상관관계 볼륨을 반복적으로 결정하는 단계는 반복 피라미드 구성에 의해 결정되고, 각각의 패치는 상기 각자의 픽셀 그리드의 직사각형 부분인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제2 상관관계 볼륨의 고레벨 상관관계들에 기초하여, 상기 제1 및 상기 제2 픽셀 그리드들의 각각의 패치가 상기 각자의 다른 픽셀 그리드의 상기 패치들 중에서 고유한 매치를 갖는 경우, 최적의 특징 맵들로부터의 편차의 상기 척도가 낮은, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990373888</code><country>대한민국</country><engName>NAVER Corporation</engName><name>네이버 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>Jérôme REVAUD</engName><name>제롬 르보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>Vincent LEROY</engName><name>빈센트 르로이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>Philippe WEINZAEPFEL</engName><name>필립 웨인즈에펠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>Boris CHIDLOVSKII</engName><name>보리스 치드로브스키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***길 ** (논현동) 삼성빌딩 *층(피앤티특허법률사무소)</address><code>920050004530</code><country>대한민국</country><engName>Yang,Sung Bo</engName><name>양성보</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22305384.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/103,074</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0330136-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(EPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(EPO)</documentName><receiptDate>2023.03.31</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9003893-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2023.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0053106-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.04.01</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9003940-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0447024-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0991104-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230037955.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c9e99fc41e1d7d97e3bce8d3a77ac1c48e2178587a19ae0c2299c0db9f6dba3354f9d10e2edbce25468e18f2601e5a90cd67685b73a92df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5ccc5c8f47f06ff806868dc81182bbd94e568894b7df21a2361f1efa6b3a31d91e5d036aedc7b719860adddbc801f6273842393cc5a077e3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>