<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:54.3454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.11.08</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7046367</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>T 세포 제조 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>T CELL MANUFACTURING COMPOSITIONS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.01.13</openDate><openNumber>10-2023-0008254</openNumber><originalApplicationDate>2018.11.08</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7016435</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0783</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207016435</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제어된 생체외 유도 또는 확장에 의한 항원 특이적 T 세포의 생성은 매우 특이적이고 유익한 T 세포 요법을 제공할 수 있다. 본 개시내용은 암 및 다른 병태, 질환 및 장애의 개인맞춤형 항원 특이적 T 세포 요법으로 대상체를 치료하는 데 사용될 수 있는 T 세포 제조 방법 및 치료용 T 세포 조성물을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019094642</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.11.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/059896</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 적어도 하나의 항원 펩타이드 서열에 특이적인 T 세포 수용체(TCR)를 포함하는 적어도 하나의 항원 제시 세포(APC)로 자극된 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단으로서, (i) 상기 집단 중의 CD14 및 CD25를 발현하는 면역 세포의 양이 상기 생물학적 샘플 중의 CD14 및 CD25를 발현하는 면역 세포의 양보다 비례적으로 적거나, 또는 (ii) 상기 APC는 FMS 유사 티로신 키나제 3 수용체 리간드(FLT3L)로 자극된 APC인 면역 세포의 집단; 및(b) 약학적으로 허용 가능한 부형제를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 생물학적 샘플이 암을 갖는 인간 대상체로부터 유래된 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 항원 펩타이드 서열이 500 nM 미만의 KD 또는 IC50으로 대상체에 의해 발현된 HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질에 결합하는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 항원 펩타이드 서열 각각이, 대상체의 암 세포의 발현된 유전자에 의해 코딩되고 대상체의 비암 세포에 존재하지 않는 돌연변이를 포함하는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 항원 펩타이드 서열 중 하나 이상이 8 내지 50개의 자연발생 아미노산의 길이를 갖는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 항원 펩타이드 서열이 적어도 2개의 항원 펩타이드 서열을 포함하는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물 중의 적어도 하나의 항원 특이적 CD8+ T 세포의 백분율이 상기 조성물 중의 총 CD8+ T 세포의 적어도 약 1%인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 조성물 중의 적어도 하나의 항원 특이적 CD8+ T 세포의 백분율이 상기 조성물 중의 총 CD8+ T 세포의 적어도 약 5%인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물 중의 적어도 하나의 항원 특이적 CD8+ T 세포의 수가 적어도 약 1x106, 2x106, 5x106, 1x107, 2x107, 5x107, 1x108, 2x108, 또는 5x108개의 항원 특이적 CD8+ T 세포인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 약학 조성물을 질환 또는 장애를 갖는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 요법에 사용하기 위한 의약의 제조를 위한 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 약학 조성물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. (a) 하나 이상의 항원 제시 세포(APC) 제제를, CD14 및 CD25를 발현하는 세포가 고갈된 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단과 함께 하나 이상의 별개의 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(b) 하나 이상의 APC 제제를 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단과 함께 하나 이상의 별개의 기간 동안 인큐베이션하는 단계로서, 상기 하나 이상의 APC는 하나 이상의 FMS 유사 티로신 키나제 3 수용체 리간드(FLT3L)로 자극된 APC를 포함하는 것인 단계; 또는(c) FLT3L 및 적어도 하나의 펩타이드를 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단과 함께 인큐베이션하는 단계로서, 상기 FLT3L을 상기 면역 세포의 집단과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하고 상기 적어도 하나의 펩타이드를 면역 세포의 집단과 함께 제1 펩타이드 자극 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하며, 상기 면역 세포의 집단은 적어도 하나의 T 세포 및 적어도 하나의 APC를 포함하는 것인 단계를 포함하는 적어도 하나의 항원 펩타이드 서열에 특이적인 T 세포 수용체(TCR)를 포함하는 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포를 제조하는 방법으로서,적어도 하나의 항원 특이적 기억 T 세포가 확장되거나, 적어도 하나의 항원 특이적 나이브 T 세포가 유도되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 면역 세포의 집단을 하나 이상의 APC 제제 중 제1 APC 제제와 함께 인큐베이션하는 것으로부터 28일 미만의 하나 이상의 별개의 기간 동안 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단을 하나 이상의 APC 제제와 함께 인큐베이션하는 것을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단을 3개 이하의 APC 제제와 함께 3개 이하의 별개의 기간 동안 인큐베이션하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 APC 제제 중 적어도 2개는 FLT3L로 자극된 APC를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 하나 이상의 APC 제제 중 적어도 3개는 FLT3L로 자극된 APC를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 인큐베이션하는 것은 APC 제제 중 제1 APC 제제를 T 세포와 함께 7일 초과 동안 인큐베이션하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 APC 제제의 APC가 적어도 하나의 항원 펩타이드 서열 중 하나 이상을 포함하는 하나 이상의 항원 펩타이드가 로딩된 APC를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 APC 제제의 APC가 자가 APC 또는 동종이계 APC인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 APC 제제의 APC가 수지상 세포(DC)를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 DC가 CD141+ DC인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물학적 샘플로부터 CD14 및 CD25를 발현하는 세포를 고갈시켜, CD14 및 CD25를 발현하는 세포가 고갈된 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제12항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, CD19를 발현하는 세포를 고갈시키는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제12항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, CD14 및 CD25를 발현하는 세포를 고갈시키는 것은 CD14 또는 CD25 결합제를 하나 이상의 APC 제제의 APC에 결합시키는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제12항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포 중 하나 이상을 대상체에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제12항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 인큐베이션하는 것은 하나 이상의 APC 제제 중 제1 APC 제제를 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 또는 20일 초과 동안 T 세포와 함께 인큐베이션하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제12항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 APC 제제 중 적어도 하나를 적어도 하나의 사이토카인 또는 성장 인자를 포함하는 제1 배지와 함께제1 기간 동안 인큐베이션하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 하나 이상의 APC 제제 중 적어도 하나를 하나 이상의 사이토카인 또는 성장 인자를 포함하는 제2 배지와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하여, 성숙 APC를 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 제3 기간 후에 제2 배지의 하나 이상의 사이토카인 또는 성장 인자를 제거하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제12항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 APC 제제의 APC가 하나 이상의 사이토카인 또는 성장 인자로 자극된 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 사이토카인 또는 성장 인자는 GM-CSF, IL-4, FLT3L, TNF-α, IL-1β, PGE1, IL-6, IL-7, IFN-α, R848, LPS, ss-rna40, 폴리 I:C, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제12항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원은 신생항원, 종양 관련 항원, 바이러스 항원, 부조직적합 항원 또는 이들의 조합인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제12항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 생체 외에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제12항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, CD14 및 CD25를 발현하는 세포가 고갈된 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단을 FLT3L과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제12항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 펩타이드를 CD14 및 CD25를 발현하는 세포가 고갈된 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단과 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제12항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 적어도 하나의 T 세포와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제12항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 (i) 제4 기간 동안 성숙 APC 샘플의 FLT3L로 자극된 APC, (ii) 제4 기간 동안 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 제2 APC 펩타이드 로딩 샘플, 또는 (iii) 제4 기간 동안 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 FLT3L로 자극된 APC와 함께 인큐베이션하여, 제2 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제12항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 (i) 제5 기간 동안 성숙 APC 샘플의 FLT3L로 자극된 APC, (ii) 제5 기간 동안 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 제3 APC 펩타이드 로딩 샘플, 또는 (iii) 제5 기간 동안 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 제3 APC 펩타이드 로딩 샘플과 함께 인큐베이션하여, 제3 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제12항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 별개의 기간, 3개 이하의 별개의 기간, 제1 기간, 제2 기간, 제3 기간, 제4 기간, 또는 제5 기간이 적어도 1시간, 적어도 2시간, 적어도 3시간, 적어도 4시간, 적어도 5시간, 적어도 6시간, 적어도 7시간, 적어도 8시간, 적어도 9시간, 적어도 10시간, 적어도 11시간, 적어도 12시간, 적어도 13시간, 적어도 14시간, 적어도 15시간, 적어도 16시간, 적어도 17시간, 적어도 18시간, 적어도 19시간, 적어도 20시간, 적어도 21시간, 적어도 22시간, 적어도 23시간, 적어도 24시간, 적어도 25시간, 적어도 26시간, 적어도 27시간, 적어도 28시간, 적어도 29시간, 적어도 30시간, 적어도 31시간, 적어도 32시간, 적어도 33시간, 적어도 34시간, 적어도 35시간, 적어도 36시간, 적어도 37시간, 적어도 38시간, 적어도 39시간, 또는 적어도 40시간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제12항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 별개의 기간, 3개 이하의 별개의 기간, 제1 기간, 제2 기간, 제3 기간, 제4 기간, 또는 제5 기간이 1 내지 4시간, 1 내지 3시간, 1 내지 2시간, 4 내지 40시간, 7 내지 40시간, 4 내지 35시간, 4 내지 32시간, 7 내지 35시간 또는 7 내지 32시간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제12항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포의 집단이 APC 또는 하나 이상의 APC 제제 중 적어도 하나를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제12항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역 세포의 집단이 APC를 포함하지 않고, 상기 면역 세포의 집단이 하나 이상의 APC 제제 중 하나를 포함하지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제12항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 FLT3L 및 적어도 하나의 펩타이드를 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단과 함께 인큐베이션하는 단계를 포함하고, 상기 FLT3L을 면역 세포의 집단과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하고 상기 적어도 하나의 펩타이드를 면역 세포의 집단과 함께 제1 펩타이드 자극 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하며, 상기 면역 세포의 집단은 적어도 하나의 T 세포 및 적어도 하나의 APC를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, FLT3L 및 적어도 하나의 펩타이드를 적어도 하나의 APC와 함께 인큐베이션하는 단계로서, FLT3L을 적어도 하나의 APC와 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하고 적어도 하나의 펩타이드를 적어도 하나의 APC와 함께 제2 펩타이드 자극 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계; 및 제1 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 제1 자극 T 세포 샘플과 함께 인큐베이션하여, 제2 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, FLT3L 및 적어도 하나의 펩타이드를 적어도 하나의 APC와 함께 인큐베이션하는 단계로서, FLT3L을 적어도 하나의 APC와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하고 상기 적어도 하나의 펩타이드를 적어도 하나의 APC와 함께 제3 펩타이드 자극 기간 동안 인큐베이션하여, 제2 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계; 및 제2 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 제2 자극 T 세포 샘플과 함께 인큐베이션하여, 제3 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제12항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 또는 제2 또는 제3 자극 T 세포 샘플 중 적어도 하나의 T 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. (a) 대상체로부터 적어도 하나의 항원 제시 세포(APC)를 포함하는 생물학적 샘플을 수득하는 단계;(b) 상기 생물학적 샘플로부터 CD14를 발현하는 세포를 농축시켜, CD14+ 세포 농축 샘플을 수득하는 단계;(c) CD14+ 세포 농축 샘플을 적어도 하나의 사이토카인 또는 성장 인자와 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(d) 적어도 하나의 펩타이드를 (c)의 CD14+ 세포 농축 샘플과 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하여, APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계;(e) APC 펩타이드 로딩 샘플을 하나 이상의 사이토카인 또는 성장 인자와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하여, 성숙 APC 샘플을 수득하는 단계;(f) 성숙 APC 샘플의 APC를 T 세포를 포함하는 CD14 및 CD25 고갈된 샘플과 함께 제4 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(g) T 세포를 성숙 APC 샘플의 APC와 함께 제5 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(h) T 세포를 성숙 APC 샘플의 APC와 함께 제6 기간 동안 인큐베이션하는 단계; 및 (i) T 세포의 적어도 하나의 T 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. (a) 대상체로부터 적어도 하나의 APC 및 적어도 하나의 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플을 수득하는 단계;(b) 상기 생물학적 샘플로부터 CD14 및 CD25를 발현하는 세포를 고갈시켜, CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 수득하는 단계;(c) CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 FLT3L과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(d) 적어도 하나의 펩타이드를 (c)의 CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플과 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하여, APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계;(e) APC 펩타이드 로딩 샘플을 적어도 하나의 T 세포와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(f) 제1 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 성숙 APC 샘플의 APC와 함께 제4 기간 동안 인큐베이션하여, 제2 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(g) 선택적으로, 제2 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 성숙 APC 샘플의 APC와 함께 제5 기간 동안 인큐베이션하여, 제3 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(h) 제1, 제2 또는 제3 자극 T 세포 샘플의 적어도 하나의 T 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. (a) 대상체로부터 적어도 하나의 APC 및 적어도 하나의 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플을 수득하는 단계;(b) 상기 생물학적 샘플로부터 CD14 및 CD25를 발현하는 세포를 고갈시켜, CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 수득하는 단계;(c) CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 FLT3L과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(d) 적어도 하나의 펩타이드를 (c)의 CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플과 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하여, APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계;(e) APC 펩타이드 로딩 샘플을 적어도 하나의 T 세포와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(f) 선택적으로, 제1 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 성숙 APC 샘플의 FLT3L로 자극된 APC와 함께 제4 기간 동안 인큐베이션하여, 제2 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(g) 선택적으로, 제2 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 성숙 APC 샘플의 FLT3L로 자극된 APC와 함께 제5 기간 동안 인큐베이션하여, 제3 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(h) 제1, 제2 또는 제3 자극 T 세포 샘플의 적어도 하나의 T 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. (a) 대상체로부터 적어도 하나의 APC 및 적어도 하나의 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플을 수득하는 단계;(b) 상기 생물학적 샘플로부터 CD14 및 CD25를 발현하는 세포를 고갈시켜, CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 수득하는 단계;(c) CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 FLT3L과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(d) 적어도 하나의 펩타이드를 (c)의 CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플과 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계;(e) 제1 APC 펩타이드 로딩 샘플을 적어도 하나의 T 세포와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(f) 선택적으로, 제1 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 제2 APC 펩타이드 로딩 샘플와 함께 제4 기간 동안 인큐베이션하여, 제2 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(g) 선택적으로, 제2 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 제3 APC 펩타이드 로딩 샘플와 함께 제5 기간 동안 인큐베이션하여, 제3 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(h) 제1, 제2 또는 제3 자극 T 세포 샘플의 적어도 하나의 T 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. (a) 대상체로부터 적어도 하나의 APC 및 적어도 하나의 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플을 수득하는 단계;(b) 상기 생물학적 샘플로부터 CD14 및 CD25를 발현하는 세포를 고갈시켜, CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 수득하는 단계;(c) CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플을 FLT3L과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하는 단계;(d) 적어도 하나의 펩타이드를 (c)의 CD14 및 CD25 세포 고갈 샘플과 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계;(e) 제1 APC 펩타이드 로딩 샘플을 적어도 하나의 T 세포와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(f) 선택적으로, 제1 자극 T 세포 샘플을 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 FLT3L로 자극된 APC와 함께 제4 기간 동안 인큐베이션하여, 제2 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(g) 선택적으로, 제2 자극 T 세포 샘플의 T 세포를 FLT3L 및 성숙 APC 샘플의 FLT3L로 자극된 APC와 함께 제5 기간 동안 인큐베이션하여, 제3 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(h) 제1, 제2 또는 제3 자극 T 세포 샘플의 적어도 하나의 T 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. (a) FLT3L 및 적어도 하나의 펩타이드를 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단과 인큐베이션하는 단계로서, 상기 FLT3L을 상기 면역 세포의 집단과 함께 제1 기간 동안 인큐베이션하고 상기 적어도 하나의 펩타이드를 상기 면역 세포의 집단과 함께 제1 펩타이드 자극 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 자극 T 세포 샘플을 수득하며, 상기 면역 세포의 집단은 적어도 하나의 T 세포 및 적어도 하나의 APC를 포함하는 것인 단계;(b) 선택적으로, FLT3L 및 적어도 하나의 펩타이드를 적어도 하나의 APC와 함께 인큐베이션하는 단계로서, 상기 FLT3L을 적어도 하나의 APC와 함께 제2 기간 동안 인큐베이션하고 상기 적어도 하나의 펩타이드를 상기 적어도 하나의 APC와 함께 제2 펩타이드 자극 기간 동안 인큐베이션하여, 제1 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계; 및 제1 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 제1 자극 T 세포 샘플과 함께 인큐베이션하여, 제2 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계;(c) 선택적으로, FLT3L 및 적어도 하나의 펩타이드를 적어도 하나의 APC와 함께 인큐베이션하는 단계로서, 상기 FLT3L을 적어도 하나의 APC와 함께 제3 기간 동안 인큐베이션하고 상기 적어도 하나의 펩타이드를 적어도 하나의 APC와 함께 제3 펩타이드 자극 기간 동안 인큐베이션하여, 제2 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 수득하는 단계; 및 제2 성숙 APC 펩타이드 로딩 샘플을 제2 자극 T 세포 샘플과 함께 인큐베이션하여, 제3 자극 T 세포 샘플을 수득하는 단계; 및 (d) 제1 자극 T 세포 샘플, 제2 자극 T 세포 샘플 또는 제3 자극 T 세포 샘플의 적어도 하나의 T 세포를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. (a) 자극된 면역 세포 샘플의 적어도 하나의 면역 세포의 하나 이상의 세포 마커의 발현을 측정하는 단계; 및(b) 펩타이드-MHC 복합체에 대한 자극된 면역 세포 샘플의 적어도 하나의 면역 세포의 결합을 측정하는 단계를 포함하는 방법으로서,발현의 측정과 결합의 측정을 동시에 수행하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. (a) 생물학적 샘플로부터의 면역 세포의 집단을 펩타이드-MHC 복합체를 포함하는 APC와 함께 인큐베이션하여, 자극된 면역 세포 샘플을 수득하는 단계;(b) 자극된 면역 세포 샘플의 적어도 하나의 면역 세포의 하나 이상의 세포 마커의 발현을 측정하는 단계; 및(c) 펩타이드-MHC 복합체에 대한 자극된 면역 세포 샘플의 적어도 하나의 면역 세포의 결합을 측정하는 단계를 포함하는 방법으로서, 발현의 측정과 결합의 측정을 동시에 수행하는 것인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 매사추세츠 *****, 캠브리지, 에리스트리트 **, 스위트 ***</address><code>520180629634</code><country>미국</country><engName>BioNTech US Inc.</engName><name>바이오엔테크 유에스 인크.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>네덜란드 **** 씨엑스 암스테르담 플레즈만라안 ***</address><code>520190698377</code><country>네덜란드</country><engName>Stichting Het Nederlands Kanker Instituut-Antoni van Leeuwenhoek Ziekenhuis</engName><name>스티흐팅 허트 네덜란드 칸커 인스티튜트-안토니 판 레이우엔훅 지켄후이스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN BUUREN, Marit M.</engName><name>반 뷰렌 메릿 엠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>LENKALA, Divya Reddy</engName><name>렌칼라 디브야 레디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 티지 암...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DEN BERG, Joost Huibert</engName><name>반 덴 베르크 요스트 휘베르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>KOHLER, Jessica</engName><name>콜러 제시카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDSTEIN, Matthew</engName><name>골드슈타인 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사...</address><code> </code><country> </country><engName>FRITSCH, Ed</engName><name>프리치 에드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨엑스 암스테르담 플레즈...</address><code> </code><country> </country><engName>DEBOER, Renate</engName><name>드보어 레나테</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨엑스 암스테르담 플레즈...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHUMACHER, Ton</engName><name>슈마허 톤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 스투이페산트...</address><code> </code><country> </country><engName>BAKKER, Noor</engName><name>바커 누어</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/583,229</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/588,590</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/618,445</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/737,625</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1420166-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0008443-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0095883-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0818512-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227046367.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f7faf6c56e4016a72494d1fb665bf07d604dbf90ef9d280dc4bd2877ad46893ed67f0880d0f4915d87c9f5237efbc0c7afe0d2dbe5359307</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5081d9cd3b55dc4c496696fcf4b75db8c2ec06c3887a6edc8f58961219aeadcbd365be76f2633fbb7faa0861b79aed528823baf5356f8958</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>