<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:59.3859</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0071897</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display apparatus</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0144666</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 데이터신호 간섭을 최소화하기 위한 디스플레이 장치를 위하여, 평면도 상에서 제1 가상선을 따라 배치되는 제1 서브픽셀 그룹과, 평면도 상에서 제2 가상선을 따라 배치되고 상기 제2 가상선의 일부는 기판의 컴포넌트영역에 위치하는 제2 서브픽셀 그룹과, 상기 주변영역에 배치되고 제1 색 데이터신호 및 제2 색 데이터신호 중 하나를 포함하는 데이터셋을 출력하는 데이터구동부와, 상기 데이터구동부로부터 수신한 상기 데이터셋을 상기 제1 서브픽셀 그룹 및 상기 제2 서브픽셀 그룹으로 전달하는 데이터분배부와, 상기 데이터분배부와 상기 제1 서브픽셀 그룹 및 상기 제2 서브픽셀 그룹을 각각 연결하는 데이터선들을 포함하고, 상기 데이터분배부는 상기 제1 색 데이터신호를 상기 데이터선들에 번갈아 전달하는 디스플레이 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴포넌트영역과, 상기 컴포넌트영역을 둘러싸는 디스플레이영역과, 상기 디스플레이영역 외측의 주변영역을 포함하는, 기판;상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 제1 가상선을 따라 배치되는, 제1 서브픽셀 그룹;상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 상기 제1 가상선과 나란한 제2 가상선을 따라 배치되고, 평면도 상에서 상기 제2 가상선의 일부는 상기 컴포넌트영역에 위치하는, 제2 서브픽셀 그룹;상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 상기 제2 가상선과 나란한 제3 가상선을 따라 배치되고, 평면도 상에서 상기 제3 가상선의 일부는 상기 컴포넌트영역에 위치하고, 평면도 상에서 상기 제2 가상선은 상기 제1 가상선 및 상기 제3 가상선 사이에 배치되는, 제3 서브픽셀 그룹;상기 주변영역에 배치되고, 제1 색 데이터신호 및 제2 색 데이터신호 중 하나를 포함하는 데이터셋을 출력하는 데이터구동부; 상기 데이터구동부로부터 수신한 상기 데이터셋을 상기 제1 서브픽셀 그룹 내지 상기 제3 서브픽셀 그룹으로 전달하는 데이터분배부;상기 데이터분배부와 상기 제1 서브픽셀 그룹을 연결하는 제1 데이터선;상기 데이터분배부와 상기 제2 서브픽셀 그룹을 연결하는 제2 데이터선; 및상기 데이터분배부와 상기 제3 서브픽셀 그룹을 연결하는 제3 데이터선을 포함하고, 상기 데이터분배부는, 상기 제1 색 데이터신호를 상기 제1 데이터선 및 상기 제3 데이터선에 번갈아 전달하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 데이터분배부는상기 제1 색 데이터신호를 상기 제1 데이터선으로 전달하기 위한 제1-1 스위치부와, 상기 제1 색 데이터신호를 상기 제3 데이터선으로 전달하기 위한 제1-2 스위치부를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1-1 스위치부와 상기 제1-2 스위치부 각각의 온/오프 동작을 제어하기 위한 제어신호를 생성하는 제어부; 및상기 제어신호를 상기 제어부에서부터 상기 제1-1 스위치부 및 상기 제1-2스위치부로 전달하는 제어신호배선을 더 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제어부는,상기 제1-1 스위치부의 온/오프 동작을 위한 제1 제어신호와, 상기 제1-2 스위치부의 온/오프 동작을 위한 제2 제어신호를 생성하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제어신호배선은,상기 제1 제어신호를 상기 제어부에서부터 상기 제1-1 스위치부로 전달하는 제1 제어신호배선과, 상기 제2 제어신호를 상기 제어부에서부터 상기 제1-2 스위치부로 전달하기 위한 제2 제어신호배선을 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 데이터분배부는 상기 주변영역에서 상기 디스플레이영역과 상기 데이터구동부 사이에 배치되는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제1 가상선은 상기 컴포넌트영역과 이격되는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서, 상기 제2 서브픽셀 그룹은 상기 제2 데이터선을 통하여 상기 제2 색 데이터신호를 수신하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제2 서브픽셀 그룹은 제2-1 서브픽셀 및 제2-2 서브픽셀을 포함하고,상기 제2-1 서브픽셀은 평면도 상에서 상기 컴포넌트영역을 중심으로 일측에 배치되고, 상기 제2-2 서브픽셀은 평면도 상에서 상기 컴포넌트영역을 중심으로 타측에 배치되는, 디스플레이 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 컴포넌트영역의 중심을 지나고 상기 제1 가상선 내지 상기 제3 가상선과 교차되는 가상중심선을 기준으로, 상기 제2-1 서브픽셀의 위치와 상기 제2-2 서브픽셀의 위치는 대칭인, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 상기 제3 가상선과 나란한 제4 가상선을 따라 배치되고, 평면도 상에서 상기 제4 가상선의 일부는 상기 컴포넌트영역에 위치하며, 평면도 상에서 상기 제3 가상선은 상기 제2 가상선 및 상기 제4 가상선 사이에 배치되는, 제4 서브픽셀 그룹; 및상기 제4 서브픽셀 그룹에 상기 데이터신호를 전달하는 제4 데이터선을 더 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 데이터분배부는, 상기 제2 색 데이터신호를 상기 제2 데이터선 및 상기 제4 데이터선에 번갈아 전달하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 데이터분배부는상기 제2 색 데이터신호를 상기 제2 데이터선으로 전달하기 위한 제1-3 스위치부와, 상기 제2 색 데이터신호를 상기 제4 데이터선으로 전달하기 위한 제1-4 스위치부를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 제1 제어신호로 상기 제1-3 스위치부의 온/오프 동작을 제어하고, 상기 제2 제어신호로 상기 제1-4 스위치부의 온/오프 동작을 제어하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 제어신호배선은 상기 제1-1 스위치부 및 상기 제1-3 스위치부와 연결되고, 상기 제2 제어신호배선은 상기 제1-2 스위치부 및 상기 제1-4 스위치부와 연결되는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 주변영역은,상기 데이터구동부가 위치한 제1 영역과, 상기 디스플레이영역을 중심으로 상기 제1 영역의 반대편에 위치한 제2 영역을 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제2 데이터선은, 상기 제2-1 서브픽셀과 상기 데이터분배부를 전기적으로 연결하고, 상기 제2-1 서브픽셀을 기준으로 상기 제1 영역을 향하여 연장되는, 제2-1 서브라인;상기 제2-1 서브픽셀을 기준으로 상기 제2 영역을 향하여 연장되고, 상기 제2-1 서브라인과 전기적으로 연결되는, 제2-2 서브라인;상기 제2 영역에 배치되며, 상기 제1 기준선 내지 상기 제3 기준선과 교차되는 방향으로 연장되고, 상기 제2-2 서브라인과 전기적으로 연결되는, 제2-3 서브라인; 및상기 제2-3 서브라인과 상기 제2-2 서브픽셀을 전기적으로 연결하고, 상기 제2 영역에서 상기 제2-2 서브픽셀을 향하여 연장되는, 제2-4 서브라인을 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제3 서브픽셀 그룹은 제3-1 서브픽셀 및 제3-2 서브픽셀을 포함하고, 상기 제3-1 서브픽셀은 평면도 상에서 상기 컴포넌트영역을 중심으로 일측에 배치되고, 상기 제3-2 서브픽셀은 평면도 상에서 상기 컴포넌트영역을 중심으로 타측에 배치되는, 디스플레이 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 컴포넌트영역의 중심을 지나고 상기 제1 가상선 내지 상기 제3 가상선과 교차되는 가상중심선을 기준으로, 상기 제3-1 서브픽셀의 위치와 상기 제3-2 서브픽셀의 위치는 대칭인, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제3 데이터선은, 상기 제3-1 서브픽셀과 상기 데이터분배부를 전기적으로 연결하고, 상기 제3-1 서브픽셀을 기준으로 상기 제1 영역을 향하여 연장되는, 제3-1 서브라인;상기 제3-1 서브픽셀을 기준으로 상기 제2 영역을 향하여 연장되고, 상기 제3-1 서브라인과 전기적으로 연결되는, 제3-2 서브라인;상기 제2 영역에 배치되며, 상기 제1 기준선 내지 상기 제3 기준선과 교차되는 방향으로 연장되고, 상기 제3-2 서브라인과 전기적으로 연결되는, 제3-3 서브라인; 및상기 제3-3 서브라인과 상기 제3-2 서브픽셀을 전기적으로 연결하고, 상기 제2 영역에서 상기 제3-2 서브픽셀을 향하여 연장되는, 제3-4 서브라인을 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제2-2 서브라인의 길이는 상기 제3-2 서브라인의 길이보다 긴, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제2-3 서브라인의 길이는 상기 제3-3 서브라인의 길이보다 긴, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제2-4 서브라인의 길이는 상기 제3-4 서브라인의 길이보다 긴, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴포넌트영역과, 상기 컴포넌트영역을 둘러싸는 디스플레이영역과, 상기 디스플레이영역 외측의 주변영역을 포함하는, 기판;상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 제1 가상의 선을 따라 배치되는, 제1 복수개의 서브픽셀들;상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 상기 제1 가상의 선과 나란한 제2 가상의 선을 따라 배치되는, 제2 복수개의 서브픽셀들;상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 상기 제2 가상의 선과 나란한 제3 가상의 선을 따라 배치되고, 평면도 상에서 상기 제3 가상의 선의 일부는 상기 컴포넌트영역에 위치하고, 상기 제2 가상의 선은 상기 제1 가상의 선 및 상기 제3 가상의 선 사이에 배치되는, 제3 서브픽셀 그룹;상기 주변영역에 배치되고, 제1 색 데이터신호 및 제2 색 데이터신호 중 하나를 포함하는 데이터셋을 출력하는 데이터구동부; 상기 데이터구동부로부터 수신한 상기 데이터셋을 상기 제1 복수개의 서브픽셀들 내지 상기 제3 복수개의 서브픽셀들로 전달하는 데이터분배부;상기 데이터분배부로부터 상기 제1 색 데이터신호를 상기 제1 복수개의 서브픽셀들로 전달하는 제1 배선;상기 데이터분배부로부터 상기 제1 색 데이터신호를 상기 제2 복수개의 서브픽셀들로 전달하는 제2 배선; 및상기 데이터분배부로부터 상기 제1 색 데이터신호를 상기 제3 복수개의 서브픽셀들로 전달하는 제3 배선을 포함하고, 평면도 상에서 상기 제3 배선 중 일부는 상기 제1 배선 및 상기 제2 배선 사이에 배치되는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되고, 평면도 상에서 상기 제3 가상의 선과 나란한 제4 가상의 선을 따라 배치되고, 평면도 상에서 상기 제4 가상의 선의 일부는 상기 컴포넌트영역에 위치하고, 상기 제3 가상의 선은 상기 제2 가상의 선 및 상기 제4 가상의 선 사이에 배치되는, 제4 복수개의 서브픽셀들; 및상기 데이터분배부로부터 상기 제1 색 데이터신호를 상기 제4 복수개의 서브픽셀들로 전달하는 제4 배선을 더 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제4 배선 중 일부는 상기 제1 배선 및 상기 제2 배선 사이에 배치되는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 평면도 상에서 상기 제4 배선 중 일부는 상기 제1 배선 및 상기 제3 배선 사이에 배치되는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Myeong Eon</engName><name>김명언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Dong Eup</engName><name>이동엽</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Young Soo</engName><name>윤영수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hae Yeon</engName><name>이해연</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230039116</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0614844-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230071897.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0c6b021132cbd623a51fa1a008adcf5d7b2b1f5e31b309aee14fe7c8fa9171bff2925783b6c3f2cea0f9720281a2ac3ff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952395baea687f18be19defbe038b2a64f0bf15d4d783230de7e3e5508b348991789d706a315008a51ec3ec735ac4c1de349</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>