<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:04.144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018793</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 아핀 병합 모드의 후보 도출을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND DEVICES FOR CANDIDATE DERIVATION FOR AFFINE MERGE MODE IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.07.05</openDate><openNumber>10-2024-0105419</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/129</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/587</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/523</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코딩 방법, 비디오 인코딩 방법, 장치 및 이의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체가 제공된다. 비디오 디코딩 방법은 제1 리스트 크기를 갖는 임시 후보 리스트를 획득하는 단계를 포함하며, 여기서 제1 리스트 크기는 아핀 병합 후보 리스트, 고급 동작 벡터 예측(AMVP) 후보 리스트 또는 일반 병합 후보 리스트를 포함하는 기존 후보 리스트의 리스트 크기보다 크고, 임시 후보 리스트는 복수의 이웃 블록으로부터 현재 블록으로 획득한 복수의 동작 벡터(MV) 후보를 포함한다. 또한, 상기 방법은 재순서되는 복수의 MV 후보들을 기반으로 임시 후보 리스트에서 MV 후보들의 제1 수를 획득하는 단계를 포함할 수 있으며, 여기서 제1 수는 임시 후보 리스트에 있는 복수의 MV 후보들의 수보다 작을 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023114362</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052952</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 스캐닝 영역 및 적어도 하나의 스캐닝 거리-여기서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리 중 하나는 현재 블록의 일측으로부터 떨어진 블록의 수를 나타냄-를 기초로 인접하지 않은 복수의 이웃 블록으로부터 현재 블록에 대한 하나 이상의 MV(Motion Vector) 후보를 획득하는 단계;제1 스캐닝 영역에서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리를 스캐닝하여 획득된 MV 후보의 수에 기초하여 종료 조건을 결정하는 단계-여기서 상기 적어도 하나의 스캐닝 영역은 상기 제1 스캐닝 영역을 포함함-;상기 종료 조건이 만족되는 것으로 판단되면, 상기 적어도 하나의 스캐닝 영역에 대한 스캐닝을 중단하는 단계; 및상기 하나 이상의 MV 후보에 기초하여 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 모션 벡터(CPMV)를 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 종료 조건은:상기 제1 스캐닝 영역에서 제1 스캐닝 거리로 스캐닝하여 획득된 상기 MV 후보의 수가 미리 결정된 제1 값에 도달한 것으로 결정하는 단계,상기 제1 스캐닝 영역에서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리로 스캐닝하여 획득된 상기 MV 후보의 수가 미리 결정된 제2 값에 도달한 것으로 결정하는 단계, 또는상기 제1 스캐닝 영역에서 제1 스캐닝 거리로 스캐닝하여 획득된 상기 MV 후보의 수가 상기 미리 결정된 제1 값에 도달하고, 상기 제1 스캐닝 영역에서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리로 스캐닝하여 획득된 상기 MV 후보의 수가 상기 미리 결정된 제2 값에 도달하는 것을 결정하는 단계를 포함하고,상기 미리 결정된 제1 값은 상기 미리 결정된 제2 값과 같거나 다른 값인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 종료 조건은:상기 적어도 하나의 스캔 거리 각각으로 스캔하여 획득된 MV 후보의 수가 미리 결정된 값에 도달하는지 결정하는 단계;를 포함하고,상기 적어도 하나의 스캔 거리의 각각에 대한 상기 미리 결정된 값은 같거나 다르며,상기 방법은:상기 제1 스캐닝 영역에서 획득된 상기 MV 후보의 수가 미리 결정된 최대 값에 도달할 때까지 상기 종료 조건에 기초하여 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리로 상기 제1 스캐닝 영역을 스캐닝하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스캐닝 영역은 상기 제1 스캐닝 영역과 제2 스캐닝 영역을 포함하고, 상기 제1 스캐닝 영역은 복수의 제1 스캐닝 거리를 사용하여 스캔되며, 상기 제2 스캐닝 영역은 복수의 제2 스캐닝 거리를 사용하여 스캔되고,상기 종료 조건은:상기 제1 스캐닝 영역을 스캔하여 획득된 MV 후보의 수가 미리 결정된 제2 값에 도달하는지 결정하는 단계; 또는상기 제2 스캐닝 영역을 스캔하여 획득된 MV 후보의 수가 미리 결정된 제3 값에 도달하는지 결정하는 단계를 포함하며,상기 미리 결정된 제2 값은 상기 미리 결정된 제3 값과 같거나 다르고,상기 방법은:상기 제1 스캐닝 영역과 제2 영역을 스캔하여 획득된 상기 MV 후보의 수가 미리 결정된 최대값에 도달할 때까지 상기 종료 조건에 기초하여 상기 복수의 제1 스캐닝 거리로 상기 제1 스캐닝 영역을 스캔하고 또한 상기 복수의 제2 스캐닝 거리로 상기 제2 스캐닝 영역을 스캔하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 비디오 디코딩 방법으로서, 상기 방법은:현재 블록의 하나 이상의 제1 이웃 블록에 기초하여 하나 이상의 제1 파라미터를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 제1 이웃 블록 및/또는 현재 블록의 하나 이상의 제2 이웃 블록에 기초하여 하나 이상의 제2 파라미터를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 제1 파라미터와 상기 하나 이상의 제2 파라미터를 사용하여 하나 이상의 아핀 모델을 구성하는 단계; 및하나 이상의 아핀 모델에 기초하여 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 모션 벡터(CPMV)를 획득하는 단계를 포함하고,상기 하나 이상의 제1 이웃 블록과 하나 이상의 제2 이웃 블록은 적어도 하나의 스캐닝 영역 및 적어도 하나의 스캐닝 거리에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 복수의 이웃 블록으로부터 획득되며, 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리 중 하나는 현재 블록의 일측으로부터 떨어진 블록의 수를 나타내고, 상기 하나 이상의 제1 이웃 블록과 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록은 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리로 상기 적어도 하나의 스캐닝 영역을 전체적으로 스캐닝함으로써 획득되는 것을 특징으로 하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 스캐닝 영역은 제1 스캐닝 영역, 제2 스캐닝 영역, 및 제3 스캐닝 영역을 포함하고,상기 제1 스캐닝 영역은 상기 현재 블록의 좌측으로부터 떨어진 최대 블록 수를 나타내는 제1 최대 스캐닝 거리에 따라 결정되며,상기 제2 스캐닝 영역은 상기 현재 블록의 상부측으로부터 떨어진 최대 블록 수를 나타내는 제2 최대 스캐닝 거리에 따라 결정되되, 상기 제1 최대 스캐닝 거리는 상기 제2 최대 스캐닝 거리와 같거나 다르며,상기 제3 스캐닝 영역은 상기 현재 블록의 오른쪽 하단에 위치하며, 상기 현재 블록에 인접한 영역과 인접하지 않은 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제3 스캐닝 영역으로부터 함께 배치된 하나 이상의 임시 이웃 블록을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 함께 배치된 임시 이웃 블록이 하나 이상의 아핀 구성 이웃 블록을 생성하는 데 사용된다는 결정에 응답하여, 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제2 이웃 블록을 획득하기 위해 상기 제3 스캐닝 영역을 스캔하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 제3 스캐닝 영역으로부터 함께 배치된 하나 이상의 임시 이웃 블록을 획득하는 단계;상기 하나 이상의 함께 배치된 임시 이웃 블록이 하나 이상의 아핀 구성 이웃 블록을 생성하는 데 사용된다는 결정에 응답하여, 상기 제3 스캐닝 영역을 스캔하여 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제2 이웃 블록을 획득하기로 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 함께 배치된 임시 이웃 블록이 하나 이상의 아핀 구성 이웃 블록을 생성하는 데 사용되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제2 이웃 블록을 획득하기 위해 상기 제3 스캐닝 영역을 스캔하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 이웃 블록은 미리 결정된 제1 수의 제1 이웃 블록을 포함하고,상기 하나 이상의 제2 이웃 블록은 미리 결정된 제2 수의 제2 이웃 블록을 포함하며, 상기 미리 결정된 제1 수는 상기 미리 결정된 제2 수와 동일하거나 상이하고,상기 방법은:상기 미리 결정된 제1 수의 제1 이웃 블록이 적어도 하나의 모션 방향에 대해 동일한 참조 픽처를 사용한다는 결정에 응답하여, 상기 미리 결정된 제1 수의 제1 이웃 블록이 유효하다고 결정하는 단계; 및상기 미리 결정된 제2 수의 제2 이웃 블록이 적어도 하나의 모션 방향에 대해 동일한 참조 픽처를 사용한다는 결정에 응답하여, 상기 미리 결정된 제2 수의 제2 이웃 블록이 유효하다고 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,복수의 인접 이웃 블록과 인접하지 않은 복수의 이웃 블록으로부터 상기 하나 이상의 제1 이웃 블록을 획득하는 단계-여기서 상기 복수의 인접 이웃 블록은 현재 블록과 인접하고, 상기 복수의 인접하지 않은 이웃 블록은 각각 상기 현재 블록의 일측으로부터 떨어진 블록 수에 위치함-; 및상기 복수의 인접 이웃 블록 및 상기 복수의 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록을 획득하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 복수의 인접 이웃 블록 및 상기 복수의 인접하지 않은 이웃 블록 중 이웃 블록의 모션 정보가 아핀 병합 또는 AMVP(Advanced Motion Vector Prediction) 후보 도출에 사용되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 이웃 블록이 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록 중 하나로 결정하는 단계; 및상기 제3 스캐닝 영역에서 병치된 TMVP(Temporal Motion Vector Prediction) 후보가 이용 가능하거나 상기 병치된 TMVP 후보가 아핀 병합 또는 AMVP 후보를 도출하는데 사용된다는 결정에 응답하여, 상기 병치된 TMVP 후보가 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록 중 하나로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 이웃 블록에 좌표 오프셋을 적용하여 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록에 대한 조정된 위치를 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 이웃 블록의 상기 조정된 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 제2 파라미터를 획득하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 디코딩 방법으로서, 상기 방법은:하나 이상의 후보 리스트으로부터 미리 정해진 순서에 따라 하나 이상의 움직임 벡터(MV) 후보를 획득하는 단계-여기서 상기 하나 이상의 후보 리스트은 AMVP(affine advanced motion vector prediction) 후보 리스트, 일반 병합 후보 리스트 및 아핀 병합 후보 리스트을 포함하고, 하나 이상의 MV 후보는 복수의 이웃 블록부터 현재 블록까지임-; 및상기하나 이상의 MV 후보에 기초하여 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 움직임 벡터(CPMV)를 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 MV 후보는 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보들과 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후들, 인접한 공간적 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 변환 MV 후보들과 인접한 임시 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 임시 MV 후보들 및 인접하지 않은 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 포함하며, 상기 하나 이상의 MV 후보는 인접한 공간적 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 MV 후보를 포함하고, 상기 방법은:상기 인접 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접 공간적 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트로부터 획득하는 단계;상기 후보 리스트로부터, 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보 이후에 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 하나 이상의 변환 MV 후보를 획득하는 단계;상기 후보 리스트로부터 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 하나 이상의 변환 MV 후보 다음에 인접한 임시 이웃 블록으로부터 하나 이상의 임시 MV 후보를 획득하는 단계; 및인접한 임시 이웃 블록 중 하나 이상의 임시 MV 후보 다음에 인접하지 않은 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트으로부터 획득하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 MV 후보는 서브블록 기반 임시 움직임 벡터 예측(SbTMVP) 후보, 인접 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보, 인접 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보, 유래된 병진 및 비병진 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보를 포함하며, 상기 방법은:SbTMVP 후보 이후에 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트으로부터 획득하는 단계;상기 후보 리스트로부터 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 획득하는 단계;상기 후보 리스트로부터 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접한 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보를 획득하는 단계;상기 후보 리스트로부터 인접한 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보를 획득하는 단계; 및인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구성된 상기 하나 이상의 MV 후보 이후에 유래된 변환 및 비병진 이웃 블록으로부터 구성된 상기 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트으로부터 획득하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 MV 후보는, 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보, 인접한 이웃 블록으로부터 구축된 제1 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보, 제1 MV 후보 및 제2 MV 후보로 구성된 유래된 병진 및 비병진 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보를 포함하는 서브블록 기반 임시 움직임 벡터 예측(SbTMVP) 후보를 포함하고,상기 방법은:상기 SbTMVP 후보 이후에 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트으로부터 획득하는 단계;상기 후보 리스트로부터 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 획득하는 단계;상기 후보 리스트로부터 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접한 이웃 블록으로부터 구성된 제1 MV 후보를 획득하는 단계;인접 이웃 블록으로부터 구성된 상기 제1 MV 후보 이후에 유래된 변환 및 비병진 이웃 블록으로부터 구성된 제1 수의 MV 후보를 후보 리스트으로부터 획득하는 단계;유래된 변환 및 비병진 이웃 블록으로부터 구성된 상기 제1 수의 MV 후보 이후에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구성된 상기 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트으로부터 획득하는 단계; 및인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구성된 상기 하나 이상의 MV 후보 다음으로 상기 제2 수의 MV 후보를 후보 리스트으로부터 획득하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 수와 상기 제2 수는:상기 제1 수를 제1 고정 값으로 정의하고;상기 제2 수를 제2 고정 값으로 미리 정의하며-여기서 상기 제1 고정 값은 상기 제2 고정 값과 동일하거나 상이함-;임의의 레벨에서 시그널링된 디코더에 의해 상기 제1 수 또는 제2수를 수신하고;디코더 또는 인코더에 의해 상기 제1 수 또는 상기 제2 수를 구성하며;상기 현재 블록의 좌측 영역과 상단 영역의 이용 가능한 이웃 블록의 수에 따라 상기 제1 쑤와 상기 제2 수를 동적으로 결정하는 방식 중 적어도 하나로 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비디오 디코딩 방법으로서, 상기 방법은:제1 리스트 크기-여기서 상기 제1 리스트의 크기는 아핀 병합 후보 리스트, 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 리스트 또는 일반 병합 후보 리스트를 포함하는 기존 후보 리스트의 리스트 크기보다 크고, 상기 임시 후보 리스트는 복수의 인접 블록으로부터 현재 블록으로 얻어진 복수의 모션 벡터(MV) 후보를 포함하며, 상기 임시 후보 리스트는 복수의 인접 블록으로부터 얻어진 복수의 MV 후보를 포함함-로 임시 후보 리스트을 얻는 단계; 및재정렬된 상기 복수의 MV 후보에 기초하여 상기 임시 후보 리스트로부터 제1 MV 후보 수를 획득하는 단계를 포함하고,상기 제1 수는 상기 임시 후보 리스트 내의 복수의 MV 후보의 수보다 작은 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 대응하는 기존 후보 리스트에 대해 임시 후보가 생성되고, 상기 대응하는 기존 후보 리스트은 아핀 병합 후보 리스트, AMVP 후보 리스트 또는 정규 병합 후보 리스트을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 임시 후보 리스트 내의 복수의 MV 후보 및/또는 하나 이상의 기존 후보 리스트 내의 하나 이상의 MV 후보에 대해 적응적 재배열을 적용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,하나의 기존 후보 리스트에 대해 임시 후보 리스트가 생성되었다고 판단되면, 상기 임시 후보 리스트 내의 복수의 MV 후보 및/또는 해당 기존 후보 리스트 내의 하나 이상의 MV 후보에 대해 적응적 재정렬을 적용하는 단계; 및하나의 기존 후보 리스트에 대해 임시 후보 리스트가 생성되지 않았다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 대응하는 기존 후보 리스트에 있는 상기 하나 이상의 MV 후보에 대해 적응적 재정렬을 적용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제1 수의 MV 후보는 현재 블록의 템플릿의 예측 샘플과 해당 참조 샘플 간의 템플릿 매칭(TM) 코스트에 기초하여 적응적으로 재정렬된 복수의 MV 후보로부터 획득되고,상기 방법은:상기 현재 블록에 대해 부분 움직임 정보가 사용된다고 판단되면, 미리 설정된 탭 수보다 작은 탭 수를 갖는 보간 필터를 이용하여 예측 샘플들을 생성하는 단계; 또는상기 현재 블록에 대해 분수 움직임 정보가 사용된다고 판단되면, 보간 필터링을 생략하고 가장 가까운 정수 샘플을 기반으로 예측 샘플을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 대응하는 참조 샘플이 분수 위치에 위치한다고 결정되는 것에 응답하여, 상기 대응하는 참조 샘플에 보간 필터링을 적용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 TM 코스트에서 하나 이상의 비트를 제거하여 TM 코스트을 조정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서상기 임시 후보 리스트가 2개 이상의 제로 MV 후보를 포함한다는 판단에 응답하여, 상기 임시 후보 리스트에서 제1 제로 MV 후보를 제외한 제로 MV 후보에 미리 결정된 고정 값-여기서 상기 미리 정해진 고정값은 임계 값보다 큼-을 할당하여 상기 제1 제로 MV 후보를 제외한 제로 MV 후보를 임시 후보 리스트의 끝 및/또는 대응하는 기존 후보 리스트에 배치하는 단계, 또는상기 기존 후보 리스트가 상기 하나 이상의 제로 MV 후보를 포함하는 판단에 응답하여, 상기 기존 후보 리스트에서 상기 제1 제로 MV 후보를 제외한 제로 MV 후보에 소정의 고정값을 할당하여, 상기 제1 제로 MV 후보를 제외한 제로 후보를 기존 후보 리스트의 끝에 배치하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서,상기 임시 후보 리스트가 적어도 하나의 제로 MV 후보를 포함한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 제로 MV 후보에 미리 결정된 고정값-여기서 상기 미리 결정된 고정값이 임계값보다 큼-을 할당하여, 상기 적어도 하나의 제로 MV 후보를 모두 임시 후보 및/또는 대응하는 기존 후보 리스트의 끝에 배치하도록 하는 단계, 또는상기 기존 후보 리스트가 상기 적어도 하나의 제로 MV 후보를 포함한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 제로 MV 후보 모두를 기존 후보 리스트의 끝에 배치하도록 미리 결정된 고정 값을 적어도 하나의 제로 MV 후보에 할당하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서,상기 하나의 MV 후보 또는 하나의 MV 후보가 적응적 재정렬에 참여하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 임시 후보 리스트 및/또는 대응하는 기존 후보 리스트에 남아 있는 MV 후보에 대해 적응적 재정렬을 적용하는 것을 스킵하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서,하나의 MV 후보 또는 하나의 MV 후보 유형이 적응형 재정렬에 참여하지 않는다는 판단에 응답하여, 상기 대응하는 MV 후보 또는 상기 MV 후보 유형의 도출을 스킵하거나 또는 상기 MV 후보 또는 상기 MV 후보 유형에 대한 적응형 재정렬 적용을 스킵하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 MV 후보의 후보 내용 또는 MV 후보의 유형을 유효하지 않게 하고, 상기 임시 후보 리스트에서 상기 MV 후보 또는 MV 후보의 유형이 하나 이상 남도록 상기 MV 후보 또는 MV 후보의 유형을 도출하는 단계를 스킵하는 단계; 및상기 MV 후보에 대한 상기 TM 코스트 또는 상기 MV 후보 유형 계산을 스킵하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비디오 디코딩 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 스캐닝 영역 및 적어도 하나의 스캐닝 거리-여기서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리 중 하나는 현재 블록의 일측으로부터 떨어진 블록의 수를 나타냄-에 기초하여 인접하지 않은 복수의 이웃 블록으로부터 상기 현재 블록까지의 하나 이상의 MV(Motion Vector) 후보를 결정하는 단계;상기 제1 스캐닝 영역을 포함하는 제1 스캐닝 영역에서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리를 스캐닝하여 획득된 MV 후보의 수에 기초하여 종료 조건을 결정하는 단계;상기 종료 조건이 만족된다는 결정에 응답하여, 상기 적어도 하나의 스캐닝 영역에 대한 스캐닝을 중단하는 단계; 및상기 하나 이상의 MV 후보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 모션 벡터(CPMV)를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제1 스캐닝 영역에서 제1 스캐닝 거리로 스캐닝하여 획득된 MV 후보의 수가 미리 결정된 제1 값에 도달한 것으로 판단하는 단계,상기 제1 스캐닝 영역에서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리에서 스캐닝하여 획득된 MV 후보의 수가 미리 정해진 제2 값에 도달한 것으로 판단하는 단계, 또는상기 제1 스캐닝 영역에서 상기 제1 스캐닝 거리에서 스캐닝하여 얻어진 MV 후보의 수가 미리 결정된 제1 값에 도달하고, 상기 제1 스캐닝 영역에서 적어도 하나의 스캐닝 거리에서 스캐닝하여 얻어진 상기 MV 후보의 수가 미리 결정된 제2 값에 도달하는 것을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 미리 결정된 제1 값은 상기 미리 결정된 제2 값과 동일하거나 상이한 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 종료 조건은:상기 적어도 하나의 스캐닝 거리 각각에서 스캐닝하여 얻은 MV 후보의 수가 미리 결정된 값에 도달한 것으로 결정하는 것-여기서 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리 각각에 대해 미리 결정된 값은 동일하거나 상이함-을 포함하고,상기 방법은:상기 제1 스캐닝 영역으로부터 획득된 MV 후보의 수가 미리 결정된 최대값에 도달할 때까지 상기 종료 조건에 기초하여 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리에서 상기 제1 스캐닝 영역을 스캐닝하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 적어도 하나의 스캐닝 영역은 상기 제1 스캐닝 영역과 상기 제2 스캐닝 영역을 포함하고, 상기 제1 스캐닝 영역은 복수의 제1 스캐닝 거리를 사용하여 스캐닝되고, 상기 제2 스캐닝 영역은 복수의 제2 스캐닝 거리를 사용하여 스캐닝되며,상기 종료 조건은:상기 제1 스캐닝 영역을 스캐닝하여 획득된 MV 후보의 수가 미리 결정된 제2 값에 도달한 것으로 판단하는 것; 또는상기 제2 스캐닝 영역을 스캐닝하여 획득된 MV 후보의 수가 미리 정해진 제3 값에 도달한 것으로 판단하는 것을 포함하고,상기 미리 결정된 제2 값은 상기 미리 결정된 제3 값과 동일하거나 상이하며,상기 방법은:상기 종료 조건에 기초하여 상기 제1 스캔 영역과 상기 제2 영역을 스캔하여 얻은 상기 MV 후보의 수가 미리 결정진 최대값에 도달할 때까지, 상기 제1 스캐닝 영역을 상기 복수의 제1 스캐닝 거리로 스캐닝하고, 상기 제2 스캐닝 영역을 상기 복수의 제2 스캐닝 거리로 스캐닝하는 단계을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 인코딩 방법으로서, 상기 방법은:현재 블록의 하나 이상의 제1 이웃 블록에 기초하여 하나 이상의 제1 파라미터를 결정하는 단계;하나 이상의 제1 이웃 블록 및/또는 현재 블록의 하나 이상의 제2 이웃 블록에 기초하여 하나 이상의 제2 파라미터를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 제1 파라미터와 상기 하나 이상의 제2 파라미터를 사용하여 하나 이상의 아핀 모델을 구성하는 단계; 및상기 하나 이상의 아핀 모델에 기초하여 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 모션 벡터(CPMV)를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 하나 이상의 제1 이웃 블록과 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록은 적어도 하나의 스캐닝 영역 및 적어도 하나의 스캐닝 거리에 기초하여 상기 현재 블록까지의 복수의 이웃 블록에서 결정되며, 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리 중 하나는 현재 블록의 일측으로부터 떨어진 블록의 수를 나타내고,상기 하나 이상의 제1 이웃 블록과 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록은 상기 적어도 하나의 스캐닝 거리에서 적어도 하나의 스캐닝 영역을 전체적으로 스캐닝함으로써 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 적어도 하나의 스캐닝 영역은 제1 스캐닝 영역, 제2 스캐닝 영역, 및 제3 스캐닝 영역을 포함하고,상기 제1 스캐닝 영역은 현재 블록의 좌측에서 떨어진 최대 블록 수를 나타내는 제1 최대 스캐닝 거리에 따라 결정되고,상기 제2 스캐닝 영역은 현재 블록의 상단으로부터 떨어진 최대 블록 수를 나타내는 제2 최대 스캐닝 거리에 따라 결정되며,상기 제1 최대 스캐닝 거리는 상기 제2 최대 스캐닝 거리와 동일하거나 상이하고,상기 제3 스캐닝 영역은 상기 현재 블록의 오른쪽 하단에 위치하며, 상기 현재 블록에 인접한 영역과 인접하지 않은 영역으로 구성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 제3 스캐닝 영역에서 공존하는 하나 이상의 임시 이웃 블록을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 함께 배치된 임시 이웃 블록이 하나 이상의 아핀 구성 이웃 블록을 생성하는 데 사용된다고 결정한 경우, 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제2 이웃 블록을 얻기 위해 상기 제3 스캐닝 영역을 스캔하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,상기 제3 스캐닝 영역에서 공존하는 하나 이상의 임시 이웃 블록을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 함께 배치된 임시 이웃 블록이 하나 이상의 아핀 구성 이웃 블록을 생성하는 데 사용된다고 결정한 경우, 상기 제3 스캐닝 영역을 스캔하여 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제2 이웃 블록을 획득하기로 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 함께 배치된 임시 이웃 블록이 하나 이상의 아핀 구성 이웃 블록을 생성하는 데 사용되지 않는다고 결정한 경우, 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제2 이웃 블록을 얻기 위해 상기 제3 스캐닝 영역을 스캔하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 이웃 블록은 미리 결정된 제1 수의 제1 이웃 블록을 포함하고,상기 하나 이상의 제2 이웃 블록은 미리 결정된 제2 수의 제2 이웃 블록을 포함하고, 상기 미리 결정된 제1 수는 상기 미리 결정된 제2 수와 동일하거나 상이하며,상기 방법은:상기 미리 결정된 제1 수의 제1 이웃 블록이 적어도 하나의 모션 방향에 대해 동일한 참조 픽처를 사용한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 미리 결정된 제1 수의 제1 이웃 블록이 유효하다고 결정하는 단계; 및상기 미리 결정된 제2 수의 제2 이웃 블록이 적어도 하나의 움직임 방향에 대해 동일한 참조 픽처를 사용한다는 결정에 응답하여, 상기 미리 결정된 제2 수의 제2 이웃 블록이 유효하다고 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서,복수의 인접 이웃 블록과 인접하지 않은 복수의 이웃 블록으로부터 상기 하나 이상의 제1 이웃 블록을 결정하는 단계-여기서 상기 복수의 인접 이웃 블록은 현재 블록과 인접하고, 인접하지 않은 복수의 이웃 블록은 각각 현재 블록의 일측으로부터 떨어진 블록 수에 위치함-; 및상기 복수의 인접 이웃 블록과 인접하지 않은 복수의 이웃 블록 중에서 하나 이상의 제2 이웃 블록을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 복수의 인접 이웃 블록 및 인접하지 않은 복수의 이웃 블록 중 이웃 블록의 움직임 정보가 아핀 병합 또는 AMVP(Advanced Motion Vector Prediction) 후보 도출에 사용되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 이웃 블록이 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록 중 하나라고 결정하는 단계; 및상기 제3 스캐닝 영역에서 병치된 TMVP(Temporal Motion Vector Prediction) 후보가 이용 가능하거나 병치된 TMVP 후보가 아핀 병합 또는 AMVP 후보 도출에 사용된다는 결정에 응답하여, 상기 공동 배치된 TMVP 후보가 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록 중 하나라고 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 이웃 블록에 좌표 오프셋을 적용하여 상기 하나 이상의 제2 이웃 블록에 대한 조정된 위치를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 이웃 블록의 조정된 위치에 기초하여 하나 이상의 제2 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 비디오 인코딩 방법으로서, 상기 방법은:미리 결정된 순서에 따라 하나 이상의 후보 리스트으로부터 하나 이상의 모션 벡터(MV) 후보를 결정하는 단계-여기서 상기 하나 이상의 후보 리스트은 AMVP(Affine Advanced Motion Vector Prediction) 후보 리스트, 일반 병합 후보 리스트 및 아핀 병합 후보 리스트을 포함하고, 상기 하나 이상의 MV 후보는 복수의 이웃 블록부터 현재 블록까지임-;상기 하나 이상의 MV 후보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 움직임 벡터(CPMV)를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 하나 이상의 MV 후보는 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보와 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보, 인접한 공간적 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 변환 MV 후보 및 인접한 임시 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 임시 MV 후보 및 인접하지 않은 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 포함하고,상기 방법은:상기 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 뒤에, 상기 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;상기 인접한 공간적 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보 다음에 상기 인접 공간적 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 변환 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;상기 인접한 공간적 이웃 블록 중 하나 이상의 변환 MV 후보 다음에 인접 임시 이웃 블록 중 하나 이상의 임시 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;상기 인접한 임시 이웃 블록 중 하나 이상의 임시 MV 후보 다음에 인접하지 않은 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계; 및상기 후보 리스트가 가득 차지 않은 것으로 결정된 것에 응답하여, 상기 인접하지 않은 공간적 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 뒤에 하나 이상의 제로 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서,상기 하나 이상의 MV 후보는 서브블록 기반 임시 움직임 벡터 예측(SbTMVP) 후보, 인접 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보, 인접 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보, 유래된 병진 및 비병진 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보를 포함하고,상기 방법은:상기 SbTMVP 후보 이후에 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;인접 이웃 블록으로부터 유래받은 하나 이상의 MV 후보 뒤에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;상기 후보 리스트에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보를 삽입하는 단계;상기 후보 리스트에 인접한 이웃 블록으로 구성된 하나 이상의 MV 후보 뒤에 인접하지 않은 이웃 블록으로 구성된 하나 이상의 MV 후보를 삽입하는 단계;상기 후보 리스트에 인접하지 않은 이웃 블록으로 구성된 하나 이상의 MV 후보 뒤에 유래된 변환 및 비병진 이웃 블록으로 구성된 하나 이상의 MV 후보를 삽입하는 단계; 및상기 후보 리스트가 가득 차지 않았다는 결정에 응답하여 유래된 변환 및 비병진 이웃 블록으로부터 구성된 하나 이상의 MV 후보 뒤에 후보 리스트에 상기 하나 이상의 제로 MV 후보를 삽입하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서,상기 하나 이상의 MV 후보는, 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보, 인접한 이웃 블록으로부터 구축된 제1 MV 후보 및 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보, 제1 수의 MV 후보 및 제2 수의 MV 후보를 포함하는 유래된 병진 및 비병진 이웃 블록으로부터 구축된 하나 이상의 MV 후보를 포함하는 서브블록 기반 시간 움직임 벡터 예측(SbTMVP) 후보를 포함하고,상기 방법은:상기 SbTMVP 후보 이후에 인접한 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;인접 이웃 블록으로부터 유래받은 상기 하나 이상의 MV 후보 뒤에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 하나 이상의 MV 후보를 상기 후보 리스트에 삽입하는 단계;인접하지 않은 이웃 블록으로부터 유래된 상기 하나 이상의 MV 후보 다음에 인접한 이웃 블록으로부터 구성된 상기 제1 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;인접 이웃 블록으로부터 구성된 상기 제1 MV 후보 다음에 유래된 변환 및 비병진 이웃 블록으로부터 구성된 상기 제1 수의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;유래된 변환 및 비병진 이웃 블록으로부터 구성된 상기 제1 수의 MV 후보 다음에 인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구성된 상기 하나 이상의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계;인접하지 않은 이웃 블록으로부터 구성된 상기 하나 이상의 MV 후보 이후 두 번째 수의 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계; 및상기 후보 리스트가 가득 차지 않았다는 결정에 응답하여 상기 제2 MV 후보 수 뒤에 상기 하나 이상의 제로 MV 후보를 후보 리스트에 삽입하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제1 수와 제2 수는:상기 제1 수를 제1 고정 값으로 미리 정의하는 방식;상기 제2 수를 제2 고정 값으로 미리 정의하는 방식-여기서 상기 제1 고정 값은 상기 제2 고정 값과 동일하거나 상이함-;임의의 레벨에서 디코더에 상기 제1 수 또는 상기 제2 수를 신호하는 방식;상기 디코더 또는 인코더에 의해 상기 제1 수 또는 제2 수를 구성하는 방식; 또는상기 현재 블록의 좌측 영역과 상단 영역의 이용 가능한 이웃 블록의 수에 따라 상기 제1 수와 제2 수를 동적으로 결정하는 방식중 적어도 하나로 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 비디오 인코딩 방법으로서, 상기 방법은:제1 리스트 크기로 임시 후보 리스트를 결정하는 단계-여기서 상기 제1 리스트의 크기는 아핀 병합 후보 리스트, 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 목롤 또는 일반 병합 후보 목롤을 포함하는 기존 후보 리스트의 리스트 크기보다 크고, 임시 후보 리스트는 복수의 인접 블록에서 현재 블록으로 얻은 복수의 모션 벡터(MV) 후보를 포함함-; 및재순서화된 복수의 MV 후보를 기반으로 임시 후보 리스트에서 상기 제1 MV 후보 수를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 대응하는 기존 후보 리스트에 대해 임시 후보가 생성되고, 상기 대응하는 기존 후보 리스트은 아핀 병합 후보 리스트, AMVP 후보 리스트 또는 정규 병합 후보 리스트을 포함하는 갓을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 임시 후보 리스트 내의 복수의 MV 후보 및/또는 하나 이상의 기존 후보 리스트 내의 하나 이상의 MV 후보에 대해 적응적 재배열을 적용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,하나의 기존 후보 리스트에 대해 상기 임시 후보 리스트가 생성되었다는 결정에 응답하여, 상기 임시 후보 리스트 내의 복수의 MV 후보 및/또는 대응하는 기존 후보 리스트 내의 하나 이상의 MV 후보에 대해 적응적 재정렬을 적용하는 단계; 및하나의 기존 후보 리스트에 대해 임시 후보 리스트가 생성되지 않았다는 결정에 응답하여, 상기 대응하는 기존 후보 리스트에 있는 상기 하나 이상의 MV 후보에 대해 적응적 재정렬을 적용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 제1 수의 MV 후보는 상기 현재 블록의 템플릿의 예측 샘플과 대응하는 참조 샘플 간의 템플릿 매칭(TM) 코스트에 기초하여 적응적으로 재정렬된 복수의 MV 후보로부터 획득되며,상기 방법은:상기 현재 블록에 대해 부분 움직임 정보가 사용된다는 결정에 응답하여, 미리 설정된 탭 수보다 작은 탭 수를 갖는 보간 필터를 이용하여 예측 샘플들을 생성하는 단계; 또는상기 현재 블록에 대해 분수 움직임 정보가 사용된다고 판단되면, 보간 필터링을 스킵하고 가장 가까운 정수 샘플을 기반으로 예측 샘플을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 대응하는 참조 샘플이 분수 위치에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 대응하는 참조 샘플에 보간 필터링을 적용하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서,상기 TM 코스트에서 하나 이상의 비트를 제거하여 TM 코스트을 조정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항에 있어서,상기 임시 후보 리스트가 하나 이상의 제로 MV 후보를 포함한다는 결정에 응답하여, 상기 임시 후보 리스트에서 상기 제1 MV 후보를 제외한 상기 제로 MV 후보들에 대해 미리 정해진 고정값-여기서 미리 결정된 고정 값이 임계 값보다 큼-을 할당하여, 상기 제1 제로 MV 후보를 제외한 제로 MV 후보들을 상기 임시 후보 리스트 및/또는 대응하는 기존 후보 리스트의 맨 마지막에 배치하는 단계; 또는기존 후보 리스트가 하나 이상의 제로 MV 후보로 구성되어 있다는 결정에 응답하여, 상기 기존 후보 리스트 끝에 상기 제1 제로 MV 후보를 제외한 0개의 후보를 배치하도록, 상기 기존 후보 리스트에서 상기 제1 제로 MV 후보를 제외한 제로 MV 후보들에 미리 정해진 고정값을 할당하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항에 있어서,상기 임시 후보 리스트가 적어도 하나의 제로 MV 후보를 포함한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 제로 MV 후보 모두를 임시 후보 및/또는 대응하는 기존 후보 리스트의 끝에 배치하기 위해 미리 결정된 고정 값-여기서 상기 미리 결정된 고정 값은 임계값보다 큼-을 적어도 하나의 제로 MV 후보에 할당하는 단계; 또는상기 기존 후보 리스트가 적어도 하나의 제로 MV 후보를 포함한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 제로 MV 후보 모두를 기존 후보 리스트의 끝에 배치하도록 미리 결정된 고정 값을 상기 적어도 하나의 제로 MV 후보에 할당하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항에 있어서,상기 하나의 MV 후보 또는 하나의 MV 후보가 적응적 재정렬에 참여하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 임시 후보 리스트 및/또는 대응하는 기존 후보 리스트에 남아 있는 MV 후보에 대해 적응적 재정렬을 적용하는 것을 스킵하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49항에 있어서,상기 하나의 MV 후보 또는 하나의 MV 후보가 적응적 재정렬에 참여하지 않는다고 결정한 경우, 상기 MV 후보 또는 MV 후보 유형 도출을 스킵하는 단계 및/또는 MV 후보 또는 MV 후보 유형에 대한 적응적 재정렬 적용을 건너뛰는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 MV 후보의 후보 내용 또는 MV 후보의 유형을 유효하지 않게 하고, 상기 임시 후보 리스트에서 MV 후보 또는 MV 후보의 유형의 위치가 하나 이상 남도록 MV 후보 또는 MV 후보의 유형을 스킵하는 단계; 및상기 MV 후보에 대한 상기 TM 코스트 또는 상기 MV 후보 유형 계산을 스킵하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 비디오 디코딩 장치로서, 상기 장치는:하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 연결되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 명령 실행 시 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 비디오 디코딩 장치로서, 상기 장치는:하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 연결되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 명령 실행 시 제30항 내지 제58항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서가 비트스트림을 수신하고, 상기 비트스트림을 기반으로 청구항 제1항 내지 제29항 중 임의의 방법을 수행하는 컴퓨터 실행 명령을 저장하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서가 청구항 제30항 내지 제58항 중 어느 하나의 방법을 수행하여 현재 비디오 블록을 비트스트림으로 인코딩하고 비트스트림을 전송하도록 하는 컴퓨터 실행 가능한 명령을 저장하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 시얼치 웨스트 로드 넘버 ** 빌딩 ** 플로어 * 룸 ***</address><code>520150505489</code><country>중국</country><engName>Beijing  Dajia Internet Information Technology Co., Ltd.</engName><name>베이징 다지아 인터넷 인포메이션 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 씨에이, *****, 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Wei</engName><name>첸 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 씨에이, *****, 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>XIU, Xiaoyu</engName><name>시우, 샤오유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 씨에이 *****, 샌 디에...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yi-Wen</engName><name>첸, 이웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 씨에이 *****, 샌 디에...</address><code> </code><country> </country><engName>JHU, Hong-Jheng</engName><name>쥬, 홍젱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 씨에이, *****, 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>KUO, Che-Wei</engName><name>쿠오, 체웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 씨에이, *****, 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>YAN, Ning</engName><name>얀, 닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 씨에이 *****, 샌 디에...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Xianglin</engName><name>왕, 시앙린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 하이디안...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Bing</engName><name>유, 빙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/290,638</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0606303-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0607530-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0607545-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0094612-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0101236-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018793.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b4fab4a9c7e546a972ebf733a3d8313eb1c9822448cc819474613a6e1d0c13f5d89115225e4fe232fd83c2a4d361d0fb57659e4fd8aca924</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbcde68c088756d463cb20ada272376f98eda81130fa40f48951ac64f8df05a848a2824437a244aad108606808093765c87aae09c1daf4ce4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>