<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:25.225</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003658</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>링크 취소에 의해 영향받는 종속 절차 동작을 위한 기법들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR DEPENDENT PROCEDURE OPERATION IMPACTED BY LINK CANCELLATION</inventionTitleEng><openDate>2023.04.10</openDate><openNumber>10-2023-0048010</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 설명된 기법들은 업링크 송신을 취소하는 것의 종속 절차에 대한 영향의 하나 이상의 양태를 회피 또는 완화하기 위해 구성된 종속 절차 동작을 제공한다. 취소된 업링크 송신과 연관된 하나 이상의 속성들 (예를 들어, 송신 표시 속성) 은, 취소된 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주되는지 또는 송신되지 않은 것으로서 간주되는지를 표시하기 위한 것과 같이, 종속 절차 동작을 위해 지정될 수도 있다. 종속 절차 동작을 위해 지정된 취소된 업링크 송신과 연관된 하나 이상의 속성들은, 제 1 업링크 송신을 취소하는 것이 고속 취소인지 또는 저속 취소인지에 기초할 수도 있다. 종속 절차 동작을 위한 송신 표시 속성의 지정은 종속 절차 및/또는 그 동작에 대응할 수도 있다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 주장되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022032298</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071121</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신의 방법으로서,제 1 업링크 송신을 취소하는 단계로서, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것은, 상기 제 1 업링크 송신을 송신하는 디바이스가 복수의 타임라인들 중 제 1 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 불충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 고속 취소이고, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것은, 상기 제 1 업링크 송신을 송신하는 디바이스가 상기 복수의 타임라인들 중 제 2 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 저속 취소인, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 단계; 및종속 절차의 동작을 위해 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것에 대응하여 송신 표시 속성을 제공하는 단계로서, 상기 송신 표시 속성은, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것이 상기 고속 취소 또는 상기 저속 취소인 것에 대응하여 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주되거나 또는 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 상기 종속 절차에 표시하는, 상기 송신 표시 속성을 제공하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 의 마지막 직교 주파수 분할 멀티플렉스 (OFDM) 심볼로부터 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 확인응답 (ACK) 송신의 제 1 OFDM 심볼까지의 제 1 최소 갭을 확립하는 N1 타임라인; 또는업링크 다운링크 제어 정보 (DCI) 의 마지막 OFDM 심볼로부터 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 송신의 OFDM 심볼까지의 제 2 최소 갭을 확립하는 N2 타임라인중 적어도 하나를 표시하도록 상기 복수의 타임라인들을 구성하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 송신 전력 제어 (TPC) 누적 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 컴포넌트 캐리어 (CC) 전력 스케일링 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 컴포넌트 캐리어 (CC) 최대 전력 감소 (MPR) 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 하프 듀플렉스 핸들링 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 새로운 데이터 표시자 (NDI) 해석 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 재송신에서의 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 비순차적 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 캐리어 집성 (CA) 기반 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 스위칭 선점 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 비-코드북용 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 기반 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 예비된 변조 코딩 방식 (MCS) 의 해석 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 업링크 (UL) 송신 스위칭 상태 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 듀플렉스 방향의 결정 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 코드북 기반 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 활성 채널 상태 표시자 (CSI) 리소스들의 카운팅 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 매체 액세스 제어 (MAC) 제어 엘리먼트 (CE) 액션 시간 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 버퍼 상태 리포트 (BSR) 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 라운드 트립 시간 (RTT) 타이머 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 시도 카운트 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서,상기 종속 절차는 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 계산 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는,컴퓨터로 하여금제 1 업링크 송신을 취소하게 하는 것으로서, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것은, 상기 제 1 업링크 송신을 송신하는 디바이스가 복수의 타임라인들 중 제 1 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 불충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 고속 취소이고, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것은, 상기 제 1 업링크 송신을 송신하는 디바이스가 상기 복수의 타임라인들 중 제 2 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 저속 취소인, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하게 하고; 그리고종속 절차의 동작을 위해 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것에 대응하여 송신 표시 속성을 제공하게 하는 것으로서, 상기 송신 표시 속성은, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것이 상기 고속 취소 또는 상기 저속 취소인 것에 대응하여 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주되거나 또는 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 상기 종속 절차에 표시하는, 상기 송신 표시 속성을 제공하게 하기 위해상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 종속 절차는 송신 전력 제어 (TPC) 누적 절차, 새로운 데이터 표시자 (NDI) 해석 절차, 재송신에서의 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 절차, 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 비순차적 절차, 예비된 변조 코딩 방식 (MCS) 의 해석 절차, 활성 채널 상태 표시자 (CSI) 리소스들의 카운팅 절차, 또는 매체 액세스 제어 (MAC) 제어 엘리먼트 (CE) 액션 시간 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 종속 절차는 컴포넌트 캐리어 (CC) 전력 스케일링 절차, CC 최대 전력 감소 (MPR) 절차, 하프 듀플렉스 핸들링 절차, 캐리어 집성 (CA) 기반 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 스위칭 선점 절차, 업링크 (UL) 송신 스위칭 상태 절차, 듀플렉스 방향의 결정 절차, 버퍼 상태 리포트 (BSR) 절차, 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 시도 카운트 절차, 또는 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 계산 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서,상기 종속 절차는 비-코드북용 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 기반 절차, SRS 코드북 기반 절차, 또는 라운드 트립 시간 (RTT) 타이머 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,메모리; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,제 1 업링크 송신을 취소하는 것으로서, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것은, 상기 제 1 업링크 송신을 송신하는 디바이스가 복수의 타임라인들 중 제 1 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 불충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 고속 취소이고, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것은, 상기 제 1 업링크 송신을 송신하는 디바이스가 상기 복수의 타임라인들 중 제 2 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 저속 취소인, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하고; 그리고종속 절차의 동작을 위해 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것에 대응하여 송신 표시 속성을 제공하는 것으로서, 상기 송신 표시 속성은, 상기 제 1 업링크 송신을 취소하는 것이 상기 고속 취소 또는 상기 저속 취소인 것에 대응하여 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주되거나 또는 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 상기 종속 절차에 표시하는, 상기 송신 표시 속성을 제공하도록구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 의 마지막 직교 주파수 분할 멀티플렉스 (OFDM) 심볼로부터 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 확인응답 (ACK) 송신의 제 1 OFDM 심볼까지의 제 1 최소 갭을 확립하는 N1 타임라인; 또는업링크 다운링크 제어 정보 (DCI) 의 마지막 OFDM 심볼로부터 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 송신의 OFDM 심볼까지의 제 2 최소 갭을 확립하는 N2 타임라인중 적어도 하나를 표시하도록 상기 복수의 타임라인들을 구성하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 종속 절차는 송신 전력 제어 (TPC) 누적 절차, 새로운 데이터 표시자 (NDI) 해석 절차, 재송신에서의 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 절차, 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 비순차적 절차, 예비된 변조 코딩 방식 (MCS) 의 해석 절차, 활성 채널 상태 표시자 (CSI) 리소스들의 카운팅 절차, 또는 매체 액세스 제어 (MAC) 제어 엘리먼트 (CE) 액션 시간 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 종속 절차는 컴포넌트 캐리어 (CC) 전력 스케일링 절차, CC 최대 전력 감소 (MPR) 절차, 하프 듀플렉스 핸들링 절차, 캐리어 집성 (CA) 기반 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 스위칭 선점 절차, 업링크 (UL) 송신 스위칭 상태 절차, 듀플렉스 방향의 결정 절차, 버퍼 상태 리포트 (BSR) 절차, 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 시도 카운트 절차, 또는 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 계산 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,상기 종속 절차는 비-코드북용 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 기반 절차, SRS 코드북 기반 절차, 또는 라운드 트립 시간 (RTT) 타이머 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 상기 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 통신의 방법으로서,제 1 업링크 송신의 취소를 고속 취소 또는 저속 취소인 것으로 결정하는 단계; 및상기 제 1 업링크 송신의 취소가 고속 취소인 것으로 결정되는지 또는 저속 취소인 것으로 결정되는지에 기초하여 종속 절차 동작을 위해 제 1 업링크 송신 속성을 지정하는 단계로서, 종속 절차는 상기 제 1 업링크 송신의 취소에 의해 영향받는 절차인, 상기 제 1 업링크 송신 속성을 지정하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 제 1 업링크 송신의 취소는, 부분적으로 드롭된 송신, 부분적으로 취소된 송신, 전체적으로 드롭된 송신, 및 전체적으로 취소된 송신으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 중단한 업링크 송신을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 제 1 업링크 송신의 취소는, 송신 우선순위화, 업링크 스킵핑, 스케줄링 취소, 스케줄링 오버랩, 전력 제한, 측정 갭, 또는 사이드링크와의 충돌 중 적어도 하나에 기인하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서,상기 제 1 업링크 송신의 취소는, 상기 제 1 업링크 송신을 추정하여 송신하는 디바이스에 의한 취소 프로세싱이 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 불충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 고속 취소인 것으로 결정되는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 하나 이상의 타임라인들은,물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 의 마지막 직교 주파수 분할 멀티플렉스 (OFDM) 심볼로부터 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 확인응답 (ACK) 송신의 제 1 OFDM 심볼까지의 최소 갭을 확립하는 N1 타임라인; 및업링크 다운링크 제어 정보 (DCI) 의 마지막 OFDM 심볼로부터 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 송신의 OFDM 심볼까지의 최소 갭을 확립하는 N2 타임라인으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 타임라인을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서,상기 제 1 업링크 송신의 취소는, 상기 제 1 업링크 송신을 추정하여 송신하는 디바이스에 의한 취소 프로세싱이 하나 이상의 타임라인들을 충족시키기에 충분한 시간으로 상기 제 1 업링크 송신이 취소되면 저속 취소인 것으로 결정되는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 하나 이상의 타임라인들은,물리 다운링크 공유 채널 (PDSCH) 의 마지막 직교 주파수 분할 멀티플렉스 (OFDM) 심볼로부터 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 확인응답 (ACK) 송신의 제 1 OFDM 심볼까지의 최소 갭을 확립하는 N1 타임라인; 및업링크 다운링크 제어 정보 (DCI) 의 마지막 OFDM 심볼로부터 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 송신의 OFDM 심볼까지의 최소 갭을 확립하는 N2 타임라인으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 타임라인을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항에 있어서,상기 제 1 업링크 송신의 취소가 고속 취소인 것으로 결정되는지 또는 저속 취소인 것으로 결정되는지에 기초하여 상기 종속 절차 동작을 위해 지정되는 상기 제 1 업링크 송신 속성은 송신 표시 속성을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 송신 표시 속성은, 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주되거나 또는 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 종속 절차에 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,상기 종속 절차는 송신 전력 제어 (TPC) 누적 절차, 새로운 데이터 표시자 (NDI) 해석 절차, 재송신에서의 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 절차, 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 비순차적 절차, 예비된 변조 코딩 방식 (MCS) 의 해석 절차, 활성 채널 상태 표시자 (CSI) 리소스들의 카운팅 절차, 또는 매체 액세스 제어 (MAC) 제어 엘리먼트 (CE) 액션 시간 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 39 항에 있어서,상기 종속 절차는 컴포넌트 캐리어 (CC) 전력 스케일링 절차, CC 최대 전력 감소 (MPR) 절차, 하프 듀플렉스 핸들링 절차, 캐리어 집성 (CA) 기반 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 스위칭 선점 절차, 업링크 (UL) 송신 스위칭 상태 절차, 듀플렉스 방향의 결정 절차, 버퍼 상태 리포트 (BSR) 절차, 하이브리드 자동 반복 요청 (HARQ) 시도 카운트 절차, 또는 전력 헤드룸 리포트 (PHR) 계산 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신된 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 39 항에 있어서,상기 종속 절차는 비-코드북용 세컨더리 레퍼런스 신호 (SRS) 기반 절차, SRS 코드북 기반 절차, 또는 라운드 트립 시간 (RTT) 타이머 절차를 포함하고, 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 고속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 송신 표시 속성은 상기 제 1 업링크 송신이 저속 취소인 것으로 결정될 경우에 상기 제 1 업링크 송신이 송신되지 않은 것으로서 간주된다는 것을 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, YI</engName><name>황 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>GAAL, PETER</engName><name>갈 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, LINHAI</engName><name>헤 린하이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/062,886</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/444,423</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0115145-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0039409-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0779803-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0779804-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003658.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bc74857729d6cf94d5af323bb2c544f0435c51d6f95299186d4220de2653cc8eaf967debcca28c35bb87d60ee4a9193ed904022d491af9bf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff01840c6cbc04cf0a987fcbb45afeb9b368573255be95e213cfc0854990d898a096b68251b263a2500ba4c4b126e261dce6b28e65e2207c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>