<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:31.2431</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0049711</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.31</openDate><openNumber>10-2023-0150436</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 복수의 화소들, 데이터 라인들, 제1 게이트 라인들, 보조 라인들, 및 제1 게이트 라인들과 전기적으로 각각 연결된 제2 게이트 라인들을 포함하는 표시 패널, 제1 게이트 드라이버 및 제1 데이터 드라이버가 실장된 제1 회로 필름, 및 상기 제1 회로 필름으로부터 상기 제1 방향으로 이격되며, 제2 게이트 드라이버 및 제2 데이터 드라이버가 실장된 제2 회로 필름을 포함하고, 상기 복수의 보조 라인들 중 적어도 일부는 상기 제1 게이트 드라이버로부터 신호를 제공받는 제1 부분 게이트 라인들과 상기 제2 게이트 드라이버로부터 신호를 제공받는 제2 부분 게이트 라인들 사이에 배치될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소들, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 데이터 라인들, 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 게이트 라인들, 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 보조 라인들, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며 복수의 제1 게이트 라인들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 게이트 라인들을 포함하는 표시 패널; 상기 표시 패널에 결합되며, 제1 게이트 드라이버 및 제1 데이터 드라이버가 실장된 제1 회로 필름; 및상기 표시 패널에 결합되며, 상기 제1 회로 필름으로부터 상기 제1 방향으로 이격되며, 제2 게이트 드라이버 및 제2 데이터 드라이버가 실장된 제2 회로 필름을 포함하고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들은 상기 제1 게이트 드라이버로부터 신호를 제공받는 복수의 제1 부분 게이트 라인들과 상기 제2 게이트 드라이버로부터 신호를 제공받는 복수의 제2 부분 게이트 라인들을 포함하고, 상기 복수의 보조 라인들 중 적어도 일부는 상기 제1 부분 게이트 라인들과 상기 제2 부분 게이트 라인들 사이에 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소들은 상기 제1 방향으로 인접한 제1 화소 및 제2 화소를 포함하고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들은 상기 제1 화소 및 상기 제2 화소 사이에 배치된 2 개의 제1 중간 게이트 라인들을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 화소들은 상기 제2 화소와 상기 제2 방향으로 인접한 제3 화소를 더 포함하고, 상기 복수의 제2 게이트 라인들은 상기 제1 화소 및 상기 제2 화소를 사이에 두고 이격된 2 개의 제2 중간 게이트 라인들을 포함하고, 상기 2 개의 제1 중간 게이트 라인들 중 하나는 상기 2 개의 제2 중간 게이트 라인들 중 하나와 제1 컨택부를 통해 전기적으로 연결되고, 상기 2 개의 제1 중간 게이트 라인들 중 나머지 하나는 상기 2 개의 제2 중간 게이트 라인들 중 나머지 하나와 제2 컨택부를 통해 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제1 화소 및 상기 제2 화소 사이에 정의되고, 상기 제2 방향으로 연장되어 상기 표시 패널의 상기 제2 방향의 폭 전체와 중첩하는 중첩 영역이 정의되고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들과 상기 복수의 제2 게이트 라인들이 각각 컨택하여 전기적으로 연결되는 컨택부들 중 상기 중첩 영역에 배치된 컨택부의 수는 2 개인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소들은 상기 제1 방향으로 인접한 제1 화소 및 제2 화소를 포함하고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들은 상기 제1 화소와 상기 제2 화소 사이에 배치된 1 개의 제1 게이트 라인을 포함하고, 상기 복수의 보조 라인들은 상기 제1 화소와 상기 제2 화소 사이에 배치된 1 개의 보조 라인을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 화소 및 상기 제2 화소 사이에 정의되고, 상기 제2 방향으로 연장되어 상기 표시 패널의 상기 제2 방향의 폭 전체와 중첩하는 중첩 영역이 정의되고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들과 상기 복수의 제2 게이트 라인들이 각각 컨택하여 전기적으로 연결되는 컨택부들 중 상기 중첩 영역에 배치된 컨택부의 수는 1 개인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소들 각각은 제1 서브 화소, 제2 서브 화소, 및 제3 서브 화소를 포함하고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 2 개의 제1 게이트 라인들과 상기 복수의 데이터 라인들 중 3 개의 데이터 라인들은 상기 제1, 제2, 제3 서브 화소들을 사이에 두고 이격된 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소들 각각은 제1 서브 화소, 제2 서브 화소, 및 제3 서브 화소를 포함하고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 1 개의 제1 게이트 라인 및 상기 복수의 보조 라인들 중 1 개의 보조 라인과 상기 복수의 데이터 라인들 중 3 개의 데이터 라인들은 상기 제1, 제2, 제3 서브 화소들을 사이에 두고 이격된 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널은 상기 제1 부분 게이트 라인들이 배치된 제1 영역, 상기 제2 부분 게이트 라인들이 배치된 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 각각은 중심 영역, 및 상기 중심 영역을 사이에 두고 이격된 제1 외곽 영역 및 제2 외곽 영역을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 보조 라인들은 상기 제1 외곽 영역 및 상기 제2 외곽 영역에만 배치되고, 상기 제1 외곽 영역 및 상기 제2 외곽 영역 각각에서, 상기 복수의 보조 라인들과 상기 복수의 제1 게이트 라인들은 하나씩 교대로 반복되어 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 상기 중심 영역에 배치된 제1 게이트 라인들 사이의 최소 간격은 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 상기 제1 외곽 영역에 배치된 제1 게이트 라인들 사이의 최소 간격보다 작은 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 보조 라인들은 상기 중심 영역에만 배치되고, 상기 중심 영역에서 상기 복수의 보조 라인들과 상기 복수의 제1 게이트 라인들은 하나씩 교대로 반복되어 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 상기 중심 영역에 배치된 제1 게이트 라인들 사이의 최소 간격은 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 상기 제1 외곽 영역에 배치된 제1 게이트 라인들 사이의 최소 간격보다 큰 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 보조 라인들에는 게이트 오프 전압 또는 저전위 전압이 각각 인가되는 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 복수의 화소들, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 데이터 라인들, 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 게이트 라인들, 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 보조 라인들, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며 복수의 제1 게이트 라인들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 게이트 라인들을 포함하는 표시 패널; 및상기 표시 패널에 결합되며, 제1 게이트 드라이버 및 제1 데이터 드라이버가 실장된 제1 회로 필름을 포함하고, 상기 복수의 화소들 중 상기 제1 방향으로 인접한 2 개의 화소들 사이에는 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 2 개의 제1 게이트 라인들이 배치되고, 상기 복수의 화소들 중 상기 제1 방향으로 인접한 다른 2 개의 화소들 사이에는 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 하나의 제1 게이트 라인 및 상기 복수의 보조 라인들 중 하나의 보조 라인이 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 복수의 보조 라인들에는 게이트 오프 전압 또는 저전위 전압이 각각 인가되는 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 2 개의 화소들 사이에 정의되고, 상기 제2 방향으로 연장되어 상기 표시 패널의 상기 제2 방향의 폭 전체와 중첩하는 제1 중첩 영역이 정의되고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들과 상기 복수의 제2 게이트 라인들이 각각 컨택하여 전기적으로 연결되는 컨택부들 중 상기 제1 중첩 영역에 배치된 컨택부의 수는 2 개이고, 상기 다른 2 개의 화소들 사이에 정의되고, 상기 제2 방향으로 연장되어 상기 표시 패널의 상기 제2 방향의 폭 전체와 중첩하는 제2 중첩 영역이 정의되고, 상기 복수의 제1 게이트 라인들과 상기 복수의 제2 게이트 라인들이 각각 컨택하여 전기적으로 연결되는 상기 컨택부들 중 상기 제2 중첩 영역에 배치된 컨택부의 수는 1 개인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 표시 패널에 결합되며, 상기 제1 회로 필름으로부터 상기 제1 방향으로 이격되며, 제2 게이트 드라이버 및 제2 데이터 드라이버가 실장된 제2 회로 필름을 더 포함하고, 상기 표시 패널은 상기 제1 게이트 드라이버로부터 신호를 제공받는 상기 제1 게이트 라인들의 일부가 배치된 제1 영역과 상기 제2 게이트 드라이버로부터 신호를 제공받는 상기 제1 게이트 라인들의 다른 일부가 배치된 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 각각은 중심 영역, 및 상기 중심 영역을 사이에 두고 이격된 제1 외곽 영역 및 제2 외곽 영역을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 2 개의 화소들은 상기 중심 영역에 배치되고, 상기 다른 2 개의 화소들은 상기 제1 외곽 영역 또는 상기 제2 외곽 영역에 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 2 개의 화소들은 상기 제1 외곽 영역 또는 상기 제2 외곽 영역에 배치되고, 상기 다른 2 개의 화소들은 상기 중심 영역에 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, DONG HEE</engName><name>신동희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>NA, BYOUNGSUN</engName><name>나병선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0431477-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0204504-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0720131-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1208615-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1208616-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220049711.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb127dce8357bc778019f17a86b02cd60ba8d6f85732c0a6b39862c7cfa68a014cc9fcb089186555c5413dc2c1b3c9584bf25c3b2abe4570</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf16782a4fbaa0b5cdf73c22d0c17beb7b54c25a959cd49f08dc86ec3813095dccda83cc52cee7e401463c681f0c5fcdcaca231056b3ac78f7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>