<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:09.419</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7026389</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>경피 접근을 위한 정렬 기법</inventionTitle><inventionTitleEng>ALIGNMENT TECHNIQUES FOR PERCUTANEOUS ACCESS</inventionTitleEng><openDate>2022.09.05</openDate><openNumber>10-2022-0123076</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인간 해부학적 구조 내의 위치에 대한 경피 접근을 위해 의료 기구를 정렬시키기 위한 기법은 의료 기구의 배향을 결정하는 것, 인간 해부학적 구조 내의 표적 위치를 결정하는 것, 및 표적 위치를 포함하는 평면을 결정하는 것을 포함할 수 있다. 또한, 기법은 평면 상의 의료 기구의 투영된 위치를 결정하는 것 및 평면 상의 투영된 위치와 표적 위치 사이의 거리를 나타내는 인터페이스 데이터를 생성하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021137109</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/062360</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료 시스템의 제어 회로에 의해,의료 기구의 적어도 일부분의 위치를 나타내는 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 의료 기구의 배향을 결정하는 단계;환자의 장기 내의 표적 위치를 결정하는 단계;상기 표적 위치를 포함하는 평면을 결정하는 단계;상기 의료 기구의 상기 배향에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 평면 상의 상기 의료 기구의 투영된 위치(projected position)를 결정하는 단계;상기 평면 상의 상기 투영된 위치와 상기 표적 위치 사이의 제1 거리를 나타내는 하나 이상의 인터페이스 요소들(interface elements)을 표현하는 인터페이스 데이터를 생성하는 단계; 및상기 인터페이스 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 평면을 결정하는 단계는 상기 의료 기구의 진로(heading)가 상기 평면에 수직이도록 상기 평면을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 의료 기구의 상기 진로가 상기 평면에 수직으로 유지되도록 상기 의료 기구의 상기 배향이 변경됨에 따라 상기 평면의 배향을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 평면을 결정하는 단계는 상기 의료 기구의 원위 단부와 상기 표적 위치 사이의 라인(line)을 결정하는 단계 및 상기 라인이 상기 평면에 수직이도록 상기 평면을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 의료 기구의 상기 배향이 변경됨에 따라 상기 평면의 배향을 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 표적 위치를 결정하는 단계는 스코프(scope)로부터의 추가 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하고, 상기 평면을 결정하는 단계는 상기 스코프의 진로가 상기 평면에 수직이도록 상기 평면을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 단계는 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들 중 제2 인터페이스 요소의 중심으로부터 제2 거리에 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들 중 제1 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리 및 상기 의료 기구의 팁(tip)과 상기 평면 상의 상기 표적 위치 사이의 삽입 거리에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 표적 위치에 대한 상기 의료 기구의 팁의 근접성을 나타내는 진행 표시자(progress indicator)를 디스플레이하는 단계;상기 의료 기구의 단위 이동에 대한 상기 진행 표시자의 진행 변화량을 나타내는, 상기 진행 표시자에 대한 진행 변화 파라미터(progress change parameter)를 제1 값으로 설정하는 단계;상기 의료 기구의 상기 팁이 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하는 단계; 및상기 의료 기구의 상기 팁이 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 진행 변화 파라미터를, 상기 의료 기구의 상기 단위 이동에 대해 상기 제1 값보다 큰 상기 진행 표시자의 진행 변화량과 연관된 제2 값으로 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 의료 시스템으로서,인간 해부학적 구조에 경피적으로(percutaneously) 접근하도록 구성되는 의료 기구로부터 센서 데이터를 수신하도록 구성되는 통신 인터페이스; 및상기 통신 인터페이스에 통신가능하게 결합된 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는,상기 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 의료 기구의 배향을 결정하고;상기 인간 해부학적 구조 내의 표적 위치를 결정하고;상기 표적 위치를 포함하는 평면을 결정하고;상기 의료 기구의 상기 배향에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 평면 상의 상기 의료 기구의 투영된 위치를 결정하고; 및상기 평면 상의 상기 투영된 위치와 상기 표적 위치 사이의 거리를 나타내는 하나 이상의 인터페이스 요소들을 표현하는 인터페이스 데이터를 생성하도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 의료 시스템은 상기 인간 해부학적 구조의 내강을 통해 상기 표적 위치에 접근하도록 구성되는 내시경을 추가로 포함하고, 상기 내시경은 상기 통신 인터페이스에 추가 센서 데이터를 제공하도록 구성되는 센서를 포함하고;상기 제어 회로는 상기 추가 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 표적 위치를 결정하도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 의료 기구의 진로가 상기 평면에 수직이도록 상기 평면을 결정하도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 의료 기구의 상기 진로가 상기 평면에 수직으로 유지되도록 상기 의료 기구의 상기 배향이 변경됨에 따라 상기 평면의 배향을 업데이트하도록 추가로 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 의료 기구의 원위 단부와 상기 표적 위치 사이의 라인을 결정하고 상기 라인이 상기 평면에 수직이도록 상기 평면을 결정함으로써 상기 평면을 결정하도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 의료 기구의 상기 배향이 변경됨에 따라 상기 평면의 배향을 유지하도록 추가로 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 의료 시스템은 신호를 생성하도록 구성되는 장치에 결합된 로봇 시스템을 포함하고, 상기 센서 데이터는 상기 신호에 적어도 부분적으로 기초하고, 상기 제어 회로는,상기 로봇 시스템에 대한 좌표 프레임(coordinate frame)에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 의료 기구에 대한 좌표 프레임을 결정하고; 및상기 하나 이상의 인터페이스 요소들이, 상기 의료 기구에 대한 상기 좌표 프레임에 대해 상기 의료 기구의 이동 방향에 상관된 방향으로 인터페이스 내에서 이동하게 하도록 추가로 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 의료 기구의 단위 이동에 대한 인터페이스 내에서의 상기 하나 이상 인터페이스 요소들의 위치 변화량을 나타내는 위치 변화 파라미터(position change parameter)를 제1 값으로 설정하고;상기 의료 기구가 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하고; 및상기 위치 변화 파라미터를, 상기 의료 기구의 상기 단위 이동에 대해 상기 제1 값보다 큰 상기 인터페이스 내에서의 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들의 위치 변화량과 연관된 제2 값으로 설정하도록 추가로 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 표적 위치에 대한 상기 의료 기구의 근접성을 나타내는 진행 표시자가 디스플레이되게 하고;상기 의료 기구의 단위 이동에 대한 상기 진행 표시자의 진행 변화량을 나타내는, 상기 진행 표시자에 대한 진행 변화 파라미터를 제1 값으로 설정하고;상기 의료 기구가 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하고; 및상기 진행 변화 파라미터를, 상기 의료 기구의 상기 단위 이동에 대해 상기 제1 값보다 큰 상기 진행 표시자의 진행 변화량과 연관된 제2 값으로 설정하도록 추가로 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터-실행가능 명령어들을 저장한 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들로서,상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은, 제어 회로에 의해 실행될 때, 상기 제어 회로로 하여금,인간 해부학적 구조에 경피적으로 접근하도록 구성되는 의료 기구의 배향을 결정하는 동작;상기 인간 해부학적 구조 내의 표적 위치를 결정하는 동작;상기 표적 위치를 포함하는 평면을 결정하는 동작;상기 의료 기구의 상기 배향에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 평면 상의 상기 의료 기구의 투영된 위치를 결정하는 동작; 및상기 평면 상의 상기 투영된 위치와 상기 표적 위치 사이의 제1 거리를 나타내는 하나 이상의 인터페이스 요소들을 표현하는 인터페이스 데이터를 생성하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 의료 기구의 진로가 상기 평면에 수직인, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 동작들은,상기 의료 기구의 상기 진로가 상기 평면에 수직으로 유지되도록 상기 의료 기구의 상기 배향이 변경됨에 따라 상기 평면의 배향을 업데이트하는 동작을 추가로 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 평면은 상기 의료 기구의 원위 단부와 상기 표적 위치 사이의 라인에 수직인, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 동작들은,상기 의료 기구의 상기 배향이 변경됨에 따라 상기 평면의 배향을 유지하는 동작을 추가로 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 인터페이스 요소들 중 제2 인터페이스 요소의 중심으로부터 제2 거리에 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들 중 제1 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동작을 추가로 포함하고, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리에 적어도 부분적으로 기초하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제2 거리는 상기 의료 기구의 팁과 상기 평면 상의 상기 표적 위치 사이의 삽입 거리에 적어도 부분적으로 추가로 기초하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서, 상기 동작들은,상기 표적 위치에 대한 상기 의료 기구의 근접성을 나타내는 진행 표시자가 디스플레이되게 하는 동작;상기 의료 기구가 제1 시간에 제1 양만큼 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 진행 표시자를 제2 양만큼 업데이트하는 동작; 및상기 의료 기구가 제2 시간에 상기 제1 양만큼 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 진행 표시자를 상기 제1 양보다 큰 제3 양만큼 업데이트하는 동작을 추가로 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서, 상기 동작들은,상기 의료 기구의 환경에 대한 다수의 영역들을 나타내는 진행 영역 데이터(progress region data)를 생성하는 동작;제1 센서 데이터 및 상기 진행 영역 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 다수의 영역들 중에서, 상기 의료 기구가 위치된 영역을 결정하는 동작;상기 영역에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 의료 기구의 상태를 결정하는 동작; 및상기 상태의 표시가 디스플레이되게 하는 동작을 추가로 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 의료 시스템의 제어 회로에 의해, 환자 내로 경피적으로 삽입되도록 구성되는 니들(needle)로부터 제1 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제어 회로에 의해, 상기 니들의 자세(pose)를 결정하는 단계;상기 제어 회로에 의해, 상기 환자의 해부학적 내강 내에 적어도 부분적으로 배치된 내시경으로부터 제2 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 제2 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제어 회로에 의해, 상기 환자의 장기 내의 표적 위치를 결정하는 단계;상기 제어 회로에 의해, 상기 표적 위치를 포함하는 평면을 결정하는 단계;상기 니들의 상기 자세에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제어 회로에 의해, 상기 평면 상의 상기 니들의 투영된 위치를 결정하는 단계; 및상기 평면 상의 상기 투영된 위치와 상기 표적 위치 사이의 거리를 나타내는 하나 이상의 인터페이스 요소들을 표현하는 인터페이스 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 인터페이스 요소들을 인터페이스 내에 디스플레이하는 단계;상기 평면 상에 표현된 치수들 대 상기 인터페이스 상에 표현된 치수들의 스케일링 비(scaling ratio)를 식별하는 단계;상기 니들이 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하는 단계; 및상기 니들이 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 스케일링 비를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 니들의 단위 위치 또는 배향 변화에 대한 인터페이스 내에서의 상기 하나 이상 인터페이스 요소들의 위치 변화량을 나타내는 위치 변화 파라미터를 제1 값으로 설정하는 단계;의료 기구가 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하는 단계; 및상기 의료 기구가 상기 표적 위치에 더 가깝게 이동한 것으로 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 위치 변화 파라미터를, 상기 니들의 상기 단위 위치 또는 배향 변화에 대해 상기 제1 값보다 큰 상기 인터페이스 내에서의 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들의 위치 변화량과 연관된 제2 값으로 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 의료 시스템은 전자기장 발생기(electromagnetic field generator)에 결합된 로봇 아암(robotic arm)을 포함하고, 상기 제1 센서 데이터는 상기 전자기장 발생기로부터의 전자기장들에 적어도 부분적으로 기초하고, 상기 방법은,상기 로봇 아암과 연관된 로봇 시스템에 대한 월드 좌표 프레임(world coordinate frame)을 결정하는 단계;상기 월드 좌표 프레임 내에 상기 니들의 상기 자세를 표현하는 단계;상기 월드 좌표 프레임 내에 상기 평면을 표현하는 단계;상기 월드 좌표 프레임 내의 상기 니들의 상기 자세에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 월드 좌표 프레임 내에 표현된 상기 평면에 대한 표적 좌표 프레임을 결정하는 단계;상기 표적 좌표 프레임에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 니들에 대한 좌표 프레임을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 인터페이스 요소들을, 상기 니들에 대한 상기 좌표 프레임에 대해 상기 니들의 이동 방향에 상관된 방향으로 인터페이스 내에서 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>AYVALI, Elif</engName><name>아이발리 엘리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>IBRAGIMOV, Bulat</engName><name>이브라기모프 불라트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>PLEWE, Sarah</engName><name>플레우 사라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>BONE, Janet Zhen</engName><name>본 자넷 젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>DRAHOS, Miroslav</engName><name>드라이오스 미로슬라브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MALININ, Yuriy</engName><name>말리닌 유리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/956,019</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0794756-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0115282-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1400560-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5339015-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227026389.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935f14e583353cc2ce7fab144c79c6fdad1d0f5b7dd294392da4dda4d77b89a1a1b66c96c355554026b1e54f40cfa45fb2cf42a64b5655ce59</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3f4d73faa8ec497a3bc83ee7ac3695e3b24527f26dc90b7ae6f03dccb3339977f7026f358a344b485de639f34d1c805c8a7406ac627bc021</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>