<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:11.811</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027082</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티-프레임 자동 노출 제어(AEC)</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-FRAME AUTO EXPOSURE CONTROL (AEC)</inventionTitleEng><openDate>2024.10.24</openDate><openNumber>10-2024-0153979</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/741</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/743</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/57</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 이미지 신호 프로세싱을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 제1 양태에서, 이미지 프로세싱 방법은 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 결정하기 위해 이미지 데이터를 캡처하도록 이미지 센서를 제어하는 단계를 포함하며, 이미지 데이터는 제1 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제1 시리즈 및 제2 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 포함한다. 장면의 SDR 표현은 이미지 프레임들의 제1 시리즈 중 적어도 제1 이미지 프레임에 기초하여 제1 출력 이미지 프레임을 결정함으로써 생성될 수 있다. SDR 이미지 캡처 동안에 이미지 센서에 대한 노출 레벨의 결정은, 멀티-프레임 센서 구성에서 이미지 센서에 의해 캡처된 이미지 프레임들의 제2 시리즈 중 제2 이미지 프레임에 기초할 수 있다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023164422</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/062910</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 표현하는 이미지 데이터를 캡처하도록 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계로서, 상기 이미지 데이터는 제1 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제1 시리즈 및 제2 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 포함하고, 상기 제2 노출 레벨은 상기 제1 노출 레벨보다 낮고, 상기 제어하는 단계는, 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈 중 적어도 제1 이미지 프레임에 기초하여 제1 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계; 및 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈 중 제2 이미지 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 대한 노출 레벨을 결정하는 단계를 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계;상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하는 단계; 및상기 장면의 상기 HDR 표현을 캡처하도록 결정하는 것에 기초하여 제2 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계를 포함하며, 상기 제2 이미지 데이터는 제3 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제3 시리즈 및 제4 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제4 시리즈를 포함하고, 상기 제어하는 단계는, 상기 이미지 프레임들의 제3 시리즈 중 적어도 하나의 이미지 프레임 및 상기 이미지 프레임들의 제4 시리즈 중 적어도 하나의 이미지 프레임에 기초하여 제2 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈의 제1 해상도보다 낮은 제2 해상도로 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 해상도로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 단계는 비닝 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제2 해상도로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 단계는 스킵 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 이미지 데이터를 캡처하도록 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 단계 및 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제2 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 이미지 데이터를 캡처하도록 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서의 행들의 제1 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 단계 및 상기 행들의 제1 세트와 상이한 상기 제1 이미지 센서의 행들의 제2 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 결정하기 위해 상기 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하기 위해 HDR 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 결정은 센서 데이터에 기초하고; 그리고 상기 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 결정하기 위해 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계는, 상기 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 결정하기 위해 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하기 위해 HDR 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 결정하는 단계는 상기 센서 데이터가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 패닝 모션(panning motion)을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 HDR 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 단계는 멀티-프레임 높은 동적 범위(MFHDR) 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제2 노출 레벨은 상기 장면의 노출부족 표현을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 출력 이미지 프레임의 값들은 상기 제2 이미지 프레임의 값들에 대한 참조 없이 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서,프로세서-판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하기 위해 상기 프로세서-판독가능 코드를 실행하도록 구성되고, 상기 동작들은, 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 표현하는 이미지 데이터를 캡처하도록 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것으로서, 상기 이미지 데이터는 제1 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제1 시리즈 및 제2 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 포함하고, 상기 제2 노출 레벨은 상기 제1 노출 레벨보다 낮고, 상기 제어하는 것은,  상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈 중 적어도 제1 이미지 프레임에 기초하여 제1 출력 이미지 프레임을 결정하는 것; 및  상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈 중 제2 이미지 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 대한 노출 레벨을 결정하는 것을 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것; 상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하는 것; 및 상기 장면의 상기 HDR 표현을 캡처하도록 결정하는 것에 기초하여 제2 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것을 포함하며, 상기 제2 이미지 데이터는 제3 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제3 시리즈 및 제4 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제4 시리즈를 포함하고, 상기 제어하는 것은,  상기 이미지 프레임들의 제3 시리즈 중 적어도 하나의 이미지 프레임 및 상기 이미지 프레임들의 제4 시리즈 중 적어도 하나의 이미지 프레임에 기초하여 제2 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 프로세서는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈의 제1 해상도보다 낮은 제2 해상도로 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제2 해상도로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 것은 비닝 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제2 해상도로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 것은 스킵 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 이미지 데이터를 캡처하도록 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것은, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 것 및 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제2 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 이미지 데이터를 캡처하도록 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것은, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서의 행들의 제1 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 것 및 상기 행들의 제1 세트와 상이한 상기 제1 이미지 센서의 행들의 제2 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 프로세서는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 결정하기 위해 상기 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하기 위해 HDR 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하도록 추가로 구성되며; 상기 결정하는 것은 센서 데이터에 기초하고; 그리고 상기 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 결정하기 위해 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것은, 상기 장면의 표준 동적 범위(SDR) 표현을 결정하기 위해 이미지 데이터를 캡처하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하기 위해 HDR 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 것에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 결정하는 것은 상기 센서 데이터가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 패닝 모션을 표시한다고 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 HDR 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 것은 멀티-프레임 높은 동적 범위(MFHDR) 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 구성하도록 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서,상기 제2 노출 레벨은 상기 장면의 노출부족 표현을 생성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 출력 이미지 프레임의 값들은 상기 제2 이미지 프레임의 값들에 대한 참조 없이 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 커플링된 이미지 신호 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,장면의 제1 표현에 대한 이미지 데이터를 캡처하도록 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계로서, 상기 이미지 데이터는 제1 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제1 시리즈 및 제2 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계;상기 하나 이상의 이미지 센서들이 상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 구성되는 동안 캡처된 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈 중 적어도 제1 이미지 프레임에 기초하여 상기 장면의 상기 제1 표현의 제1 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 이미지 센서들이 상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 구성되는 동안 캡처된 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈 중 제2 이미지 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 대한 노출 레벨을 결정하는 단계;상기 장면의 제2 표현을 결정하기 위해 제2 이미지 데이터를 캡처하도록 제2 멀티-프레임 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계로서, 상기 제2 이미지 데이터는 제3 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제3 시리즈 및 제4 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제4 시리즈를 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계; 및상기 하나 이상의 이미지 센서들이 상기 제2 멀티-프레임 센서 구성으로 구성되는 동안 상기 이미지 프레임들의 제3 시리즈 중 적어도 제3 이미지 프레임 및 상기 이미지 프레임들의 제4 시리즈 중 적어도 제4 이미지 프레임에 기초하여 상기 장면의 상기 제2 표현의 제2 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 제1 이미지 센서를 제어하는 것은, 제1 이미지 해상도로 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 캡처하는 것 및 상기 제1 이미지 해상도보다 낮은 제2 이미지 해상도로 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 캡처하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 장면의 제3 표현을 결정하기 위해 제3 이미지 데이터를 캡처하도록 제3 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계로서, 상기 제3 이미지 데이터는 제5 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제5 시리즈를 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계; 및상기 제3 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것에 기초하여 상기 이미지 프레임들의 제5 시리즈 중 적어도 제5 이미지 프레임에 기초하여 제3 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,적어도 제1 기준들이 만족된다고 결정하는 단계; 및상기 제1 기준들이 만족된다고 결정하는 것에 기초하여 상기 제3 센서 구성으로부터 상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 스위칭하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 적어도 제1 기준들이 만족된다고 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 패닝 모션을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 단계 및 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제2 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 단계는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서의 행들의 제1 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 단계 및 상기 행들의 제1 세트와 상이한 상기 제1 이미지 센서의 행들의 제2 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 장치로서,프로세서-판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하기 위해 상기 프로세서-판독가능 코드를 실행하도록 구성되고, 상기 동작들은, 장면의 제1 표현을 결정하기 위해 이미지 데이터를 캡처하도록 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것으로서, 상기 이미지 데이터는 제1 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제1 시리즈 및 제2 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것; 상기 하나 이상의 이미지 센서들이 상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 구성되는 동안 캡처된 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈 중 적어도 제1 이미지 프레임에 기초하여 상기 장면의 상기 제1 표현의 제1 출력 이미지 프레임을 결정하는 것; 상기 하나 이상의 이미지 센서들이 상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 구성되는 동안 캡처된 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈 중 제2 이미지 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 대한 노출 레벨을 결정하는 것; 상기 장면의 제2 표현을 결정하기 위해 제2 이미지 데이터를 캡처하도록 제2 멀티-프레임 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것으로서, 상기 제2 이미지 데이터는 제3 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제3 시리즈 및 제4 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제4 시리즈를 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것; 및 상기 하나 이상의 이미지 센서들이 상기 제2 멀티-프레임 센서 구성으로 구성되는 동안 상기 이미지 프레임들의 제3 시리즈 중 적어도 제3 이미지 프레임 및 상기 이미지 프레임들의 제4 시리즈 중 적어도 제4 이미지 프레임에 기초하여 상기 장면의 상기 제2 표현의 제2 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것은, 제1 이미지 해상도로 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 캡처하는 것 및 상기 제1 이미지 해상도보다 낮은 제2 이미지 해상도로 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 캡처하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,장면의 제3 표현을 결정하기 위해 제3 이미지 데이터를 캡처하도록 제3 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것으로서, 상기 제3 이미지 데이터는 제1 노출 레벨로 캡처된 이미지 프레임들의 제5 시리즈를 포함하는, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것; 및상기 제3 센서 구성으로 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것에 기초하여 상기 이미지 프레임들의 제5 시리즈 중 적어도 제5 이미지 프레임에 기초하여 제3 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는동작들을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,적어도 제1 기준들이 만족된다고 결정하는 것으로서, 상기 적어도 제1 기준들이 만족된다고 결정하는 것은 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 패닝 모션을 결정하는 것을 포함하는, 상기 적어도 제1 기준들이 만족된다고 결정하는 것; 및상기 제1 기준들이 만족된다고 결정하는 것에 기초하여 상기 제3 센서 구성으로부터 상기 제1 멀티-프레임 센서 구성으로 스위칭하도록 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것을 포함하는동작들을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것은, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 것 및 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제2 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 센서들을 제어하는 것은, 상기 하나 이상의 이미지 센서들 중 제1 이미지 센서의 행들의 제1 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제1 시리즈를 수신하는 것 및 상기 행들의 제1 세트와 상이한 상기 제1 이미지 센서의 행들의 제2 세트로부터 상기 이미지 프레임들의 제2 시리즈를 수신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>XIAO, ZUGUANG</engName><name>샤오 주광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, LEE-KANG</engName><name>류 리-캉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEGAPELLI, LOIC FRANCOIS</engName><name>세가펠리 루아끄 프랑수아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HO SANG</engName><name>이 호상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, JIAFU</engName><name>루오 지아푸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, WENBIN</engName><name>왕 원빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, SILEI</engName><name>마 실레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/652,416</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0877388-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0155671-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027082.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93684a5fd9c9794eee5572bf72e77aeb7c6a8d96b511f0a2bb483507f74425756978ce14b603edcbf691192a295dc89f5e1438b4bf5afa82a1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf03b7452a0fcbf70e32c95f36ca6f28bbd552184e494a6a6e1862f87dbc5e5506f099728281d091af6677089cf98d095295072c54216c00ee</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>