<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:20.620</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.12</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030438</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전이 이미지를 사용하여 객체를 재구성하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR RECONSTRUCTING OBJECTS USING  TRANSITIONAL IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2023.09.14</openDate><openNumber>10-2023-0131970</openNumber><originalApplicationDate>2021.05.12</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7003141</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237003141</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에서, 방법은 객체 재구성 모듈에 의해 제1 이미지 및 제2 이미지를 수신하는 단계를 포함한다. 제1 이미지는 객체의 제1 영역을 포함하고 제2 이미지는 객체의 제2 영역을 포함한다. 이 방법은 또한 객체 재구성 모듈에 의해 전이 이미지를 식별하는 단계를 포함한다. 전이 이미지는 객체의 제1 영역 및 객체의 제2 영역을 포함한다. 방법은 또한, 객체 재구성 모듈에 의해, 전이 이미지의 객체의 제1 영역 및 제1 이미지의 객체의 제1 영역이 등가 영역이라고 결정하는 단계 및 객체 재구성 모듈에 의해 제1 이미지와 전이 이미지를 사용하여 객체의 재구성을 생성하는 단계를 포함한다. 객체의 재구성은 객체의 제1 영역 및 객체의 제2 영역을 포함하고 등가 영역을 제외한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005622</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/031892</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서, 및 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고 명령들을 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 프로세서를 통해 전이 이미지를 식별하는 단계, 상기 전이 이미지를 사용하여 객체의 재구성을 생성하는 단계, 제1 이미지에서 상기 객체의 제1 부분을 식별하는 단계, 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제1 부분의 주위에 제1 바운딩 박스를 구성하는 단계, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 제2 부분을 식별하는 단계, 및 상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제2 부분의 주위에 제2 바운딩 박스를 구성하는 단계를 포함하는 동작을 수행하게 하고, 상기 전이 이미지는, 교통 인프라 구성 요소의 제1 이미지 내의 객체의 제1 영역, 및 상기 교통 인프라 구성 요소의 제2 이미지 내의 객체의 제2 영역을 포함하고,상기 객체의 상기 재구성은, 상기 객체의 상기 제1 영역 및 상기 객체의 상기 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 바운딩 박스는, 상기 객체의 상기 제1 영역을 포함하고, 상기 제2 바운딩 박스는, 상기 전이 이미지에서 상기 객체의 제1 영역 및 상기 객체의 상기 제2 영역을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 이미지는, 상기 객체의 제3 영역, 상기 객체의 제4 영역 및 상기 객체의 제5 영역을 더 포함하고, 및 상기 전이 이미지는, 상기 객체의 상기 제3 영역과 상기 객체의 상기 제4 영역을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 동작은, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 제3 영역 및 상기 제1 이미지의 상기 객체의 제3 영역이 제3 등가 영역이라고 결정하는 단계, 및 상기 전이 이미지의 상기 객체의 제4 영역 및 상기 제1 이미지의 상기 객체의 제4 영역이 제4 등가 영역이라고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 객체의 상기 재구성은, 상기 제3 및 제4 등가 영역을 제외하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 동작은, 상기 객체의 상기 재구성을 생성하기 위해, 상기 객체의 상기 제1 영역, 상기 객체의 상기 제2 영역, 상기 객체의 상기 제3 영역, 상기 객체의 상기 제4 영역 및 상기 객체의 상기 제5 영역을 연결하는 단계를 더 포함하고, 상기 객체의 상기 재구성은, 상기 객체 전체를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 동작은, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제1 영역과 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제1 영역이 상기 제1 등가 영역임을 결정하기 위해 교차영역/합영역(IoU)을 사용하는 단계를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 객체 재구성 모듈을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 전이 이미지는, 상기 제1 이미지의 절반과 상기 제2 이미지의 절반을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 방법에 있어서,프로세서를 통해 전이 이미지를 식별하는 단계, 상기 전이 이미지를 사용하여 객체의 재구성을 생성하는 단계, 제1 이미지에서 상기 객체의 제1 부분을 식별하는 단계, 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제1 부분의 주위에 제1 바운딩 박스를 구성하는 단계, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 제2 부분을 식별하는 단계, 및 상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제2 부분의 주위에 제2 바운딩 박스를 구성하는 단계를 포함하고, 상기 전이 이미지는, 교통 인프라 구성 요소의 제1 이미지 내의 객체의 제1 영역, 및 상기 교통 인프라 구성 요소의 제2 이미지 내의 객체의 제2 영역을 포함하고,상기 객체의 상기 재구성은, 상기 객체의 상기 제1 영역 및 상기 객체의 상기 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 바운딩 박스는, 상기 객체의 상기 제1 영역을 포함하고, 상기 제2 바운딩 박스는, 상기 전이 이미지에서 상기 객체의 제1 영역 및 상기 객체의 상기 제2 영역을 포함하는,  방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 이미지는, 상기 객체의 제3 영역, 상기 객체의 제4 영역 및 상기 객체의 제5 영역을 더 포함하고, 및 상기 전이 이미지는, 상기 객체의 상기 제3 영역과 상기 객체의 상기 제4 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,객체 재구성 모듈에 의해, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제3 영역 및 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제3 영역이 제3 등가 영역인 것으로 결정하는 단계, 및 상기 객체 재구성 모듈에 의해, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제4 영역 및 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제4 영역이 제4 등가 영역이라고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 객체의 상기 재구성은, 상기 제3 및 제4 등가 영역을 제외하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 객체 재구성 모듈에 의해, 상기 객체의 상기 재구성을 생성하기 위해, 상기 객체의 상기 제1 영역, 상기 객체의 상기 제2 영역, 상기 객체의 상기 제3 영역, 상기 객체의 상기 제4 영역 및 상기 객체의 상기 제5 영역을 연결하는 단계를 더 포함하고, 상기 객체의 상기 재구성은, 상기 객체 전체를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제1 영역과 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제1 영역이 상기 제1 등가 영역임을 결정하기 위해 교차영역/합영역(IoU)을 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 프로세서는, 객체 재구성 모듈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 전이 이미지는, 상기 제1 이미지의 절반과 상기 제2 이미지의 절반을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령들을 내재하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체에 있어서,상기 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 프로세서를 통해 전이 이미지를 식별하는 단계, 상기 전이 이미지를 사용하여 객체의 재구성을 생성하는 단계, 제1 이미지에서 상기 객체의 제1 부분을 식별하는 단계, 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제1 부분의 주위에 제1 바운딩 박스를 구성하는 단계, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 제2 부분을 식별하는 단계, 및 상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제2 부분의 주위에 제2 바운딩 박스를 구성하는 단계를 포함하는 동작을 수행하게 하고, 상기 전이 이미지는, 교통 인프라 구성 요소의 제1 이미지 내의 객체의 제1 영역, 및 상기 교통 인프라 구성 요소의 제2 이미지 내의 객체의 제2 영역을 포함하고, 상기 객체의 상기 재구성은, 상기 객체의 상기 제1 영역 및 상기 객체의 상기 제2 영역을 포함하고, 상기 제1 바운딩 박스는, 상기 객체의 상기 제1 영역을 포함하고, 상기 제2 바운딩 박스는, 상기 전이 이미지에서 상기 객체의 제1 영역 및 상기 객체의 상기 제2 영역을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 이미지는, 상기 객체의 제3 영역, 상기 객체의 제4 영역 및 상기 객체의 제5 영역을 더 포함하고, 및 상기 전이 이미지는, 상기 객체의 상기 제3 영역과 상기 객체의 상기 제4 영역을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 동작은, 상기 객체 재구성 모듈에 의해, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 제3 영역 및 상기 제1 이미지의 상기 객체의 제3 영역이 제3 등가 영역인 것으로 결정하는 단계, 및 상기 객체 재구성 모듈에 의해, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 제4 영역 및 상기 제1 이미지의 상기 객체의 제4 영역이 제4 등가 영역이라고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 객체의 상기 재구성은, 상기 제3 및 제4 등가 영역을 제외하는 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 동작은, 상기 객체 재구성 모듈에 의해, 상기 객체의 상기 재구성을 생성하기 위해, 상기 객체의 상기 제1 영역, 상기 객체의 상기 제2 영역, 상기 객체의 상기 제3 영역, 상기 객체의 상기 제4 영역 및 상기 객체의 상기 제5 영역을 연결하는 단계를 더 포함하고, 상기 객체의 상기 재구성은, 상기 객체 전체를 나타내는, 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 동작은, 상기 전이 이미지의 상기 객체의 상기 제1 영역과 상기 제1 이미지의 상기 객체의 상기 제1 영역이 상기 제1 등가 영역임을 결정하기 위해 교차영역/합영역(IoU)을 사용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 객체 재구성 모듈을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스주 ***** 포트 워스 로우 멘크 드라이브 ****</address><code>520190759341</code><country>미국</country><engName>BNSF Railway Company</engName><name>비엔에스에프 레일웨이 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 포...</address><code> </code><country> </country><engName>KOHLER, Rachel</engName><name>콜러, 레이첼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/917,590</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0985950-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0115036-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030438.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c919d02bd4f848bc4e567b170ddcd6a9858c4353a5b8a0d7a2652d7fe31a76a924a702d286d4e53c73d1acf77a097aa7d21a5abe2304a04c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934c6d4a8a0b77821a2184efd988a1376ef6900d68eeb6246bd5bc1612b35c328740b37915c5cfeb1522d6ad00c645ae911e648b827bd355</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>