<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:24.1124</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029374</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>픽셀 회로 및 그 구동 방법과 디스플레이 패널</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND DRIVING METHOD THEREFOR, AND DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2023.09.19</openDate><openNumber>10-2023-0133387</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3225</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 픽셀 회로 및 그 구동 방법과 디스플레이 패널을 개시하였고, 해당 픽셀 회로는 초기화 모듈, 제1 저장 모듈, 제2 저장 모듈, 구동 모듈, 데이터 기입 모듈, 제1 발광 제어 모듈 및 발광 모듈을 포함하며; 제1 발광 제어 모듈은 제1 전원과 구동 모듈의 제1 단 사이에 연결되고, 데이터 기입 모듈은 구동 모듈의 제어단과 데이터 라인 사이에 연결되며, 발광 모듈은 구동 모듈의 제2 단과 제2 전원 사이에 연결되고; 초기화 모듈은 초기화 단계에서 구동 모듈의 제어단 및 발광 모듈에 초기화 전압을 기입하고, 보상 단계에서 구동 모듈의 제어단에 지속적으로 초기화 전압을 기입하도록 구성된다. 본 출원의 실시예에서 제공하는 기술방안은 구동 모듈의 제어단의 초기화 및 데이터 전압의 기입을 각각 독립된 2개의 경로로 구현하여, 보상 시간을 조절할 수 있어, 비교적 넓은 범위의 문턱 전압의 변동을 보상할 수 있으며, 디스플레이 화면의 균일성을 향상시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023035613</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/086949</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 초기화 모듈, 제1 저장 모듈, 제2 저장 모듈, 구동 모듈, 데이터 기입 모듈, 제1 발광 제어 모듈 및 발광 모듈을 포함하며;상기 제1 발광 제어 모듈은 제1 전원과 상기 구동 모듈의 제1 단 사이에 연결되고, 턴온된 후 상기 제1 전원에 의해 제공되는 전압을 상기 구동 모듈의 제1 단에 전송하도록 구성되며;상기 데이터 기입 모듈은 상기 구동 모듈의 제어단과 데이터 라인 사이에 연결되고, 데이터 기입 단계에서 상기 데이터 라인에 의해 제공되는 데이터 전압을 상기 구동 모듈의 제어단에 전송하도록 구성되며;상기 발광 모듈은 상기 구동 모듈의 제2 단과 제2 전원 사이에 연결되고;상기 제1 저장 모듈은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되고, 상기 구동 모듈의 제어단의 전압을 저장하도록 구성되며; 상기 제2 저장 모듈은 상기 구동 모듈의 제1 단 또는 제2 단의 전압을 저장하도록 구성되고; 상기 초기화 모듈은 초기화 단계에서 상기 구동 모듈의 제어단 및 상기 발광 모듈에 초기화 전압을 기입하여, 상기 구동 모듈의 제어단 및 상기 발광 모듈을 초기화하며, 보상 단계에서 상기 구동 모듈의 제어단에 지속적으로 초기화 전압을 기입하도록 구성되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 초기화 모듈은 제1 초기화 모듈 및 제2 초기화 모듈을 포함하고;상기 제1 초기화 모듈은 상기 구동 모듈의 제어단과 제1 초기화 신호 라인 사이에 연결되고, 상기 제1 초기화 모듈은 턴온된 후 상기 제1 초기화 신호 라인에 의해 제공되는 제1 초기화 전압을 상기 구동 모듈의 제어단에 전송하도록 구성되며;상기 제2 초기화 모듈은 상기 발광 모듈의 제1 단과 제2 초기화 신호 라인 사이에 연결되고, 상기 발광 모듈의 제2 단은 상기 제2 전원에 연결되며, 상기 제2 초기화 모듈은 턴온된 후 제2 초기화 신호 라인에 의해 제공되는 제2 초기화 전압을 상기 발광 모듈의 제1 단에 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제1 초기화 모듈의 제어단은 제1 주사 라인에 연결되고, 상기 제1 초기화 모듈의 제1 단은 상기 제1 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제1 초기화 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되며;상기 데이터 기입 모듈의 제어단은 제2 주사 라인에 연결되고, 상기 데이터 기입 모듈의 제1 단은 상기 데이터 라인에 연결되며, 상기 데이터 기입 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되고;상기 제2 초기화 모듈의 제어단은 제3 주사 라인에 연결되고, 상기 제2 초기화 모듈의 제1 단은 상기 제2 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제2 초기화 모듈의 제2 단은 상기 발광 모듈의 제1 단에 연결되고;상기 제1 발광 제어 모듈의 제어단은 발광 제어 신호 라인에 연결되고, 상기 제1 발광 제어 모듈의 제1 단은 상기 제1 전원에 연결되며, 상기 제1 발광 제어 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제1 단에 연결되고, 상기 구동 모듈의 제2 단은 상기 발광 모듈의 제1 단에 연결되며;상기 제1 저장 모듈의 제1 단은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되고, 상기 제1 저장 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제2 단에 연결되며, 상기 제2 저장 모듈의 제1 단은 상기 제1 전원에 연결되고, 상기 제2 저장 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제2 단에 연결되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 구동 모듈은 제1 트랜지스터를 포함하고, 상기 데이터 기입 모듈은 제2 트랜지스터를 포함하며, 상기 제1 초기화 모듈은 제3 트랜지스터를 포함하고, 상기 제2 초기화 모듈은 제4 트랜지스터를 포함하며, 상기 제1 발광 제어 모듈은 제5 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 저장 모듈은 제1 커패시터를 포함하며, 상기 제2 저장 모듈은 제2 커패시터를 포함하고, 상기 발광 모듈은 발광 다이오드를 포함하며;상기 제3 트랜지스터의 게이트는 상기 제1 주사 라인에 연결되고, 상기 제3 트랜지스터의 제1 극은 상기 제1 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제3 트랜지스터의 제2 극은 상기 제1 트랜지스터의 게이트에 연결되고, 상기 제1 트랜지스터의 제1 극은 상기 제5 트랜지스터의 제2 극에 연결되며, 상기 제5 트랜지스터의 제1 극은 상기 제1 전원에 연결되고, 상기 제5 트랜지스터의 게이트는 상기 발광 제어 신호 라인에 연결되며, 상기 제1 트랜지스터의 제2 극은 상기 발광 다이오드의 제1 극에 연결되고, 상기 발광 다이오드의 제2 극은 상기 제2 전원에 연결되며;상기 제2 트랜지스터의 게이트는 상기 제2 주사 라인에 연결되고, 상기 제2 트랜지스터의 제1 극은 상기 데이터 라인에 연결되며, 상기 제2 트랜지스터의 제2 극은 상기 제1 트랜지스터의 게이트에 연결되고; 상기 제4 트랜지스터의 게이트는 상기 제3 주사 라인에 연결되고, 상기 제4 트랜지스터의 제1 극은 상기 제2 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제4 트랜지스터의 제2 극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 극에 연결되고; 상기 제1 커패시터의 제1 단은 상기 제1 트랜지스터의 게이트에 연결되고, 상기 제1 커패시터의 제2 단은 상기 제1 트랜지스터의 제2 극에 연결되며, 상기 제2 커패시터의 제1 단은 상기 제1 전원에 연결되고, 상기 제2 커패시터의 제2 단은 상기 제1 트랜지스터의 제2 극에 연결되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터, 상기 제4 트랜지스터 및 상기 제5 트랜지스터는 각각 N형 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 픽셀 회로는 제2 발광 제어 모듈을 더 포함하고, 상기 제2 발광 제어 모듈은 제6 트랜지스터를 포함하며, 상기 제6 트랜지스터의 게이트는 상기 발광 제어 신호 라인에 연결되고, 상기 제6 트랜지스터의 제1 극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 극에 연결되며, 상기 제6 트랜지스터의 제2 극은 상기 발광 다이오드의 제1 극에 연결되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 커패시터의 제2 단은 상기 제6 트랜지스터를 통해 상기 제1 트랜지스터의 제2 극에 연결되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3 항에 있어서, 상기 제2 초기화 전압은 상기 제1 초기화 전압보다 작고, 상기 제1 초기화 전압은 상기 발광 다이오드의 턴온 전압보다 작은 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 3 항에 있어서, 초기화 단계에서 상기 제1 발광 제어 모듈은 턴오프 또는 턴온되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 2 항에 있어서, 상기 제1 초기화 모듈의 제어단은 제1 주사 라인에 연결되고, 상기 제1 초기화 모듈의 제1 단은 상기 제1 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제1 초기화 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되며;상기 데이터 기입 모듈의 제어단은 제2 주사 라인에 연결되고, 상기 데이터 기입 모듈의 제1 단은 상기 데이터 라인에 연결되며, 상기 데이터 기입 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되고;상기 제2 초기화 모듈의 제어단은 상기 제1 주사 라인에 연결되고, 상기 제2 초기화 모듈의 제1 단은 상기 제2 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제2 초기화 모듈의 제2 단은 상기 발광 모듈의 제1 단에 연결되고;상기 제1 발광 제어 모듈의 제어단은 발광 제어 신호 라인에 연결되고, 상기 제1 발광 제어 모듈의 제1 단은 상기 제1 전원에 연결되며, 상기 제1 발광 제어 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제1 단에 연결되고, 상기 구동 모듈의 제2 단은 상기 발광 모듈의 제1 단에 연결되며;상기 제1 저장 모듈의 제1 단은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되고, 상기 제1 저장 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제1 단에 연결되며, 상기 제2 저장 모듈의 제1 단은 상기 제1 전원에 연결되고, 상기 제2 저장 모듈의 제2 단은 상기 구동 모듈의 제1 단에 연결되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 구동 모듈은 제1 트랜지스터를 포함하고, 상기 데이터 기입 모듈은 제2 트랜지스터를 포함하며, 상기 제1 초기화 모듈은 제3 트랜지스터를 포함하고, 상기 제2 초기화 모듈은 제4 트랜지스터를 포함하며, 상기 제1 발광 제어 모듈은 제5 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 저장 모듈은 제1 커패시터를 포함하며, 상기 제2 저장 모듈은 제2 커패시터를 포함하고, 상기 발광 모듈은 발광 다이오드를 포함하며;상기 제3 트랜지스터의 게이트는 상기 제1 주사 라인에 연결되고, 상기 제3 트랜지스터의 제1 극은 상기 제1 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제3 트랜지스터의 제2 극은 상기 제1 트랜지스터의 게이트에 연결되고, 상기 제1 트랜지스터의 제1 극은 상기 제5 트랜지스터의 제2 극에 연결되며, 상기 제5 트랜지스터의 제1 극은 상기 제1 전원에 연결되고, 상기 제5 트랜지스터의 게이트는 상기 발광 제어 신호 라인에 연결되며, 상기 제1 트랜지스터의 제2 극은 상기 발광 다이오드의 제1 극에 연결되고, 상기 발광 다이오드의 제2 극은 상기 제2 전원에 연결되며;상기 제2 트랜지스터의 게이트는 상기 제2 주사 라인에 연결되고, 상기 제2 트랜지스터의 제1 극은 상기 데이터 라인에 연결되며, 상기 제2 트랜지스터의 제2 극은 상기 제1 트랜지스터의 게이트에 연결되고; 상기 제4 트랜지스터의 게이트는 상기 제1 주사 라인에 연결되고, 상기 제4 트랜지스터의 제1 극은 상기 제2 초기화 신호 라인에 연결되며, 상기 제4 트랜지스터의 제2 극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 극에 연결되고; 상기 제1 커패시터의 제1 단은 상기 제1 트랜지스터의 게이트에 연결되고, 상기 제1 커패시터의 제2 단은 상기 제1 트랜지스터의 제1 극에 연결되며, 상기 제2 커패시터의 제1 단은 상기 제1 전원에 연결되고, 상기 제2 커패시터의 제2 단은 상기 제1 트랜지스터의 제1 극에 연결되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터, 상기 제4 트랜지스터 및 상기 제5 트랜지스터는 각각 P형 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 픽셀 회로는 제2 발광 제어 모듈을 더 포함하고, 상기 제2 발광 제어 모듈은 제6 트랜지스터를 포함하며, 상기 제6 트랜지스터의 게이트는 상기 발광 제어 신호 라인에 연결되고, 상기 제6 트랜지스터의 제1 극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 극에 연결되며, 상기 제6 트랜지스터의 제2 극은 상기 발광 다이오드의 제1 극에 연결되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 제1 초기화 전압은 상기 제2 초기화 전압과 동일하고, 상기 제1 초기화 전압은 상기 제2 전원에 의해 제공되는 전압보다 작은 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 픽셀 회로의 구동 방법에 있어서,상기 픽셀 회로는 초기화 모듈, 제1 저장 모듈, 제2 저장 모듈, 구동 모듈, 데이터 기입 모듈, 제1 발광 제어 모듈 및 발광 모듈을 포함하며; 상기 제1 발광 제어 모듈은 제1 전원과 상기 구동 모듈의 제1 단 사이에 연결되고, 상기 데이터 기입 모듈은 상기 구동 모듈의 제어단과 데이터 라인 사이에 연결되며, 상기 발광 모듈은 상기 구동 모듈의 제2 단과 제2 전원 사이에 연결되고, 상기 제1 저장 모듈은 상기 구동 모듈의 제어단에 연결되어 상기 구동 모듈의 제어단의 전압을 저장하도록 구성되고, 상기 제2 저장 모듈은 상기 구동 모듈의 제1 단 또는 제2 단의 전압을 저장하도록 구성되며;상기 픽셀 회로의 구동 방법은,초기화 단계에서, 상기 초기화 모듈을 통해 상기 구동 모듈의 제어단 및 상기 발광 모듈에 초기화 전압을 기입하여, 상기 구동 모듈의 제어단 및 상기 발광 모듈을 초기화하며, 보상 단계에서, 상기 구동 모듈의 제어단에 지속적으로 초기화 전압을 기입하는 것;데이터 기입 단계에서, 상기 데이터 라인에 의해 제공되는 데이터 전압을 상기 데이터 기입 모듈을 통해 상기 구동 모듈의 제어단에 전송하는 것; 을 포함하는 픽셀 회로의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 초기화 모듈은 제1 초기화 모듈 및 제2 초기화 모듈을 포함하고; 상기 제1 초기화 모듈은 상기 구동 모듈의 제어단과 제1 초기화 신호 라인 사이에 연결되며, 상기 제2 초기화 모듈은 상기 발광 모듈의 제1 단과 제2 초기화 신호 라인 사이에 연결되고;상기 픽셀 회로의 구동 방법은,초기화 단계에서, 상기 제1 초기화 모듈 및 상기 제2 초기화 모듈이 턴온되도록 제어하고, 상기 데이터 기입 모듈이 턴오프되도록 제어하며, 상기 제1 발광 제어 모듈이 턴온 또는 턴오프되도록 제어하는 것;보상 단계에서, 상기 제1 초기화 모듈 및 상기 제1 발광 제어 모듈이 턴온되도록 제어하고, 상기 데이터 기입 모듈 및 상기 제2 초기화 모듈이 턴오프되도록 제어하는 것;데이터 기입 단계에서, 상기 데이터 기입 모듈이 턴온되도록 제어하고, 상기 제1 초기화 모듈, 상기 제2 초기화 모듈 및 상기 제1 발광 제어 모듈이 턴오프되도록 제어하는 것;발광 단계에서, 상기 제1 발광 제어 모듈이 턴온되도록 제어하고, 상기 제1 초기화 모듈, 상기 제2 초기화 모듈 및 상기 데이터 기입 모듈이 턴오프되도록 제어하는 것; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 초기화 모듈은 제1 초기화 모듈 및 제2 초기화 모듈을 포함하고; 상기 제1 초기화 모듈은 상기 구동 모듈의 제어단과 제1 초기화 신호 라인 사이에 연결되며, 상기 제2 초기화 모듈은 상기 발광 모듈의 제1 단과 제2 초기화 신호 라인 사이에 연결되고;상기 픽셀 회로의 구동 방법은,초기화 단계 및 보상 단계에서, 상기 제1 초기화 모듈 및 상기 제2 초기화 모듈이 턴온되도록 제어하고, 상기 데이터 기입 모듈 및 상기 제1 발광 제어 모듈이 턴오프되도록 제어하는 것;데이터 기입 단계에서, 상기 데이터 기입 모듈이 턴온되도록 제어하고, 상기 제1 초기화 모듈, 상기 제2 초기화 모듈 및 상기 제1 발광 제어 모듈이 턴오프되도록 제어하는 것;발광 단계에서, 상기 제1 발광 제어 모듈이 턴온되도록 제어하고, 상기 제1 초기화 모듈, 상기 제2 초기화 모듈 및 상기 데이터 기입 모듈이 턴오프되도록 제어하는 것; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 14 항 중의 어느 한 항에 따른 픽셀 회로를 포함하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산, 디벨럽먼트 존, 롱텡 로드, 넘버 *, 빌딩 *</address><code>520150395661</code><country>중국</country><engName>KUNSHAN GO-VISIONOX OPTO-ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>쿤산 고-비젼녹스 옵토-일렉트로닉스 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 허베이 랑팡 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GAI, Cuili</engName><name>가이, 추이리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 허베이 랑팡 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Junfeng</engName><name>리, 쥔펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 장쑤 쿤산 ...</address><code> </code><country> </country><engName>XING, Rubo</engName><name>싱, 뤼보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 허베이 랑팡 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Enqing</engName><name>궈, 언칭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 장쑤 쿤산 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PAN, Kangguan</engName><name>판, 캉관</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111060763.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0951980-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0952899-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0952886-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0141563-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0607956-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1020872-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1020911-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0180197-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0568214-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0568200-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029374.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385a8eb56bf292fb664d27a24734d157cc5a0e4110794236177bea870868521d53152126e7426c4c801e9280fec60dc6eb66e364caf1a5c10</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf837aba7ed4929e88dc6b2a7ea1b07c62fa6f2d58bcb24f9a9ba360f8b5745e06cce7d03765354ad0fc524510aba1385f168c30a46b2b1b5c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>