<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:14.114</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037028</applicationNumber><claimCount>90</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경 자극 및/또는 기록 애플리케이션을 위한 지정 가능 직렬 전극 어레이 및 재활 및 물리 치료 애플리케이션을 위한 온-보드 모션 감지 및 자기 부착 일회용품을 갖는 웨어러블 패치 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ADDRESSABLE SERIAL ELECTRODE ARRAYS FOR NEUROSTIMULATION AND/OR RECORDING APPLICATIONS AND WEARABLE PATCH SYSTEM WITH ON-BOARD MOTION SENSING AND MAGNETICALLY ATTACHED DISPOSABLE FOR REHABILITATION AND PHYSICAL THERAPY APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.09</openDate><openNumber>10-2025-0005227</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 물리 치료를 위한 디바이스, 시스템 및 방법을 제공한다. 전기 신호는 치료를 받는 신체 부위에 착용된 디바이스의 전극을 통해 피험자에게 인가된다. 해당 디바이스는 원격으로 동작될 수 있다. 해당 디바이스는 전극을 사용하여 물리 치료 루틴을 평가하고 설계하기 위해 인공 지능을 사용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023196578</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/017856</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,a) 제1 물품으로서, 상기 제1 물품은: 1) 제1 상단 표면으로서, 상기 제1 상단 표면은 제1 커넥터들의 세트를 포함하는, 제1 상단 표면; 및 2) 제1 바닥 표면으로서, 상기 제1 바닥 표면은 복수의 전극을 포함하는, 제1 바닥 표면을 포함하는, 제1 물품; 및b) 제2 물품으로서, 상기 제2 물품은: 1) 상기 복수의 전극에 동작 가능하게 연결된 회로 기판; 2) 제2 상단 표면으로서, 상기 제2 상단 표면은 복수의 시각화 보조 기구를 포함하고, 상기 복수의 시각화 보조 기구 중 각각의 시각화 보조 기구는 상기 복수의 전극 중 하나에 독립적으로 대응하는, 제2 상단 표면; 및 3) 제2 바닥 표면으로서, 상기 제2 바닥 표면은 제2 커넥터들의 세트를 포함하고, 상기 제1 커넥터들의 각각은 상기 제2 커넥터들 중 하나에 커플링되도록 독립적으로 구성되는, 제2 바닥 표면을 포함하는, 제2 물품을 포함하고,상기 제1 커넥터들 및 상기 제2 커넥터들은 상기 제1 커넥터들이 상기 제2 커넥터들에 커플링될 때 상기 제1 물품과 상기 제2 물품을 함께 보유하는 연결들을 형성하도록 구성되고,상기 제1 물품과 상기 제2 물품이 동작 가능하게 연결될 때, 상기 제1 물품과 상기 제2 물품은 함께 웨어러블(wearable)을 형성하고, 상기 웨어러블은 인체 부위에 맞게 적응된 웨어러블 크기와 웨어러블 형상을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 시각화 보조 기구들은 조명들인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 시각화 보조 기구들은 LED들인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,각각의 시각화 보조 기구는 상기 시각화 보조 기구에 대응하는 전극이 전기 신호를 방출할 때 가시 신호를 제공하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 복수의 전극은 가요성(flexible)인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 복수의 전극은 은(silver) 잉크인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 복수의 전극이 근육 조직과 신경 타깃들에 전기 자극을 제공할 때, 상기 복수의 전극은 상기 근육 조직과 상기 신경 타깃들을 자극하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 복수의 전극은 순차적으로 연결되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 커넥터들 및 상기 제2 커넥터들은 자성(magnetic)인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 물품은 제1 물품 형상을 갖고, 상기 제2 물품은 제2 물품 형상을 갖고, 상기 제1 물품과 상기 제2 물품이 동작 가능하게 연결될 때, 상기 제1 물품 형상과 상기 제2 물품 형상은 실질적으로 중첩되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 바닥 표면은 적어도 25 cm2의 표면적을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 회로 기판은 가요성인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 회로 기판은 도전체를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 도전체는 금-도금 구리인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 도전체는 도금에 본딩(bonding)되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 도전체는 니켈-구리-니켈 도금에 본딩되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 제2 물품은 내구성이 있는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 제1 물품은 일회용인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 제1 물품은 인간 피부와 접촉하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 제1 물품은 바닥 층, 중간 층, 상단 층을 포함하고, 상기 중간 층은 상기 바닥 층 상단에 계층화되고, 상기 바닥 층과 접촉하며, 상기 바닥 층에 동작 가능하게 연결되고, 상기 상단 층은 상기 중간 층 상단에 계층화되고, 상기 중간 층과 접촉하며, 상기 중간 층에 동작 가능하게 연결되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 바닥 층은 복수의 전극을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 바닥 층은 하이드로겔(hydrogel)과 상기 복수의 전극을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 중간 층은 유전체 재료를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 상단 층은 상기 제1 커넥터들의 세트를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서,상기 바닥 층은 바닥 층 형상을 갖고, 상기 중간 층은 중간 층 형상을 갖고, 상기 상단 층은 상단 층 형상을 갖고, 상기 바닥 층과 상기 중간 층이 동작 가능하게 연결되고 상기 중간 층과 상기 상단 층이 동작 가능하게 연결될 때, 상기 바닥 층 형상, 상기 중간 층 형상 및 상기 상단 층 형상은 실질적으로 중첩되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서,c) 상기 제2 물품에 동작 가능하게 연결된 제어 시스템을 더 포함하고, 상기 제어 시스템은: 1) 전력 공급기; 2) 상기 전력 공급기에 동작 가능하게 연결되고 상기 디바이스를 동작시키도록 구성된 프로세서; 및 3) 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고, 상기 전력 공급기에 동작 가능하게 연결되고, 상기 회로 기판에 전기 자극을 송신하도록 구성된 자극기를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 전력 공급기, 상기 프로세서 및 상기 자극기는 공통 하우징(housing)에 있는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고 상기 회로 기판에 전기 자극을 송신하기 위해 명령들을 사용자로부터 수신하도록 구성되는 무선 수신기를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고 상기 디바이스의 사용에 관한 정보를 기록하도록 구성된 메모리 시스템을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고 상기 디바이스의 사용에 관한 정보를 상기 디바이스 외부의 수신자에게 무선으로 전송하도록 구성된 전송기를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 디바이스의 사용에 관한 정보는 상기 디바이스와 물리적으로 접촉하는 인체 부위에 제공된 자극과 상기 자극에 응답하는 상기 인체 부위의 모션(motion)의 기록인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고 상기 디바이스와 물리적으로 접촉하는 인체 부위의 모션을 검출하도록 구성된 모션 검출기를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디바이스로서,a) 제1 물품으로서, 상기 제1 물품은 일회용이고, 상기 제1 물품은: 1) 바닥 층으로서, 상기 바닥 층은:  A) 하이드로겔; 및  B) 상기 하이드로겔과 접촉하는 복수의 전극으로서, 상기 복수의 전극은 순차적으로 연결되고, 상기 복수의 전극은 가요성이고, 상기 복수의 전극은 은 잉크이고, 상기 복수의 전극이 근육 조직 및 신경 타깃들에 전기 자극을 제공할 때 상기 복수의 전극은 상기 근육 조직 및 상기 신경 타깃들을 자극하도록 구성되는, 복수의 전극을 포함하는, 바닥 층; 2) 중간 층으로서, 상기 중간 층은 유전체 재료를 포함하고, 상기 중간 층은 상기 바닥 층 상단에 계층화되고, 상기 바닥 층과 접촉하고, 상기 바닥 층에 동작 가능하게 연결되는, 중간 층; 및 3) 상단 층으로서, 상기 상단 층은 제1 커넥터들의 세트를 포함하고, 상기 제1 커넥터들은 자성이고, 상기 상단 층은 상기 중간 층 상단에 계층화되고, 상기 중간 층과 접촉하고, 상기 중간 층에 동작 가능하게 연결되는, 상단 층을 포함하고,상기 바닥 층은 바닥 층 형상을 갖고, 상기 중간 층은 중간 층 형상을 갖고, 상기 상단 층은 상단 층 형상을 갖고, 상기 바닥 층과 상기 중간 층이 동작 가능하게 연결되고, 상기 중간 층과 상기 상단 층이 동작 가능하게 연결될 때, 상기 바닥 층 형상, 상기 중간 층 형상 및 상기 상단 층 형상은 실질적으로 중첩되는, 제1 물품;b) 제2 물품으로서, 상기 제2 물품은 내구성이 있고, 상기 제2 물품은: 1) 제2 상단 표면으로서, 상기 제2 상단 표면은 복수의 시각화 보조 기구를 포함하고, 상기 복수의 시각화 보조 기구 중 각각의 시각화 보조 기구는 상기 복수의 전극 중 하나에 독립적으로 대응하고, 상기 복수의 시각화 보조 기구는 LED들이고, 각각의 시각화 보조 기구는 시각화 보조 기구에 대응하는 전극이 전기 신호를 방출할 때 가시 신호를 제공하도록 구성되는, 제2 상단 표면; 2) 도전체를 포함하는 가요성의 회로 기판으로서, 상기 가요성의 회로 기판은 상기 복수의 전극에 동작 가능하게 연결되는, 가요성의 회로 기판; 및 3) 제2 바닥 표면으로서, 상기 제2 바닥 표면은 제2 커넥터들의 세트를 포함하고, 상기 제2 커넥터들은 자성이며, 상기 제1 커넥터들의 각각은 상기 제2 커넥터들 중 하나에 커플링되도록 독립적으로 구성되는, 제2 바닥 표면을 포함하는, 제2 물품; 및c) 상기 제2 물품에 동작 가능하게 연결된 제어 시스템으로서, 상기 제어 시스템은: 1) 전력 공급기; 2) 상기 전력 공급기에 동작 가능하게 연결되고 상기 디바이스를 동작시키도록 구성된 프로세서; 3) 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고, 상기 전력 공급기에 동작 가능하게 연결되고, 상기 가요성의 회로 기판에 전기 자극을 송신하도록 구성된 자극기; 4) 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고, 상기 가요성의 회로 기판에 전기 자극을 송신하기 위해 명령들을 사용자로부터 수신하도록 구성되는 무선 수신기; 5) 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고, 상기 디바이스의 사용에 관한 정보를 기록하도록 구성된 메모리 시스템; 6) 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고, 상기 디바이스와 물리적으로 접촉하는 인체 부위에 제공된 자극과 상기 자극에 응답하는 상기 인체 부위의 모션의 기록을 상기 디바이스 외부의 수신자에게 무선으로 전송하도록 구성되는 전송기; 및 7) 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결되고, 상기 디바이스와 물리적으로 접촉하는 인체 부위의 모션을 검출하도록 구성된 모션 검출기를 포함하는, 제어 시스템을 포함하고,상기 전력 공급기, 상기 프로세서, 상기 자극기, 상기 무선 수신기, 상기 메모리 시스템, 상기 전송기 및 상기 모션 검출기는 공통 하우징에 있고,상기 제1 커넥터들 및 상기 제2 커넥터들은 상기 제1 커넥터들이 상기 제2 커넥터들에 커플링될 때 상기 제1 물품과 상기 제2 물품을 함께 보유하는 연결들을 형성하도록 구성되고,상기 제1 물품과 상기 제2 물품이 동작 가능하게 연결될 때, 상기 제1 물품과 상기 제2 물품은 함께 웨어러블을 형성하고, 상기 웨어러블은 인체 부위에 맞게 적응된 웨어러블 크기와 웨어러블 형상을 갖고,상기 제1 물품은 제1 물품 형상을 갖고, 상기 제2 물품은 제2 물품 형상을 갖고, 상기 제1 물품과 상기 제2 물품이 동작 가능하게 연결될 때, 상기 제1 물품 형상과 상기 제2 물품 형상은 실질적으로 중첩되고,상기 바닥 층은 적어도 25 cm2의 표면적을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 디바이스와 상기 디바이스를 무선으로 동작시키도록 구성된 원격 통신(telecommunication) 기기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 원격 통신 디바이스는 컴퓨터-판독 가능 매체에 인코딩된 비일시적 컴퓨터-실행 가능 코드를 포함하고, 상기 비일시적 컴퓨터-실행 가능 코드는 사용자가 제공한 명령들에 기초하여 상기 디바이스를 동작시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 비일시적 컴퓨터-실행 가능 코드는 물리 치료에서 상기 디바이스를 사용하여 인간 피험자의 성과를 모니터링하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,상기 비일시적 컴퓨터-실행 가능 코드는 치료에서 상기 디바이스를 사용하여 인간 피험자의 성과의 분석을 제공하고, 상기 분석에 기초하여 제안된 치료 요법을 결정하도록 구성되고, 상기 제안된 치료 요법은 상기 분석에 기초하여 물리 치료 개선을 제공할 가능성이 있는 것으로 결정된 패턴으로의 상기 복수의 전극의 활성화를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서,상기 원격 통신 기기는 그리드(grid)를 디스플레이하는 터치스크린을 포함하고, 상기 그리드는 상기 복수의 전극의 레이아웃(layout)에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서,상기 원격 통신 기기는 그리드를 디스플레이하는 터치스크린을 포함하고, 상기 그리드는 상기 복수의 전극의 레이아웃에 대응하고, 상기 그리드의 지점 상에서 상기 터치스크린을 터치하는 것은 상기 그리드의 상기 지점에 대응하는 상기 복수의 전극 중의 전극을 활성화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 디바이스를 인간 피험자에게 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 방법으로서,a) 인간 피험자의 신체 부위를 복수의 전극과 접촉시키는 단계로서, 상기 복수의 전극은 가요성의 회로 기판에 동작 가능하게 연결되고, 상기 신체 부위는 형상을 갖는, 접촉시키는 단계;b) 상기 신체 부위의 상기 형상에 실질적으로 일치시키기 위해 상기 가요성의 회로 기판을 조작하는 단계;c) 복수의 시각화 보조 기구를 상기 가요성의 회로 기판에 동작 가능하게 연결하는 단계로서, 상기 복수의 시각화 보조 기구 중 각각의 시각화 보조 기구는 상기 복수의 전극 중 하나에 독립적으로 대응하는, 상기 연결하는 단계; 및d) 상기 복수의 전극에 전류를 인가하는 단계로서, 이 때 상기 복수의 전극은 상기 신체 부위에 전기 자극을 제공하는, 상기 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 신체 부위는 근육 조직과 신경 타깃들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 복수의 전극은 하이드로겔에 배치되고, 상기 하이드로겔은 상기 신체 부위와 접촉하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서,상기 복수의 전극은 은 잉크인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서,각각의 시각화 보조 기구는 시각화 보조 기구에 대응하는 전극이 전기 신호를 방출할 때 가시 신호를 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 복수의 시각화 보조 기구는 LED들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서,전류원을 상기 가요성의 회로 기판에 동작 가능하게 연결하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제41항에 있어서,상기 가요성의 회로 기판은 전류원에 동작 가능하게 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41항에 있어서,상기 전기 자극에 응답하여 상기 신체 부위의 모션을 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41항에 있어서,상기 전기 자극에 응답하여 상기 신체 부위의 모션을 추적하고 상기 전기 자극에 응답하여 상기 신체 부위의 상기 모션에 적어도 부분적으로 기초하여 물리 치료 요법을 설계하는 단계를 더 포함하고, 상기 물리 치료 요법은 상기 복수의 전극을 통해 인가되는 전기 신호들의 패턴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 방법으로서,a) 인간 피험자의 신체 부위를 복수의 전극과 접촉시키는 단계로서, 상기 복수의 전극은 가요성의 회로 기판에 동작 가능하게 연결되고, 상기 신체 부위는 형상을 갖는, 상기 접촉시키는 단계;b) 상기 신체 부위의 상기 형상에 실질적으로 일치시키기 위해 상기 가요성의 회로 기판을 조작하는 단계;c) 무선 사용자 디바이스로부터 상기 가요성의 회로 기판에 전기 자극을 송신하기 위한 명령들을 수신하는 단계; 및d) 상기 복수의 전극 중 적어도 일부를 선택하고 상기 복수의 전극 중 상기 일부에 전류를 인가하는 단계로서, 이 때 상기 복수의 전극 중 상기 일부는 상기 신체 부위에 상기 전기 자극을 제공하는, 상기 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 신체 부위는 근육 조직과 신경 타깃들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서,상기 복수의 전극은 하이드로겔에 배치되고, 상기 하이드로겔은 상기 신체 부위와 접촉하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서,상기 복수의 전극은 은 잉크인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서,복수의 시각화 보조 기구를 상기 가요성의 회로 기판에 동작 가능하게 연결하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 시각화 보조 기구 중 각각의 시각화 보조 기구는 상기 복수의 전극 중 하나에 독립적으로 대응하고, 각각의 시각화 보조 기구는 시각화 보조 기구에 대응하는 전극이 전기 신호를 방출할 때 가시 신호를 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서,상기 가요성의 회로 기판은 복수의 시각화 보조 기구에 동작 가능하게 연결되고, 상기 복수의 시각화 보조 기구 중 각각의 시각화 보조 기구는 상기 복수의 전극 중 하나에 독립적으로 대응하고, 각각의 시각화 보조 기구는 시각화 보조 기구에 대응하는 전극이 전기 신호를 방출할 때 가시 신호를 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 복수의 시각화 보조 기구는 LED들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항에 있어서,전류원을 상기 가요성의 회로 기판에 동작 가능하게 연결하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제51항에 있어서,상기 가요성의 회로 기판은 전류원에 동작 가능하게 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제51항에 있어서,상기 전기 자극에 응답하여 상기 신체 부위의 모션을 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제51항에 있어서,상기 전기 자극에 응답하여 상기 신체 부위의 모션을 추적하고 상기 전기 자극에 응답하여 상기 신체 부위의 상기 모션에 적어도 부분적으로 기초하여 물리 치료 요법을 설계하는 단계를 더 포함하고, 상기 물리 치료 요법은 상기 복수의 전극을 통해 인가되는 전기 신호들의 패턴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 지정 가능한 전극 시스템으로서,전력 공급기; 및물품을 포함하고, 상기 물품은: (i) 순차적으로 연결된 복수의 전극; (ii) 복수의 표시기; 및 (iii) 복수의 스위치로서, 각각의 스위치는 제1 단자, 제2 단자 및 제3 단자를 독립적으로 포함하는, 복수의 스위치를 포함하고, 상기 스위치의 상기 제1 단자는 상기 전력 공급기에 전기적으로 커플링되고; 상기 스위치의 상기 제2 단자는 상기 복수의 표시기 중의 하나의 표시기에 전기적으로 커플링되고; 상기 스위치의 상기 제3 단자는 상기 순차적으로 연결된 복수의 전극 중의 하나의 전극에 전기적으로 커플링되고; 상기 스위치는 전력이 상기 전력 공급기에 의해 상기 스위치의 상기 제1 단자에 공급될 때 상기 전극과 상기 표시기에 동시에 전력을 공급하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 물품은 직물인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서,상기 물품은 복수의 패치(patch)로 세분화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 복수의 표시기 중 각각의 표시기는 상기 복수의 패치 중의 패치에 독립적으로 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,상기 표시기는 상기 패치 위에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항에 있어서,상기 순차적으로 연결된 복수의 전극은 데이지-체인(daisy-chain) 구성으로 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항에 있어서,상기 스위치는 솔리드-스테이트 릴레이(solid-state relay)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항에 있어서,상기 스위치는 금속-산화물-반도체 전계 효과 트랜지스터(MOSFET: metal-oxide-semiconductor field effect transistor)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제62항에 있어서,상기 복수의 표시기 중의 표시기와 상기 복수의 스위치 중의 스위치는 단일 집적 회로(IC: integrated circuit)에 통합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제62항에 있어서,각각의 스위치의 상기 제2 단자는 최대 하나의 표시기에 전기적으로 커플링되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제62항에 있어서,각각의 스위치의 상기 제2 단자는 최대 하나의 전극에 전기적으로 커플링되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제62항에 있어서,상기 순차적으로 연결된 복수의 전극 중의 각각의 전극은 귀환(return) 전극에 전기적으로 커플링되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,각각의 귀환 전극은 상기 순차적으로 연결된 복수의 전극 중 하나의 전극과 통합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항에 있어서,상기 순차적으로 연결된 복수의 전극은 적어도 제1 전극과 제2 전극을 포함하고, 상기 제1 전극은 코일형 와이어로 상기 제2 전극에 연결되고, 상기 코일형 와이어는 가요성인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제62항에 있어서,각각의 표시기는 가시 광을 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,각각의 표시기는 발광 다이오드(LED: light-emitting diode)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 신경 자극을 제공하기 위한 방법으로서,a) 사용자 인터페이스(UI: user interface)에서 사용자의 제스처를 수신하는 단계로서, 상기 제스처는 상기 사용자 인터페이스와의 물리적 접촉인, 상기 수신하는 단계;b) 상기 제스처에 적어도 부분적으로 기초하여 제어 신호를 생성하는 단계;c) 상기 제어 신호로부터 피험자에 대한 권고 신경 자극 임펄스들의 공간 패턴을 생성하는 단계; 및d) 상기 피험자에게 상기 권고 신경 자극 임펄스들의 공간 패턴을 제공하기 위해 상기 피험자와 접촉하는 복수의 전극 중 적어도 하나에 전류를 공급하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 그래픽 사용자 인터페이스(GUI: graphical user interface)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서,상기 GUI는 레이아웃을 포함하며, 상기 레이아웃은 상기 복수의 전극의 공간 구성에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서,상기 레이아웃은 적어도 2개의 차원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서,상기 레이아웃은 그리드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제78항에 있어서,원격 통신 디바이스 상에 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제78항에 있어서,상기 사용자 인터페이스와의 상기 물리적 접촉은 상기 사용자 인터페이스의 일부에서 발생하고, 상기 사용자 인터페이스의 상기 일부는 상기 복수의 전극 중 적어도 하나의 전극의 상기 피험자 상의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제78항에 있어서,상기 복수의 전극은 물품에 매립되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 물품은 직물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서,상기 직물은 웨어러블 디바이스에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제78항에 있어서,상기 권고 신경 자극 임펄스들의 공간 패턴을 생성하는 단계는 프로세서에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 제어 신호는 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 권고 신경 자극 임펄스들의 공간 패턴을 생성하는 명령들의 세트를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 신경 자극을 제공하기 위한 시스템으로서,a) 원격 통신 디바이스;b) 자극 모듈;c) 전극 어레이; 및d) 전원을 포함하고;상기 원격 통신 디바이스는: 1) 소프트웨어 애플리케이션으로서, 상기 소프트웨어 애플리케이션은 사용자 인터페이스를 제공하도록 구성되고, 상기 사용자 인터페이스는 사용자의 제스처를 수용하도록 구성되며, 상기 제스처는 상기 사용자 인터페이스와의 물리적 접촉이고, 상기 제스처에 적어도 부분적으로 기초하여 제어 신호를 생성하는, 소프트웨어 애플리케이션; 및 2) 상기 제어 신호를 상기 자극 모듈에 전송하도록 구성된 전송기를 포함하고;상기 전극 어레이는: 복수의 전극을 포함하고, 각각의 전극은 스위치를 통해 상기 전원에 독립적으로 전기적으로 커플링되고, 각각의 스위치는 대응하는 전극을 상기 전원에 연결하거나 상기 전원으로부터 연결 해제하도록 구성되고;상기 자극 모듈은: 1) 상기 제어 신호를 수신하도록 구성된 수신기; 2) 상기 수신기에 동작 가능하게 커플링된 프로세서로서, 상기 프로세서는 상기 제어 신호로부터 권고 신경 자극 임펄스들의 패턴을 생성하도록 구성되는, 프로세서; 및 3) 상기 권고 신경 자극 임펄스들의 패턴에 응답하여 상기 대응하는 전극을 연결하거나 연결 해제하도록 각각의 스위치를 구성하도록 구성된 스위칭 유닛을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 코네티컷 *****, 대리엔, 리즈 레인 *</address><code>520240761551</code><country>미국</country><engName>NEUVOTION, INC.</engName><name>뉴보션, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 코네티컷 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOUTON, Chad</engName><name>부톤, 채드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 코네티컷 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EBRAHIMI, Sadegh</engName><name>에브라히미, 사데그</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 코네티컷 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TORO, Joseph</engName><name>토로, 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 코네티컷 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEAVITT, John</engName><name>레빗, 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 코네티컷 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NIEWIADOMSKI, Jan</engName><name>니와돔스키, 얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(시원국제특허법률사무소)</address><code>920060009911</code><country>대한민국</country><engName>Kim, Seok-mahn</engName><name>김석만</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(시원국제특허법률사무소)</address><code>920020002215</code><country>대한민국</country><engName>Lee HeeSook</engName><name>이희숙</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/328,349</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1217973-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0185159-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1257905-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0186372-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037028.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93816f0a5464987b153abbb3fef236ebb6f560752b927d3aacd30c5062b3ffa49ebb7f4e276797ab3113e952002cd5f0ded91e33cf453bfe15</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf376d170fe022674c0d8af29e877eab211d41701ede4dc04aa3d5db933efbb886005eff89f28ad2ce82908201b683112e748cc2762bfb680a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>