<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:37.3937</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.06</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022987</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 시스템을 위한 다단계 버스트 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-STAGE BURST DETECTION FOR COMMUNICATIONS SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.07.21</openDate><openNumber>10-2023-0110372</openNumber><originalApplicationDate>2021.04.06</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7038783</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/336</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227038783</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 단말기가 자신이 전송하는 더미 버스트(또는 데이터가 없는 버스트)의 수를 제거하거나 감소시킬 수 있게 하는 시스템 및 방법이 기술된다. 시스템 및 방법은 2개의 버스트 검출기, 신호의 물리적 구조를 분석하는 제1 버스트 검출기, 및 신호의 정보 구조를 분석하는 제2 버스트 검출기를 사용한다. 제1 버스트 검출기로부터의 아웃풋은 수신된 신호를 디코딩하는 신호 디코더의 동작을 제어하는 데 사용될 수 있다. 제2 버스트 검출기는 신호 디코더로부터의 아웃풋을 분석하여 제2 버스트 표시자를 결정한다. 다시 말해서, 제1 버스트 검출기는, 수신된 신호를 디코딩하기 전에, 버스트의 존재 또는 부재와 관련된 제1 추정치를 제공하기 위해 구현될 수 있다. 이는 그 후, 신호 디코더에 의해 수행되는 처리의 양을 제한하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021207279</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/026056</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 시스템의 수신기로서, 상기 수신기는:채널을 통해 전송되는 디지털 신호를 수신하고 상기 수신된 디지털 신호의 물리적 구조를 분석함으로써 상기 수신된 디지털 신호에 버스트가 존재하는지 여부를 결정하는 제1 버스트 표시자를 생성하도록 구성된 제1 버스트 검출기; 및상기 수신된 디지털 신호에 대응하는 디코딩된 신호의 정보 구조 및 디코딩 메트릭을 분석함으로써 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재하는지 여부를 결정하는 제2 버스트 표시자를 생성하도록 구성된 제2 버스트 검출기를 포함하며;상기 디코딩 메트릭은 상기 제1 버스트 표시자에 기반하여 생성되고 상기 수신기와 별개의 신호 디코더로부터 수신되는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 신호 디코더 및 상기 제1 버스트 검출기는 적어도 부분적으로 병렬로 동작하는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 버스트 검출기는 알려진 파일럿 심볼에 기반한 데이터 지원 분석을 사용하여 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하며, 선택적으로, 상기 알려진 파일럿 심볼은 상기 수신된 디지털 신호의 앰블을 포함하는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 버스트 검출기는:  네이만 피어슨 일반 우도비 테스트(NP-GLRT); 일정 오경보율(CFAR) 검출기; 일정 오경보율 비율 합계(CFAR-SOR) 검출기; 일정 오경보율 합계 비율(CFAR-ROS) 검출기; 신호 대 잡음비 추정기; 또는 총 출력 추정기 중 적어도 하나를 사용하여 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 버스트 검출기는 상기 수신된 디지털 신호에 버스트가 존재하는 확률을 추정함으로써 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는 상기 수신된 디지털 신호에 버스트가 존재하는 상기 추정된 확률에 대응하는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는, 상기 추정된 확률이 제1 값보다 큰 것에 응답하여 상기 수신된 디지털 신호에 버스트가 존재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 상기 제1 값보다 작은 것에 응답하여 버스트가 부재한다는 것을 나타내는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 값은 목표 오경보 확률에 기반하는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는, 상기 추정된 확률이 제1 값보다 큰 것에 응답하여 상기 수신된 디지털 신호에 버스트가 존재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 제2 값보다 작은 것에 응답하여 버스트가 부재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 상기 제1 값과 상기 제2 값 사이에 있는 것에 응답하여 버스트가 불확실하다는 것을 나타내는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제2 버스트 검출기는: 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 수신된 디지털 신호의 총 출력 추정치를 분석하는 것; 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 수신된 디지털 신호의 신호 대 잡음비를 분석하는 것; 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 디코딩된 신호의 Q2 값 또는 I2 값을 분석하는 것; 또는 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 디코딩된 신호와 연관되는 디코더 오차 파라미터를 분석하는 것,중 적어도 하나에 의해 상기 디코딩된 신호의 상기 정보 구조를 분석하는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 통신 시스템으로서,상기 통신 시스템은 수신기와 신호 디코더를 포함하고,상기 수신기는,  채널을 통해 전송되는 디지털 신호를 수신하고 상기 수신된 디지털 신호의 물리적 구조를 분석함으로써 상기 수신된 디지털 신호에 버스트가 존재하는지 여부를 결정하는 제1 버스트 표시자를 생성하도록 구성된 제1 버스트 검출기; 및 상기 수신된 디지털 신호에 대응하는 디코딩된 신호의 정보 구조 및 디코딩 메트릭을 분석함으로써 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재하는지 여부를 결정하는 제2 버스트 표시자를 생성하도록 구성된 제2 버스트 검출기, 를 포함하고, 상기 신호 디코더는, 상기 제1 버스트 표시자를 수신하고, 상기 제1 버스트 표시자에 기반한 상기 디코딩된 신호를 생성하기 위해 상기 수신된 디지털 신호를 처리함으로써 상기 수신된 디지털 신호를 디코딩하고, 상기 수신된 디지털 신호의 디코딩 성공에 대응하는 상기 디코딩 메트릭을 생성하도록 구성되고,상기 신호 디코더는 상기 수신기와 별개인, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 신호 디코더는 상기 수신된 디지털 신호를 반복적으로 처리함으로써 상기 수신된 디지털 신호를 디코딩하여 상기 디코딩된 신호를 생성하도록 구성되며, 반복의 횟수는 상기 제1 버스트 검출기에 의해 생성되는 상기 제1 버스트 표시자에 의해 영향을 받는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 신호 디코더 및 상기 제1 버스트 검출기는 적어도 부분적으로 병렬로 동작하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 반복의 횟수는 상기 제1 버스트 표시자가 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 부재한다는 것을 나타내는 경우 최소 반복 횟수로 제한되고, 상기 제1 버스트 표시자가 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재한다는 것을 나타내는 경우 최대 반복 횟수로 제한되며, 상기 최대 반복 횟수는 상기 최소 반복 횟수보다 크거나 같은, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 반복의 횟수는, 상기 제1 버스트 표시자가 상기 수신된 디지털 신호에서 상기 버스트가 불확실하다는 것을 나타내는 것에 응답하여, 상기 최소 반복 횟수와 상기 최대 반복 횟수 사이에 있는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 제1 버스트 검출기는 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재할 확률을 추정하고 상기 반복의 횟수는 상기 추정된 확률에 의해 영향을 받는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 제1 버스트 검출기는 알려진 파일럿 심볼에 기반한 데이터 지원 분석을 사용하여 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 알려진 파일럿 심볼은 상기 수신된 디지털 신호의 앰블을 포함하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 제1 버스트 검출기는: 네이만 피어슨 일반 우도비 테스트(NP-GLRT);일정 오경보율(CFAR) 검출기; 일정 오경보율 비율 합계(CFAR-SOR) 검출기; 일정 오경보율 합계 비율(CFAR-ROS) 검출기; 신호 대 잡음비 추정기; 또는총 출력 추정기,를 사용하여 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 제1 버스트 검출기는 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재할 확률을 추정함으로써 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재할 상기 추정된 확률에 대응하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 신호 디코더의 동작은 상기 제1 버스트 표시자에 의해 표시되는 상기 추정된 확률에 의해 영향을 받는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는, 상기 추정된 확률이 제1 값보다 큰 것에 응답하여 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 상기 제1 값보다 작은 것에 응답하여 상기 버스트가 부재한다는 것을 나타내는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 값은 목표 오경보 확률에 기반하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는, 상기 추정된 확률이 제1 값보다 큰 것에 응답하여 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 제2 값보다 작은 것에 응답하여 상기 버스트가 부재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 상기 제1 값과 상기 제2 값 사이에 있는 것에 응답하여 상기 버스트가 불확실하다는 것을 나타내는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 신호 디코더는 상기 수신된 디지털 신호를 반복적으로 처리함으로써 상기 수신된 디지털 신호를 디코딩하여 상기 디코딩된 신호를 생성하도록 구성되며, 반복의 횟수는 상기 제1 표시자가 상기 버스트가 부재한다는 것을 나타내는 것에 응답하여 최소 반복 값으로 설정되고, 상기 반복의 횟수는 상기 제1 표시자가 상기 버스트가 존재한다는 것을 나타내는 것에 응답하여 최대 반복 값으로 설정되고, 상기 반복의 횟수는 상기 제1 표시자가 상기 버스트가 불확실하다는 것을 나타내는 것에 응답하여 상기 최소 반복 값과 상기 최대 반복 값 사이의 중간 반복 값으로 설정되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제11항에 있어서, 상기 제2 버스트 검출기는: 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 수신된 디지털 신호의 총 출력 추정치를 분석하는 것; 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 수신된 디지털 신호의 신호 대 잡음비를 분석하는 것; 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 디코딩된 신호의 Q2 값 또는 I2 값을 분석하는 것; 또는 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위해 상기 디코딩된 신호와 연관되는 디코더 오차 파라미터를 분석하는 것,중 적어도 하나에 의해 상기 디코딩된 신호의 상기 정보 구조를 분석하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 통신 시스템에서 버스트의 존재를 결정하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:채널을 통해 전송되는 디지털 신호를 수신하는 단계;제1 버스트 검출기를 사용하여 상기 수신된 디지털 신호의 물리적 구조를 분석함으로써 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재하는지 여부를 결정하는 제1 버스트 표시자를 생성하는 단계; 상기 제1 버스트 표시자에 기반하여 상기 수신된 디지털 신호를 디코딩하는 신호 디코더로부터 디코딩 메트릭을 수신하는 단계 - 상기 디코딩 메트릭은 상기 수신된 디지털 신호의 디코딩 성공에 대응함 -; 및제2 버스트 검출기를 사용하여 상기 수신된 디지털 신호에 대응하는 상기 디코딩된 신호의 정보 구조 및 상기 디코딩 메트릭을 분석함으로써 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재하는지 여부를 결정하는 제2 버스트 표시자를 생성하는 단계,를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는 단계는 알려진 파일럿 심볼에 기반한 데이터 지원 분석을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 알려진 파일럿 심볼은 상기 수신된 디지털 신호의 앰블을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는 단계는:  네이만 피어슨 일반 우도비 테스트(NP-GLRT); 일정 오경보율(CFAR) 검출기; 일정 오경보율 비율 합계(CFAR-SOR) 검출기; 일정 오경보율 합계 비율(CFAR-ROS) 검출기; 신호 대 잡음비 추정기; 또는 총 출력 추정기,중 적어도 하나를 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 수신된 디지털 신호의 상기 물리적 구조를 분석하는 단계는 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재하는 확률을 추정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재하는 상기 추정된 확률에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 수신된 디지털 신호를 디코딩하는 단계는 상기 제1 버스트 표시자에 의해 표시되는 상기 추정된 확률에 의해 영향을 받는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는, 상기 추정된 확률이 제1 값보다 큰 것에 응답하여 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 상기 제1 값보다 작은 것에 응답하여 상기 버스트가 부재한다는 것을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 값은 목표 오경보 확률에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 제1 버스트 표시자는, 상기 추정된 확률이 제1 값보다 큰 것에 응답하여 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 존재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 제2 값보다 작은 것에 응답하여 상기 버스트가 부재한다는 것을 나타내고, 상기 추정된 확률이 상기 제1 값과 상기 제2 값 사이에 있는 것에 응답하여 상기 버스트가 불확실하다는 것을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 수신된 디지털 신호를 디코딩하는 단계는 상기 수신된 디지털 신호를 반복적으로 처리하여 상기 디코딩된 신호를 생성하는 단계를 포함하며, 반복의 횟수는 상기 제1 표시자가 상기 버스트가 부재한다는 것을 나타내는 것에 응답하여 최소 반복 값으로 설정되고, 상기 반복의 횟수는 상기 제1 표시자가 상기 버스트가 존재한다는 것을 나타내는 것에 응답하여 최대 반복 값으로 설정되고, 상기 반복의 횟수는 상기 제1 표시자가 상기 버스트가 불확실하다는 것을 나타내는 것에 응답하여 상기 최소 반복 값과 상기 최대 반복 값 사이의 중간 반복 값으로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항에 있어서, 상기 디코딩된 신호의 상기 정보 구조를 분석하는 단계는:상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위한 상기 수신된 디지털 신호의 총 출력 추정치; 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위한 상기 수신된 디지털 신호의 신호 대 잡음비; 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위한 상기 디코딩된 신호의 Q2 값 또는 I2 값; 또는 상기 제2 버스트 표시자를 생성하기 위한 상기 디코딩된 신호와 연관되는 디코더 오차 파라미터,중 하나 이상을 분석하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항에 있어서, 상기 제2 버스트 검출기는 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 부재한다는 결정에 응답하여 추가 신호 처리로부터 상기 디코딩된 신호를 제거할 것을 나타내는 신호를 생성하도록 더 구성되는, 통신 시스템의 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제11항에 있어서, 상기 제2 버스트 검출기는 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 부재한다는 결정에 응답하여 추가 신호 처리로부터 상기 디코딩된 신호를 제거할 것을 나타내는 신호를 생성하도록 더 구성되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항에 있어서, 상기 수신된 디지털 신호에 상기 버스트가 부재한다는 결정에 응답하여 추가 신호 처리로부터 상기 디코딩된 신호를 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 *****-**** 칼스배드 엘 카미노 리얼 ****</address><code>520010156475</code><country>미국</country><engName>VIASAT, INC.</engName><name>비아셋, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAKRABORTY, Kaushik</engName><name>차크라보르티, 카우식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>POTTA, Srikar</engName><name>포타, 스리카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DAS, Aniruddha</engName><name>다스, 아니루드하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PETRANOVICH, James</engName><name>페트라노비치, 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/005,997</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0744186-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022987.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f30f09fc2f5e5112977fbee332f4bc8badab5f57d956d7c00347bb2e9c6a5a22bebf1dc5fc62725069e8692f55d1d4b0a007773d5127a0fb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4c22e9c6c0b1318d71a9b0a0052a9eef44d04fcd617756ff9964a69ce692994f39b4df510877586041a018d378612e17a0ce18991be941cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>