<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:17.1117</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0039049</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유기 발광 표시 패널</inventionTitle><inventionTitleEng>ORGANIC LIGHT EMITTING DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2024.03.29</openDate><openNumber>10-2024-0041303</openNumber><originalApplicationDate>2016.07.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2016-0084179</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020160084179</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 유기 발광 표시 패널은 제1 방향을 따라 위치하는 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 기판, 기판 상의 제1 영역에 배치되고, 각기 제1 면적을 가지며, 각기 제1 단위 화소, 제1 단위 화소로부터 제1 방향과 수직하는 제2 방향에 위치하는 제2 단위 화소 및 제1 단위 화소 및 제2 단위 화소로부터 제1 방향에 위치하는 투과부를 포함하는 복수의 제1 화소들, 그리고 기판 상의 제2 영역에 배치되고, 각기 제1 면적보다 작은 제2 면적을 가지며, 각기 제3 단위 화소를 포함하는 복수의 제2 화소들을 포함할 수 있다. 제1 단위 화소, 제2 단위 화소 및 제3 단위 화소는 서로 실질적으로 동일한 형상을 가질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 유기 발광 표시 패널에 있어서, 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 기판; 상기 제1 영역에 배치되는 복수의 제1 유기 발광 패턴들; 상기 제2 영역에 배치되는 복수의 제2 유기 발광 패턴들; 상기 제1 영역에 배치되는 복수의 제3 유기 발광 패턴들; 상기 제2 영역에 배치되는 복수의 제4 유기 발광 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나 및 상기 복수의 제2 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나는 제1 광을 방출하고, 상기 복수의 제3 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나 및 상기 복수의 제4 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나는 상기 제1 광과 다른 제2 광을 방출하고, 상기 제1 영역 내의 상기 유기 발광 표시 패널의 투과율은 상기 제2 영역 내의 상기 유기 발광 표시 패널의 투과율보다 크고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 제1 방향으로 인접하는 두 개의 제1 유기 발광 패턴들 간의 거리는 상기 복수의 제2 유기 발광 패턴들 중 상기 제1 방향으로 인접하는 두 개의 제2 유기 발광 패턴들 간의 거리와 같고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 상기 제1 방향에 수직하는 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제1 유기 발광 패턴들 간의 거리는 상기 복수의 제2 유기 발광 패턴들 중 상기 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제2 유기 발광 패턴들 간의 거리와 같은, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제3 유기 발광 패턴들 중 상기 제1 방향으로 인접하는 두 개의 제3 유기 발광 패턴들 간의 거리는 상기 복수의 제4 유기 발광 패턴들 중 상기 제1 방향으로 인접하는 두 개의 제4 유기 발광 패턴들 간의 거리와 같고, 상기 복수의 제3 유기 발광 패턴들 중 상기 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제3 유기 발광 패턴들 간의 거리는 상기 복수의 제4 유기 발광 패턴들 중 상기 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제4 유기 발광 패턴들 간의 거리와 같은, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 영역에 배치되는 복수의 제5 유기 발광 패턴들; 및 상기 제2 영역에 배치되는 복수의 제6 유기 발광 패턴들을 더 포함하고, 상기 복수의 제5 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나 및 상기 복수의 제6 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나는 상기 제1 광 및 상기 제2 광과 다른 제3 광을 방출하고, 상기 복수의 제5 유기 발광 패턴들 중 상기 제1 방향으로 인접하는 두 개의 제5 유기 발광 패턴들 간의 거리는 상기 복수의 제6 유기 발광 패턴들 중 상기 제1 방향으로 인접하는 두 개의 제6 유기 발광 패턴들 간의 거리와 같고, 상기 복수의 제5 유기 발광 패턴들 중 상기 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제5 유기 발광 패턴들 간의 거리는 상기 복수의 제6 유기 발광 패턴들 중 상기 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제6 유기 발광 패턴들 간의 거리와 같은, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 제5 유기 발광 패턴들 중 하나, 상기 제2 방향으로 인접하고 상기 복수의 제5 유기 발광 패턴들 중 상기 하나에 중첩하는 두 개의 제1 애노드들, 및 상기 복수의 제5 유기 발광 패턴들 중 상기 하나에 중첩하는 제1 캐소드는 상기 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제1 서브 화소들을 정의하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 제6 유기 발광 패턴들 중 하나, 상기 제2 방향으로 인접하고 상기 복수의 제6 유기 발광 패턴들 중 상기 하나에 중첩하는 두 개의 제2 애노드들, 및 상기 복수의 제6 유기 발광 패턴들 중 상기 하나에 중첩하는 제2 캐소드는 상기 제2 방향으로 인접하는 두 개의 제2 서브 화소들을 정의하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 두 개의 제1 애노드들 및 상기 두 개의 제2 애노드들을 포함하는 애노드층 및 상기 복수의 제5 유기 발광 패턴들 및 상기 복수의 제6 유기 발광 패턴들을 포함하는 유기 발광층 사이에 배치되고, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에서 일체로 형성되는 제1 층을 더 포함하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 유기 발광층 및 상기 제1 캐소드 및 상기 제2 캐소드를 포함하는 캐소드층 사이에 배치되고, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에서 일체로 형성되는 제2 층을 더 포함하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 제1 캐소드는 상기 제2 캐소드와 일체로 형성되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제1 영역에 배치되는 투과부를 더 포함하고, 상기 투과부는 상기 유기 발광 표시 패널의 제1 면에 입사하는 광이 상기 제1 면에 반대되는 상기 유기 발광 표시 패널의 제2 면으로 투과되는 영역으로 정의되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에 배치되고, 상기 투과부에 중첩하는 개구를 정의하는 절연층을 더 포함하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 제1 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나 및 상기 제3 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나는 상기 투과부에 배치되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 유기 발광 패턴들 중 상기 적어도 하나의 전체 영역 및 상기 제3 유기 발광 패턴들 중 상기 적어도 하나의 전체 영역은 상기 투과부 내에 위치하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 제1 영역 내에 배치되는 제1 서브 화소는 평면상 중첩하는 제1 애노드, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 하나, 및 제1 캐소드를 포함하고, 상기 제2 영역 내에 배치되는 제2 서브 화소는 평면상 중첩하는 제2 애노드, 상기 복수의 제2 유기 발광 패턴들 중 하나, 및 제2 캐소드를 포함하고, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소는 같은 색의 광을 방출하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 하나는 상기 제1 서브 화소에 포함되고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 상기 하나에 상기 제1 방향으로 인접하는 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 다른 하나는 상기 투과부에 배치되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 제1 방향으로 인접하는 상기 두 개의 제1 유기 발광 패턴들 중 하나는 상기 투과부에 배치되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 복수의 트랜지스터들을 더 포함하고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 하나는 상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 다른 하나 및 또 다른 하나 사이에 배치되고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 상기 다른 하나 및 상기 또 다른 하나 각각은 상기 복수의 트랜지스터들 중 적어도 하나에 전기적으로 연결되고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 상기 하나는 상기 복수의 트랜지스터들 중 어느 하나에도 전기적으로 연결되지 않는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 하나는 상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 다른 하나 및 또 다른 하나 사이에 배치되고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 상기 하나는 광을 방출하지 않는 더미 유기 발광 패턴인, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 상기 제1 영역에 배치되는 투과부를 더 포함하고, 상기 투과부는 상기 유기 발광 표시 패널의 제1 면에 입사하는 광이 상기 제1 면에 반대되는 상기 유기 발광 표시 패널의 제2 면으로 투과되는 영역으로 정의되고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 하나는 상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 다른 하나 및 또 다른 하나 사이에 배치되고, 상기 복수의 제1 유기 발광 패턴들 중 상기 하나의 전체 영역은 상기 투과부 내에 위치하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 상기 제2 영역에 배치되고, 상기 제1 방향으로 연장되는 데이터 라인을 더 포함하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 유기 발광 표시 패널에 있어서, 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 기판; 상기 기판 상의 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에 배치되고, 서로 이격되는 복수의 애노드들을 포함하는 애노드층; 및 상기 애노드층 상의 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에 배치되고, 서로 이격되는 복수의 유기 발광 패턴들을 포함하는 유기 발광층을 포함하고, 상기 복수의 애노드들 각각은 서브 화소를 정의하고, 상기 제1 영역 내의 상기 유기 발광 표시 패널의 투과율은 상기 제2 영역 내의 상기 유기 발광 표시 패널의 투과율보다 크고, 상기 제1 영역 내의 상기 복수의 애노드들의 밀도는 상기 제2 영역 내의 상기 복수의 애노드들의 밀도와 다르고, 상기 제1 영역 내의 상기 복수의 유기 발광 패턴들의 밀도는 상기 제2 영역 내의 상기 복수의 유기 발광 패턴들의 밀도와 같은, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 영역 내의 상기 복수의 애노드들의 상기 밀도는 상기 제2 영역 내의 상기 복수의 애노드들의 상기 밀도보다 작은, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 제1 영역에 배치되는 투과부를 더 포함하고, 상기 투과부는 상기 유기 발광 표시 패널의 제1 면에 입사하는 광이 상기 제1 면에 반대되는 상기 유기 발광 표시 패널의 제2 면으로 투과되는 영역으로 정의되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 복수의 애노드들은 상기 투과부에 배치되지 않는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서, 상기 복수의 유기 발광 패턴들 중 적어도 하나는 상기 투과부에 배치되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 복수의 유기 발광 패턴들 중 상기 적어도 하나의 전체 영역은 상기 투과부 내에 위치하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22 항에 있어서, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에 배치되고, 상기 투과부에 중첩하는 개구를 정의하는 절연층을 더 포함하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 유기 발광 패턴들은 상기 제1 영역에 배치되는 제1 유기 발광 패턴, 제2 유기 발광 패턴, 및 제3 유기 발광 패턴을 포함하고, 상기 제1 유기 발광 패턴, 상기 제2 유기 발광 패턴, 및 상기 제3 유기 발광 패턴 중 적어도 하나는 제1 광을 방출하고, 상기 제2 유기 발광 패턴은 상기 제1 방향으로 상기 제1 유기 발광 패턴과 상기 제3 유기 발광 패턴 사이에 배치되고, 상기 제1 유기 발광 패턴 및 상기 제3 유기 발광 패턴 각각은 상기 복수의 애노드들 중 적어도 하나에 중첩하고, 상기 제2 유기 발광 패턴은 상기 복수의 애노드들 중 어느 하나에도 중첩하지 않는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 애노드들 중 두 개는 서로 연결되는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20 항에 있어서, 상기 애노드층 및 상기 유기 발광층 사이에 배치되고, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에서 일체로 형성되는 제1 층을 더 포함하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 유기 발광층 상의 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에 배치되는 캐소드층; 및 상기 유기 발광층 및 상기 캐소드층 사이에 배치되고, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에서 일체로 형성되는 제2 층을 더 포함하는, 유기 발광 표시 패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON Jeong Woo</engName><name>문정우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG Jin Koo</engName><name>정진구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Seong Min</engName><name>김성민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Jin Hyun</engName><name>박진현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Chaun Gi</engName><name>최천기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0317639-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240039049.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933485e35707f341f768903e0c476c03aed579160fcf0c15cf29a9f5db940144d779fd947e28fe05557077d4bb61e8f9b4fc991ed8e14e9b73</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf637788c5fdf5bac6c0212567a3ec283b956cfe7deb9ef8bfff9a146eb5907988f245ce57f5e1574c190f32c72f9e05dba344912a3fdc719a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>