<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:33.1933</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.10.31</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005291</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨팅 디바이스 근처의 가상 어시스턴트 식별</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL ASSISTANT IDENTIFICATION OF NEARBY COMPUTING DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0025709</openNumber><originalApplicationDate>2017.10.31</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7022526</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11B 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237022526</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 예시에서, 방법은 현재의 컴퓨팅 디바이스의 마이크로폰에 의해 생성된 오디오 데이터를 수신하는 단계와; 상기 오디오 데이터에 기초하여, 현재의 컴퓨팅 디바이스에서 활성화된 음성 수신에 응답하여 각각의 오디오 신호를 방출하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스를 식별하는 단계와; 그리고 상기 오디오 데이터에 기초하여 결정된 음성 발언을 만족시키기 위해 상기 식별된 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스로부터 현재 컴퓨팅 디바이스 또는 특정 컴퓨팅 디바이스 중 하나를 선택하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.05.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018093563</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.10.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2017/059342</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 배터리 구동 디바이스로서,하나 이상의 마이크로폰;하나 이상의 Wi-Fi 네트워크 인터페이스;하나 이상의 프로세서; 및명령들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령들은 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금: 하나 이상의 마이크로폰을 통해 수신된 오디오 데이터에서 사전 결정된 문구의 발언(speaking)을 인식하고; 사전 결정된 문구의 발언을 인식하는 것에 응답하여:  배터리 구동 디바이스와 함께 물리적 환경에 위치하는 제2 컴퓨팅 디바이스가 제2 컴퓨팅 디바이스의 제2 디바이스 스피커 구성요소를 통해 제2 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하고, 그리고   물리적 환경에 위치하는 제3 컴퓨팅 디바이스가 제3 컴퓨팅 디바이스의 제3 디바이스 스피커 구성요소를 통해 제3 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하는, 요청을 전송하고, 상기 제2 디바이스 오디오 신호와 제3 디바이스 오디오 신호는 각각 인간의 청력 범위를 초과하며; 배터리 구동 디바이스에서 배터리 구동 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰을 통해, 제2 디바이스 오디오 신호와 제3 디바이스 오디오 신호를 검출하고; 적어도 (i) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제2 디바이스 오디오 신호 및 (ii) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제3 디바이스 오디오 신호에 기초하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다고 결정하고; 그리고 제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다는 결정에 응답하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 가청 출력을 제공하게 하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,적어도 (i) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제2 디바이스 오디오 신호 및 (ii) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제3 디바이스 오디오 신호에 기초하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다고 결정할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,배터리 구동 디바이스에서 검출된 제2 디바이스 오디오 신호의 제2 디바이스 오디오 신호 강도 및 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제3 디바이스 오디오 신호의 제3 디바이스 오디오 신호 강도에 기초하여 제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다고 결정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 디바이스 오디오 신호는 제2 디바이스 방출 주파수를 갖고, 그리고 상기 제3 디바이스 오디오 신호는 제3 디바이스 방출 주파수를 갖는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제2 디바이스 방출 주파수는 제3 디바이스 방출 주파수와 다른 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 특정 컴퓨팅 디바이스가 가청 출력을 제공하게 할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,특정 컴퓨팅 디바이스가 가청 출력으로서 음악을 재생하도록 하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 요청은 물리적 환경에 위치하는 제4 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제4 컴퓨팅 디바이스의 제4 디바이스 스피커 구성요소를 통해 제4 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하고. 상기 제4 디바이스 오디오 신호는 또한 인간의 청력 범위를 초과하며, 그리고 상기 명령들을 실행할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,배터리 구동 디바이스에서 배터리 구동 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰을 통해, 제4 디바이스 오디오 신호를 추가로 검출하고;상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다고 결정하는 동작은 (iii) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제4 디바이스 오디오 신호에 더 기초하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 요청을 전송할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,제2 컴퓨팅 디바이스가 제2 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하는 제2 디바이스 요청을 전송하고,제3 컴퓨팅 디바이스가 제3 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하는 제3 디바이스 요청을 전송하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 디바이스 요청은 제2 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성을 지정하고, 상기 제3 디바이스 요청은 제3 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성을 지정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제2 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성은 제2 디바이스 오디오 신호에 대한 제2 디바이스 방출 주파수를 포함하고, 그리고상기 제3 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성은 제3 디바이스 오디오 신호에 대한 제3 디바이스 방출 주파수를 포함하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 디바이스 방출 주파수는 제3 디바이스 방출 주파수와 다른 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 명령들을 실행할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,제2 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하다고 추가로 결정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 명령들을 실행할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,제3 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하다고 추가로 결정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 명령들을 실행할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,제4 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하지 않다고 추가로 결정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 배터리 구동 디바이스로서,하나 이상의 마이크로폰;하나 이상의 Wi-Fi 네트워크 인터페이스;하나 이상의 프로세서; 및명령들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령들은 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금: 하나 이상의 마이크로폰을 통해 수신된 오디오 데이터에서 사전 결정된 문구의 발언을 인식하고; 그리고 사전 결정된 문구의 발언을 인식하는 것에 응답하여:  배터리 구동 디바이스와 함께 물리적 환경에 위치하는 제2 컴퓨팅 디바이스가 제2 컴퓨팅 디바이스의 제2 디바이스 스피커 구성요소를 통해 제2 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하는 제2 디바이스 요청과, 그리고   물리적 환경에 위치하는 제3 컴퓨팅 디바이스가 제3 컴퓨팅 디바이스의 제3 디바이스 스피커 구성요소를 통해 제3 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하는 제3 디바이스 요청을, 배터리 구동 디바이스에 의해 전송하고, 상기 제2 디바이스 오디오 신호와 제3 디바이스 오디오 신호는 각각 인간의 청력 범위를 초과하며; 제2 디바이스 요청과 제3 디바이스 요청을 전송하는 것에 후속하여:  배터리 구동 디바이스에서 배터리 구동 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰을 통해, 제2 컴퓨팅 디바이스에 의해 방출된 제2 디바이스 오디오 신호 및 제3 컴퓨팅 디바이스에 의해 방출된 제3 디바이스 오디오 신호를 음향적으로 검출하고;  적어도 (i) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제2 디바이스 오디오 신호 및 (ii) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제3 디바이스 오디오 신호에 기초하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다고 결정하고; 그리고  제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다는 결정에 응답하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 가청 출력을 제공하게 하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제2 디바이스 오디오 신호는 제2 디바이스 방출 주파수를 갖고, 상기 제3 디바이스 오디오 신호는 제3 디바이스 방출 주파수를 갖고, 그리고 상기 제2 디바이스 방출 주파수는 제3 디바이스 방출 주파수와 다른 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제2 디바이스 요청은 제2 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성을 지정하고, 그리고 상기 제3 디바이스 요청은 제3 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성을 지정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제2 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성은 제2 디바이스 오디오 신호에 대한 제2 디바이스 방출 주파수를 포함하고, 상기 제3 디바이스 오디오 신호의 하나 이상의 오디오 특성은 제3 디바이스 오디오 신호에 대한 제3 디바이스 방출 주파수를 포함하며, 그리고 상기 제2 디바이스 방출 주파수는 제3 디바이스 방출 주파수와 다른 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 명령들을 실행할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,제2 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하다고 결정하고; 그리고제3 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하다고 추가로 결정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 명령을 실행할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,제4 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하다고 추가로 결정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 명령을 실행할 때, 상기 하나 이상의 프로세서는,제2 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하다고 결정하고;제3 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하다고 결정하고; 그리고제4 컴퓨팅 디바이스가 선택에 적합하지 않다고 추가로 결정하는 것을 특징으로 하는 배터리 구동 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법으로서, 상기 방법은,제1 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰을 통해 수신된 오디오 데이터에서 사전 결정된 문구의 발언을 인식하는 단계와;사전 결정된 문구의 발언을 인식하는 것에 응답하여: 제1 컴퓨팅 디바이스와 물리적 환경에 위치하는 제2 컴퓨팅 디바이스가 제2 컴퓨팅 디바이스의 제2 디바이스 스피커 구성요소를 통해 제2 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하고, 그리고  물리적 환경에 위치하는 제3 컴퓨팅 디바이스가 제3 컴퓨팅 디바이스의 제3 디바이스 스피커 구성요소를 통해 제3 디바이스 오디오 신호를 방출하게 하는,요청을 전송하는 단계 - 상기 제2 디바이스 오디오 신호와 제3 디바이스 오디오 신호는 각각 인간의 청력 범위를 초과함 - 와;배터리 구동 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰을 통해, 제2 디바이스 오디오 신호와 제3 디바이스 오디오 신호를 검출하는 단계와;적어도 (i) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제2 디바이스 오디오 신호와 (ii) 배터리 구동 디바이스에서 검출된 제3 디바이스 오디오 신호에 기초하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다고 결정하는 단계와; 그리고제2 컴퓨팅 디바이스가 배터리 구동 디바이스에 가장 근접하다는 결정에 응답하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 가청 출력을 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LEONG, Jian Wei</engName><name>레옹 지안 웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/355,336</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0175723-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005291.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd16ccdc03b1e6f20425b7d24562cea9fc1b5092ac127468ad6bd3bb1e7ca9e914fc7b7b9663b794b7ccc9896d6fe09b779b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f860604f52cf81eeee63be68a7eed106cb096a041fb541efd0c333213b5177f2190a1ad0f1bc8da21693f09e4a10682617720</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>