<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:05.65</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0127461</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND CONTROLLING METHOD OF  ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2021.06.17</openDate><openNumber>10-2021-0072687</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치 및 전자 장치의 제어 방법이 개시된다. 본 개시에 따른 전자 장치는 전자 장치의 하드웨어 사양에 대한 제1 기기 정보, 제1 외부 장치의 하드웨어 사양에 대한 제2 기기 정보, 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 제1 모델 정보 및 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 제2 모델 정보를 바탕으로, 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 전자 장치의 하드웨어에 적합한지 여부 및 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한지 여부를 식별할 수 있다. 그리고, 전자 장치는 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 제1 외부 장치로 전송하고, 그에 따라 제1 외부 장치로부터 수신된 설치 데이터를 바탕으로 신경망 모델을 설치할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외부 장치에 포함된 신경망 모델의 전이 적합성을 식별하기 위한 전자 장치에 있어서,통신부;상기 전자 장치의 하드웨어 사양에 대한 제1 기기 정보 및 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 신경망 모델을 식별하는 하드웨어 적합성 식별 모듈을 저장하는 메모리; 및사용자 입력이 수신되면, 적어도 하나의 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 관련된 정보를 요청하기 위한 제1 신호를 전송하도록 상기 통신부를 제어하고,상기 제1 신호에 대한 응답으로, 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치 중 제1 외부 장치로부터 상기 제1 외부 장치의 하드웨어 사양에 대한 제2 기기 정보 및 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 제1 모델 정보를 포함하는 제2 신호를 수신하고,  상기 제1 기기 정보, 상기 제2 기기 정보 및 상기 제1 모델 정보를 상기 하드웨어 적합성 식별 모듈에 입력하여, 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한지 여부를 식별하며, 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하는 제3 신호를 상기 제1 외부 장치로 전송하도록 상기 통신부를 제어하고, 상기 제3 신호에 대한 응답으로, 상기 통신부를 통해 상기 제1 외부 장치로부터 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터를 포함하는 제4 신호를 수신하는 프로세서; 를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성 각각의 사양이 상기 제1 외부 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 이상이면, 상기 제1 외부 장치에 포함된 상기 적어도 하나의 신경망 모델이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별하고, 상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어의 구성 중 적어도 하나의 사양이 상기 제1 외부 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 미만이면, 상기 제1 외부 장치에 포함된 상기 적어도 하나의 신경망 모델 중 상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 보다 낮은 하드웨어 요구 사양을 갖는 하나 이상의 신경망 모델이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 기기 정보는 상기 프로세서의 사양, 상기 메모리의 사양 및 상기 전자 장치에 포함된 데이터 획득부의 사양에 대한 정보를 포함하고, 상기 전자 장치에 포함된 데이터 획득부는 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 입력되는 데이터를 획득하며, 상기 전자 장치에 포함된 카메라, 마이크 및 센서 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 기기 정보는 상기 제1 외부 장치에 포함된 프로세서의 사양, 상기 제1 외부 장치에 포함된 메모리의 사양 및 상기 제1 외부 장치에 포함된 데이터 획득부의 사양에 대한 정보를 포함하고, 상기 제1 외부 장치에 포함된 데이터 획득부는 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 입력되는 데이터를 획득하며, 상기 제1 외부 장치에 포함된 카메라, 마이크 및 센서 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 모델 정보는 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각의 하드웨어 요구 사양에 대한 정보를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 메모리는 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 제2 모델 정보 및 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 신경망 모델을 식별하는 모델 적합성 식별 모듈을 저장하고,상기 프로세서는,상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 적어도 하나의 신경망 모델이 식별되면, 상기 제1 모델 정보 및 상기 제2 모델 정보를 상기 모델 적합성 식별 모듈에 입력하여, 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한지 여부를 식별하고, 상기 제3 신호는, 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하고, 상기 제4 신호는, 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 모델 정보는 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각의 서비스 유형에 대한 정보 및 개인화 레벨에 대한 정보를 더 포함하고, 상기 제2 모델 정보는 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각의 서비스 유형에 대한 정보 및 개인화 레벨에 대한 정보를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 모델 정보 및 상기 제2 모델 정보 각각에 포함된 서비스 유형에 대한 정보를 바탕으로 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델의 서비스 유형과 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 서비스 유형을 비교하고, 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델 중 제1 신경망 모델의 서비스 유형이 상기 전자 장치에 포함된 복수의 신경망 모델 중 제2 신경망 모델의 서비스 유형과 동일하면, 상기 제1 모델 정보 및 상기 제2 모델 정보 각각에 포함된 개인화 레벨에 대한 정보를 바탕으로 상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨과 상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨을 비교하며,상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨이 상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨보다 높으면, 상기 제1 신경망 모델이 상기 제2 신경망 모델을 대체하는 것이 적합한 것으로 식별하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨은 상기 제1 신경망 모델에 대한 상기 제1 외부 장치의 사용자의 사용 이력에 대한 정보 및 상기 제1 신경망 모델에 대한 상기 제1 외부 장치의 사용자의 피드백에 대한 정보 중 적어도 하나를 바탕으로 식별되고,상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨은 상기 제2 신경망 모델에 대한 상기 전자 장치의 사용자의 사용 이력에 대한 정보 및 상기 제2 신경망 모델에 대한 상기 전자 장치의 사용자의 피드백에 대한 정보 중 적어도 하나를 바탕으로 식별되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제2 신호는 상기 전자 장치에 대한 제1 사용자 정보 및 상기 제1 외부 장치에 대한 제2 사용자 정보를 바탕으로 사용자 인증이 완료됨에 따라, 상기 통신부를 통해 상기 제1 외부 장치로부터 수신되며, 상기 제1 사용자 정보는 상기 전자 장치의 사용자에 대한 계정 정보 및 상기 전자 장치에 대한 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 사용자 정보는 상기 제1 외부 장치의 사용자에 대한 계정 정보 및 상기 제1 외부 장치에 대한 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 디스플레이; 를 더 포함하고, 상기 프로세서는,상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 정보를 포함하는 사용자 인터페이스를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 사용자 인터페이스를 통해 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델 중 하나 이상의 신경망 모델을 선택하는 사용자 입력을 수신하며, 상기 제3 신호는,상기 선택된 하나 이상의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하고,상기 제4 신호는, 상기 선택된 하나 이상의 신경망 모델의 설치 데이터를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전자 장치의 하드웨어 사양에 대한 제1 기기 정보 및 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 신경망 모델을 식별하는 하드웨어 적합성 식별 모듈이 저장되며, 외부 장치에 포함된 신경망 모델의 전이 적합성을 식별하기 위한 전자 장치의 제어 방법에 있어서,사용자 입력이 수신되면, 적어도 하나의 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 관련된 정보를 요청하기 위한 제1 신호를 전송하는 단계;상기 제1 신호에 대한 응답으로, 상기 적어도 하나의 외부 장치 중 제1 외부 장치로부터 상기 제1 외부 장치의 하드웨어 사양에 대한 제2 기기 정보 및 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 제1 모델 정보를 포함하는 제2 신호를 수신하는 단계; 상기 제1 기기 정보, 상기 제2 기기 정보 및 상기 제1 모델 정보를 상기 하드웨어 적합성 식별 모듈에 입력하여, 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한지 여부를 식별하는 단계;상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하는 제3 신호를 상기 제1 외부 장치로 전송하는 단계; 및상기 제3 신호에 대한 응답으로, 상기 제1 외부 장치로부터 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터를 포함하는 제4 신호를 수신하는 단계; 를 포함하고, 상기 식별하는 단계는,상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성 각각의 사양이 상기 제1 외부 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 이상이면, 상기 제1 외부 장치에 포함된 상기 적어도 하나의 신경망 모델이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별하는 단계; 및 상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성 중 적어도 하나의 사양이 상기 제1 외부 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 미만이면, 상기 제1 외부 장치에 포함된 상기 적어도 하나의 신경망 모델 중 상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 보다 낮은 하드웨어 요구 사양을 갖는 하나 이상의 신경망 모델이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 기기 정보는 상기 전자 장치에 포함된 프로세서의 사양, 상기 전자 장치에 포함된 메모리의 사양 및 상기 전자 장치에 포함된 데이터 획득부의 사양에 대한 정보를 포함하고, 상기 전자 장치에 포함된 데이터 획득부는 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 입력되는 데이터를 획득하며, 상기 전자 장치에 포함된 카메라, 마이크 및 센서 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 기기 정보는 상기 제1 외부 장치에 포함된 프로세서의 사양, 상기 제1 외부 장치에 포함된 메모리의 사양 및 상기 제1 외부 장치에 포함된 데이터 획득부의 사양에 대한 정보를 포함하고, 상기 제1 외부 장치에 포함된 데이터 획득부는 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 입력되는 데이터를 획득하며, 상기 제1 외부 장치에 포함된 카메라, 마이크 및 센서 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 모델 정보는 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각의 하드웨어 요구 사양에 대한 정보를 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 전자 장치에는 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 제2 모델 정보 및 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 신경망 모델을 식별하는 모델 적합성 식별 모듈이 더 저장되며, 상기 전자 장치의 제어 방법은,상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 적어도 하나의 신경망 모델이 식별되면, 상기 제1 모델 정보 및 상기 제2 모델 정보를 상기 모델 적합성 식별 모듈에 입력하여, 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한지 여부를 식별하는 단계; 를 더 포함하고,  상기 제3 신호는, 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하고, 상기 제4 신호는,상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 모델 정보는 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각의 서비스 유형에 대한 정보 및 개인화 레벨에 대한 정보를 더 포함하고, 상기 제2 모델 정보는 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각의 서비스 유형에 대한 정보 및 개인화 레벨에 대한 정보를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 적어도 하나의 신경망 모델을 식별하는 단계는,상기 제1 모델 정보 및 상기 제2 모델 정보 각각에 포함된 서비스 유형에 대한 정보를 바탕으로 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델의 서비스 유형과 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 서비스 유형을 비교하는 단계;상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델 중 제1 신경망 모델의 서비스 유형이 상기 전자 장치에 포함된 복수의 신경망 모델 중 제2 신경망 모델의 서비스 유형과 동일하면, 상기 제1 모델 정보 및 상기 제2 모델 정보 각각에 포함된 개인화 레벨에 대한 정보를 바탕으로 상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨과 상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨을 비교하는 단계; 및 상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨이 상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨보다 높으면, 상기 제1 신경망 모델이 상기 제2 신경망 모델을 대체하는 것이 적합한 것으로 식별하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨은 상기 제1 신경망 모델에 대한 상기 제1 외부 장치의 사용자의 사용 이력에 대한 정보 및 상기 제1 신경망 모델에 대한 상기 제1 외부 장치의 사용자의 피드백에 대한 정보 중 적어도 하나를 바탕으로 식별되고,상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨은 상기 제2 신경망 모델에 대한 상기 전자 장치의 사용자의 사용 이력에 대한 정보 및 상기 제2 신경망 모델에 대한 상기 전자 장치의 사용자의 피드백에 대한 정보 중 적어도 하나를 바탕으로 식별되는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 제2 신호는 상기 전자 장치에 대한 제1 사용자 정보 및 상기 제1 외부 장치에 대한 제2 사용자 정보를 바탕으로 사용자 인증이 완료됨에 따라, 상기 제1 외부 장치로부터 수신되며, 상기 제1 사용자 정보는 상기 전자 장치의 사용자에 대한 계정 정보 및 상기 전자 장치에 대한 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 사용자 정보는 상기 제1 외부 장치의 사용자에 대한 계정 정보 및 상기 제1 외부 장치에 대한 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 전자 장치의 제어 방법은,상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 정보를 포함하는 사용자 인터페이스를 표시하는 단계; 및상기 사용자 인터페이스를 통해 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델 중 하나 이상의 신경망 모델을 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 를 더 포함하고,상기 제3 신호는, 상기 선택된 하나 이상의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하고,상기 제4 신호는,상기 선택된 하나 이상의 신경망 모델의 설치 데이터를 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 장치의 하드웨어 사양에 대한 제1 기기 정보 및 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 신경망 모델을 식별하는 하드웨어 적합성 식별 모듈이 저장되며, 외부 장치에 포함된 신경망 모델의 전이 적합성을 식별하기 위한 전자 장치의 제어 방법을 실행하는 프로그램을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록매체에 있어서,상기 전자 장치의 제어 방법은,사용자 입력이 수신되면, 적어도 하나의 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 관련된 정보를 요청하기 위한 제1 신호를 전송하는 단계;상기 제1 신호에 대한 응답으로, 상기 적어도 하나의 외부 장치 중 제1 외부 장치로부터 상기 제1 외부 장치의 하드웨어 사양에 대한 제2 기기 정보 및 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 제1 모델 정보를 포함하는 제2 신호를 수신하는 단계;상기 제1 기기 정보, 상기 제2 기기 정보 및 상기 제1 모델 정보를 상기 하드웨어 적합성 식별 모듈에 입력하여, 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한지 여부를 식별하는 단계;상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하는 제3 신호를 상기 제1 외부 장치로 전송하는 단계; 및상기 제3 신호에 대한 응답으로, 상기 제1 외부 장치로부터 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 설치 데이터를 포함하는 제4 신호를 수신하는 단계; 를 포함하고, 상기 식별하는 단계는,상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성 각각의 사양이 상기 제1 외부 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 이상이면, 상기 제1 외부 장치에 포함된 상기 적어도 하나의 신경망 모델이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별하는 단계; 및 상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성 중 적어도 하나의 사양이 상기 제1 외부 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 미만이면, 상기 제1 외부 장치에 포함된 상기 적어도 하나의 신경망 모델 중 상기 전자 장치에 포함된 복수의 하드웨어 구성의 사양 보다 낮은 하드웨어 요구 사양을 갖는 하나 이상의 신경망 모델이 상기 전자 장치의 하드웨어에 적합한 것으로 식별하는 단계; 를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 외부 장치에 포함된 신경망 모델의 전이 적합성을 식별하기 위한 전자 장치에 있어서,통신부;상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 내부 모델 정보 및 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 신경망 모델을 식별하는 모델 적합성 식별 모듈을 저장하는 메모리; 및사용자 입력이 수신되면, 적어도 하나의 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 관련된 정보를 요청하기 위한 제1 신호를 전송하도록 상기 통신부를 제어하고,상기 제1 신호에 대한 응답으로, 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치 중 제1 외부 장치로부터 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델에 대한 외부 모델 정보를 포함하는 제2 신호를 수신하고,  상기 내부 모델 정보 및 상기 외부 모델 정보를 상기 모델 적합성 식별 모듈에 입력하여, 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 각각이 상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한지 여부를 식별하며,상기 전자 장치에 포함된 신경망 모델을 대체하기에 적합한 것으로 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터에 대한 요청을 포함하는 제3 신호를 상기 제1 외부 장치로 전송하도록 상기 통신부를 제어하고, 상기 제3 신호에 대한 응답으로, 상기 통신부를 통해 상기 제1 외부 장치로부터 상기 식별된 적어도 하나의 신경망 모델의 설치 데이터를 포함하는 제4 신호를 수신하는 프로세서; 를 포함하는 전자 장치.상기 프로세서는, 상기 내부 모델 정보 및 상기 외부 모델 정보 각각에 포함된 서비스 유형에 대한 정보를 바탕으로 상기 전자 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델의 서비스 유형과 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델의 서비스 유형을 비교하고, 상기 제1 외부 장치에 포함된 적어도 하나의 신경망 모델 중 제1 신경망 모델의 서비스 유형이 상기 전자 장치에 포함된 복수의 신경망 모델 중 제2 신경망 모델의 서비스 유형과 동일하면, 상기 내부 모델 정보 및 상기 외부 모델 정보 각각에 포함된 개인화 레벨에 대한 정보를 바탕으로 상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨과 상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨을 비교하며,상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨이 상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨보다 높으면, 상기 제1 신경망 모델이 상기 제2 신경망 모델을 대체하는 것이 적합한 것으로 식별하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 신경망 모델의 개인화 레벨은 상기 제1 신경망 모델에 대한 상기 제1 외부 장치의 사용자의 사용 이력에 대한 정보 및 상기 제1 신경망 모델에 대한 상기 제1 외부 장치의 사용자의 피드백에 대한 정보 중 적어도 하나를 바탕으로 식별되고,상기 제2 신경망 모델의 개인화 레벨은 상기 제2 신경망 모델에 대한 상기 전자 장치의 사용자의 사용 이력에 대한 정보 및 상기 제2 신경망 모델에 대한 상기 전자 장치의 사용자의 피드백에 대한 정보 중 적어도 하나를 바탕으로 식별되는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jae Hong</engName><name>김재홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Ju Yong</engName><name>송주용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Hyun Joo</engName><name>정현주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jung Wook</engName><name>김정욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/945,349</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1042599-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.10.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9009800-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0984672-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200127461.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334fc90bc78674fd50e8bbfa3ee983a20a3335f274229f5066a536c312f07e1b5b6ee329ec9d5fb36e82214761226680af0b11cee013b9c37</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf587dc568f46abfa8ed9513b065f37d97408e5ea5a125b5b067484f21e871bdb9072e1c9edb8c8d5f71c2e00e81584c9e0cbc70099123ec8f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>