<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:02.332</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040636</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경 네트워크 계산 타일에 메모리를 효율적으로 할당하기</inventionTitle><inventionTitleEng>EFFICIENTLY ALLOCATING MEMORY ON NEURAL NETWORK COMPUTE TILES</inventionTitleEng><openDate>2024.01.02</openDate><openNumber>10-2024-0000594</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 대형 신경 네트워크를 트레이닝하기 위한 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램들을 포함하는 방법, 시스템 및 장치. 방법들 중 하나는 복수의 레이어들을 포함하는 신경 네트워크를 나타내는 데이터를 획득하는 단계; 복수의 레이어들의 서브세트의 각 레이어에 대해: 상기 레이어와 연관된 추론 계산을 적어도 부분적으로 수행하기 위해 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트를 할당하는 단계; 상기 레이어에 할당된 각 컴퓨팅 유닛의 각각의 어드레싱 가능한 메모리 유닛에 대한 메모리 크기 및 공통 메모리 주소를 결정하는 단계; 및 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트 각각에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 유닛으로 하여금 상기 레이어와 연관된 추론 계산을 수행한 결과를 상기 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리에서 상기 결정된 메모리 크기를 갖는 상기 결정된 공통 메모리 주소에 저장하게 하는 메모리 할당 명령어를 포함하는 공유 명령어를 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231571</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/029236</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,복수의 레이어들을 포함하는 신경 네트워크를 나타내는 데이터를 획득하는 단계;복수의 레이어들의 서브세트의 각 레이어에 대해: 각각의 어드레싱 가능한 메모리 유닛을 각각 포함하는 복수의 컴퓨팅 유닛들 중에서, 상기 레이어와 연관된 추론 계산을 적어도 부분적으로 수행하기 위해 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트를 할당하는 단계; 상기 레이어에 할당된 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트에서 각 컴퓨팅 유닛의 각각의 어드레싱 가능한 메모리 유닛에 대한 메모리 크기 및 공통 메모리 주소를 결정하는 단계; 및 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트 각각에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 유닛으로 하여금 상기 레이어와 연관된 추론 계산을 수행한 결과를 상기 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리에서 상기 결정된 메모리 크기를 갖는 상기 결정된 공통 메모리 주소에 저장하게 하는 메모리 할당 명령어를 포함하는 공유 명령어를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 복수의 레이어들의 서브세트는 상기 복수의 레이어들로부터 선택되고, 상기 선택은:상기 신경 네트워크를 나타내는 상기 획득된 데이터에 기초하여 상기 신경 네트워크의 복수의 레이어들 각각의 레이어 유형을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 선택은 상기 결정된 레이어 유형에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 레이어의 레이어 유형이 완전 연결 레이어라는 결정에 응답하여, 상기 컴퓨팅 유닛의 공통 메모리 주소와 상이한 추가 메모리 주소를 결정하고, 상기 공유 명령어는 집합 명령어를 포함하며, 상기 집합 명령어는 상기 레이어에 대한 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트 각각에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 유닛으로 하여금 상기 레이어에 선행하는 다른 레이어와 연관된 하나 이상의 결과를 집합하고, 상기 집합된 결과를 상기 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리의 상기 결정된 추가 메모리 주소에 저장하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2에 있어서, 상기 레이어에 할당된 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트에서 각 컴퓨팅 유닛의 각각의 어드레싱 가능한 메모리 유닛에 대한 메모리 크기 및 공통 메모리 주소를 결정하는 단계는:각각의 레이어의 결정된 레이어 유형에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 레이어에 할당된 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트의 각 컴퓨팅 유닛의 각각의 어드레싱 가능한 메모리 유닛에 대한 메모리 크기를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 복수의 레이어들의 서브세트가 아닌 상기 복수의 레이어들의 각 레이어에 대해:각각의 어드레싱 가능한 메모리 유닛을 각각 포함하는 복수의 컴퓨팅 유닛들 중에서, 상기 레이어와 연관된 추론 계산을 적어도 부분적으로 수행하기 위해 복수의 컴퓨팅 유닛들의 제2 서브세트를 할당하는 단계; 및상기 복수의 컴퓨팅 유닛들 중 제2 서브세트의 대응하는 컴퓨팅 유닛에 대해 각각 하나 이상의 메모리 할당 명령어를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 메모리 할당 명령어는 추가로:상기 메모리 할당 명령어가 적용되는 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트 중 하나 이상의 컴퓨팅 유닛을 식별하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 유닛을 식별하는 데이터는 이진 표시 데이터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 메모리 할당 명령어는 추가로, 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트의 각 컴퓨팅 유닛에 대해:상기 컴퓨팅 유닛에 의해 생성된 각각의 저장된 결과의 공통 메모리 주소를 추적하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 4에 있어서, 상기 집합 명령어는 추가로, 상기 레이어에 대한 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛에 대해, 상기 레이어에 선행하는 다른 레이어와 연관된 각각의 결과가 상기 레이어의 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리에 있는 추가 메모리 주소에 집합될 것인지 여부를 지정하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 공유 명령어를 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,복수의 컴퓨팅 유닛들을 포함하는 시스템에 신경 네트워크의 복수의 레이어들에 대한 추론 계산을 수행하기 위한 명령어 세트를 제공하는 단계를 포함하며, 각각의 컴퓨팅 유닛은 각각의 어드레싱 가능한 메모리를 포함하며, 상기 명령어 세트는: 상기 신경 네트워크의 복수의 레이어들 중 제1 레이어와 연관된 제1 메모리 할당 명령어, 상기 제1 메모리 할당 명령어는 각각의 어드레싱 가능한 메모리의 제1 메모리 주소 및 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 제1 서브세트를 식별하며; 및 상기 신경 네트워크의 복수의 레이어들 중 제2 레이어와 연관된 제2 메모리 할당 명령어를 포함하며, 상기 제2 메모리 할당 명령어는 각각의 어드레싱 가능한 메모리의 제2 메모리 주소 및 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 제2 서브세트를 식별하며, 상기 제2 메모리 주소는 상기 제1 메모리 주소와 상이하며, 상기 제2 서브세트는 제1 서브세트와 상이하며; 그리고상기 명령어 세트는 상기 시스템으로 하여금:   상기 제1 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛에 대해, 상기 제1 메모리 주소에 기초하여 상기 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리의 각각의 메모리 주소에 상기 복수의 레이어들 중 상기 제1 레이어와 연관된 추론 계산의 결과를 출력하게 하고; 그리고 상기 제2 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛에 대해, 상기 제2 메모리 주소에 기초하여, 상기 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리의 각각의 메모리 주소에 상기 복수의 레이어들 중 제2 레이어와 연관된 추론 계산의 결과를 출력하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 제1 서브세트는 상기 복수의 레이어들 중 제1 레이어와 연관된 추론 계산이 분산될 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트에 대응하고; 그리고상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 제2 서브세트는 상기 복수의 레이어들 중 제2 레이어와 연관된 추론 계산이 분산될 상기 복수의 컴퓨팅 유닛들의 서브세트에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12에 있어서, 상기 제1 메모리 할당 명령어는 제1 메모리 크기를 지정하고, 상기 제2 메모리 할당 명령어는 제2 메모리 크기를 지정하며, 상기 명령어 세트는 상기 시스템으로 하여금:제1 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛에 대해, 제1 메모리 주소에 기초하여 각각의 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리의 각각의 메모리 주소에 제1 메모리 크기를 할당하게 하고; 그리고제2 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛에 대해, 제2 메모리 주소에 기초하여 각각의 컴퓨팅 유닛의 어드레싱 가능한 메모리의 각각의 메모리 주소에 제2 메모리 크기를 할당하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 제1 메모리 크기는 상기 제2 메모리 크기보다 큰 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12에 있어서, 상기 복수의 레이어들 중 제1 레이어는 완전 연결 레이어를 포함하고, 상기 복수의 레이어들 중 제2 레이어는 엘리먼트별 레이어를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 12에 있어서, 상기 명령어 세트는 상기 제1 및 제2 레이어와 상이한 복수의 레이어들 중 하나 이상의 레이어 각각과 연관된 하나 이상의 메모리 할당 명령어를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 상기 명령어 세트는 상기 제1 레이어와 연관된 제1 집합 명령어를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 제1 레이어와 연관된 제1 집합 명령어는 상기 시스템으로 하여금 상기 제1 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛에 의해 실행될 때 상기 제1 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛과 연관된 추가 메모리 주소를 할당하게 하고, 상기 추가 메모리 주소는 상기 제1 메모리 주소와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 제1 집합 명령어는 상기 제1 서브세트의 각각의 컴퓨팅 유닛에 대해, 상기 제1 레이어의 선행 레이어와 연관된 추론 계산의 각각의 결과가 상기 추가 메모리 주소에 기초하여 상기 컴퓨팅 유닛의 각각의 메모리 주소에 집합될 것인지 여부를 결정하는 데이터를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서, 상기 제1 레이어의 선행 레이어와 연관된 추론 계산의 결과가 집합될 것이라는 결정에 응답하여, 상기 제1 레이어와 연관된 제1 집합 명령어는 상기 시스템으로 하여금:사익 추가 메모리 주소에 기초하여 대응하는 컴퓨팅 유닛의 각각의 메모리 주소에 선행 레이어와 연관된 추론 계산 결과를 집합하게 하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jack</engName><name>리우 잭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, Dong Hyuk</engName><name>우 동혁</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1316655-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0192729-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0583445-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0944635-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0944636-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040636.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef356fd5060e053e6005dd515ad2ea773769eb4216cfa773f0437ff9de91b9aadadce47f057c94e3ff6831a222579941210409723b3a1c4c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3d19d80894a1d2534771fe50a48d79eaddacdac0f4133efa42abde3608f317da65388a83af0a3eee46f7fc07432e0bf08f747b5f51c72750</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>