<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:41.1741</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0031303</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 센싱 기능을 갖는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE HAVING A TOUCH SENSING FUNCTION</inventionTitleEng><openDate>2025.09.15</openDate><openNumber>10-2025-0135373</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 터치 센싱 기능을 갖는 표시 장치에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 장치는 표시 영역에 복수의 화소가 배치된 표시 패널, 상기 표시 패널의 전면 복수의 터치 전극이 배열된 터치 센싱부, 복수의 터치 배선을 통해 상기 복수의 터치 전극에 구동 신호들을 공급하고 상기 구동 신호들의 전압 크기 변화를 센싱해서 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 복수의 터치 배선은 상기 복수의 터치 전극 중 적어도 하나의 터치 전극과 중첩되도록 상기 적어도 하나의 터치 전극의 배면 방향에 형성 및 배치될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역에 복수의 화소가 배치된 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면 복수의 터치 전극이 배열된 터치 센싱부; 복수의 터치 배선을 통해 상기 복수의 터치 전극에 구동 신호들을 공급하고 상기 터치 센싱부의 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 복수의 터치 배선은 상기 복수의 터치 전극 중 적어도 하나의 터치 전극과 중첩되도록 상기 적어도 하나의 터치 전극의 배면 방향에 형성 및 배치되고, 상기 복수의 터치 전극은 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 복수의 터치 배선과 일대 일로 접속되고, 상기 복수의 터치 배선은 상기 표시 영역에 형성된 상기 복수의 화소에 포함된 적어도 하나의 전극과 동일한 공정 층에 동일한 금속 물질로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극은 상기 표시 영역의 전면에 평면상 매트릭스 구조로 배열되고, 상기 복수의 터치 배선은 상기 표시 영역부터 비표시 영역으로 연장되며, 상기 복수의 터치 배선별 일 단부는 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 복수의 터치 전극 중 적어도 하나의 터치 전극과 전기적으로 접속되고, 타 단부는 상기 터치 구동 회로와 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극은 상기 표시 영역의 전면에 평면상 매트릭스 구조로 서로 교번해서 배열된 구동 전극들과 감지 전극들을 포함하고, 상기 복수의 터치 배선은 상기 표시 영역부터 비표시 영역으로 연장되며, 상기 복수의 터치 배선 중 복수의 제1 터치 배선별 일 단부는 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 구동 전극들 중 적어도 하나의 구동 전극과 전기적으로 접속되고, 타 단부는 상기 터치 구동 회로와 전기적으로 연결되며, 상기 복수의 터치 배선 중 복수의 제2 터치 배선별 일 단부는 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 감지 전극들 중 적어도 하나의 감지 전극과 전기적으로 접속되고, 타 단부는 상기 터치 구동 회로와 전기적으로 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 터치 배선은 상기 표시 영역에 형성되는 박막 트랜지스터의 연결 전극 또는 적어도 어느 하나의 배선들과 동일한 공정 층에 동일한 공정 과정을 통해 동일한 금속 물질로 형성되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 적어도 하나의 평탄화층, 적어도 하나의 유기 또는 무기 절연층, 적어도 하나의 유기 또는 무기 보호층 중 적어도 하나의 층을 관통해서 상기 복수의 터치 배선 중 적어도 하나의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 상기 적어도 하나의 평탄화층, 상기 적어도 하나의 유기 또는 무기 절연층, 상기 적어도 하나의 유기 또는 무기 보호층 중 적어도 하나의 층과 적어도 하나의 금속 전극을 관통해서 상기 복수의 터치 배선 중 적어도 하나의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 화소는 적어도 하나의 복수의 박막 트랜지스터의 전면에 순차적으로 적층되어 형성된 적어도 하나의 제1 유기 또는 무기 절연층, 제1 애노드 전극, 제2 유기 또는 무기 절연층, 제2 애노드 전극, 평탄화층, 화소 전극, 뱅크, 공통 전극을 포함하고, 상기 복수의 터치 배선은 상기 화소 전극과 동일한 공정 층에 동일한 공정 과정을 통해 동일한 금속 물질로 형성되거나, 상기 제1 애노드 전극 또는 제2 애노드 전극과 동일한 공정 층에 동일한 공정 과정을 통해 동일한 금속 물질로 형성되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극은 적어도 하나씩의 상기 터치 콘택홀을 통해 상기 복수의 터치 배선과 일대 일로 연결되고, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 상기 적어도 하나의 제1 유기 또는 무기 절연층, 상기 제2 유기 또는 무기 절연층, 상기 평탄화층, 상기 뱅크 중 적어도 하나의 층과 상기 뱅크를 관통해서 상기 복수의 터치 배선 중 적어도 하나의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 상기 적어도 하나의 제1 유기 또는 무기 절연층, 상기 제2 유기 또는 무기 절연층, 상기 평탄화층, 상기 뱅크 중 적어도 하나의 층이나 막과 상기 공통 전극을 관통해서 상기 복수의 터치 배선 중 적어도 하나의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극이 배열된 상기 터치 센싱부의 전면 방향에 컬러 필터층이 더 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 표시 영역에 복수의 화소가 배치된 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면 복수의 터치 전극이 배열된 터치 센싱부; 상기 복수의 화소를 구동하는 표시 구동 회로; 상기 터치 센싱부의 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 복수의 터치 배선은 상기 복수의 터치 전극 중 적어도 하나의 터치 전극과 중첩되도록 상기 표시 패널의 상기 표시 영역에 형성 및 배치되고, 상기 복수의 터치 전극은 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 복수의 터치 배선과 일대 일로 접속되고, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 상기 표시 영역의 평탄화층, 적어도 하나의 유기 또는 무기 절연층, 적어도 하나의 유기 또는 무기 보호층 중 적어도 하나의 층을 관통해서 상기 복수의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극은 상기 표시 영역의 전면에 평면상 매트릭스 구조로 배열되고, 상기 복수의 터치 배선은 상기 표시 영역부터 비표시 영역으로 연장되며, 상기 복수의 터치 배선별 일 단부는 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 복수의 터치 전극 중 적어도 하나의 터치 전극과 전기적으로 접속되고, 타 단부는 상기 터치 구동 회로와 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극은 상기 표시 영역의 전면에 평면상 매트릭스 구조로 서로 교번해서 배열된 구동 전극들과 감지 전극들을 포함하고, 상기 복수의 터치 배선은 상기 표시 영역부터 비표시 영역으로 연장되며, 상기 복수의 터치 배선 중 복수의 제1 터치 배선별 일 단부는 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 구동 전극들 중 적어도 하나의 구동 전극과 전기적으로 접속되고, 타 단부는 상기 터치 구동 회로와 전기적으로 연결되며, 상기 복수의 터치 배선 중 복수의 제2 터치 배선별 일 단부는 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 감지 전극들 중 적어도 하나의 감지 전극과 전기적으로 접속되고, 타 단부는 상기 터치 구동 회로와 전기적으로 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 터치 배선은 상기 표시 영역에 형성된 상기 복수의 화소에 포함된 화소 전극과 동일한 공정 층에 동일한 공정 과정을 통해 동일한 금속 물질로 형성되거나, 상기 표시 영역에 형성되는 박막 트랜지스터의 연결 전극 또는 적어도 어느 하나의 배선들과 동일한 공정 층에 동일한 공정 과정을 통해 동일한 금속 물질로 형성되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극은 적어도 하나씩의 상기 터치 콘택홀을 통해 상기 복수의 터치 배선과 일대 일로 연결되고, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 상기 적어도 하나의 층을 관통해서 상기 복수의 터치 배선 중 적어도 하나의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 상기 적어도 하나의 층과 적어도 하나의 금속 전극을 관통해서 상기 복수의 터치 배선 중 적어도 하나의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 화소는 적어도 하나의 복수의 박막 트랜지스터의 전면에 순차적으로 적층되어 형성된 적어도 하나의 제1 유기 또는 무기 절연층, 제1 애노드 전극, 제2 유기 또는 무기 절연층, 제2 애노드 전극, 평탄화층, 화소 전극, 뱅크, 공통 전극을 포함하고, 상기 복수의 터치 배선은 상기 화소 전극과 동일한 공정 층에 동일한 공정 과정을 통해 동일한 금속 물질로 형성되거나, 상기 제1 애노드 전극 또는 제2 애노드 전극과 동일한 공정 층에 동일한 공정 과정을 통해 동일한 금속 물질로 형성되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 터치 전극은 적어도 하나씩의 상기 터치 콘택홀을 통해 상기 복수의 터치 배선과 일대 일로 연결되고, 상기 적어도 하나의 터치 콘택홀은 상기 적어도 하나의 제1 유기 또는 무기 절연층, 상기 제2 유기 또는 무기 절연층, 상기 평탄화층, 상기 뱅크 중 적어도 하나의 층이나 막을 관통해서 상기 복수의 터치 배선 중 적어도 하나의 터치 배선을 노출시키도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BOK, Seung Lyong</engName><name>복승룡</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0249013-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240031303.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c822fdd36411db22faa2afbe79440b9a24c2d995b6deb57e8df220e687f200772261b114bd1fff37f334c9dd825f886b51e8caefc215479</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71e156f1879efb96f84ed15a01db962cafae3a237cf3be1685ef44140b44da0eb0ef089c43a1b4d7ffa3d5dac58687da065e8c2512dccbab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>