<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:59.259</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0022989</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI, IoT, ICT 공사, 건설, 건축, 작업, 안전관리, 공사관리, 작업관리 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AI, IoT, ICT works, construction, management system and  method</inventionTitleEng><openDate>2024.02.26</openDate><openNumber>10-2024-0024883</openNumber><originalApplicationDate>2024.01.22</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-0009220</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240009220</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 a) 사람, 로봇, 근로자, 작업자, 출입자, 장비, 거치대 등에 착용되는 수단, 필드수단, 웨어러블수단, 의류, 조끼, 헬멧, 밴드, 워치, 멜빵; b) 작업에 이용되는 드론, 장치, 장비, 로봇, 형틀, 비계, 굴착기, 펌프카, 크레인, 삼각대, 계측기; c) 상기 수단 내지 계측기 등에 구비되는 센서, 버튼, 랜턴, 카메라, 무전기, 알림기, 램프, 계측기, 배터리, 제어기, 오존기, 음이온기, 청정기, 히터, 쿨러; d) 상기 수단 내지 쿨러 등에 연계되는 비콘, 게이트웨이, 통신장치, 통신망, 서버, 처리장치, 단말기, 관제센터; e) 상기 수단 내지 관제센터 등에 이용되는 하드웨어, 소프트웨어, 어플리케이션; f) 상기 수단 내지 어플리케이션 등이 이용되는 작업, 업무, 제조, 생산, 공사, 건설, 건축, 관리, 안전관리, 자동관리, 출입관리, 공사관리, 작업관리, 환경관리, 건강관리, 냉난방관리; g) 상기 수단 내지 관리 등이 이용되는 공장, 가정, 현장, 건물, 사무실, 작업장, 산업현장; h) 상기 수단 내지 산업현장 등에 관련되는 방법, 공법, 공사방법, 작업방법, 시스템, 안전시스템, 작업시스템, 공사시스템, 무인시스템, 청정시스템; 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공사에 있어서,사물인터넷(IoT, Internet of Things)이 이용되고, a) 상기 사물인터넷에 의하여 상기 공사 및 상기 공사의 장비와 작업자에 대한 정보, 자료, 영상, 파일, 장면, 데이터, 촬영영상으로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상이 무선으로 전송되어 스마트폰에 실시간 라이브 스트리밍되거나,b) 또는 상기 사물인터넷에 M2M(Machine to Machine)이 적용되고,상기 M2M(Machine to Machine)에서 전자의 M(Machine)은 상기 공사에 사용되는 머신(Machine)인 공사장비이고, 상기 M2M(Machine to Machine)에서 후자의 M(Machine)은 상기 공사를 관리하는 관리자에게 구비된 머신(Machine)인 핸드폰이고, 상기 사물인터넷에서 사물은 상기 머신인 공사장비와 핸드폰이고, 상기 사물인터넷에서 인터넷은 상기 사물에 구비된 통신기이고,상기 머신인 공사장비와 핸드폰은 상기 통신기에 의하여 상호 인터넷으로 연결되고,  상기 사물인터넷 또는 통신기에 의하여 상기 공사 및 상기 공사의 장비와 작업자에 대한 정보, 자료, 영상, 파일, 장면, 데이터, 촬영영상으로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상이 무선으로 전송되어 상기 핸드폰에 실시간 라이브 스트리밍되거나,c) 또는 상기 사물인터넷에서 사물(Things)은 상기 공사에 사용되는 장비이고,상기 사물인터넷에서 인터넷(Internet)은 상기 장비에서 구현되는 인터넷이고,상기 인터넷의 구현은 상기 장비에 구비된 통신수단에 의하고,상기 사물인터넷 또는 인터넷 또는 통신수단에 의하여 상기 공사와 장비와 공사의 작업자에 대한 정보, 자료, 영상, 파일, 장면, 데이터, 촬영영상으로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상이 무선으로 전송되어 단말기에 실시간 라이브 스트리밍되거나,d) 또는 상기 사물인터넷은 사물끼리 인터넷으로 연결돼 정보를 주고받는 것이고, 상기 사물은 상기 공사의 현장에 있는 제1사물과 상기 공사를 관리하는 관리자 또는 사무실에 있는 제2사물이고,상기 사물인터넷에서 사물은 상기 제1사물과 제2사물이고, 상기 사물인터넷에서 인터넷은 상기 사물에 구비된 통신장비이거나 또는 상기 사물에 구비된 통신장비에 의하고,상기 제1사물과 제2사물은 상기 통신장비에 의하여 상호 인터넷으로 연결되고,  상기 제1사물은 박스, 삼각대, 센서, SOS버튼, 랜턴, 제1카메라, 무전기, 알림기, 계측기, 램프, 제2카메라, 제어기, 스마트폰 및 캠으로 구성되고, 상기 박스는 상기 삼각대에 거치되고, 상기 삼각대는 상기 공사의 현장에 구비되고, 상기 박스에 상기 센서 내지 제어기, 통신장비가 구비되고,상기 박스의 내부 또는 전면에 상기 센서가 구비되고, 상기 센서에 이격되면서 상기 내부에 상기 통신장비가 구비되고,상기 센서에 이격되면서 상기 전면에 상기 SOS버튼이 구비되고, 상기 SOS버튼에 이격되면서 상기 전면에 상기 랜턴이 구비되고,상기 랜턴에 이격되면서 상기 전면에 상기 제1카메라가 구비되고, 상기 제1카메라에 이격되면서 상기 전면에 상기 무전기가 구비되고, 상기 무전기에 마이크와 스피커가 포함되고, 상기 무전기에 이격되면서 상기 전면에 상기 알림기가 구비되고, 상기 알림기에 이격되면서 상기 전면에 상기 계측기가 구비되고, 상기 박스의 후면에 상기 램프가 구비되고, 상기 램프에 이격되면서 상기 후면에 상기 제2카메라가 구비되고, 상기 제2카메라에 이격되면서 상기 후면에 상기 제어기가 구비되고, 상기 제어기는 상기 센서, SOS버튼, 랜턴, 제1카메라, 무전기, 알림기, 계측기, 램프, 제2카메라, 통신장비를 제어하거나, 또는 상기 센서 내지 통신장비의 작동을 제어하는 것이고,상기 스마트폰 및 캠은 상기 공사를 하는 작업자에게 구비되고, 상기 공사 중에 상기 센서, 랜턴, 무전기, 알림기, 계측기, 램프, 제어기, 통신장비가 작동되고, 상기 SOS버튼은 비상 시에 상기 작업자에 의하여 눌려지고, 상기 공사 중에 상기 제1카메라 및 제2카메라에 의하여 공사 장면, 공사 장비, 공사 현장, 공사 작업자가 촬영되고, 상기 캠에 의하여 상기 박스, 삼각대, 공사 장면, 공사 장비, 공사 현장이 촬영되고, 상기 통신장비에 LTE, WiFi, Bluetooth, 비콘(beacon), 게이트웨이 중에서 선택된 하나가 포함되고, 상기 통신장비에 통신망이 연계되고, 상기 통신장비 또는 통신망을 통하여 상기 센서 내지 캠의 정보가 송신되고, 상기 정보에 상기 센서 내지 캠에서 측정 또는 촬영된 내용, 수치, 측정치, 계측치, 영상, 정보, 지점, 위치, 좌표, 환경, 공기질, 데이터가 포함되고, 상기 제2사물은 서버, 단말기 및 무전기로 구성되고,  상기 통신장비 또는 통신망에 상기 서버가 연계되고, 상기 서버 또는 통신망에 상기 단말기가 연계되고, 상기 단말기에 컴퓨터, 모니터, 스크린, 핸드폰, 태블릿으로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상이 포함되고, 상기 서버, 단말기, 무전기는 상기 관리자 또는 사무실에 구비되고, 상기 단말기 중에서 핸드폰은 상기 관리자에게 구비되고, 상기 스마트폰에 스마트폰용 앱이 설치되고, 상기 단말기에 단말기용 앱이 설치되고, 상기 스마트폰과 상기 단말기는 상호 연계 또는 통화되고, 상기 제1사물에 구비된 무전기와 상기 제2사물에 구비된 무전기가 상호 연계 또는 통화되고, 상기 작업자와 상기 관리자 간에 통화 시스템이 구축되고, 상기 공사의 시스템 또는 상기 공사를 관리하는 시스템에 상기 제1사물, 제2사물, 통신장비, 통신망, 스마트폰용 앱, 단말기용 앱 및 통화 시스템이 포함되고, 상기 서버와 단말기와 앱에 상기 송신된 정보가 수신되고,상기 서버와 단말기와 앱에 의하여 상기 수신된 정보가 시청 또는 라이브 스트리밍되고,상기 수신된 정보가 상기 공사에 또는 상기 공사의 관리에 이용되는 것을 특징으로 하는 공사 방법</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0184812-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0938786-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240022989.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b144069849e823f1126ab00aebe0fbf670ae87fddd43c5a59544981c998163f3ccb8092d7ae083f5f8eeaec636c59a68e0ab7fa4c8346987</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf24661ad2fc59fd4771214a694cbee6579270435b4920dc803399ec4bf0df1e92bfebe93f0442bcf00a25248319ad9b8243c0f619b9a0e43a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>