<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:04.414</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013719</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장면 종속적 대상체 쿼리를 사용한 바운딩 박스의 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>USING SCENE DEPENDENT OBJECT QUERIES TO GENERATE BOUNDING BOXES</inventionTitleEng><openDate>2025.06.12</openDate><openNumber>10-2025-0085758</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인지 시스템을 사용하여, 차량 장면에서 대상체에 대한 바운딩 박스를 생성할 수 있다. 인지 시스템은 이미지를 수신하고 수신된 이미지에 대응하는 특징 맵을 수신할 수 있다. 인지 시스템은 장면 종속적 대상체 쿼리를 생성할 수 있다. 인지 시스템은 생성된 장면 종속적 대상체 쿼리를 사용하여 차량 장면에서 대상체에 대한 하나 이상의 바운딩 박스를 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081665</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076495</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,복수의 이미지 센서로부터 제1 복수의 이미지를 수신하는 단계— 상기 제1 복수의 이미지는 제1 시간 스텝에서 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —;상기 제1 복수의 이미지에 기초하여 제1 복수의 특징 맵을 생성하는 단계;상기 제1 시간 스텝과 연관된 제1 대상체 쿼리 세트를 수신하는 단계; 상기 제1 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하여 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하는 단계; 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 시간 스텝에 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계;상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하는 단계— 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트는 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트의 서브세트임 —; 상기 복수의 이미지 센서로부터 제2 복수의 이미지를 수신하는 단계— 상기 제2 복수의 이미지는 제2 시간 스텝에서 상기 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —;상기 제2 복수의 이미지에 기초하여 제2 복수의 특징 맵을 생성하는 단계;상기 제2 시간 스텝과 연관된 제2 대상체 쿼리 세트를 수신하는 단계; 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 수신하는 단계; 상기 제2 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하여 제3 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하는 단계; 상기 제3 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제2 시간 스텝에 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하는 것은, 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제2 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하는 것은, 상기 제2 대상체 쿼리 세트와 상기 제2 복수의 특징 맵 사이에서 크로스 어텐션 컴퓨팅 함수를 수행하는 것, 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트와 상기 제2 복수의 특징 맵 사이에서 크로스 어텐션 컴퓨팅 함수를 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하는 것은, 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하기 위하여 디코더의 제1 수의 레이어를 통해 반복하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하는 것은, 상기 제3 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하기 위하여 상기 디코더의 제2 수의 레이어를 통해 반복하는 것을 포함하고, 상기 레이어의 제2 수는 상기 레이어의 제1 수보다 적은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계는, 개별 바운딩 박스의 대상체 유형의 분류를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는 단계는, 상기 분류에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트는 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트의 정의된 수의 쿼리인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 이미지 센서의 개별 센서는 상기 차량 주위에 상이한 배향으로 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 대상체 쿼리 세트와 상기 제2 대상체 쿼리 세트는 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템에 있어서,컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장한 데이터 스토어; 및상기 컴퓨터 실행 가능 명령어를 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은 상기 시스템으로 하여금: 복수의 이미지 센서로부터 제1 복수의 이미지를 수신하게 하고— 상기 제1 복수의 이미지는 제1 시간 스텝에서 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —; 상기 제1 복수의 이미지에 기초하여 제1 복수의 특징 맵을 생성하게 하고; 상기 제1 시간 스텝과 연관된 제1 대상체 쿼리 세트를 수신하게 하고;  상기 제1 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하여 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하게 하고;  상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 시간 스텝에 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하고; 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하게 하고— 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트는 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트의 서브세트임 —;  상기 복수의 이미지 센서로부터 제2 복수의 이미지를 수신하게 하고— 상기 제2 복수의 이미지는 제2 시간 스텝에서 상기 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —; 상기 제2 복수의 이미지에 기초하여 제2 복수의 특징 맵을 생성하게 하고; 상기 제2 시간 스텝과 연관된 제2 대상체 쿼리 세트를 수신하게 하고;  상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 수신하게 하고;  상기 제2 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하여 제3 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하게 하고;  상기 제3 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제2 시간 스텝에 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하고;  상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 제2 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 제2 대상체 쿼리 세트와 상기 제2 복수의 특징 맵 사이에서 크로스 어텐션 컴퓨팅 함수를 수행하고, 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트와 상기 제2 복수의 특징 맵 사이에서 크로스 어텐션 컴퓨팅 함수를 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 프로세서는 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하기 위하여 디코더의 제1 수의 레이어를 통해 반복하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 프로세서는 상기 제3 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하기 위하여 상기 디코더의 제2 수의 레이어를 통해 반복하도록 구성되고, 상기 레이어의 제2 수는 상기 레이어의 제1 수보다 적은, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하기 위해, 상기 프로세서는 개별 바운딩 박스의 대상체 유형의 분류를 생성하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하기 위해, 상기 프로세서는 상기 분류에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 실행 가능 명령어를 포함한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:복수의 이미지 센서로부터 제1 복수의 이미지를 수신하게 하고— 상기 제1 복수의 이미지는 제1 시간 스텝에서 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —;상기 제1 복수의 이미지에 기초하여 제1 복수의 특징 맵을 생성하게 하고;상기 제1 시간 스텝과 연관된 제1 대상체 쿼리 세트를 수신하게 하고; 상기 제1 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하여 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하게 하고; 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제1 시간 스텝에 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하고;상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하게 하고— 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트는 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트의 서브세트임 —; 상기 복수의 이미지 센서로부터 제2 복수의 이미지를 수신하게 하고— 상기 제2 복수의 이미지는 제2 시간 스텝에서 상기 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —;상기 제2 복수의 이미지에 기초하여 제2 복수의 특징 맵을 생성하게 하고;상기 제2 시간 스텝과 연관된 제2 대상체 쿼리 세트를 수신하게 하고; 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 수신하게 하고; 상기 제2 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하여 제3 보강된 대상체 쿼리 세트를 생성하게 하고; 상기 제3 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제2 시간 스텝에 상기 차량의 장면에서 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하고; 상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 컴퓨팅 시스템은 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 제2 대상체 쿼리 세트를 보강하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 제2 복수의 특징 맵에 기초하여 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 컴퓨팅 시스템은, 상기 제2 대상체 쿼리 세트와 상기 제2 복수의 특징 맵 사이에서 크로스 어텐션 컴퓨팅 함수를 수행하고, 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트와 상기 제2 복수의 특징 맵 사이에서 크로스 어텐션 컴퓨팅 함수를 수행하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에에 있어서, 상기 제1 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 컴퓨팅 시스템은 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하기 위하여 디코더의 제1 수의 레이어를 통해 반복하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 대상체 쿼리 세트 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하기 위해, 상기 컴퓨팅 시스템은 상기 제3 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하기 위하여 상기 디코더의 제2 수의 레이어를 통해 반복하도록 구성되고, 상기 레이어의 제2 수는 상기 레이어의 제1 수보다 적은, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SINGH, Apoorv</engName><name>싱 아푸르브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BANKITI, Varun Kumar Reddy</engName><name>반키티 바룬 쿠마르 레디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/379,700</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/484,428</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/320,923</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0468045-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0083090-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013719.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934103e335b430701840401fd05c49c6d03d2b10e32b270641c549b992d6bacf7e92245b2a7cdc223c6b7d9dff02aca326c4da932a8c92c36d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc25226d5de4f95cd13501a67e0881eaf2508d1da35185e2a6bcfbe507fc8531307395de418e94a80b9feddf223f5a0ba67fdf8b2babcb9d9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>