<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:43.543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.08.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0109490</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유지 관리 동작 이후의 메모리 동기화</inventionTitle><inventionTitleEng>MEMORY SYNCHRONISATION SUBSEQUENT TO A MAINTENANCE OPERATION</inventionTitleEng><openDate>2025.02.28</openDate><openNumber>10-2025-0028203</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1036</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치, 시스템, 방법 및 매체가 제공된다. 장치는 하나 이상의 처리 요소를 포함하고, 각각의 처리 요소는 복수의 처리 컨텍스트 중 하나에서 처리 동작을 수행하기 위한 처리 회로부를 포함한다. 각각의 처리 요소는 활성 컨텍스트를 표시하는 컨텍스트 추적 데이터를 저장하는 컨텍스트 추적 회로부를 더 포함한다. 각각의 처리 요소는 복수의 처리 컨텍스트 중의 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트와 연관된 적어도 하나의 유지 관리 동작 이후에 발생하는 메모리 동기화에 대한 요청에 응답하여 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 적어도 하나가 컨텍스트 추적 데이터에 표시되는지 여부를 결정하는 제어 회로부를 포함한다. 제어 회로부는, 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 적어도 하나가 컨텍스트 추적 데이터에 표시되는 것으로 결정될 때, 메모리 동기화를 수행하기 전에 지연을 구현하고, 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트의 각각이 컨텍스트 추적 데이터에 없는 것으로 결정될 때, 지연을 구현하지 않고 메모리 동기화를 수행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치로서, 상기 하나 이상의 처리 요소의 각각의 처리 요소는:처리 동작을 수행하도록 구성된 처리 회로부 - 상기 처리 동작은 복수의 처리 컨텍스트 중 하나에서 수행됨 -;상기 처리 동작이 상기 처리 회로부에 의해 수행되었던 상기 복수의 처리 컨텍스트 중의 활성 컨텍스트를 표시하는 컨텍스트 추적 데이터를 저장하도록 구성된 컨텍스트 추적 회로부; 및적어도 하나의 유지 관리 동작 이후에 발생하는 메모리 동기화에 대한 요청에 응답하여 - 상기 적어도 하나의 유지 관리 동작은 상기 복수의 처리 컨텍스트 중의 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트와 연관됨 - 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 적어도 하나가 상기 컨텍스트 추적 데이터에 표시되는지 여부를 결정하고, 상기 결정에 응답하여:상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 상기 적어도 하나가 상기 컨텍스트 추적 데이터에 표시되는 것으로 결정될 때, 상기 메모리 동기화를 수행하기 전에 지연을 구현하고 - 상기 지연은 하나 이상의 보류 중인 메모리 업데이트가 수행될 때까지 계속됨 -;상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 각각이 상기 컨텍스트 추적 데이터에 없는 것으로 결정될 때, 상기 지연을 구현하지 않고 상기 메모리 동기화를 수행하는, 제어 회로부를 포함하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 처리 요소는 상기 복수의 처리 컨텍스트 중 하나와 연관된 제1 어드레스 공간과 제2 어드레스 공간 사이의 변환을 저장하도록 구성된 변환 색인 버퍼를 포함하고, 상기 적어도 하나의 유지 관리 동작은 변환 색인 버퍼 유지 관리 동작을 포함하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 컨텍스트 추적 데이터는 한 세트의 컨텍스트 식별자를 포함하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 컨텍스트 추적 데이터는 각각의 상기 활성 컨텍스트와 연관된 컨텍스트 식별자에 필터를 적용함으로써 생성되는 필터링된 데이터 세트로 저장되고;상기 제어 회로부는, 대응하는 필터링된 컨텍스트 식별자를 생성하기 위해 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트에 상기 필터를 적용하고, 상기 대응하는 필터링된 컨텍스트 식별자를 상기 컨텍스트 추적 데이터와 비교함으로써, 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트의 적어도 하나가 상기 필터링된 데이터 세트에 포함되는지 여부를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 컨텍스트 추적 데이터는 상기 활성 컨텍스트와 연관된 각각의 필터링된 컨텍스트 식별자의 논리 OR로서 생성되는 단일 비트 벡터를 포함하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 필터 회로부는 블룸(bloom) 필터를 구현하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는 각각이 가상 머신 식별자와 연관된 복수의 가상 머신을 지원하는 가상화된 동작 환경을 제공하도록 구성되고;상기 가상 머신의 각각의 가상 머신은 해당 가상 머신과 연관된 상기 가상 머신 식별자에 의해 식별되는 상기 복수의 처리 컨텍스트 중 하나 이상에 대응하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 가상 머신 중 적어도 하나는 분산 가상 메모리를 구현하도록 구성되고, 상기 메모리 동기화는 분산 가상 메모리 동기화인, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 컨텍스트 추적 데이터는, 상기 활성 컨텍스트의 각각의 활성 컨텍스트에 대해:상기 활성 컨텍스트와 연관된 가상 머신 식별자;상기 활성 컨텍스트와 연관된 보안 상태; 및상기 활성 컨텍스트와 연관된 예외 수준 중 적어도 하나를 표시하는 정보를 포함하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로부는 사전 결정된 조건을 충족하는 상기 컨텍스트 추적 데이터에 응답하여 상기 컨텍스트 추적 데이터를 클리어하는 것을 포함하는 추적 데이터 리셋 절차를 수행하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 컨텍스트 추적 회로부는 제1 개수의 컨텍스트 식별자를 위한 저장 공간을 포함하고, 상기 사전 결정된 조건은 상기 컨텍스트 추적 회로부 내의 새로운 컨텍스트 식별자의 저장이 상기 저장 공간을 초과할 때 충족되는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 컨텍스트 추적 데이터는 필터링된 데이터 세트로서 저장되고;상기 제어 회로부는 상기 결정이 위양성을 초래할 수 있는 가능성을 계산하도록 구성되고;상기 사전 결정된 조건은 상기 가능성이 사전 결정된 임계값을 초과할 때 충족되는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추적 데이터 리셋 절차는 상기 컨텍스트 추적 데이터가 클리어되었다는 것을 표시하기 위해 포화 플래그를 설정하는 것을 포함하고;상기 제어 회로부는 상기 적어도 하나의 유지 관리 동작에 응답하여, 상기 포화 플래그가 상기 컨텍스트 추적 데이터가 클리어되었다는 것을 표시할 때, 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트와 연관된 상기 적어도 하나의 유지 관리 동작을 상기 복수의 처리 컨텍스트의 각각과 연관된 적어도 하나의 유지 관리 동작으로 변환하고 상기 포화 플래그를 클리어하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어 회로부는 더 이른 메모리 동기화 요청 이후의 상기 적어도 하나의 유지 관리 동작의 수신에 응답하여 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 적어도 하나가 상기 컨텍스트 추적 데이터에 표시될 때 유지 관리 플래그를 설정하고;상기 제어 회로부는, 상기 메모리 동기화에 대한 상기 요청에 응답할 때, 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 상기 적어도 하나가 상기 유지 관리 플래그의 값에 기초하여 상기 컨텍스트 추적 데이터에 표시되는지 여부를 결정하도록 구성되고;상기 제어 회로부는 상기 메모리 동기화의 완료에 응답하여 상기 유지 관리 플래그를 클리어하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 따른 제14항에 있어서, 상기 제어 회로부는 상기 적어도 하나의 유지 관리 동작에 대한 상기 요청의 수신에 응답하여, 상기 포화 플래그가 상기 컨텍스트 추적 데이터가 클리어되었다는 것을 표시할 때, 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 어떤 것이 상기 컨텍스트 추적 데이터에 표시되는지 여부에 관계없이 상기 유지 관리 플래그를 설정하는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정의 세트의 하나 이상의 컨텍스트 중 적어도 하나는 상기 처리 회로부에 의해 처리되고 있는 현재 컨텍스트와 다른, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로부는 모든 보류 중인 메모리 업데이트가 수행될 때까지 상기 지연을 구현하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로부는 상기 적어도 하나의 유지 관리 동작과 연관된 보류 중인 메모리 업데이트가 수행될 때까지 상기 지연을 구현하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 요소를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템에 있어서,적어도 하나의 패키지 칩으로 구현되는 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 장치;적어도 하나의 시스템 컴포넌트; 및보드를 포함하고,상기 적어도 하나의 패키지 칩과 상기 적어도 하나의 시스템 컴포넌트는 상기 보드 상에 조립되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 적어도 하나의 다른 제품 컴포넌트와 함께 추가 보드 상에 조립된 제19항의 시스템을 포함하는 칩 내장 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 상기 장치의 제조를 위한 컴퓨터 판독 가능 코드를 저장하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 캠브리지 씨비* *엔제이 체리힌톤 풀번로드 ***</address><code>519980731854</code><country>영국</country><engName>ARM Limited</engName><name>에이알엠 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스, 오스틴 스위트 *** 비엘...</address><code> </code><country> </country><engName>. ABHISHEK RAJA</engName><name>. 아비셰크 라자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 강남구 테헤란로*길** (역삼동,청원빌딩) *층,***,***호(영인국제특허법률사무소)</address><code>919980004179</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hwa Ik</engName><name>이화익</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/452,622</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.08.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0889751-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.08.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9009102-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0951475-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240109490.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9311487273ec7682781338dcb83baad218a02e0fa6493872ee3691a0fcab86c00e589b8043adeaf40e4b22edec21f79afaad8869476717fb21</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ad4c6fb2b259ee8de424fce4a7b8edc0855ec8c810d6555c38ca4e77f30b153308f4bb0ec3642e2f8d9b287a86d43c2bc206569c4cc18bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>