<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:52.3852</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.04.11</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034869</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위상 차를 사용한 라디오 주파수 거리 측정</inventionTitle><inventionTitleEng>RADIO FREQUENCY RANGING USING PHASE DIFFERENCE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.24</openDate><openNumber>10-2024-0154107</openNumber><originalApplicationDate>2019.04.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7028843</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 1/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/931</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207028843</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예들은 유닛들 사이에서 교환된 라디오 신호들에 기초하여 라디오 유닛들의 쌍들 간의 라디오 주파수(RF) 거리 측정을 위한 메커니즘들을 설명한다. 대표적인 라디오 시스템은 제1 라디오 신호를 송신하도록 구성된 제1 라디오 유닛, 및 제1 라디오 신호를 수신하고, 제1 라디오 신호에 기초하여 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호를 조정하며, 조정된 기준 클록 신호에 기초하여 생성된 제2 라디오 신호를 송신하도록 구성된 제2 라디오 유닛을 포함할 수 있다. 이러한 라디오 시스템은 제1 라디오 유닛에 의해 송신된 것으로서 제1 라디오 신호 및 제1 라디오 유닛에서 수신된 것으로서 제2 라디오 신호 사이에서의 위상 차에 기초하여 제1 및 제2 라디오 유닛들 간의 거리를 결정하기 위한 프로세싱 유닛을 추가로 포함할 수 있다. 개시된 메커니즘들은 저-비용, 저-전력 라디오 유닛들을 사용하여 정확한 RF 거리 측정을 가능하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.10.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019204102</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.04.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/026862</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 라디오 시스템에 있어서, 제1 라디오 신호를 송신하기 위한 제1 라디오 유닛 - 상기 제1 라디오 신호는 상기 제1 라디오 유닛의 현재 기준 클록 신호에 기초하여 생성됨 - ; 제2 라디오 유닛으로서, 상기 제1 라디오 신호를 수신하고, 상기 제2 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 제1 라디오 신호에 기초하여 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호를 조정하며, 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하여 생성된 제2 라디오 신호를 송신하기 위한, 상기 제2 라디오 유닛; 및상기 제1 라디오 신호와 상기 제1 라디오 유닛에서 수신된 제2 라디오 신호 사이의 위상 차에 기초하여 상기 제1 라디오 유닛과 상기 제2 라디오 유닛 사이의 거리를 결정하기 위한 데이터 프로세싱 유닛을 포함하고,상기 제2 라디오 유닛이 상기 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하여 생성된 상기 제2 라디오 신호를 송신하는 것에 이어서, 상기 제1 라디오 유닛 및 상기 제2 라디오 유닛 각각은 복수의 위상-간섭 주파수 홉 반복들을 수행하기 위한 것이고, 각각의 반복은: 상기 제1 라디오 유닛이, 미리 정의된 주파수 차에 의해, 상기 반복을 위한 상기 제1 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 반복의 시작 시 상기 제1 라디오 유닛의 상기 현재 기준 클록 신호인 기준 클록 신호를 변경시키는 것, 상기 제1 라디오 유닛이 업데이트된 제1 라디오 신호를 송신하는 것 - 상기 업데이트된 제1 라디오 신호는 상기 반복을 위한 상기 제1 라디오 유닛의 상기 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하여 상기 제1 라디오 유닛에 의해 생성됨 - , 상기 제2 라디오 유닛이, 상기 미리 정의된 주파수 차에 의해, 상기 반복을 위한 상기 제2 라디오 유닛의 중간 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 반복 시 상기 제2 라디오 유닛의 상기 현재 기준 클록 신호인 기준 클록 신호를 변경시키고, 상기 반복을 위한 상기 제2 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 제2 라디오 유닛에 의해 수신된 상기 업데이트된 제1 라디오 유닛에 기초하여 상기 반복을 위한 상기 제2 라디오 유닛의 상기 중간 새로운 현재 기준 클록 신호를 또한 조정하는 것, 상기 제2 라디오 유닛이 업데이트된 제2 라디오 신호를 송신하는 것 - 상기 업데이트된 제2 라디오 신호는 상기 반복을 위한 상기 제2 라디오 유닛의 상기 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하여 상기 제2 라디오 유닛에 의해 생성됨 - , 및 상기 데이터 프로세싱 유닛이 상기 반복에서 상기 제1 라디오 유닛에서 수신된 상기 업데이트된 제2 라디오 신호와 상기 업데이트된 제1 라디오 신호 사이의 위상 차를 계산하는 것을 포함하고,상기 데이터 프로세싱 유닛은, 상기 복수의 위상-간섭 주파수 홉 반복들 중 각각의 반복에 대해 계산된 상기 제1 라디오 유닛에서 수신된 상기 업데이트된 제2 라디오 신호와 상기 업데이트된 제1 라디오 신호 사이의 위상 차에 추가로 기초하여, 상기 제1 라디오 유닛과 상기 제2 라디오 유닛 사이의 거리를 결정하도록 구성되는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 제2 라디오 유닛은: 상기 제2 라디오 유닛이 상기 제2 라디오 유닛에서 수신된 상기 제1 라디오 신호의 주파수에 기초하여 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 주파수를 설정하는 것, 및 상기 제2 라디오 유닛이 상기 제2 라디오 유닛에서 수신된 상기 제1 라디오 신호의 위상에 기초하여 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 위상을 설정하는 것에 의해, 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호를 조정하도록 구성되는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 제2 라디오 유닛은 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 주파수를 설정한 후 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 위상을 설정하도록 구성되는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서,상기 제2 라디오 유닛은 제1 중간 주파수 신호를 생성하기 위해 상기 제1 라디오 신호를 하향 변환하도록 구성되며, 상기 제1 라디오 신호의 주파수에 기초하여 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 주파수를 설정하는 것은, 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 주파수를 상기 제1 중간 주파수 신호의 주파수와 실질적으로 동일하게 설정하는 것을 포함하는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 제1 라디오 신호의 위상에 기초하여 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 위상을 설정하는 것은, 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 위상을 상기 제1 중간 주파수 신호의 위상과 실질적으로 동일하게 설정하는 것을 포함하는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 제2 라디오 유닛은 기저대역 국소 발진기 신호로서 상기 기준 클록 신호를 생성하도록 구성된 수치 제어된 발진기를 포함하는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 데이터 프로세싱 유닛은 상기 제2 라디오 유닛에서 수신된 상기 제1 라디오 신호의 크기 및 상기 제1 라디오 유닛에서 수신된 상기 제2 라디오 신호의 크기 중 적어도 하나에 추가로 기초하여 상기 거리를 결정하도록 구성되는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 데이터 프로세싱 유닛은 복수의 측정치들 각각에 대한 위상 차를 결정하도록 구성되며, 상이한 측정치에서, 상기 제1 라디오 신호는 상이한 주파수들을 갖는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 제1 라디오 신호는 제1 주파수를 갖고,상기 제1 라디오 유닛은 또한 제2 주파수를 가진 제3 라디오 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 제2 라디오 유닛은 또한, 상기 제3 라디오 신호를 수신하고, 상기 제3 라디오 신호에 기초하여 상기 제2 라디오 유닛의 기준 클록 신호를 조정하며, 상기 제2 라디오 유닛의 조정된 기준 클록 신호에 기초하여 생성된 제4 라디오 신호를 송신하도록 구성되며,상기 데이터 프로세싱 유닛은 상기 제1 라디오 유닛에 의해 송신된 상기 제3 라디오 신호와 상기 제1 라디오 유닛에서 수신된 상기 제4 라디오 신호 사이의 위상 차에 추가로 기초하여 상기 제1 라디오 유닛과 상기 제2 라디오 유닛 사이의 거리를 결정하도록 구성되는 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,상기 데이터 프로세싱 유닛은 상기 제1 라디오 유닛의 일부인 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 제1 라디오 유닛 및 상기 제2 라디오 유닛 각각은 무선 센서, 핸드셋, 스마트 홈 시스템 디바이스, 또는 모바일 디바이스 중 하나인 것인, 라디오 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 라디오 유닛에 있어서, 추가 라디오 유닛에 의해 송신된 제1 라디오 신호를 수신하기 위한 회로 - 상기 제1 라디오 신호는 상기 추가 라디오 유닛의 현재 기준 클록 신호에 기초함 - ;상기 라디오 유닛이 라디오 신호들을 송신하도록 구성되는 것에 기초하여 기준 클록 신호를 생성하기 위한 회로;상기 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 제1 라디오 신호에 기초하여 상기 기준 클록 신호를 조정하기 위한 회로; 및새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하여 생성된 제2 라디오 신호를 송신하기 위한 회로를 포함하고,상기 제2 라디오 신호는 상기 추가 라디오 유닛에 의해 송신된 제1 라디오 신호와 상기 추가 라디오 유닛에서 수신된 것으로서 상기 라디오 유닛에 의해 송신된 제2 라디오 신호 사이의 위상 차에 기초하여 상기 라디오 유닛과 상기 추가 라디오 유닛 사이의 거리의 결정을 가능하게 하고,상기 제2 라디오 신호의 송신 후에, 상기 라디오 유닛은 복수의 위상-간섭 주파수 홉 반복들을 수행하기 위한 것이고, 각각의 반복은: 상기 라디오 유닛이, 미리 정의된 주파수 차에 의해, 상기 반복을 위한 상기 라디오 유닛의 중간 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 반복의 시작 시 상기 라디오 유닛의 상기 현재 기준 클록 신호를 변경시키고, 상기 반복을 위한 상기 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 라디오 유닛에 의해 수신되고 상기 추가 라디오 유닛에 의해 송신된 업데이트된 제1 라디오 신호에 기초하여, 상기 반복을 위한 상기 라디오 유닛의 상기 중간 새로운 현재 기준 클록 신호를 추가로 조정하는 것, 상기 라디오 유닛이 업데이트된 제2 라디오 신호를 송신하는 것 - 상기 업데이트된 제2 라디오 신호는 상기 반복을 위한 상기 라디오 유닛의 상기 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하여 상기 라디오 유닛에 의해 생성됨 - , 및 상기 업데이트된 제2 라디오 신호는, 상기 반복에서 상기 추가 라디오 유닛에서 수신된 상기 업데이트된 제2 라디오 신호와 상기 업데이트된 제1 라디오 신호 사이의 위상 차를 계산하는 것을 가능하게 하는 것을 포함하며,상기 반복은, 상기 복수의 위상-간섭 주파수 홉 반복들 중 각각의 반복에 대해 계산된 상기 추가 라디오 유닛에서 수신된 상기 업데이트된 제2 라디오 신호와 상기 업데이트된 제1 라디오 신호 사이의 위상 차에 추가로 기초하여, 상기 라디오 유닛과 상기 추가 라디오 유닛 사이의 거리의 결정을 가능하게 하는 것인, 라디오 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 라디오 유닛의 기준 클록 신호를 조정하는 것은:상기 라디오 유닛에서 수신된 상기 제1 라디오 신호의 주파수에 기초하여 상기 기준 클록 신호의 주파수를 조정하는 것, 및상기 라디오 유닛에서 수신된 상기 제1 라디오 신호의 위상에 기초하여 상기 기준 클록 신호의 위상을 조정하는 것을 포함하는 것인, 라디오 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 기준 클록 신호의 위상은 상기 기준 클록 신호의 주파수를 조정한 후 조정되는 것인, 라디오 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서,제1 중간 주파수 신호를 생성하기 위해 상기 제1 라디오 신호를 하향 변환하기 위한 회로를 더 포함하며,상기 제1 라디오 신호의 주파수에 기초하여 상기 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 주파수를 조정하는 것은, 상기 기준 클록 신호의 주파수를 상기 제1 중간 주파수 신호의 주파수와 실질적으로 동일하게 조정하는 것을 포함하며,상기 제1 라디오 신호의 위상에 기초하여 상기 라디오 유닛의 기준 클록 신호의 위상을 조정하는 것은, 상기 기준 클록 신호의 위상을 상기 제1 중간 주파수 신호의 위상과 실질적으로 동일하게 조정하는 것을 포함하는 것인, 라디오 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12에 있어서,상기 제1 라디오 신호는 복수의 제1 라디오 신호들 중 하나이며, 상기 제1 라디오 신호들 각각은 상이한 주파수를 가지고,상기 제1 라디오 신호에 기초하여 상기 기준 클록 신호를 조정하기 위한 회로는, 상기 복수의 제1 라디오 신호들 각각에 대해 상기 제1 라디오 신호에 기초하여 상기 기준 클록 신호를 조정하도록 구성되며,상기 제2 라디오 신호를 송신하기 위한 회로는, 상기 복수의 제1 라디오 신호들 각각에 대해 상기 조정된 기준 클록 신호에 기초하여 생성된 상기 제2 라디오 신호를 송신하도록 구성되는 것인, 라디오 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서,상기 복수의 제1 라디오 신호들은 10킬로헤르츠와 10메가헤르츠 사이의 주파수 스텝들에 있는 라디오 신호들을 포함하는 것인, 라디오 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 라디오 유닛에 있어서,제1 라디오 신호를 송신하기 위한 회로 - 상기 제1 라디오 신호는 상기 라디오 유닛의 현재 기준 클록 신호에 기초함 - ; 및추가 라디오 유닛에 의해 송신된 제2 라디오 신호를 수신하기 위한 회로 - 상기 제2 라디오 신호는 상기 추가 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하고, 상기 추가 라디오 유닛의 상기 새로운 현재 기준 클록 신호는 상기 제1 라디오 신호를 수신하는 상기 추가 라디오 유닛에 기초하여 상기 추가 라디오 유닛의 기준 클록 신호를 조정하는 것에 기초함 -를 포함하고, 상기 제1 라디오 신호 및 상기 제2 라디오 신호는 상기 라디오 유닛에 의해 송신된 상기 제1 라디오 신호와 상기 라디오 유닛에서 수신되는 것으로서 상기 추가 라디오 유닛에 의해 송신된 상기 제2 라디오 신호 사이의 위상 차에 기초하여 상기 라디오 유닛과 상기 추가 라디오 유닛 사이의 거리의 결정을 가능하게 하고,상기 제2 라디오 신호의 수신 후에, 상기 라디오 유닛은 복수의 위상-간섭 주파수 홉 반복들을 수행하기 위한 것이고, 각각의 반복은: 상기 라디오 유닛이, 미리 정의된 주파수 차에 의해, 상기 반복을 위한 상기 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호를 설정하도록 상기 반복의 시작 시 상기 라디오 유닛의 상기 현재 기준 클록 신호를 변경시키는 것, 상기 라디오 유닛이 업데이트된 제1 라디오 신호를 송신하는 것 - 상기 업데이트된 제1 라디오 신호는 상기 반복을 위한 상기 라디오 유닛의 상기 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하여 상기 라디오 유닛에 의해 생성됨 - , 및 상기 업데이트된 제1 라디오 신호는, 상기 반복에서 상기 라디오 유닛에서 수신된 업데이트된 제2 라디오 신호와 상기 업데이트된 제1 라디오 신호 사이의 위상 차를 계산하는 것을 가능하게 하는 것을 포함하고, 상기 업데이트된 제2 라디오 신호는 상기 반복을 위한 상기 추가 라디오 유닛의 새로운 현재 기준 클록 신호에 기초하고 상기 추가 라디오 유닛에 의해 송신되며,상기 반복은, 상기 복수의 위상-간섭 주파수 홉 반복들 중 각각의 반복에 대해 계산된 상기 라디오 유닛에서 수신된 상기 업데이트된 제2 라디오 신호와 상기 업데이트된 제1 라디오 신호 사이의 위상 차에 추가로 기초하여, 상기 라디오 유닛과 상기 추가 라디오 유닛 사이의 거리의 결정을 가능하게 하는 것인, 라디오 유닛.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 매사추세츠 (우편번호 *****), 윌밍턴, 원 아날로그 웨이</address><code>519990044246</code><country>미국</country><engName>Analog Devices, Inc.</engName><name>아나로그 디바이시즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 노우드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Tao</engName><name>유 타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/955,049</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1135885-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034869.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93684a5fd9c9794eee5572bf72e77aeb7c9393db28430b0ffcb91d6017a8ff45db404b17a337dd0bf6f7bfccf7a24481e88c35d1ad193e6ebc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf03b7452a0fcbf70e32c95f36ca6f28bb9c5c27e4f2e865a4b8b22f4c8251194e2f265e76999c0a90ef635b9b7fd1df07a18b2c6ebdb1e8f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>