<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:56.056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024902</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.20</openDate><openNumber>10-2025-0124887</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/373</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 AI 기반 CSI 예측의 신뢰성을 높이기 위한 통신 방법 및 장치를 제공한다. 방법은, 단말 장치가 제1 정보를 수신하는 단계 - 여기서 제1 정보는 제1 채널 상태 정보(CSI) 자원의 용도를 나타내고, CSI 자원의 용도는 CSI 정보 수집, 인공지능(AI) 모델 성능 모니터링 및 AI 모델 추론 중 적어도 하나를 포함함 -, 단말 장치가 제1 정보에 기초하여 제1 CSI 정보를 전송하는 단계, 및/또는 단말 장치가 제1 정보에 기초하여 AI 모델의 성능을 모니터링하는 단계를 포함하며, 여기서 제1 CSI 정보는 제1 CSI 자원에 대응한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024140328</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/139826</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 방법으로서, 제1 정보를 수신하는 단계 - 상기 제1 정보는 제1 채널 상태 정보(CSI) 자원의 용도를 나타내고, 상기 CSI 자원의 용도는 CSI 정보 수집, 인공지능(AI) 모델 성능 모니터링 및 AI 모델 추론 중 적어도 하나를 포함함 -, 상기 제1 정보에 기초하여 제1 CSI 정보를 전송하는 단계, 및/또는 상기 제1 정보에 기초하여 AI 모델의 성능을 모니터링하는 단계를 포함하되, 상기 제1 CSI 정보는 상기 제1 CSI 자원에 대응하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 AI 모델은 CSI 예측에 사용되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 용도가 상기 AI 모델 추론을 포함하는 경우, 상기 제1 CSI 정보는 상기 제1 CSI 자원 및 상기 AI 모델에 기초하여 예측된 CSI 정보를 포함하고,  상기 용도가 CSI 정보 수집 또는 AI 모델 성능 모니터링을 포함하는 경우, 상기 제1 CSI 정보는 상기 제1 CSI 자원을 측정하여 획득한 CSI 측정 결과를 포함하며, 또는 상기 용도가 상기 AI 모델 성능 모니터링을 포함하는 경우, 상기 제1 CSI 정보는 상기 AI 모델의 모니터링 결과를 포함하고, 상기 모니터링 결과는 상기 AI 모델의 예측 결과의 정확도를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 능력(capability) 정보를 전송하는 단계를 더 포함하되, 상기 능력 정보는,  단말 장치가 CSI 예측을 지원하는지를 나타내는 정보와,  입력 CSI 정보의 주기에 대한 상기 단말 장치의 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 입력 CSI 정보의 양에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 단말 장치의 상기 AI 모델에 의해 출력된 CSI 정보의 예측 순간에 대한 정보와,  상기 입력 CSI 정보의 주파수 영역 속성에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 단말 장치의 상기 AI 모델에 의해 출력될 수 있는 CSI 정보의 주파수 영역 속성 정보와,  입력 및/또는 출력 CSI 정보의 차원에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 입력 및/또는 출력 CSI 정보의 유형에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  CSI 정보 측정에 사용되는 참조 신호에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 CSI 정보의 압축 구성을 나타내고, 상기 용도에 기초하여 상기 제1 CSI 정보를 전송하는 단계는, 상기 압축 구성에 기초하여 상기 제1 CSI 정보를 전송하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 제1 자원 그룹 내의 CSI 자원의 용도를 나타내고, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원은 상기 제1 CSI 자원을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 제1 자원 그룹 내의 제2 CSI 자원의 용도를 나타내고, 상기 제2 CSI 자원의 용도는 상기 제1 CSI 자원의 용도와 상이한, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 제2 자원 그룹 내의 CSI 자원은 공동으로 사용되고, 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원의 용도는 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원의 용도와 동일한, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원은 동일한 CSI 보고 구성에 대응하거나, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원은 동일한 AI 모델과 연관되거나, 또는 상기 제1 자원 그룹 내의 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 CSI 자원은 준 공동 위치(quasi co-location, QCL) 관계를 갖는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 방법은, 제2 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 정보는 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원이 공동으로 사용됨을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 CSI 자원 패턴을 나타내고, 상기 CSI 자원 패턴은 용도가 CSI 정보 수집, AI 모델 성능 모니터링 및 AI 모델 추론 중 적어도 하나인 CSI 자원의 시간 영역 위치를 결정하는 데 사용되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한, 상기 AI 모델과, 상기 CSI 정보의 예측 구성 중 적어도 하나를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 통신 방법으로서, 제1 정보를 단말 장치로 전송하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 제1 채널 상태 정보(CSI) 자원의 용도를 나타내고, 상기 CSI 자원의 용도는 CSI 정보 수집, 인공지능(AI) 모델 성능 모니터링 및 AI 모델 추론 중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 방법은, 상기 단말 장치로부터 제1 CSI 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 CSI 정보는 상기 제1 CSI 자원에 대응하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 AI 모델은 CSI 예측에 사용되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 용도가 상기 AI 모델 추론을 포함하는 경우, 상기 제1 CSI 정보는 상기 제1 CSI 자원 및 상기 AI 모델에 기초하여 예측된 CSI 정보를 포함하고,  상기 용도가 상기 CSI 정보 수집 또는 상기 AI 모델 성능 모니터링을 포함하는 경우, 상기 제1 CSI 정보는 상기 제1 CSI 자원을 측정하여 획득한 CSI 측정 결과를 포함하며, 또는 상기 용도가 상기 AI 모델 성능 모니터링을 포함하는 경우, 상기 제1 CSI 정보는 상기 AI 모델의 모니터링 결과를 포함하고, 상기 모니터링 결과는 상기 AI 모델의 예측 결과의 정확도를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 단말 장치의 능력 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 능력 정보는,  상기 단말 장치가 CSI 예측을 지원하는지를 나타내는 정보와,  입력 CSI 정보의 주기에 대한 상기 단말 장치의 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 입력 CSI 정보의 양에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 단말 장치의 상기 AI 모델에 의해 출력된 CSI 정보의 예측 순간에 대한 정보와,  상기 입력 CSI 정보의 주파수 영역 속성에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 단말 장치의 상기 AI 모델에 의해 출력될 수 있는 CSI 정보의 주파수 영역 속성 정보와,  입력 및/또는 출력 CSI 정보의 차원에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  상기 입력 및/또는 출력 CSI 정보의 유형에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보와,  CSI 정보 측정에 사용되는 참조 신호에 대한 상기 단말 장치의 상기 AI 모델의 요건에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 CSI 정보의 압축 구성을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 제1 자원 그룹 내의 CSI 자원의 용도를 나타내고, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원은 상기 제1 CSI 자원을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 상기 제1 자원 그룹 내의 제2 CSI 자원의 용도를 나타내고, 상기 제2 CSI 자원의 용도는 상기 제1 CSI 자원의 용도와 상이한, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 제2 자원 그룹 내의 CSI 자원은 공동으로 사용되고, 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원의 용도는 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원의 용도와 동일한, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원은 동일한 CSI 보고 구성에 대응하거나, 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원은 동일한 AI 모델과 연관되거나, 또는 상기 제1 자원 그룹 내의 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 CSI 자원은 준 공동 위치(quasi co-location, QCL) 관계를 갖는, 통신 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 방법은, 제2 정보를 전송하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 정보는 상기 제1 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원과 상기 제2 자원 그룹 내의 상기 CSI 자원이 공동으로 사용됨을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한 CSI 자원 패턴을 나타내고, 상기 CSI 자원 패턴은 용도가 CSI 정보 수집, AI 모델 성능 모니터링 및 AI 모델 추론 중 적어도 하나인 CSI 자원의 시간 영역 위치를 결정하는 데 사용되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제13항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 정보는 또한, 상기 AI 모델과,  상기 CSI 정보의 예측 구성 중 적어도 하나를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 통신 장치로서, 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램 명령어를 실행하여, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 제13항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하게 하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어가 컴퓨터에 의해 실행되는 경우, 상기 컴퓨터가 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 제13항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있게 되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 통신 장치로서, 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성된 모듈을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHAI, Xiaomeng</engName><name>차이 샤오멩</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Jiaxuan</engName><name>첸 지아슈안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Yuan</engName><name>리 유안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SUN, Yan</engName><name>선 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>PANG, Jiyong</engName><name>팡 지용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211721001.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0839344-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0840807-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0840835-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0127300-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024902.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9330405d1f9677e096c107888036017914ff9c839d7539eb48a8f989a47aec118cef4bca33210129fcbbe97d3affbacba6c42089fd30eadbbe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf12729c37679ac54d2d206bf3dc530cce7150b4d6d7c35534b777465daa9aaed86451c80530eda280d8273eaf48eec2fcc01bde5d1cff76f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>