<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:44.1444</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021654</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장비 상수 업데이트들에 의한 챔버 성능의 조절</inventionTitle><inventionTitleEng>ADJUSTING CHAMBER PERFORMANCE BY EQUIPMENT CONSTANT UPDATES</inventionTitleEng><openDate>2025.07.31</openDate><openNumber>10-2025-0116098</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 처리 디바이스에 의해, 제1 처리 챔버에 연관된 제1 트레이스 데이터를 수신하는 단계를 포함하고, 제1 처리 챔버는 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시킨다. 방법은 제1 처리 챔버에 연관된 제1 트레이스 데이터에 기초하여 타깃 트레이스 데이터를 생성하는 단계를 추가로 포함한다. 방법은 제2 처리 챔버에 연관된 제2 트레이스 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 제2 처리 챔버는 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키지 않는다. 방법은 타깃 트레이스 데이터 및 제2 트레이스 데이터에 기초하여, 제2 처리 챔버에 연관된 제1 권장 보정 액션을 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 제1 권장 보정 액션은 제2 처리 챔버의 하나 이상의 장비 상수를 업데이트하는 것을 포함한다. 방법은 제1 권장 보정 액션을 수행하는 단계를 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024118383</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/080599</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,처리 디바이스에 의해, 제1 처리 챔버에 연관된 제1 트레이스 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제1 처리 챔버는 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시킴 -;상기 제1 처리 챔버에 연관된 상기 제1 트레이스 데이터에 기초하여 타깃 트레이스 데이터를 생성하는 단계;제2 처리 챔버에 연관된 제2 트레이스 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제2 처리 챔버는 상기 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키지 않음 -;상기 타깃 트레이스 데이터 및 상기 제2 트레이스 데이터에 기초하여, 상기 제2 처리 챔버에 연관된 제1 권장 보정 액션을 생성하는 단계 - 상기 제1 권장 보정 액션은 상기 제2 처리 챔버의 하나 이상의 장비 상수를 업데이트하는 것을 포함함 -; 및상기 제1 권장 보정 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 트레이스 데이터에 연관된 제1 기판의 제1 계측 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제2 트레이스 데이터에 연관된 제2 기판의 제2 계측 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 권장 보정 액션은 추가로, 상기 제1 계측 데이터 및 상기 제2 계측 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 처리 챔버에 연관된 장비 상수들의 제1 세트를 수신하는 단계; 및상기 제2 처리 챔버에 연관된 장비 상수들의 제2 세트를 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 권장 보정 액션은 추가로, 상기 장비 상수들의 제1 세트 및 상기 장비 상수들의 제2 세트에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 복수의 권장 보정 액션을 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 복수의 권장 보정 액션은 상기 제1 권장 보정 액션을 포함하고, 상기 복수의 권장 보정 액션을 생성하는 단계는 상기 복수의 권장 보정 액션 중 적어도 두 개를 구현하기 위한 스케줄을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,제3 처리 챔버에 연관된 제3 트레이스 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제3 처리 챔버는 상기 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키지 않음 -;복수의 권장 보정 액션을 생성하는 단계 - 상기 복수의 권장 보정 액션은 상기 제1 권장 보정 액션 및 제2 권장 보정 액션을 포함하고, 상기 제2 권장 보정 액션은 상기 제3 처리 챔버에 연관됨 -; 및상기 제2 권장 보정 액션을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 권장 보정 액션을 수행하는 단계 및 상기 제2 권장 보정 액션을 수행하는 단계는 상기 제1 권장 보정 액션의 수행과 상기 제2 권장 보정 액션의 수행 사이에 적어도 하나의 기판이 상기 제2 처리 챔버에 의해 처리되도록 스케줄링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 권장 보정 액션을 생성하는 단계는:상기 타깃 트레이스 데이터 및 상기 제2 트레이스 데이터를 훈련된 모델에 제공하는 단계;상기 제1 권장 보정 액션을 나타내는 상기 훈련된 모델로부터의 출력을 수신하는 단계; 및상기 제1 권장 보정 액션의 수행을 스케줄링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 훈련된 모델은 훈련된 기계 학습 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 타깃 트레이스 데이터는 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키는 트레이스 데이터 값들의 범위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 메모리, 및 상기 메모리에 결합된 처리 디바이스를 포함하는 시스템으로서,상기 처리 디바이스는:제1 처리 챔버에 연관된 제1 트레이스 데이터를 수신하고 - 상기 제1 처리 챔버는 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시킴 -;상기 제1 처리 챔버에 연관된 상기 제1 트레이스 데이터에 기초하여 타깃 트레이스 데이터를 생성하고;제2 처리 챔버에 연관된 제2 트레이스 데이터를 수신하고 - 상기 제2 처리 챔버는 상기 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키지 않음 -;상기 타깃 트레이스 데이터 및 상기 제2 트레이스 데이터에 기초하여, 상기 제2 처리 챔버에 연관된 제1 권장 보정 액션을 생성하고 - 상기 제1 권장 보정 액션은 상기 제2 처리 챔버의 하나 이상의 장비 상수를 업데이트하는 것을 포함함 -; 및상기 제1 권장 보정 액션을 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 제1 트레이스 데이터에 연관된 제1 기판의 제1 계측 데이터를 수신하고;상기 제2 트레이스 데이터에 연관된 제2 기판의 제2 계측 데이터를 수신하며,상기 제1 권장 보정 액션은 추가로, 상기 제1 계측 데이터 및 상기 제2 계측 데이터에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 제1 처리 챔버에 연관된 장비 상수들의 제1 세트를 수신하고;상기 제2 처리 챔버에 연관된 장비 상수들의 제2 세트를 수신하며,상기 제1 권장 보정 액션은 추가로, 상기 장비 상수들의 제1 세트 및 상기 장비 상수들의 제2 세트에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로, 복수의 권장 보정 액션을 생성하고, 상기 복수의 권장 보정 액션은 상기 제1 권장 보정 액션을 포함하고, 상기 복수의 권장 보정 액션을 생성하는 것은 상기 복수의 권장 보정 액션 중 적어도 두 개를 구현하기 위한 스케줄을 생성하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:제3 처리 챔버에 연관된 제3 트레이스 데이터를 수신하고 - 상기 제3 처리 챔버는 상기 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키지 않음 -;복수의 권장 보정 액션을 생성하고 - 상기 복수의 권장 보정 액션은 상기 제1 권장 보정 액션 및 제2 권장 보정 액션을 포함하고, 상기 제2 권장 보정 액션은 상기 제3 처리 챔버에 연관됨 -; 및상기 제2 권장 보정 액션을 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 타깃 트레이스 데이터는 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키는 트레이스 데이터 값들의 범위를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 실행될 때, 처리 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 비-일시적 기계 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:제1 처리 챔버에 연관된 제1 트레이스 데이터를 수신하는 동작 - 상기 제1 처리 챔버는 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시킴 -;상기 제1 처리 챔버에 연관된 상기 제1 트레이스 데이터에 기초하여 타깃 트레이스 데이터를 생성하는 동작;제2 처리 챔버에 연관된 제2 트레이스 데이터를 수신하는 동작 - 상기 제2 처리 챔버는 상기 하나 이상의 성능 메트릭을 충족시키지 않음 -;상기 타깃 트레이스 데이터 및 상기 제2 트레이스 데이터에 기초하여, 상기 제2 처리 챔버에 연관된 제1 권장 보정 액션을 생성하는 동작 - 상기 제1 권장 보정 액션은 상기 제2 처리 챔버의 하나 이상의 장비 상수를 업데이트하는 것을 포함함 -; 및상기 제1 권장 보정 액션을 수행하는 동작을 포함하는, 비-일시적 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제1 트레이스 데이터에 연관된 제1 기판의 제1 계측 데이터를 수신하는 동작; 및상기 제2 트레이스 데이터에 연관된 제2 기판의 제2 계측 데이터를 수신하는 동작을 추가로 포함하고, 상기 제1 권장 보정 액션은 추가로, 상기 제1 계측 데이터 및 상기 제2 계측 데이터에 기초하는, 비-일시적 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제1 처리 챔버에 연관된 장비 상수들의 제1 세트를 수신하는 동작; 및상기 제2 처리 챔버에 연관된 장비 상수들의 제2 세트를 수신하는 동작을 추가로 포함하고, 상기 제1 권장 보정 액션은 추가로, 상기 장비 상수들의 제1 세트 및 상기 장비 상수들의 제2 세트에 기초하는, 비-일시적 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 동작들은 복수의 권장 보정 액션을 생성하는 동작을 추가로 포함하고, 상기 복수의 권장 보정 액션은 상기 제1 권장 보정 액션을 포함하고, 상기 복수의 권장 보정 액션을 생성하는 동작은 상기 복수의 권장 보정 액션 중 적어도 두 개를 구현하기 위한 스케줄을 생성하는 동작을 포함하는, 비-일시적 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1 권장 보정 액션을 생성하는 동작은:상기 타깃 트레이스 데이터 및 상기 제2 트레이스 데이터를 훈련된 모델에 제공하는 동작;상기 제1 권장 보정 액션을 나타내는 상기 훈련된 모델로부터의 출력을 수신하는 동작; 및상기 제1 권장 보정 액션의 수행을 스케줄링하는 동작을 포함하는, 비-일시적 기계 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BHATIA, Sidharth</engName><name>바티아, 시다스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LINDLEY, Roger</engName><name>린들리, 로저</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>UMMETHALA, Upendra</engName><name>우메탈라, 우펜드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LI, Thomas</engName><name>리, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOWELLS, Michael</engName><name>하웰스, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BABAYAN, Steven</engName><name>바바얀, 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DAO, Mimi-Diemmy</engName><name>다오, 미미-디엠미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/070,453</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0726138-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0110684-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021654.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306ea52d80899ecdac33dcabd0d5c6d0c91af9228d8cf1241d865fec179b9c1707b0ad811af38f890bbf1c8d4284364657c7ee0bc98a8c2ad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6963197554716faa5a37b033ff39d9f0eec8d6d4d84263af0829ee4ce44c6ce5e6729b7d6755b6b07631d11645a4647a627c18ff93455e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>