<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:04.04</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0168721</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제어 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A control apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2022.06.13</openDate><openNumber>10-2022-0079193</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04Q 9/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제어 장치의 동작 방법이 개시된다. 제어 장치의 동작 방법은 제어 장치로 제어되는 전자 장치의 전원이 오프(off)임을 감지하고, 전자 장치의 전원이 오프임을 감지하는 것에 상응하여, 제1 모드로 동작하는 것을 포함하고, 제1 모드로 동작하는 것은 제어 장치에 포함된 복수의 키 중 제1 키만 인터럽트 방식으로 동작하고, 복수의 키 중 제1 키를 제외한 나머지 제2 키는 동작하지 않는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제어 장치에 있어서, 복수의 키를 포함하는 키 입력부;전자 장치와 통신하는 통신부;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 전자 장치의 전원의 온 오프 여부를 감지하고,상기 전자 장치의 전원이 오프(off) 임을 감지하는 것에 상응하여, 상기 제어 장치가 제1 모드로 동작하도록 제어하고, 상기 제1 모드로 동작하는 것은 상기 복수의 키 중 미리 정해진 제1 키만 인터럽트 방식으로 동작하고, 상기 복수의 키 중 상기 제1 키를 제외한 나머지 제2 키는 동작하지 않는 것을 포함하는, 제어 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 모드로 동작하는 것은상기 프로세서가 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 제1 키에 대한 키 입력은 인식되도록 제어함으로써 상기 제1 키에 대한 키 입력을 수신하면 상기 제1 키에 대응하는 제어 신호를 상기 전자 장치로 전송하고,상기 제2 키에 대한 키 입력은 인식되지 않도록 제어함으로써 상기 제2 키에 대한 키 입력을 수신하면 상기 제2 키에 대응하는 제어 신호를 생성하지 않는 것을 포함하는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 키 각각은 입력 핀 및 출력 핀의 라인과 연결되고, 상기 제1 모드로 동작하는 것은, 상기 제1 키에 연결된 출력 핀이 출력 신호를 출력하고, 상기 제1 키에 대한 키 입력을 수신하는 것에 상응하여 상기 제1 키에 연결된 입력 핀이 상기 출력 신호를 인터럽트 방식으로 감지하고, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 제1 키에 연결된 입력 핀이 상기 출력 신호를 상기 인터럽트 방식으로 감지하는 것에 상응하여 웨이크 업(wake up) 하여 상기 제1 키에 대응하는 제어 신호를 상기 통신부를 통해 상기 전자 장치로 전송하고, 상기 제1 키에 연결된 입력 핀이 상기 출력 신호를 상기 인터럽트 방식으로 감지하지 않는 동안에는 슬립 모드로 동작하는 것을 포함하는, 제어 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 제1 키가 롱 프레스(long-pressed) 입력을 받는 경우, 상기 제1 키에 대응하는 제어 신호를 상기 전자 장치로 한 번 전송한 후, 상기 롱 프레스 입력을 받는 동안 다시 슬립 모드로 동작하는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 통신부를 통해,상기 전자 장치로부터 수신하는 신호의 간격이 소정 기준치보다 긴 것을 감지하는 것, 및상기 전자 장치로부터 전원 오프를 알리는 신호를 수신하는 것 중 적어도 하나에 기반하여 상기 전자 장치의 전원이 오프임을 감지하는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제1 키는 전원 키를 포함하는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 전자 장치의 전원이 온(on) 임을 감지하는 것에 상응하여, 상기 제어 장치가 제2 모드로 동작하도록 제어하고, 상기 제2 모드로 동작하는 것은 상기 복수개의 키에 대한 키 입력을 받으면 상기 키 입력을 인식하는 매트릭스 방식으로 동작하는 것을 포함하는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 통신부를 통해,상기 전자 장치로부터 수신하는 신호의 간격이 소정 기준치와 같거나 그보다 짧은 것을 감지하는 것, 및상기 전자 장치로부터 전원 온을 알리는 신호를 수신하는 것 중 적어도 하나에 기반하여 상기 전자 장치의 전원이 온 임을 감지하는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 제2 모드로 동작하는 것은, 상기 통신부가 상기 전자 장치로부터 키 정보를 수신하고, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 키 정보를 기반으로 입력을 수신한 키가 동작하지 않는 키임을 식별하면 상기 키 입력에 따른 동작을 수행하지 않고, 상기 키 정보를 기반으로 입력을 수신한 키가 동작하는 키임을 식별하면 상기 입력을 수신한 키에 대응하는 제어 신호를 상기 통신부를 통해 상기 전자 장치로 전송하는 것을 포함하고, 상기 키 정보는 상기 복수의 키 중 사용자로부터의 키 입력에 대응하여, 상기 전자 장치가 상기 키 입력에 따른 동작을 수행하지 못하는 키를 표시하는 정보인, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 입력 받은 키가 동작하지 않는 키임을 식별하면 상기 키 입력에 따른 동작을 수행하지 않는 것은 상기 입력 받은 키에 대응하는 제어 신호를 생성하지 않는 것, 및 상기 입력 받은 키에 대응하는 제어 신호를 상기 통신부를 통해 상기 전자 장치로 전송하지 않는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 키 정보는 상기 전자 장치의 설정 상태 및 상기 전자 장치가 현재 출력하는 출력 화면 상태 중 적어도 하나를 기반으로 결정되는, 제어 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 복수의 키 중 소정 키가 롱 프레스(long-pressed) 입력을 받는 경우, 상기 소정 키가 상기 동작하는 키임을 식별한 것에 상응하여 상기 소정 키에 대응하는 제어 신호를 상기 통신부를 통해 상기 전자 장치로 전송하고,상기 롱 프레스 입력을 받는 동안, 상기 전자 장치로부터 상기 소정 키가 동작하지 않는 키라는 것을 표시하는 키 정보를 수신하는 경우, 상기 롱 프레스 입력을 받는 동안이라도 상기 소정 키 입력에 따른 동작을 수행하지 않는, 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전자 장치에 있어서, 제어 장치와 통신하는 통신부;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치가 온 인 경우, 상기 전자 장치의 설정 상태 및 상기 전자 장치가 현재 출력하는 출력 화면 상태 중 적어도 하나를 기반으로 상기 제어 장치에 포함된 복수 키 중, 키 입력에 대응하는 제어 신호 수신에 따른 동작을 수행할 수 없는 키를 결정하고,상기 결정된 키를 표시하는 키 정보를 상기 통신부를 통해 상기 제어 장치로 전송하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제어 장치 동작 방법에 있어서, 상기 제어 장치로 제어되는 전자 장치의 전원의 온 오프 여부를 감지하는 단계;상기 전자 장치의 전원이 오프(off)임을 감지하는 것에 상응하여, 제1 모드로 동작하는 단계를 포함하고,상기 제1 모드로 동작하는 단계는, 상기 제어 장치에 포함된 복수의 키 중 미리 정해진 제1 키만 인터럽트 방식으로 동작하고, 상기 복수의 키 중 상기 제1 키를 제외한 나머지 제2 키는 동작하지 않는 단계를 포함하는, 제어 장치 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 모드로 동작하는 단계는 상기 제1 키에 대한 키 입력을 인식하여 상기 제1 키에 대한 키 입력을 수신하면 상기 제1 키에 대응하는 제어 신호를 상기 전자 장치로 전송하는 단계; 및상기 제2 키에 대한 키 입력을 인식하지 않음으로써 상기 제2 키에 대한 키 입력을 수신하면 상기 제2 키에 대응하는 제어 신호를 생성하지 않는 단계를 포함하는, 제어 장치 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 복수의 키 각각은 입력 핀 및 출력 핀의 라인과 연결되고, 상기 제1 모드로 동작하는 단계는 상기 제1 키에 연결된 출력 핀이 출력 신호를 출력하고, 상기 제1 키에 대한 키 입력을 수신하는 것에 상응하여 상기 제1 키에 연결된 입력 핀이 상기 출력 신호를 인터럽트 방식으로 감지하는 단계; 상기 제1 키에 연결된 입력 핀이 상기 출력 신호를 상기 인터럽트 방식으로 감지하는 것에 상응하여 웨이크 업(wake up)하여 상기 제1 키에 대응하는 제어 신호를 상기 통신부를 통해 상기 전자 장치로 전송하는 단계; 및상기 제1 키에 연결된 입력 핀이 상기 출력 신호를 상기 인터럽트 방식으로 감지하지 않는 동안에는 슬립 모드로 동작하는 단계를 포함하는, 제어 장치 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 모드로 동작하는 단계는상기 제1 키가 롱 프레스(long-pressed) 입력을 받는 경우, 상기 제1 키에 대응하는 제어 신호를 상기 전자 장치로 한 번 전송한 후, 상기 롱 프레스 입력을 받는 동안 다시 슬립 모드로 동작하는 단계를 포함하는, 제어 장치 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 전자 장치의 전원이 온(on) 임을 감지하는 단계; 및상기 전자 장치의 전원이 온 임을 감지한 것에 상응하여, 상기 복수개의 키에 대한 키 입력을 받으면 상기 키 입력을 인식하는 매트릭스 방식에 따라 제2 모드로 동작하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 모드로 동작하는 단계는, 상기 전자 장치로부터 키 정보를 수신하는 단계;상기 키 정보를 기반으로 입력을 수신한 키가 동작하지 않는 키임을 식별하면 상기 키 입력에 따른 동작을 수행하지 않는 단계; 및상기 키 정보를 기반으로 입력을 수신한 키가 동작하는 키임을 식별하면 상기 키에 대응하는 제어 신호를 상기 전자 장치로 전송하는 단계를 포함하고, 상기 키 정보는 상기 복수의 키 중 사용자로부터의 키 입력 수신에 대응하여, 상기 전자 장치가 상기 키 입력 수신에 따른 동작을 수행하지 못하는 키를 표시하는 정보인, 제어 장치 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치의 동작 방법에 있어서, 상기 전자 장치가 온 인 경우, 상기 전자 장치가 현재 출력하는 컨텍스트 및 상기 전자 장치의 설정 상태 중 적어도 하나를 기반으로, 상기 제어 장치에 포함된 복수 키 중, 키 입력에 대응하는 제어 신호 수신에 따른 동작을 수행할 수 없는 키를 결정하는 단계; 및상기 결정된 키를 표시하는 키 정보를 상기 제어 장치로 전송하는 단계를 포함하는, 전자 장치 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제어 장치로 제어되는 전자 장치의 전원의 온 오프 여부를 감지하는 단계;상기 전자 장치의 전원이 오프(off)임을 감지하는 것에 상응하여, 제1 모드로 동작하는 단계를 포함하고,상기 제1 모드로 동작하는 단계는, 상기 제어 장치에 포함된 복수의 키 중 미리 정해진 제1 키만 인터럽트 방식으로 동작하고, 상기 복수의 키 중 상기 제1 키를 제외한 나머지 제2 키는 동작하지 않는 단계를 포함하는, 제어 장치 동작 방법을 구현하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Won Jae</engName><name>이원재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN, Hyun Kyu</engName><name>윤현규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Sup</engName><name>김민섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Seung Il</engName><name>윤승일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Eun Seok</engName><name>최은석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1316679-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1354557-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1001199-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200168721.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9368d72f808e3bc4892426ea07570eee8198f4ac78717b6427566d152bae2698c1909d8a1650bdfab7c57f93e66d2c3552bf1a60f5d8340fd2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf006539f1d320414fc3235a9b32d4951a477bc2cf4c3aa341d9d933a52d6abb9d8d481b4cea5a3d10ce0f3be53d65fdbf851aab6b4c6f0b7b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>