<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:00.250</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035500</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>망요소 등록 방법, 모델 요청 방법, 장치, 망요소, 통신 시스템 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>NETWORK ELEMENT REGISTRATION METHOD, MODEL REQUESTING METHOD AND DEVICE, NETWORK ELEMENT, COMMUNICATION SYSTEM, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.11.28</openDate><openNumber>10-2024-0167865</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/51</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 망요소 등록 방법, 모델 요청 방법, 장치, 망요소, 통신 시스템 및 저장 매체를 공개하며, 본 출원 실시예에 따른 망요소 등록 방법은, 제1 망요소가 제2 망요소에 망요소 등록 요청을 송신하는 단계를 포함하며, 이 망요소 등록 요청은 제1 망요소의 정보를 제2 망요소에 등록하는 데 사용되며, 제1 망요소의 정보는 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보를 포함하며, 여기서 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보는 제1 망요소가 지원하는 모델 플랫폼 정보, 제1 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보, 상기 제1 망요소의 제조사 정보, 상기 제1 망요소가 모델을 공유할 수 있는 망요소 대상 정보, 제1 망요소가 다른 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 지원하는지 여부를 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보, 제1 망요소가 달성할 수 있는 모델 정확도 정보, 제1 망요소의 모델 훈련 속도 정보 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023185826</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/084360</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 망요소 등록 방법에 있어서,제1 망요소가 제2 망요소에 망요소 등록 요청을 송신하는 단계를 포함하며, 상기 망요소 등록 요청은 상기 제1 망요소의 정보를 상기 제2 망요소에 등록하는 데 사용되고, 상기 제1 망요소의 정보는 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보는,상기 제1 망요소가 지원하는 모델 플랫폼 정보;상기 제1 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보;상기 제1 망요소의 제조사 정보;상기 제1 망요소가 모델을 공유할 수 있는 망요소 대상 정보;제1 망요소가 다른 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 지원하는지 여부를 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 망요소가 달성할 수 있는 모델 정확도 정보;상기 제1 망요소의 모델 훈련 속도 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보는 모델 형식 정보, 모델 언어 정보 중 하나이며;여기서, 상기 제1 망요소는 훈련되는 모델을 상기 모델 형식 정보 또는 상기 모델 언어 정보로 나타내도록 지원하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 망요소의 정보는,상기 제1 망요소의 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보;상기 제1 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보;상기 제1 망요소의 훈련 모델을 저장하기 위한 망요소 정보; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 망요소가 모델을 공유할 수 있는 망요소 대상 정보는 하나 또는 다수의 모델 분석 논리 기능 망요소의 정보, 하나 또는 다수의 모델 훈련 논리 기능 망요소의 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제1 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보는 시간 제한조건 정보, 영역 제한조건 정보 중 적어도 하나를 포함하며;여기서 상기 시간 제한조건 정보는 상기 제1 망요소가 모델 공유를 허용하는 시간을 지시하는 데 사용되고, 상기 영역 제한조건 정보는 상기 제1 망요소가 모델 공유를 허용하는 영역을 지시하는 데 사용되는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 제1 망요소의 훈련 모델을 저장하기 위한 망요소 정보는 상기 제1 망요소의 훈련이 완료된 모델이 저장되는 망요소를 지시하는 데 사용되는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 망요소 등록 방법에 있어서,제2 망요소가 제1 망요소에 의해 송신된 망요소 등록 요청을 수신하는 단계를 포함하며, 상기 망요소 등록 요청은 상기 제1 망요소의 정보를 상기 제2 망요소에 등록하는 데 사용되고, 상기 제1 망요소이 정보는 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보는,상기 제1 망요소가 지원하는 모델 플랫폼 정보;상기 제1 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보;상기 제1 망요소의 제조사 정보;상기 제1 망요소가 모델을 공유할 수 있는 망요소 대상 정보;제1 망요소가 다른 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 지원하는지 여부를 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 망요소가 달성할 수 있는 모델 정확도 정보;상기 제1 망요소의 모델 훈련 속도 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 망요소가 제1 망요소에 의해 송신된 망요소 등록 요청을 수신하는 단계 이후에,상기 제2 망요소가 제3 망요소에 의해 송신된 발견 요청을 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 발견 요청은 타겟 망요소 발견을 요청하는 데 사용되며, 상기 발견 요청은 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 훈련 관련 능력 정보 및 제1 정보 중 적어도 하나를 포함하며;여기서, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 훈련 관련 능력 정보는 상기 타겟 망요소에 의해 지원되도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 플랫폼 정보, 상기 타겟 망요소에 의해 지원되도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 설명 방법 정보, 상기 타겟 망요소에 의해 달성하도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 정확도 정보, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소 모델 훈련 속도 정보 중 적어도 하나를 포함하며;상기 제1 정보는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 제조사 정보, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보, 상기 제3 망요소의 식별 정보, 모델 공유의 지시 정보 중 적어도 하나를 포함하며;여기서 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보는 상기 타겟 망요소에 의해 지원되는 시간 정보, 상기 타겟 망요소의 영역 한정 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 망요소가 제3 망요소에 의해 송신된 발견 요청을 수신하는 단계 이후에,상기 제2 망요소가 상기 발견 요청에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 타겟 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 훈련 관련 능력 정보와 매칭되는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 망요소가 상기 발견 요청에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계는,상기 제2 망요소가 상기 타겟 망요소에 의해 지원되도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 플랫폼 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 플랫폼 정보를 지원함 - ;상기 제2 망요소가 상기 타겟 망요소에 의해 지원되도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 설명 방법 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 설명 방법 정보를 지원함 - ;상기 제2 망요소가 상기 타겟 망요소에 의해 달성하도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 정확도 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 정확도 정보를 지원함 - ;상기 제2 망요소가 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소 모델 훈련 속도 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 훈련 속도 정보를 지원함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 망요소가 제3 망요소에 의해 송신된 발견 요청을 수신하는 단계 이후에,상기 제2 망요소가 상기 발견 요청 중의 제1 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계를 더 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 망요소가 상기 발견 요청 중의 제1 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계는,상기 제2 망요소가 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 훈련 모델에 사용되는 알고리즘 정보를 지원함 - ;상기 제2 망요소가 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 제조사 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 제조사 정보를 지원함 - ;상기 제2 망요소가 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 공유를 위한 제한조건 정보를 지원함 - ;상기 제2 망요소가 상기 제3 망요소의 식별 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소가 모델을 공유할 수 있는 망요소 대상 정보는 상기 제3 망요소의 식별 정보와 매칭됨 - ;상기 제2 망요소가 상기 모델 공유의 지시 정보에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 - 여기서 상기 타겟 망요소는 다른 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 지원함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 망요소가 상기 발견 요청에 따라 상기 타겟 망요소를 결정하는 단계 이후에,상기 제2 망요소가 상기 제3 망요소에 발견 응답을 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 발견 응답에는 타겟 정보가 포함되고, 상기 타겟 정보는 상기 타겟 망요소의 식별 정보, 상기 타겟 망요소의 주소 정보, 상기 타겟 망요소가 지원하는 모델 플랫폼 정보, 상기 타겟 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보, 상기 타겟 망요소가 달성할 수 있는 모델 정확도 정보, 상기 타겟 망요소의 모델 훈련 속도 정보, 상기 타겟 망요소의 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보, 상기 타겟 망요소의 제조사 정보, 상기 타겟 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보, 상기 타겟 망요소의 훈련 모델을 저장하기 위한 망요소 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 모델 요청 방법에 있어서,제3 망요소가 제1 망요소에 모델 요청 메시지 - 상기 모델 요청 메시지는 모델 획득을 요청하는 데 사용되며, 여기서 상기 모델 요청 메시지는 제2 정보를 포함하고, 상기 제2 정보는 모델 플랫폼 정보, 모델 설명 방법 정보, 모델 정확도 정보, 상기 제3 망요소의 제조사 정보, 상기 제3 망요소의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 를 송신하는 단계;상기 제3 망요소가 상기 제1 망요소로부터 상기 제2 정보와 매칭되는 모델의 정보를 획득하는 단계; 를 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 모델 설명 방법 정보는 모델 형식 정보, 모델 언어 정보 중 하나이며, 상기 모델 설명 방법 정보는 상기 제1 망요소가 상기 모델 형식 정보 또는 상기 모델 언어 정보를 사용하여 상기 제3 망요소에 상기 모델을 피드백하도록 지시하는 데 사용되는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제2 정보는,상기 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보;상기 모델의 버전 정보;상기 모델의 피드백 시간 정보; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 모델의 정보는 상기 모델의 파일 정보, 상기 모델 파일의 다운로드 주소 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 제3 망요소가 제1 망요소에 모델 요청 메시지를 송신하는 단계 이전에,상기 제3 망요소가 제2 망요소에 발견 요청을 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 발견 요청은 타겟 망요소 발견을 요청하는 데 사용되며, 상기 발견 요청은 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 훈련 관련 능력 정보 및 제1 정보 중 적어도 하나를 포함하며;여기서, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 훈련 관련 능력 정보는 상기 타겟 망요소에 의해 지원되도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 플랫폼 정보, 상기 타겟 망요소에 의해 지원되도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 설명 방법 정보, 상기 타겟 망요소에 의해 달성하도록 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 모델 정확도 정보, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소 모델 훈련 속도 정보 중 적어도 하나를 포함하며;상기 제1 정보는 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 제조사 정보, 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보 중 적어도 하나를 포함하며;여기서 상기 제3 망요소에 의해 요구되는 상기 타겟 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보는 상기 타겟 망요소에 의해 지원되는 시간 정보, 상기 타겟 망요소의 영역 한정 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제3 망요소가 제2 망요소에 발견 요청을 송신하는 단계 이후에,상기 제3 망요소가 상기 제2 망요소에 의해 송신된 발견 응답을 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 발견 응답에는 타겟 정보가 포함되고, 상기 타겟 정보는 상기 타겟 망요소의 식별 정보, 상기 타겟 망요소의 주소 정보, 상기 타겟 망요소가 지원하는 모델 플랫폼 정보, 상기 타겟 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보, 상기 타겟 망요소가 달성할 수 있는 모델 정확도 정보, 상기 타겟 망요소의 모델 훈련 속도 정보, 상기 타겟 망요소의 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보, 상기 타겟 망요소의 제조사 정보, 상기 타겟 망요소의 모델 공유를 위한 제한조건 정보, 상기 타겟 망요소의 훈련 모델을 저장하기 위한 망요소 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 모델 요청 방법에 있어서,제1 망요소가 제3 망요소에 의해 송신된 모델 요청 메시지를 수신하는 단계를 포함하며, 상기 모델 요청 메시지는 모델 획득을 요청하는 데 사용되며, 여기서 상기 모델 요청 메시지는 제2 정보를 포함하고, 상기 제2 정보는 모델 플랫폼 정보, 모델 설명 방법 정보, 모델 정확도 정보, 상기 제3 망요소의 제조사 정보, 상기 제3 망요소의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하며;여기서 상기 제2 정보는 상기 제3 망요소가 상기 제1 망요소로부터 상기 제2 정보와 매칭되는 모델의 정보를 획득하는 데 사용되는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 모델 설명 방법 정보는 모델 형식 정보, 모델 언어 정보 중 하나이며, 상기 모델 설명 방법 정보는 상기 제1 망요소가 상기 모델 형식 정보 또는 상기 모델 언어 정보를 사용하여 상기 제3 망요소에 상기 모델을 피드백하도록 지시하는 데 사용되는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제2 정보는,상기 모델 훈련에 사용되는 알고리즘 정보;상기 모델의 버전 정보;상기 모델의 피드백 시간 정보; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델의 정보는 상기 모델의 파일 정보, 상기 모델 파일의 다운로드 주소 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 망요소가 상기 제2 정보에 따라 상기 제2 정보와 매칭되는 모델의 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 망요소가 상기 제2 정보에 따라 상기 제2 정보와 매칭되는 모델의 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 망요소가 상기 제2 정보에 포함된 모델 플랫폼 정보에 따라 타겟 모델을 획득하는 단계 - 여기서 상기 타겟 모델은 상기 모델 플랫폼 정보에 대응되는 모델 플랫폼을 기반으로 생성됨 - ;상기 제1 망요소가 상기 제2 정보에 포함된 모델 설명 방법 정보에 따라 타겟 모델을 획득하는 단계 - 상기 타겟 모델은 상기 모델 설명 방법 정보에 대응되는 모델 언어 정보 또는 모델 형식 정보를 기반으로 나타냄 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 망요소가 상기 제2 정보에 포함된 상기 제3 망요소의 제조사 정보에 따라 상기 제1 망요소가 상기 제3 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 허용한다고 결정하는 단계;상기 제1 망요소가 상기 제2 정보에 포함된 상기 제3 망요소의 식별 정보에 따라 상기 제1 망요소가 상기 제3 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 허용한다고 결정하는 단계; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 모델 요청 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 망요소에 적용되는 망요소 등록 장치에 있어서, 송신 모듈을 포함하며;상기 송신 모듈은 제2 망요소에 망요소 등록 요청을 송신하도록 구성되며, 상기 망요소 등록 요청은 상기 제1 망요소의 정보를 상기 제2 망요소에 등록하는 데 사용되고, 상기 제1 망요소이 정보는 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보는,상기 제1 망요소가 지원하는 모델 플랫폼 정보;상기 제1 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보;상기 제1 망요소의 제조사 정보;상기 제1 망요소가 모델을 공유할 수 있는 망요소 대상 정보;제1 망요소가 다른 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 지원하는지 여부를 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 망요소가 달성할 수 있는 모델 정확도 정보;상기 제1 망요소의 모델 훈련 속도 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제2 망요소에 적용되는 망요소 등록 장치에 있어서, 수신 모듈을 포함하며;상기 수신 모듈은 제1 망요소에 의해 송신된 망요소 등록 요청을 수신하도록 구성되며, 상기 망요소 등록 요청은 상기 제1 망요소의 정보를 상기 제2 망요소에 등록하는 데 사용되고, 상기 제1 망요소이 정보는 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 망요소의 모델 훈련 관련 능력 정보는,상기 제1 망요소가 지원하는 모델 플랫폼 정보;상기 제1 망요소가 지원하는 모델 설명 방법 정보;상기 제1 망요소의 제조사 정보;상기 제1 망요소가 모델을 공유할 수 있는 망요소 대상 정보;제1 망요소가 다른 망요소와의 모델 공유 또는 모델 상호 운용을 지원하는지 여부를 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 망요소가 달성할 수 있는 모델 정확도 정보;상기 제1 망요소의 모델 훈련 속도 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 망요소 등록 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제3 망요소에 적용되는 모델 요청 장치에 있어서, 송신 모듈 및 획득 모듈을 포함하며;상기 송신 모듈은 제1 망요소에 모델 요청 메시지를 송신하도록 구성되며, 상기 모델 요청 메시지는 모델 획득을 요청하는 데 사용되며, 여기서 상기 모델 요청 메시지는 제2 정보를 포함하고, 상기 제2 정보는 모델 플랫폼 정보, 모델 설명 방법 정보, 모델 정확도 정보, 상기 제3 망요소의 제조사 정보, 상기 제3 망요소의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하며;상기 획득 모듈은 상기 제1 망요소로부터 상기 제2 정보와 매칭되는 모델의 정보를 획득하도록 구성되는, 모델 요청 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1 망요소에 적용되는 모델 요청 장치에 있어서, 수신 모듈을 포함하며;상기 수신 모듈은 제3 망요소에 의해 송신된 모델 요청 메시지를 수신하도록 구성되며, 상기 모델 요청 메시지는 모델 획득을 요청하는 데 사용되며, 여기서 상기 모델 요청 메시지는 제2 정보를 포함하고, 상기 제2 정보는 모델 플랫폼 정보, 모델 설명 방법 정보, 모델 정확도 정보, 상기 제3 망요소의 제조사 정보, 상기 제3 망요소의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함하며;여기서 상기 제2 정보는 상기 제3 망요소가 상기 제1 망요소로부터 상기 제2 정보와 매칭되는 모델의 정보를 획득하는 데 사용되는, 모델 요청 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 의한 망요소 등록 방법의 단계를 구현하는, 망요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제7항 내지 제13항 중 어느 한 항에 의한 망요소 등록 방법의 단계를 구현하는, 망요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 모델 요청 방법의 단계를 구현하는, 망요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 의한 모델 요청 방법의 단계를 구현하는, 망요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항에 의한 망요소 등록 장치, 제28항에 의한 망요소 등록 장치, 제29항에 의한 모델 요청 장치 및 제30항에 의한 모델 요청 장치를 포함하며; 또는,제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 의한 망요소를 포함하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 의한 망요소 등록 방법의 단계를 구현하거나, 제7항 내지 제13항 중 어느 한 항에 의한 망요소 등록 방법의 단계를 구현하거나, 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 모델 요청 방법의 단계를 구현하거나, 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 의한 모델 요청 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Sihan</engName><name>쳥 스한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>CHONG, Weiwei</engName><name>춍 웨이웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210317248.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210370099.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1160660-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1163613-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1163619-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0173887-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035500.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933837dd9afb98a9255dab4b14c462b7a3b182b6ed36543dcda1cd2070174e5edcfb947bbaadcb82b55aa263b45d7c1108663c5e89f0c02e99</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf810e4ccaf992508359a8d5fb8e774caf3835ea51ed9e9d3a5772574e3b8202119cda5eb1ea5475f007100938ff49df2f5e9aa6049c3488c7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>