<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:35.3535</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0091515</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 영상 보상 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF COMPENSATING AN IMAGE OF  A DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.02.02</openDate><openNumber>10-2024-0014635</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3225</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 데이터 라인, 센싱 라인, 및 데이터 라인 및 센싱 라인에 전기적으로 연결되는 픽셀들을 포함하는 표시 패널, 센싱 라인의 신호를 수신하여 센싱 데이터를 출력하는 센싱부를 포함하고, 데이터 라인에 데이터 전압을 인가하는 데이터 드라이버, 현재 온도를 센싱하는 온도 센서, 및 온도들에 대한 보정 룩업 테이블들 중 현재 온도에 대한 보정 룩업 테이블을 선택하고, 현재 온도에 대한 보정 룩업 테이블을 기초로 센싱부의 출력 편차를 보정하며, 센싱 데이터를 기초로 입력 영상 데이터를 보상하는 타이밍 컨트롤러를 포함할 수 있다. 즉, 표시 장치는 현재 온도에 따라 다른 보정 룩업 테이블을 사용할 수 있다. 이에 따라, 표시 장치는 센싱부의 출력 편차를 현재 온도에 따라 보정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 라인, 센싱 라인, 및 상기 데이터 라인 및 상기 센싱 라인에 전기적으로 연결되는 픽셀들을 포함하는 표시 패널;상기 센싱 라인의 신호를 수신하여 센싱 데이터를 출력하는 센싱부를 포함하고, 상기 데이터 라인에 데이터 전압을 인가하는 데이터 드라이버;현재 온도를 센싱하는 온도 센서; 및온도들에 대한 보정 룩업 테이블들 중 상기 현재 온도에 대한 보정 룩업 테이블을 선택하고, 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블을 기초로 상기 센싱부의 출력 편차를 보정하며, 상기 센싱 데이터를 기초로 입력 영상 데이터를 보상하는 타이밍 컨트롤러를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 온도들에 대한 상기 보정 룩업 테이블들 각각은 각각의 상기 온도들에서의 상기 센싱 데이터에 따른 보정 값을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 센싱 데이터와 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블의 상기 보정 값을 합하여 상기 센싱부의 상기 출력 편차를 보정하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 센싱 데이터와 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블의 상기 보정 값을 합하여 상기 픽셀의 전기적 특성을 센싱하고, 상기 픽셀의 상기 전기적 특성을 기초로 상기 입력 영상 데이터를 보상하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 온도들에 대한 상기 보정 룩업 테이블들 각각의 상기 보정 값은 각각의 상기 온도들에서 상기 센싱부에 정전압을 인가하여 결정되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 온도들에 대한 상기 보정 룩업 테이블들 각각의 상기 보정 값은 각각의 상기 온도들에서의 상기 정전압에 따른 상기 센싱부의 출력 값을 각각의 상기 온도들에서의 상기 정전압에 따른 기 설정된 기준 출력 값으로 보정시키는 값인 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 데이터 드라이버로부터 상기 센싱 데이터에 대한 패킷 및 상기 현재 온도에 대한 패킷을 포함하는 패킷 데이터를 수신하고, 상기 패킷 데이터로부터 상기 센싱 데이터 및 상기 현재 온도를 분리하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는상기 패킷 데이터로부터 상기 센싱 데이터 및 상기 현재 온도를 분리하는 패킷 분리부;상기 현재 온도에 따라 테이블 전압을 결정하는 레벨 시프트;상기 테이블 전압에 따라 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블을 선택하는 룩업 테이블 선택부; 및상기 보정 룩업 테이블 및 상기 센싱 데이터를 기초로 상기 입력 영상 데이터를 보상하는 영상 데이터 보상부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 데이터 드라이버는 상기 온도 센서를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 센싱부는상기 센싱 라인의 상기 신호를 아날로그-디지털 변환시켜 상기 센싱 데이터를 출력하는 아날로그-디지털 변환부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 온도들에 대한 보정 룩업 테이블들을 결정하는 단계;센싱 라인의 신호를 기초로 센싱 데이터를 출력하는 단계;현재 온도를 센싱하는 단계;상기 온도들에 대한 상기 보정 룩업 테이블들 중 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블을 선택하는 단계;상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블을 기초로 상기 센싱 데이터를 출력하는 센싱부의 출력 편차를 보정하는 단계; 및상기 센싱 데이터를 기초로 입력 영상 데이터를 보상하는 단계를 포함하는 표시 장치의 영상 보상 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 온도들에 대한 상기 보정 룩업 테이블들 각각은 각각의 상기 온도들에서의 상기 센싱 데이터에 따른 보정 값을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 센싱부의 상기 출력 편차는 상기 센싱 데이터와 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블의 상기 보정 값을 합하여 보정되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 입력 영상 데이터를 보상하는 단계는상기 센싱 데이터와 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블의 상기 보정 값을 합하여 픽셀의 전기적 특성을 센싱하는 단계; 및상기 픽셀의 상기 전기적 특성을 기초로 상기 입력 영상 데이터를 보상하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 온도들에 대한 상기 보정 룩업 테이블들 각각의 상기 보정 값은 각각의 상기 온도들에서 상기 센싱부에 정전압을 인가하여 결정되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 보정 룩업 테이블들을 결정하는 단계는상기 센싱부에 상기 정전압을 인가하는 단계;각각의 상기 온도들에서 상기 정전압에 따른 상기 센싱부의 출력 값을 측정하는 단계;각각의 상기 온도들에서 측정된 상기 출력 값을 각각의 상기 온도들에서의 상기 정전압에 따른 기 설정된 기준 출력 값으로 보정하는 상기 보정 값을 결정하는 단계; 및상기 보정 값을 포함하는 상기 온도들에 대한 상기 보정 룩업 테이블들을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블을 선택하는 단계는상기 센싱 데이터에 대한 패킷 및 상기 현재 온도에 대한 패킷을 포함하는 패킷 데이터로부터 상기 센싱 데이터 및 상기 현재 온도를 분리하는 단계;상기 현재 온도에 따라 테이블 전압을 결정하는 단계; 및상기 테이블 전압에 따라 상기 현재 온도에 대한 상기 보정 룩업 테이블을 선택하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 현재 온도는 상기 센싱부를 포함하는 데이터 드라이버의 온도인 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 센싱부는상기 센싱 라인의 상기 신호를 아날로그-디지털 변환시켜 상기 센싱 데이터를 출력하는 아날로그-디지털 변환부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 영상 보상 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>EOM Ji Young</engName><name>엄지영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 오산시 문시로 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Moon Ju</engName><name>김문주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG Yong Ju</engName><name>정용주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 팔달구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Seong Hwan</engName><name>최성환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0772578-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0817179-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220091515.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9303cae34512d528235f5895a4ed37492715cc6eeaf3b82af319b70198bff4c306c5b5c541b1e05cdcc04a31be1de5d651bb6b1a0596b7dbda</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1ad6069b116827c7d1da9a1cc4149c1c914795703805ecd1064854881c6f4693e9892e15d9bb3646312bd02a27501786ae3e83d25e3a3a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>