<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:51.5451</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033064</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 인터-코딩을 위한 다중 변환 선택의 유연한 활성화</inventionTitle><inventionTitleEng>FLEXIBLE ACTIVATION OF MULTIPLE TRANSFORM SELECTION FOR INTER-CODING IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002191</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코더는 비디오 데이터에 인터-MTS(multiple transform set) 모드를 적용할지 여부를 적응적으로 결정할 수도 있다. 비디오 코더는 인터-MTS 모드를 적용하기 위한 최대 블록 크기 또는 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정할 수도 있다. 비디오 디코더는 인터-MTS 모드가 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를, 블록의 크기가 최소 블록 크기 또는 최대 블록 크기 중 하나 이상과 비교되는 것에 기초하여, 결정하고, 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 인터-MTS 모드를 사용하여 블록을 코딩할 수도 있다. 인터-MTS 모드를 사용하여 블록을 코딩하는 것은 비디오 데이터의 블록과 연관된 변환 계수들에 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 적용하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023200715</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/018039</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,인터-MTS(multiple transform set) 모드를 적용하기 위한 최대 블록 크기 또는 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하는 단계;상기 인터-MTS 모드가 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를, 상기 블록의 크기가 상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기 중 하나 이상과 비교되는 것에 기초하여, 결정하는 단계; 및상기 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하는 단계를 포함하며, 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하는 단계는, 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 변환 계수들에 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하는 단계는,상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 시퀀스 레벨에서 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하는 단계는,상기 비디오 데이터의 시퀀스의 공간-시간 특성들 또는 상기 비디오 데이터의 상기 시퀀스의 해상도 중 하나 이상에 기초하여 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하는 단계는,상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 픽처 레벨에서 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하는 단계는,상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 슬라이스 레벨에서 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하는 단계는,상기 블록을 포함하는 픽처의 종횡비 또는 상기 블록을 디코딩하기 위해 사용된 인터-예측 모드 중 하나 이상에 기초하여 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 복수의 변환들 중 변환들의 서브세트를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하는 단계는,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 변환 계수들을 결정하는 단계;상기 인터-MTS 모드에 사용할 상기 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 나타내는 MTS 인덱스를 디코딩하는 단계;상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 잔차 값들을 결정하기 위해 상기 변환 계수들에 상기 하나 이상의 변환들을 적용하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 결정하기 위해 상기 잔차 값들에 예측 프로세스를 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 디코딩된 픽처를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 인터-MTS(multiple transform set) 모드를 적용하기 위한 최대 블록 크기 또는 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하고; 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를, 상기 블록의 크기가 상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기 중 하나 이상과 비교되는 것에 기초하여, 결정하며; 그리고 상기 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하도록 구성되며, 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 변환 계수들에 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 시퀀스 레벨에서 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 시퀀스의 공간-시간 특성들 또는 상기 비디오 데이터의 상기 시퀀스의 해상도 중 하나 이상에 기초하여 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 픽처 레벨에서 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 슬라이스 레벨에서 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록을 포함하는 픽처의 종횡비 또는 상기 블록을 디코딩하기 위해 사용된 인터-예측 모드 중 하나 이상에 기초하여 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 복수의 변환들 중 변환들의 서브세트를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 변환 계수들을 결정하고;상기 인터-MTS 모드에 사용할 상기 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 나타내는 MTS 인덱스를 디코딩하고;상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 잔차 값들을 결정하기 위해 상기 변환 계수들에 상기 하나 이상의 변환들을 적용하며; 그리고상기 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 결정하기 위해 상기 잔차 값들에 예측 프로세스를 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 디코딩된 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,인터-MTS(multiple transform set) 모드를 적용하기 위한 최대 블록 크기 또는 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하게 하고;상기 인터-MTS 모드가 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를, 상기 블록의 크기가 상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기 중 하나 이상과 비교되는 것에 기초하여, 결정하게 하며; 그리고상기 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하게 하며,상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 변환 계수들에 적용하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 인터-MTS(multiple transform set) 모드를 적용하기 위한 최대 블록 크기 또는 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하고; 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를, 상기 블록의 크기가 상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기 중 하나 이상과 비교되는 것에 기초하여, 결정하며; 그리고 상기 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 인코딩하도록 구성되며, 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 잔차 값들에 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 시퀀스 레벨에서 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 적응적으로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 시퀀스의 공간-시간 특성들 또는 상기 비디오 데이터의 상기 시퀀스의 해상도 중 하나 이상에 기초하여 상기 최대 블록 크기 또는 상기 최소 블록 크기 중 하나 이상을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 픽처 레벨에서 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 최소 블록 크기 또는 상기 최대 블록 크기를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 슬라이스 레벨에서 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록을 포함하는 픽처의 종횡비 또는 상기 블록을 인코딩하기 위해 사용된 인터-예측 모드 중 하나 이상에 기초하여 상기 인터-MTS 모드가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블되는지 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 디코딩하기 위해 사용할 상기 복수의 변환들 중 변환들의 서브세트를 나타내는 하나 이상의 신택스 요소들을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 인터-MTS 모드가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인터-MTS 모드를 사용하여 상기 블록을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 잔차 값들을 결정하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 예측 프로세스를 적용하고;상기 인터-MTS 모드에 사용할 상기 복수의 변환들 중 하나 이상의 변환들을 결정하고;상기 인터-MTS 모드에 사용할 상기 복수의 변환들 중 상기 하나 이상의 변환들을 나타내는 MTS 인덱스를 인코딩하고;상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 변환 계수들을 결정하기 위해 상기 잔차 값들에 상기 하나 이상의 변환들을 적용하며; 그리고상기 변환 계수들을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/362,863</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/297,463</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1076066-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0184334-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033064.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77f31730fa55f6e559e60a3bd4eaa1642a6c2bf064356893bb19e1d48e58f2e70c4dcfe508e0ecdefa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c01241f30752c256f39e3febae09d0f49719c275a64bd5eb390e8bb1356c1cf34b664b1e33a967cf9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>