<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:11.5511</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031659</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리 포인트 클라우드 압축을 위한 인터 예측 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>INTER PREDICTION CODING FOR GEOMETRY POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003515</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스는, 인터 예측 모드를 사용하여 현재 프레임에서 현재 포인트를 예측하도록 결정하는 것에 응답하여, 기준 프레임을 식별하고; 상기 기준 프레임으로부터 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들을 유도하고; 리샘플링된 기준 프레임을 생성하기 위해 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들에 기초하여 기준 프레임에서 포인트들을 선택적으로 리샘플링하고; 상기 리샘플링된 기준 프레임에 기초하여 상기 현재 프레임에서 상기 현재 포인트를 인터 예측하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023205321</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019252</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는:상기 포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 인터 예측 모드를 사용하여 현재 프레임에서 현재 포인트를 예측하기 위한 결정에 응답하여, 기준 프레임을 식별하고; 상기 기준 프레임으로부터 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들을 유도하고; 리샘플링된 기준 프레임을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들에 기초하여 상기 기준 프레임에서 포인트들을 선택적으로 리샘플링하고; 그리고 상기 리샘플링된 기준 프레임에 기초하여 상기 현재 프레임에서 상기 현재 포인트를 인터 예측하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기준 프레임에서 상기 포인트들을 선택적으로 리샘플링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 기준 프레임에서 특정 포인트를 선택하는 것;상기 특정 포인트를 리샘플링할지 여부를 결정하는 것;상기 특정 포인트를 리샘플링하기 위한 결정에 응답하여: 상기 특정 포인트와 연관된 상기 기준 프레임에서 포인트들의 제1 세트를 결정하는 것으로서, 상기 포인트들의 제1 세트는 상기 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 세트를 결정하는 것; 상기 포인트들의 제1 세트에 기초하여, 유도된 반경 값을 유도하는 것; 및 상기 유도된 반경 값에 기초하여 상기 특정 포인트의 반경 값을 업데이트하는 것을 행하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 포인트들의 제1 세트에 기초하여 상기 유도된 반경 값을 유도하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로,상기 유도된 반경 값을 결정하기 위해 복수의 포인트들에 대해 반경 값들을 선택적으로 보간하도록 구성되고, 상기 포인트들의 제1 세트는 상기 복수의 포인트들을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 복수의 포인트들에 대해 상기 반경 값들을 선택적으로 보간하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로,제1 포인트 및 제2 포인트의 반경 값들의 차이가 제1 임계 값보다 큰 것, 또는 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트의 방위각 값들의 차이가 제2 임계 값보다 큰 것 중 하나 또는 양쪽에 응답하여, 상기 복수의 포인트들 중 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트에 대해 반경 값들을 보간하지 않도록 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로,상기 복수의 포인트들에 대해 상기 반경 값들을 보간하지 않는다는 결정에 응답하여 상기 유도된 반경 값에 기초하여 상기 특정 포인트의 상기 반경 값을 업데이트하는 것을 억제하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로,상기 복수의 포인트들에 대해 상기 반경 값들을 보간하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 포인트들의 제1 세트의 단일 포인트의 반경 값으로서 상기 특정 포인트의 반경 값을 설정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 포인트들의 제1 세트의 상기 단일 포인트는 상기 특정 포인트의 방위각 값에 가장 가까운 방위각 값을 갖는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 재구성된 포인트 클라우드를 형성하기 위해 상기 현재 포인트를 포함하는 포인트 클라우드를 재구성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 재구성된 포인트 클라우드에 기초하여 빌딩의 내부의 맵을 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 재구성된 포인트 클라우드에 기초하여 자율 내비게이션 동작을 수행하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 재구성된 포인트 클라우드에 기초하여 컴퓨터 그래픽을 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 재구성된 포인트 클라우드에 기초하여 가상 오브젝트의 포지션을 결정하고; 그리고상기 가상 오브젝트가 결정된 포지션에 있는 확장 현실(extended reality; XR) 시각화를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 추가로, 상기 재구성된 상기 포인트 클라우드에 기초하여 이미지를 제시하기 위한 디스플레이를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 모바일 폰, 태블릿 컴퓨터, 차량, 또는 확장 현실 디바이스 중 하나 이상을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법으로서, 상기 방법은:인터 예측 모드를 사용하여 현재 프레임에서 현재 포인트를 예측하도록 결정하는 것에 응답하여: 기준 프레임을 식별하는 단계; 상기 기준 프레임으로부터 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들을 유도하는 단계; 리샘플링된 기준 프레임을 생성하기 위해 하나 이상의 포인트 모션 보상된 기준 포인트들에 기초하여 상기 기준 프레임에서 포인트들을 선택적으로 리샘플링하는 단계; 상기 리샘플링된 기준 프레임에 기초하여 상기 현재 프레임에서 상기 현재 포인트를 인터 예측하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 기준 프레임에서 상기 포인트들을 선택적으로 리샘플링하는 단계는,상기 기준 프레임에서 특정 포인트를 선택하는 단계;상기 특정 포인트를 리샘플링할지 여부를 결정하는 단계;상기 특정 포인트를 리샘플링하도록 결정하는 것에 응답하여: 상기 특정 포인트와 연관된 상기 기준 프레임에서 포인트들의 제1 세트를 결정하는 단계로서, 상기 포인트들의 제1 세트는 상기 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 세트를 결정하는 단계; 상기 포인트들의 제1 세트에 기초하여, 유도된 반경 값을 유도하는 단계; 및 상기 유도된 반경 값에 기초하여, 상기 특정 포인트의 반경 값을 업데이트하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 포인트들의 제1 세트에 기초하여 상기 유도된 반경 값을 유도하는 단계는:상기 유도된 반경 값을 결정하기 위해 복수의 포인트들에 대해 반경 값들을 선택적으로 보간하는 단계를 포함하고, 상기 포인트들의 제1 세트는 상기 복수의 포인트들을 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 유도된 반경 값을 선택적으로 보간하는 단계는,제1 포인트 및 제2 포인트의 반경 값들의 차이가 제1 임계 값보다 큰 것, 또는 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트의 방위각 값들의 차이가 제2 임계 값보다 큰 것 중 하나 또는 양쪽에 응답하여, 상기 복수의 포인트들 중 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트에 대해 반경 값들을 보간하지 않도록 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 추가로,상기 복수의 포인트들에 대해 상기 반경 값들을 보간하지 않도록 결정하는 것에 응답하여 상기 유도된 반경 값에 기초하여 상기 특정 포인트의 상기 반경 값을 업데이트하는 것을 억제하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 추가로,상기 복수의 포인트들의 상기 반경 값들을 보간하지 않도록 결정하는 것에 응답하여, 상기 포인트들의 제1 세트의 단일 포인트의 반경 값으로서 상기 특정 포인트의 반경 값을 설정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 포인트들의 제1 세트의 상기 단일 포인트는 상기 특정 포인트의 방위각 값에 가장 가까운 방위각 값을 갖는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항에 있어서, 상기 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법은 상기 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법을 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항에 있어서, 상기 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법은 상기 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법을 포함하는, 포인트 클라우드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,인터 예측 모드를 사용하여 현재 프레임에서 현재 포인트를 예측하도록 결정하는 것에 응답하여: 기준 프레임을 식별하고; 상기 기준 프레임으로부터 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들을 유도하고; 리샘플링된 기준 프레임을 생성하기 위해 하나 이상의 포인트 모션 보상된 기준 포인트들에 기초하여 상기 기준 프레임에서 포인트들을 선택적으로 리샘플링하고; 그리고 상기 리샘플링된 기준 프레임에 기초하여 상기 현재 프레임에서 상기 현재 포인트를 인터 예측하게 하는, 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 기준 프레임에서 상기 포인트들을 선택적으로 리샘플링하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 기준 프레임에서 특정 포인트를 선택하는 것;상기 특정 포인트를 리샘플링할지 여부를 결정하는 것;상기 특정 포인트를 리샘플링하도록 결정하는 것에 응답하여: 상기 특정 포인트와 연관된 상기 기준 프레임에서 포인트들의 제1 세트를 결정하는 것으로서, 상기 포인트들의 제1 세트는 상기 하나 이상의 모션 보상된 기준 포인트들 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 세트를 결정하는 것; 상기 포인트들의 제1 세트에 기초하여, 유도된 반경 값을 유도하는 것; 및 상기 유도된 반경 값에 기초하여 상기 특정 포인트의 반경 값을 업데이트하는 것을 행하게 하는, 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 포인트들의 제1 세트에 기초하여 상기 유도된 반경 값을 유도하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 유도된 반경 값을 결정하기 위해 복수의 포인트들에 대해 반경 값들을 선택적으로 보간하게 하고, 상기 포인트들의 제1 세트는 상기 복수의 포인트들을 포함하는, 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 유도된 반경 값을 선택적으로 보간하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 포인트 및 제2 포인트의 반경 값들의 차이가 제1 임계 값보다 큰 것, 또는 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트의 방위각 값들의 차이가 제2 임계 값보다 큰 것 중 하나 또는 양쪽에 응답하여, 상기 복수의 포인트들 중 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트에 대해 반경 값들을 보간하지 않도록 결정하게 하는, 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 복수의 포인트들에 대해 상기 반경 값들을 보간하지 않도록 결정하는 것에 응답하여 상기 유도된 반경 값에 기초하여 상기 특정 포인트의 상기 반경 값을 업데이트하는 것을 억제하게 하는, 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 복수의 포인트들의 상기 반경 값들을 보간하지 않도록 결정하는 것에 응답하여, 상기 포인트들의 제1 세트의 단일 포인트의 반경 값으로서 상기 특정 포인트의 반경 값을 설정하게 하는, 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 포인트들의 제1 세트의 상기 단일 포인트는 상기 특정 포인트의 방위각 값에 가장 가까운 방위각 값을 갖는, 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/363,306</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/363,552</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/303,390</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1034018-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0189805-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031659.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77e67ff236c0dc23f08868a9b24c8eee462f1a6d25bd7c3bb73e395a1539fa17ca02cb9093bc6d58cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c7d397e2ad5b1cb5e3e996ca2d5b1dd08fa801cc1fb40d2e08342986ffebaec2c1edddb42521eb08f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>