<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:33.233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034951</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터너리 콘텐츠 어드레스가능한 메모리 검색을 위한 아키텍처</inventionTitle><inventionTitleEng>ARCHITECTURE FOR TERNARY CONTENT-ADDRESSABLE MEMORY SEARCH</inventionTitleEng><openDate>2022.12.02</openDate><openNumber>10-2022-0159393</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 검색 패턴은 비트들의 제1 시퀀스를 포함하는 입력 검색 단어에 기초하여 생성된다. 검색 패턴은 입력 검색 단어의 표현과 입력 검색 단어의 역의 표현을 포함한다. 검색 패턴은 터너리 콘텐츠 어드레스가능한 메모리(TCAM) 블록의 검색 라인들에 대한 입력으로 제공된다. 검색 라인들의 서브세트는 돈 케어 비트들로 지정되는 입력 검색 단어의 제1 부분에 기초하여 논리적 하이 상태로 설정된다. 검색 패턴은 돈 케어 비트들을 제외하는 입력 검색 단어의 제2 부분을 포함하는 스트링에 저장된 데이터 엔트리에 대한 응답으로 CAM 블록의 적어도 하나 이상의 스트링이 전도성이 되게하고 신호를 제공하게 한다. 데이터 엔트리의 위치가 결정되고 출력된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021178851</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/021157</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템에 있어서,복수의 스트링(string)들로 구성된 메모리 셀들의 어레이를 포함하는 터너리 콘텐츠 어드레스가능한 메모리(TCAM) 블록을 포함하는 메모리 디바이스-여기서, 상기 복수의 스트링들의 스트링은 데이터 엔트리를 저장하고, 상기 스트링은 프리차지된(precharged) 매치 라인 및 페이지 버퍼 사이에 직렬로 연결된 복수의 메모리 셀들을 포함하고, 상기 메모리 셀들의 각각은 복수의 검색 라인들 중 하나에 연결됨-; 및상기 메모리 디바이스에 결합된 처리 디바이스를 포함하고, 상기 처리 디바이스는: 비트들의 시퀀스(sequence)를 포함하는 입력 검색 단어를 수신하고; 상기 비트들의 시퀀스의 하나이상의 돈 케어 비트(don't-care bit)들의 표시자를 수신하고-여기서, 상기 하나이상의 돈 케어 비트들은 상기 입력 검색 단어의 제1 부분에 대응함-; 상기 복수의 검색 라인들의 서브세트를 논리적 하이 상태(logical high state)로 설정하고-여기서, 상기 복수의 검색 라인들의 상기 서브세트는 상기 하나 이상의 돈 케어 비트들에 대응함-; 상기 입력 검색 단어에 기초하여 검색 패턴을 생성하고; 상기 복수의 검색 라인들에 대한 입력으로서 상기 검색 패턴을 제공하고-여기서, 상기 검색 패턴은 상기 하나 이상의 돈 케어 비트들을 제외하는 상기 입력 검색 단어의 적어도 제2 부분과 매칭되는 상기 스트링에 저장된 상기 데이터 엔트리에 응답하여 상기 스트링이 전도성이고 상기 페이지 버퍼에 신호를 제공하도록 하고 상기 신호는 상기 스트링을 통해 방전되는 상기 프리차지된 매치 라인의 결과이며, 상기 페이지 버퍼는 상기 신호에 대한 응답으로 데이터를 저장함-; 및 상기 페이지 버퍼에 의해 판독된 상기 데이터에 기초하여 상기 TCAM 블록 내에서 상기 데이터 엔트리의 위치를 출력하는 것을 포함하는 동작들을 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 메모리 셀들은 복수의 상호보완적 메모리 셀 쌍들로서 구성되고, 및상기 데이터 엔트리의 비트 값은 상기 복수의 상호보완적 메모리 셀 쌍들의 상호보완적 메모리 셀 쌍에 매핑되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 상호보완적 메모리 셀 쌍은: 상기 데이터 엔트리의 비트 값을 저장하는 제1 메모리 셀, 및 상기 제1 메모리 셀과 직렬로 연결되는 제2 메모리 셀을 포함하고, 상기 제2 메모리 셀은 상기 비트 값의 역을 저장하고,상기 복수의 검색 라인들의 제1 검색 라인은 상기 제1 메모리 셀에 연결되고; 및상기 복수의 검색 라인들의 제2 검색 라인은 상기 제2 메모리 셀에 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 검색 라인은 상기 비트들의 시퀀스로부터 검색 비트 값을 나타내는 제1 신호를 수신하고, 및상기 제2 검색 라인은 상기 검색 비트 값의 역을 나타내는 제2 신호를 수신하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 처리 디바이스는:상기 비트들의 시퀀스의 역을 생성하는 인버터(inverter); 및상기 비트들의 시퀀스에 기초하여 상기 제1 신호를 생성하고 상기 비트들의 시퀀스의 상기 역에 기초하여 상기 제2 신호를 생성하는 레벨 시프터(level shifter)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 동작들은:매칭 데이터가 상기 페이지 버퍼에 의해 판독된 상기 데이터에 기초하여 상기 TCAM 블록에 의해 저장되는지 여부를 결정하고-여기서, 상기 매칭 데이터는 상기 입력 검색 단어의 적어도 상기 제2 부분을 포함함-; 및상기 매칭 데이터가 상기 TCAM 블록에 의해 저장되었는지 여부의 표시를 출력하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 검색 패턴은 상기 입력 검색 단어를 나타내는 신호들의 제1 세트 및 상기 입력 검색 단어의 역을 나타내는 신호들의 제2 세트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 돈 케어 비트들은 돈 케어 비트들의 제1 세트이고;상기 복수의 검색 라인들의 상기 서브세트는 제1 서브세트이고; 및상기 동작들은: 상기 돈 케어 비트들의 제1 세트를 수신하기 전에 돈 케어 비트들의 제2 세트를 수신하고; 상기 복수의 검색 라인들의 제2 서브세트를 논리적 하이 상태로 설정하고-여기서, 상기 복수의 검색 라인들의 상기 제2 서브세트는 돈 케어 비트들의 제2 세트에 대응함-; 상기 매칭 데이터가 상기 TCAM에 의해 저장되지 않았다고 결정하는 것을 더 포함하고; 및 매칭 데이터가 상기 TCAM에 의해 저장되지 않는다는 결정에 기초하여 상기 돈 케어 비트들의 제1 세트가 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 데이터 엔트리의 상기 위치는 상기 TCAM 블록 내에 상기 스트링의 메모리 어드레스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 메모리 디바이스는 NAND(negative and)형 플래시 메모리 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법에 있어서,비트들의 제1 시퀀스를 포함하는 입력 검색 단어를 수신하는 단계;상기 비트들의 제1 시퀀스의 하나 이상의 돈 케어 비트들의 표시자를 수신하는 단계-여기서, 상기 하나 이상의 돈 케어 비트들은 상기 입력 검색 단어의 제1 부분에 대응함-;터너리 콘텐츠 어드레스가능한 메모리(TCAM) 블록의 복수의 검색 라인들의 서브세트를 논리적 하이 상태로 설정하는 단계-여기서, 상기 복수의 검색 라인들의 상기 서브세트는 상기 하나 이상의 돈 케어 비트들에 대응함-;상기 입력 검색 단어에 기초하여 검색 패턴을 생성하는 단계;상기 TCAM의 상기 복수의 검색 라인들에 상기 검색 패턴을 제공하는 단계-여기서, 상기 검색 패턴은 매칭 데이터를 저장하는 상기 스트링에 대한 응답으로 상기 TCAM의 스트링이 전도성이 되게 하고 페이지 버퍼에 신호를 제공하게 하고, 상기 매칭 데이터는 상기 돈 케어 비트들을 제외하는 상기 입력 검색 단어의 제2 부분을 포함하고, 상기 신호는 상기 스트링을 통해 방전되는 프리차지된 매치 라인의 결과이며, 상기 페이지 버퍼는 상기 신호에 대한 응답으로 데이터를 저장함-; 및상기 페이지 버퍼에 의해 판독된 상기 데이터에 기초하여 상기 TCAM 블록 내에 상기 데이터 엔트리의 위치를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 복수의 메모리 셀들은 복수의 상호보완적 메모리 셀 쌍들로서 구성되고, 및상기 데이터 엔트리의 비트 값은 상기 복수의 상호보완적 메모리 셀 쌍들의 상호보완적 메모리 셀 쌍에 매핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 상호보완적 메모리 셀 쌍은: 상기 데이터 엔트리의 비트 값을 저장하는 제1 메모리 셀, 및 상기 제1 메모리 셀과 직렬로 연결된 제2 메모리 셀을 포함하고, 상기 제2 메모리 셀은 상기 비트 값의 역을 저장하고,상기 복수의 검색 라인들의 제1 검색 라인은 상기 제1 메모리 셀에 연결되고; 및상기 복수의 검색 라인들의 제2 검색 라인은 상기 제2 메모리 셀에 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 검색 패턴을 입력으로 제공하는 단계는: 비트들의 시퀀스로부터의 검색 비트 값을 나타내는 제1 검색 신호를 상기 제1 검색 라인에 제공하는 단계, 및 상기 검색 비트 값의 역을 나타내는 제2 검색 신호를 상기 제2 검색 라인에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 페이지 버퍼에 의해 판독된 데이터에 기초하여 매칭 데이터가 상기 TCAM 블록에 의해 저장되는지 여부를 결정하는 단계-여기서, 상기 매칭 데이터는 상기 입력 검색 단어의 적어도 상기 제2 부분을 포함함-; 및상기 입력 검색 단어가 상기 TCAM 블록에 의해 저장되었는지 여부의 표시를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 데이터 엔트리의 상기 위치를 상기 출력하는 단계는 상기 페이지 버퍼로부터 상기 데이터를 판독하는 단계를 포함하고, 상기 데이터는 상기 스트링의 상기 위치를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 검색 패턴은 상기 입력 검색 단어를 나타내는 신호들의 제1 세트 및 상기 비트들의 시퀀스의 역을 나타내는 신호들의 제2 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 비트들의 시퀀스는 비트들의 제1 시퀀스이고; 및상기 검색 패턴을 생성하는 상기 단계는: 비트들의 제2 시퀀스를 생성하기 위해 상기 비트들의 시퀀스를 반전시키는 단계; 상기 비트들의 제1 시퀀스를 나타내는 제1 전압 신호를 생성하는 단계; 및 상기 비트들의 제2 시퀀스를 나타내는 제2 전압 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 데이터 엔트리의 상기 위치는 상기 TCAM 블록 내에서 상기 스트링의 메모리 어드레스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어를 포함하는 비 일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 메모리 서브시스템 제어기에 의해 실행될 때:비트들의 제1 시퀀스를 포함하는 입력 검색 단어를 수신하는 단계;상기 비트들의 제1 시퀀스의 하나 이상의 돈 케어 비트들의 표시자를 수신하는 단계-여기서, 상기 하나 이상의 돈 케어 비트들은 상기 입력 검색 단어의 제1 부분에 대응함-;터너리 콘텐츠 어드레스가능한 메모리(TCAM) 블록의 복수의 검색 라인들의 서브세트를 논리적 하이 상태로 설정하는 단계-여기서, 상기 복수의 검색 라인들의 상기 서브세트는 상기 하나 이상의 돈 케어 비트들에 대응함-;상기 입력 검색 단어에 기초하여 검색 패턴을 생성하는 단계;상기 TCAM의 상기 복수의 검색 라인들에 대한 입력으로서 상기 검색 패턴을 제공하는 단계-여기서, 상기 검색 패턴은 매칭 데이터를 저장하는 상기 스트링에 대한 응답으로 상기 TCAM의 스트링이 전도성이 되게 하고 페이지 버퍼에 신호를 제공하게 하고, 상기 매칭 데이터는 상기 돈 케어 비트들을 제외하는 상기 입력 검색 단어의 제2 부분을 포함하고, 상기 신호는 상기 스트링을 통해 방전되는 프리차지된 매치 라인의 결과이며, 상기 페이지 버퍼는 상기 신호에 대한 응답으로 데이터를 저장함-; 및상기 페이지 버퍼에 의해 판독된 상기 데이터에 기초하여 상기 TCAM 블록 내에서 상기 데이터 엔트리의 위치를 출력하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하도록 상기 메모리 서브시스템 제어기를 구성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이다호, 보이세, 사우스 페더럴 웨이 ****</address><code>519980651917</code><country>미국</country><engName>MICRON TECHNOLOGY, INC.</engName><name>마이크론 테크놀로지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>ADVANI, Manik</engName><name>아드바니, 마니크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>OGURA IWASAKI, Tomoko</engName><name>오구라 이와사키, 토모코</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/811,574</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1054942-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1146013-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1146061-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1146080-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0161820-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1326147-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034951.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93953acc998d6f1ca8603e6c873ac9e99c61d79fc24dabc22ce4fcc515249ced7be3b4ce76a66c7c4ad3302cb666971d85c7614c6b01c9fea3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffeb00093b902d2fe5bd34dee7640f216d260f0e00ca8062b821c6ba313f551a23d8d4a1aa3f16cc1df01aba2c9592e2c3774b1339ad56d0c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>