<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:27.1027</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0060756</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>처리 회로 및 처리 회로의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESSING CIRCUIT AND METHOD OF OPERATING OF THE PROCESSING  CIRCUIT</inventionTitleEng><openDate>2025.04.02</openDate><openNumber>10-2025-0046141</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 기술적 사상의 일측면에 따른 처리 회로의 동작 방법에 있어서, 적어도 하나의 제1 유효 값을 포함하는 제1 청크를 압축하여 적어도 하나의 제1 유효 값만 포함하는 제1 압축 청크를 생성하는 단계, 제1 청크의 크기와 동일하고 적어도 하나의 제1 유효 값의 위치와 동일한 위치에 참조 값을 포함하며 동일한 크기를 갖는 복수의 제1 서브 마스크들을 포함하는 제1 마스크를 생성하는 단계, 적어도 하나의 제2 유효 값을 포함하는 제2 청크를 압축하여 적어도 하나의 제2 유효 값만 포함하는 제2 압축 청크를 생성하는 단계, 제1 청크의 크기와 동일하고, 적어도 하나의 제2 유효 값의 위치와 동일한 위치에 참조 값을 포함하며 동일한 크기를 갖는 복수의 제2 서브 마스크들을 포함하는 제2 마스크를 생성하는 단계, 서로 대응하는 제1 현재 서브 마스크와 제2 현재 서브 마스크 각각의 동일 위치에 참조 값이 포함된 유효 쌍 위치를 탐색하여 유효 쌍 위치 값을 생성하는 단계, 제1 현재 서브 마스크 이전에 위치하는 적어도 하나의 제1 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수에 대응하는 제1 누적 값을 생성하는 단계 및 제2 현재 서브 마스크 이전에 위치하는 적어도 하나의 제2 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수에 대응하는 제2 누적 값을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 제1 유효(valid) 값을 포함하는 제1 청크(chunk) 및 상기 제1 청크의 크기와 동일하고 적어도 하나의 제2 유효 값을 포함하는 제2 청크에 대응하는 출력 값을 생성하도록 구성된 PE(Processing Element);상기 제1 청크의 크기와 동일하고 상기 적어도 하나의 제1 유효 값에 대응하는 위치에서 참조 값을 포함하는 제1 마스크(mask) 및 상기 적어도 하나의 제1 유효 값만 포함하는 제1 압축 청크를 상기 PE에 제공하도록 구성된 제1 입력 회로; 및상기 제2 청크의 크기와 동일하고 상기 적어도 하나의 제2 유효 값에 대응하는 위치에서 참조 값을 포함하는 제2 마스크 및 상기 적어도 하나의 제2 유효 값만 포함하는 제2 압축 청크를 상기 PE에 제공하도록 구성된 제2 입력 회로를 포함하고,상기 제1 마스크는 제1 현재(current) 서브 마스크를 포함하고, 상기 제2 마스크는 상기 제1 현재 서브 마스크에 대응하는 제2 현재 서브 마스크를 포함하고, 상기 제1 현재 서브 마스크 및 상기 제2 현재 서브 마스크 각각은 동일한 제1 위치에서 참조 값을 포함하고,상기 PE는,상기 제1 위치에 대응하는 제1 유효 쌍(valid pair) 위치 값에 기초하여 선택된 상기 제1 압축 청크의 제2 위치에 해당하는 제1 유효 값 및 상기 제2 압축 청크의 제3 위치에 해당하는 제2 유효 값에 대해 소정의 연산을 수행하여 상기 출력 값을 생성하도록 구성되고, 상기 제1 유효 쌍 위치 값은 상기 제1 현재 서브 마스크의 크기보다 작은 처리 회로(processing circuit).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 PE는, 상기 제1 유효 쌍 위치 값에 기초하여, 상기 제1 압축 청크의 상기 제1 위치에 포함된 참조 값에 대한 제1 유효 위치 정보 값을 생성하고, 상기 제2 압축 청크의 상기 제1 위치에 포함된 참조 값에 대한 제2 유효 위치 정보 값을 생성하도록 구성된 처리 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 마스크는 상기 제1 현재 서브 마스크 이전에 위치하는 적어도 하나의 제1 이전(previous) 서브 마스크를 더 포함하고, 상기 제2 마스크는 상기 제1 현재 서브 마스크 이전에 위치하는 적어도 하나의 제2 이전 서브 마스크를 더 포함하고,상기 PE는,상기 적어도 하나의 제1 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수에 대응하는 제1 누적 값과 상기 제1 유효 위치 정보 값을 가산하여 제1 유효 위치 값을 생성하도록 구성된 제1 가산 회로; 및상기 적어도 하나의 제2 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수에 대응하는 제2 누적 값과 상기 제1 유효 위치 정보 값을 가산하여 제2 유효 위치 값을 생성하도록 구성된 제2 가산 회로를 더 포함하는 것을 특징으로 처리 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 유효 위치 값은 상기 제2 위치에 대응하고, 상기 제2 유효 위치 값은 상기 제3 위치에 대응하는 것을 특징으로 하는 처리 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 PE는,상기 적어도 하나의 제1 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수를 누적하여 상기 제1 누적 값을 생성하도록 구성된 제1 누적 회로; 및상기 적어도 하나의 제2 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수를 누적하여 상기 제2 누적 값을 생성하도록 구성된 제2 누적 회로를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 처리 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 적어도 하나의 제1 유효(valid) 값을 포함하는 제1 청크(chunk)를 압축하여 상기 적어도 하나의 제1 유효 값만 포함하는 제1 압축 청크를 생성하는 단계;상기 제1 청크의 크기와 동일하고 상기 적어도 하나의 제1 유효 값의 위치와 동일한 위치에 참조 값을 포함하며 동일한 크기를 갖는 복수의 제1 서브 마스크들을 포함하는 제1 마스크(mask)를 생성하는 단계;적어도 하나의 제2 유효 값을 포함하는 제2 청크를 압축하여 상기 적어도 하나의 제2 유효 값만 포함하는 제2 압축 청크를 생성하는 단계;상기 제1 청크의 크기와 동일하고, 상기 적어도 하나의 제2 유효 값의 위치와 동일한 위치에 참조 값을 포함하며 동일한 크기를 갖는 복수의 제2 서브 마스크들을 포함하는 제2 마스크를 생성하는 단계;서로 대응하는 제1 현재 서브 마스크와 제2 현재 서브 마스크 각각의 동일 위치에 참조 값이 포함된 유효 쌍 위치를 탐색하여 유효 쌍 위치 값을 생성하는 단계;상기 제1 현재 서브 마스크 이전에 위치하는 적어도 하나의 제1 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수에 대응하는 제1 누적 값을 생성하는 단계; 및상기 제2 현재 서브 마스크 이전에 위치하는 적어도 하나의 제2 이전 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수에 대응하는 제2 누적 값을 생성하는 단계를 포함하는 처리 회로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 유효 쌍 위치 값에 대응하고 상기 제1 압축 청크에 포함된 제1 유효 값의 위치에 대응하는 제1 유효 위치 정보 값을 생성하는 단계; 및상기 유효 쌍 위치 값에 대응하고 상기 제2 압축 청크에 포함된 제2 유효 값의 위치에 대응하는 제2 유효 위치 정보 값을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 처리 회로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 누적 값과 상기 제1 유효 위치 정보 값을 가산하여 제1 유효 위치 값을 생성하는 단계; 및상기 제2 누적 값과 상기 제2 유효 위치 정보 값을 가산하여 제2 유효 위치 값을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 처리 회로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 압축 청크의 제1 위치에 포함된 제1 유효 값 및 상기 제2 압축 청크의 제2 위치에 포함된 제2 유효 값에 대한 곱을 기반으로 출력 값을 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 유효 위치 값은 상기 제1 위치에 대응하고, 상기 제2 유효 위치 값은 상기 제2 위치에 대응하는 것을 특징으로 하는 처리 회로의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 누적 값에 상기 제1 현재 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수를 누적하여 상기 제1 누적 값을 업데이트하는 단계; 및상기 제2 누적 값에 상기 제2 현재 서브 마스크에 포함된 참조 값의 개수를 누적하여 상기 제2 누적 값을 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 처리 회로의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code>220040170680</code><country>대한민국</country><engName>Korea University Research and Business Foundation</engName><name>고려대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM, Ngoc Son</engName><name>팜 응옥손  </name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUH, Tae Weon</engName><name>서태원  </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230129580</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0500898-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240060756.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935c1c50069204212c04e5eb5e648d9f8aaac16868ed3d8a1df0d478f19baad7b4281e90350afbabe725af6678348eecaab4e01385c9bde487</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8f9910ee3a8688e5007919dd41b3ac51cb17c4fad701a0e7d830de40ea331d81422d9b657389f8dfe006de9ec242d50f3cacd2c81bf1416d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>