<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:46.1846</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0142317</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.02</openDate><openNumber>10-2025-0058837</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 복수의 데이터 라인들, 복수의 제1 게이트 라인들, 복수의 제2 게이트 라인들, 및 상기 복수의 데이터 라인들, 복수의 화소들을 포함하고, 상기 복수의 데이터 라인들은 복수의 제1 그룹 데이터 라인들 및 복수의 제2 그룹 데이터 라인들을 포함하고, 제1 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 화소들 중 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들과 연결된 복수의 제1 그룹 화소들로 데이터 신호가 제공되고, 제2 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 화소들 중 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들과 연결된 복수의 제2 그룹 화소들로 데이터 신호가 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향을 따라 배열된 복수의 데이터 라인들; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 게이트 라인들;상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 게이트 라인들; 및상기 복수의 데이터 라인들, 상기 복수의 제1 게이트 라인들, 및 상기 복수의 제2 게이트 라인들 중 대응하는 하나의 데이터 라인 및 대응하는 하나의 게이트 라인에 각각 연결된 복수의 화소들을 포함하고, 상기 복수의 데이터 라인들은 복수의 제1 그룹 데이터 라인들 및 복수의 제2 그룹 데이터 라인들을 포함하고, 하나의 프레임 구간은 제1 서브 프레임 구간 및 상기 제1 서브 프레임 구간에 연속하는 제2 서브 프레임 구간을 포함하고, 상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 화소들 중 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들과 연결된 복수의 제1 그룹 화소들로 데이터 신호가 제공되고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 화소들 중 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들과 연결된 복수의 제2 그룹 화소들로 데이터 신호가 제공되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 게이트 라인들 및 상기 복수의 제2 게이트 라인들은 상기 제2 방향을 따라 하나씩 교대로 반복되어 배열되고, 상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 제1 게이트 라인들이 순차적으로 활성화되고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 제2 게이트 라인들이 순차적으로 활성화되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 데이터 라인에 연결된 디멀티플렉서를 더 포함하고, 상기 디멀티플렉서는 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들과 일대일 대응하여 연결된 복수의 제1 제어 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들과 일대일 대응하여 연결된 복수의 제2 제어 트랜지스터들을 포함하고, 상기 복수의 제1 제어 트랜지스터들은 제1 제어 라인을 통해 제공되는 제1 제어 신호에 의해 제어되도록 구성되고, 상기 복수의 제2 제어 트랜지스터들은 제2 제어 라인을 통해 제공되는 제2 제어 신호에 의해 제어되도록 구성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 제1 제어 신호는 활성화 레벨 및 비활성화 레벨로 교대로 반복되고, 상기 제2 제어 신호는 비활성화 레벨을 갖고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 제1 제어 신호는 비활성화 레벨을 갖고, 상기 제2 제어 신호는 활성화 레벨 및 비활성화 레벨로 교대로 반복되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 화소들은 제1 색의 광을 출력하는 제1 화소, 상기 제1 색과 상이한 제2 색의 광을 출력하는 제 제2 화소, 상기 제1 색 및 상기 제2 색과 상이한 제3 색의 광을 출력하는 제 제3 화소, 및 상기 제2 색의 광을 출력하는 제4 화소를 포함하고, 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소는 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향을 따라 교대로 하나씩 반복되어 배열되고, 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소는 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향을 따라 교대로 하나씩 반복되어 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 제1 그룹 화소들은 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소를 포함하고, 상기 복수의 제2 그룹 화소들은 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소 각각은 상기 복수의 제1 게이트 라인들 중 대응하는 제1 게이트 라인에 전기적으로 각각 연결되고,상기 제2 화소 및 상기 제4 화소 각각은 상기 복수의 제2 게이트 라인들 중 대응하는 제2 게이트 라인에 전기적으로 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들 각각은 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소와 연결되고, 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들 각각은 상기 제2 화소 및 제4 화소에 연결되고, 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들과 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들은 하나씩 교대로 반복되어 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들은 상기 제1 화소와 연결된 제1-1 그룹 데이터 라인 및 상기 제3 화소와 연결된 제1-2 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들 각각은 상기 제2 화소 및 제4 화소에 연결되고, 상기 제1-1 그룹 데이터 라인, 하나의 제2 그룹 데이터 라인, 상기 제1-2 그룹 데이터 라인, 및 다른 하나의 제2 그룹 데이터 라인이 순차적으로 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들은 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소와 연결된 제1-1 그룹 데이터 라인, 및 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소와 연결된 제1-2 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들은 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소와 연결된 제2-1 그룹 데이터 라인, 및 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소와 연결된 제2-2 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 제1-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2-2 그룹 데이터 라인, 및 상기 제1-2 그룹 데이터 라인이 순차적으로 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들은 상기 제1 화소와 연결된 제1-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소와 연결된 제1-2 그룹 데이터 라인, 및 상기 제3 화소와 연결된 제1-3 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들은 상기 제3 화소와 연결된 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소와 연결된 제2-2 그룹 데이터 라인, 및 상기 제1 화소와 연결된 제2-3 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 제1-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제1-2 그룹 데이터 라인, 상기 제2-2 그룹 데이터 라인, 제2-3 그룹 데이터 라인, 제1-3 그룹 데이터 라인, 상기 제2-2 그룹 데이터 라인, 및 제1-2 그룹 데이터 라인이 순차적으로 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들은 상기 제1 화소와 연결된 제1-1 그룹 데이터 라인, 상기 제3 화소와 연결된 제1-2 그룹 데이터 라인, 및 상기 제2 화소 및 제4 화소와 연결된 제1-3 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들은 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소와 연결된 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제1 화소와 연결된 제2-2 그룹 데이터 라인, 및 상기 제3 화소와 연결된 제2-3 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 제1-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제1-2 그룹 데이터 라인, 상기 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2-2 그룹 데이터 라인, 제1-3 그룹 데이터 라인, 제2-3 그룹 데이터 라인, 및 상기 제1-3 그룹 데이터 라인이 순차적으로 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들은 상기 제1 화소와 연결된 제1-1 그룹 데이터 라인, 상기 제3 화소와 연결된 제1-2 그룹 데이터 라인, 및 상기 제2 화소 및 제4 화소와 연결된 제1-3 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들은 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소와 연결된 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제1 화소와 연결된 제2-2 그룹 데이터 라인, 및 상기 제3 화소와 연결된 제2-3 그룹 데이터 라인을 포함하고, 상기 제1-1 그룹 데이터 라인, 상기 제1-2 그룹 데이터 라인, 상기 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2-1 그룹 데이터 라인, 상기 제2-2 그룹 데이터 라인, 제2-3 그룹 데이터 라인, 제1-3 그룹 데이터 라인, 및 상기 제1-3 그룹 데이터 라인이 순차적으로 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제5 항에 있어서, 상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소가 발광되도록 구성되고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소가 발광되도록 구성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5 항에 있어서, 상기 제1 서브 프레임 구간 및 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 제1 화소, 상기 제2 화소, 상기 제3 화소, 및 상기 제4 화소가 발광되도록 구성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 그룹 데이터 라인들; 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제2 그룹 데이터 라인들; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 게이트 라인들;상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들 및 상기 복수의 게이트 라인들에 전기적으로 연결된 제1 그룹 화소들; 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들, 및 상기 복수의 게이트 라인들에 전기적으로 연결된 제2 그룹 화소들; 및상기 복수의 제1 그룹 데이터 라인들과 일대일 대응하여 연결된 복수의 제1 제어 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제2 그룹 데이터 라인들과 일대일 대응하여 연결된 복수의 제2 제어 트랜지스터들을 포함하는 디멀티플렉서를 포함하고,하나의 프레임 구간은 제1 서브 프레임 구간 및 상기 제1 서브 프레임 구간에 연속하는 제2 서브 프레임 구간을 포함하고,상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 제1 제어 트랜지스터들을 제어하는 제1 제어 신호는 활성화 레벨 및 비활성화 레벨로 교대로 반복되고, 상기 복수의 제2 제어 트랜지스터들을 제어하는 제2 제어 신호는 비활성화 레벨을 갖고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 제1 제어 신호는 비활성화 레벨을 갖고, 상기 제2 제어 신호는 활성화 레벨 및 비활성화 레벨로 교대로 반복되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 복수의 게이트 라인들은 상기 복수의 제1 그룹 화소들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 게이트 라인들, 및 상기 복수의 제2 그룹 화소들과 전기적으로 연결된 복수의 제2 게이트 라인들을 포함하고, 상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 제1 게이트 라인들이 순차적으로 활성화되고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 제2 게이트 라인들이 순차적으로 활성화되도록 구성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 화소들은 제1 색의 광을 출력하는 제1 화소, 상기 제1 색과 상이한 제2 색의 광을 출력하는 제2 화소, 상기 제1 색 및 상기 제2 색과 상이한 제3 색의 광을 출력하는 제3 화소, 및 상기 제2 색의 광을 출력하는 제4 화소를 포함하고, 상기 하나의 프레임 구간에서 상기 제1 내지 제4 화소들이 발광되도록 구성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 제1 화소 및 상기 제3 화소가 발광하고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소가 발광하도록 구성되거나, 상기 제1 서브 프레임 구간 및 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 제1 화소, 상기 제2 화소, 상기 제3 화소, 및 상기 제4 화소가 발광하도록 구성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 방향을 따라 배열된 복수의 데이터 라인들; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 게이트 라인들;상기 복수의 데이터 라인들 및 상기 복수의 게이트 라인들에 전기적으로 연결된 화소들; 상기 복수의 데이터 라인들 중 일부 복수의 데이터 라인들과 일대일 대응하여 연결된 복수의 제1 제어 트랜지스터들; 및 상기 복수의 데이터 라인들 중 나머지 일부 복수의 데이터 라인들과 일대일 대응하여 연결된 복수의 제2 제어 트랜지스터들을 포함하고, 하나의 프레임 구간은 제1 서브 프레임 구간 및 상기 제1 서브 프레임 구간에 연속하는 제2 서브 프레임 구간을 포함하고,상기 제1 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 제1 제어 트랜지스터들과 연결된 상기 일부 복수의 데이터 라인들로만 데이터 신호가 제공되고, 상기 제2 서브 프레임 구간에서 상기 복수의 제2 제어 트랜지스터들과 연결된 상기 나머지 일부 복수의 데이터 라인들로만 데이터 신호가 제공되도록 구성된 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SEHYUK</engName><name>박세혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HONGSOO</engName><name>김홍수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, JIN-WOOK</engName><name>양진욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1163139-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230142317.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93877f79c6d89a60cbfad27b854bb8c6a1f7671e6818c8540d6c9273164d1ce30e0c0e9c778392cab60e9e94c3e8d31a241ff1539d2f052338</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6563f000c9eb3b4a53d94bd66f3b2eca87b0c51e0def775ee875abe85bae7a49485a3f84468ea8fe7c6362978937b63e572030302677b996</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>