<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:55.4055</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033812</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>승용차용 디지털 트윈 인터페이스를 포함하는 지능형 운송 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>INTELLIGENT TRANSPORTATION SYSTEMS INCLUDING DIGITAL TWIN INTERFACE FOR A PASSENGER VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2022.12.13</openDate><openNumber>10-2022-0164494</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 운송 시스템은 차량의 사용자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타낼 수 있고 일반적으로 차량의 사용자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템을 포함한다. 시스템은 차량 동작 상태를 갖는 차량의 부분; 차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈 시스템; 및 차량의 사용자에게 차량 동작 상태를 제시하는 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021178385</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/020433</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량의 사용자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량의 부분;상기 차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈 시스템(digital twin system); 및상기 차량의 사용자에게 상기 차량 동작 상태를 제시하는 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 정비 상태(maintenance state)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 에너지 활용 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 내비게이션 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 컴포넌트 상태(vehicle component state)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 운전자 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템에 대한 입력은 내장(on-board) 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 차량의 사용자의 신원(identity) 및 직무(role)의 세트를 관리하기 위한 신원 관리 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 신원 관리 시스템은 상기 차량의 사용자의 신원의 세트로부터의 신원을 기초로 상기 디지털 트윈 시스템을 관찰하고, 수정하고, 구성하기 위한 능력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 외부의 시스템에 5G 연결을 제공하는 차량의 에지 인텔리전스 시스템(edge intelligence system)으로부터 API(application programming interface)를 통해 채워지는(populate), 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 내부 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 내장 인공 지능 시스템에 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 10에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 10에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 운전자 사용자에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 10에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 탑승자 사용자에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1에 있어서, 탑승자 사용자의 생리학적 조건을 수집하기 위해 상기 차량에 배치된 센서로부터 수집된 데이터의 분석을 통해 상기 차량에 탑승한 상기 탑승자 사용자의 검출된 만족 상태를 검출하는 제1 신경망; 및 상기 검출된 탑승자 사용자의 만족 상태에 응답하여, 상기 탑승자 사용자의 바람직한 만족 상태를 달성하기 위해 상기 차량의 동작 파라미터를 최적화하는 제2 신경망을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 탑승자 사용자의 상기 검출된 만족 상태는 상기 탑승자 사용자의 검출된 감정 상태이고, 및 상기 탑승자 사용자의 상기 바람직한 만족 상태는 상기 탑승자 사용자의 바람직한 감정 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 상기 제1 신경망은 순환 신경망(recurrent neural network)이고, 상기 제2 신경망은 방사형 기저 함수 신경망(radial basis function neural network)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 16에 있어서, 상기 신경망 중 적어도 하나는 하이브리드 신경망이고, 컨볼루션 신경망(convolutional neural network)을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 16에 있어서, 상기 제2 신경망은 차량 동작 상태와 상기 탑승자 사용자의 탑승자 만족 상태 사이의 상관 관계에 기초하여 상기 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 16에 있어서, 상기 제2 신경망은 상기 제1 신경망에 의한 상기 탑승자 사용자의 상기 검출된 만족 상태의 검출에 응답하여 실시간으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 16에 있어서, 상기 제1 신경망은 지향성 사이클을 형성하는 복수의 연결된 노드를 포함하고, 상기 제1 신경망은 연결된 노드 사이의 양방향 데이터 흐름을 추가로 가능하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 16에 있어서, 최적화된 상기 동작 파라미터는 상기 차량의 경로, 차량내 오디오 콘텐츠, 상기 차량의 속도, 상기 차량의 가속도, 상기 차량의 감속도, 상기 경로 상의 객체와의 근접도, 상기 경로 상의 다른 차량과의 근접도 중 적어도 하나에 영향을 미치는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 차량의 사용자에게 차량 상태의 세트를 나타내는 방법에 있어서,하나 이상의 입력으로부터 상기 차량의 하나 이상의 컴포넌트의 파라미터 데이터를 획득하는 단계;상기 차량의 하나 이상의 동작 상태를 생성하기 위해 상기 파라미터 데이터로 상기 차량의 디지털 트윈 시스템을 업데이트하는 단계;상기 차량의 사용자에게 상기 차량의 상기 하나 이상의 동작 상태를 나타내는 인터페이스를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 상기 하나 이상의 차량 동작 상태는 차량 정비 상태, 차량 에너지 활용 상태, 차량 내비게이션 상태, 차량 컴포넌트 상태, 또는 차량 운전자 상태 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 24에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템에 대한 입력은 내장 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 24에 있어서, 상기 차량 사용자의 신원 및 직무의 세트를 관리하는 단계; 및 상기 차량 사용자의 신원의 세트로부터의 신원에 기초하여 상기 디지털 트윈 시스템을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 24에 있어서, 상기 차량의 외부의 시스템에 대한 5G 연결, 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 대한 내부 5G 연결 또는 내장 인공 지능 시스템에 대한 5G 연결 중 하나 이상으로 구성된 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 상기 디지털 트윈 시스템을 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서, 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템으로 상기 디지털 트윈 시스템을 자동으로 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 24에 있어서, 제1 신경망을 사용하여 탑승자 사용자의 생리학적 조건을 수집하기 위해 상기 차량에 배치된 센서로부터 수집된 데이터의 분석을 통해 상기 차량에 탑승한 상기 탑승자 사용자의 검출된 만족 상태를 검출하는 단계; 및 제2 신경망을 사용하여 상기 검출된 탑승자 사용자의 만족 상태에 응답하여 상기 탑승자 사용자의 바람직한 만족 상태를 달성하도록 상기 차량의 동작 파라미터를 최적화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, 상기 탑승자 사용자의 상기 검출된 만족 상태는 상기 탑승자 사용자의 검출된 감정 상태이고, 및 상기 탑승자 사용자의 상기 바람직한 만족 상태는 상기 탑승자 사용자의 바람직한 감정 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 24에 있어서, 상기 제1 신경망은 순환 신경망이고, 상기 제2 신경망은 방사형 기저 함수 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 30에 있어서, 상기 신경망 중 적어도 하나는 하이브리드 신경망이고, 컨볼루션 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 30에 있어서, 상기 제2 신경망으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는 단계는 차량 동작 상태와 상기 탑승자 사용자의 탑승자 사용자 만족 상태 사이의 상관 관계에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 30에 있어서, 상기 제2 신경망으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는 단계는 상기 제1 신경망에 의한 상기 탑승자 사용자의 상기 검출된 만족 상태의 검출에 응답하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 30에 있어서, 상기 제1 신경망을 사용하여, 지향성 사이클을 형성하는 하나 이상의 연결된 노드를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 신경망은 상기 연결된 노드 사이에서 데이터의 양방향 흐름을 추가로 가능하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 30에 있어서, 최적화된 상기 동작 파라미터는 상기 차량의 경로, 차량내 오디오 콘텐츠, 상기 차량의 속도, 상기 차량의 가속도, 상기 차량의 감속도, 상기 경로 상의 객체와의 근접도, 상기 경로 상의 다른 차량과의 근접도 중 적어도 하나에 영향을 미치는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 차량의 디지털 트윈을 생성하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서,인터페이스를 통해 상기 차량의 사용자로부터 상기 차량의 상태 정보의 디스플레이를 위한 요청을 수신하는 단계;하나 이상의 프로세서를 사용하여 상기 차량의 상태 정보에 기초한 하나 이상의 사용자 입력에 기초하여 상기 차량의 디지털 트윈 표현을 생성하는 단계;상기 인터페이스를 사용하여 상기 차량의 상기 디지털 트윈 표현을 사용하는 상기 차량의 상태 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서, 상기 차량의 상태 정보는 차량 정비 상태, 차량 에너지 활용 상태, 차량 내비게이션 상태, 차량 컴포넌트 상태, 또는 차량 운전자 상태 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 38에 있어서, 상기 디지털 트윈 표현을 위한 상기 사용자 입력은 내장 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 38에 있어서, 상기 차량의 사용자의 신원 및 직무의 세트를 관리하는 단계; 및 상기 차량의 상기 사용자의 신원의 세트로부터의 신원에 기초하여 상기 디지털 트윈 표현을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 38에 있어서, 상기 차량의 외부의 시스템에 대한 5G 연결, 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 대한 내부 5G 연결 또는 내장 인공 지능 시스템에 대한 5G 연결 중 하나 이상으로 구성된 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 상기 디지털 트윈 표현을 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 42에 있어서, 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템으로 상기 디지털 트윈 표현을 자동으로 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 차량의 운전자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량의 부분;상기 차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈 시스템; 및상기 차량 동작 상태를 상기 차량 운전자에게 제시하기 위한 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량 모델의 3차원 렌더링(rendering)을 보여주는 3D 뷰를 상기 운전자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 인근 차량, 보행자 및 인프라스트럭처(infrastructure)와의 실시간 정보 교환을 통해 개선된 상황 인식을 위한 내비게이션 뷰를 상기 운전자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 활용도 및 배터리 건전성을 포함하는 상기 차량의 배터리/연료 상태를 결정하기 위한 에너지 뷰를 상기 운전자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 조건 및 상기 차량의 조건에 기초한 중고차(blue book) 가격을 디스플레이하기 위한 가격 뷰를 상기 운전자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 48에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 컴포넌트의 마모 및 장애를 보여주고 상기 차량 상태의 조건에 기초하여 서비스, 수리 또는 교체의 필요성을 예측하기 위한 서비스 및 정비 뷰를 상기 운전자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 가상 현실(VR) 환경에 편입된(immersed) 상기 차량을 보여주기 위한 월드 뷰(world view)를 상기 운전자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 44에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 정비 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 44에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 에너지 활용 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 44에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 내비게이션 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 44에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 컴포넌트 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 44에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 운전자 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템에 대한 입력은 내장 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 44에 있어서, 상기 차량의 사용자의 신원 및 직무의 세트를 관리하기 위한 신원 관리 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서, 상기 신원 관리 시스템은 상기 차량의 상기 사용자의 신원의 세트로부터의 신원에 기초하여 상기 디지털 트윈 시스템을 관찰, 수정 및 구성하는 능력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 외부의 시스템에 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 내부 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 44에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 내장 인공 지능 시스템에 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 61에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 61에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 운전자에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 61에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 운전자에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 44에 있어서, 운전자의 생리학적 조건을 수집하기 위해 상기 차량에 배치된 센서로부터 수집된 데이터의 분석을 통해 상기 차량에 탑승한 상기 운전자의 검출된 만족 상태를 검출하는 제1 신경망; 및 상기 검출된 운전자의 만족 상태에 응답하여 상기 운전자의 바람직한 만족 상태를 달성하기 위해 상기 차량의 동작 파라미터를 최적화하는 제2 신경망을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 65에 있어서, 상기 운전자의 상기 검출된 만족 상태는 상기 운전자의 검출된 감정 상태이고, 및 상기 운전자의 상기 바람직한 만족 상태는 상기 운전자의 바람직한 감정 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 65에 있어서, 상기 제1 신경망은 순환 신경망이고, 상기 제2 신경망은 방사형 기저 함수 신경망인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 65에 있어서, 상기 신경망 중 적어도 하나는 하이브리드 신경망이고, 컨볼루션 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 65에 있어서, 상기 제2 신경망은 차량 동작 상태와 상기 운전자의 운전자 만족 상태 사이의 상관 관계에 기초하여 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 65에 있어서, 상기 제2 신경망은 상기 제1 신경망에 의한 상기 운전자의 상기 검출된 만족 상태의 검출에 응답하여 실시간으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 65에 있어서, 상기 제1 신경망은 지향성 사이클을 형성하는 복수의 연결된 노드를 포함하고, 상기 제1 신경망은 연결된 노드 사이의 양방향 데이터 흐름을 추가로 가능하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 65에 있어서, 최적화된 상기 동작 파라미터는 상기 차량의 경로, 차량내 오디오 콘텐츠, 상기 차량의 속도, 상기 차량의 가속도, 상기 차량의 감속도, 상기 경로 상의 객체와의 근접도, 상기 경로 상의 다른 차량과의 근접도 중 적어도 하나에 영향을 미치는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 차량의 제조자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;상기 차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈 시스템; 및상기 차량 동작 상태를 상기 차량의 상기 제조자에게 제시하기 위한 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 생산 설계 기술(generative design technique)을 통해 새로운 차량 모델의 최적 시스템 아키텍처의 일부를 결정할 때 상기 제조자에 정보를 제공하기 위한 설계 뷰를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 제조자가 상기 차량과 그 컴포넌트 및 서브시스템의 성능을 최적화하기 위한 처방 모델(prescriptive model)을 실행할 수 있게 하기 위한 조립 뷰의 일부를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 73에 있어서, 상기 인터페이스는 상기 제조자가 실제 상황에서 상기 차량 및 그 컴포넌트의 품질 테스트를 위한 시뮬레이션을 실행할 수 있게 하기 위한 품질 뷰의 일부를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 73에 있어서, 상기 인터페이스는 상기 제조자가 데이터 분석을 실행하여 광범위한 메트릭을 계산하고, 차트, 그래프 및 모델을 구축하고, 차량 성능에 대한 상기 차량 및 그 컴포넌트 파라미터의 변경 효과를 시각화할 수 있게 하기 위한 실시간 분석 뷰를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량 모델의 3차원 렌더링을 보여주는 3D 뷰를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 활용도 및 배터리 건전성을 포함하는 상기 차량의 배터리/연료 상태를 결정하기 위한 에너지 뷰를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 상태 및 상기 차량의 상태에 기초한 상기 차량의 중고차 가격을 디스플레이하기 위한 가격 뷰를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 컴포넌트의 마모 및 장애를 보여주고 상기 차량 상태의 조건에 기초하여 서비스, 수리 또는 교체의 필요성을 예측하기 위한 서비스 및 정비 뷰를 상기 제조자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 73에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 정비 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 73에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 에너지 활용 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 73에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 내비게이션 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 73에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 컴포넌트 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 73에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 운전자 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템에 대한 상기 입력 중 하나 이상은 내장 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 73에 있어서, 상기 제조자에게 통신에 대한 동의가 승인된 상기 차량의 사용자의 직무 및 신원의 세트를 관리하기 위한 신원 관리 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 88에 있어서, 상기 신원 관리 시스템은 상기 차량의 상기 사용자의 신원의 세트로부터의 신원에 기초하여 상기 디지털 트윈 시스템을 관찰, 수정 및 구성하는 능력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 외부의 시스템에 5G 연결을 제공하는 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 내부 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 내장 인공 지능 시스템에 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 73에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 운전자 또는 상기 제조자 중 하나에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 73에 있어서, 사용자의 생리학적 조건을 수집하기 위해 상기 차량에 배치된 센서로부터 수집된 데이터의 분석을 통해 상기 차량에 탑승한 상기 사용자의 검출된 만족 상태를 검출하는 제1 신경망; 및 상기 검출된 사용자의 만족 상태에 응답하여, 상기 사용자의 바람직한 만족 상태를 달성하기 위해 상기 차량의 동작 파라미터를 최적화하는 제2 신경망을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 95에 있어서, 상기 사용자의 검출된 만족 상태는 상기 사용자의 검출된 감정 상태이고, 및 상기 사용자의 상기 바람직한 만족 상태는 상기 사용자의 바람직한 감정 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 95에 있어서, 상기 제1 신경망은 순환 신경망이고, 상기 제2 신경망은 방사형 기저 함수 신경망인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 95에 있어서, 상기 신경망 중 적어도 하나는 하이브리드 신경망이고, 컨볼루션 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 95에 있어서, 상기 제2 신경망은 차량 동작 상태와 상기 사용자의 만족 상태 사이의 상관 관계에 기초하여 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 95에 있어서, 상기 제2 신경망은 상기 제1 신경망에 의한 상기 사용자의 상기 검출된 만족 상태의 검출에 응답하여 실시간으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 95에 있어서, 상기 제1 신경망은 지향성 사이클을 형성하는 복수의 연결된 노드를 포함하고, 상기 제1 신경망은 연결된 노드 사이의 양방향 데이터 흐름을 추가로 가능하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 청구항 95에 있어서, 최적화된 상기 동작 파라미터는 상기 차량의 경로, 차량내 오디오 콘텐츠, 상기 차량의 속도, 상기 차량의 가속도, 상기 차량의 감속도, 상기 경로 상의 객체와의 근접도, 상기 경로 상의 다른 차량과의 근접도 중 적어도 하나에 영향을 미치는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 차량의 딜러에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;상기 차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈 시스템; 및상기 차량 동작 상태를 상기 차량의 상기 딜러에게 제시하기 위한 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 청구항 103에 있어서, 상기 인터페이스는 이용 가능한 컴포넌트의 세트로부터 호환 가능한 컴포넌트 및 서브시스템의 조합을 선택함으로써 잠재 고객의 선호도에 기초하여 상기 차량을 구성하기 위한 구성자 뷰(configurator view)를 상기 딜러에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 청구항 103에 있어서, 상기 인터페이스는 운전자 또는 탑승자의 선호도에 기초하여 상기 차량의 성능을 개인화하기 위해 하나 이상의 컴포넌트의 특성을 수정하거나 튜닝하기 위한 성능 튜닝 뷰를 상기 딜러에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 청구항 105에 있어서, 상기 컴포넌트 중 하나는 상기 차량의 엔진인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 청구항 105에 있어서, 상기 컴포넌트 중 하나 이상은 상기 차량의 서스펜션인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 청구항 105에 있어서, 상기 컴포넌트 중 하나는 상기 차량의 차체(body)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 103에 있어서, 상기 인터페이스는 상기 차량의 잠재적인 고객이 상기 차량을 가상으로 시운전할 수 있게 하기 위한 시운전 뷰를 상기 딜러에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 109에 있어서, 상기 차량은 중고 차량인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 103에 있어서, 상기 인터페이스는 상기 딜러가 상기 차량의 조건에 대한 인증을 잠재적인 고객에게 제공할 수 있게 하기 위해 상기 딜러에게 인증 뷰를 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 청구항 111에 있어서, 상기 차량은 중고 차량인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 청구항 103에 있어서, 상기 인터페이스는 상기 딜러가 실제 상황에서 상기 차량 및 그 컴포넌트의 품질 테스트를 위한 시뮬레이션을 실행할 수 있게 하기 위한 품질 뷰의 일부를 상기 딜러에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 청구항 103에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량 모델의 3차원 렌더링을 보여주는 3D 뷰를 상기 딜러에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 청구항 103에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 조건 및 상기 차량의 조건에 기초한 중고차 가격(blue book value)을 디스플레이하기 위한 가격 뷰를 상기 딜러에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 청구항 103에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 컴포넌트의 마모 및 장애를 보여주고 상기 차량 상태의 조건에 기초하여 서비스, 수리 또는 교체의 필요성을 예측하기 위한 서비스 및 정비 뷰를 상기 딜러에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 청구항 103에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 정비 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 청구항 103에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 에너지 활용 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 청구항 103에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 내비게이션 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 청구항 103에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 컴포넌트 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 청구항 103에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 운전자 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 청구항 103에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템에 대한 상기 입력 중 하나 이상은 내장 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 청구항 103에 있어서, 상기 딜러에게 통신에 대한 동의가 승인된 상기 차량의 사용자의 직무 및 신원의 세트를 관리하기 위한 신원 관리 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 청구항 123에 있어서, 상기 신원 관리 시스템은 상기 차량의 상기 사용자의 신원의 세트로부터의 신원에 기초하여 상기 디지털 트윈 시스템을 관찰, 수정 및 구성하는 능력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 청구항 103에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 외부의 시스템에 5G 연결을 제공하는 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 청구항 103에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 내부 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 청구항 103에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 내장 인공 지능 시스템에 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 청구항 127에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 청구항 127에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 운전자 또는 상기 딜러 중 하나에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 청구항 103에 있어서, 사용자의 생리학적 조건을 수집하기 위해 상기 차량에 배치된 센서로부터 수집된 데이터의 분석을 통해 상기 차량에 탑승한 상기 사용자의 검출된 만족 상태를 검출하는 제1 신경망; 및 상기 검출된 사용자의 만족 상태에 응답하여 상기 사용자의 바람직한 만족 상태를 달성하기 위해 상기 차량의 동작 파라미터를 최적화하는 제2 신경망을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 청구항 130에 있어서, 사용자의 검출된 만족 상태는 사용자의 검출된 감정 상태이고, 및 상기 사용자의 상기 바람직한 만족 상태는 상기 사용자의 바람직한 감정 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 청구항 130에 있어서, 상기 제1 신경망은 순환 신경망이고, 상기 제2 신경망은 방사형 기저 함수 신경망인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 청구항 130에 있어서, 상기 신경망 중 적어도 하나는 하이브리드 신경망이고, 컨볼루션 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 청구항 130에 있어서, 상기 제2 신경망은 차량 동작 상태와 상기 사용자의 만족 상태 사이의 상관 관계에 기초하여 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 청구항 130에 있어서, 상기 제2 신경망은 상기 제1 신경망에 의한 상기 사용자의 상기 검출된 만족 상태의 검출에 응답하여 실시간으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 청구항 130에 있어서, 상기 제1 신경망은 지향성 사이클을 형성하는 복수의 연결된 노드를 포함하고, 상기 제1 신경망은 연결된 노드 사이의 양방향 데이터 흐름을 추가로 가능하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 청구항 130에 있어서, 최적화된 상기 동작 파라미터는 상기 차량의 경로, 차량내 오디오 콘텐츠, 상기 차량의 속도, 상기 차량의 가속도, 상기 차량의 감속도, 상기 경로 상의 객체와의 근접도, 상기 경로 상의 다른 차량과의 근접도 중 적어도 하나에 영향을 미치는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 차량의 소유자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;상기 차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈 시스템; 및상기 차량의 소유자에게 상기 차량 동작 상태를 제시하는 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스는 하나 이상의 차량의 움직임/경로/상태를 추적 및 모니터링하기 위한 무리 모니터링 뷰(fleet monitoring view)를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스는 상기 소유자가 운전자에 의한 안전하지 않거나 위험한 운전의 인스턴스(instance)를 모니터링할 수 있게 하기 위한 운전자 거동 모니터링 뷰를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스는 차량 조건에 기초하여 상기 차량의 보험 증권 견적을 결정하는 데 있어 상기 소유자를 돕기 위한 보험 뷰를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스는 상기 차량의 상태를 기초로 배기물/공해 및 기타 규제 규범에 대한 준수 상태를 보여주기 위한 준수 뷰를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 청구항 138에 있어서, 상기 인터페이스는 상기 소유자의 선호도에 기초하여 상기 차량의 성능을 개인화하기 위해 하나 이상의 컴포넌트의 특성을 수정하거나 튜닝하기 위한 성능 튜닝 뷰를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 청구항 143에 있어서, 상기 컴포넌트 중 하나는 차량의 엔진인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 청구항 143에 있어서, 상기 컴포넌트 중 하나 이상은 상기 차량의 서스펜션인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 청구항 143에 있어서, 상기 컴포넌트 중 하나는 상기 차량의 차체인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량 모델의 3차원 렌더링을 보여주는 3D 뷰를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 상태 및 상기 차량의 상태에 기초한 상기 차량의 중고차 가격을 디스플레이하기 위한 가격 뷰를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템을 위한 상기 인터페이스는 상기 차량의 컴포넌트의 마모 및 장애를 보여주고 상기 차량 상태의 조건에 기초하여 서비스, 수리 또는 교체의 필요성을 예측하기 위한 서비스 및 정비 뷰를 상기 소유자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 청구항 138에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 정비 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 청구항 138에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 에너지 활용 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 청구항 138에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 내비게이션 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 청구항 138에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 컴포넌트 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 청구항 138에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 운전자 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템에 대한 상기 입력 중 하나 이상은 내장 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 외부의 시스템에 5G 연결을 제공하는 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 내부 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 청구항 138에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 내장 인공 지능 시스템에 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 청구항 158에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 청구항 158에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 소유자에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 청구항 138에 있어서, 사용자의 생리학적 조건을 수집하기 위해 상기 차량에 배치된 센서로부터 수집된 데이터의 분석을 통해 상기 차량에 탑승한 상기 사용자의 검출된 만족 상태를 검출하는 제1 신경망; 및 상기 검출된 사용자의 만족 상태에 응답하여, 상기 사용자의 바람직한 만족 상태를 달성하기 위해 상기 차량의 동작 파라미터를 최적화하는 제2 신경망을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 청구항 161에 있어서, 상기 사용자의 검출된 만족 상태는 상기 사용자의 검출된 감정 상태이고, 및 상기 사용자의 상기 바람직한 만족 상태는 상기 사용자의 바람직한 감정 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 청구항 161에 있어서, 상기 제1 신경망은 순환 신경망이고, 상기 제2 신경망은 방사형 기저 함수 신경망인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 청구항 161에 있어서, 상기 신경망 중 적어도 하나는 하이브리드 신경망이고, 컨볼루션 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 청구항 161에 있어서, 상기 제2 신경망은 차량 동작 상태와 상기 사용자의 만족 상태 사이의 상관 관계에 기초하여 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 청구항 161에 있어서, 상기 제2 신경망은 상기 제1 신경망에 의한 상기 사용자의 상기 검출된 만족 상태의 검출에 응답하여 실시간으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 청구항 161에 있어서, 상기 제1 신경망은 지향성 사이클을 형성하는 복수의 연결된 노드를 포함하고, 상기 제1 신경망은 연결된 노드 사이의 양방향 데이터 흐름을 추가로 가능하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 청구항 161에 있어서, 최적화된 상기 동작 파라미터는 상기 차량의 경로, 차량내 오디오 콘텐츠, 상기 차량의 속도, 상기 차량의 가속도, 상기 차량의 감속도, 상기 경로 상의 객체와의 근접도, 상기 경로 상의 다른 차량과의 근접도 중 적어도 하나에 영향을 미치는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 차량의 탑승자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;상기 차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈 시스템; 및상기 차량의 탑승자에게 상기 차량 동작 상태를 제시하는 디지털 트윈 시스템을 위한 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 청구항 169에 있어서, 상기 인터페이스는 상기 탑승자가 탑승자의 선호도에 기초하여 탑승 경험을 개인화하기 위해 경험 모드를 선택할 수 있게 하기 위한 경험 최적화 뷰를 상기 탑승자에게 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 쾌적 모드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 스포츠 모드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 고효율 모드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 작업 모드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 엔터테인먼트 모드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 수면 모드(sleep mode)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 휴식 모드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 청구항 170에 있어서, 상기 경험 모드는 장거리 여행 모드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 차량의 사용자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈;상기 차량의 사용자에게 차량 동작 상태를 제시하기 위한 디지털 트윈을 위한 인터페이스; 및상기 차량의 사용자의 신원 및 직무의 세트를 관리하고, 상기 신원 및 직무의 세트의 파싱을 기초로 상기 디지털 트윈을 관찰, 수정 및 구성하는 능력을 결정하는 신원 관리 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 청구항 179에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 정비 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 청구항 179에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 에너지 활용 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 청구항 179에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 내비게이션 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 청구항 179에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 컴포넌트 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 청구항 179에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 운전자 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 청구항 179에 있어서, 상기 디지털 트윈에 대한 입력은 내장 진단 시스템, 원격 측정 시스템, 차량에 위치된 센서, 또는 상기 차량의 외부의 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 청구항 179에 있어서, 상기 차량의 사용자의 신원 및 직무의 세트를 관리하기 위한 신원 관리 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 청구항 186에 있어서, 상기 신원 관리 시스템은 상기 차량의 상기 사용자의 신원의 세트로부터의 신원에 기초하여 상기 디지털 트윈 시스템을 관찰, 수정 및 구성하는 능력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 청구항 179에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 외부의 시스템에 5G 연결을 제공하는 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 청구항 179에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 차량의 센서 및 데이터 소스의 세트에 내부 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 청구항 179에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 내장 인공 지능 시스템에 5G 연결을 제공하는 상기 차량의 에지 인텔리전스 시스템으로부터 API를 통해 채워지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 청구항 190에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 디지털 트윈 사용자의 집단에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 청구항 190에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 운전자 사용자에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 청구항 190에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 탑승자 사용자에 의한 사용 활동의 훈련 세트에 기초하여 인공 지능 시스템에 의해 자동으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 청구항 179에 있어서, 탑승자 사용자의 생리학적 조건을 수집하기 위해 상기 차량에 배치된 센서로부터 수집된 데이터의 분석을 통해 상기 차량에 탑승한 상기 탑승자 사용자의 검출된 만족 상태를 검출하는 제1 신경망; 및 상기 검출된 탑승자 사용자의 만족 상태에 응답하여, 상기 탑승자 사용자의 바람직한 만족 상태를 달성하기 위해 상기 차량의 동작 파라미터를 최적화하는 제2 신경망을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 청구항 194에 있어서, 상기 탑승자 사용자의 상기 검출된 만족 상태는 상기 탑승자 사용자의 검출된 감정 상태이고, 및 상기 탑승자 사용자의 상기 바람직한 만족 상태는 상기 탑승자 사용자의 바람직한 감정 상태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 청구항 194에 있어서, 상기 제1 신경망은 순환 신경망이고, 상기 제2 신경망은 방사형 기저 함수 신경망인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 청구항 194에 있어서, 상기 신경망 중 적어도 하나는 하이브리드 신경망이고, 컨볼루션 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 청구항 194에 있어서, 상기 제2 신경망은 차량 동작 상태와 상기 탑승자 사용자의 탑승자 만족 상태 사이의 상관 관계에 기초하여 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 청구항 194에 있어서, 상기 제2 신경망은 상기 제1 신경망에 의한 상기 탑승자 사용자의 상기 검출된 만족 상태의 검출에 응답하여 실시간으로 상기 동작 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 청구항 194에 있어서, 상기 제1 신경망은 지향성 사이클을 형성하는 복수의 연결된 노드를 포함하고, 상기 제1 신경망은 연결된 노드 사이의 양방향 데이터 흐름을 추가로 가능하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 청구항 194에 있어서, 최적화된 상기 동작 파라미터는 상기 차량의 경로, 차량내 오디오 콘텐츠, 상기 차량의 속도, 상기 차량의 가속도, 상기 차량의 감속도, 상기 경로 상의 객체와의 근접도, 상기 경로 상의 다른 차량과의 근접도 중 적어도 하나에 영향을 미치는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 차량의 사용자에게 차량 동작 상태의 세트를 나타내는 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;차량 동작 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터를 수신하는 디지털 트윈;상기 차량의 상기 사용자에게 상기 차량 동작 상태를 제시하기 위한 디지털 트윈을 위한 인터페이스를 포함하고;상기 디지털 트윈은 사용자의 신원에 연동되어, 식별된 사용자의 모바일 디바이스를 통해 디스플레이 및 구성을 위해 상기 디지털 트윈이 자동으로 프로비저닝되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 차량 동작 상태의 세트 및 탑승자의 사용자 경험 상태의 세트에 기초하여 차량 경험을 구성하기 위한 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;사용자 경험 상태를 갖는 탑승자;상기 차량과 상기 탑승자의 조합 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터 및 탑승자 사용자 경험 데이터를 수신하고 상기 조합된 상태에 기초하여 상기 차량 경험을 구성하는 디지털 트윈 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 차량 동작 상태의 세트 및 운전자의 사용자 경험 상태의 세트에 기초하여 차량 경험을 구성하기 위한 시스템에 있어서,차량 동작 상태를 갖는 차량;사용자 경험 상태를 갖는 운전자;상기 차량과 상기 운전자의 조합 상태를 결정하기 위해 하나 이상의 입력으로부터 차량 파라미터 데이터 및 운전자 사용자 경험 데이터를 수신하고 상기 조합된 상태에 기초하여 상기 차량 경험을 구성하는 디지털 트윈 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 청구항 204에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 물리적 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 청구항 204에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 정비 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 청구항 204에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 에너지 활용 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 청구항 204에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 컴포넌트 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 청구항 204에 있어서, 상기 차량 동작 상태는 차량 환경 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 청구항 204에 있어서, 상기 운전자 사용자 경험 상태는 운전자 생리학적 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 청구항 204에 있어서, 상기 운전자 사용자 경험 상태는 운전자 심리적 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 청구항 204에 있어서, 상기 운전자 사용자 경험 상태는 운전자 신체적 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 청구항 204에 있어서, 상기 운전자 사용자 경험 상태는 운전자 위치 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 청구항 204에 있어서, 상기 운전자 사용자 경험 상태는 운전자 감정 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 청구항 204에 있어서, 상기 차량은 자율 주행 차량인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트 로더데일 스위트 *** 이스트 라스 올라스 블러바드 ***</address><code>520220661514</code><country>미국</country><engName>STRONG FORCE TP PORTFOLIO 2022, LLC</engName><name>스트롱 포스 티피 포트폴리오 2022, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country> </country><engName>CELLA, Charles Howard</engName><name>셀라, 찰스 하워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 콜로라도 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PARENTI, Jenna Lynn</engName><name>파렌티, 제나 린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건 #...</address><code> </code><country> </country><engName>CHARON, Taylor D.</engName><name>카론, 테일러 디.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/984,225</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/069,537</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1022391-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1139041-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0166765-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0233456-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0233457-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033812.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f3a3253aec6b83e2b70eb515e9cd9c5c09e4e267d492285f0410c0e9e1d9ac4044da6ca909cc2eed8d279510fb22a0bb8c37472f34f3a974</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa276f647ead63f3985975a7eecddb450e020483e1bb94480fa9bd0f83448fd9d0c8a4b70c06d4080ab678aeb6771a6c2fd0cb38041614442</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>