<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:36.4036</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036596</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시퀀싱 기기에서의 하위 구성요소 고장을 식별하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR IDENTIFYING SUBCOMPONENT FAILURE IN SEQUENCING INSTRUMENTS</inventionTitleEng><openDate>2023.12.05</openDate><openNumber>10-2023-0165274</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시되는 본 기술은 시스템 오작동을 진단하고 시스템 오작동의 원인을 격리하기 위한 시스템 및 방법에 관한 것이다. 방법은 시계열 데이터에 전처리기를 적용하는 단계를 포함한다. 전처리기는 시계열 불연속성, 드리프트, 예상 상관관계 결여, 및 경향을 검출한다. 방법은 하나의 시퀀싱 실행에서 적어도 하나의 이미지 채널에 대해, 상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 훈련된 트리(tree)-기반 분류기에 공급하고 상기 특정 시퀀싱 실행의 비정상으로서의 분류를 수신하는 단계를 포함한다. 비정상적 분류는 시스템 오작동을 나타낼 수 있다. 방법은 비정상적인 시퀀싱 실행을 위한 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 전문 규칙 시스템에 공급하는 단계를 포함한다. 전문 규칙 시스템은 조정이나 교체를 필요로 하는 특정 하위 구성요소에 대해 시스템 오작동의 근본 원인을 격리할 수 있다. 방법은 시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림을 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022212179</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/021813</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 시스템 오작동을 진단하고 시스템 오작동의 원인을 격리하는 방법으로서,적어도 하나의 시퀀싱 실행으로부터의 시계열 데이터에 시계열 비정상을 검출하는 전처리기를 적용하는 단계 - 상기 시계열 비정상은 불연속성, 드리프트, 예상 상관관계의 결여 및 경향을 포함함 -;하나의 시퀀싱 실행에서 적어도 하나의 이미지 채널에 대해, 상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 훈련된 트리(tree)-기반 분류기에 공급하고 상기 적어도 하나의 시퀀싱 실행의 비정상으로서의 분류를 수신하는 단계;비정상적 시퀀싱 실행을 위해 상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 전문 규칙 시스템에 공급하고 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리를 수신하는 단계; 및시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 검출된 시계열 불연속성을 갖는 비정상적 시퀀싱 실행을 처리하는 단계는제1 및 제2 LED 조명 주파수를 사용하는 광학 하위 시스템으로부터 생성된 시퀀싱 실행 시계열 데이터를 사용하는 단계;상기 제1 LED 조명 주파수로부터의 제1 시계열에서는 시계열 불연속성을 검출하지만 상기 제2 LED 조명 주파수로부터의 제2 시계열에서는 검출하지 않는 단계; 및그래픽 사용자 인터페이스에 표시하기 위해, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치하는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동의 알림을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에서의 연속적인 사이클에서 평활화된 초점 점수들 간의 차이 크기를 계산하는 단계;연속적인 사이클들 간의 차이의 크기가 미리 정의된 임계값을 초과하는 연속적인 사이클의 수를 검출하는 단계; 및검출에 대응하여 그래픽 사용자 인터페이스에 표시하기 위해, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치하는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동의 알림을 생성하는 단계에 의해, 초점 점수에서 불연속성을 검출하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출된 시계열 드리프트를 갖는 비정상적 시퀀싱 실행을 처리하는 단계는 추가로제1 카메라 및 제2 카메라를 사용하는 광학 하위 시스템으로부터 생성된 시퀀싱 실행 시계열 데이터를 사용하는 단계 - 상기 제1 카메라는 2개의 이미지 채널을 검출하고 상기 제2 카메라는 2개의 다른 이미지 채널을 검출함 -;상기 제1 카메라로부터의 2개의 이미지 채널에 대응하는 시계열에서 드리프트를 검출하지만 상기 제2 카메라로부터의 2개의 다른 이미지 채널에 대응하는 시계열에서는 검출하지 않는 단계; 및M3 하위 구성요소의 오작동 알림을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 이미지 채널 쌍에 걸쳐 사이클당 초점 점수들 사이의 차이를 계산하는 단계;계산된 차이를 이미지 채널 쌍당 적어도 전반부 시계열 및 후반부 시계열로 나누는 단계;이미지 채널 쌍에 대해 이미지 채널 쌍당 전반부 시계열과 후반 시계열에 대해 계산된 차이들 사이의 평균 차이 값을 계산하고, 특정 이미지 채널 쌍에 대해 상기 평균 차이 값을 다른 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값과 비교하는 단계; 및특정 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값이 다른 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값보다 미리 결정된 임계값만큼 큰 경우 M3 하위 구성요소의 오작동 알림을 생성하는 단계에 의해, 초점 점수에서 드리프트를 검출하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표면에 대한 시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 제1 특정 이미지 채널에 대한 초점 점수 시계열과 제2 표면에 대한 시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 제2 특정 이미지 채널에 대한 초점 점수 시계열 사이의 상관관계를 계산하는 단계 - 상기 제1 특정 이미지 채널과 상기 제2 특정 채널은 시퀀싱 실행에서 동일한 뉴클레오티드를 검출함 -; 및계산된 상관관계가 보상기 하위 구성요소 고장을 나타내는 미리 결정된 임계값 미만인 경우 두 표면들 사이의 예상 상관관계의 결여를 검출하기 위해 계산된 상관관계를 사용하는 단계에 의해, 예상 상관관계의 결여를 검출하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;이미지 채널당 초점 점수 시계열을 미리 결정된 개수의 파티션으로 분할하는 단계;제1 분할과 마지막 분할에서의 초점 점수를 평균화하는 단계;제1 파티션과 마지막 파티션 사이의 평균 초점 점수 값들 간의 차이, 및 파티션당 초점 점수 값들의 수를 사용하여 이미지 채널별 초점 점수 시계열의 마지막 파티션과 제1 파티션 사이의 기울기를 계산하는 단계; 및초점 점수 시계열의 마지막 파티션과 제1 파티션 사이의 기울기가 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우 z-단계 고장 또는 보상기 고장을 나타내는 경향을 검출하는 단계에 의해, 초점 점수에서 경향을 검출하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 하위 구성요소 오작동 알림을 생성하기 전에 2개 이상의 시퀀싱 실행에서 오작동의 근본 원인을 격리하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시퀀싱 실행은 복수의 사이클을 포함하고, 상기 복수의 사이클 중 하나의 사이클은 화학적 처리, 이미지 캡처 및 이미지 처리 작업을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 시계열 데이터는 이미지 채널당 초점 점수를 포함하고, 상기 초점 점수를 결정하는 단계는이미지 타일별 FWHM 평균들로부터 플로우 셀에 대한 사이클별 평균 FWHM에 기초하여 초점 점수의 시계열을 계산하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 시계열 데이터는 이미지 채널당 강도 값을 포함하고, 상기 강도 값을 결정하는 단계는이미지 타일당 강도 값 평균으로부터 플로우 셀에 대한 사이클당 평균 강도에 기초하여 강도 값의 시계열을 계산하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림은 시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소에서 식별된 가능한 결함을 포함하는 설명을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 시퀀싱 실행을 비정상으로 분류하는 것을 수신하는 단계는 시스템 오작동을 나타내는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리는 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 조정 또는 교체가 필요한 특정 하위 구성요소를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 또는 제2항에 있어서, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치시키는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동은 캡처된 이미지의 불량한 초점 품질을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템으로서, 상기 메모리에는 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 시스템 오작동을 진단하고 시스템 오작동의 원인을 격리하기 위한 컴퓨터 명령이 로드되며, 상기 명령은 프로세서에서 실행될 때,적어도 하나의 시퀀싱 실행으로부터의 시계열 데이터에 시계열 비정상을 검출하는 전처리기를 적용하는 단계 - 상기 시계열 비정상은 불연속성, 드리프트, 예상 상관관계의 결여 및 경향을 포함함 -;하나의 시퀀싱 실행에서 적어도 하나의 이미지 채널에 대해, 상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 훈련된 트리(tree)-기반 분류기에 공급하고 상기 적어도 하나의 시퀀싱 실행의 비정상으로서의 분류를 수신하는 단계;비정상적 시퀀싱 실행을 위해 상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 전문 규칙 시스템에 공급하고 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리를 수신하는 단계; 및시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림을 생성하는 단계를 포함하는 작업을 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 검출된 시계열 불연속성을 갖는 비정상적 시퀀싱 실행을 처리하는 단계는제1 및 제2 LED 조명 주파수를 사용하는 광학 하위 시스템으로부터 생성된 시퀀싱 실행 시계열 데이터를 사용하는 단계;상기 제1 LED 조명 주파수로부터의 제1 시계열에서는 시계열 불연속성을 검출하지만 상기 제2 LED 조명 주파수로부터의 제2 시계열에서는 검출하지 않는 단계; 및그래픽 사용자 인터페이스에 표시하기 위해, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치하는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동의 알림을 생성하는 단계를 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에서의 연속적인 사이클에서 평활화된 초점 점수들 간의 차이 크기를 계산하는 단계;연속적인 사이클들 간의 차이의 크기가 미리 정의된 임계값을 초과하는 연속적인 사이클의 수를 검출하는 단계; 및검출에 대응하여 그래픽 사용자 인터페이스에 표시하기 위해, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치하는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동의 알림을 생성하는 단계에 의해, 초점 점수에서 불연속성을 검출하는 것을 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출된 시계열 드리프트를 갖는 비정상적 시퀀싱 실행을 처리하는 단계는제1 카메라 및 제2 카메라를 사용하는 광학 하위 시스템으로부터 생성된 시퀀싱 실행 시계열 데이터를 사용하는 단계 - 상기 제1 카메라는 2개의 이미지 채널을 검출하고 상기 제2 카메라는 2개의 다른 이미지 채널을 검출함 -;상기 제1 카메라로부터의 2개의 이미지 채널에 대응하는 시계열에서 드리프트를 검출하지만 상기 제2 카메라로부터의 2개의 다른 이미지 채널에 대응하는 시계열에서는 검출하지 않는 단계; 및M3 하위 구성요소의 오작동을 보고하는 단계를 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 이미지 채널 쌍에 걸쳐 사이클당 초점 점수들 사이의 차이를 계산하는 단계;계산된 차이를 이미지 채널 쌍당 적어도 전반부 시계열 및 후반부 시계열로 나누는 단계;이미지 채널 쌍에 대해 이미지 채널 쌍당 전반부 시계열과 후반 시계열에 대해 계산된 차이들 사이의 평균 차이 값을 계산하고, 특정 이미지 채널 쌍에 대해 상기 평균 차이 값을 다른 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값과 비교하는 단계; 및특정 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값이 다른 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값보다 미리 결정된 임계값만큼 큰 경우 복수의 타일을 포커싱하도록 M3 하위 구성요소의 오동작을 보고하는 단계에 의해, 초점 점수에서 드리프트를 검출하는 것을 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표면에 대한 시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 제1 특정 이미지 채널에 대한 초점 점수 시계열과 제2 표면에 대한 시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 제2 특정 이미지 채널에 대한 초점 점수 시계열 사이의 상관관계를 계산하는 단계 - 상기 제1 특정 이미지 채널과 상기 제2 특정 채널은 시퀀싱 실행에서 동일한 뉴클레오티드를 검출함 -; 및계산된 상관관계가 보상기 하위 구성요소 고장을 나타내는 미리 결정된 임계값 미만인 경우 두 표면들 사이의 예상 상관관계의 결여를 검출하기 위해 계산된 상관관계를 사용하는 단계에 의해, 예상 상관관계의 결여를 검출하는 것을 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;이미지 채널당 초점 점수 시계열을 미리 결정된 개수의 파티션으로 분할하는 단계;제1 분할과 마지막 분할에서의 초점 점수를 평균화하는 단계;제1 파티션과 마지막 파티션 사이의 평균 초점 점수 값들 간의 차이, 및 파티션당 초점 점수 값들의 수를 사용하여 이미지 채널별 초점 점수 시계열의 마지막 파티션과 제1 파티션 사이의 기울기를 계산하는 단계; 및초점 점수 시계열의 마지막 파티션과 제1 파티션 사이의 기울기가 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우 z-단계 고장 또는 보상기 고장을 나타내는 경향을 검출하는 단계에 의해, 초점 점수에서 경향을 검출하는 것을 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 하위 구성요소 오작동 알림을 생성하기 전에 2개 이상의 시퀀싱 실행에서 오작동의 근본 원인을 격리하는 단계를 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시퀀싱 실행은 복수의 사이클을 포함하고, 상기 복수의 사이클 중 하나의 사이클은 화학적 처리, 이미지 캡처 및 이미지 처리 작업을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 시계열 데이터는 이미지 채널당 초점 점수를 포함하고, 상기 초점 점수를 결정하는 단계는이미지 타일별 FWHM 평균들로부터 플로우 셀에 대한 사이클별 평균 FWHM에 기초하여 초점 점수의 시계열을 계산하는 것을 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 시계열 데이터는 이미지 채널당 강도 값을 포함하고, 상기 강도 값을 결정하는 단계는이미지 타일당 강도 값 평균으로부터 플로우 셀에 대한 사이클당 평균 강도에 기초하여 강도 값의 시계열을 계산하는 것을 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림은 시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소에서 식별된 가능한 결함을 포함하는 설명을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 시퀀싱 실행을 비정상으로 분류하는 것을 수신하는 단계는 시스템 오작동을 나타내는 것을 포함하는 작업을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항에 있어서, 상기 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리는 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 조정 또는 교체가 필요한 특정 하위 구성요소를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항 또는 제17항에 있어서, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치시키는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동은 캡처된 이미지의 불량한 초점 품질을 초래하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 시스템 오작동을 진단하고 시스템 오작동의 원인을 격리하기 위한 컴퓨터 프로그램 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서, 상기 명령은 프로세서에서 실행될 때,적어도 하나의 시퀀싱 실행으로부터의 시계열 데이터에 시계열 비정상을 검출하는 전처리기를 적용하는 단계 - 상기 시계열 비정상은 불연속성, 드리프트, 예상 상관관계의 결여 및 경향을 포함함 -;하나의 시퀀싱 실행에서 적어도 하나의 이미지 채널에 대해, 상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 훈련된 트리(tree)-기반 분류기에 공급하고 상기 적어도 하나의 시퀀싱 실행의 비정상으로서의 분류를 수신하는 단계;비정상적 시퀀싱 실행을 위해 상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 전문 규칙 시스템에 공급하고 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리를 수신하는 단계; 및시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림을 생성하는 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 검출된 시계열 불연속성을 갖는 비정상적 시퀀싱 실행을 처리하는 단계는제1 및 제2 LED 조명 주파수를 사용하는 광학 하위 시스템으로부터 생성된 시퀀싱 실행 시계열 데이터를 사용하는 단계;상기 제1 LED 조명 주파수로부터의 제1 시계열에서는 시계열 불연속성을 검출하지만 상기 제2 LED 조명 주파수로부터의 제2 시계열에서는 검출하지 않는 단계; 및그래픽 사용자 인터페이스에 표시하기 위해, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치하는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동의 알림을 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에서의 연속적인 사이클에서 평활화된 초점 점수들 간의 차이 크기를 계산하는 단계;연속적인 사이클들 간의 차이의 크기가 미리 정의된 임계값을 초과하는 연속적인 사이클의 수를 검출하는 단계; 및검출에 대응하여 그래픽 사용자 인터페이스에 표시하기 위해, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치하는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동의 알림을 생성하는 단계에 의해, 초점 점수에서 불연속성을 검출하는 것을 추가로 포함하는 방법을 구현하는 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출된 시계열 드리프트를 갖는 비정상적 시퀀싱 실행을 처리하는 단계는제1 카메라 및 제2 카메라를 사용하는 광학 하위 시스템으로부터 생성된 시퀀싱 실행 시계열 데이터를 사용하는 단계 - 상기 제1 카메라는 2개의 이미지 채널을 검출하고 상기 제2 카메라는 2개의 다른 이미지 채널을 검출함 -;상기 제1 카메라로부터의 2개의 이미지 채널에 대응하는 시계열에서 드리프트를 검출하지만 상기 제2 카메라로부터의 2개의 다른 이미지 채널에 대응하는 시계열에서는 검출하지 않는 단계; 및M3 하위 구성요소의 오작동을 보고하는 단계를 추가로 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 이미지 채널 쌍에 걸쳐 사이클당 초점 점수들 사이의 차이를 계산하는 단계;계산된 차이를 이미지 채널 쌍당 적어도 전반부 시계열 및 후반부 시계열로 나누는 단계;이미지 채널 쌍에 대해 이미지 채널 쌍당 전반부 시계열과 후반 시계열에 대해 계산된 차이들 사이의 평균 차이 값을 계산하고, 특정 이미지 채널 쌍에 대해 상기 평균 차이 값을 다른 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값과 비교하는 단계; 및특정 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값이 다른 이미지 채널 쌍에 대한 평균 차이 값보다 미리 결정된 임계값만큼 큰 경우 복수의 타일을 포커싱하도록 M3 하위 구성요소의 오동작을 보고하는 단계에 의해, 초점 점수에서 드리프트를 검출하는 것을 추가로 포함하는 방법을 구현하는 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표면에 대한 시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 제1 특정 이미지 채널에 대한 초점 점수 시계열과 제2 표면에 대한 시퀀싱 실행에서 복수의 이미지 채널에서의 제2 특정 이미지 채널에 대한 초점 점수 시계열 사이의 상관관계를 계산하는 단계 - 상기 제1 특정 이미지 채널과 상기 제2 특정 채널은 시퀀싱 실행에서 동일한 뉴클레오티드를 검출함 -; 및계산된 상관관계가 보상기 하위 구성요소 고장을 나타내는 미리 결정된 임계값 미만인 경우 두 표면들 사이의 예상 상관관계의 결여를 검출하기 위해 계산된 상관관계를 사용하는 단계에 의해, 예상 상관관계의 결여를 검출하는 것을 추가로 포함하는 방법을 구현하는 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,시퀀싱 실행에서 이미지 채널당 초점 점수 시계열에 평활화 필터를 적용하는 단계;이미지 채널당 초점 점수 시계열을 미리 결정된 개수의 파티션으로 분할하는 단계;제1 분할과 마지막 분할에서의 초점 점수를 평균화하는 단계;제1 파티션과 마지막 파티션 사이의 평균 초점 점수 값들 간의 차이, 및 파티션당 초점 점수 값들의 수를 사용하여 이미지 채널별 초점 점수 시계열의 마지막 파티션과 제1 파티션 사이의 기울기를 계산하는 단계; 및초점 점수 시계열의 마지막 파티션과 제1 파티션 사이의 기울기가 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우 z-단계 고장 또는 보상기 고장을 나타내는 경향을 검출하는 단계에 의해, 초점 점수에서 경향을 검출하는 것을 추가로 포함하는 방법을 구현하는 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 하위 구성요소 오작동 알림을 생성하기 전에 2개 이상의 시퀀싱 실행에서 오작동의 근본 원인을 격리하는 단계를 추가로 포함하는 방법을 구현하는 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시퀀싱 실행은 복수의 사이클을 포함하고, 상기 복수의 사이클 중 하나의 사이클은 화학적 처리, 이미지 캡처 및 이미지 처리 작업을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 시계열 데이터는 이미지 채널당 초점 점수를 포함하고, 상기 초점 점수를 결정하는 단계는이미지 타일별 FWHM 평균들로부터 플로우 셀에 대한 사이클별 평균 FWHM에 기초하여 초점 점수의 시계열을 계산하는 것을 추가로 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 상기 시계열 데이터는 이미지 채널당 강도 값을 포함하고, 상기 강도 값을 결정하는 단계는이미지 타일당 강도 값 평균으로부터 플로우 셀에 대한 사이클당 평균 강도에 기초하여 강도 값의 시계열을 계산하는 것을 추가로 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림은 시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소에서 식별된 가능한 결함을 포함하는 설명을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항에 있어서, 상기 적어도 하나의 시퀀싱 실행을 비정상으로 분류하는 것을 수신하는 단계는 시스템 오작동을 나타내는 것을 추가로 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항에 있어서, 상기 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리는 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 조정 또는 교체가 필요한 특정 하위 구성요소를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제31항 또는 제32항에 있어서, 플로우 셀에 대해 이미저를 정확하게 배치시키는 데 사용되는 z-단계 하위 구성요소의 오작동은 캡처된 이미지의 불량한 초점 품질을 초래하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 시스템 오작동을 진단하고 시스템 오작동의 원인을 격리하는 방법으로서,적어도 하나의 시퀀싱 실행으로부터의 시계열 데이터에 시계열 비정상을 검출하는 전처리기를 적용하는 단계 - 상기 시계열 비정상은 불연속성, 드리프트, 예상 상관관계의 결여, 경향 및 중간-프로세스 고장을 포함함 -;상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 전문 규칙 시스템에 공급하고 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리를 수신하는 단계; 및시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템으로서, 상기 메모리에는 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 시스템 오작동을 진단하고 시스템 오작동의 원인을 격리하기 위한 컴퓨터 명령이 로드되며, 상기 명령은 프로세서에서 실행될 때,적어도 하나의 시퀀싱 실행으로부터의 시계열 데이터에 시계열 비정상을 검출하는 전처리기를 적용하는 단계 - 상기 시계열 비정상은 불연속성, 드리프트, 예상 상관관계의 결여, 경향 및 중간-프로세스 고장을 포함함 -;상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 전문 규칙 시스템에 공급하고 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리를 수신하는 단계; 및시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림을 생성하는 단계를 포함하는 작업을 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 복수의 교체 가능한 하위 구성요소들 중에서 시스템 오작동을 진단하고 시스템 오작동의 원인을 격리하기 위한 컴퓨터 프로그램 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서, 상기 명령은 프로세서에서 실행될 때,적어도 하나의 시퀀싱 실행으로부터의 시계열 데이터에 시계열 비정상을 검출하는 전처리기를 적용하는 단계 - 상기 시계열 비정상은 불연속성, 드리프트, 예상 상관관계의 결여, 경향 및 중간-프로세스 고장을 포함함 -;상기 전처리기의 출력 중 적어도 일부를 전문 규칙 시스템에 공급하고 특정 하위 구성요소에 대한 시스템 오작동의 근본 원인 격리를 수신하는 단계; 및시스템 오작동을 일으키는 특정 하위 구성요소의 알림을 생성하는 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SAHAF, Yasmin</engName><name>사하프 야스민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/169,676</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1170254-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1170255-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0176932-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0257732-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0257733-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036596.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93698882d2dc4b81e1722b508fb07cfb2b965547d42106d02db4ddf59ce9b599b3ecab0425a0e0bc2f33b158c177c080e8c4a0c8113cd320fe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c2707f3576ed9001ed410ce0c653a66595a85c3c234f93bd8b3f3f2326d0787f68359250a9012888db6b7fb2c7f1e7151f4b5f797e98b5b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>