<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:11.5611</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031864</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>어시스턴트 명령(들)의 컨텍스트적 억제</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXTUAL SUPPRESSION OF ASSISTANT COMMAND(S)</inventionTitleEng><openDate>2023.10.20</openDate><openNumber>10-2023-0147157</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 구현은 어시스턴트 명령과 연관된 특정 단어(들) 및/또는 구(들)(예를 들어, 웜 워드)에 대응하는 오디오 데이터의 부분을 결정하기 위해, 웜 워드 모델(들)을 사용하여, 오디오 데이터 스트림을 처리하고, ASR 출력을 생성하기 위해, ASR(자동 스피치 인식) 모델을 사용하여, 오디오 데이터의 프리앰블 부분(예: 웜 워드에 선행하는) 및/또는 오디오 데이터의 포스트앰블 부분(예: 웜 워드에 후속하는)을 처리하며, ASR 출력 처리를 기초로, 사용자가 어시스턴트 명령을 수행하려고 의도했는지 여부를 결정한다. 추가 또는 대체 구현예에서 오디오 데이터가 오디오 데이터 스트림에서 캡처된 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하기에 충분한지 여부를 결정하고 해당 사용자가 어시스턴트 명령을 수행하도록 인증되었는지 여부를 결정하기 위하여 SID(화자 식별) 모델을 사용하여 오디오 데이터 스트림을 처리할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022245397</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063359</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,웜 워드 모델을 사용하여, 하나 이상의 특정 단어 또는 문구의 발생을 모니터링하기 위한 오디오 데이터 스트림을 처리하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 사용자의 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에 의해 생성되며, 그리고 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구 각각은 어시스턴트 명령과 연관되며; 상기 오디오 데이터의 일부가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상에 대응한다는 결정에 응답하여:  자동 스피치 인식(ASR) 모델을 사용하여, ASR 출력을 생성하기 위해,  상기 오디오 데이터의 프리앰블(preamble) 부분 및/또는 상기 오디오 데이터의 포스트앰블(postamble) 부분을 처리하는 단계,   상기 오디오 데이터의 프리앰블 부분은 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구에 대응하는 상기 오디오 데이터 부분에 선행하고, 그리고   상기 오디오 데이터의 포스트앰블 부분은 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구에 대응하는 상기 오디오 데이터의 부분에 후속하며; 및 상기 ASR 출력 처리에 기초하여, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가  의도했는지 여부를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 특정 문구 또는 단어가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도하지 않았다는 결정에 응답하여: 자동화 어시스턴트가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 억제하는 단계; 및상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했다는 결정에 응답하여: 상기 자동화 어시스턴트가 하나 이상의 상기 특정 단어 또는 문구와 연관된 상기 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,웜 워드 활성화 이벤트 발생을 검출하는 단계; 및상기 웜 워드 활성화 이벤트의 발생을 검출한 것에 응답하여, 상기 웜 워드 모델을 활용하는 현재 휴면 중인 하나 이상의 자동화 어시스턴트 기능을 활성화하는 단계를 더 포함하며,  상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구의 발생을 모니터링하기 위해 상기 웜 워드 모델을 사용하여 상기 오디오 데이터의 스트림을 처리하는 단계는, 상기 웜 워드 모델을 활용하는 상기 현재 휴면 중인 하나 이상의 자동화 어시스턴트 기능을 활성화하는 단계에 대한 응답인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 웜 워드 활성화 이벤트는, 전화 통화가 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 문자 메시지가 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 이메일이 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 알람 또는 타이머가 클라이언트 디바이스에서 울리는 것, 미디어가 클라이언트 디바이스 또는 클라이언트 디바이스 환경의 추가 클라이언트 디바이스에서 재생되는 것, 알림이 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 클라이언트 디바이스의 위치, 클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 소프트웨어 애플리케이션 중 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ASR 출력 처리에 기초하여, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하는 단계는:자연어 이해(NLU, natural language understanding) 모델을 사용하여, NLU 출력을 생성하기 위해 상기 ASR 출력을 처리하는 단계, 상기 ASR 출력은 상기 오디오 데이터의 프리앰블 부분에 기초하여 생성되지만, 상기 오디오 데이터의 포스트앰블 부분에는 기초하지 않으며;상기 NLU 출력에 기초하여, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구와 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하기에 상기 NLU 출력이 불충분하다는 결정에 응답하여: 추가 ASR 출력을 생성하기 위해, 상기 ASR 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 포스트앰블 부분을 처리하는 단계; 및 상기 추가적인 ASR 출력의 처리에 기초하여, 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 ASR 출력의 처리에 기초하여 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 상기 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하는 단계는,자연어 이해(NLU, natural language understanding) 모델을 사용하여, NLU 출력을 생성하기 위해, 상기 ASR 출력을 처리하는 단계 - 상기 ASR 출력은 오디오 데이터의 프리앰블 부분과 오디오 데이터의 포스트앰블 부분 모두에 기초하여 생성됨; 및상기 NLU 출력에 기초하여, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구와 연관된 어시스턴트 명령을 수행하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하기에 상기 NLU 출력이 불충분하다는 결정에 응답하여: 추가적인 ASR 출력을 생성하기 위해, 상기 ASR 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 추가 포스트앰블 부분을 처리하는 단계 - 상기 오디오 데이터의 추가 포스트앰블 부분은 상기 오디오 데이터의 포스트앰블 부분에 후속함; 및, 상기 추가적인 ASR 출력의 처리에 기초하여, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 것을 사용자가 의도했는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서, 엔드포인트 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터 스트림에서 캡처되고 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구를 포함하는 음성 발언에 대한 복수의 타임스탬프를 생성하기 위해 상기 오디오 데이터 스트림을 처리하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복수의 타임스탬프는, 적어도 사용자가 상기 음성 발언을 제공하기 시작한 제1 시간과 연관된 제1 타임스탬프, 사용자가 상기 음성 발언에 포함된 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구를 제공하기 시작한 제2 시간, 즉 상기 제1 시간 이후의 제2 시간과 연관된 제2 타임스탬프, 사용자가 상기 음성 발언에 포함된 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구의 제공을 완료한 때, 즉 상기 제2 시간 이후의 제3 시간과 연관된 제3 타임스탬프, 및 사용자가 상기 음성 발언의 제공을 완료한 때, 즉 상기 제3 시간 이후의 제4 시간과 연관된 제4 타임스탬프를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 오디오 데이터의 프리앰블 부분은 상기 제1 타임스탬프와 상기 제2 타임스탬프 사이의 상기 음성 발언에 대응하는 임의의 오디오 데이터를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 오디오 데이터의 포스트앰블 부분은 상기 제3 타임스탬프와 상기 제4 타임스탬프 사이의 상기 음성 발언에 대응하는 임의의 오디오 데이터를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서,상기 음성 발언에 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상이 포함되어 있다는 결정에 응답하여 상기 ASR 모델을 활용하는 현재 휴면 중인 하나 이상의 자동 어시스턴트 기능을 활성화하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ASR 출력을 생성하기 위해, 상기 ASR 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 프리앰블 부분 및/또는 상기 오디오 데이터의 포스트앰블 부분과 함께, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구에 대응하는 상기 오디오 데이터 부분을 처리하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서,오디오 데이터의 일부가 하나 이상의 특정 단어 또는 문구에 해당하기 전에, 및/또는 오디오 데이터의 일부가 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상에 대응한 후에, 추가 목소리 활동 발생을 모니터링하기 위해 VAD(목소리 활동 검출) 모델을 사용하여 오디오 데이터 스트림 처리하는 단계; 및, 추가 목소리 활동의 발생을 검출한 것에 응답하여: ASR 모델을 활용하는 현재 휴면 중인 하나 이상의 자동화 어시스턴트 기능을 활성화하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 추가 목소리 활동이 발생하지 않은 것에 응답하여: 자동화 어시스턴트가 하나 이상의 특정 단어 또는 문구와 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하도록 하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서, 음성 발언의 하나 이상의 운율적 특성을 결정하기 위해, 음향 모델을 사용하여 오디오 데이터를 처리하는 단계를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구와 관련된 어시스턴트 명령을 수행을 야기하기 위해 사용자가 하나 이상의 특정 단어 또는 문구를 의도했는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 음성 발언의 상기 하나 이상의 운율적 특성에 더 기초하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서, 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 센서로부터 센서 데이터의 인스턴스를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구와 관련된 어시스턴트 명령을 수행을 야기하기 위해 사용자가 하나 이상의 특정 단어 또는 문구를 의도했는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 센서 데이터의 상기 인스턴스에 더 기초하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 센서 데이터의 인스턴스는, 상기 클라이언트 디바이스의 가속도계에 의해 생성된 가속도계 데이터, 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 카메라 구성 요소에 의해 생성된 이미지 데이터, 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 모션 센서에 의해 생성된 모션 데이터 중 하나 이상을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 오디오 버퍼로부터 상기 오디오 데이터의 프리앰블 부분을 획득하는 단계; 및/또는상기 오디오 데이터 스트림으로부터 상기 오디오 데이터의 포스트앰블 부분을 획득하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법에 있어서,웜 워드 모델을 사용하여, 하나 이상의 특정 단어 또는 문구의 발생을 모니터링하기 위한 오디오 데이터 스트림을 처리하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 사용자 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에 의해 생성되며, 그리고 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구 각각은 어시스턴트 명령과 연관되며;상기 오디오 데이터의 일부가 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상에 대응한다는 결정에 응답하여, 그리고 상기 오디오 데이터에 대응하는 음성 발언을 제공한 사용자의 신원을 검증하기로 결정한 것에 응답하여: 상기 오디오 데이터가 상기 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하기에 충분한지 여부를 결정하기 위해, 화자 식별(SID) 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터를 처리하는 단계;상기 오디오 데이터가 상기 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하기에 충분하다는 결정에 응답하여, 그리고 상기 음성 발언을 제공한 식별된 사용자가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 어시스턴트 명령을 수행하도록 인증되었다는 결정에 응답하여: 자동화 어시스턴트가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상과 연관된 상기 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 단계; 및, 상기 오디오 데이터가 상기 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하기에 불충분하다는 결정에 응답하여: 상기 음성 발언을 제공한 사용자의 신원에 대한 추가 검증을 요청하는 프롬프트를 생성하는 단계; 및, 상기 클라이언트 디바이스에 제시를 위한 프롬프트가 제공되도록 하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,웜 워드 활성화 이벤트의 발생을 검출하는 단계; 및상기 웜 워드 활성화 이벤트의 발생을 검출한 것에 응답하여, 상기 웜 워드 모델을 활용하는 현재 휴면 중인 하나 이상의 자동화 어시스턴트 기능을 활성화하는 단계를 더 포함하고,  상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구의 발생을 모니터링하기 위해 상기 웜 워드 모델을 사용하여 상기 오디오 데이터의 스트림을 처리하는 단계는 상기 웜 워드 모델을 활용하는 상기 하나 이상의 현재 휴면 중인 자동화 어시스턴트 기능을 활성화하기 위한 응답인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 웜 워드 활성화 이벤트는, 전화 통화가 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 문자 메시지가 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 이메일이 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 알람 또는 타이머가 클라이언트 디바이스에서 울리는 것, 미디어가 클라이언트 디바이스 또는 클라이언트 디바이스 환경의 추가 클라이언트 디바이스에서 재생되는 것, 알림이 클라이언트 디바이스에서 수신되는 것, 클라이언트 디바이스의 위치, 클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 소프트웨어 애플리케이션 중 하나 이상을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 오디오 데이터의 일부가 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상에 대응한다는 결정에 응답하여, 그리고 상기 오디오 데이터에 대응하는 상기 음성 발언을 제공한 사용자의 신원을 검증하지 않기로 결정한 것에 응답하여: 상기 자동화 어시스턴트가 상기 하나 이상의 특정 단어 또는 문구와 연관된 어시스턴트 명령을 수행하게 하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,오디오 데이터가 음성 발언을 제공한 사용자의 신원을 검증하기에 충분한지 여부를 결정하기 위해 오디오 데이터를 처리하는 단계는,TD 화자 임베딩을 생성하기 위해, SID 모델로서 텍스트 종속(TD) SID 모델을 사용하여, 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상에 대응하는 상기 오디오 데이터 부분을 처리하는 단계를 포함하고, 상기 오디오 데이터가 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하기에 충분한지 여부를 결정하는 단계는, 임베딩 공간에서, 상기 TD 화자 임베딩을 상기 클라이언트 디바이스에 로컬로 저장된 하나 이상의 저장된 TD 화자 임베딩과 비교하는 단계; 및, 상기 TD 화자 임베딩을 상기 하나 이상의 저장된 TD 화자 임베딩과 비교하는 것에 기초하여, 상기 오디오 데이터의 부분이 음성 발언을 제공한 사용자의 신원을 검증하기에 충분한지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 TD SID 모델을 사용하여 상기 TD 화자 임베딩을 생성하기 위해 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상에 대응하는 상기 오디오 데이터의 부분을 처리하는 단계는,상기 저장된 TD 화자 임베딩 중 하나 이상이 상기 특정 단어 또는 문구에 대응하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하고,상기 TD SID 모델을 사용하여 상기 TD 화자 임베딩을 생성하기 위해 상기 특정 단어 또는 문구 중 하나 이상에 대응하는 상기 오디오 데이터의 부분을 처리하는 단계는, 상기 저장된 TD 화자 임베딩 중 하나 이상이 상기 특정 단어 또는 문구에 대응한다는 결정에 대한 응답인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 음성 발언을 제공한 사용자의 신원에 대한 추가 검증을 요청하는 상기 프롬프트를 생성하는 단계는,사용자에게 추가 음성 발언을 요청하는 상기 프롬프트를 생성하는 단계 - 상기 추가 음성 발언은 상기 음성 발언을 제공한 사용자의 신원을 검증하는 데 활용하기 위한 TI SID를 수행하기에 충분한 길이임 - 를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,상기 음성 발언이 TI SID를 수행하기에 충분한 길이라는 결정에 응답하여: TI 화자 임베딩을 생성하기 위해, TI SID 모델을 SID 모델로 사용하여, 상기 오디오 데이터 스트림을 처리하는 단계를 더 포함하고, 상기 오디오 데이터가 상기 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하기에 충분한지 여부를 결정하는 단계는,  임베딩 공간에서, 상기 TI 화자 임베딩을 상기 클라이언트 디바이스에 로컬로 저장된 하나 이상의 저장된 TI 화자 임베딩과 비교하는 단계; 및,   상기 TI 화자 임베딩을 상기 하나 이상의 저장된 TI 화자 임베딩과 비교하는 것에 기초하여, 상기 오디오 데이터의 스트림이 상기 음성 발언을 제공한 사용자의 신원을 검증하기에 충분한지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 음성 발언을 제공한 사용자의 신원에 대한 추가 검증을 요청하는 상기 프롬프트를 생성하는 단계는,사용자의 신원을 검증하기 위해 추가 생체 인식 정보를 요청하기 위한 상기 프롬프트를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 사용자의 신원을 검증하기 위해 추가 생체 인식 정보를 요청하는 단계는 지문 검증 또는 얼굴 지문 검증 중 하나 이상을 요청하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클라이언트 디바이스에서 제시를 위해 제공되는 프롬프트에 응답하여 추가 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 추가 사용자 입력의 수신에 대한 응답으로: 상기 추가 사용자 입력이 상기 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하기에 충분한지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 추가 사용자 입력이 상기 음성 발언을 제공한 사용자를 식별하는 데 충분하다는 결정에 대한 응답으로,  상기 자동화 어시스턴트가 대응하는 어시스턴트 명령을 수행하도록 하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 적어도 하나의 프로세서; 및실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 대응하는 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 메모리를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 실행될 때 적어도 하나의 프로세서가 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 대응하는 동작을 수행하게 하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CARBUNE, Victor</engName><name>카분 빅터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFI, Matthew</engName><name>샤리피 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SKOPEK, Ondrej</engName><name>스코펙 온드레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Justin</engName><name>루 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>VALCARCE, Daniel</engName><name>발카세 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KILGOUR, Kevin</engName><name>킬고어 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ROM, Mohamad Hassan</engName><name>롬 모하마드 하산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>D'ERCOLE, Nicolo</engName><name>데콜 니콜로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLIKOV, Michael</engName><name>골리코브 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/321,994</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1030624-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0152402-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031864.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932190da6f4be3f1398a6c7b0e23edeb73debde236a88f73672b56aaf605e5133466948ea5bd73a193e6ae417e94b4d135fc68bed94d881a1d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfac25d212f9ba98699d727f3d3d2a883a5c8268ed60ced2fa0a280364a3fd0a7ab3583dbbdd39edf10773e3fb08a4b4c104d79b1eb0d38591</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>