<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:53.4253</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045130</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선통신시스템에서 단말이 사이드링크 통신을 수행하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR PERFORMING SIDELINK COMMUNICATION BY TERMINAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM AND DEVICE THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019783</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/542</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 무선 통신 시스템에서 단말이 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 통신을 수행하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. 제1 자원 및 제2 자원과 관련된 설정 정보를 수신 받는 단계, 상기 제1 자원 및 상기 제2 자원 중에서 상기 제1 사이드링크 통신을 위한 적어도 하나의 자원을 결정하는 단계, 및 상기 적어도 하나의 자원에서 상기 제1 사이드링크 통신을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 제2 자원은 상기 제1 사이드링크 통신 및 제2 무선 기술에 기반한 제2 사이드링크 통신 간에 공유된 자원이며, 상기 적어도 하나의 자원에 상기 제2 자원의 포함 여부는 상기 제1 자원과 관련된 품질 정보에 기초하여 결정되는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022265445</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/008589</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 제1 단말이 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 통신을 수행하는 방법에 있어서, 제1 자원 및 제2 자원과 관련된 설정 정보를 수신 받는 단계; 및 상기 제1 자원 및 상기 제2 자원 중에서 상기 제1 사이드링크 통신을 위해 결정된 적어도 하나의 자원에서 상기 제1 사이드링크 통신을 수행하는 단계를 포함하고,상기 제2 자원은 상기 제1 사이드링크 통신 및 제2 무선 기술에 기반한 제2 사이드링크 통신 간에 공유된 자원이며, 상기 적어도 하나의 자원에 상기 제2 자원의 포함 여부는 상기 제1 자원과 관련된 품질 정보에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 품질 정보는 상기 제1 자원에 대해 측정된 CBR (Channel Busy Ratio) 또는 CR (channel occupancy ratio)과 관련된 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 자원은, 상기 제1 자원에 대해 측정된 상기 CBR 또는 상기 CR이 미리 설정된 임계 품질 이하인 것에 기초하여, 상기 제2 자원이 포함된 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 품질 정보는 NACK (Negative Acknowledgement) 횟수, DTX (Discontinuous Transmit) 횟수, RLF (Radio Link Failure) 횟수 중 적어도 하나와 관련된 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 자원은, 상기 제1 자원과 관련된 상기 NACK 횟수, 상기 DTX 횟수, 또는 상기 RLF 횟수가 미리 설정된 임계 횟수 이상인 것에 기초하여, 상기 제2 자원이 포함된 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 품질 정보는 상기 제1 자원 상에서 수행되는 상기 제1 무선 기술에 기반한 사이드링크 통신과 관련된 예약 프로세스에 대한 재선택이 트리거되는 비율 또는 횟수와 관련된 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2 자원에 대한 측정 정보를 획득하는 단계; 및상기 측정 정보가 미리 설정된 조건을 만족하는지 여부를 판단하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 적어도 하나의 자원은, (i) 상기 미리 설정된 조건을 만족하는 상기 측정 정보 및 (ii) 미리 설정한 임계 품질 이하인 상기 품질 정보에 기초하여, 상기 제2 자원이 포함된 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 측정 정보는 상기 제2 자원과 관련하여 측정된 S-RSSI(sidelink-received signal strength indicator), CBR (Channel Busy Ratio), CR (channel occupancy ratio) 및 RSRP(reference signal received power) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 사이드링크 통신은, 미리 설정한 임계 품질 이하인 상기 품질 정보에 기초하여, 상기 제2 자원 상에서 상기 제2 사이드링크 통신과 관련된 뉴머놀로지 (numerology) 또는 동기화 기준 (Synchronization Reference)에 기반하여 수행되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 무선 기술은 NR (new radio)이고, 상기 제2 무선 기술은 LTE (Long Term Evolution)이고, 상기 제1 자원은 상기 제1 사이드링크 통신을 위해서만 사용 가능하도록 설정된 자원인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 제2 단말이 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 신호를 수신하는 방법에 있어서, 제1 자원 및 제2 자원과 관련된 설정 정보를 수신 받는 단계; 및상기 제1 자원 및 상기 제2 자원 중 상기 적어도 하나의 자원에서 상기 제1 사이드링크 신호를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제2 자원은 상기 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 통신 및 제2 무선 기술에 기반한 제2 사이드링크 통신 간에 공유된 자원이며, 상기 적어도 하나의 자원에 상기 제2 자원의 포함 여부는 상기 제1 자원과 관련된 품질 정보에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 통신을 수행하는 제1 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제1 자원 및 제2 자원과 관련된 설정 정보를 수신 받고, 상기 제1 자원 및 상기 제2 자원 중에서 상기 제1 사이드링크 통신을 위한 적어도 하나의 자원을 결정하고, 상기 적어도 하나의 자원에서 상기 제1 사이드링크 통신을 수행하며,상기 제2 자원은 상기 제1 사이드링크 통신 및 제2 무선 기술에 기반한 제2 사이드링크 통신 간에 공유된 자원이며, 상기 적어도 하나의 자원에 상기 제2 자원의 포함 여부는 상기 제1 자원과 관련된 품질 정보에 기초하여 결정되는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 신호를 수신하는 제2 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결된 프로세서;를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제1 자원 및 제2 자원과 관련된 설정 정보를 수신 받고, 상기 제1 자원 및 상기 제2 자원 중 상기 적어도 하나의 자원에서 상기 제1 사이드링크 신호를 수신하고,상기 제2 자원은 상기 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 통신 및 제2 무선 기술에 기반한 제2 사이드링크 통신 간에 공유된 자원이며, 상기 적어도 하나의 자원에 상기 제2 자원의 포함 여부는 상기 제1 자원과 관련된 품질 정보에 기초하여 결정되는, 제2 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 시스템에서 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 통신을 수행하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:제1 자원 및 제2 자원과 관련된 설정 정보를 수신 받고, 상기 제1 자원 및 상기 제2 자원 중에서 상기 제1 사이드링크 통신을 위한 적어도 하나의 자원을 결정하고, 상기 적어도 하나의 자원에서 상기 제1 사이드링크 통신을 수행하며,상기 제2 자원은 상기 제1 사이드링크 통신 및 제2 무선 기술에 기반한 제2 사이드링크 통신 간에 공유된 자원이며, 상기 적어도 하나의 자원에 상기 제2 자원의 포함 여부는 상기 제1 자원과 관련된 품질 정보에 기초하여 결정되는, 칩 셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 통신 시스템에서 제1 무선 기술에 기반한 제1 사이드링크 통신을 수행하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 사이드링크 신호의 전송의 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은, 제1 자원 및 제2 자원과 관련된 설정 정보를 수신 받고, 상기 제1 자원 및 상기 제2 자원 중에서 상기 제1 사이드링크 통신을 위한 적어도 하나의 자원을 결정하고, 상기 적어도 하나의 자원에서 상기 제1 사이드링크 통신을 수행하는 동작을 포함하고,상기 제2 자원은 상기 제1 사이드링크 통신 및 제2 무선 기술에 기반한 제2 사이드링크 통신 간에 공유된 자원이며, 상기 적어도 하나의 자원에 상기 제2 자원의 포함 여부는 상기 제1 자원과 관련된 품질 정보에 기초하여 결정되는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Heejin</engName><name>김희진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seungmin</engName><name>이승민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210079310</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1463048-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0012671-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0398456-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045130.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de22b4902a1f383dd2de96f136d49bfffcab0dd2f4316ddb3a0f781b4b9f14e0334a8024123c664c758837fd4b91339b3c2d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f071e78b554805bcb75603d006f60549fac2e0df9c6ee2e5c796a9a679ba8a9df183e4a35a6f5b5c42f4ba1044056de1eeb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>