<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:35.2535</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2019-0178138</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메모리 시스템의 입출력 성능을 향상시키는 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR IMPROVING INPUT/OUTPUT  THROUGHPUT OF MEMORY SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2021.07.08</openDate><openNumber>10-2021-0085269</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 데이터를 저장할 수 있는 복수의 메모리 다이; 및 복수의 채널을 통해 상기 복수의 메모리 다이와 연결된 컨트롤러에 있어서, 상기 컨트롤러는, 외부 장치로 출력될 리드데이터를 저장하는 제1버퍼에 포함된 리드데이터의 개수를 기반으로 출력개수기준값과 비교하여, 페어링 동작 수행 여부를 결정하고, 제1버퍼에 저장된 리드데이터의 개수가 출력개수기준값 이상으로 존재하는 경우, 상기 외부 장치로부터 리드 요청 및 이에 대응하는 논리주소를 추가로 제2버퍼에 모은(gathering) 후, 페어링 동작을 수행하는 메모리 시스템을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터를 저장할 수 있는 복수의 메모리 다이; 및 복수의 채널을 통해 상기 복수의 메모리 다이와 연결된 컨트롤러에 있어서,상기 컨트롤러는,외부 장치로 출력될 리드데이터를 저장하는 제1버퍼에 포함된 리드데이터의 개수를 기반으로 출력개수기준값과 비교하여, 페어링 동작 수행 여부를 결정하고, 제1버퍼에 저장된 리드데이터의 개수가 출력개수기준값 이상으로 존재하는 경우, 상기 외부 장치로부터 리드 요청 및 이에 대응하는 논리주소를 추가로 제2버퍼에 모은(gathering) 후, 페어링 동작을 수행하는메모리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 페어링(pairing) 동작은, 상기 외부 장치에서 전달된 복수의 리드 요청에 대응하는 데이터를 상기 복수의 메모리 다이가 상기 복수의 채널을 통해 인터리빙(interleaving)하여 출력할 수 있도록, 상기 제2버퍼에 저장된 복수의 리드 요청들 중에서, 인터리빙 동작이 가능한 물리적 위치와 관련된 리드 요청들끼리 매칭하는 동작을 포함하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제1버퍼로부터 상기 외부 장치로 출력될 리드 데이터의 개수를 확인하여 이에 대응하는 제1동작마진을 산출하고,상기 각 메모리 다이에 리드 요청을 전달하여, 상기 리드 요청에 대응하는 데이터를 전달받는 제2동작마진을 산출하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 외부 장치로부터 전달받은 리드 요청을 상기 제2버퍼에 모으는 시간 동안, 상기 페어링 동작을 수행하지 않는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제1버퍼에 저장된 상기 외부 장치로 출력될 리드데이터의 개수가 상기 출력개수기준값 이상으로 존재하는 경우,상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진의 차이를 동작마진기준값과 비교하여, 상기 외부 장치로부터 상기 리드 요청 및 논리주소를 전달받아 상기 제2버퍼에 모으는 제3동작마진의 비율과 상기 외부 장치로부터 입력된 리드 요청 및 논리주소에 대응하여 상기 페어링 동작을 수행하기 위한 제4동작마진의 비율을 설정하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진의 차이가 동작마진기준값 이상인 경우, 상기 제3동작마진의 비율을 상기 제4동작마진의 비율보다 높게 설정하여, 상기 설정된 제3동작마진 및 제4동작마진의 비율에 따라, 상기 외부 장치로부터 전달받은 상기 리드 요청 및 논리주소를 상기 제2버퍼에 모은 후, 상기 페어링 동작을 수행하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제1동작마진 및 상기 제2동작마진의 차이가 동작마진기준값보다 작은 경우, 상기 제3동작마진의 비율을 상기 제4동작마진의 비율보다 낮게 설정하여, 상기 설정된 제3동작마진 및 제4동작마진의 비율에 따라, 상기 외부 장치로부터 전달받은 상기 리드 요청 및 논리주소를 상기 제2버퍼에 모은 후, 상기 페어링 동작을 수행하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제1버퍼에 저장된 리드데이터의 개수와 출력개수기준값을 비교한 결과,상기 제1버퍼에 상기 외부장치로 출력될 리드데이터의 개수가 출력개수기준값보다 작은 경우,상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진에 대응하여 결정된 제5동작마진동안 복수의 리드 요청과 함께 전달된 논리 주소에 대응하여 페어링 동작을 수행하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 메모리 다이로부터 상기 복수의 채널을 통해 인터리빙 방식으로 페어링 동작이 수행된 리드 요청에 대응하는 데이터를 전달받아 상기 제1버퍼에 순서대로 저장하며, 상기 제1버퍼에 저장된 순서에 따라 데이터를 상기 외부 장치로 출력하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 복수의 메모리 다이에 데이터를 저장하는 프로그램 동작에서 상기 외부 장치에서 전달된 논리 주소와 상기 복수의 메모리 다이의 수에 대응하여 상기 복수의 메모리 다이 중 하나에 포함된 물리적 위치가 할당되며,상기 논리 주소를 바탕으로 상기 페어링 동작을 수행하는,메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 데이터를 저장할 수 있는 복수의 메모리 다이 및 복수의 리드 요청 중 적어도 일부에 대해 페어링 동작을 수행하는 컨트롤러를 포함하는 메모리 시스템 동작 방법에 있어서,외부 장치로부터 복수의 리드 요청을 수신하여 입력 버퍼에 저장하는 단계;상기 복수의 리드 요청에 대한 상기 페어링 수행 여부를 결정하기 위해, 출력 버퍼에 상기 외부 장치로 출력될 리드 데이터의 개수를 확인하는 단계;상기 리드 데이터의 개수에 대응하여 복수의 리드 요청에 대한 페어링 동작 여부를 결정하는 단계;복수의 리드 요청과 함께 전달된 논리 주소에 대응하여 페어링 동작을 수행하는 단계;페어링된 리드 요청에 대해 주소 변환을 수행하여 복수의 채널을 통해 복수의 메모리 다이에 전달하는 단계;복수의 채널을 통해 인터리빙(interleaving) 방식으로 페어링된 리드 요청에 대한 데이터를 수신하는 단계; 및수신된 데이터를 외부 장치로 출력하는 단계를 포함하는 메모리 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 페어링(pairing) 동작은, 상기 외부 장치에서 전달된 복수의 리드 요청에 대응하는 데이터를 상기 복수의 메모리 다이가 상기 복수의 채널을 통해 인터리빙(interleaving)하여 출력할 수 있도록, 상기 제2버퍼에 저장된 복수의 리드 요청들 중에서, 인터리빙 동작이 가능한 물리적 위치와 관련된 리드 요청들끼리 매칭하는 동작을 포함하는메모리 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 리드 데이터의 개수에 대응하여 복수의 리드 요청에 대한 페어링 동작 여부를 결정하는 단계는상기 리드 데이터의 개수와 출력개수기준값을 비교하는 단계;상기 리드 데이터의 개수가 상기 출력개수기준값 이상일 때, 상기 외부 장치로부터 페어링 동작을 수행하기 위한 복수의 리드 요청 및 이에 대응하는 논리주소를 전달받아 상기 입력 버퍼에 모은 후 페어링 동작의 수행을 결정하는 단계; 및 상기 리드 데이터의 개수가 출력개수기준값보다 작을 때, 상기 외부 장치로부터 전달받은 상기 복수의 리드 요청과 함께 전달된 논리 주소에 대응하여 페어링 동작의 수행을 결정하는 단계를 포함하는 메모리 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 페어링 동작 수행 시, 페어링되지 않은 리드 요청에 대해 순차적으로 주소 변환을 수행한 후 상기 복수의 메모리 다이에 전달하는 단계; 및상기 복수의 메모리 다이로부터 상기 페어링되지 않은 리드 요청에 대응하는 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 페어링을 수행하는 단계는상기 페어링 동작을 위해 전달된 리드 요청의 수가 상기 복수의 메모리 다이의 수보다 작을 경우 상기 페어링 동작없이 리드 요청을 출력하는 단계를 더 포함하는, 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 페어링을 수행하는 단계는상기 페어링 동작 중 페어링되지 않은 리드 요청이 상기 복수의 메모리 다이의 수보다 작을 경우 상기 페어링 동작을 중단하는 단계를 더 포함하는, 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 리드 데이터의 개수가 상기 출력개수기준값 이상일 때, 상기 외부 장치로부터 페어링 동작을 수행하기 위한 복수의 리드 요청 및 이에 대응하는 논리주소를 전달받아 상기 입력 버퍼에 모으는 단계는,상기 출력버퍼에 상기 외부 장치로 출력될 리드 데이터의 개수에 대응하여 제1동작마진 및 상기 각 메모리 다이에 리드 요청을 전달하고, 상기 각 메모리 다이로부터 리드 요청에 대응하는 데이터를 전달받는 제2동작마진을 산출하는 단계;상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진에 대응하여 상기 외부 장치로부터 상기 리드 요청 및 논리주소를 전달받아 상기 버퍼에 모으는 제3동작마진의 비율과 상기 외부 장치로부터 입력된 리드 요청 및 논리주소에 대응하여 상기 페어링 동작을 수행하기 위한 제4동작마진의 비율을 설정하는 단계; 및상기 설정된 제3동작마진 및 제4동작마진의 비율에 따라, 상기 외부 장치로부터 전달받은 상기 리드 요청 및 논리주소를 상기 버퍼에 모은 후, 상기 페어링 동작을 수행하는 단계를 포함하는 메모리 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,제3동작 마진의 비율 및 제4동작마진의 비율을 설정하는 단계는,상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진의 차이를 동작마진기준값과 비교하여 제3동작 마진의 비율 및 제4동작마진의 비율을 설정하는메모리 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진의 차이과 동작마진기준값을 비교한 결과,상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진의 차이가 동작마진기준값 이상인 경우, 상기 제3동작마진의 비율을 상기 제4동작마진의 비율보다 높게 설정하며,상기 제1동작마진 및 상기 제2동작마진의 차이가 동작마진기준값보다 작은 경우, 상기 제3동작마진의 비율을 상기 제4동작마진의 비율보다 낮게 설정하는 메모리 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,상기 리드 데이터의 개수가 출력개수기준값보다 작을 때, 상기 외부 장치로부터 전달받은 상기 복수의 리드 요청과 함께 전달된 논리 주소에 대응하여 페어링 동작을 수행하는 단계는,상기 제1동작마진과 상기 제2동작마진의 차이에 의하여 산출된 동작마진 동안, 현재 시점까지 입력 버퍼에 입력된 상기 복수의 리드 요청과 이에 대응하는 논리 주소를 전달받아 페어링 동작을 수행하는메모리 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 중원구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK,Jeen</engName><name>박진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 중대로 ***, ID타워 ***호 (가락동)</address><code>920001000048</code><country>대한민국</country><engName>Shinsung Patent Firm LLC</engName><name>신성특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2019.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2019-1356087-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1412266-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0757979-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1273453-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1273454-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020190178138.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d814add8dba18ada7191ead4a1424af07030e35818ab213b0a9769748ed29b6c4e635ee251e76175d9e7d4252c9786891706f332cfe2a734</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf856ed44ec11d85ddeb9c90f469f5500cf107d8f0d9976b9be2bc620374d6fba04e5febd46c29da37b5a0f8a5083b454e19b46e9c1f4e1c63</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>