<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:57.5457</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7025986</applicationNumber><claimCount>69</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>운동 시스템 및 방법을 위한 미디어 플랫폼</inventionTitle><inventionTitleEng>MEDIA PLATFORM FOR EXERCISE SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2022.09.05</openDate><openNumber>10-2022-0123047</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/438</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/435</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/635</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/638</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/735</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 운동기구의 사용자에게 운동 콘텐츠를 전달하는 시스템 및 방법으로서, 운동 콘텐츠, 콘텐츠 제공자와 관련된 데이터 및 애플리케이션 서버와 관련된 데이터를 저장하는 데이터베이스; 및 상기 운동기구에 상기 운동 콘텐츠의 전달을 가능하게 하는 플랫폼 서버를 포함한다. 상기 플랫폼 서버는 사용자의 선택을 위해 보관된 운동 클래스를 전달하여 운동기구에 디스플레이하고, 운동기구로부터 선택을 수신하고, 선택된 보관된 운동 클래스의 콘텐츠를 나타내는 데이터를 전송하고, 사용자의 활동에 기초하여 운동기구로부터 수행 데이터를 수신하고, 선택된 보관된 운동 클래스의 적어도 일부에 대해 복수의 다른 사용자에 대한 보관된 사용자 수행 매개변수를 나타내는 보관된 수행 데이터를 생성한다. 데이터는 상기 다른 사용자들의 적어도 일부와 경쟁하는 사용자를 시뮬레이션하기 위해 운동기구에 의해 디스플레이를 위해 동기화되고 갱신된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021138620</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/067757</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 운동기구의 사용자에게 미디어 콘텐츠를 제공하는 콘텐츠 배포 시스템에 있어서,상기 미디어 콘텐츠, 콘텐츠 제공자와 관련된 데이터, 및 애플리케이션 제공자와 관련된 데이터를 저장하는 미디어 데이터베이스;프로젝트와 관련된 상기 운동기구의 상기 사용자로부터 미디어 자산 요청을 수신하고, 콘텐츠 소유자에 의해 설정되고 상기 운동기구와 호환되는 매개변수에 따라 상기 요청된 미디어 자산을 배포하도록 구성된 콘텐츠 관리 서버; 및 상기 미디어 데이터베이스에 통신 가능하게 연결되고, 상기 미디어 콘텐츠의 생성 및 상기 운동기구로의 전달을 지원하도록 구성된 콘텐츠 배포 플랫폼;을 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 미디어 데이터베이스는 재생 기간, 재생 횟수, 배포 유형, 품질 요소, 및/또는 라이선스 요금 중 하나 이상을 포함하는 저장된 미디어 콘텐츠에 대한 액세스 및 배포 제어를 정의하는 매개변수를 저장하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은 하나 이상의 미디어 자산을 포함하는 미디어 프로젝트를 생성하기 위해 콘텐츠 생성자에 의한 액세스를 지원하도록 추가로 구성되는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은 상기 미디어 콘텐츠에 대한 미디어 권리의 허가, 상기 운동기구를 통한 사용자의 액세스를 위한 프로젝트의 생성, 및 사용된 상기 미디어 콘텐츠의 추적 및 보고를 가능하게 하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은 하나 이상 형식의 미디어 콘텐츠, 배포 및 라이선스 매개변수, 및 상기 미디어 콘텐츠를 기술하는 관련 메타데이터를 포함하는 상기 미디어 데이터베이스를 채우고 유지하도록 구성된, 콘텐츠 배포 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은 상기 미디어 데이터베이스에 저장된 하나 이상의 미디어 자산을 하나 이상의 프로젝트에 할당하는 것을 가능하게 하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은, 상기 미디어 콘텐츠의 사용자, 상기 운동기구, 및 상기 콘텐츠 소유자에 의해 설정된 배포 및 가격 책정 매개변수와 호환되는 콘텐츠 생성 및 배포를 위한 조화 매개변수를 포함하여, 상기 미디어 데이터베이스, 콘텐츠 소유자, 콘텐츠 생성자, 및 최종 사용자 디바이스들 사이에 인터페이스를 제공하도록 구성된, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은, 콘텐츠 소유자에 의해 제어되는 매개변수를 충족하는 상기 미디어 데이터베이스의 미디어 콘텐츠를 포함하여, 새로운 콘텐츠의 생성을 지원하도록 구성된, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 및/또는 관련 콘텐츠 및 데이터는 하나 이상의 콘텐츠 호스트 서버에서 호스팅되는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 로열티를 추적하고 수집하도록 구성된 미디어 권리 관리 서비스에 대한 인터페이스를 추가로 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 사용자는 상기 콘텐츠 관리 서버를 통해 이용 가능한 운동 클래스에 액세스하기 위해 상기 운동기구를 조작하고; 상기 사용자는, 상기 운동기구를 통해, 상기 콘텐츠 관리 서버에 운동 클래스 재생목록을 요청하고, 상기 콘텐츠 관리 서버는 상기 운동기구에 상기 클래스 재생목록을 전달하며; 및 상기 콘텐츠 관리 서버는 상기 콘텐츠 배포 플랫폼으로부터 상기 클래스 재생목록을 요청하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 운동 세션에 적절한 음악을 선택하기 위해 클래스 매개변수, 사용자 선호, 강사 선호에 따라 상기 미디어 데이터베이스로부터 강화된 메타데이터 필드를 통해 음악 검색을 지원하는 검색 엔진을 더 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,검색 엔진을 추가로 포함하고, 상기 검색 엔진은:부분적으로 또는 전체적으로, 상기 콘텐츠 소유자에 의해 설정된 콘텐츠 제한 및 강사 선호에 기초하여 음악 콘텐츠 검색을 지원하고;상기 음악 콘텐츠가 상기 미디어 데이터베이스에 존재하고 상기 요청을 통해 상기 사용자 및 상기 운동기구가 사용할 수 있는지를 결정하고, 사용 가능한 경우, 식별된 음악 콘텐츠를 상기 운동기구의 상기 사용자에게 제공하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 검색 엔진은 상기 사용자 및/또는 상기 운동기구가 상기 요청된 음악 콘텐츠에 대한 액세스가 허락되었는지를 결정하도록 추가로 구성된, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 미디어 데이터베이스는 콘텐츠 생성자가 지침(instructions), 음악 및 비디오의 혼합을 포함하는 운동 클래스를 포함하는 사용자 미디어 콘텐츠 제공물을 생성하는 것을 지원하도록 구성되고; 상기 미디어 데이터는 추가로 콘텐츠 생성자가 사용자 경험, 가격 책정 및 제공물, 및 사용자 맞춤화의 제어를 지원하고, 미디어 콘텐츠별로 상기 콘텐츠 소유자에 의해 설정된 사용 규칙의 보기를 제공하는 인터페이스를 지원하도록 구성된, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 미디어 데이터베이스는 음악 콘텐츠에 대한 관련 메타데이터를 저장하여 적절한 음악 콘텐츠의 검색을 가능하게 하고,상기 메타데이터는 하나 이상의 요청된 디지털 미디어 자산에 대한 지역 제한을 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 지역 제한에 관한 정보는 상기 콘텐츠 소유자 또는 라이선스 제공자(예: 콘텐츠 소유자)에 의해 상기 플랫폼 음악 데이터베이스 및 콘텐츠 배포 플랫폼에 제공될 수 있고 배포 전에 상기 음악 데이터베이스에 저장될 수 있는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 미디어 데이터베이스는 복수의 음악 자산, 프로젝트 내의 사용, 로얄티 정보를 포함하여, 요청과 관련된 프로젝트 정보를 저장하는, 콘텐츠 배포 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 미디어 데이터베이스 및 콘텐츠 배포 플랫폼은 (i) 콘텐츠 소유자, 라이선스 제공자 및 콘텐츠 관리 시스템과 (ⅱ) 콘텐츠 생성자들의 네트워크 간의 통신을 관리하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 시스템은 콘텐츠 생성자가 미디어 콘텐츠를 생성하여 통신 네트워크를 통해 사용자 및 운동기구에 전달할 수 있도록 구성되는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 콘텐츠 관리 시스템은 적절한 형식의 음악 콘텐츠를 애플리케이션 서버에 전송하여 원하는 인자에 따라 상기 음악 콘텐츠를 수정하며, 여기에는 템포를 포함하는 원하는 특징에 대한 메타데이터를 생성하는 것이 포함될 수 있는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 애플리케이션 서버는 상기 사용자를 위해 선택된 음악 속성 및/또는 시각적 부속물을 결정하기 위해 인자를 고수하기 위한 수단을 이용하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기한, 인자를 고수하기 위한 수단은 템포 및/또는 크로스페이드 정보를 포함하고, 상기 애플리케이션 서버는 상기 템포에 부분적으로 또는 전체적으로 기초하여 음악을 선택하고 및/또는 음악을 재생하도록 구성되며; 및 상기한, 인자를 고수하기 위한 수단 서버는 운동 클래스를 위한 템포를 갖는 t상기 선택된 음악을 스트리밍하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은:사용자의 선택을 위해 복수의 사용 가능한 보관된 운동 클래스를 상기 운동기구에 디스플레이하기 위해 전달하고;상기 사용 가능한 보관된 운동 클래스 중 하나의 선택을 상기 운동기구로부터 수신하고;상기 선택된 보관된 운동 클래스의 내용을 나타내는 데이터를 상기 운동기구에 디스플레이하기 위해 전송하고;상기 선택된 보관된 운동 클래스 동안 상기 사용자가 상기 운동기구의 일부의 움직임을 야기할 때 상기 사용자에 의한 활동에 기초한 수행 데이터를 상기 운동기구로부터 수신하고(여기서 상기 수행 데이터는 사용자 수행 매개변수를 포함함);상기 선택된 보관된 운동 클래스의 일부 또는 전부에 대해 복수의 다른 사용자에 대한 보관된 사용자 수행 매개변수를 나타내는 보관된 수행 데이터를 생성하고(여기서 상기 보관된 수행 데이터는 상기 사용자 및/또는 하나 이상의 다른 사용자에 의해 상기 보관된 운동 클래스에 참가하는 동안 이전에 생성됨);상기 보관된 수행 데이터를 동기화하고(여기서 상기 보관된 수행 데이터가 나타내는 보관된 사용자 수행 매개변수는 상기 사용자 수행 매개변수와 동기화됨); 그리고다른 사용자들 중 일부 또는 전부와 경쟁하는 상기 사용자를 시뮬레이션하기 위해 상기 사용자 수행 매개변수의 순위 목록 및 상기 동기화된 보관된 사용자 수행 매개변수들 중 일부 또는 전부를 동적으로 갱신하여 상기 운동기구에 의해 디스플레이하도록 구성된, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 수행 데이터는 센서 데이터, 사용자 수행 지표 및/또는 사용자 선호 데이터를 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은 상기 콘텐츠 제공자에게 상기 수행 데이터를 전달하고, 상기 수행 데이터에 응답하여 상기 콘텐츠 제공자로부터 상기 운동 클래스와 관련된 갱신된 콘텐츠를 수신하고, 상기 갱신된 콘텐츠를 상기 운동기구에 전달하도록 추가로 구성된, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 운동 클래스와 관련된 상기 갱신된 콘텐츠는 신경망을 통해 상기 수행 데이터로부터 생성된 컴퓨터-생성 및/또는 컴퓨터-수정 미디어 콘텐츠를 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 운동 클래스와 관련된 상기 갱신된 콘텐츠는 신경망을 통해 상기 수행 데이터로부터 생성 및 결합된 컴퓨터-생성 및/또는 컴퓨터-수정 미디어와 기존 콘텐츠의 조합을 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 운동 콘텐츠는 컴퓨터-생성 음악 및/또는 컴퓨터-생성 비디오를 포함하는 컴퓨터-생성 콘텐츠를 포함하고; 상기 컴퓨터-생성 콘텐츠는 상기 선택된 보관된 운동 클래스의 전송 동안 실시간으로 생성되는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 컴퓨터-생성 콘텐츠는 케이던스, 속도 및/또는 심박수 데이터를 포함하는 수행 데이터의 변경에 응답하여 변경되는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자의 운동 콘텐츠는, 상기 운동 강사의 오디오 큐와 상기 운동 강사 및/또는 풍경의 비디오 콘텐츠를 포함하는 운동 클래스 콘텐츠를 포함하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항에 있어서, 상기 선택된 보관된 운동 클래스와 관련된 콘텐츠는 애플리케이션 서버에서 상기 선택된 보관된 운동 클래스의 실행을 지원하는 애플리케이션을 통해 상기 애플리케이션 제공자에 의해 상기 사용자에게 전달되고, 상기 선택된 보관된 운동 클래스를 지원하는 상기 애플리케이션은 상기 운동 콘텐츠와 함께 최종 사용자에게 전달하기 위한 세션 콘텐츠를 생성하는, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼은 추가로:저장된 운동 콘텐츠에 관한 콘텐츠 제한 데이터를 유지하고(여기서 콘텐츠 제한 데이터는 관련된 콘텐츠 제공자로부터 수신된 액세스 매개변수를 포함함);각 채널이 애플리케이션 서버 및/또는 콘텐츠 제공자와 관련되고 하나 이상의 미디어 자산을 정의하는 채널 특성을 가진 복수의 채널을 생성하고;상기 복수의 채널 중 하나에 대한 최종 사용자로부터의 가입 요청을 처리하고(여기서 가입은 상기 콘텐츠 제한 데이터 및 채널 특성을 충족하는 사용자에 대해 승인됨); 그리고상기 가입에 따라 상기 운동기구에 채널 미디어 자산을 전달하도록 구성된, 콘텐츠 배포 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 운동기구의 사용자에게 운동 콘텐츠를 전달하는 방법에 있어서,미디어 콘텐츠, 콘텐츠 제공자와 관련된 데이터, 및 애플리케이션 제공자와 관련된 데이터를 미디어 데이터베이스에 저장하는 단계;콘텐츠 관리 서버를 통해, 프로젝트와 관련된 운동기구의 사용자로부터 미디어 자산 요청을 수신하고, 상기 요청된 미디어 자산을 콘텐츠 소유자에 의해 설정되고 상기 운동기구와 호환되는 매개변수에 따라 배포하는 단계; 및상기 미디어 데이터베이스에 통신 가능하게 연결된 콘텐츠 배포 플랫폼을 통해 상기 미디어 콘텐츠의 생성 및 상기 운동기구로의 전송을 지원하는 단계;를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 재생 기간, 재생 횟수, 배포 유형, 품질 인자, 및/또는 라이선스 요금 중 하나 이상을 포함하는 저장된 미디어 콘텐츠에 대한 액세스 및 배포 제어를 정의하는 매개변수를 상기 미디어 데이터베이스에 의해 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 하나 이상의 미디어 자산을 포함하는 미디어 프로젝트를 생성하기 위해 콘텐츠 생성자에 의한 액세스를, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼에 의해, 지원하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼에 의해, 미디어 권리의 허가, 상기 운동기구를 통한 사용자의 액세스를 위한 프로젝트 생성, 및 사용된 미디어 콘텐츠의 추적 및 보고를 지원하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 하나 이상 포맷의 디지털 미디어 콘텐츠, 배포 및 라이선스 매개변수, 및 상기 미디어 콘텐츠를 기술하는 관련 메타데이터를 포함하는 상기 미디어 데이터베이스를 상기 콘텐츠 배포 플랫폼에 의해 채우고 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 상기 콘텐츠 배포 플랫폼에 의해, 상기 미디어 데이터베이스에 저장된 하나 이상의 미디어 자산을 하나 이상의 프로젝트에 할당하는 것을 지원하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항에 있어서, 최종 사용자 디바이스, 미디어 자산의 사용자, 및 콘텐츠 소유자에 의해 설정된 배포 및 가격 책정 매개변수와 호환되는 콘텐츠 생성 및 배포를 위한 조화 매개변수를 포함하여, 상기 미디어 데이터베이스, 콘텐츠 소유자, 콘텐츠 생성자 및 최종 사용자 디바이스들 사이의 인터페이스를 상기 콘텐츠 배포 플랫폼에 의해 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서, 콘텐츠 생성자에 의해, 콘텐츠 소유자에 의해 제어되는 매개변수를 충족하는 상기 미디어 데이터베이스로부터의 미디어 자산을 통합하는 것을 포함하는 새로운 콘텐츠를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 및/또는 관련 콘텐츠 및 데이터는 하나 이상의 콘텐츠 호스트 서버에서 호스팅되는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항에 있어서, 로열티를 추적하고 수집하도록 구성된 미디어 권리 관리 서비스에 대한 인터페이스를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항에 있어서, 상기 사용자는 상기 콘텐츠 관리 서버를 통해 이용 가능한 운동 클래스에 액세스하기 위해 상기 운동기구를 조작하고;상기 사용자는, 상기 운동기구를 통해, 상기 콘텐츠 관리 서버로부터 운동 클래스 재생목록을 요청하고, 상기 콘텐츠 관리 서버는 상기 클래스 재생목록을 상기 운동기구에 전달하며;상기 콘텐츠 관리 서버는 상기 콘텐츠 배포 플랫폼으로부터 상기 클래스 재생목록을 요청하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항에 있어서, 운동 세션에 적절한 음악을 선택하기 위해 클래스 매개변수, 사용자 선호, 강사 선호에 따라 상기 미디어 데이터베이스로부터 강화된 메타데이터 필드를 통해 검색 엔진에 의해 음악을 검색하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항에 있어서, 검색 엔진에 의해, 상기 콘텐츠 소유자로부터 수신된 강사 선호 및 콘텐츠 제한에 부분적으로 또는 전체적으로 기초하여 음악 콘텐츠를 검색하는 단계;상기 음악 콘텐츠가 상기 데이터베이스에 존재하는지 여부 및 상기 사용자 및 운동기구가 이용 가능한지 여부 및 상기 사용자 및/또는 운동기구가 상기 음악 콘텐츠에 액세스할 수 있는 적절한 권한이 있는지를 결정하고, 상기 사용자 및/또는 운동기구에 상기 음악 콘텐츠를 제공하는 단계;를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제34항에 있어서, 지침, 음악 및 비디오의 혼합을 포함하는 운동 클래스를 포함하는 사용자 제공물을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항에 있어서, 자산 및 관련 사용자 제공물마다 상기 소유자에 의해 제공된 사용 규칙을 콘텐츠 생성자에게 디스플레이하는 단계; 그리고사용 가능한 사용자 맞춤화를 포함하여 사용자 경험, 가격 책정 및 제공물을, 상기 콘텐츠 생성자에 의해 제어하는 단계;를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제34항에 있어서, 음악 콘텐츠와 관련된 메타데이터를 상기 미디어 데이터베이스에 저장하고, 상기 메타데이터에 기초하여 적절한 음악 콘텐츠의 검색을 지원하는 단계를 추가로 포함하고,상기 메타데이터는 하나 이상의 미디어 자산에 대한 지역 제한을 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제34항에 있어서, 지역 제한에 관한 정보는 상기 콘텐츠 소유자 또는 라이선스 제공자에 의해 상기 음악 데이터베이스 및 상기 콘텐츠 배포 플랫폼에 제공되고 배포 전에 상기 음악 데이터베이스에 저장되는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제34항에 있어서, 상기 미디어 데이터베이스는 복수의 음악 자산, 프로젝트 내 사용, 로열티 정보를 포함하여, 요청과 관련된 프로젝트 정보를 저장하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제34항에 있어서, 상기 미디어 데이터베이스 및 콘텐츠 배포 플랫폼은, (i) 콘텐츠 소유자 및/또는 라이선스 제공자 및 콘텐츠 배포 시스템과, (ⅱ) 콘텐츠를 생성하여 통신 네트워크를 통해 상기 사용자 및/또는 상기 운동기구에 전달하는 콘텐츠 생성자들의 네트워크 사이에 통신을 관리하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제34항에 있어서, 상기 콘텐츠 전달 플랫폼을 통해, 적절한 형식의 음악 콘텐츠를 애플리케이션 서버에 전송하여 인자에 따라 상기 음악 콘텐츠를 수정하는 단계를 더 포함하고, 여기에는 템포와 같은 원하는 특징에 대한 메타데이터를 생성하는 것이 포함되는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 애플리케이션 서버는 상기 사용자를 운동 경험에 참여시키기는 음악 속성 및/또는 시각적 부속물을 결정하기 위해 인자를 고수하는 수단 및/또는 다른 음악 특성 이용하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 인자를 유지하기 위한 상기 수단은 템포를 포함하고, 상기 방법은 추가로:음악을 선택하고 및/또는 운동 클래스에 적합한 템포로 상기 선택한 음악을 재생하는 단계; 원하는 분당 비트 수 및/또는 크로스페이드 정보를 포함하여, 음악 템포를 상기 콘텐츠 배포 플랫폼에 제공하는 단계; 그리고상기 인자 유지 수단 서버로부터, 상기 운동 클래스에 적합한 템포를 가지는상기 선택된 음악을 스트리밍하는 단계;를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 운동기구의 사용자에게 운동 콘텐츠를 전달하는 방법에 있어서,콘텐츠 제공자 및 애플리케이션 제공자와 관련된 운동 콘텐츠 및 데이터를 저장하는 단계; 및상기 운동기구에 상기 운동 콘텐츠의 전달을 지원하는 단계로서,상기 운동기구에 디스플레이하기 위해, 복수의 사용 가능한 보관된 운동 클래스를 사용자의 선택을 위해 전달하고, 상기 사용 가능한 보관된 운동 클래스 중 하나의 선택을 상기 운동기구로부터 수신하는 과정,상기 운동기구에 디스플레이하기 위해, 상기 선택된 보관된 운동 클래스의 내용을 나타내는 데이터를 전송하는 과정,상기 운동기구로부터 수행 데이터를 수신하는 과정으로서, 여기서 상기 수행 데이터는 사용자가 상기 선택된 보관된 운동 클래스 동안 상기 운동기구의 일부의 움직임을 야기할 때 상기 사용자의 활동에 기초하고, 사용자 수행 매개변수를 포함하는, 과정,상기 선택된 보관된 운동 클래스의 일부 또는 전부에 대해 복수의 다른 사용자에 대한 보관된 사용자 수행 매개변수를 나타내는 보관된 수행 데이터를 생성하는 과정으로서, 여기서 상기 보관된 수행 데이터는 상기 사용자 및/또는 하나 이상의 다른 사용자에 의해 상기 보관된 운동 클래스에 참여하는 동안 이전에 생성된, 과정,상기 보관된 수행 데이터가 나타내는 상기 보관된 사용자 수행 매개변수가 상기 사용자 수행 매개변수와 동기화되도록 상기 보관된 수행 데이터를 동기화하는 과정, 및상기 다른 사용자들 중 일부 또는 전부와 경쟁하는 상기 사용자를 시뮬레이션하기 위해 상기 운동기구에 의한 디스플레이를 위해 상기 사용자 수행 매개변수의 순위 목록 및 상기 동기화된 보관된 사용자 수행 매개변수들 중 일부 또는 전부를 동적으로 갱신하는 과정을 포함하는, 단계;를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 운동기구와 호환 가능한 형식을 갖고 상기 운동기구의 운동 세션과 관련된 콘텐츠를 포함하는 미디어 자산을 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 센서 데이터, 사용자 수행 지표 및/또는 사용자 선호 데이터를 포함하는 세션 데이터를 상기 운동기구로부터 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서,운동 세션 데이터를 콘텐츠 제공자에게 전달하는 단계;상기 세션 데이터에 응답하여 상기 콘텐츠 제공자로부터 상기 운동 세션과 관련된 갱신된 콘텐츠를 수신하는 단계; 그리고상기 갱신된 콘텐츠를 상기 운동기구에 전달하는 단계를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 운동 세션과 관련된 상기 갱신된 콘텐츠는 신경망을 통해 상기 세션 데이터로부터 생성된 컴퓨터-생성 미디어 콘텐츠 및/또는 컴퓨터-증강 미디어 콘텐츠를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 운동 세션과 관련된 상기 갱신된 콘텐츠는 컴퓨터-생성 음악 및/또는 컴퓨터-생성 비디오 및/또는 컴퓨터-증강 음악 및/또는 컴퓨터-증강 비디오를 포함하는 컴퓨터-생성 및/또는 컴퓨터-증강 미디어 콘텐츠를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 운동 세션 동안 실시간으로 상기 컴퓨터-생성 콘텐츠를 생성하는 단계, 및/또는상기 운동 세션 동안 상기 컴퓨터-증강 콘텐츠를 실시간으로 증강하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 컴퓨터-생성 및/또는 컴퓨터-증강 콘텐츠는 케이던스, 속도, 길이, 온도(temperate), 장소, 명/암(light), 및/또는 심박수 데이터를 포함하는 상기 세션 데이터의 변경에 응답하여 실시간으로 변경되는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 상기 컴퓨터-생성 및/또는 컴퓨터-증강 콘텐츠는 최종 사용자 설정 선호, 최종 사용자 선택 노래, 재생목록 및 장르, 및/또는 최종 사용자 과거 운동 세션 수행 데이터를 포함하는 과거 세션 데이터에 응답하여 변경되는, 운동 콘텐츠의 전달 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항에 있어서, 상기 콘텐츠 제공자의 미디어 자산은 운동 강사로부터의 오디오 큐와 상기 운동 강사 및/또는 풍경의 비디오 콘텐츠를 포함하는 운동 클래스 콘텐츠를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제56항에 있어서, 상기 운동 세션과 관련된 상기 콘텐츠는 상기 운동 세션을 지원하는 애플리케이션을 통해 상기 애플리케이션 서버에 의해 최종 사용자에게 전달되고;상기 운동 세션을 지원하는 상기 애플리케이션은 상기 콘텐츠와 함께 상기 사용자에게 전달하기 위한 세션 콘텐츠를 생성하는, 운통 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제56항에 있어서, 콘텐츠 제공자로부터 애플리케이션 서버 및 최종 사용자 디바이스로의 미디어 자산의 배포를 지원하는, 미디어 자산, 애플리케이션 서버, 콘텐츠 제공자 및 최종 사용자에 관한 정보를 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 정보를 저장하는 상기 단계는 추가로:상기 저장된 미디어 자산에 관한 콘텐츠 제한 데이터를 유지하는 단계로서, 여기서 상기 콘텐츠 제한 데이터는 관련된 콘텐츠 제공자로부터 수신된 액세스 매개변수를 포함하는, 단계;각 채널이 애플리케이션 서버 및/또는 콘텐츠 제공자와 관련되고 하나 이상의 미디어 자산을 정의하는 채널 특성을 가진 복수의 채널을 생성하는 단계;상기 복수의 채널 중 하나에 대한 최종 사용자로부터의 가입 요청을 처리하는 단계로서, 여기서 상기 콘텐츠 제한 데이터 및 채널 특성을 충족하는 상기 최종 사용자에 대해 가입이 승인되는, 단계; 및상기 가입에 따라 상기 최종 사용자에게 채널 미디어 자산을 전달하는 단계를 포함하는, 운동 콘텐트의 전달 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항에 있어서, 정보를 저장하는 상기 단계는, 가입 미디어 채널로서 플랫폼 서버에 의해 생성, 판매 및 관리되는 콘텐츠 제공자 및/또는 애플리케이션 서버에 의해 정의된 다수의 가입 계획을 포함하는 가입 모델에 의해 데이터를 구성하는 단계를 포함하는, 운동 콘텐츠의 전달 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 (우편번호 *****) 뉴욕 나인쓰 애비뉴 ***</address><code>520180268081</code><country>미국</country><engName>Peloton Interactive, Inc.</engName><name>펠로톤 인터랙티브, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 뉴욕 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>DEGOOYER, Paul</engName><name>디구이어 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 뉴욕 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>KASHYAP, Akshay</engName><name>카쉬얍 애크쉐이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 마포구 마포대로 **, **층(도화동, 진도빌딩)</address><code>920211001217</code><country>대한민국</country><engName>MYUNG-SHIN &amp;amp; PARTNERS</engName><name>특허법인명신</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/956,588</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0780901-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0116734-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.11.14</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5266401-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1460310-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227025986.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935f14e583353cc2ce7fab144c79c6fdade6a0d8a946a126465138412b855cd41dbbabed25795dfc71dc71ba6c5e25ed6a18dea7a662f89263</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3f4d73faa8ec497a3bc83ee7ac3695e3e63dc40f7c14bbb2e2600f8c3da9b0c27f8e244539d3c9ed61ed04e19233ac397106e1862a6787a5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>