<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:35.1335</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.04.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0050126</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널, 디스플레이 패널의 제조방법 전자 설비</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL, METHOD OF MANUFACTURING DISPLAY PANEL AND  ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.28</openDate><openNumber>10-2025-0154273</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 디스플레이 패널, 디스플레이 패널의 제조방법 및 전자 설비를 제공하고, 여기서 상기 디스플레이 패널은 어레이 기판; 상기 어레이 기판의 일측에 위치하는 제1 전극; 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 위치하는 절연층; 을 포함하고, 상기 절연층은 제1 개구를 포함하며, 상기 제1 개구는 상기 제1 전극의 중심 영역을 노출시키고, 상기 제1 전극의 가장자리 영역은 상기 절연층에 의해 피복되며; 상기 절연층의 두께는 상기 제1 전극의 두께보다 크거나 같다. 절연층의 두께를 제1 전극의 두께보다 두껍게 설치함으로써, 절연층에 프랙처가 존재하는 위험을 줄이고, 추후 기타 필름층의 패터닝 식각의 과정에서 식각액이 제1 전극을 손상시키는 것을 방지하여, 디스플레이 패널의 일드율을 보장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널에 있어서, 어레이 기판; 상기 어레이 기판의 일측에 위치하고, 복수의 제1 개구를 포함하는 절연층; 상기 어레이 기판의 일측에 위치하고 간격을 두어 설치된 복수의 제1 전극-상기 제1 전극은 상기 제1 개구로부터 노출된 부분을 포함하고, 상기 제1 전극의 측면은 상기 절연층에 의해 피복되며, 상기 절연층의 두께는 상기 제1 전극의 두께보다 크거나 같음-; 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 위치하는 발광 유닛; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 절연층은 상기 제1 전극을 피복하는 제1 절연 부분 및 상기 제1 전극을 피복하지 않는 제2 절연 부분을 포함하고, 상기 제1 절연 부분의 두께와 상기 제1 전극의 두께의 비율은 1보다 크거나 같으며;상기 절연층의 두께 범위는 2000옹스트롬 내지 4000옹스트롬이고; 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 절연 부분의 일측에서 상기 어레이 기판까지의 거리는 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에서 상기 어레이 기판까지의 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 전극은 상기 어레이 기판과 멀어지는 일측의 제1 표면 및 상기 어레이 기판과 가까운 일측의 제2 표면을 포함하고; 상기 어레이 기판에서 상기 제2 표면의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 제1 표면의 정투영 내에 위치하고; 또는, 상기 어레이 기판에서 상기 제1 표면의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 제2 표면의 정투영 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 절연층의 재료는 무기 재료이고; 상기 절연층은 상기 어레이 기판과 멀어지는 방향을 향해 적층 설치된 제1 서브층과 제2 서브층을 포함하며, 상기 제1 서브층에서 규소의 함량은 상기 제2 서브층에서 규소의 함량과 상이하고; 상기 제1 서브층에서 질소와 규소의 함량은 제1 비율값이며, 상기 제2 서브층에서 질소와 규소의 함량은 제2 비율값이고, 상기 제1 비율값은 상기 제2 비율값과 상이하며; 상기 제1 서브층의 재료는 질화규소를 포함하고, 상기 제2 서브층의 재료는 질화규소 또는 산화규소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 비율값은 X이고, 상기 제2 비율값은 Y이며, 여기서, 0003c#X003c#3/4이고, 0≤Y003c#3/4이며, X003e#Y이고; Y=0일 경우, 상기 제2 서브층의 두께는 상기 제1 서브층의 두께보다 얇으며; Y≠0일 경우, 상기 제2 서브층의 두께는 상기 제1 서브층의 두께보다 두꺼운 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 전극은 상기 어레이 기판과 멀어지는 방향을 향해 적층 설치된 제1 도전층, 제2 도전층 및 제3 도전층을 포함하고, 상기 제2 도전층의 식각 속도는 상기 제1 도전층 및 상기 제3 도전층의 식각 속도와 상이하며; 상기 어레이 기판에서 상기 제2 도전층의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 제1 도전층과 상기 제3 도전층의 정투영 내에 위치하고; 상기 제1 도전층과 상기 제3 도전층의 재료는 인듐 주석 산화물, 인듐 아연 산화물, 인듐 갈륨 산화물 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제2 도전층의 재료는 은을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 절연층의 일측에 위치하는 격리구조를 더 포함하고, 상기 격리구조는 격리 개구를 포함하며, 상기 어레이 기판에서 상기 제1 개구의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 격리 개구의 정투영 내에 위치하고; 상기 격리구조는 상기 어레이 기판과 멀어지는 일측을 향해 적층 설치된 지지부 및 막음부를 포함하며, 상기 어레이 기판에서 상기 지지부의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 막음부의 정투영 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 어레이 기판에서 상기 제1 전극의 적어도 일부분의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 격리구조의 정투영과 적어도 일부분이 중첩되고; 상기 어레이 기판에서 상기 제1 전극의 측면의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 격리구조의 정투영 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 지지부는 상기 어레이 기판과 멀어지는 일측을 향해 적층 설치된 제1 금속층과 제2 금속층을 포함하고, 상기 막음부는 제3 금속층을 포함하며; 상기 제1 금속층의 재료는 몰리브데늄을 포함하고, 상기 제2 금속층의 재료는 알루미늄을 포함하며, 상기 제3 금속층의 재료는 티타늄을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 적어도 일부분이 상기 격리 개구 내에 위치하는 제2 전극을 더 포함하고, 상기 제2 전극의 적어도 일부분은 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 발광 유닛의 일측에 위치하며 상기 발광 유닛과 전기적으로 접촉되고, 상기 제2 전극의 다른 적어도 일부분은 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 절연층의 일측에 위치하며 상기 격리구조와 전기적으로 접촉되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제2 전극의 일측에 위치하고 적어도 일부분이 상기 제1 개구 내에 위치하는 제1 패키징층을 더 포함하며; 상기 제1 패키징층의 적어도 일부분은 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 격리구조의 일측에 위치하고; 상기 디스플레이 패널은, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 패키징층의 일측에 위치하며 상기 어레이 기판과 멀어지는 방향을 향해 적층 설치된 제2 패키징층과 제3 패키징층을 더 포함하고; 상기 제1 패키징층과 상기 제3 패키징층의 재료는 무기 재료를 포함하며; 상기 제2 패키징층의 재료는 유기 재료를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항에 있어서, 상기 격리 개구는 제1 격리 개구와 제2 격리 개구를 포함하고, 상기 발광 유닛은 발광 색상이 상이한 제1 발광 유닛과 제2 발광 유닛을 포함하며, 상기 제1 발광 유닛의 적어도 일부분은 상기 제1 격리 개구 내에 위치하고, 상기 제2 발광 유닛의 적어도 일부분은 상기 제2 격리 개구 내에 위치하며; 상기 절연층은 상기 제1 격리 개구에 대응되는 상기 격리구조의 밖으로 연장되는 제1 정의부와 상기 제2 격리 개구에 대응되는 상기 격리구조의 밖으로 연장되는 제2 정의부를 포함하고, 상기 어레이 기판에서 상기 제1 정의부의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 제1 격리 개구의 정투영 내에 위치하며, 상기 어레이 기판에서 상기 제2 정의부의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 제2 격리 개구의 정투영 내에 위치하고; 상기 제1 정의부의 두께와 상기 제2 정의부의 두께는 각각 상기 제1 전극의 두께보다 두꺼우며; 상기 제1 정의부의 두께는 상기 제2 정의부의 두께보다 두껍거나,상기 제1 정의부의 두께는 상기 제2 정의부의 두께와 거의 동일하고; 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 발광 유닛은 상기 제1 발광 유닛 및 상기 제2 발광 유닛의 발광 색상과 상이한 제3 발광 유닛을 더 포함하고, 상기 제3 발광 유닛의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하며; 상기 절연층은 상기 제3 격리 개구에 대응되는 상기 격리구조의 밖으로 연장되는 제3 정의부를 더 포함하고, 상기 어레이 기판에서 상기 제3 정의부의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 제3 격리 개구의 정투영 내에 위치하며; 상기 제1 정의부, 상기 제2 정의부 및 상기 제3 정의부의 두께는 각각 상기 제1 전극의 두께보다 두껍고; 상기 제2 정의부의 두께는 상기 제3 정의부의 두께보다 두껍거나, 상기 제2 정의부의 두께는 상기 제3 정의부의 두께와 거의 동일한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 디스플레이 영역 및 적어도 부분적으로 상기 디스플레이 영역을 둘러싼 비디스플레이 영역을 포함하고; 상기 제1 전극은 상기 디스플레이 영역에 위치하며, 상기 디스플레이 패널은 상기 제1 전극과 동일한 층에 설치되고 상기 비디스플레이 영역에 위치하는 신호 라인을 더 포함하며; 상기 절연층은 상기 신호 라인 측면 및 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 신호 라인의 일측을 연속적으로 피복하고; 상기 절연층의 두께는 상기 신호 라인의 두께보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 디스플레이 패널에 있어서,어레이 기판;상기 어레이 기판의 일측에 위치하고, 제1 개구를 포함하는 절연층; 상기 어레이 기판의 일측에 위치하고 간격을 두어 설치되는 복수의 제1 전극-상기 제1 전극은 상기 제1 개구로부터 노출된 부분을 포함하고, 상기 절연층은 상기 제1 전극을 피복하는 제1 절연 부분 및 상기 제1 전극과 어긋나게 설치된 제2 절연 부분을 포함하며, 상기 제1 절연 부분과 상기 제2 절연 부분의 경계 부분에서의 상기 절연층의 두께는 상기 제1 절연 부분에 대응되는 상기 제1 전극의 두께보다 두꺼움-;상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 위치하는 발광 유닛; 및상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 발광 유닛의 일측에 위치하는 제2 전극; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 절연층은 상기 제1 전극의 측벽을 피복하고; 또는 상기 절연층의 재료는 무기 재료이며; 상기 절연층은 상기 어레이 기판과 멀어지는 방향을 향해 적층 설치된 제1 서브층과 제2 서브층을 포함하고, 상기 제1 서브층에서 질소와 규소의 함량은 제1 비율값이며, 상기 제2 서브층에서 질소와 규소의 함량은 제2 비율값이고, 상기 제1 비율값은 상기 제2 비율값과 상이하며; 상기 제1 서브층의 재료는 질화규소를 포함하고, 상기 제2 서브층의 재료는 질화규소 또는 산화규소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 비율값은 X이고, 상기 제2 비율값은 Y이며, 여기서, 0003c#X003c#3/4이고, 0≤Y003c#3/4이며, X003e#Y이고; Y=0일 경우, 상기 제2 서브층의 두께는 상기 제1 서브층의 두께보다 얇으며; Y≠0일 경우, 상기 제2 서브층의 두께는 상기 제1 서브층의 두께보다 두꺼운 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 어레이 기판에서 상기 제1 전극의 적어도 일부분의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 격리구조의 정투영과 적어도 일부분이 중첩되고; 상기 어레이 기판에서 상기 제1 전극의 측면의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 격리구조의 정투영 내에 위치하며; 또는, 상기 디스플레이 패널은, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 절연층의 일측에 위치하는 격리구조를 더 포함하고, 상기 격리구조는 격리 개구를 포함하며, 상기 어레이 기판에서 상기 제1 개구의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 격리 개구의 정투영 내에 위치하고;상기 격리구조는 상기 어레이 기판과 멀어지는 일측을 향해 적층 설치된 지지부 및 막음부를 포함하며, 상기 어레이 기판에서 상기 지지부의 정투영은 상기 어레이 기판에서 상기 막음부의 정투영 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디스플레이 패널의 제조방법에 있어서,어레이 기판을 제공하는 단계; 상기 어레이 기판의 일측에 제1 전극을 설치하는 단계; 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 절연층을 설치하는 단계-상기 절연층은 제1 개구를 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 제1 개구로부터 노출된 부분을 포함하며, 상기 제1 전극의 측면은 상기 절연층에 의해 피복되고; 상기 절연층의 두께는 상기 제1 전극의 두께보다 크거나 같음-;상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 위치하는 발광 유닛을 형성하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 절연층을 설치하는 단계는, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 두께가 1000 옹스트롬보다 크거나 같은 절연층을 설치하는 단계를 포함하고; 또는, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 절연층을 설치하는 단계는, 질소와 규소의 함량이 제1 비율값인 재료를 사용하여, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 전극의 일측에 상기 절연층의 제1 서브층을 형성시키는 단계; 질소와 규소의 함량이 제2 비율값인 재료를 사용하여, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 제1 서브층의 일측에 상기 절연층의 제2 서브층을 형성시키는 단계; 를 포함하며, 상기 제1 비율값은 상기 제2 비율값과 상이한 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 어레이 기판과 멀어지는 상기 절연층의 일측에 격리층을 설치하는 단계; 상기 격리층을 식각하여, 격리 개구를 구비하는 격리구조를 형성하는 단계; 상기 격리 개구 부분으로부터 상기 절연층을 식각하여, 제1 개구를 형성하는 단계-상기 제1 개구는 상기 제1 전극의 적어도 일부분을 노출시킴-; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 장쑤 쑤저우 쿤산 디벨롭먼트 존 샤둥 스트리트 *** 룸 ****</address><code>520240101252</code><country>중국</country><engName>VISIONOX TECHNOLOGY INC.</engName><name>비젼녹스 테크놀로지 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>NI, Liusong</engName><name>니, 류송</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LEE, Chung-Chun</engName><name>리 청춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LAI, Yi-Yu</engName><name>라이, 이위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LEE, Jen-Yu</engName><name>리, 젠위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Bowen</engName><name>양, 보원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410477141.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202411211668.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0435845-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9004887-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9004888-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250050126.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1806f8597d1357d00a3f5259d73afbb964bc952cf0979834a773f83de668d833462413dd37d584a4a35233aba74857a55dc0c5a2413d27f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbe2083a3a6aa3be1896136c8d12d633b12c84b3eacec12bdbb1e52b640b6496b786ab88e08f8492f02d8a473f91f4a7f33e45aa209fa8209</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>