<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:57.5457</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7000250</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모션 정보 수집 버퍼로의 모션 벡터 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>MOTION VECTOR PREDICTION WITH MOTION INFORMATION COLLECTING BUFFER</inventionTitleEng><openDate>2022.03.11</openDate><openNumber>10-2022-0030993</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/167</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 하나 이상의 프로세서들은 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하는 것으로서, 현재 블록은 픽처의 일부분을 나타내는 샘플들의 2차원 어레이인, 상기 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하고; 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작다는 결정에 따라 현재 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하고; 현재 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 모션 벡터 예측자를 선택하고; 모션 벡터 예측자를 사용하여 현재 블록의 모션 정보를 코딩하고; 그리고 모션 정보를 사용하여 현재 블록을 코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021007547</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/041671</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하는 단계로서, 상기 현재 블록은 픽처의 일부분을 나타내는 샘플들의 2차원 어레이인, 상기 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하는 단계;상기 현재 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 따라 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하는 단계; 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 예측 후보들의 모션 벡터 예측자를 선택하는 단계;상기 모션 벡터 예측자를 사용하여 상기 현재 블록의 모션 정보를 코딩하는 단계; 및상기 모션 정보를 사용하여 상기 현재 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작음을 결정하는 단계는, 상기 현재 블록이 4 샘플들의 폭 또는 4 샘플들의 높이를 가짐을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하는 단계는, 상기 현재 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 따라 상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트에 포함하기 위한 후보들의 수를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 후보들의 수는, 상기 임계치보다 큰 사이즈들을 갖는 블록들에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 세트에 포함하기 위한 후보들의 제 2 수보다 작은, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 제 1 블록을 포함하고, 상기 제 1 블록의 사이즈는 제 1 사이즈를 포함하고, 상기 모션 벡터 예측자는 제 1 모션 벡터 예측자를 포함하고, 상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트는 제 1 수의 모션 벡터 예측 후보들을 갖는 모션 벡터 예측 후보들의 제 1 세트를 포함하고,상기 방법은,상기 비디오 데이터의 제 2 블록의 제 2 사이즈가 상기 임계치보다 큼을 결정하는 단계;상기 제 2 블록의 제 2 사이즈가 상기 임계치보다 크다는 결정에 따라 상기 제 2 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 제 2 세트를 결정하는 단계로서, 상기 제 2 세트는 제 2 수의 모션 벡터 예측 후보들을 갖고, 상기 제 2 수는 상기 제 1 수보다 큰, 상기 제 2 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 제 2 세트를 결정하는 단계; 및제 2 모션 벡터 예측자를 사용하여 상기 제 2 블록의 모션 정보를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하는 단계는 상기 현재 블록에 대한 근접 영역 이웃으로부터 상기 모션 벡터 예측 후보들을 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하는 단계는, 스킵 오프셋에 따라 이력 버퍼 정보를 서브샘플링하는 단계를 포함하고, 상기 스킵 오프셋은 상기 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 따라 결정되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 응답하여, 상기 스킵 오프셋을, 상기 임계치보다 큰 사이즈들을 갖는 블록들에 대해 결정된 스킵 오프셋보다 큰 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하는 단계는, 상기 현재 블록을 포함하는 현재 픽처 이외의 소스로부터 생성된 모션 정보 버퍼로부터 모션 예측 후보들의 세트를 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 현재 픽처 이외의 픽처, 상이한 해상도 레벨, 상이한 뷰, 상이한 슬라이스, 상이한 타일, 또는 상이한 프래그먼트로부터 수집된 모션 정보로부터 상기 모션 정보 버퍼를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하는 단계는,이웃 블록의 모션 정보를 수정하는 단계; 및수정된 상기 모션 정보를 상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트에 추가하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 모션 정보를 수정하는 단계는 상기 모션 정보의 모션 벡터를 스케일링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 스케일링하는 단계는, 상기 현재 블록을 포함하는 현재 픽처, 상기 현재 블록의 상기 모션 정보에 대한 레퍼런스 픽처, 및 상기 이웃 블록의 상기 모션 정보에 대한 레퍼런스 픽처 사이의 픽처 순서 카운트 (POC) 차이들을 처리하도록 상기 모션 벡터를 스케일링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 스케일링하는 단계는, 상기 이웃 블록의 상기 모션 정보를 포함하는 버퍼에 따라 상기 모션 벡터를 스케일링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 버퍼는 상이한 해상도 레벨, 상이한 픽처, 또는 상이한 뷰 중 하나에 대한 모션 정보를 저장하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하고,상기 모션 정보를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하는 단계;상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하는 단계; 및상기 현재 블록을 재생하기 위해 상기 예측 블록을 상기 잔차 블록과 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하고,상기 모션 정보를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하는 단계;상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 현재 블록으로부터 상기 예측 블록을 감산하는 단계; 및상기 잔차 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하는 것으로서, 상기 현재 블록은 픽처의 일부분을 나타내는 샘플들의 2차원 어레이인, 상기 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하고;상기 현재 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 따라 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하고; 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 예측 후보들의 모션 벡터 예측자를 선택하고;상기 모션 벡터 예측자를 사용하여 상기 현재 블록의 모션 정보를 코딩하고; 그리고상기 모션 정보를 사용하여 상기 현재 블록을 코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작음을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 블록이 4 샘플들의 폭 또는 4 샘플들의 높이를 가짐을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 따라 상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트에 포함하기 위한 후보들의 수를 결정하도록 구성되고, 상기 후보들의 수는, 상기 임계치보다 큰 사이즈들을 갖는 블록들에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 세트에 포함하기 위한 후보들의 제 2 수보다 작은, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록은 제 1 블록을 포함하고, 상기 제 1 블록의 사이즈는 제 1 사이즈를 포함하고, 상기 모션 벡터 예측자는 제 1 모션 벡터 예측자를 포함하고, 상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트는 제 1 수의 모션 벡터 예측 후보들을 갖는 모션 벡터 예측 후보들의 제 1 세트를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 비디오 데이터의 제 2 블록의 제 2 사이즈가 상기 임계치보다 큼을 결정하고;상기 제 2 블록의 제 2 사이즈가 상기 임계치보다 크다는 결정에 따라 상기 제 2 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 제 2 세트를 결정하는 것으로서, 상기 제 2 세트는 제 2 수의 모션 벡터 예측 후보들을 갖고, 상기 제 2 수는 상기 제 1 수보다 큰, 상기 제 2 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 제 2 세트를 결정하고; 그리고제 2 모션 벡터 예측자를 사용하여 상기 제 2 블록의 모션 정보를 코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 응답하여, 스킵 오프셋을 결정하는 것으로서, 상기 스킵 오프셋은, 상기 임계치보다 큰 사이즈들을 갖는 블록들에 대해 결정된 스킵 오프셋보다 큰, 상기 스킵 오프셋을 결정하고; 그리고상기 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하기 위해 상기 스킵 오프셋에 따라 이력 버퍼 정보를 서브샘플링하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 모션 정보를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하고;상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하고; 그리고상기 현재 블록을 재생하기 위해 상기 예측 블록을 상기 잔차 블록과 결합하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 모션 정보를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하고;상기 현재 블록에 대한 잔차 블록을 생성하기 위해 상기 현재 블록으로부터 상기 예측 블록을 감산하고; 그리고상기 잔차 블록을 인코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 18 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 셋탑 박스, 집적 회로, 마이크로프로세서, 또는 무선 통신 디바이스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 18 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 프로세서로 하여금비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 블록은 픽처의 일부분을 나타내는 샘플들의 2차원 어레이인, 상기 비디오 데이터의 현재 블록의 사이즈가 임계치보다 작음을 결정하게 하고;상기 현재 블록의 사이즈가 상기 임계치보다 작다는 결정에 따라 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터 예측 후보들의 세트를 결정하게 하고; 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 예측 후보들의 모션 벡터 예측자를 선택하게 하고;상기 모션 벡터 예측자를 사용하여 상기 현재 블록의 모션 정보를 코딩하게 하고; 그리고상기 모션 정보를 사용하여 상기 현재 블록을 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/873,162</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/873,661</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/924,884</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0009783-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0025010-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0688070-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0688071-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0786497-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227000250.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3842bda46d63a0e359589e763aec76e675d189a655e0a95c5d59d6a51740fcba4e584177de197b63f14d7f0b341cfed73b5b70288c251f5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeaf8e3570281ea82996ca07aa2f2eae76a82cb082773d3192231dbd7488f0d39bea4bac79fe5494dca8ca25c85fe926adf9110f38d7ba9a1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>