<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:41.241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7036372</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩 및 디코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO CODING AND DECODING</inventionTitleEng><openDate>2022.12.05</openDate><openNumber>10-2022-0160029</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/426</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 시퀀스는 일련의 픽처 유닛들(PU-01 내지 PU-03)로서 비트스트림에 인코딩된다. 각각의 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛(NAL-01 내지 NAL-23)을 포함한다. NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들 또는 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들일 수 있다. APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛들(P-APS) 또는 서픽스 APS NAL 유닛들(S-APS)일 수 있다. 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 추가적인 제약이 비트스트림에 적용된다. 이것은 하나 초과의 APS가 동일한 픽처 유닛에 속하는 슬라이스들에 적용되는 것을 피할 수 있고, 따라서 APS 버퍼의 크기를 감소시킬 수 있다. 대안적으로 또는 추가적으로, 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것이 허용된다. 이것은 코딩된 비디오 시퀀스에서 특정 타이밍에서 랜덤 액세스 디코딩을 수행할 때 재작성 동작들을 감소시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021191159</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/057302</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비트스트림에 이미지 시퀀스를 인코딩하는 방법으로서,상기 비트스트림에서 일련의 픽처 유닛들을 제공하는 단계 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 함 -; 및픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 비트스트림에 이미지 시퀀스를 인코딩하는 방법으로서,상기 비트스트림에서 일련의 픽처 유닛들을 제공하는 단계 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 함 -; 및픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 단계를 더 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 비트스트림에 이미지 시퀀스를 인코딩하는 방법으로서,상기 비트스트림에서 일련의 픽처 유닛들을 제공하는 단계 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 각각의 상기 APS NAL 유닛은 APS 유형 및 APS 식별자를 가짐 -; 및동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것을 허용하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하는 상기 픽처 유닛의 상기 VCL NAL 유닛들에 의한 서픽스 APS NAL 유닛의 사용을 금지하는 단계; 및디코딩 순서에서 해당 서픽스 APS NAL 유닛에 뒤따르는 픽처 유닛들의 VCL NAL 유닛들에 의한 해당 서픽스 APS NAL 유닛의 사용을 허용하는 단계를 더 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,프리픽스 APS NAL 유닛이, 관련된 픽처 유닛에서 임의의 서픽스 APS NAL 유닛 이전에 그리고 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 VCL NAL 유닛 이전에 있어야 하고;서픽스 APS NAL 유닛이, 관련된 픽처 유닛에서 임의의 프리픽스 APS NAL 유닛 이후에 그리고 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 VCL NAL 유닛 이후에 있어야 하도록픽처 유닛에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들을 제약하는 단계를 더 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 단계를 더 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 단계를 더 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,픽처 유닛에서, 특정 APS 유형 및 특정 APS 식별자를 갖는 APS를 참조하는 VCL NAL 유닛보다 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖는 APS를 포함하는 프리픽스 APS NAL 유닛이 후행하는 것을 금지하는 단계를 더 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항, 제4항 내지 제6항 및 제9항 중 어느 한 항에 있어서,픽처 유닛에서, 특정 APS 유형 및 특정 APS 식별자를 갖는 APS를 참조하는 VCL NAL 유닛보다 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖는 APS를 포함하는 서픽스 APS NAL 유닛이 선행하는 것을 금지하는 단계를 더 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 인코딩된 이미지 시퀀스를 디코딩하는 방법으로서,일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림을 수신하는 단계 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않음 - 를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 하나 이상의 적합성 기준을 사용하여 상기 수신된 비트스트림의 적합성을 검사하는 단계 - 해당 또는 하나의 상기 적합성 기준은, 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 제약임 - 를 더 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 인코딩된 이미지 시퀀스를 디코딩하는 방법으로서,일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림을 수신하는 단계 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도, 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않음 - 를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 하나 이상의 적합성 기준을 사용하여 상기 수신된 비트스트림의 적합성을 검사하는 단계 - 해당 또는 하나의 상기 적합성 기준은, 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 제약임 - 를 더 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 추가의 적합성 기준은, 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 제약인, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 인코딩된 이미지 시퀀스를 디코딩하는 방법으로서,일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림을 수신하는 단계 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 각각의 상기 APS NAL 유닛은 APS 유형 및 APS 식별자를 가지며, 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것이 허용되도록, 주어진 픽처 유닛 내의 프리픽스 NAL 유닛 유형 및 특정 APS 식별자 및 특정 APS 유형을 갖는 모든 APS NAL 유닛들은 동일한 내용을 가지며, 주어진 픽처 유닛 내의 서픽스 NAL 유닛 유형 및 특정 APS 식별자 및 특정 APS 유형을 갖는 모든 APS NAL 유닛들은 동일한 내용을 가짐 - 를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 하나 이상의 적합성 기준을 사용하여 상기 수신된 비트스트림의 적합성을 검사하는 단계 - 해당 또는 하나의 상기 적합성 기준은 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것을 허용함 - 를 더 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 적합성 기준들은:상기 특정 VCL NAL 유닛을 포함하는 상기 픽처 유닛의 상기 VCL NAL 유닛들에 의한 서픽스 APS NAL 유닛의 사용을 금지하는 것; 및디코딩 순서에서 해당 서픽스 APS NAL 유닛에 뒤따르는 픽처 유닛들의 VCL NAL 유닛들에 의한 해당 서픽스 APS NAL 유닛의 사용을 허용하는 것을 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 적합성 기준들은 프리픽스 APS NAL 유닛이, 관련된 픽처 유닛에서 임의의 서픽스 APS NAL 유닛 이전에 그리고 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 VCL NAL 유닛 이전에 있어야 하고;서픽스 APS NAL 유닛이, 관련된 픽처 유닛에서 임의의 프리픽스 APS NAL 유닛 이후에 그리고 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 VCL NAL 유닛 이후에 있어야 하도록픽처 유닛에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들을 제약하는 것을 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 적합성 기준들은, 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 제약을 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적합성 기준들은, 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 것을 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적합성 기준들은, 픽처 유닛에서, 특정 APS 유형 및 특정 APS 식별자를 갖는 APS를 참조하는 VCL NAL 유닛보다 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖는 APS를 포함하는 프리픽스 APS NAL 유닛이 후행하는 것을 금지하는 것을 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제12항, 제17항 내지 제19항 및 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적합성 기준들은, 픽처 유닛에서, 특정 APS 유형 및 특정 APS 식별자를 갖는 APS를 참조하는 VCL NAL 유닛보다 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖는 APS를 포함하는 서픽스 APS NAL 유닛이 선행하는 것을 금지하는 것을 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은, APS NAL 유닛이 아니고 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 대한 APS들에 대한 참조들을 시그널링하며, 픽처 유닛에 존재하는 경우, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 VCL NAL 유닛보다 선행하는, 비-VCL NAL 유닛을 더 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비트스트림에 이미지 시퀀스를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비트스트림에서 일련의 픽처 유닛들을 제공하기 위한 수단 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 함 -; 및픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하기 위한 수단을 포함하는, 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비트스트림에 이미지 시퀀스를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비트스트림에서 일련의 픽처 유닛들을 제공하기 위한 수단 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 함 -; 및픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하기 위한 수단을 포함하는, 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비트스트림에 이미지 시퀀스를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비트스트림에서 일련의 픽처 유닛들을 제공하기 위한 수단 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 각각의 상기 APS NAL 유닛은 APS 유형 및 APS 식별자를 가짐 -; 및동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것을 허용하기 위한 수단을 포함하는, 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 인코딩된 이미지 시퀀스를 디코딩하기 위한 디바이스로서,일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림을 수신하기 위한 수단 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않음 - 을 포함하는, 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서, 하나 이상의 적합성 기준을 사용하여 상기 수신된 비트스트림의 적합성을 검사하기 위한 수단 - 해당 또는 하나의 상기 적합성 기준은, 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 제약임 - 을 더 포함하는, 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 인코딩된 이미지 시퀀스를 디코딩하기 위한 디바이스로서,일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림을 수신하기 위한 수단 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않음 - 을 포함하는, 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 하나 이상의 적합성 기준을 사용하여 상기 수신된 비트스트림의 적합성을 검사하기 위한 수단 - 해당 또는 하나의 상기 적합성 기준은, 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛이 포함되는 것을 금지하는 제약임 - 을 더 포함하는, 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 인코딩된 이미지 시퀀스를 디코딩하기 위한 디바이스로서,일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림을 수신하기 위한 수단 - 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 각각의 상기 APS NAL 유닛은 APS 유형 및 APS 식별자를 가지며, 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것이 허용되도록, 주어진 픽처 유닛 내의 프리픽스 NAL 유닛 유형 및 특정 APS 식별자 및 특정 APS 유형을 갖는 모든 APS NAL 유닛들은 동일한 내용을 가지며, 주어진 픽처 유닛 내의 서픽스 NAL 유닛 유형 및 특정 APS 식별자 및 특정 APS 유형을 갖는 모든 APS NAL 유닛들은 동일한 내용을 가짐 - 을 포함하는, 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 하나 이상의 적합성 기준을 사용하여 상기 수신된 비트스트림의 적합성을 검사하기 위한 수단 - 해당 또는 하나의 상기 적합성 기준은 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것을 허용함 - 을 더 포함하는, 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 프로그램으로서, 프로세서 또는 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 프로세서 또는 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 인코딩된 이미지 시퀀스를 표현하고 일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림으로서, 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며;상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 인코딩된 이미지 시퀀스를 표현하고 일련의 픽처 유닛들을 갖는 비트스트림으로서, 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며;상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 인코딩된 이미지 시퀀스를 표현하고 비트스트림에 일련의 픽처 유닛들을 갖는 상기 비트스트림으로서, 각각의 상기 픽처 유닛은 하나의 인코딩된 이미지에 대응하고 하나 이상의 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛을 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 NAL 유닛들은 인코딩된 이미지 데이터를 각각 포함하는 비디오 코딩 계층(VCL) NAL 유닛들을 포함하고, 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 포함된 상기 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 유형의 프로세싱 동작을 수행하기 위한 파라미터들을 갖는 적응 파라미터 세트(APS)를 각각 포함하는 적응 파라미터 세트 NAL 유닛들을 또한 포함하며, 상기 일련의 픽처 유닛들에 포함될 수 있는 상기 APS NAL 유닛들은 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 첫 번째 VCL NAL 이전에 존재하는 경우, 상기 APS는 프리픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하고, APS가 픽처 유닛에서, 관련된 픽처 유닛의 마지막 VCL NAL 이후에 존재하는 경우, 상기 APS는 서픽스 APS NAL 유닛에 포함되어야 하며, 각각의 상기 APS NAL 유닛은 APS 유형 및 APS 식별자를 가지며;동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛이, 동일한 픽처 유닛에, 포함되는 것이 허용되도록, 주어진 픽처 유닛 내의 프리픽스 NAL 유닛 유형 및 특정 APS 식별자 및 특정 APS 유형을 갖는 모든 APS NAL 유닛들은 동일한 내용을 가지며, 주어진 픽처 유닛 내의 서픽스 NAL 유닛 유형 및 특정 APS 식별자 및 특정 APS 유형을 갖는 모든 APS NAL 유닛들은 동일한 내용을 갖는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 일련의 픽처 유닛들 중 적어도 하나의 픽처 유닛은 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖지만 상이한 내용을 갖는 프리픽스 APS NAL 유닛 및 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서,서픽스 APS NAL 유닛이 있는 상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 각각에서, 해당 서픽스 유닛은 상기 특정 VCL NAL 유닛을 포함하는 상기 픽처 유닛의 상기 VCL NAL 유닛들에 의해 사용되지 않으며;상기 특정 VCL NAL 유닛을 포함하는 상기 픽처 유닛의 상기 VCL NAL 유닛들에 의해 사용되지 않는 그러한 서픽스 APS NAL 유닛을 갖는 적어도 하나의 픽처 유닛에 대해, 해당 서픽스 APS NAL 유닛은 디코딩 순서에서 해당 서픽스 APS NAL 유닛에 뒤따르는 하나 이상의 픽처 유닛의 하나 이상의 VCL NAL 유닛에 의해 사용되는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,프리픽스 APS NAL 유닛을 포함하는 각각의 픽처 유닛에서, 상기 프리픽스 APS NAL 유닛은, 관련된 픽처 유닛에서 임의의 서픽스 APS NAL 유닛 이전에 그리고 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 VCL NAL 유닛 이전에 있고;서픽스 APS NAL 유닛을 포함하는 각각의 픽처 유닛에서, 상기 서픽스 APS NAL 유닛은, 관련된 픽처 유닛에서 임의의 프리픽스 APS NAL 유닛 이후에 그리고 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 VCL NAL 유닛 이후에 있어야 하는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서,상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 마지막 NAL 유닛 이전에 서픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일련의 픽처 유닛들의 상기 픽처 유닛들 중 어느 것도 관련된 픽처 유닛의 상기 첫 번째 NAL 유닛 이후에 프리픽스 APS NAL 유닛을 포함하지 않는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제36항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 특정 APS 유형 및 특정 APS 식별자를 갖는 APS를 참조하는 VCL NAL 유닛을 포함하는 임의의 픽처 유닛에서, 상기 참조하는 VCL NAL 유닛보다 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖는 APS를 포함하는 프리픽스 APS NAL 유닛이 후행하지 않는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항, 제38항 내지 제41항 및 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 특정 APS 유형 및 특정 APS 식별자를 갖는 APS를 참조하는 VCL NAL 유닛을 포함하는 임의의 픽처 유닛에서, 상기 참조하는 VCL NAL 유닛보다 동일한 APS 유형 및 동일한 APS 식별자를 갖는 APS를 포함하는 서픽스 APS NAL 유닛이 선행하지 않는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 인코딩하는 방법으로서,제35항 내지 제45항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림에 이미지 시퀀스를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 인코딩된 이미지 시퀀스를 디코딩하는 방법으로서, 제35항 내지 제45항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림을 수신하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, NAL 유닛들을 디코딩하는 단계, 상기 VCL NAL 유닛들에 포함된 상기 이미지 데이터 및 상기 APS NAL 유닛들에 포함된 상기 APS들의 상기 파라미터들을 획득하는 단계, 및 상기 획득된 APS 파라미터들을 사용하여 상기 획득된 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 비트스트림으로서,제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 인코딩 방법에 의해 생성되는 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,제35항 내지 제45항 및 제49항 중 어느 한 항의 비트스트림을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루꼬 *쪼메 **방 *고</address><code>519980959073</code><country>일본</country><engName>CANON KABUSHIKI KAISHA</engName><name>캐논 가부시끼가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 발 다...</address><code> </code><country> </country><engName>OUEDRAOGO, Nael</engName><name>우드라오고 나엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ONNO, Patrice</engName><name>오노 파트리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 생...</address><code> </code><country> </country><engName>LAROCHE, Guillaume</engName><name>라로쉬 기욤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2004540.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2004958.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1101134-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0161993-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1364681-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1364701-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0511265-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0859547-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0973979-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0973974-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227036372.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bad31498d50f73bb152fcd8904f2b588c4544150d9358e9869945b872c29e4a3ba50bc8b07df00721167973cd1936805e29d3be800d3da1c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf99815997bce4427eddd27044dda5d6f684933c1bebce49c492b99ee847f5bbd156f32d6040378c658fb1c1ec3f5f9bc5fd5641f6ec04b0c5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>