<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:48.1148</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017959</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>IAB 네트워크에서 통신하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR COMMUNICATING IN IAB NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2025.10.17</openDate><openNumber>10-2025-0149943</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예들은 통합 액세스 및 백홀(IAB) 네트워크에서 통신하기 위한 방법 및 장치에 관한 것이다. 본 개시의 일부 실시예들에 따르면, 기지국(BS)은 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원할지 여부에 관해 제1 무선 네트워크 노드의 셀(들)을 구성하고; 제1 무선 네트워크 노드를 통해 제1 모바일 무선 네트워크 노드와의 통합 절차를 수행할 수 있으며, 제1 무선 네트워크 노드의 적어도 하나의 셀은 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하도록 구성되고, 제1 무선 네트워크 노드는 통합 절차 이후의 제1 모바일 무선 네트워크 노드의 부모 노드이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024074000</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/076474</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 기지국(BS)으로서,송수신기; 및상기 송수신기에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원할지 여부에 관해 제1 무선 네트워크 노드의 셀(들)을 구성하고;상기 제1 무선 네트워크 노드를 통해 제1 모바일 무선 네트워크 노드와의 통합 절차를 수행하도록 구성되며, 상기 제1 무선 네트워크 노드의 적어도 하나의 셀은 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하도록 구성되고, 상기 제1 무선 네트워크 노드는 상기 통합 절차 이후의 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드의 부모 노드인, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 BS는 중앙집중 유닛(CU) 및 상기 CU에 결합된 분산 유닛(DU)를 더 포함하고, 상기 CU 및 상기 DU 둘 다는 상기 프로세서에 결합되고, 상기 CU는 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원할지 여부에 관해 상기 DU의 셀(들)을 구성하도록 구성되는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 송수신기는:상기 제1 무선 네트워크 노드의 셀(들)이 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하는지 여부에 대한 제1 정보를 제2 BS로 송신하는 것;상기 DU의 셀(들)이 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하는지 여부에 대한 제2 정보를 상기 제2 BS로 송신하는 것;상기 제2 BS로부터, 제2 무선 네트워크 노드의 셀(들)이 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하는지 여부에 대한 제3 정보를 수신하는 것 - 상기 제2 무선 네트워크 노드는 상기 제2 BS에 연결됨 -; 또는상기 제2 BS로부터, 상기 제2 BS의 DU의 셀(들)이 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하는지 여부에 대한 제4 정보를 수신하는 것중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 송수신기는 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하는 상기 제2 BS의 셀(들)에 대한 측정을 구성하는 측정 구성을 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드로 송신하도록 추가로 구성되며, 상기 측정 구성은 상기 제3 정보, 상기 제4 정보, 또는 둘 다에 기초하는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 송수신기는 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드로부터 측정 보고를 수신하도록 구성되고,상기 측정 보고 내의 모든 셀들은 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하거나;상기 측정 보고 내의 각각의 셀에 대해, 상기 측정 보고는 대응하는 셀이 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하는지 여부의 표시를 포함하는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 송수신기는:상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드를 핸드오버하기 위한 핸드오버 요청을 제2 BS로 송신하고;상기 제2 BS로부터 상기 핸드오버 요청에 대한 응답을 수신하도록 구성되며, 상기 응답은 상기 핸드오버 요청의 타겟 셀이 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하지 않는 것으로 인한 핸드오버 준비 실패를 나타내는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 송수신기는:상기 제1 BS의 셀(들)이 모바일 무선 네트워크 노드의 셀인지 여부에 대한 제1 정보를 제2 BS로 송신하는 것; 또는상기 제2 BS로부터, 상기 제2 BS의 셀(들)이 모바일 무선 네트워크 노드의 셀인지 여부에 대한 제2 정보를 수신하는 것중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 송수신기는 모바일 무선 네트워크 노드의 셀이 아닌 상기 제2 BS의 셀(들)에 대한 측정을 구성하는 측정 구성을 제2 무선 네트워크 노드로 송신하도록 추가로 구성되며, 상기 측정 구성은 상기 제2 정보에 기초하는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 송수신기는 제2 무선 네트워크 노드로부터 측정 보고를 수신하도록 구성되고,상기 측정 보고 내의 모든 셀들은 모바일 무선 네트워크 노드의 셀이 아니거나;상기 측정 보고 내의 각각의 셀에 대해, 상기 측정 보고는 대응하는 셀이 모바일 무선 네트워크 노드의 셀인지 여부의 표시를 포함하는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 송수신기는:제2 무선 네트워크 노드를 핸드오버하기 위한 핸드오버 요청을 제2 BS로 송신하고;상기 제2 BS로부터 상기 핸드오버 요청에 대한 응답을 수신하도록 구성되며, 상기 응답은 상기 핸드오버 요청의 타겟 셀이 모바일 무선 네트워크 노드에 속하는 것으로 인한 핸드오버 준비 실패를 나타내는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 송수신기는 제2 BS로부터, 제3 무선 네트워크 노드의 제2 분산 유닛(DU)과 연관된 제1 업링크(UL) 백홀 적응 프로토콜(BAP) 구성을 수신하도록 구성되고, 상기 제3 무선 네트워크 노드는 상기 제1 BS에 대한 F1 연결을 갖는 제1 DU 및 상기 제2 BS에 대한 F1 연결을 갖는 제2 DU를 포함하는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 송수신기는 상기 제1 DU 및 상기 제2 DU와 연관된 제2 UL BAP 구성을 상기 제3 무선 네트워크 노드로 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 UL BAP 구성의 각각의 엔트리는 대응하는 엔트리가 상기 제1 DU 또는 상기 제2 DU에 적용되는지를 나타내는, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 송수신기는 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드에 의해 서빙되는 적어도 하나의 사용자 장비(UE)를 핸드오버하기 위한 핸드오버 요청을 제2 BS로 송신하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 UE 각각에 대해, 상기 핸드오버 요청은:대응하는 UE가 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드가 장착된 차량에 탑재되어 있는지 또는 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드가 장착된 상기 차량의 주변에 있는지; 또는상기 대응하는 UE에 대한 핸드오버 우선순위 레벨중 적어도 하나를 나타내며, 상기 핸드오버 요청은 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드에 의해 서빙되는 모든 연결된 UE들을 핸드오버하기 위한 것인, 제1 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2 기지국(BS)으로서,프로세서; 및상기 프로세서에 결합된 송수신기를 포함하고, 상기 송수신기는:제1 BS로부터, 제1 모바일 무선 네트워크 노드에 의해 서빙되는 적어도 하나의 사용자 장비(UE)를 핸드오버하기 위한 제1 핸드오버 요청을 수신하고 - 상기 적어도 하나의 UE 각각에 대해, 상기 제1 핸드오버 요청은: 대응하는 UE가 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드가 장착된 차량에 탑재되어 있는지 또는 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드가 장착된 상기 차량의 주변에 있는지; 또는 상기 대응하는 UE에 대한 핸드오버 우선순위 레벨중 적어도 하나를 나타내며, 상기 제1 핸드오버 요청은 상기 제1 모바일 무선 네트워크 노드에 의해 서빙되는 모든 연결된 UE들을 핸드오버하기 위한 것임 -;상기 제1 핸드오버 요청에 대한 제1 응답을 상기 제1 BS로 송신하도록 구성되는, 제2 BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 네트워크 노드로서,프로세서; 및상기 프로세서에 결합된 송수신기를 포함하고, 상기 송수신기는:제1 기지국(BS)으로부터, 상기 무선 네트워크 노드의 셀(들)이 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원하는지 여부에 관한 구성 정보를 수신하고;상기 구성 정보가 셀이 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원한다는 것을 나타내는 것에 응답하여 상기 셀에서 모바일 무선 네트워크 노드로부터의 액세스 또는 상기 모바일 무선 네트워크 노드의 핸드오버를 지원한다는 표시를 방송하도록 구성되는, 무선 네트워크 노드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이뎬 디스트릭트 상디 웨스트 로드 넘버* 빌딩* ***-에이치*-* * 플로어</address><code>520030064295</code><country>중국</country><engName>Lenovo(Beijing)Limited</engName><name>레노보(베이징)리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 푸둥 뉴 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHUO, Yibin</engName><name>저우, 이빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 푸둥 뉴 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>DAI, Mingzeng</engName><name>다이, 밍쩡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Lianhai</engName><name>우, 롄하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 푸둥 뉴 에...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YAN, Le</engName><name>옌, 러</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0607486-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0160277-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017959.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394c8b90136b108952cf50784bdfbeb6974b0a4254b0c825207da00c55a3b29757353418cf4b5c591a7f8dbe843cbb911a808ce0c49b83698</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92079b9493c1a4e5d0ff0f9a4384db45700d2d5e7450236221c647997adadcc7669bf8233d9edd8393f8fd911b1f8f3635458a5f88fd4e21</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>