<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:32.1932</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0026025</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.17</openDate><openNumber>10-2024-0049762</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 상기 표시 장치는 표시 장치는 기판, 회로층 및 발광 소자층을 포함한다. 상기 회로층은 화소 구동부들, 데이터 배선들, 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들, 및 상기 데이터 배선들과 각각 이웃하는 제2 더미 배선들을 포함한다. 상기 제1 더미 배선들과 상기 제2 더미 배선들 간의 전기적 연결을 위한 비아홀들 중 일부의 비아홀들 각각은 발광 영역들 중 하나의 발광 영역과 중첩되고, 다른 나머지 일부의 비아홀들은 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역들이 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출된 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되고 상기 발광 영역들에 각각 대응한 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 포함하고,상기 회로층은 상기 발광 영역들과 각각 대응되고 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 화소 구동부들;상기 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 표시 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들; 및상기 데이터 배선들과 나란한 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 방향의 일측에서 상기 데이터 배선들과 각각 이웃하는 제2 더미 배선들을 포함하고,상기 제1 더미 배선들과 상기 제2 더미 배선들 간의 전기적 연결을 위한 비아홀들 중 일부의 비아홀들 각각은 상기 발광 영역들 중 하나의 발광 영역과 중첩되고, 다른 나머지 일부의 비아홀들은 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 회로층의 데이터 배선들의 데이터 신호들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은 상기 비표시 영역 중 상기 서브 영역과 인접한 디먹스 영역에 배치되고 상기 표시 구동 회로와 상기 데이터 배선들 사이에 전기적으로 연결되는 디먹스 회로부들을 더 포함하며,상기 디먹스 회로부들 중 하나의 디먹스 회로부는 상기 표시 구동 회로와 전기적으로 연결되는 입력 단자, 및 상기 데이터 배선들 중 두 개의 데이터 배선과 각각 전기적으로 연결되는 제1 출력 단자와 제2 출력 단자를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 디먹스 영역은 중앙의 디먹스 미들 영역, 상기 기판의 가장자리의 절곡 부분과 인접한 제1 디먹스 사이드 영역, 및 상기 디먹스 미들 영역과 상기 제1 디먹스 사이드 영역 사이에 배치된 제2 디먹스 사이드 영역을 포함하고,상기 디먹스 회로부들은 상기 제1 디먹스 사이드 영역에 배치된 제1 디먹스 회로부, 및 상기 제2 디먹스 사이드 영역에 배치된 제2 디먹스 회로부를 포함하며,상기 회로층은 상기 표시 구동 회로의 출력단들과 각각 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하고, 상기 데이터 공급 배선들 중 제1 데이터 공급 배선은 상기 서브 영역에서 상기 제2 디먹스 사이드 영역으로 연장되고 상기 표시 영역에 배치된 입력 우회 배선을 통해 상기 제1 디먹스 회로부의 입력 단자와 전기적으로 연결되며,상기 데이터 공급 배선들 중 제2 데이터 공급 배선은 상기 서브 영역에서 상기 제2 디먹스 사이드 영역으로 연장되고 상기 제2 디먹스 회로부의 입력 단자와 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 표시 영역 중 상기 디먹스 영역과 인접한 디먹스 인접 영역은 상기 디먹스 미들 영역과 인접한 표시 미들 영역, 상기 제1 디먹스 사이드 영역과 인접한 제1 표시 사이드 영역, 및 상기 제2 디먹스 사이드 영역과 인접한 제2 표시 사이드 영역을 포함하고, 상기 입력 우회 배선은 상기 제2 표시 사이드 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제1 데이터 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 우회 배선;상기 제2 표시 사이드 영역과 상기 제1 표시 사이드 영역에서 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 우회 배선; 및상기 제1 표시 사이드 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 사이드 영역을 향해 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제3 우회 배선을 포함하며,상기 제1 더미 배선들은 상기 제2 우회 배선을 포함하고,상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 우회 배선과 상기 제3 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 회로층은 상기 서브 영역과 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선들을 더 포함하고,상기 제1 더미 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 보조 배선들을 더 포함하며,상기 제2 더미 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 보조 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제2 방향에서 상기 디먹스 인접 영역과 상기 비표시 영역 사이에 배치되는 일반 영역을 더 포함하고,상기 일반 영역은 상기 표시 미들 영역과 인접한 일반 미들 영역, 상기 제1 표시 사이드 영역과 인접한 제1 일반 사이드 영역, 및 상기 제2 표시 사이드 영역과 인접한 제2 일반 사이드 영역을 포함하며,상기 제1 우회 배선은 상기 제1 데이터 공급 배선과 상기 제2 우회 배선 사이에서 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 제2 우회 배선은 상기 제1 우회 배선과 상기 제3 우회 배선 사이에서 상기 제1 방향으로 연장되며,상기 제3 우회 배선은 상기 제1 디먹스 사이드 영역과 상기 제2 우회 배선 사이에서 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 제2 보조 배선들은 상기 표시 영역의 상기 제2 방향의 양단 사이에서 연장되는 일반 보조 배선들과, 상기 제2 방향에서 상기 제1 우회 배선의 일단으로부터 이격되고 상기 제2 일반 사이드 영역으로 연장되는 제1 연장 보조 배선과, 상기 제2 방향에서 상기 제3 우회 배선의 일단으로부터 이격되고 상기 제1 일반 사이드 영역으로 연장되는 제2 연장 보조 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 데이터 배선들은 상기 제1 디먹스 회로부의 제1 출력 단자 및 제2 출력 단자와 각각 전기적으로 연결되고 상기 제1 표시 사이드 영역과 상기 제1 일반 사이드 영역에 배치되는 제1 데이터 배선 및 제2 데이터 배선과;상기 제2 디먹스 회로부의 제1 출력 단자 및 제2 출력 단자와 각각 전기적으로 연결되고 상기 제2 표시 사이드 영역과 상기 제2 일반 사이드 영역에 배치되는 제3 데이터 배선 및 제4 데이터 배선을 포함하고,상기 제1 데이터 배선과 상기 제3 데이터 배선 각각은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 일반 보조 배선들 중 하나의 일반 보조 배선과 이웃하고,상기 제2 데이터 배선은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 제3 우회 배선 및 상기 제2 연장 보조 배선과 이웃하며,상기 제4 데이터 배선은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 제1 우회 배선 및 상기 제1 연장 보조 배선과 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 비아홀들은 상기 제1 우회 배선과 상기 제2 우회 배선 간의 전기적 연결을 위한 제1 우회 연결홀;상기 제2 우회 배선과 상기 제3 우회 배선 간의 전기적 연결을 위한 제2 우회 연결홀; 및상기 제1 보조 배선들과 상기 제2 보조 배선들 간의 전기적 연결을 위한 보조 연결홀들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 보조 연결홀들은 상기 일반 보조 배선들과 중첩되는 제1 보조 연결홀들을 포함하며,상기 제1 우회 연결홀과 상기 제2 우회 연결홀은 상기 비발광 영역에 배치되고, 상기 제1 보조 연결홀들 각각은 상기 발광 영역들 중 하나의 발광 영역과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 보조 연결홀들은 상기 제1 일반 사이드 영역에 배치되고 상기 제2 연장 보조 배선과 중첩되는 제2 보조 연결홀, 및 상기 제2 일반 사이드 영역에 배치되고 상기 제1 연장 보조 배선과 중첩되는 제3 보조 연결홀을 더 포함하고,상기 제2 보조 연결홀과 상기 제3 보조 연결홀은 상기 비발광 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제1 연장 보조 배선과 상기 제2 연장 보조 배선은 상기 비표시 영역에서 상기 제2 전원 공급 배선과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서,상기 보조 연결홀들은 상기 일반 보조 배선들과 중첩되는 제1 보조 연결홀들을 포함하며,상기 제1 우회 연결홀과 상기 제2 우회 연결홀 각각은 상기 발광 영역들 중 하나의 발광 영역과 중첩되고,상기 제1 보조 연결홀들은 상기 비발광 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서,상기 제2 방향에서 이웃한 제1 우회 배선들과 각각 중첩되는 제1 우회 연결홀들은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 교차하는 제1 대각 방향으로 배열되고,상기 제2 방향에서 이웃한 제1 우회 배선들과 각각 중첩되는 제2 우회 연결홀들은 상기 제1 대각 방향에 대칭되는 제2 대각 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서,상기 화소 구동부들 각각은 데이터 연결홀을 통해 상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제1 데이터 배선과 상기 제2 데이터 배선 각각은 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 메인 연장부와, 상기 제1 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 데이터 연결홀과 중첩되는 제1 서브 돌출부를 포함하고,상기 제1 데이터 배선과 이웃한 일반 보조 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 메인 연장부와, 상기 제2 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제1 데이터 배선의 제1 서브 돌출부와 마주하는 제2 서브 돌출부와, 상기 제1 데이터 배선의 제1 메인 연장부와 마주하고 상기 보조 연결홀들 중 하나의 제1 보조 연결홀과 중첩되는 제3 서브 돌출부를 포함하며,상기 제2 데이터 배선과 이웃한 제3 우회 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 제3 메인 연장부와, 상기 제3 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제2 데이터 배선의 제1 서브 돌출부와 마주하는 제4 서브 돌출부와, 상기 제3 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제2 데이터 배선의 제1 메인 연장부와 마주하고 상기 제2 우회 연결홀과 중첩되는 제5 서브 돌출부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제2 데이터 배선과 이웃한 제2 연장 보조 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 제4 메인 연장부와, 상기 제4 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제2 데이터 배선의 제1 서브 돌출부와 마주하는 제6 서브 돌출부를 포함하고,상기 제4 메인 연장부는 상기 비표시 영역에서 상기 제2 전원 공급 배선과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제2 데이터 배선과 이웃한 제2 연장 보조 배선은 상기 제4 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제2 데이터 배선의 제1 메인 연장부와 마주하고 상기 보조 연결홀들 중 다른 하나의 보조 연결홀과 중첩되는 제7 서브 돌출부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 발광 영역들이 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출된 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되는 회로층; 상기 회로층 상에 배치되고 상기 발광 영역들에 각각 대응한 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층; 및상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 회로층의 데이터 배선들의 데이터 신호들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함하고,상기 회로층은 상기 발광 영역들과 각각 대응되고 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 화소 구동부들;상기 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 표시 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들;상기 데이터 배선들과 나란한 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 방향의 일측에서 상기 데이터 배선들과 각각 이웃하는 제2 더미 배선들; 상기 비표시 영역 중 상기 서브 영역과 인접한 디먹스 영역에 배치되는 디먹스 회로부들; 상기 표시 구동 회로의 출력단들과 각각 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들;상기 서브 영역과 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선들을 포함하며,상기 디먹스 영역은 중앙의 디먹스 미들 영역, 상기 기판의 가장자리의 절곡 부분과 인접한 제1 디먹스 사이드 영역, 및 상기 디먹스 미들 영역과 상기 제1 디먹스 사이드 영역 사이에 배치된 제2 디먹스 사이드 영역을 포함하고,상기 표시 영역 중 상기 디먹스 영역과 인접한 디먹스 인접 영역은 상기 디먹스 미들 영역과 인접한 표시 미들 영역, 상기 제1 디먹스 사이드 영역과 인접한 제1 표시 사이드 영역, 및 상기 제2 디먹스 사이드 영역과 인접한 제2 표시 사이드 영역을 포함하며,상기 디먹스 회로부들은 상기 제1 디먹스 사이드 영역에 배치된 제1 디먹스 회로부, 및 상기 제2 디먹스 사이드 영역에 배치된 제2 디먹스 회로부를 포함하고,상기 데이터 공급 배선들 중 제1 데이터 공급 배선은 상기 서브 영역에서 상기 제2 디먹스 사이드 영역으로 연장되고 상기 표시 영역에 배치된 입력 우회 배선을 통해 상기 제1 디먹스 회로부의 입력 단자와 전기적으로 연결되며,상기 데이터 공급 배선들 중 제2 데이터 공급 배선은 상기 서브 영역에서 상기 제2 디먹스 사이드 영역으로 연장되고 상기 제2 디먹스 회로부의 입력 단자와 연결되며,상기 입력 우회 배선은 상기 제2 표시 사이드 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제1 데이터 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 우회 배선;상기 제2 표시 사이드 영역과 상기 제1 표시 사이드 영역에서 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 우회 배선; 및상기 제1 표시 사이드 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 사이드 영역을 향해 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제3 우회 배선을 포함하고,상기 제1 더미 배선들은 상기 제2 우회 배선, 및 제1 보조 배선들을 포함하며,상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 우회 배선, 상기 제3 우회 배선, 및 제2 보조 배선들을 포함하고,상기 제1 보조 배선들과 상기 제2 보조 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 우회 배선과 상기 제2 우회 배선 간의 전기적 연결을 위한 제1 우회 연결홀은 상기 발광 영역들 중 하나의 발광 영역과 중첩되고,상기 제3 우회 배선과 상기 제2 우회 배선 간의 전기적 연결을 위한 제2 우회 연결홀은 상기 발광 영역들 중 다른 하나의 발광 영역과 중첩되며,상기 제1 보조 배선들과 상기 제2 보조 배선들 간의 전기적 연결을 위한 보조 연결홀들은 상기 발광 영역들 간의 이격 영역인 비발광 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제2 방향에서 상기 디먹스 인접 영역과 상기 비표시 영역 사이에 배치되는 일반 영역을 더 포함하고,상기 일반 영역은 상기 표시 미들 영역과 인접한 일반 미들 영역, 상기 제1 표시 사이드 영역과 인접한 제1 일반 사이드 영역, 및 상기 제2 표시 사이드 영역과 인접한 제2 일반 사이드 영역을 포함하며,상기 제1 우회 배선은 상기 제1 데이터 공급 배선과 상기 제2 우회 배선 사이에서 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 제2 우회 배선은 상기 제1 우회 배선과 상기 제3 우회 배선 사이에서 상기 제1 방향으로 연장되며,상기 제3 우회 배선은 상기 제1 디먹스 사이드 영역과 상기 제2 우회 배선 사이에서 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 제2 보조 배선들은 상기 표시 영역의 상기 제2 방향의 양단 사이에서 연장되는 일반 보조 배선들과, 상기 제2 방향에서 상기 제1 우회 배선의 일단으로부터 이격되고 상기 제2 일반 사이드 영역으로 연장되는 제1 연장 보조 배선과, 상기 제2 방향에서 상기 제3 우회 배선의 일단으로부터 이격되고 상기 제1 일반 사이드 영역으로 연장되는 제2 연장 보조 배선을 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 제1 디먹스 회로부와 전기적으로 연결되고 상기 제1 표시 사이드 영역과 상기 제1 일반 사이드 영역에 배치되는 제1 데이터 배선 및 제2 데이터 배선과;상기 제2 디먹스 회로부와 전기적으로 연결되고 상기 제2 표시 사이드 영역과 상기 제2 일반 사이드 영역에 배치되는 제3 데이터 배선 및 제4 데이터 배선을 포함하고,상기 제1 데이터 배선과 상기 제3 데이터 배선 각각은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 일반 보조 배선들 중 하나의 일반 보조 배선과 이웃하고,상기 제2 데이터 배선은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 제3 우회 배선 및 상기 제2 연장 보조 배선과 이웃하며,상기 제4 데이터 배선은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 제1 우회 배선 및 상기 제1 연장 보조 배선과 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1 연장 보조 배선과 상기 제2 연장 보조 배선은 상기 비표시 영역에서 상기 제2 전원 공급 배선과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 화소 구동부들 각각은 데이터 연결홀을 통해 상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제1 데이터 배선과 상기 제2 데이터 배선 각각은 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 메인 연장부와, 상기 제1 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 데이터 연결홀과 중첩되는 제1 서브 돌출부를 포함하고,상기 제1 데이터 배선과 이웃한 일반 보조 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 메인 연장부와, 상기 제2 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제1 데이터 배선의 제1 서브 돌출부와 마주하는 제2 서브 돌출부와, 상기 제1 데이터 배선의 제1 메인 연장부와 마주하고 상기 보조 연결홀들 중 하나의 보조 연결홀과 중첩되는 제3 서브 돌출부를 포함하며,상기 제2 데이터 배선과 이웃한 제3 우회 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 제3 메인 연장부와, 상기 제3 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제2 데이터 배선의 제1 서브 돌출부와 마주하는 제4 서브 돌출부와, 상기 제3 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제2 데이터 배선의 제1 메인 연장부와 마주하고 상기 제2 우회 연결홀과 중첩되는 제5 서브 돌출부를 포함하고,상기 제2 데이터 배선과 이웃한 제2 연장 보조 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 제4 메인 연장부와, 상기 제4 메인 연장부로부터 돌출되며 상기 제2 데이터 배선의 제1 서브 돌출부와 마주하는 제6 서브 돌출부를 포함하고,상기 제4 메인 연장부는 상기 비표시 영역에서 상기 제2 전원 공급 배선과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Yoon Sun</engName><name>최윤선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220128576</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0226817-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230026025.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930154d344a5ef024f8ed5e4df02bd09ff94816e1b06668b3c39eaf39af0e8a8f93460a472b94417301b86401e94c5de29ff9d0a2c07c566c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10b6e3114ceacb9eea3b4751f090fc32e70710cb98f5fa2769fa2b86790071a1f8e33f4812b15f80eb6d38eabbdc33eac508bb16dc409717</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>