<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:51.951</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0195758</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진동 장치, 이의 제조 방법, 및 이를 포함하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>VIBRATION APPARATUS, METHOD OF MANUFACTURING THE SAME, AND  APPARATUS INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0103251</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 31/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 실시예에 따른 진동 장치는 복수의 진동부를 포함하는 진동 발생부, 및 복수의 진동부 사이에 융착된 연결층을 포함할 수 있다. 연결층은 도전성 물질을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 진동부를 포함하는 진동 발생부; 및 상기 복수의 진동부 사이에 융착된 연결층을 포함하며,상기 연결층은 도전성 물질을 포함하는, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 연결층은 열 및 초음파 중 하나 이상에 의해 융착되는 솔더링 포일을 포함하는, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 진동부는 상하로 적층된 제 1 진동부와 제 2 진동부를 포함하고,상기 연결층은 상기 제 1 진동부 및 상기 제 2 진동부 사이에 있는, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 진동부 및 상기 제 2 진동부 각각은,제 1 전극층;제 2 전극층; 및 상기 제 1 전극층과 상기 제 2 전극층 사이에 있으며, 압전 물질을 포함하는 진동층을 포함하고,상기 연결층은 상기 제 1 진동부의 상기 제 2 전극층과 상기 제 2 진동부의 상기 제 1 전극층 사이에 있는, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 진동부의 상기 진동층과 상기 제 2 진동부의 진동층은 서로 다른 분극 방향을 갖는, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 진동 발생부의 제 1 면에 연결된 제 1 커버 부재; 상기 진동 발생부의 제 2 면에 연결된 제 2 커버 부재; 상기 진동 발생부와 상기 제 1 커버 부재 사이에 있는 제 1 접착층; 및상기 진동 발생부와 상기 제 2 커버 부재 사이에 있는 제 2 접착층을 더 포함하는, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제 1 커버 부재와 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용되고, 상기 진동 발생부에 전기적으로 연결된 제 1 내지 제 3 신호 라인을 갖는 신호 케이블을 더 포함하며,상기 제 1 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 진동부의 제 2 전극층에 연결되고, 상기 제 2 신호 라인은 상기 제 1 진동부와 상기 제 2 진동부 사이에서, 상기 연결층에 연결되고,상기 제 3 신호 라인은 상기 제 1 진동부와 상기 제 1 커버 부재 사이에서, 상기 제 1 진동부의 상기 제 1 전극층에 연결된, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 제 2 진동부는,서로 전기적으로 분리되도록 상기 진동층의 제 2 면에 있고 상기 제 2 전극층과 각각 전기적으로 분리된 제 1 보조 전극층과 제 2 보조 전극층을 더 포함하며, 상기 제 1 보조 전극층은 상기 연결층과 전기적으로 연결되고,상기 제 2 보조 전극층은 상기 제 1 진동부의 상기 제 1 전극층과 전기적으로 연결된, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 커버 부재와 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용되고, 상기 진동 발생부에 전기적으로 연결된 제 1 내지 제 3 신호 라인을 갖는 신호 케이블을 더 포함하며,상기 제 1 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 진동부의 제 2 전극층에 연결되고, 상기 제 2 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 1 보조 전극층에 연결되고,상기 제 3 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 보조 전극층에 연결된, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제 2 진동부의 진동층에 구성된 제 1 연결부;상기 제 2 진동부의 진동층에 구성되며, 상기 제 1 연결부와 이격된 제 2 연결부; 및 상기 제 1 진동부의 진동층에 구성된 제 3 연결부를 더 포함하고, 상기 제 1 연결부는 상기 제 1 보조 전극층과 상기 연결층을 연결하고,상기 제 2 연결부와 상기 제 3 연결부는 상기 제 2 보조 전극층과 상기 제 1 진동부의 상기 제 1 전극층을 연결하는, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 3 항에 있어서, 상기 제 1 진동부 및 상기 제 2 진동부 각각은, 전극층; 및 상기 제 1 진동부와 상기 제 2 진동부 사이에 있으며, 압전 물질을 포함하는 진동층을 포함하고,상기 연결층은 상기 제 1 진동부의 진동층과 상기 제 2 진동부의 진동층 사이에 있는, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 진동부의 진동층과 상기 제 2 진동부의 진동층의 서로 마주보는 면 각각은 플라즈마 처리, 코로나 방전, 기계적 연마, 또는 실란 커플링제를 이용한 화학적 결합에 의해 표면 처리된, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 진동 발생부의 제 1 면에 연결된 제 1 커버 부재; 상기 진동 발생부의 제 2 면에 연결된 제 2 커버 부재; 상기 진동 발생부와 상기 제 1 커버 부재 사이에 있는 제 1 접착층; 및상기 진동 발생부와 상기 제 2 커버 부재 사이에 있는 제 2 접착층을 더 포함하는, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 2 진동부는,서로 전기적으로 분리되도록 상기 진동층의 제 2 면에 있고 상기 제 2 진동부의 전극층과 각각 전기적으로 분리된 제 1 보조 전극층과 제 2 보조 전극층을 더 포함하며, 상기 제 1 보조 전극층은 상기 연결층과 전기적으로 연결되고,상기 제 2 보조 전극층은 상기 제 1 진동부의 제 1 면에 있는 상기 전극층과 전기적으로 연결된, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 커버 부재와 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용되고, 상기 진동 발생부에 전기적으로 연결된 제 1 내지 제 3 신호 라인을 갖는 신호 케이블을 더 포함하며,상기 제 1 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 진동부의 전극층에 연결되고, 상기 제 2 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 1 보조 전극층에 연결되고,상기 제 3 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 보조 전극층에 연결된, 진동 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 제 2 진동부의 진동층에 구성된 제 1 연결부;상기 제 2 진동부의 진동층에 구성되며, 상기 제 1 연결부와 이격된 제 2 연결부; 및 상기 제 1 진동부의 진동층에 구성된 제 3 연결부를 더 포함하고, 상기 제 1 연결부는 상기 제 1 보조 전극층과 상기 연결층을 연결하고,상기 제 2 연결부와 상기 제 3 연결부는 상기 제 2 보조 전극층과 상기 제 1 진동부의 상기 전극층을 연결하는, 진동 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 복수의 진동부를 포함하는 진동 발생부를 구성하는 단계; 상기 복수의 진동부 사이에 융착된 연결층을 구성하는 단계; 상기 복수의 진동부에 전기적으로 연결된 신호 케이블을 구성하는 단계; 및상기 진동 발생부의 제 1 면 및 제 2 면 각각에 제 1 및 제 2 커버 부재를 구성하는 단계를 포함하며,상기 연결층은 도전성 물질을 포함하는, 진동 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 연결층은 열 및 초음파 중 하나 이상에 의해 융착되는 솔더링 포일을 포함하는, 진동 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 복수의 진동부는 상하로 적층된 제 1 진동부와 제 2 진동부를 포함하고, 상기 연결층은 상기 제 1 진동부 및 상기 제 2 진동부 사이에 있는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 진동부 및 상기 제 2 진동부 각각은,제 1 전극층;제 2 전극층; 및 상기 제 1 전극층과 상기 제 2 전극층 사이에 있으며, 압전 물질을 포함하는 진동층을 포함하고,상기 연결층은 상기 제 1 진동부의 상기 제 2 전극층과 상기 제 2 진동부의 상기 제 1 전극층 사이에 있는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 연결층을 구성하는 단계와 상기 신호 케이블을 구성하는 단계는 가압 적층 공정을 이용하여 400℃ 이하의 온도에서 동시에 수행되는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 연결층을 구성하는 단계, 상기 신호 케이블을 구성하는 단계, 및 상기 제 1 및 제 2 커버 부재를 구성하는 단계는 저온 합착 공정을 이용하여 200℃ 이하의 온도에서 동시에 수행되는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 저온 합착 공정 이후에, 상기 복수의 진동부를 분극화하는 단계; 및 상기 복수의 진동부에 초음파 신호를 인가하는 단계를 더 포함하고,상기 연결층은 상기 복수의 진동부에 상기 초음파 신호가 인가됨에 따라 발생되는 열 및/또는 초음파에 의해 융착된, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신호 케이블은 상기 제 1 커버 부재와 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용된 제 1 내지 제 3 신호 라인을 포함하며,상기 제 1 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 진동부의 제 2 전극층에 연결되고, 상기 제 2 신호 라인은 상기 제 1 진동부와 제 2 진동부 사이에서 연결층에 연결되고,상기 제 3 신호 라인은 상기 제 1 진동부와 상기 제 1 커버 부재 사이에서 상기 제 1 진동부의 제 1 전극층에 연결된, 진동 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 제 2 진동부는, 서로 전기적으로 분리되도록 진동층의 제 2 면에 있고 상기 제 2 전극층과 각각 전기적으로 분리된 제 1 보조 전극층과 제 2 보조 전극층을 형성하는 단계를 더 포함하며, 상기 제 1 보조 전극층은 상기 연결층과 전기적으로 연결되고,상기 제 2 보조 전극층은 상기 제 1 진동부의 상기 제 1 전극층과 전기적으로 연결된, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 연결층을 구성하는 단계는 가압 적층 공정을 이용하여 400℃ 이하의 온도에서 동시에 수행되는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 신호 케이블은 상기 진동 발생부의 제 2 면과 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용된 제 1 내지 제 3 신호 라인을 포함하며,상기 제 1 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 진동부의 제 2 전극층에 연결되고, 상기 제 2 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 1 보조 전극층에 연결되고, 상기 제 3 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 보조 전극층에 연결되는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 진동부 및 상기 제 2 진동부 각각은, 전극층; 및상기 제 1 진동부와 상기 제 2 진동부 사이에 있으며, 압전 물질을 포함하는 진동층을 포함하고,상기 연결층은 상기 제 1 진동부의 진동층과 상기 제 2 진동부의 진동층 사이에 있는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 복수의 진동부 사이에 있는 연결층을 구성하는 단계 이전에, 상기 제 1 진동부의 진동층과 상기 제 2 진동부의 진동층의 서로 마주보는 면 각각을 플라즈마 처리, 코로나 방전, 기계적 연마, 또는 실란 커플링제를 이용한 화학적 결합 중 어느 하나에 의해 표면 처리하는 단계를 더 포함하는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서, 상기 제 2 진동부는, 서로 전기적으로 분리되도록 상기 진동층의 제 2 면에 있고 상기 제 2 진동부의 전극층과 각각 전기적으로 분리된 제 1 보조 전극층과 제 2 보조 전극층을 형성하는 단계를 더 포함하며, 상기 제 1 보조 전극층은 상기 연결층과 전기적으로 연결되고,상기 제 2 보조 전극층은 상기 제 1 진동부의 제 1 면에 있는 상기 전극층과 전기적으로 연결된, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 연결층을 구성하는 단계는 가압 적층 공정을 이용하여 400℃ 이하의 온도에서 수행되는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서, 상기 신호 케이블은 상기 진동 발생부의 제 2 면과 상기 제 2 커버 부재 사이에 수용된 제 1 내지 제 3 신호 라인을 포함하며,상기 제 1 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 진동부의 전극층에 연결되고, 상기 제 2 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 1 보조 전극층에 연결되고, 상기 제 3 신호 라인은 상기 제 2 진동부와 상기 제 2 커버 부재 사이에서, 상기 제 2 보조 전극층에 연결되는, 진동 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 수동 진동 부재; 및상기 수동 진동 부재에 연결되고, 상기 수동 진동 부재를 진동시키는 진동 발생 장치를 포함하며,상기 진동 발생 장치는 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항의 진동 장치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 수동 진동 부재의 후면에 배치되는 인클로저를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서,상기 수동 진동 부재는 진동 플레이트, 영상을 표시하는 화소를 갖는 표시 패널, 표시 장치로부터 영상이 투사되는 스크린 패널, 발광 다이오드 조명 패널, 유기 발광 조명 패널, 무기 발광 조명 패널, 사이니지 패널, 운송 수단의 내장재, 운송 수단의 외장재, 운송 수단의 유리창, 운송 수단의 좌석 내장재, 운송 수단의 천장재, 건물의 천장재, 건물의 내장재, 건물의 유리창, 항공기의 내장재, 항공기의 유리창, 및 거울 중 하나 이상을 포함하며,상기 진동 플레이트는 금속, 플라스틱, 종이, 섬유, 천, 가죽, 목재, 고무, 유리, 및 카본 중 하나 이상의 재질을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Uihyeon Jeong</engName><name>정의현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JounHo Lee</engName><name>이준호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Sooyoun Kim</engName><name>김수연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YongWoo Lee</engName><name>이용우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HwaYoul Lee</engName><name>이화열</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Dae-Su Kim</engName><name>김대수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1473190-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230195758.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff52caa1215544b439fa3cfeac3e6bbdf3527b55f626771c6a759f471e93a1165a43d5146636492c5db5dc75fde3babf574</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99ac5c29b9327f4a8e94a31c133d5d381f6f113da1ec047fba0573104a42653905d341001e873b1d3bf3580cf955f3ce7c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>