<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:10.3610</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0000979</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>파티셔닝 기반 인트라 예측을 이용한 영상 코딩 방법 및 그 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE CODING METHOD USING PARTITIONING BASED INTRA  PREDICTION AND APPARATUS THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108529</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예에 따른 영상 디코딩 방법은, 비트스트림을 통하여 예측 관련 정보를 획득하는 단계, 상기 예측 관련 정보를 기반으로 현재 블록에 대한 파티션 모드를 도출하는 단계, 상기 파티션 모드를 기반으로, 상기 현재 블록에 대한 제1 파티션 및 제2 파티션을 도출하는 단계, 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 파티션을 생성하는 단계, 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 파티션을 생성하는 단계, 및 상기 제1 예측 파티션 및 제2 예측 파티션을 기반으로 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩 장치에 의하여 수행되는 영상 디코딩 방법에 있어서,비트스트림을 통하여 예측 관련 정보를 획득하는 단계;상기 예측 관련 정보를 기반으로 현재 블록에 대한 파티션 모드를 도출하는 단계;상기 파티션 모드를 기반으로, 상기 현재 블록에 대한 제1 파티션 및 제2 파티션을 도출하는 단계; 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 파티션을 생성하는 단계; 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 파티션을 생성하는 단계; 및상기 제1 예측 파티션 및 제2 예측 파티션을 기반으로 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 제1 예측 파티션은 제1 인트라 예측 모드 또는 제1 블록 벡터 중 적어도 하나를 기반으로 생성되고,상기 제2 예측 파티션은 제2 인트라 예측 모드 또는 제2 블록 벡터 중 적어도 하나를 기반으로 생성되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 예측 파티션은 상기 제1 인트라 예측 모드를 기반으로 생성되고,상기 제2 예측 파티션은 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 생성되고,상기 제2 인트라 예측 모드는 상기 제1 인트라 예측 모드와 다른 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 예측 관련 정보는 파티션 모드 인덱스, 제1 인트라 예측 모드 인덱스 또는 제2 인트라 예측 모드 인덱스 중 적어도 하나를 포함하고,상기 파티션 모드 인덱스는 상기 파티션 모드를 나타내고,상기 제1 인트라 예측 모드 인덱스는 상기 제1 인트라 예측 모드를 나타내고,상기 제2 인트라 예측 모드 인덱스는 상기 제2 인트라 예측 모드를 나타내는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 파티션 모드 인덱스가 특정 파티션 모드를 나타내는 경우,상기 예측 관련 정보는 상기 제1 인트라 예측 모드 인덱스 또는 상기 제2 인트라 예측 모드 인덱스 중 적어도 하나를 포함하지 않는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 예측 관련 정보가 상기 제2 인트라 예측 모드 인덱스를 포함하지 않는 경우를 기반으로, 상기 제2 인트라 예측 모드는 상기 제1 인트라 예측 모드를 기반으로 도출되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서상기 예측 관련 정보는 SGPM(spatial geometric partitioning mode) 인덱스 정보를 포함하고,상기 SGPM 인덱스 정보는 SGPM 후보 리스트 내의 SGPM 후보들 중 하나의 SGPM 후보를 지시하고,상기 SGPM 후보는 상기 현재 블록에 대한 상기 파티션 모드, 상기 제1 인트라 예측 모드 또는 상기 제2 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 지시하는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 SGPM 인덱스 정보는 TB(truncated binary) 기반 이진화되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 예측 관련 정보는 상기 현재 블록에 대한 SGPM 플래그 정보를 더 포함하고,상기 SGPM 인덱스 정보는 상기 SGPM 플래그 정보의 값이 1인 경우에 시그널링되고,상기 SGPM 플래그 정보는 컨택스트 기반 코딩되고,상기 SGPM 인덱스 정보는 바이패스(bypass) 기반 코딩되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서상기 SGPM 후보 리스트의 길이는 상기 현재 블록의 사이즈를 기반으로 가변적으로 설정되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서상기 SGPM 후보 인덱스의 빈 스트링의 최대길이는 상기 현재 블록의 사이즈를 기반으로 다르게 결정되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서,상기 SGPM 후보 리스트는 상기 현재 블록의 주변 블록을 기반으로 도출된 특정 SGPM 후보를 포함하고,상기 주변 블록은 SGPM 기반으로 코딩되거나 혹은 GPM(geometric partitioning mode) 기반으로 코딩된 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서상기 주변 블록이 SGPM 기반으로 코딩된 경우, 상기 주변 볼록의 SGPM 후보가 상기 특정 SGPM 후보로 사용되고,상기 주변 블록이 GPM 기반으로 코딩된 경우, 상기 주변 블록의 GPM 후보의 파티션 모드를 기반으로 상기 특정 SGPM 후보가 도출되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 SGPM 후보 리스트는 상기 현재 블록의 제1 주변 블록을 기반으로 도출된 제1 SGPM 후보 및 상기 현재 블록의 제2 주변 블록을 기반으로 도출된 제2 SGPM 후보를 포함하고,상기 제1 주변 블록은 SGPM 기반으로 코딩되고,상기 제2 주변 블록은 GPM 기반으로 코딩되고,상기 SGPM 후보 리스트 내에서, 상기 제1 SGPM 후보는 상기 제2 SGPM 후보보다 더 높은 우선순위를 갖는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제6항에 있어서,상기 SGPM 후보 리스트는 회귀 기반 SGPM 후보를 포함하고,상기 회귀 기반 SGPM 후보는 MPM(most probable mode) 리스트 내의 인트라 예측 모드 혹은 주변 블록의 인트라 예측 모드를 기반으로 도출되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 현재 블록에 대하여 적응적 블렌딩이 적용되는지 여부를 나타내는 특정 플래그가 픽처 파라미터 세트 혹은 시퀀스 파라미터 세트를 통하여 시그널링되고,상기 특정 플래그가 1인 경우, 상기 제1 예측 파티션 및 상기 제2 예측 파티션의 적응적 블렌딩을 기반으로 상기 예측 블록이 생성되고, 상기 적응적 블렌딩을 위한 블렌딩 파라미터는 상기 현재 블록의 너비 및 높이를 기반으로 도출되고,상기 특정 플래그가 0인 경우, 상기 제1 예측 파티션, 상기 제2 예측 파티션 및 고정 블렌딩 파라미터를 기반으로 상기 예측 블록이 생성되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항에 있어서상기 예측 관련 정보는 SGPM(spatial geometric partitioning mode) 전치 플래그 및 SGPM 모드 정보를 포함하고,상기 SGPM 전치 플래그가 0인 경우, 상기 SGPM 모드 정보는 일반 SGPM 후보를 지시하고,상기 SGPM 전치 플래그가 1인 경우, 상기 SGPM 모드 정보는 전치된 SGPM 후보를 지시하는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 현재 블록에 대하여 저장되는 인트라 예측 모드는 상기 제2 인트라 예측 모드, 혹은 상기 현재 블록에 대한 DIMD 기반으로 도출된 인트라 예측 모드인 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 현재 블록이 위치하는 슬라이스의 타입이 인트라 슬라이스인 경우를 기반으로, 상기 제1 예측 파티션은 상기 제1 블록 벡터를 기반으로 생성되고, 상기 제2 예측 파티션은 상기 제2 인트라 예측 모드를 기반으로 생성되는 것을 특징으로 하는, 영상 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 인코딩 장치에 의하여 수행되는 영상 인코딩 방법에 있어서,현재 블록에 대한 파티션 모드를 결정하는 단계;상기 파티션 모드를 기반으로, 상기 현재 블록에 대한 제1 파티션 및 제2 파티션을 도출하는 단계;상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 파티션을 생성하는 단계;상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 파티션을 생성하는 단계;상기 제1 예측 파티션 및 상기 제2 예측 파티션을 기반으로 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계;상기 현재 블록에 대한 예측 관련 정보를 생성하는 단계; 및상기 예측 관련 정보를 포함하는 영상 정보를 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제1 예측 파티션은 제1 인트라 예측 모드 또는 제1 블록 벡터 중 적어도 하나를 기반으로 생성되고,상기 제2 예측 파티션은 제2 인트라 예측 모드 또는 제2 블록 벡터 중 적어도 하나를 기반으로 생성되는 것을 특징으로 하는, 영상 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 영상 데이터에 대한 전송 방법에 있어서,영상 인코딩 방법에 의하여 생성된 비트스트림을 획득하되, 상기 영상 인코딩 방법은 현재 블록에 대한 파티션 모드를 결정하는 단계, 상기 파티션 모드를 기반으로, 상기 현재 블록에 대한 제1 파티션 및 제2 파티션을 도출하는 단계, 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 파티션을 생성하는 단계, 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 파티션을 생성하는 단계, 상기 제1 예측 파티션 및 상기 제2 예측 파티션을 기반으로 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 생성하는 단계, 상기 현재 블록에 대한 예측 관련 정보를 생성하는 단계, 및 상기 예측 관련 정보를 포함하는 영상 정보를 인코딩하는 단계를 포함하는 단계; 및상기 비트스트림을 포함하는 영상 데이터를 전송하는 단계를 포함하고,상기 제1 예측 파티션은 제1 인트라 예측 모드 또는 제1 블록 벡터 중 적어도 하나를 기반으로 생성되고,상기 제2 예측 파티션은 제2 인트라 예측 모드 또는 제2 블록 벡터 중 적어도 하나를 기반으로 생성되는 것을 특징으로 하는, 전송 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>120000067151</code><country>대한민국</country><engName>LX Semicon Co.,Ltd.</engName><name>주식회사 엘엑스세미콘</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>BYUN, Jee Young</engName><name>변지영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Jin Wook</engName><name>이진욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 ** (삼성동) **층 *호(아이맥스특허법률사무소)</address><code>920140010410</code><country>대한민국</country><engName>JIUN CHOI</engName><name>최지운</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240003096</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0009665-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250000979.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6f60c4c637c20f57fb7a98b01e91e487518f3d13e55d8641295256fcc657b649cff9b23fab10b17aa7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2c135f22a8f4dc55767b4ff085f2976bb71d54b6844841917504e58331e286ad726a03bf1f05cf99f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>