<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:16.316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0097427</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서 대상체 검출 모니터링</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSOR OBJECT DETECTION MONITORING</inventionTitleEng><openDate>2023.02.13</openDate><openNumber>10-2023-0020931</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 센서에서 대상체들의 검출을 모니터링하기 위한 시스템들 및 방법들이 설명된다. 이 시스템은 차량의 장면에 대응하는 장면 데이터에 기초하여 점유 어레이를 생성할 수 있다. 어레이는 차량의 환경 내의 위치를 나타내는 지점들 및 해당 위치에서 대상체가 검출되는지 여부를 나타내는 점유 값을 포함할 수 있다. 이 시스템은 어레이에서의 적어도 하나의 지점의 점유 값을 수정할 수 있고 어레이에서의 한 그룹의 지점들의 한 그룹의 점유 값들에 기초하여 적어도 하나의 정적 대상체 누락을 식별할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,센서에 의해 검출되는 신호들에 기초하여 차량의 환경과 연관된 장면 데이터를 수신하는 단계;상기 장면 데이터에 기초하여 점유 어레이를 생성하는 단계 - 상기 점유 어레이는: 복수의 지점들 - 각각의 지점은 상기 환경 내의 위치를 나타냄 -, 및 각각의 지점에 대한 점유 값 - 상기 복수의 지점들 중 특정 지점에 대한 점유 값은 상기 특정 지점에 대응하는 상기 환경 내의 특정 위치에서 대상체가 검출되는지 여부를 나타냄 - 을 포함함 -;상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을, 상기 차량의 결정된 위치, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 시간적 데이터, 또는 지점들의 어레이의 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값 중 적어도 하나에 기초하여, 수정하는 단계; 및상기 점유 어레이의 특정 영역 내의 상기 복수의 지점들 중 한 그룹의 지점들의 한 그룹의 점유 값들에 기초하여 적어도 정적 대상체 누락을 식별하는 단계 - 상기 한 그룹의 점유 값들은 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 점유 어레이의 각각의 열은 상기 차량 주위의 상이한 방위각을 나타내고, 상기 점유 어레이의 각각의 행은 상이한 각도 고도(angular elevation)를 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 특정 영역 내의 상기 한 그룹의 지점들의 상기 한 그룹의 점유 값들에 기초하여 적어도 하나의 정적 대상체 누락을 식별하는 단계는, 상기 한 그룹의 점유 값들의 임계 양이 대상체가 검출되지 않는다는 것을 나타낸다고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 한 그룹의 지점들은 동일한 방위각에 대응하는 지점들을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하는 단계는, 상기 차량의 상기 결정된 위치에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 차량의 상기 결정된 위치에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하는 단계는, 상기 차량의 상기 결정된 위치와 상기 결정된 위치를 포함하는 맵의 비교에 기초하여 상기 차량의 환경 내의 수역(body of water)을 식별하는 단계; 상기 적어도 하나의 제1 지점이 상기 수역에 대응한다고 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 제1 지점을 대상체의 존재를 나타내도록 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 상기 시간적 데이터에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값은 제1 시간에서의 제1 점유 값이고 대상체가 검출되지 않는다는 것을 나타내며, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 상기 시간적 데이터에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 지점의 상기 제1 점유 값을 수정하는 단계는, 상기 제1 점유 값을 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 제1 지점의 제2 점유 값과 비교하는 단계 - 상기 제2 점유 값은 대상체가 검출된다는 것을 나타냄 -; 및 상기 제1 점유 값을 대상체가 검출된다는 것을 나타내도록 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값은 대상체가 검출되지 않는다는 것을 나타내고, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값은 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값에 기초하여 수정되며, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값에 기초하여 수정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 제1 지점에 근접한 한 세트의 지점들에 대응하는 각각의 점유 값이 대상체가 검출된다는 것을 나타낸다고 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 대상체가 검출된다는 것을 나타내도록 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장하는 데이터 저장소; 및상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하며, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은 상기 시스템으로 하여금: 센서에 의해 검출되는 신호들에 기초하여 차량의 환경과 연관된 장면 데이터를 수신하게 하고; 상기 장면 데이터에 기초하여 점유 어레이를 생성하게 하며 - 상기 점유 어레이는:  복수의 지점들 - 각각의 지점은 상기 환경 내의 위치를 나타냄 -, 및  각각의 지점에 대한 점유 값 - 상기 복수의 지점들 중 특정 지점에 대한 점유 값은 상기 특정 지점에 대응하는 상기 환경 내의 특정 위치에서 대상체가 검출되는지 여부를 나타냄 - 을 포함함 -; 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을, 상기 차량의 결정된 위치, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 시간적 데이터, 또는 지점들의 어레이의 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값 중 적어도 하나에 기초하여, 수정하게 하고; 상기 점유 어레이의 특정 영역 내의 상기 복수의 지점들 중 한 그룹의 지점들의 한 그룹의 점유 값들에 기초하여 적어도 정적 대상체 누락을 식별하게 하며, 상기 한 그룹의 점유 값들은 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 포함한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은 상기 시스템으로 하여금 상기 차량의 상기 결정된 위치에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 차량의 상기 결정된 위치에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 차량의 상기 결정된 위치와 상기 결정된 위치를 포함하는 맵의 비교에 기초하여 상기 차량의 환경 내의 수역을 식별하게 하고; 상기 적어도 하나의 제1 지점이 상기 수역에 대응한다고 결정하게 하며; 상기 적어도 하나의 제1 지점을 대상체의 존재를 나타내도록 수정하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 상기 시간적 데이터에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값은 제1 시간에서의 제1 점유 값이고 대상체가 검출되지 않는다는 것을 나타내며, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 상기 시간적 데이터에 기초하여 상기 적어도 하나의 제1 지점의 상기 제1 점유 값을 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 제1 점유 값을 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 제1 지점의 제2 점유 값과 비교하게 하고 - 상기 제2 점유 값은 대상체가 검출된다는 것을 나타냄 -; 상기 제1 점유 값을 대상체가 검출된다는 것을 나타내도록 수정하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값은 대상체가 검출되지 않는다는 것을 나타내고,상기 프로세서는 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값에 기초하여 수정하도록 구성되며,상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값에 기초하여 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 적어도 하나의 제1 지점에 근접한 한 세트의 지점들에 대응하는 각각의 점유 값이 대상체가 검출된다는 것을 나타낸다고 결정하게 하고; 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 대상체가 검출된다는 것을 나타내도록 수정하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들은, 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:센서에 의해 검출되는 신호들에 기초하여 차량의 환경과 연관된 장면 데이터를 수신하게 하고;상기 장면 데이터에 기초하여 점유 어레이를 생성하게 하며 - 상기 점유 어레이는: 복수의 지점들 - 각각의 지점은 상기 환경 내의 위치를 나타냄 -, 및 각각의 지점에 대한 점유 값 - 상기 복수의 지점들 중 특정 지점에 대한 점유 값은 상기 특정 지점에 대응하는 상기 환경 내의 특정 위치에서 대상체가 검출되는지 여부를 나타냄 - 을 포함함 -;상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을, 상기 차량의 결정된 위치, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 시간적 데이터, 또는 지점들의 어레이의 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값 중 적어도 하나에 기초하여, 수정하게 하고;상기 점유 어레이의 특정 영역 내의 상기 복수의 지점들 중 한 그룹의 지점들의 한 그룹의 점유 값들에 기초하여 적어도 정적 대상체 누락을 식별하게 하며, 상기 한 그룹의 점유 값들은 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 포함한 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 특정 영역 내의 상기 한 그룹의 지점들의 상기 한 그룹의 점유 값들에 기초하여 적어도 하나의 정적 대상체 누락을 식별하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 한 그룹의 점유 값들의 임계 양이 대상체가 검출되지 않는다는 것을 나타낸다고 결정하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 차량의 상기 결정된 위치에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 지점들 중 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 적어도 하나의 제1 지점과 연관된 상기 시간적 데이터에 기초하여 상기 복수의 지점들 중 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 수정하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값은 대상체가 검출되지 않는다는 것을 나타내고,상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값에 기초하여 수정하게 하고,상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 적어도 하나의 제2 지점의 점유 값에 기초하여 수정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들의 실행은, 상기 시스템으로 하여금, 상기 적어도 하나의 제1 지점에 근접한 한 세트의 지점들에 대응하는 각각의 점유 값이 대상체가 검출된다는 것을 나타낸다고 결정하게 하고 상기 적어도 하나의 제1 지점의 점유 값을 대상체가 검출된다는 것을 나타내도록 수정하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Jiong</engName><name>양 지옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>ENG, You Hong</engName><name>엥 요우 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>FU, James Guo Ming</engName><name>푸 제임스 구오 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Pan</engName><name>유 판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/229,204</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/654,375</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0817755-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.08.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9009214-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.08.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9009217-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1040734-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0108407-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0242679-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0242678-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0897900-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220097427.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9356bfacdb9c80f59140f2a3914982afc40d45ee38ace451e05abb8266f7c7d1ed728848d811c01db4f10e73992a26a9fe02200b8a30e2321c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf223115d67466ab72d75593998f1d0bc702023bd1705374a80c1f8bb0e2b87f54bf29d323693261eaf528ae57388fa7ccd1ef038c2b1369f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>