<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:04.84</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039295</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 이미징 도메인 전송의 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS OF AUTOMATED IMAGING DOMAIN TRANSFER</inventionTitleEng><openDate>2025.02.18</openDate><openNumber>10-2025-0023351</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미징 시스템들 및 기법들이 설명된다. 이미징 시스템은, 이미지 센서로부터(예를 들어, 포즈로 및/또는 얼굴 표정으로) 사용자의 이미지(들)를 수신한다. 이미지 센서는 적외선 및/또는 근적외선 도메인과 같은, 제1 전자기(EM) 주파수 도메인에서 이미지(들)의 제1 세트를 캡처한다. 이미징 시스템은 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들 내에 이미지(들)를 입력함으로써 적어도 부분적으로 제2 EM 주파수 도메인(예를 들어, 가시광 도메인)에서 제1 포즈에서의 사용자의 표현을 생성한다. 사용자의 표현은 제2 EM 주파수 도메인에서의 사용자의 적어도 일부의 이미지 데이터와 연관된 이미지 특성에 기초한다. 이미징 시스템은 제2 EM 주파수 도메인에서의 포즈에서 사용자의 표현을 출력한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023244882</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/066181</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미징을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은, 이미지 센서로부터, 사용자의 하나 이상의 이미지들을 수신하는 것으로서, 상기 이미지 센서는 제1 전자기(EM) 주파수 도메인에서 상기 하나 이상의 이미지들을 캡처하는, 상기 하나 이상의 이미지들을 수신하는 것; 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들 내에 적어도 상기 하나 이상의 이미지들을 입력함으로써 적어도 부분적으로 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 표현을 생성하는 것으로서, 상기 사용자의 상기 표현은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 이미지 데이터와 연관된 이미지 특성에 기초하는, 상기 사용자의 상기 표현을 생성하는 것; 및 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하는 것을 행하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 트레이닝 데이터에 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 포함하도록 구성되고, 상기 트레이닝 데이터는 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 사용하여 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트를 트레이닝하는데 사용되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 트레이닝 데이터로서 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 사용하여 하나 이상의 기계 학습 모델의 제2 세트를 트레이닝하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 기계 학습 모델의 제2 세트는 상기 하나 이상의 기계 학습 모델의 제2 세트에 상기 제1 EM 주파수 도메인에서의 이미지 데이터를 제공하는 것에 기초하여 상기 사용자의 아바타에 대한 3차원 메시 및 상기 사용자의 상기 아바타에 대한 상기 3차원 메시를 적용할 텍스츄어를 생성하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트 내로 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 입력하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트는 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트 내로의 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현의 입력에 기초하여 상기 사용자의 아바타에 대한 3차원 메시 및 상기 사용자의 상기 아바타에 대한 상기 3차원 메시에 적용할 텍스츄어를 생성하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인은 가시광 주파수 도메인을 포함하고, 상기 제1 EM 주파수 도메인은 상기 가시광 주파수 도메인과 구별되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 EM 주파수 도메인은 적외선(IR) 주파수 도메인 또는 근적외선(NIR) 주파수 도메인 중 적어도 하나를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제2 EM 주파수 도메인에 상기 사용자의 상기 이미지 데이터를 저장하도록 구성되고, 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들 내에 적어도 상기 하나 이상의 이미지들을 입력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들 내에 상기 이미지 데이터를 입력하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 이미지들은 포즈에서 상기 사용자를 나타내고, 상기 제2 EM 주파수에서의 상기 사용자의 상기 표현은 상기 포즈에서 상기 사용자를 나타내고, 상기 포즈는 상기 사용자의 적어도 일부의 포지션, 상기 사용자의 상기 적어도 일부의 배향, 또는 상기 사용자의 얼굴 표정 중 적어도 하나를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 텍스츄어를 포함하고, 상기 텍스츄어는 상기 사용자의 3차원 메시 표현에 적용하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 텍스츄어를 사용하여 텍스츄어링되는 상기 사용자의 3차원 모델을 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현은 특정된 관점으로부터 그리고 상기 사용자의 3차원 모델의 렌더링된 이미지를 포함하고, 상기 렌더링된 이미지는 상기 제2 EM 주파수 도메인에 있는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 이미지를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 이미지 특성은 컬러 정보를 포함하고, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현에서의 적어도 하나의 컬러는 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 이미지 데이터와 연관된 상기 컬러 정보에 기초하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들은 상기 사용자에 특정한 트레이닝을 갖는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들은 상기 제1 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 제1 이미지 및 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 제2 이미지를 사용하여 트레이닝되고, 상기 제1 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 제1 이미지는 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트 내로의 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 제2 이미지의 입력에 기초하여 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트에 의해 생성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 추가로,디스플레이를 포함하고, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현이 적어도 상기 디스플레이를 사용하여 디스플레이되게 하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 추가로,통신 인터페이스를 포함하고, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현이 적어도 상기 통신 인터페이스를 사용하여 적어도 수신자 디바이스로 송신되게 하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 장치는 머리 장착형 디스플레이(head-mounted display, HMD), 모바일 핸드셋, 또는 무선 통신 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 장치는 하나 이상의 네트워크 서버들을 포함하고, 상기 하나 이상의 이미지들을 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 네트워크를 통해 사용자 디바이스로부터 상기 하나 이상의 이미지들을 수신하도록 구성되고, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현이 상기 네트워크를 통해 상기 하나 이상의 네트워크 서버들로부터 상기 사용자 디바이스로 송신되게 하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 이미징 방법으로서,이미지 센서로부터, 사용자의 하나 이상의 이미지들을 수신하는 단계로서, 상기 이미지 센서는 제1 전자기(EM) 주파수 도메인에서 상기 하나 이상의 이미지들을 캡처하는, 상기 이미지들을 수신하는 단계;하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들 내에 적어도 상기 하나 이상의 이미지들을 입력함으로써 적어도 부분적으로 제2 EM 주파수 도메인에서 상기 사용자의 표현을 생성하는 단계로서, 상기 사용자의 상기 표현은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서 상기 사용자의 이미지 데이터와 연관된 이미지 특성에 기초하는, 상기 사용자의 표현을 생성하는 단계; 및상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 적어도 일부의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하는 단계는, 트레이닝 데이터에 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 포함하는 단계를 포함하고, 상기 트레이닝 데이터는 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 사용하여 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트를 트레이닝하는데 사용되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하는 단계는 트레이닝 데이터로서 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 사용하여 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트를 트레이닝하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트는 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트 내로 상기 제1 EM 주파수 도메인에서의 이미지 데이터를 제공하는 것에 기초하여 상기 사용자의 아바타에 대한 3차원 메시 및 상기 사용자의 상기 아바타에 대한 3차원 메시에 적용할 텍스츄어를 생성하도록 구성되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 출력하는 단계는 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현을 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트 내에 입력하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트는 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트 내로의 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현의 입력에 기초하여 상기 사용자의 아바타에 대한 3차원 메시 및 상기 사용자의 상기 아바타에 대한 상기 3차원 메시에 적용할 텍스츄어를 생성하도록 구성되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인은 가시광 주파수 도메인을 포함하고, 상기 제1 EM 주파수 도메인은 상기 가시광 주파수 도메인과 구별되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 추가로상기 제2 EM 주파수 도메인에 상기 사용자의 상기 이미지 데이터를 저장하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들 내에 적어도 상기 하나 이상의 이미지들을 입력하는 단계는, 또한 상기 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들 내에 상기 이미지 데이터를 입력하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현은 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 텍스츄어를 사용하여 텍스츄어링되는 상기 사용자의 3차원 모델을 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현은 특정된 관점으로부터 그리고 상기 사용자의 3차원 모델의 렌더링된 이미지를 포함하고, 상기 렌더링된 이미지는 상기 제2 EM 주파수 도메인에 있는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 이미지 특성은 컬러 정보를 포함하고, 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 표현에서의 적어도 하나의 컬러는 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 이미지 데이터와 연관된 상기 컬러 정보에 기초하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들은 상기 사용자에 특정한 트레이닝을 갖는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 기계 학습 모델들은 상기 제1 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 제1 이미지 및 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 제2 이미지를 사용하여 트레이닝되고, 상기 제1 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 제1 이미지는 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트 내로의 상기 제2 EM 주파수 도메인에서의 상기 사용자의 상기 제2 이미지의 입력에 기초하여 상기 하나 이상의 기계 학습 모델들의 제2 세트에 의해 생성되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GUPTE, AJIT DEEPAK</engName><name>굽테 아지트 디팍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>CHOUDHURI, CHIRANJIB</engName><name>쵸우두리 치란지브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>S, ANUPAMA</engName><name>에스 아누파마</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/840,571</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1304112-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0011555-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039295.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362e78244abb2bb05452a831c93bcdd82d66748d0b2000c53d5aa40e4e89763c34221f45b889b08729a2276527526a48de1ecad229e2e5a82</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0ea328bd3a4998571cd50b3f8ae1f19ed773942045d2033b741c87aaf06bdf1c98c59139cfbb8104dd4ecfb47e7b7ea9464755583a27354</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>