<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:19.519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0143492</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이종 V2X 기술 환경에서 모빌리티 객체 간 통신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR COMMUNICATION BETWEEN MOBILITY  OBJECTS IN HETEROGENEOUS V2X TECHNOLOGY ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.05.07</openDate><openNumber>10-2025-0059670</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서는 이종 V2X 기술 방식이 통합/혼재된 환경, 즉, 모든 V2X 통신 방식을 혼합한 교통 안전 서비스 환경에서 개별적인 기술 방식의 종류에 관계없이 V2V 통신 서비스를 향상시키기 위한 방안을 제안한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,복수의 무선 통신 방법들에 기반하여 복수의 전송 장치들로부터 차량 정보를 획득하고;상기 차량 정보에 포함된 V2V(vehicle-to-vehicle) 정보를 선택하고;상기 V2V 정보에 대한 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치 및 릴레이 전송 방법을 결정하되,상기 릴레이 전송 방법은 조건부 전송 및 무조건 전송 중 하나이고;결정된 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치 및 릴레이 전송 방법에 기반하여 상기 V2V 정보를 전송하되,상기 통신 장치는 상기 복수의 무선 통신 방법들 중 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 지원하는 통신 방법에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 V2V 정보는 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 지원하지 않는 무선 통신 방법에 기반하여 전송된 정보인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 복수의 무선 통신 방법은 V2N(vehicle-to-network) 통신 방법, 셀룰러 V2X(vehicle-to-everything) 통신 방법 및 무선랜 기반 V2X 통신 방법을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 릴레이 전송 조건은 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 속도가 속도 임계치보다 큰 지 여부에 대한 속도 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 가속도가 가속도 임계치보다 큰 지 여부에 대한 가속도 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 이동 거리가 이동 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 이동 거리 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 차선을 변경하였는지 여부에 대한 차선 변경 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 주행 상태, 주차 상태 및 정차 상태 중 상기 V2V 정보의 전송 대상에 해당되는 상태인지 여부에 대한 상태 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 차선 내 차간 거리가 차선 내 차간 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 차선 내 차간 거리 조건 및 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 차선 간 차간 거리가 차선 간 차간 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 차선 간 차간 거리 조건 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 릴레이 전송 방법이 조건부 전송임에 기반하여, 상기 V2V 정보를 송신한 송신 장치가 릴레이 전송 조건을 만족하는지 여부를 판단하고,상기 송신 장치가 상기 릴레이 전송 조건을 만족함에 기반하여, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에 대한 지오펜싱 정보를 결정하고,상기 지오펜싱 정보에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 전송 우선순위를 결정하고,상기 전송 우선순위에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하고,상기 릴레이 전송 방법이 무조건 전송임에 기반하여, 상기 통신 장치는 상기 릴레이 전송 대상에게 상기 V2V 정보를 전송하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 통신 장치는 상기 지오펜싱 정보에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 전송 우선순위 및 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에 포함되는 재전송 대상 장치를 결정하고,상기 통신 장치는 상기 재전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 재전송하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 재전송 대상 장치는 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치 중 대형 차량에 인접한 장치 및 통신 불량 지역에 위치한 장치 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 통신 장치는:복수의 무선 통신 방법들에 기반하여 복수의 전송 장치들로부터 차량 정보를 획득하는 획득부,상기 차량 정보에 포함된 V2V(vehicle-to-vehicle) 정보를 선택하는 선택부,상기 V2V 정보에 대한 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치 및 릴레이 전송 방법을 결정하는 결정부, 및상기 결정에 기반하여 상기 V2V 정보를 전송하는 전송부를 포함하되,상기 릴레이 전송 방법은 조건부 전송 및 무조건 전송 중 하나이고,상기 전송부는 상기 복수의 무선 통신 방법들 중 상기 적어도 하나의 릴레이 대상 장치가 지원하는 통신 방법에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 V2V 정보는 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 지원하지 않는 무선 통신 방법에 기반하여 전송된 정보인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 복수의 무선 통신 방법은 V2N(vehicle-to-network) 통신 방법, 셀룰러 V2X(vehicle-to-everything) 통신 방법 및 무선랜 기반 V2X 통신 방법을 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 릴레이 전송 조건은 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 속도가 속도 임계치보다 큰 지 여부에 대한 속도 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 가속도가 가속도 임계치보다 큰 지 여부에 대한 가속도 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 이동 거리가 이동 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 이동 거리 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 차선을 변경하였는지 여부에 대한 차선 변경 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 주행 상태, 주차 상태 및 정차 상태 중 상기 V2V 정보의 전송 대상에 해당되는 상태인지 여부에 대한 상태 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 차선 내 차간 거리가 차선 내 차간 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 차선 내 차간 거리 조건 및 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 차선 간 차간 거리가 차선 간 차간 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 차선 간 차간 거리 조건 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 릴레이 전송 방법이 조건부 전송임에 기반하여, 상기 결정부는 상기 V2V 정보를 송신한 송신 장치가 릴레이 전송 조건을 만족하는지 여부를 판단하고,상기 송신 장치가 상기 릴레이 전송 조건을 만족함에 기반하여, 상기 결정부는 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에 대한 지오펜싱 정보를 결정하고,상기 결정부는 상기 지오펜싱 정보에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 전송 우선순위를 결정하고,상기 결정부는 상기 전송 우선순위에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하도록 결정하고,상기 릴레이 전송 방법이 무조건 전송임에 기반하여, 상기 결정부는 상기 통신 장치는 상기 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하도록 결정하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 결정부는 상기 지오펜싱 정보에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 전송 우선순위 및 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에 포함되는 재전송 대상 장치를 결정하고,상기 결정부는 상기 재전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 재전송하도록 결정하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 재전송 대상 장치는 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치 중 대형 차량에 인접한 장치 및 통신 불량 지역에 위치한 장치 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 적어도 하나의 프로세서(processor)에 의해 실행됨을 기초로 하는 명령어(instruction)를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체(computer readable medium)에 있어서, 상기 명령어는:복수의 무선 통신 방법들에 기반하여 복수의 전송 장치들로부터 차량 정보를 획득하고,상기 차량 정보에 포함된 V2V(vehicle-to-vehicle) 정보를 선택하고,상기 V2V 정보에 대한 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치 및 릴레이 전송 방법을 결정하고, 및상기 결정에 기반하여 상기 V2V 정보를 전송하는 단계를 포함하되,상기 릴레이 전송 방법은 조건부 전송 및 무조건 전송 중 하나이고,상기 명령어는 상기 복수의 무선 통신 방법들 중 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 지원하는 통신 방법에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 V2V 정보는 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 지원하지 않는 무선 통신 방법에 기반하여 전송된 정보인 것을 특징으로 하는 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 복수의 무선 통신 방법은 V2N(vehicle-to-network) 통신 방법, 셀룰러 V2X(vehicle-to-everything) 통신 방법 및 무선랜 기반 V2X 통신 방법을 포함하는 것을 특징으로 하는 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 릴레이 전송 조건은 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 속도가 속도 임계치보다 큰 지 여부에 대한 속도 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 가속도가 가속도 임계치보다 큰 지 여부에 대한 가속도 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 이동 거리가 이동 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 이동 거리 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 차선을 변경하였는지 여부에 대한 차선 변경 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치가 주행 상태, 주차 상태 및 정차 상태 중 상기 V2V 정보의 전송 대상에 해당되는 상태인지 여부에 대한 상태 조건, 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 차선 내 차간 거리가 차선 내 차간 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 차선 내 차간 거리 조건 및 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 차선 간 차간 거리가 차선 간 차간 거리 임계치보다 큰 지 여부에 대한 차선 간 차간 거리 조건 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 릴레이 전송 방법이 조건부 전송임에 기반하여, 상기 명령어는 상기 V2V 정보를 송신한 송신 장치가 릴레이 전송 조건을 만족하는지 여부를 판단하도록 구성되고,상기 송신 장치가 상기 릴레이 전송 조건을 만족함에 기반하여, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에 대한 지오펜싱 정보를 결정하도록 구성되고,상기 명령어는 상기 지오펜싱 정보에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 전송 우선순위를 결정하도록 구성되고,상기 명령어는 상기 전송 우선순위에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하도록 구성되고,상기 릴레이 전송 방법이 무조건 전송임에 기반하여, 상기 명령어는 상기 릴레이 전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 프로세서는 상기 지오펜싱 정보에 기반하여 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치의 전송 우선순위 및 상기 적어도 하나의 릴레이 전송 대상 장치에 포함되는 재전송 대상 장치를 결정하도록 구성되고,상기 프로세서는 상기 재전송 대상 장치에게 상기 V2V 정보를 재전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code>119980968016</code><country>대한민국</country><engName>LG Uplus Corp.</engName><name>주식회사 엘지유플러스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Keum Seok</engName><name>윤금석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 * (역삼동) *층(콕스특허법률사무소)</address><code>920090001219</code><country>대한민국</country><engName>Oh, Jae Eon</engName><name>오재언</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1171282-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.07.04</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5199721-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230143492.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d25b0acb2956c4dd567bcc2b99910476e4f3bed07f841126e67bfb1ace5c807aca336422003391c739551dfcfdd354789acf5b43710e0867</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf965da9994007687c5746f9f582f4698610ae118a0b9e794b4e8b9c9f695d6deb2c59aed571ac100a4add28a9b7c1254d1d7c41ea398c2c18</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>