<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:04.344</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.05.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7037379</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>종양 특이적 신생항원 및 이를 사용하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>TUMOR-SPECIFIC NEOANTIGENS AND METHODS OF USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2021.02.17</openDate><openNumber>10-2021-0018321</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.12.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 대상에서 종양에 의해 발현되는 항원에 특이적인 하나 이상의 신생항원을 인코딩하는 핵산 분자를 포함하는 개별화된 백신을 제조하는 방법에 관한 것인다. 핵산 서열의 패턴으로 조직화된 신생항원을 인코딩하는 코딩 영역을 포함하는 조성물 및 이를 사용하여 대상을 면역화하는 방법이 또한 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.11.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019227106</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.05.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/034229</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 화학식 I을 포함하는 핵산 서열을 포함하는 핵산 분자:[(AEDn)-(링커)]n - [AEDn+1](식 중, AED는 발현 가능한 핵산 서열을 포함하는 항원 발현 도메인이고;각각의 링커는 약 0 내지 약 125개 길이의 천연 또는 비(非)천연 핵산으로부터 독립적으로 선택 가능하고;항원 발현 도메인 1은 약 24개 내지 약 250개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능하며 에피토프를 인코딩하고;항원 발현 도메인 2는 약 24개 내지 약 250개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능하며 에피토프를 인코딩하고;n은 약 1 내지 약 500의 임의의 양의 정수임).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 항원 발현 도메인 1 또는 항원 발현 도메인 2가 약 20개 내지 약 2,000개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 항원 발현 도메인 1 또는 항원 발현 도메인 2가 약 50개 내지 약 10,000개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능하고;n이 약 6 내지 약 26의 임의의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 항원 발현 도메인 1 및/또는 항원 발현 도메인 2가 약 15개 내지 약 150개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 항원 발현 도메인 1 및/또는 항원 발현 도메인 2가 약 15개 내지 약 100개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 항원 발현 도메인 1 및/또는 항원 발현 도메인 2가 약 15개 내지 약 50개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, n이 약 5 내지 약 30의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, n이 약 2 내지 약 100의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, n이 약 2 내지 약 58의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, n이 약 2 내지 약 29의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 링커가 약 15개 내지 약 300개의 뉴클레오타이드를 포함하며 절단 부위를 인코딩하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 적어도 하나의 링커가 푸린(furin) 프로테아제 절단 부위를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 적어도 하나의 링커가 돼지 테스코바이러스-1 2A(P2A: porcine teschovirus-1 2A) 절단 부위를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 화학식 I이 적어도 제1 링커 및 제2 링커를 포함하고, 여기서 제1 링커 및 제2 링커는 푸린 프로테아제 절단 부위를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, n이 약 5 내지 약 50의 양의 정수이고; 각각의 링커가 푸린 프로테아제 절단 부위를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 적어도 하나의 조절 서열을 추가로 포함하고; 화학식 I의 적어도 하나의 핵산 서열이 조절 서열에 작동 가능하게 연결되어 있는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 항원 발현 도메인 1이 약 12개 내지 약 15,000개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능하며, 대상의 하나 또는 복수의 암세포로부터의 에피토프를 인코딩하고;항원 발현 도메인 2가 약 12개 내지 약 15,000개 길이의 뉴클레오타이드로부터 독립적으로 선택 가능하며, 대상의 하나 또는 복수의 암세포로부터의 에피토프를 인코딩하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 또는 복수의 항원 발현 도메인에 의해 인코딩된 임의의 하나 또는 복수의 아미노산 서열에 대하여 CD8+ T세포 반응을 이끌어내기에 충분한 양으로 존재하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 또는 복수의 항원 발현 도메인에 의해 인코딩된 임의의 하나 또는 복수의 아미노산 서열에 대하여 CD4+ T세포 반응을 이끌어내기에 충분한 양으로 존재하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 리더(leader) 서열을 추가로 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 리더 서열이 IgE 리더 서열인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 화학식 I의 핵산 서열이 (i) LLC, TC1, ID8, pGX4501, pGX4503, pGX4504, pGX4505 및 pGX4506으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 플라스미드, 또는 (ii) LLC, TC1, ID8, pGX4501, pGX4503, pGX4504, pGX4505 및 pGX4506으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 플라스미드와 적어도 70% 상동성을 갖는 플라스미드의 다중 클로닝 부위에 위치하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 플라스미드가 pGX4505인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 따른 플라스미드로 형질전환된 숙주세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 핵산 분자를 하나 또는 복수개 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. (i) 하나 또는 복수의, 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 핵산 분자 또는 이의 약학적으로 허용 가능한 염; 및 (ii) 약학적으로 허용 가능한 담체를 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 1종 이상의 치료제를 추가로 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 추가의 치료제가 생물학적 치료제 또는 소분자인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 치료제 중 하나가 (i) 체크포인트 저해제 또는 이의 기능성 단편; 또는 (ii) 체크포인트 저해제 또는 이의 기능성 단편을 인코딩하는 핵산 서열인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 체크포인트 저해제 또는 이의 기능성 단편이 CTLA-4, PDL1, PDL2, PD1, B7-H3, B7-H4, BTLA, HVEM, TIM3, GAL9, LAG3, VISTA, KIR, 2B4, CD160, CGEN-15049, CHK1, CHK2, A2aR 및 B-7 패밀리 리간드 또는 이들의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 체크포인트 단백질과 회합하거나 이를 저해하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 체크포인트 저해제가 예정된 사멸-1(PD-1: programmed death-1) 경로의 저해제인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 체크포인트 저해제가 항-세포독성 T림프구 관련 항원 4(CTLA-4: anti-cytotoxic T-lymphocyte-associated antigen 4) 항체인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항에 있어서, 치료제가 아쥬반트 또는 이의 기능성 단편인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 아쥬반트 또는 이의 기능성 단편이 (i) 폴리-ICLC, 1018 ISS, 알루미늄 염, 암플리박스(Amplivax), AS15, BCG, CP-870,893, CpG7909, CyaA, GM-CSF, IC30, IC31, 이미퀴모드(imiquimod), ImuFact 1MP321, IS Patch, ISS, ISCOMATRIX, Juvlmmune, LipoVac, 모노포스포릴 지질 A, 몬타나이드(Montanide) IMS 1312, 몬타나이드 ISA 206, 몬타나이드 ISA 50V, 몬타나이드 ISA-51, OK-432, OM-174, OM-197-MP-EC, ONTAK, PEPTEL, 벡터 시스템, PLGA 미세입자, 레지퀴모드(resiquimod), SL172, 바이로좀(virosome) 및 기타 바이러스 유사 입자, YF-17D, VEGF 트랩, R848, 베타 글루칸, Pam3Cys, 아크릴계 또는 메타크릴계 중합체, 말레산 무수물과 Aquila's QS21 스티뮬론(stimulon)의 공중합체, 및 이들 중 임의의 것의 기능성 단편; 또는 (ii) 폴리-ICLC, 1018 ISS, 알루미늄 염, 암플리박스, AS15, BCG, CP-870,893, CpG7909, CyaA, GM-CSF, IC30, IC31, 이미퀴모드, ImuFact 1MP321, IS Patch, ISS, ISCOMATRIX, Juvlmmune, LipoVac, 모노포스포릴 지질 A, 몬타나이드 IMS 1312, 몬타나이드 ISA 206, 몬타나이드 ISA 50V, 몬타나이드 ISA-51, OK-432, OM-174, OM-197-MP-EC, ONTAK, PEPTEL, 벡터 시스템, PLGA 미세입자, 레지퀴모드, SL172, 바이로좀 및 기타 바이러스 유사 입자, YF-17D, VEGF 트랩, R848, 베타 글루칸, Pam3Cys, 아크릴계 또는 메타크릴계 중합체, 말레산 무수물과 Aquila's QS21 스티뮬론의 공중합체, 또는 이의 기능성 단편으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아쥬반트를 인코딩하는 핵산 분자로 이루어지는 군으로부터 선택되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항에 있어서, 치료제가 (i) 면역자극제 또는 이의 기능성 단편; 또는 (ii) 면역자극제 또는 이의 기능성 단편을 인코딩하는 핵산 서열인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 면역자극제가 인터류킨 또는 이의 기능성 단편인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항에 있어서, 치료제가 (i) 화학요법제 또는 이의 기능성 단편; 또는 (ii) 화학요법제 또는 이의 기능성 단편을 인코딩하는 핵산 서열인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 대상에서 암을 치료하고/하거나 예방하는 방법으로서, 약학적 유효량의 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 임의의 핵산 분자 또는 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항의 임의의 약학적 조성물을 이를 필요로 하는 대상에게 투여하는 것을 포함하는, 대상에서 암을 치료하고/하거나 예방하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 치료가 임상 결과, T세포에 의한 항종양 활성의 증가, 증강 또는 연장, 치료 전과 비교한 항종양 T세포 수 또는 활성화된 T세포 수의 증가, 또는 이들의 조합에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 임상 결과가 종양 퇴행, 종양 수축, 종양 괴사, 면역계에 의한 항종양 반응, 종양 확장, 재발 또는 확산, 또는 이들의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항에 있어서, 암이 높은 돌연변이 부하를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서, 암이 비(非)소세포폐암, 흑색종, 난소암, 자궁경부암, 교모세포종, 비뇨생식기암, 부인과암, 폐암, 위장암, 두경부암, 비(非)전이성 또는 전이성 유방암, 악성 흑색종, 메르켈세포(Merkel Cell)암종 또는 뼈 및 연조직 육종, 혈액 종양, 다발골수종, 급성골수성백혈병, 만성골수성백혈병, 골수이형성증후군 및 급성림프모구성백혈병, 유방암, 전이성 결장직장암, 호르몬 민감성 또는 호르몬 불응성 전립선암, 결장직장암, 난소암, 간세포암, 신세포암, 췌장암, 위암, 식도암, 간세포암, 담관세포암, 두경부 편평세포암 연조직 육종 및 소세포폐암으로 이루어지는 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 대상에서 복수의 이종 과증식성 세포에 대한 면역 반응을 증강시키는 방법으로서, 약학적 유효량의 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 임의의 핵산 분자 또는 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항의 임의의 약학적 조성물을 이를 필요로 하는 대상에게 투여하는 것을 포함하는, 대상에서 복수의 이종 과증식성 세포에 대한 면역 반응을 증강시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 면역 반응이 종양 성장을 저해하거나 지연시키고, 종양세포 사멸을 유도하고, 종양 퇴행을 유도하고, 종양 재발을 방지하거나 지연시키고, 종양 성장을 방지하고, 종양 확산을 방지하고/하거나 종양 제거를 유도하는 데 충분한 크기 또는 효능을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 1종 이상의 치료제를 투여하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 추가의 치료제가 생물학적 치료제 또는 소분자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 치료제가 (i) 체크포인트 저해제 또는 이의 기능성 단편; 또는 (ii) 체크포인트 저해제 또는 이의 기능성 단편을 인코딩하는 핵산 서열인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 체크포인트 저해제가 CTLA-4, PDL1, PDL2, PD1, B7-H3, B7-H4, BTLA, HVEM, TIM3, GAL9, LAG3, VISTA, KIR, 2B4, CD160, CGEN-15049, CHK1, CHK2, A2aR 및 B-7 패밀리 리간드, IDO 저해제, 또는 이들의 조합으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 체크포인트 단백질과 회합하거나 이를 저해하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 체크포인트 저해제가 예정된 사멸-1(PD-1) 경로의 저해제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 체크포인트 저해제가 항-세포독성 T림프구 관련 항원 4(CTLA-4) 항체 또는 이의 기능성 단편인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 치료제가 아쥬반트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 아쥬반트가 (i) 폴리-ICLC, 1018 ISS, 알루미늄 염, 암플리박스, AS15, BCG, CP-870,893, CpG7909, CyaA, GM-CSF, IC30, IC31, 이미퀴모드, ImuFact 1MP321, IS Patch, ISS, ISCOMATRIX, Juvlmmune, LipoVac, 모노포스포릴 지질 A, 몬타나이드 IMS 1312, 몬타나이드 ISA 206, 몬타나이드 ISA 50V, 몬타나이드 ISA-51, OK-432, OM-174, OM-197-MP-EC, ONTAK, PEPTEL, 벡터 시스템, PLGA 미세입자, 레지퀴모드, SL172, 바이로좀 및 기타 바이러스 유사 입자, YF-17D, VEGF 트랩, R848, 베타 글루칸, Pam3Cys, 아크릴계 또는 메타크릴계 중합체, 말레산 무수물과 Aquila's QS21 스티뮬론의 공중합체, 및 이들 중 임의의 것의 기능성 단편; 또는 (ii) 폴리-ICLC, 1018 ISS, 알루미늄 염, 암플리박스, AS15, BCG, CP-870,893, CpG7909, CyaA, GM-CSF, IC30, IC31, 이미퀴모드, ImuFact 1MP321, IS Patch, ISS, ISCOMATRIX, Juvlmmune, LipoVac, 모노포스포릴 지질 A, 몬타나이드 IMS 1312, 몬타나이드 ISA 206, 몬타나이드 ISA 50V, 몬타나이드 ISA-51, OK-432, OM-174, OM-197-MP-EC, ONTAK, PEPTEL, 벡터 시스템, PLGA 미세입자, 레지퀴모드, SL172, 바이로좀 및 기타 바이러스 유사 입자, YF-17D, VEGF 트랩, R848, 베타 글루칸, Pam3Cys, 아크릴계 또는 메타크릴계 중합체, 말레산 무수물과 Aquila's QS21 스티뮬론의 공중합체, 또는 이의 기능성 단편으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아쥬반트를 인코딩하는 핵산 분자로 이루어지는 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제46항 또는 제47항에 있어서, 치료제가 면역자극제 또는 이의 기능성 단편인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 면역자극제가 인터류킨 또는 이의 기능성 단편인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제46항 또는 제47항에 있어서, 치료제가 화학요법제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제44항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 대상이 암을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제44항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 대상이 체크포인트 저해제 요법에 반응하지 않았던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제39항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자가 전기천공법으로 대상에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 대상에서 면역 반응을 유도하는 방법으로서, 약학적 유효량의 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 임의의 핵산 분자 또는 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항의 임의의 약학적 조성물을 이를 필요로 하는 대상에게 투여하는 것을 포함하는, 대상에서 면역 반응을 유도하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 면역 반응이 CD8+ T세포 면역 반응인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, CD8+ T세포 면역 반응을 유도하는 것이 0.01% 내지 약 50%의 CD8+ T세포를 활성화시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, CD8+ T세포 면역 반응을 유도하는 것이 CD8+ T세포를 확장시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 대상에서 면역 반응을 증강시키는 방법으로서, 약학적 유효량의 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 임의의 핵산 분자 또는 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항의 임의의 약학적 조성물을 이를 필요로 하는 대상에게 투여하는 것을 포함하는, 대상에서 면역 반응을 증강시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 면역 반응이 CD8+ T세포 면역 반응인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, CD8+ T세포 면역 반응을 증강시키는 것이 0.01% 내지 약 50%의 CD8+ T세포를 활성화시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, CD8+ T세포 면역 반응을 증강시키는 것이 CD8+ T세포를 확장시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 대상에서 하나 이상의 대상 특이적 DNA 신생항원 돌연변이를 식별하는 방법으로서, 대상이 복수의 신생항원 돌연변이의 존재 또는 양을 특징으로 하는 암을 앓고 있으며,대상의 종양으로부터의 핵산 샘플 및 대상의 비(非)종양 샘플을 시퀀싱(sequencing)하는 단계;코딩 및 비(非)코딩 영역을 결정하기 위해 서열을 분석하는 단계;비종양 샘플에 존재하지 않는 종양 특이적 비(非)동일 또는 비(非)침묵 돌연변이를 포함하는 서열을 식별하는 단계;단일 뉴클레오타이드 변이, 및 단일 뉴클레오타이드 삽입 및 결실을 식별하는 단계;비종양 샘플에 존재하지 않는 종양 특이적 비동일 또는 비침묵 돌연변이를 포함하는 서열에 의해 인코딩된 대상 특이적 펩타이드를 생성하는 단계; 및대상 특이적 펩타이드의 결합 특징을 측정하여,(여기서 각각의 대상 특이적 펩타이드는 비종양 샘플에 존재하지 않는 대상 특이적 DNA 신생항원의 발현 산물임),대상에서 하나 이상의 대상 특이적 DNA 신생항원을 식별하는 단계를 포함하는, 대상에서 하나 이상의 대상 특이적 DNA 신생항원 돌연변이를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 대상 특이적 펩타이드의 결합 특징을 측정하는 단계가대상 특이적 펩타이드의 T세포 수용체에의 결합을 측정하는 것;대상 특이적 펩타이드의 대상의 HLA 단백질에의 결합을 측정하는 것; 또는대상 특이적 펩타이드의 항원 처리와 관련된 수송체(TAP: transporter associated with antigen processing)에의 결합을 측정하는 것 중 하나 이상에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 대상 특이적 펩타이드가 약 500 nM 미만의 IC50으로 대상의 HLA 단백질에 결합하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서, 결합 특징을 기반으로 대상 특이적 펩타이드의 서열을 순위화하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항에 있어서, 대상 특이적 펩타이드에 의해 생성된 CD8+ T세포 면역 반응을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68항에 있어서, 대상에게 투여하기 위해 대상 특이적 DNA 신생항원을 면역원성 조성물로 제형화하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항에 있어서, 상위 약 200개의 신생항원 돌연변이가 면역원성 조성물에 포함되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제68항에 있어서,대상에서 수득한 수지상세포를 포함하는 배양물을 제공하는 단계; 및수지상세포를 면역원성 조성물과 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제68항에 있어서,수지상세포를 대상에게 투여하는 단계;대상의 말초 혈액 샘플에서 CD8+ T세포의 집단을 수득하는 단계로서, CD8+ T세포가 적어도 하나의 신생항원을 인식하는 단계; 및신생항원을 인식하는 CD8+ T세포의 집단을 확장시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 확장된 CD8+ T세포의 집단을 대상에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 암을 앓고 있다고 의심되거나 암으로 진단된 대상을 위한 개별화된 암 백신을 제조하는 방법으로서,대상의 샘플에서 복수의 돌연변이를 식별하는 단계;하나 이상의 신생항원 돌연변이를 식별하기 위해 복수의 돌연변이를 분석하는 단계; 및식별된 서브세트를 기반으로 개인 맞춤형 암 백신을 생산하는 단계를 포함하는, 개별화된 암 백신을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 식별하는 단계가 암을 시퀀싱하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 분석하는 단계가 신생항원 돌연변이와 관련된 하나 이상의 결합 특징을 결정하는 단계(여기서 결합 특징은 대상 특이적 펩타이드의 T세포 수용체에의 결합, 대상 특이적 펩타이드의 대상의 HLA 단백질에의 결합 및 대상 특이적 펩타이드의 항원 처리와 관련된 수송체(TAP)에의 결합으로 이루어지는 군으로부터 선택됨); 및 결정된 특징을 기반으로 각각의 신생항원 돌연변이를 순위화하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제78항에 있어서, 하나 또는 복수의 신생항원 돌연변이를 인코딩하는 핵산 서열을 핵산 분자에 클로닝하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 핵산 분자가 플라스미드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, pGX4501, pGX4503, pGX 4504, pGX4505 및 pGX4506으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 플라스미드의 다중 클로닝 부위에 위치하는 화학식 I의 핵산 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항에 있어서, n이 약 25 내지 약 60의 임의의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항에 있어서, n이 약 35 내지 약 50의 임의의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항에 있어서, n이 약 40 내지 약 50의 임의의 양의 정수인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제1항에 있어서, n이 40, 50 또는 55인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. (i) 제84항의 핵산 분자를 포함하는 제1 핵산 분자; (ii) IL-12 또는 이의 기능성 단편을 인코딩하는 코딩 서열을 포함하는 제2 핵산 분자; 및 (iii) 약학적으로 허용 가능한 담체를 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 제1 핵산 분자가 약 40개 내지 약 50개의 항원 발현 도메인을 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 각각의 항원 발현 도메인이 적어도 하나의 푸린 링커에 의해 분리되어 있는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, 항원 발현 도메인이 적어도 10개의 신생항원 및 적어도 10개의 신생항원이 아닌 종양항원을 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 항원 발현 도메인이 적어도 20개의 신생항원 및 적어도 20개의 신생항원이 아닌 종양항원을 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제82항에 있어서, 적어도 20개의 신생항원이 아닌 종양항원이 서바이빈(survivin), MAGEA10, gp100, EGFRvIII, 칼레티쿨린(calreticulin) 및 WT1로부터 선택되는 아미노산을 인코딩하는 핵산 서열 중 적어도 하나 또는 이들의 조합을 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 항원 발현 도메인이 적어도 20개의 대상 유래 신생항원을 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실바니아주 필라델피아 스프루스 스트리트 ****</address><code>519980619175</code><country>미국</country><engName>THE WISTAR INSTITUTE</engName><name>더 위스타 인스티튜트</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실베니아주 플리머스 미팅 스위트 *** 저먼타운 파이크 ***</address><code>520090560634</code><country>미국</country><engName>INOVIO PHARMACEUTICALS, INC.</engName><name>이노비오 파마수티컬즈, 인크.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실베니아주 플리머스 미팅 웨스트 저먼타운 파이크 *** 스위트 엘엘***</address><code>520200768732</code><country>미국</country><engName>GENEOS THERAPEUTICS, INC.</engName><name>지노스 세라퓨틱스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아주 필라...</address><code> </code><country> </country><engName>DUPERRET, Elizabeth Kennedy</engName><name>듀퍼렛, 엘리자베스, 케네디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아주 필...</address><code> </code><country> </country><engName>PUCHALT, Alfredo Perales</engName><name>푸샬트, 알프레도 페랄레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베...</address><code> </code><country> </country><engName>WEINER, David</engName><name>위너, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베...</address><code> </code><country> </country><engName>SARDESAI, Niranjan Y.</engName><name>사르데사이, 니란잔 와이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/676,563</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1409128-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0030299-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0007845-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Notification of change of applicant's information</documentEngName><documentName>출원인정보변경(경정)신고서</documentName><receiptDate>2021.02.15</receiptDate><receiptNumber>4-1-2021-5061151-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0567671-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0567672-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0163949-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0435949-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0549246-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0675238-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0811942-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0124401-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0940325-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0940324-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207037379.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e573586f14dc226df40e43dcdced82af5bc3e49e351c71569af0aa12c1fb64490e17889d69b501d7b0f3ae09c6cbac32676503df87456e7a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2a63a52cf35aaabccaf97e5fcdc3a1d56e6057aa187a803ef276b53432d2d62dd29c1ee3042c366a9cdd85d2a591b12e433d7ee282fe2bb1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>