<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:41.5141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033155</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그래픽 처리 방법, 장치 및 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>GRAPHIC PROCESSING METHOD AND APPARATUS, AND COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.04.01</openDate><openNumber>10-2025-0044588</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 그래픽 처리 분야에 관한 것으로서, 구체적으로, 그래픽 처리 방법, 장치 및 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 관한 것이다. 여기서, 그래픽 처리 방법은, 복수의 서브 그래픽을 포함하는 처리 대기 그래픽을 획득하는 단계; 상기 복수의 그래픽 처리 모듈을 사용하여 상기 복수의 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 진행 - 각 상기 그래픽 처리 모듈은 하나의 처리 주기 내에서 최대 하나의 상기 서브 그래픽을 처리함 - 하는 단계; 각 상기 그래픽 처리 모듈이 상기 서브 그래픽을 처리 시 필요한 저장 공간 크기를 획득하는 단계; 및 상기 저장 공간 크기에 따라 대응되는 개수의 상기 저장 유닛을 각 상기 그래픽 처리 모듈에 할당하는 단계; 를 포함한다.종래 기술과 비교하여, 본 출원의 실시예에서는 저장 공간의 크기에 대한 전체적인 수요를 줄일 수 있는 장점을 구비한 그래픽 처리 방법, 장치 및 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.03.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025060068</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/120715</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 처리 장치에 적용되는 그래픽 처리 방법에 있어서, 상기 그래픽 처리 장치는 그래픽 처리 기기 및 메모리를 포함하며, 상기 그래픽 처리 기기는 복수의 그래픽 처리 모듈을 포함하고, 상기 메모리는 복수의 저장 유닛을 포함하며, 상기 그래픽 처리 방법은, 복수의 서브 그래픽을 포함하는 처리 대기 그래픽을 획득하는 단계; 상기 복수의 그래픽 처리 모듈을 사용하여 상기 복수의 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 진행 - 각 상기 그래픽 처리 모듈은 하나의 처리 주기 내에서 최대 하나의 상기 서브 그래픽을 처리함 - 하는 단계; 각 상기 그래픽 처리 모듈이 상기 서브 그래픽을 처리 시 필요한 저장 공간 크기를 획득하는 단계; 및상기 저장 공간 크기에 따라 대응되는 개수의 상기 저장 유닛을 각 상기 그래픽 처리 모듈에 할당하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 저장 공간 크기에 따라 대응되는 개수의 상기 저장 유닛을 각 상기 그래픽 처리 모듈에 할당하는 단계는, 상기 저장 유닛의 개수에 따라 대응되는 캐시 주소를 각 상기 그래픽 처리 모듈에 할당하는 단계; 및상기 캐시 주소와 상기 저장 유닛의 번호 및 유닛 내 주소 사이의 대응 관계를 구축 - 상기 유닛 내 주소는 상기 저장 유닛 내 저장 주소임 - 하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 그래픽 처리 모듈을 사용하여 상기 복수의 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 진행하는 단계는, 쓰기 정보 및 대응되는 쓰기 캐시 주소를 획득하는 단계;상기 대응 관계에 따라 상기 쓰기 캐시 주소에 대응되는 상기 저장 유닛의 목표 번호 및 목표 유닛 내 주소를 획득하는 단계; 및상기 쓰기 정보를 상기 목표 번호 및 상기 목표 유닛 내 주소에 대응되는 저장 위치에 기록하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 복수의 그래픽 처리 모듈을 사용하여 상기 복수의 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 진행하는 단계는, 읽기 캐시 주소를 획득하는 단계;상기 대응 관계에 따라 상기 읽기 캐시 주소에 대응되는 상기 저장 유닛의 목표 번호 및 목표 유닛 내 주소를 획득하는 단계; 및상기 목표 번호 및 상기 목표 유닛 내 주소에 대응되는 저장 위치로부터 목표 정보를 리드백하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 목표 번호 및 상기 목표 유닛 내 주소에 대응되는 저장 위치로부터 목표 정보를 리드백하는 단계 이후에, 상기 그래픽 처리 방법은, 상기 목표 번호 및 상기 목표 단위 내 주소에 대응되는 캐시 주소를 릴리스하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 그래픽 처리 모듈을 사용하여 상기 복수의 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 진행하는 단계는, 각 상기 그래픽 처리 모듈이 상기 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 완료한 후, 상기 그래픽 처리 모듈에 할당된 모든 저장 유닛을 릴리스하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 처리 대기 그래픽의 개수는 복수 개이며, 상기 그래픽 처리 방법은, 상기 복수의 처리 대기 그래픽의 그래픽 포맷 및 해상도에 따라, 상기 저장 유닛의 크기를 결정하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 그래픽 처리 기기 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 복수의 저장 유닛을 포함하며; 상기 그래픽 처리 기기는 그래픽 획득 기기, 복수의 그래픽 처리 모듈 및 저장 유닛 할당 기기를 포함하며, 상기 그래픽 획득 기기는 복수의 서브 그래픽을 포함하는 처리 대기 그래픽을 획득하도록 구성되고, 상기 복수의 그래픽 처리 모듈은 상기 복수의 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 진행하도록 구성되며, 각 상기 그래픽 처리 모듈은 하나의 처리 주기 내에서 최대 하나의 상기 서브 그래픽을 처리하며, 상기 저장 유닛 할당 기기는 각 상기 그래픽 처리 모듈이 상기 서브 그래픽을 처리 시 필요한 저장 공간 크기를 획득하도록 구성되고, 상기 저장 공간 크기에 따라 대응되는 개수의 상기 저장 유닛을 각 상기 그래픽 처리 모듈에 할당하는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 그래픽 처리 모듈은 캐시 주소 관리 서브 기기를 더 포함하며;상기 저장 유닛 할당 기기는 상기 저장 유닛의 개수에 따라 대응되는 캐시 주소를 각 상기 그래픽 처리 모듈에 할당하도록 구성되고, 상기 캐시 주소 관리 서브 기기는 상기 캐시 주소와 상기 저장 유닛의 번호 및 유닛 내 주소 사이의 대응 관계를 구축하도록 구성되며, 상기 유닛 내 주소는 상기 저장 유닛 내 저장 주소인 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 그래픽 처리 모듈은 캐시 쓰기 서브 기기를 더 포함하며;상기 캐시 쓰기 서브 기기는 쓰기 정보 및 대응되는 쓰기 캐시 주소를 획득하고, 상기 대응 관계에 따라 상기 쓰기 캐시 주소에 대응되는 상기 저장 유닛의 목표 번호 및 목표 유닛 내 주소를 획득하며, 상기 쓰기 정보를 상기 목표 번호 및 상기 목표 유닛 내 주소에 대응되는 저장 위치에 기록하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 그래픽 처리 모듈은 캐시 읽기 서브 기기를 더 포함하며;상기 캐시 읽기 서브 기기는 읽기 캐시 주소를 획득하고, 상기 대응 관계에 따라 상기 읽기 캐시 주소에 대응되는 상기 저장 유닛의 목표 번호 및 목표 유닛 내 주소를 획득하며, 상기 목표 번호 및 상기 목표 유닛 내 주소에 대응되는 저장 위치로부터 목표 정보를 리드백하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 캐시 읽기 서브 기기가 상기 목표 번호 및 상기 목표 유닛 내 주소에 대응되는 저장 위치로부터 목표 정보를 리드백한 후, 상기 캐시 주소 관리 서브 기기는 상기 목표 번호 및 상기 목표 단위 내 주소에 대응되는 캐시 주소를 릴리스하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 각 상기 그래픽 처리 모듈이 상기 서브 그래픽에 대해 그래픽 처리를 완료한 후, 상기 저장 유닛 할당 기기는 상기 그래픽 처리 모듈에 할당된 모든 저장 유닛을 릴리스하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 처리 대기 그래픽의 개수는 복수 개이며, 상기 저장 유닛 할당 기기는 상기 복수의 처리 대기 그래픽의 그래픽 포맷 및 해상도에 따라, 상기 저장 유닛의 크기를 결정하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 그래픽 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 프로그램이 저장되는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행되어, 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 그래픽 처리 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 쓰촨 청두 청두 하이테크 존 톈화 * 로드 넘버 *** 톈푸 소프트웨어 파크 빌딩 **씨 빌딩 ** 룸 ****</address><code>520210695371</code><country>중국</country><engName>VeriSilicon Microelectronics (Chengdu) Co., Ltd.</engName><name>베리실리콘 마이크로일렉트로닉스 (청두) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 (우편번호 ******) 푸동 뉴 에어리어 차이나 (상하이) 파일럿 프리 트레이드 존 춘샤오 로드 넘버 *** 장지앙 빌딩 **에이</address><code>520190400266</code><country>중국</country><engName>VeriSilicon Microelectronics (Shanghai) Co., Ltd.</engName><name>베리실리콘 마이크로일렉트로닉스 (상하이) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 쓰촨 하이-테크 존 청두 티앤화 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Ping</engName><name>정, 핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 쓰촨 하이-테크 존 청두 티앤화 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Jia</engName><name>리, 지아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 쓰촨 하이-테크 존 청두 티앤화 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Ting</engName><name>예, 팅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 쓰촨 하이-테크 존 청두 티앤화 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Huiming</engName><name>장, 후이밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 서관 ***,***호(테라아이피씨특허법률사무소)</address><code>919990002251</code><country>대한민국</country><engName>Kim Ae Ra</engName><name>김애라</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1079576-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0162619-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033155.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382897c2e23e1008c7bd2a017dbceb3a03f03466f26364253616d73e962e35a93ad69eba323bec2ad67729e26781f4f739cb09132b785db0a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb882ff2bbe0977f9a62f900f35e47d7290e7843d9e2e213cc3d670c704cc8b9071dbcf2c1cd4e90465de89853983cb9b536c306bc78d7acf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>