<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:05.205</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0018926</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.23</openDate><openNumber>10-2023-0123042</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02H 9/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 제1 전압 라인을 통해 구동 전압을 수신하는 화소를 포함하는 표시 패널, 상기 제1 전압 라인으로 제1 전압 레벨의 상기 구동 전압을 제공하되, 전압 제어 신호에 근거해서 상기 구동 전압의 전압 레벨을 결정하는 전압 발생기, 상기 제1 전압 라인의 전류 레벨을 감지하고, 감지된 전류 레벨에 대응하는 전류 신호를 출력하는 전류 감지기 및 상기 전류 신호의 현재 전류 레벨과 이전 전류 레벨의 차이값이 기준값보다 크거나 같으면 상기 구동 전압의 전압 레벨을 변경하기 위한 전압 제어 신호를 출력하는 과전류 제어부를 포함하되, 상기 차이값이 상기 기준값보다 크거나 같으면 상기 구동 전압의 전압 레벨은 상기 제1 전압 레벨보다 낮은 제2 전압 레벨로 변경된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 전압 라인을 통해 구동 전압을 수신하는 화소를 포함하는 표시 패널;상기 제1 전압 라인으로 제1 전압 레벨의 상기 구동 전압을 제공하되, 전압 제어 신호에 근거해서 상기 구동 전압의 전압 레벨을 결정하는 전압 발생기;상기 제1 전압 라인의 전류 레벨을 감지하고, 감지된 전류 레벨에 대응하는 전류 신호를 출력하는 전류 감지기; 및상기 전류 신호의 현재 전류 레벨과 이전 전류 레벨의 차이값이 기준값보다 크거나 같으면 상기 구동 전압의 전압 레벨을 변경하기 위한 전압 제어 신호를 출력하는 과전류 제어부를 포함하되,상기 차이값이 상기 기준값보다 크거나 같으면 상기 구동 전압의 전압 레벨은 상기 제1 전압 레벨보다 낮은 제2 전압 레벨로 변경되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 과전류 제어부는 상기 전류 신호의 상기 현재 전류 레벨이 기준 레벨보다 높거나 같을 때 상기 구동 전압의 전압 레벨을 변경하기 위한 상기 전압 제어 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 과전류 제어부는,상기 전류 신호의 상기 현재 전류 레벨이 기준 레벨보다 높거나 같을 때 활성 레벨의 제1 과전류 검출 신호를 출력하는 상기 제1 과전류 검출부;상기 전류 신호의 상기 현재 전류 레벨과 상기 이전 전류 레벨의 차이값이 상기 기준값보다 크거나 같으면 상기 활성 레벨의 제2 과전류 검출 신호를 출력하는 제2 과전류 검출부; 및상기 제1 과전류 검출 신호 및 상기 제2 과전류 검출 신호 중 적어도 하나가 상기 활성 레벨일 때 상기 구동 전압의 전압 레벨을 변경하기 위한 상기 전압 제어 신호를 출력하는 제어부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 과전류 제어부는,상기 전류 신호의 상기 현재 전류 레벨에 대응하는 상기 기준값을 저장하는 제1 룩업 테이블을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 전류 신호의 상기 현재 전류 레벨이 높아지면 상기 기준값은 낮아지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 과전류 제어부는,상기 전류 신호를 저장하고, 상기 이전 전류 신호를 출력하는 메모리; 및상기 전류 신호의 상기 현재 전류 레벨과 상기 메모리로부터의 상기 이전 전류 신호의 상기 이전 전류 레벨의 차이를 계산하고, 상기 차이값을 출력하는 비교부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 과전류 제어부는,상기 제1 과전류 검출 신호가 상기 활성 레벨일 때 상기 구동 전압의 전압 레벨을 상기 제2 전압 레벨로 변경하기 위한 제1 전압 신호를 저장하는 제2 룩업 테이블; 및상기 제2 과전류 검출 신호가 상기 활성 레벨일 때 상기 구동 전압의 전압 레벨을 중간 전압 레벨로 변경하기 위한 중간 전압 신호를 저장하는 제3 룩업 테이블을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제어부는 상기 제1 과전류 검출 신호, 제2 과전류 검출 신호, 상기 제1 전압 신호 및 상기 중간 전압 신호에 응답해서 상기 구동 전압의 전압 레벨을 변경하기 위한 상기 전압 제어 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제어부는 상기 제1 과전류 검출 신호가 상기 활성 레벨일 때 상기 구동 전압을 상기 제1 전압 신호에 대응하는 상기 제2 전압 레벨로 변경하기 위한 상기 전압 제어 신호를 출력하고,상기 제어부는 상기 제2 과전류 검출 신호가 상기 활성 레벨일 때 상기 구동 전압을 상기 중간 전압 신호에 대응하는 중간 전압 레벨로 변경하기 위한 상기 전압 제어 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제어부는 상기 제1 과전류 검출 신호 및 상기 제2 과전류 검출 신호가 모두 비활성 레벨일 때 상기 구동 전압을 상기 제2 전압 레벨보다 높은 제1 전압 레벨로 설정하기 위한 상기 전압 제어 신호를 출력하고,상기 중간 전압 레벨은 상기 제2 전압 레벨보다 높고, 상기 제1 전압 레벨보다 낮은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 중간 전압 레벨과 상기 제2 전압 레벨의 차는 상기 제1 전압 레벨과 상기 중간 전압 레벨의 차보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 2 항에 있어서,주변 온도를 감지하고, 감지된 온도에 대응하는 온도 신호를 출력하는 온도 감지기를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 과전류 제어부는,상기 전류 신호의 상기 현재 전류 레벨이 상기 기준 레벨보다 높거나 같을 때 활성 레벨의 과전류 검출 신호를 출력하는 과전류 검출기;상기 과전류 검출 신호 및 상기 온도 신호에 응답해서 제1 전압 신호 및 중간 전압 신호를 출력하는 전압 레벨 조정기; 및상기 과전류 검출 신호, 상기 제1 전압 신호 및 상기 중간 전압 신호에 응답해서 상기 구동 전압의 전압 레벨을 변경하기 위한 상기 전압 제어 신호를 출력하는 제어부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 전압 레벨 조정기는 영상 신호 및 상기 온도 신호에 근거해서 상기 표시 패널의 온도를 계산하고, 패널 온도 신호를 출력하는 패널 온도 계산부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 전압 레벨 조정기는 상기 과전류 검출 신호가 비활성 레벨에서 상기 활성 레벨로 천이할 때 상기 패널 온도 신호에 근거해서 상기 제1 전압 신호의 전압 레벨을 결정하고,상기 전압 레벨 조정기는 상기 과전류 검출 신호가 상기 활성 레벨에서 상기 비활성 레벨로 천이할 때 상기 패널 온도 신호에 근거해서 상기 중간 전압 신호의 전압 레벨을 결정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 화소는,발광 소자; 및상기 제1 전압 라인과 상기 발광 소자 사이에 연결되고, 데이터 신호에 의해 제어되는 게이트 전극을 포함하는 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 전압 라인을 통해 구동 전압을 수신하는 화소를 포함하는 표시 패널;상기 제1 전압 라인으로 제1 전압 레벨의 상기 구동 전압을 제공하되, 전압 제어 신호에 근거해서 상기 구동 전압의 전압 레벨을 결정하는 전압 발생기;상기 제1 전압 라인의 전류 레벨을 감지하고, 감지된 전류 레벨에 대응하는 전류 신호를 출력하는 전류 감지기;주변 온도를 감지하고, 감지된 온도에 대응하는 온도 신호를 출력하는 온도 감지기; 및상기 전류 신호 및 상기 온도 신호에 근거해서 상기 전압 제어 신호를 출력하는 과전류 제어부를 포함하되,상기 전류 신호가 기준 레벨보다 높거나 같을 때 상기 구동 전압의 전압 레벨은 상기 제1 전압 레벨보다 낮은 제2 전압 레벨로 변경되고, 상기 구동 전압이 상기 제2 전압 레벨에서 제1 전압 레벨로 복귀하는 회복 구간동안 상기 구동 전압의 전압 레벨은 상기 제2 전압 레벨부터 상기 제1 전압 레벨까지 점진적으로 상승하고,상기 제2 전압 레벨은 상기 온도 신호에 근거해서 결정되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 과전류 제어부는,상기 전류 신호와 상기 기준 레벨을 비교하고, 과전류 검출 신호를 출력하는 과전류 검출기;상기 과전류 검출 신호 및 상기 온도 신호에 근거해서 상기 제2 전압 레벨에 대응하는 제1 전압 신호 및 중간 전압 레벨에 대응하는 중간 전압 신호를 출력하는 전압 레벨 조정기; 및상기 과전류 검출 신호, 상기 제1 전압 신호 및 상기 중간 전압 신호에 응답해서 상기 전압 제어 신호를 출력하는 제어부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 전압 레벨 조정기는,상기 온도 신호 및 영상 신호에 근거해서 상기 표시 패널의 온도를 계산하고, 계산된 온도에 대응하는 패널 온도 신호를 출력하는 패널 온도 계산부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 전압 레벨 조정기는,상기 패널 온도 신호에 대응하는 제1 전압 제어 신호를 저장하는 룩업 테이블; 및상기 과전류 검출 신호가 비활성 레벨에서 활성 레벨로 천이할 때 상기 패널 온도 신호 및 상기 룩업 테이블의 상기 제1 전압 제어 신호에 근거해서 상기 제1 전압 신호를 출력하는 제1 전압 조정부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 패널 온도 신호의 온도 레벨이 높을수록 상기 제1 전압 제어 신호의 전압 레벨은 낮아지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 전압 레벨 조정기는,상기 패널 온도 신호에 대응하는 제1 중간 전압 제어 신호를 저장하는 제1 룩업 테이블; 상기 패널 온도 신호에 대응하는 제2 중간 전압 제어 신호를 저장하는 제2 룩업 테이블; 및상기 과전류 검출 신호, 상기 온도 신호, 상기 제1 중간 전압 제어 신호 및 상기 제2 중간 전압 제어 신호에 근거해서 상기 중간 전압 신호를 출력하는 제2 전압 조정부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 패널 온도 신호의 온도 레벨이 높을수록 상기 제1 중간 전압 제어 신호의 전압 레벨은 낮아지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 제2 룩업 테이블은 복수의 전압 제어 신호들을 포함하고, 상기 복수의 전압 제어 신호들을 순차적으로 상기 제2 중간 전압 제어 신호로 제공하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 과전류 검출 신호가 활성 레벨에서 비활성 레벨로 천이한 후 제1 프레임에서 상기 구동 전압의 전압 레벨은 상기 제1 중간 전압 제어 신호에 대응하고, 제2 프레임에서 상기 구동 전압의 전압 레벨은 상기 제2 중간 전압 제어 신호에 대응하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서,영상 신호, 계조 제어 신호를 수신하고, 상기 계조 제어 신호에 응답해서 상기 영상 신호를 영상 데이터 신호로 변환하는 영상 프로세서를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 전압 레벨 조정기는,제1 보정 신호를 저장하는 제1 룩업 테이블;상기 패널 온도 신호에 대응하는 제2 보정 신호를 저장하는 제2 룩업 테이블; 및상기 과전류 검출 신호가 비활성 레벨에서 활성 레벨로 천이할 때 상기 패널 온도 신호에 근거해서 상기 제1 보정 신호 및 상기 제2 보정 신호 중 어느 하나를 상기 계조 제어 신호로 출력하는 계조 조정부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 계조 조정부는 상기 과전류 검출 신호가 활성 레벨이고, 상기 패널 온도 신호의 온도 레벨이 제1 온도보다 낮을 때 상기 제1 보정 신호를 상기 계조 제어 신호로 출력하고, 상기 패널 온도 신호의 온도 레벨이 상기 제1 온도보다 높거나 같을 때 상기 제2 보정 신호를 상기 계조 제어 신호로 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 광명시 소하로 **...</address><code> </code><country> </country><engName>PYUN, KIHYUN</engName><name>편기현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경상남도 창원시 마산합포구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, HYUNJOO</engName><name>서현주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, SEUNG-WOON</engName><name>신승운</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0162974-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0136833-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0136834-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0826906-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220018926.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937a45c2220a77af0522b8c4638cef131fc974e49f47c6ff6c984f5decde6dabad62cbf01466fe39349b2a0ec7314e3d5670399e63226081d9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd9b0f53ab44d3252e69a10741f244db8f4cd720ee3b349984aa7a8414a5666a84f1ed15fc60a554932e5b8ee417fd6a0f5c7ec1b6ccc6515</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>