<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:15.115</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025137</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>원 검색 방법, 디바이스, 전자 기기 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>CIRCLE SEARCHING METHOD AND APPARATUS, ELECTRONIC DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.08.12</openDate><openNumber>10-2024-0122562</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/62</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 원 검색 방법, 디바이스, 전자 기기 및 저장 매체로서, 정보 기술 분야에 적용되고, 식별할 이미지 중의 목표 참조 포인트를 획득하고; 상기 목표 참조 포인트를 기준으로 에지 추출을 수행하여, 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 얻으며; 상기 적어도 세 개의 목표 에지 포인트에 따라 원을 피팅하여, 피팅된 원을 얻을 수 있고, 여기서, 상기 식별할 이미지는 원형 패턴을 포함하고, 상기 목표 참조 포인트는 상기 원형 패턴의 가장자리의 기설정된 범위 내에 배치된다. 따라서 사용자가 하나의 원형 패턴의 가장자리 근처의 포인트를 입력하기만 하면 원의 검색을 구현할 수 있어, 사용자의 작업 프로세스를 단순화시키는 것을 구현한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023124233</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/118332</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원 검색 방법으로서, 식별할 이미지 중의 목표 참조 포인트를 획득하는 단계 - 여기서, 상기 식별할 이미지는 원형 패턴을 포함하고, 상기 목표 참조 포인트는 상기 원형 패턴의 가장자리의 기설정된 범위 내에 배치됨 - ;상기 목표 참조 포인트를 기준으로 에지 추출을 수행하여, 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 얻는 단계; 및상기 적어도 세 개의 목표 에지 포인트에 따라 원을 피팅하여, 피팅된 원을 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 목표 참조 포인트를 기준으로 에지 추출을 수행하여, 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 얻는 단계는, 상기 식별할 이미지 중 목표 참조 포인트 주변의 제1 기설정된 범위 내의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 제1 에지 포인트를 얻는 단계 - 여기서, 상기 제1 에지 포인트의 픽셀 기울기는 기설정된 기울기 임계값보다 큼 - ;상기 제1 에지 포인트 주변의 제2 기설정된 범위 내의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 복수 개의 제2 에지 포인트를 얻는 단계; 및 상기 제1 에지 포인트와 상기 복수 개의 제2 에지 포인트로부터 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 선택하는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 피팅된 원의 파라미터는 상기 피팅된 원의 위치 좌표를 포함하고, 상기 적어도 세 개의 목표 에지 포인트에 따라 원을 피팅하여, 피팅된 원을 얻은 후, 상기 방법은, 상기 피팅된 원의 위치 좌표에 따라 식별할 영역을 생성하는 단계; 및 상기 식별할 영역에서 원을 식별하여, 식별 결과를 얻는 단계 - 여기서, 상기 식별 결과는 식별된 원의 파라미터를 포함함 - 를 더 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 피팅된 원의 위치 좌표는 상기 피팅된 원의 원심 좌표와 피팅된 원의 반경을 포함하고, 상기 피팅된 원의 위치 좌표에 따라 식별할 영역을 생성하는 단계는,상기 피팅된 원의 반경에 따라 생성될 기설정된 형상의 식별할 영역의 특징 파라미터를 계산하여 얻는 단계 - 여기서, 상기 기설정된 형상은 원형 또는 직사각형이고, 상기 특징 파라미터는 원의 반경 또는 직사각형의 길이와 너비임 - ; 및상기 특징 파라미터에 따라, 상기 피팅된 원의 원심 좌표를 생성될 식별할 영역의 중심으로 하여, 식별할 영역을 생성하는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 피팅된 원의 위치 좌표는 상기 피팅된 원의 원심 좌표와 피팅된 원의 반경을 포함하고, 상기 피팅된 원의 위치 좌표에 따라 식별할 영역을 생성하는 단계는,상기 피팅된 원의 원심 좌표와 피팅된 원의 반경에 따라, 환형 식별할 영역의 내경과 외경을 계산하여 얻는 단계; 및상기 피팅된 원의 원심 좌표를 중심으로, 상기 환형 식별할 영역의 내경과 외경에 따라, 환형 식별할 영역을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 식별할 영역에서 원을 식별하여, 식별 결과를 얻는 단계는, 상기 환형 식별할 영역에서 원을 식별하여, 식별 결과를 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 피팅된 원의 원심 좌표와 피팅된 원의 반경에 따라, 환형 식별할 영역의 내경과 외경을 계산하여 얻는 단계는, 상기 피팅된 원의 반경과 기설정된 환형 영역의 너비의 합을 계산하여, 식별할 영역의 외경을 얻는 단계; 및 상기 피팅된 원의 반경과 기설정된 환형 영역의 너비의 차이를 계산하여, 식별할 영역의 내경을 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 제1 에지 포인트 주변의 제2 기설정된 범위 내의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 복수 개의 제2 에지 포인트를 얻는 단계는, 상기 제1 에지 포인트 주변의 제2 기설정된 범위 내에서, 상기 제1 에지 포인트의 시계 방향과 시계 반대 방향의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 상기 복수 개의 제2 에지 포인트를 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 식별할 이미지 중 목표 참조 포인트 주변의 제1 기설정된 범위 내의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 제1 에지 포인트를 얻는 단계는, 상기 식별할 이미지 중 목표 참조 포인트 주변의 제1 기설정된 범위 내의 복수 개의 기설정된 방향의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 제1 에지 포인트를 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 식별할 이미지 중 목표 참조 포인트 주변의 제1 기설정된 범위 내의 복수 개의 기설정된 방향의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 제1 에지 포인트를 얻는 단계는, 상기 식별할 이미지 중 목표 참조 포인트 주변의 제1 기설정된 범위 내에서, 기설정된 기준 방향에 따라 기설정된 각도 범위마다 간격을 두고 하나의 방향을 선택하여, 복수 개의 목표 방향을 얻는 단계; 및 상기 기설정된 기준 방향과 상기 복수 개의 목표 방향의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 제1 에지 포인트를 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 제1 에지 포인트와 상기 복수 개의 제2 에지 포인트로부터 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 선택하는 단계는, 상기 복수 개의 제2 에지 포인트에 대해 언더샘플링을 수행하여, 적어도 세 개의 제3 샘플링 에지 포인트를 얻는 단계를 포함하고; 상기 적어도 세 개의 목표 에지 포인트에 따라 원을 피팅하여, 피팅된 원을 얻는 단계는, 상기 적어도 세 개의 제3 샘플링 에지 포인트에 따라 원을 피팅하여, 상기 피팅된 원을 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서, 상기 식별할 영역에서 원을 식별하여, 식별 결과를 얻는 단계는, 상기 식별할 영역과 상기 피팅된 원의 면적의 크기를 비교하는 단계; 상기 피팅된 원의 면적에 대한 상기 식별할 영역의 비율이 기설정된 임계값보다 클 때, 상기 목표 참조 포인트와 기설정된 영역의 크기에 따라, 업데이트된 식별할 영역을 생성하는 단계; 및상기 업데이트된 식별할 영역에서 원을 식별하여, 식별 결과를 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 목표 참조 포인트를 기준으로 에지 추출을 수행하여, 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 얻는 단계는,사용자의 식별할 영역 정보를 수신하는 단계 - 여기서, 상기 식별할 영역 정보는 사용자가 입력한 식별할 영역의 크기와 위치를 포함함 - ; 및 상기 목표 참조 포인트를 기준으로, 상기 식별할 영역에서 에지 추출을 수행하여, 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 얻는 단계를 포함하는, 원 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 원 검색 디바이스로서, 식별할 이미지 중의 목표 참조 포인트를 획득하기 위한 참조 포인트 획득 모듈 - 여기서, 상기 식별할 이미지는 원형 패턴을 포함하고, 상기 목표 참조 포인트는 상기 원형 패턴의 가장자리의 기설정된 범위 내에 배치됨 - ;상기 식별할 이미지 중 목표 참조 포인트 주변의 제1 기설정된 범위 내의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 제1 에지 포인트를 얻기 위한 제1 에지 포인트 검출 모듈 - 여기서, 상기 제1 에지 포인트의 픽셀 기울기는 기설정된 기울기 임계값보다 큼 - ;상기 제1 에지 포인트 주변의 제2 기설정된 범위 내의 각 픽셀 포인트에 대해 픽셀 기울기 식별을 수행하여, 복수 개의 제2 에지 포인트를 얻기 위한 제2 에지 포인트 검출 모듈; 상기 제1 에지 포인트와 상기 복수 개의 제2 에지 포인트로부터 적어도 세 개의 목표 에지 포인트를 선택하기 위한 목표 에지 포인트 획득 모듈; 상기 적어도 세 개의 목표 에지 포인트에 따라 원을 피팅하여, 피팅된 원을 얻기 위한 원형 피팅 모듈을 포함하는, 원 검색 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 기기로서, 프로세서, 통신 인터페이스, 메모리 및 통신 버스를 포함하고, 여기서, 프로세서, 통신 인터페이스, 메모리는 통신 버스를 통해 서로간의 통신을 구현하며; 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하는 것에 사용되고;프로세서는 메모리에 저장된 프로그램을 실행할 때, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 원 검색 방법의 단계를 구현하는 것에 사용되는, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체 내에는 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 원 검색 방법을 구현하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, ******, 제지앙 프로빈스, 항저우 시티, 빈쟝 디스트릭트, 단펑 로드 ***, 빌딩 *, 유닛 비, 룸 ***</address><code>520190099048</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Hikrobot Co., Ltd.</engName><name>항저우 히크로봇 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저우 빈쟝 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAO, Junjie</engName><name>샤오, 준지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저우 빈쟝 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DENG, Zhihui</engName><name>덩, 쯔후에이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 동산로 **, *층(양재동, 베델회관)</address><code>920101000219</code><country>대한민국</country><engName>CHUNG HYUN PATENT&amp;LAW FIRM</engName><name>특허법인충현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111683480.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0809176-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0124666-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5281029-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5341315-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025137.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f66e6aed02a4dd27cccd4d6066e1e67d15fe23c325f424832007992dcfb523edcc3310da75efd9522d98de26d732585deaf17e0da86f4d8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8781e69d69530f9f3caad40904c69e24b85565e422c5f2ef974127ebc6eb584e1fdbf61330e9566d4df8acb56905dc1b0977b607069eb89d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>