<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:16.5416</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016015</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 데이터 품질과 접근성을 제공하는 의료 이미징 업그레이드</inventionTitle><inventionTitleEng>MEDICAL IMAGING UPGRADES PROVIDING IMPROVED DATA QUALITY AND ACCESSIBILITY</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093582</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 이미지, 비디오 또는 멀티프레임 및 환자 신상 정보를 포함하는 환자 의료 데이터의 효율적인 수집 및 프로세싱을 위한 플랫폼, 시스템 및 방법이 설명된다. 의료 이미징 시스템으로부터 얻어진 의료 이미지와 함께 제공되는 네트워크 노드와 직접적으로 또는 간접적으로 인터페이스하며 환자 신상 정보를 획득하도록 구성된 스캐닝 모듈을 포함하는 모바일 디바이스 애플리케이션의 제공은, 다양한 실시예에서, 임상 환경에서의 데이터 손실을 줄일 수 있다. 본 명세서에 설명된 모바일 디바이스 애플리케이션 및/또는 시스템 구성을 사용한 기존 의료 이미징 시스템의 개선은, 다양한 실시예에서, 데이터 입력 및 분석의 효율성을 크게 높일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023069093</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/055890</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 업그레이드된 의료 이미징 시스템을 제공하는 플랫폼으로서, 상기 플랫폼은:a) 복수의 환자 전자 의료 기록(electronic medical record; EMR)을 포함하는 데이터 저장소를 포함하는 전자 의료 기록 시스템;b) 기존 의료 이미징 시스템;c) 헬스케어 제공자 애플리케이션이 제공된 모바일 디바이스로서,  i) 환자와 연관된 고유한 환자 식별자를 획득하도록 구성된 스캐닝 모듈;  ii) 상기 모바일 디바이스의 화면 상에 상기 고유한 환자 식별자를 포함하는 헬스케어 제공자 접근성 디스플레이를 제공하도록 구성된 접근성 모듈; 및  iii) 네트워크를 통해 상기 고유한 환자 식별자를 송신하도록 구성된 프론트엔드 데이터 품질 모듈을 포함하는, 상기 모바일 디바이스; 및d) 인터페이스 애플리케이션이 제공된 서버로서,  i) 상기 네트워크를 통해 상기 고유한 환자 식별자를 수신하도록 구성된 백엔드 데이터 품질 모듈;  ii) 이미징 세션 모듈 - 상기 이미징 세션 모듈은:   1. 상기 고유한 환자 식별자를 사용하여 이미징 세션 기록을 생성하고;   2. 상기 기존 의료 이미징 시스템으로부터 적어도 하나의 의료 이미지를 수신하고;   3. 상기 고유한 환자 식별자 및 상기 적어도 하나의 의료 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 의료 이미징 기록을 생성하는 동작을 수행하도록 구성됨 - ; 및  iii) 상기 전자 의료 기록 시스템의 데이터 저장소에 있는 상기 환자에 대한 전자 의료 기록에 상기 의료 이미징 기록을 지속(persist)시키도록 구성된 EMR 모듈을 포함하는, 상기 서버를 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터 저장소는 데이터베이스 서버를 포함하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 데이터 저장소는 클라우드 데이터 저장소를 포함하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템은 초음파 디바이스, x-레이 방사선 촬영 디바이스, 자기 공명 이미징 디바이스, 내시경 디바이스, 체열 촬영(thermography) 디바이스, 사진 촬영 디바이스, X-레이 컴퓨터 단층 촬영(CT) 디바이스, 양전자 방출 단층 촬영(PET) 디바이스, 단일 광자 방출 컴퓨터 단층 촬영(SPECT) 디바이스, 광 음향 이미징 디바이스, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템은 DICOM-활성화되는(DICOM‐ enabled) 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 프론트엔드 의료 이미징 워크플로우 애플리케이션을 포함하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 네이티브 모바일 애플리케이션으로서 구현되는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 고유한 환자 식별자는 텍스트 문자열, 숫자, 상기 환자의 생체 피처, 선형 바코드, 2D 바코드, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 상기 모바일 디바이스의 카메라를 사용하여 상기 고유한 환자 식별자를 획득하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션을 동작시키는 헬스케어 제공자의 신원을 확인하도록 구성된 헬스케어 제공자 사인-인(sign-in) 모듈을 더 포함하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 인터페이스 애플리케이션의 모듈은 상기 의료 이미징 기록을 상기 헬스케어 제공자에게 송신하도록 구성되는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 인터페이스 애플리케이션의 모듈은 상기 의료 이미징 기록을 전용 통신 서버로 송신하도록 구성되는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 인터페이스 애플리케이션의 모듈은 상기 전자 의료 기록 시스템으로부터 환자 정보를 리트리빙하기 위해 상기 고유한 환자 식별자를 사용하도록 구성되는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 백엔드 의료 이미징 워크플로우 애플리케이션을 더 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 백엔드 의료 이미징 워크플로우 애플리케이션은 클라우드 애플리케이션으로서 구현되는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템은 상기 고유한 환자 식별자에 대한 접근권(access)을 갖지 않는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 모바일 디바이스 또는 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션 둘 다 상기 기존 의료 이미징 시스템과 직접 통신하지 않는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템을 수정하지 않고 상기 업그레이드된 의료 이미징 시스템을 제공하도록 구성된, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 프론트엔드 데이터 품질 모듈은 또한, EMR 쿼리를 개시하도록 구성되는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, EMR 쿼리를 개시하는 것은, 상기 서버로 EMR 쿼리 개시 신호를 송신하는 것을 포함하는 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 기존 의료 이미징 디바이스의 개선된 데이터 품질을 위한 컴퓨터로 구현된 방법으로서:a) 모바일 디바이스 상에서 헬스케어 제공자 애플리케이션을 활용하여 환자와 연관된 고유한 환자 식별자를 획득하는 단계;b) 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션에 의해, 네트워크를 통해 상기 고유한 환자 식별자를 서버 상의 인터페이스 애플리케이션으로 송신하는 단계;c) 상기 인터페이스 애플리케이션에서, 상기 네트워크를 통해 상기 기존 의료 이미징 시스템으로부터 적어도 하나의 의료 이미지를 수신하는 단계;d) 상기 고유한 환자 식별자 및 상기 적어도 하나의 의료 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 의료 이미징 기록을 생성하는 단계; 및e) 상기 의료 이미징 기록을 상기 환자에 대한 전자 의료 기록의 데이터 저장소에 지속시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 고유한 환자 식별자를 사용하여 이미징 세션 기록을 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 데이터 저장소는 데이터베이스 서버를 포함하는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 데이터 저장소는 클라우드 데이터 저장소를 포함하는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 화면 상에 상기 고유한 환자 식별자를 포함하는 헬스케어 제공자 접근성 디스플레이를 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템은 초음파 디바이스, x-레이 방사선 촬영 디바이스, 자기 공명 이미징 디바이스, 내시경 디바이스, 체열 촬영 디바이스, 사진 촬영 디바이스, X-레이 컴퓨터 단층 촬영(CT) 디바이스, 양전자 방출 단층 촬영(PET) 디바이스, 단일 광자 방출 컴퓨터 단층 촬영(SPECT) 디바이스, 광 음향 이미징 디바이스, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템은 DICOM-활성화되는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 모바일 디바이스 상에서 네이티브 모바일 애플리케이션으로서 구현되는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 고유한 환자 식별자는 텍스트 문자열, 숫자, 상기 환자의 생체 피처, 선형 바코드, 2D 바코드, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 상기 모바일 디바이스의 카메라를 사용하여 상기 고유한 환자 식별자를 획득하는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션을 동작시키는 헬스케어 제공자의 신원을 확인하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템은 상기 고유한 환자 식별자에 대한 접근권을 갖지 않는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서, 상기 모바일 디바이스 또는 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션 둘 다 상기 기존 의료 이미징 시스템과 직접 통신하지 않는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 상기 의료 이미징 기록을 헬스케어 제공자에게 송신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 의료 이미징 기록은 상기 인터페이스 애플리케이션으로부터 통신 서버로 송신되는 것인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서, 상기 고유한 환자 식별자를 사용하여 상기 전자 의료 기록 시스템으로부터 환자 정보를 리트리빙하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항에 있어서, 상기 기존 의료 이미징 시스템을 수정하지 않고 상기 업그레이드된 의료 이미징 시스템을 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션에서 EMR 쿼리 개시 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 EMR 쿼리를 상기 서버를 통해 상기 전자 의료 기록 시스템으로 송신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 적어도 하나의 프로세서, 메모리, 디스플레이, 네트워크 인터페이스, 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하여, 헬스케어 제공자 애플리케이션을 제공하기 위한 모바일 컴퓨팅 디바이스에 있어서,a) 환자와 연관된 고유한 환자 식별자를 획득하도록 구성된 스캐닝 모듈;b) 상기 디스플레이 상에 상기 고유한 환자 식별자를 포함하는 헬스케어 제공자 접근성 인터페이스를 제공하도록 구성된 접근성 모듈; 및c) 의료 이미징 기록을 생성하기 위해 의료 이미징 시스템에 의해 생성된 적어도 하나의 의료 이미지와의 통합을 위한 인터페이스 애플리케이션을 포함하는 서버로, 상기 네트워크 인터페이스를 활용하여, 네트워크를 통해 상기 고유한 환자 식별자를 송신하도록 구성된 데이터 품질 모듈을 포함하고, 상기 송신된 고유한 환자 식별자 및 상기 의료 이미징 기록은, 전자 의료 기록 시스템의 데이터 저장소에 있는 상기 환자에 대한 전자 의료 기록에 지속되는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 모바일 네이티브 애플리케이션으로서 구현되는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 모바일 웹 애플리케이션으로서 구현되는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 모바일 컴퓨팅 디바이스는 카메라를 더 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션의 상기 스캐닝 모듈은 상기 모바일 컴퓨팅 디바이스의 카메라를 활용하여 상기 고유한 환자 식별자를 획득하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 고유한 환자 식별자는 텍스트 문자열, 숫자, 상기 환자의 생체 피처, 선형 바코드, 2D 바코드, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 접근성 인터페이스는 상기 고유한 환자 식별자의 오디오 표시를 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 접근성 인터페이스는 상기 고유한 환자 식별자의 확대된 높은 콘트라스트 표시를 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제40항에 있어서, 상기 네트워크 인터페이스는 무선 네트워크 인터페이스 제어기를 포함하고 상기 네트워크는 무선 네트워크를 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항에 있어서, 상기 전자 의료 기록 시스템은 복수의 환자 전자 의료 기록(EMR)을 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제40항에 있어서, 상기 의료 이미징 시스템은 초음파 디바이스, x-레이 방사선 촬영 디바이스, 자기 공명 이미징 디바이스, 내시경 디바이스, 체열 촬영 디바이스, 사진 촬영 디바이스, X-레이 컴퓨터 단층 촬영(CT) 디바이스, 양전자 방출 단층 촬영(PET) 디바이스, 단일 광자 방출 컴퓨터 단층 촬영(SPECT) 디바이스, 광 음향 이미징 디바이스, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 의료 이미징 시스템은 DICOM-활성화되는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제40항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션을 동작시키는 헬스케어 제공자의 신원을 확인하도록 구성된 헬스케어 제공자 사인-인 모듈을 더 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제40항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 의료 이미징 워크플로우 인터페이스를 더 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제40항에 있어서, 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션은 상기 환자에 대해 EMR 쿼리를 개시하도록 구성된 EMR 쿼리 모듈을 더 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 EMR 쿼리를 개시하는 것은, 상기 서버로 EMR 쿼리 개시 신호를 송신하는 것을 포함하는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제40항에 있어서, 상기 의료 이미징 시스템은 상기 고유한 환자 식별자에 대한 접근권을 갖지 않는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제40항에 있어서, 상기 모바일 디바이스 또는 상기 헬스케어 제공자 애플리케이션 둘 다 상기 의료 이미징 시스템과 직접 통신하지 않는 것인, 모바일 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58.  제1항에 있어서, 상기 인터페이스 애플리케이션은, 상기 고유한 환자 식별자의 타임스탬프와 상기 적어도 하나의 의료 이미지의 타임스탬프를 비교하도록 구성된 것인, 플랫폼.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호: *****) 산타 클라라 버튼 드라이브 ****</address><code>520200666049</code><country>미국</country><engName>EXO IMAGING, INC.</engName><name>엑소 이미징, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>URNESS, Mark</engName><name>어네스 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GUENTHER, Drake</engName><name>군터 드레이크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSS, Michael</engName><name>로스 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0521553-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0527568-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0527569-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0082315-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016015.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d62908355f1d3dcc969de61c3f63f9908a617ef164a8604e0c9fe9eacd345f19908feb1e358997107cdb4b63c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baf60e1d8112b30c5f33355ac9ca1f9de4f85454cc29d0c34a73b7b46defed443dad6e254aefaf1da73</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>