<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:34.434</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0023360</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>선호 피드백을 통한 강화 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>REINFORCEMENT LEARNING THROUGH PREFERENCE FEEDBACK</inventionTitleEng><openDate>2025.08.21</openDate><openNumber>10-2025-0125233</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/092</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 네트워크 출력 간의 품질 척도를 비교하는 선호 함수를 사용하여 신경 네트워크를 트레이닝하기 위한 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템 및 장치. 일 양태에 따르면, 타겟 신경 네트워크를 트레이닝하는 방법이 제공되며, 상기 방법은: 복수의 트레이닝 단계들 각각에서, 하나 이상의 네트워크 입력을 수신하는 단계; 네트워크 입력 각각에 대해, 제1 네트워크 출력을 생성하기 위해 타겟 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 단계, 제2 네트워크 출력을 생성하기 위해 트레이닝 단계에 대한 대체 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 단계, 및 제1 및 제2 네트워크 출력을 비교하는 선호 점수를 생성하기 위해 상기 제1 및 제2 네트워크 출력에 선호도 함수를 적용하는 단계; 및 제2 네트워크 출력보다 제1 네트워크 출력이 선호되도록 장려하는 목적 함수를 사용하여 타겟 신경 네트워크 가중치를 업데이트하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 타겟 신경 네트워크 가중치들을 가지며 네트워크 출력을 생성하기 위해 상기 타겟 신경 네트워크 가중치들에 따라 네트워크 입력을 프로세싱하도록 구성된 타겟 신경 네트워크를 트레이닝하기 위해 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법으로서, 상기 방법은, 복수의 트레이닝 단계들 각각에서:하나 이상의 네트워크 입력을 수신하는 단계;하나 이상의 네트워크 입력 각각에 대해: 제1 네트워크 출력을 생성하기 위해 타겟 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 단계;  제2 네트워크 출력을 생성하기 위해 트레이닝 단계에 대한 대체 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 단계; 및 제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 점수를 생성하기 위해 제1 네트워크 출력과 제2 네트워크 출력에 선호 함수를 적용하는 단계; 및선호 점수에 따라 대응하는 제2 네트워크 출력보다 제1 네트워크 출력이 선호되도록 장려하는 제1 항(first term)을 포함하는 목적 함수를 사용하여 타겟 신경 네트워크 가중치를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 복수의 트레이닝 단계들 각각에서, 그리고 상기 하나 이상의 네트워크 입력 각각에 대해:네트워크 입력이 주어진 타겟 신경 네트워크에 의해 제1 네트워크 출력에 할당된 제1 가능도 점수를 결정하는 단계; 및네트워크 입력이 주어진 트레이닝 단계에 대한 참조 신경 네트워크에 의해 제1 네트워크 출력에 할당된 제2 가능도 점수를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 목적 함수는 대응하는 제2 가능도 점수로부터 벗어나는 제1 가능도 점수를 생성하기 위해 타겟 신경 네트워크에 페널티를 주는 제2 항(second term)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 복수의 트레이닝 단계들 각각에서, 상기 트레이닝 단계에 대한 참조 신경 네트워크는 상기 트레이닝 단계에 대한 대체 신경 네트워크인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 점수를 생성하기 위해 제1 네트워크 출력과 제2 네트워크 출력에 선호 함수를 적용하는 단계는:선호 네트워크 출력을 생성하기 위해 선호 모델 신경 네트워크를 사용하여 제1 네트워크 출력 및 제2 네트워크 출력을 프로세싱하는 단계, 상기 선호 모델 신경 네트워크는 신경 네트워크 출력 쌍을 프로세싱하고 프로세싱된 쌍의 한 멤버가 프로세싱된 쌍의 다른 멤버보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 각 프로세싱된 신경 네트워크 출력 쌍에 대한 대응하는 선호 네트워크 출력을 생성하도록 트레이닝되며; 및 선호 네트워크 출력에 기초하여, 제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 점수를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2에 있어서, 복수의 트레이닝 단계들 각각에서 그리고 하나 이상의 네트워크 입력 각각에 대해, 네트워크 입력이 주어진 트레이닝 단계에 대한 참조 신경 네트워크에 의해 제1 네트워크 출력에 할당된 제2 가능도 점수를 결정하는 단계는:제1 네트워크 출력에 대한 제1 가능도 점수와 고정 참조 분포 하에서 제1 네트워크 출력에 대한 가능도 점수의 기하학적 혼합에 기초하고 트레이닝 단계에 대한 정규화 상수에 기초하여 제1 네트워크 출력에 할당된 제2 가능도 점수를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 복수의 트레이닝 단계들 각각에서,트레이닝 단계에 대한 대체 신경 네트워크는 트레이닝 단계에 대한 복수의 대체 신경 네트워크 가중치를 가지며, 타겟 신경 네트워크와 동일한 아키텍처를 갖고; 그리고트레이닝 단계에 대한 대체 신경 네트워크 가중치는 현재 및 이전 트레이닝 단계에 대한 타겟 신경 네트워크 가중치의 지수 이동 평균에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 목적 함수는, 각각의 네트워크 입력과 대응하는 제1 및 제2 네트워크 출력에 대해:제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 함수에 의해 결정된 선호 점수;타겟 신경 네트워크에 의해 결정된 제1 네트워크 출력에 대한 제1 가능도 점수; 및 고정 참조 분포에 의해 결정된 제1 네트워크 출력에 대한 제2 가능도 점수에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 선호 점수에 따라 대응하는 제2 네트워크 출력보다 제1 네트워크 출력이 선호되도록 장려하는 제1 항(first term)을 포함하는 목적 함수를 사용하여 현재 타겟 신경 네트워크 가중치를 업데이트하는 단계는:타겟 신경 네트워크 가중치에 대한 목적 함수의 기울기를 결정하는 단계; 및 목적 함수의 기울기에 기초하여 타겟 신경 네트워크 가중치를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 현재 타겟 신경 네트워크 가중치에 대한 목적 함수의 기울기를 결정하는 단계는 각각의 네트워크 입력과 대응하는 제1 및 제2 네트워크 출력에 대해,현재 타겟 신경 네트워크 가중치에 관하여, 타겟 신경 네트워크에 의해 결정된, 제1 네트워크 출력에 대한 제1 가능도 점수의 기울기; 및제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 함수에 의해 결정된 선호 점수;타겟 신경 네트워크에 의해 결정된, 제1 네트워크 출력에 대한 제1 가능도 점수; 및고정 참조 분포에 의해 결정된, 제1 네트워크 출력에 대한 가능도 점수를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 타겟 신경 네트워크는 대규모 언어 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 선호 신경 네트워크는 대규모 언어 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 2에 있어서,제1 네트워크 출력은 제1 네트워크 출력 시퀀스를 포함하고;제2 네트워크 출력은 제2 네트워크 출력 시퀀스를 포함하고; 그리고제2 네트워크 출력을 생성하기 위해 대체 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 단계는 대체 신경 네트워크를 사용하여 제2 네트워크 출력 시퀀스를 자동회귀적으로 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 복수의 트레이닝 단계들 각각에서 그리고 하나 이상의 네트워크 입력 각각에 대해, 네트워크 입력이 주어진 트레이닝 단계에 대한 참조 신경 네트워크에 의해 제1 네트워크 출력에 할당된 제2 가능도 점수를 결정하는 단계는:제1 네트워크 출력 시퀀스의 각 출력 엘리먼트에 대해: 타겟 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력이 주어진 출력 엘리먼트에 대한 제1 가능도 점수를 결정하는 단계; 및  출력 엘리먼트에 대한 제1 가능도 점수와 고정 참조 분포 하에서 출력 엘리먼트에 대한 가능도 점수의 기하학적 혼합에 기초하고 트레이닝 단계에 대한 정규화 상수에 기초하여 출력 엘리먼트에 대한 제2 가능도 점수를 결정하는 단계; 및 제1 네트워크 출력 시퀀스의 출력 엘리먼트의 제2 가능도 점수에 기초하여 제1 네트워크 출력에 할당된 제2 가능도 점수를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서, 상기 선호 함수는 비전이적 선호 관계를 모델링할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터; 및 하나 이상의 컴퓨터에 통신 가능하게 연결된 하나 이상의 저장 디바이스로서, 상기 하나 이상의 저장 디바이스는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 복수의 타겟 신경 네트워크 가중치들을 가지며 네트워크 출력을 생성하기 위해 상기 타겟 신경 네트워크 가중치들에 따라 네트워크 입력을 프로세싱하도록 구성된 타겟 신경 네트워크를 트레이닝하기 위한 동작들을 수행하게 하는 명령어를 저장하며, 상기 동작들은 복수의 트레이닝 단계들 각각에서: 하나 이상의 네트워크 입력을 수신하는 동작; 하나 이상의 네트워크 입력 각각에 대해:  제1 네트워크 출력을 생성하기 위해 타겟 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 동작;   제2 네트워크 출력을 생성하기 위해 트레이닝 단계에 대한 대체 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 동작; 및  제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 점수를 생성하기 위해 제1 네트워크 출력과 제2 네트워크 출력에 선호 함수를 적용하는 동작; 및 선호 점수에 따라 대응하는 제2 네트워크 출력보다 제1 네트워크 출력이 선호되도록 장려하는 제1 항(first term)을 포함하는 목적 함수를 사용하여 타겟 신경 네트워크 가중치를 업데이트하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 복수의 타겟 신경 네트워크 가중치들을 가지며 네트워크 출력을 생성하기 위해 상기 타겟 신경 네트워크 가중치들에 따라 네트워크 입력을 프로세싱하도록 구성된 타겟 신경 네트워크를 트레이닝하기 위한 동작들을 수행하게 하는 명령어를 저장하며, 상기 동작들은 복수의 트레이닝 단계들 각각에서:하나 이상의 네트워크 입력을 수신하는 동작;하나 이상의 네트워크 입력 각각에 대해: 제1 네트워크 출력을 생성하기 위해 타겟 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 동작;  제2 네트워크 출력을 생성하기 위해 트레이닝 단계에 대한 대체 신경 네트워크를 사용하여 네트워크 입력을 프로세싱하는 동작; 및 제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 점수를 생성하기 위해 제1 네트워크 출력과 제2 네트워크 출력에 선호 함수를 적용하는 동작; 및선호 점수에 따라 대응하는 제2 네트워크 출력보다 제1 네트워크 출력이 선호되도록 장려하는 제1 항(first term)을 포함하는 목적 함수를 사용하여 타겟 신경 네트워크 가중치를 업데이트하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서, 상기 복수의 트레이닝 단계들 각각에서, 그리고 상기 하나 이상의 네트워크 입력 각각에 대해:네트워크 입력이 주어진 타겟 신경 네트워크에 의해 제1 네트워크 출력에 할당된 제1 가능도 점수를 결정하는 동작; 및네트워크 입력이 주어진 트레이닝 단계에 대한 참조 신경 네트워크에 의해 제1 네트워크 출력에 할당된 제2 가능도 점수를 결정하는 동작을 더 포함하고, 상기 목적 함수는 대응하는 제2 가능도 점수로부터 벗어나는 제1 가능도 점수를 생성하기 위해 타겟 신경 네트워크에 페널티를 주는 제2 항(second term)을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15에 있어서, 제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 점수를 생성하기 위해 제1 네트워크 출력과 제2 네트워크 출력에 선호 함수를 적용하는 동작은:선호 네트워크 출력을 생성하기 위해 선호 모델 신경 네트워크를 사용하여 제1 네트워크 출력 및 제2 네트워크 출력을 프로세싱하는 동작, 상기 선호 모델 신경 네트워크는 신경 네트워크 출력 쌍을 프로세싱하고 프로세싱된 쌍의 한 멤버가 프로세싱된 쌍의 다른 멤버보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 각 프로세싱된 신경 네트워크 출력 쌍에 대한 대응하는 선호 네트워크 출력을 생성하도록 트레이닝되며; 및 선호 네트워크 출력에 기초하여, 제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 점수를 생성하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15에 있어서, 상기 목적 함수는, 각각의 네트워크 입력과 대응하는 제1 및 제2 네트워크 출력에 대해:제1 네트워크 출력이 제2 네트워크 출력보다 더 높은 품질의 출력일 가능성을 나타내는 선호 함수에 의해 결정된 선호 점수;타겟 신경 네트워크에 의해 결정된 제1 네트워크 출력에 대한 제1 가능도 점수; 및고정 참조 분포에 의해 결정된 제1 네트워크 출력에 대한 제2 가능도 점수에 기초하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15에 있어서, 상기 선호 함수는 비전이적 선호 관계를 모델링할 수 있는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 런던 이씨*에이 *티더블유 뉴 스트리트 스퀘어 *</address><code>520170032411</code><country>영국</country><engName>DeepMind Technologies Limited</engName><name>딥마인드 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>AZAR, Mohammad Gheshlaghi</engName><name>아자르 모하마드 게슬라기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Zhaohan</engName><name>구오 자오한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PIOT, Bilal</engName><name>피오트 빌랄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROWLAND, Mark Daniel</engName><name>로우랜드 마크 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MUNOS, Remi</engName><name>무노스 레미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/441,920</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0187724-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0224815-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장 증명서류 제출기한 안내문</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0037720-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9002740-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240023360.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372e4e9f57bb7e3918575c5a970dd8b901e8d2a63758f2252bcc8374a98781be80da33acdd1b1256cb29677e994b614e7f68f50f857f82729</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa194af4a512004496e591f0667727000c022a81de6dbf61c5014368dad0c4957fabebe975a95fb0c8e22fbc27f286b05ad3b17d22aa509ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>