<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:29.2729</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7002572</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>소실점 입체 이미지 보정</inventionTitle><inventionTitleEng>VANISHING POINT STEREOSCOPIC IMAGE CORRECTION</inventionTitleEng><openDate>2022.03.03</openDate><openNumber>10-2022-0024960</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/344</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/327</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/246</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 카메라 및 제2 카메라를 포함하는 안경류와 같은 입체 이미징 시스템들에 대한 3차원 이미지 교정 및 프리젠테이션(presentation)이 설명된다. 교정 및 프리젠테이션은 서로에 대한 제1 카메라 및 제2 카메라의 회전을 수용하기 위해 제1 카메라 및 제2 카메라에 의해 캡처된 이미지들로부터 획득된 소실점들을 사용하여 교정 오프셋을 획득하는 것, 획득된 교정 오프셋에 의해 3차원 렌더링 오프셋을 조절하는 것, 및 3차원 렌더링 오프셋을 사용하여 입체 이미지들을 제시하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020263498</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/035076</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,이미지 캡처 디바이스 — 상기 이미지 캡처 디바이스는 지지 구조물 및 상기 지지 구조물에 연결된 제1 카메라 및 제2 카메라를 포함하며, 상기 제1 카메라는 제1 이미지를 캡처하도록 포지셔닝되고 상기 제2 카메라는 제2 이미지를 캡처하도록 포지셔닝됨 —;상기 이미지 캡처 디바이스에 커플링된 프로세서;상기 프로세서에 의해 액세스 가능한 메모리; 및상기 메모리 내의 프로그래밍(programming)을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 시스템을 구성하고, 상기 기능들은, 상기 제1 카메라로부터 상기 제1 이미지를 획득하고 상기 제2 카메라로부터 상기 제2 이미지를 획득하기 위한 기능; 평행 관계를 갖는 것으로 알려진 제1 선형 피처(feature) 및 제2 선형 피처를 갖는 객체를 상기 제1 및 제2 이미지들에서 식별하기 위한 기능;  상기 제1 이미지에 대한 제1 소실점(VP: vanishing point) 및 상기 제2 이미지에 대한 제2 VP를 외삽(extrapolate)하기 위해 상기 제1 및 제2 이미지들 각각에서 상기 제1 및 제2 선형 피처들을 확장하기 위한 기능;  교정 오프셋(calibration offset)을 획득하기 위해 상기 제1 및 제2 VP들을 비교하기 위한 기능; 상기 획득된 교정 오프셋에 의해 3차원 렌더링 오프셋(rendering offset)을 조절하기 위한 기능; 및 상기 조절된 3차원 렌더링 오프셋을 사용하여 상기 제1 및 제2 이미지들을 3차원 이미지로서 제시(present)하기 위한 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 교정 오프셋은 상기 제2 카메라에 대한 상기 제1 카메라의 회전을 보정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 카메라에 대한 상기 제1 카메라의 회전은 상기 지지 구조물의 굴곡에 기인하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 객체를 식별하기 위한 기능은, 상기 제1 또는 제2 이미지들 중 적어도 하나 내에서 후보 객체들을 인식하기 위한 기능; 알려진 평행 관계를 갖는 알려진 객체들에 상기 후보 객체들을 매칭시키기 위한 기능; 및 상기 알려진 객체들과 매칭하는 상기 후보 객체들 중 하나 이상으로부터 상기 식별된 객체를 선택하기 위한 기능을 수행하기 위한 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 VP 및 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 VP를 외삽하기 위해 상기 제1 및 제2 이미지들 각각에서 상기 제1 및 제2 선형 피처들을 확장하기 위한 기능은, 상기 제1 및 제2 이미지들 각각에 대해, 상기 제1 선형 피처상에서 제1 포인트를 선택하고 상기 제1 선형 피처상에서 제2 포인트를 선택하기 위한 기능 — 상기 제2 포인트는 상기 제1 포인트로부터 이격됨 —;상기 제2 선형 피처상에서 제3 포인트를 선택하고 상기 제2 선형 피처상에서 제4 포인트를 선택하기 위한 기능 — 상기 제4 포인트는 상기 제3 포인트로부터 이격됨 —;상기 제1 및 제2 포인트들을 통하는 제1 라인 및 상기 제3 및 제4 포인트들을 통하는 제2 라인을 외삽하기 위한 기능; 및상기 제1 라인 및 상기 제2 라인의 교점으로부터 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 VP를 결정하고 상기 제1 라인 및 상기 제2 라인의 교점으로부터 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 VP를 결정하기 위한 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 교정 오프셋을 획득하기 위해 상기 제1 및 제2 VP들을 비교하기 위한 기능은, 상기 제1 VP에 대응하는 제1 픽셀 로케이션(location) 및 상기 제2 VP에 대응하는 제2 픽셀 로케이션을 식별하기 위한 기능;상기 제1 VP와 상기 제2 VP 간의 픽셀 차이의 수를 결정하기 위한 기능; 및 상기 픽셀 차이의 수를 상기 교정 오프셋으로서 세팅하기 위한 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 지지 구조물은 프레임 및 상기 프레임으로부터 확장되는 템플(temple)들을 포함하며, 상기 제1 및 제2 카메라들은 상기 프레임에 의해 지지되며, 상기 프레임은 상기 프레임의 강성을 증가시키기 위해 강성 바가 내부에 임베딩되며, 상기 제1 및 제2 카메라들은 상이한 시계들로부터 입체 이미지들을 캡처하기 위해 미리 결정된 거리 만큼 떨어져 상기 이미지 캡처 디바이스의 지지 구조물상에 포지셔닝되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 이미지들을 제시하기 위한 상기 메모리의 프로그래밍은 상기 조절된 3차원 렌더링 오프셋을 사용하여 상기 입체 이미지를 연접(concatenate)하기 위한 기능을 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법으로서, 상기 제1 카메라로부터 제1 이미지를 획득하고 상기 제2 카메라로부터 제2 이미지를 획득하는 단계;평행 관계를 갖는 것으로 알려진 제1 선형 피처 및 제2 선형 피처를 갖는 객체를 상기 제1 및 제2 이미지들에서 식별하는 단계; 상기 제1 이미지에 대한 제1 소실점(VP) 및 상기 제2 이미지에 대한 제2 VP를 외삽하기 위해 상기 제1 및 제2 이미지들 각각에서 상기 제1 및 제2 선형 피처들을 확장하는 단계; 교정 오프셋을 획득하기 위해 상기 제1 및 제2 VP들을 비교하는 단계;상기 획득된 교정 오프셋에 의해 3차원 렌더링 오프셋을 조절하는 단계; 및상기 조절된 3차원 렌더링 오프셋을 사용하여 상기 제1 및 제2 이미지들을 3차원 이미지로서 제시하는 단계를 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제시하는 단계는 디스플레이 상에서 상기 3차원 이미지를 제시하는 단계를 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 디스플레이 상에서 제시하기 위한 상기 3차원 이미지를 생성하기 위해 상기 조절된 오프셋을 사용하여 상기 입체 이미지들을 연접하는 단계를 더 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 이미지 캡처 시스템은 제1 디스플레이 및 제2 디스플레이를 포함하며;상기 제시하는 단계는 상기 제1 디스플레이 상에서 상기 3차원 이미지의 좌측 이미지 컴포넌트를 제시하고 상기 제2 디스플레이 상에서 상기  3차원 이미지의 우측 이미지 컴포넌트를 제시하는 단계를 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서,상기 객체를 식별하는 단계는, 상기 제1 또는 제2 이미지들 중 적어도 하나 내에서 후보 객체들을 인식하는 단계;알려진 평행 관계를 갖는 알려진 객체들에 상기 후보 객체들을 매칭시키는 단계; 및상기 알려진 객체들과 매칭하는 상기 후보 객체들 중 하나 이상으로부터 상기 식별된 객체를 선택하는 단계를 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 선형 피처들을 확장하는 단계는, 상기 제1 및 제2 이미지들 각각에 대해,상기 제1 선형 피처상에서 제1 포인트를 선택하고 상기 제1 선형 피처상에서 제2 포인트를 선택하는 단계 — 상기 제2 포인트는 상기 제1 포인트로부터 이격됨 —;상기 제2 선형 피처상에서 제3 포인트를 선택하고 상기 제2 선형 피처상에서 제4 포인트를 선택하는 단계 — 상기 제4 포인트는 상기 제3 포인트로부터 이격됨 —;상기 제1 및 제2 포인트들을 통하는 제1 라인 및 상기 제3 및 제4 포인트들을 통하는 제2 라인을 외삽하는 단계; 및상기 제1 라인 및 상기 제2 라인의 교점으로부터 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 VP를 결정하고 상기 제1 라인 및 상기 제2 라인의 교점으로부터 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 VP를 결정하는 단계를 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서,상기 비교하는 단계는,상기 제1 VP에 대응하는 제1 픽셀 로케이션 및 상기 제2 VP에 대응하는 제2 픽셀 로케이션을 식별하는 단계;상기 제1 VP와 상기 제2 VP 간의 픽셀 차이의 수를 결정하는 단계; 및 상기 픽셀 차이의 수를 상기 교정 오프셋으로서 세팅하는 단계를 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서,상기 입체 이미지들의 왜곡을 보정하기 위해 상기 입체 이미지들을 정류하는 단계를 더 포함하는, 제1 카메라 및 제2 카메라를 갖는 입체 이미지 캡처 시스템에 대한 교정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 카메라 및 제2 카메라를 포함하는 입체 이미지 캡처 시스템을 교정하기 위한 프로세서-실행 가능 명령들을 저장하는 비-일시적 프로세서-판독 가능 저장 매체로서, 상기 프로세서-실행 가능 명령들은, 머신의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 머신으로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은: 상기 제1 카메라로부터 제1 이미지를 획득하고 상기 제2 카메라로부터 제2 이미지를 획득하는 동작; 평행 관계를 갖는 것으로 알려진 제1 선형 피처 및 제2 선형 피처를 갖는 객체를 상기 제1 및 제2 이미지들에서 식별하는 동작;  상기 제1 이미지에 대한 제1 소실점(VP) 및 상기 제2 이미지에 대한 제2 VP를 외삽하기 위해 상기 제1 및 제2 이미지들 각각에서 상기 제1 및 제2 선형 피처들을 확장하는 동작;  교정 오프셋을 획득하기 위해 상기 제1 및 제2 VP들을 비교하는 동작; 상기 획득된 교정 오프셋에 의해 3차원 렌더링 오프셋을 조절하는 동작; 및 상기 조절된 3차원 렌더링 오프셋을 사용하여 상기 제1 및 제2 이미지들을 3차원 이미지로서 제시하는 동작을 포함하는, 비-일시적 프로세서-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 객체를 식별하기 위해, 상기 저장된 명령들은 추가로, 상기 머신으로 하여금,상기 제1 또는 제2 이미지들 중 적어도 하나 내에서 후보 객체들을 인식하는 동작;알려진 평행 관계를 갖는 알려진 객체들에 상기 후보 객체들을 매칭시키는 동작; 및상기 알려진 객체들과 매칭하는 상기 후보 객체들 중 하나 이상으로부터 상기 식별된 객체를 선택하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비-일시적 프로세서-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 선형 피처들을 확장하기 위해, 상기 저장된 명령들은 추가로, 상기 머신으로 하여금,상기 제1 선형 피처상에서 제1 포인트를 선택하고 상기 제1 선형 피처상에서 제2 포인트를 선택하는 동작 — 상기 제2 포인트는 상기 제1 포인트로부터 이격됨 —;상기 제2 선형 피처상에서 제3 포인트를 선택하고 상기 제2 선형 피처상에서 제4 포인트를 선택하는 동작 — 상기 제4 포인트는 상기 제3 포인트로부터 이격됨 —;상기 제1 및 제2 포인트들을 통하는 제1 라인 및 상기 제3 및 제4 포인트들을 통하는 제2 라인을 외삽하는 동작; 및상기 제1 라인 및 상기 제2 라인의 교점으로부터 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 VP를 결정하고 상기 제1 라인 및 상기 제2 라인의 교점으로부터 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 VP를 결정하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비-일시적 프로세서-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 VP들을 비교하기 위해, 상기 저장된 명령들은 추가로, 상기 머신으로 하여금, 상기 제1 VP에 대응하는 제1 픽셀 로케이션 및 상기 제2 VP에 대응하는 제2 픽셀 로케이션을 식별하는 동작;상기 제1 VP와 상기 제2 VP 간의 픽셀 차이의 수를 결정하는 동작; 및 상기 픽셀 차이의 수를 상기 교정 오프셋으로서 세팅하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비-일시적 프로세서-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAK, Eyal</engName><name>작, 이얄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KATZ, Sagi</engName><name>카츠, 사기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/866,050</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0087748-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0015804-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.03.17</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5063782-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0581079-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1027348-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227002572.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1932104734c613bcd71480c6ee5039628423cf8a2a19252fcdd65f871622a4975543ba295502c5bcb7ef3ee02127661d92f945d30e49874</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe91cffd1399ab6a41e8df81f5a931e9448c1611bc35d03d556d9604409a769a803106e79d9f7c9265c2ca8bb8f57830ee0522c6f166f5f1b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>