<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:59.1459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000603</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>현저성에 기초한 초해상도</inventionTitle><inventionTitleEng>SUPER RESOLUTION BASED ON SALIENCY</inventionTitleEng><openDate>2024.03.19</openDate><openNumber>10-2024-0035992</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 프로세싱을 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 예를 들어, 이미징 시스템은 제1 구역 및 제2 구역을 갖는 입력 이미지를, 둘 모두 제1 해상도로 획득할 수 있다. 이미징 시스템은 (예를 들어, 현저성 값들을 입력 이미지의 픽셀들에 맵핑하는 현저성 맵에 기초하여) 제1 구역이 제2 구역보다 현저하다고 결정할 수 있다. 이미징 시스템은 제1 해상도를 제2 해상도로 증가시키기 위해 제1 구역을 수정하도록 (예를 들어, 이를테면 머신 러닝 초해상도 시스템의 트레이닝된 네트워크를 사용하여) 제1 프로세스를 사용할 수 있다. 이미징 시스템은 제2 구역의 제1 해상도를 제2 해상도로 증가시키기 위해 제2 구역을 수정하도록 (예를 들어, 보간 프로세스에 기초하여) 제2 프로세스를 사용할 수 있다. 이미징 시스템은 수정된 제1 구역 및 수정된 제2 구역을 포함하는 출력 이미지를 생성 및/또는 출력할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023283855</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/106384</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,제1 구역 및 제2 구역을 포함하는 입력 이미지를 획득하는 것으로서, 상기 제1 구역 및 상기 제2 구역은 제1 해상도를 갖는, 상기 입력 이미지를 획득하고;상기 입력 이미지의 상기 제1 구역이 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역보다 현저(salient)하다고 결정하고;상기 제1 구역의 상기 제1 해상도를 제2 해상도로 증가시키기 위해 제1 프로세스를 사용하여 상기 입력 이미지의 상기 제1 구역을 수정하고;상기 제2 구역의 상기 제1 해상도를 상기 제2 해상도로 증가시키기 위해 제2 프로세스를 사용하여 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역을 수정하는 것으로서, 상기 제2 프로세스는 상기 제1 프로세스와 상이한, 상기 제2 구역을 수정하고;수정된 상기 제1 구역 및 수정된 상기 제2 구역을 포함하는 출력 이미지를 출력하도록구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 프로세스를 사용하여 상기 입력 이미지의 상기 제1 구역을 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 트레이닝된 네트워크를 사용하여 초해상도(super resolution) 프로세스를 수행하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 트레이닝된 네트워크는 하나 이상의 트레이닝된 콘볼루셔널 뉴럴 네트워크(convolutional neural network)들을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 프로세스는 보간 프로세스인, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 보간 프로세스는, 최근접 이웃 보간(nearest neighbor interpolation), 선형 보간, 이중선형 보간, 삼중선형 보간, 큐빅(cubic) 보간, 바이큐빅(bicubic) 보간, 트리큐빅(tricubic) 보간, 스플라인(spline) 보간, 랑조스(lanczos) 보간, 싱크(sinc) 보간, 푸리에-기반 보간, 및 에지-지향(edge-directed) 보간 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 현저성 맵(saliency map)에 기초하여 상기 입력 이미지의 상기 제1 구역이 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역보다 현저하다고 결정하도록 구성되며, 상기 현저성 맵은 상기 제1 구역을 상기 제2 구역보다 현저한 것으로 식별하는 하나 이상의 현저성 값들을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 입력 이미지의 각각의 픽셀에 대해 상기 하나 이상의 현저성 값들의 개개의 현저성 값을 생성함으로써 적어도 부분적으로 상기 입력 이미지에 기초하여 상기 현저성 맵을 생성하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서,복수의 픽셀들 중의 픽셀에 대한 상기 현저성 맵의 현저성 값은 상기 복수의 픽셀들 중의 상기 픽셀과 다른 픽셀들 사이의 거리에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 현저성 맵을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,부가적인 트레이닝된 네트워크를 상기 입력 이미지에 적용하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 부가적인 트레이닝된 네트워크는 하나 이상의 트레이닝된 콘볼루셔널 뉴럴 네트워크들을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 입력 이미지를 복수의 블록들로 파티셔닝하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 복수의 블록들의 각각의 블록은 상기 복수의 블록들의 다른 블록들과 동일한 형상 및 동일한 수의 픽셀들을 갖는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 복수의 블록들은 제1 복수의 블록들 및 제2 복수의 블록들을 포함하며, 상기 제1 복수의 블록들의 각각의 블록은 제1 형상 및 제1 수의 픽셀들을 갖고, 상기 제2 복수의 블록들의 각각의 블록은 제2 형상 및 제2 수의 픽셀들을 갖고, 상기 제1 복수의 블록들은 픽셀들의 수 및 형상 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 복수의 블록들과 상이한, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지의 상기 제1 구역을 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 입력 이미지의 상기 제1 구역에 대응하는 상기 복수의 블록들의 제1 서브세트를 상기 제1 해상도로부터 상기 제2 해상도로 수정하기 위해 상기 제1 프로세스를 사용하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지의 상기 제2 구역을 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역에 대응하는 상기 복수의 블록들의 제2 서브세트를 수정하기 위해 상기 제2 프로세스를 사용하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지의 상기 제1 구역을 수정하고 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역을 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 복수의 블록들 각각의 상기 제1 해상도를 상기 제2 해상도로 증가시키기 위해 상기 복수의 블록들 각각을 수정하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 해상도는 디스플레이의 해상도에 기초하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 디스플레이 상에서 상기 출력 이미지를 디스플레이하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하며, 상기 출력 이미지를 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 출력 이미지로 하여금 상기 디스플레이 상에서 디스플레이되게 하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지를 캡처하도록 구성된 이미지 센서를 더 포함하며, 상기 입력 이미지를 획득하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 이미지 센서로부터 상기 입력 이미지를 수신하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,적어도 하나의 사용자 입력을 수신하고;상기 적어도 하나의 사용자 입력에 기초하여 상기 제1 구역 및 상기 제2 구역 중 적어도 하나를 수정하도록구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 출력 이미지는 비디오 프레임들의 시퀀스의 일부로서 출력되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 출력 이미지는 미리보기 스트림에서 디스플레이되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,제1 구역 및 제2 구역을 포함하는 입력 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제1 구역 및 상기 제2 구역은 제1 해상도를 갖는, 상기 입력 이미지를 획득하는 단계;상기 입력 이미지의 상기 제1 구역이 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역보다 현저하다고 결정하는 단계;상기 제1 구역의 상기 제1 해상도를 제2 해상도로 증가시키기 위해 제1 프로세스를 사용하여 상기 입력 이미지의 상기 제1 구역을 수정하는 단계;상기 제2 구역의 상기 제1 해상도를 상기 제2 해상도로 증가시키기 위해 제2 프로세스를 사용하여 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역을 수정하는 단계로서, 상기 제2 프로세스는 상기 제1 프로세스와 상이한, 상기 제2 구역을 수정하는 단계; 및수정된 상기 제1 구역 및 수정된 상기 제2 구역을 포함하는 출력 이미지를 출력하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 프로세스를 사용하여 상기 입력 이미지의 상기 제1 구역을 수정하는 단계는 트레이닝된 네트워크를 사용하여 초해상도 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서,상기 제2 프로세스를 사용하여 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역을 수정하는 단계는 보간 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지의 상기 제1 구역은 현저성 맵에 기초하여 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역보다 현저하다고 결정되며, 상기 현저성 맵은 상기 제1 구역을 상기 제2 구역보다 현저한 것으로 식별하는 하나 이상의 현저성 값들을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 입력 이미지의 각각의 픽셀에 대해 상기 하나 이상의 현저성 값들의 개개의 현저성 값을 생성함으로써 적어도 부분적으로 상기 입력 이미지에 기초하여 상기 현저성 맵을 생성하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지를 복수의 블록들로 파티셔닝하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 블록들의 각각의 블록은 상기 복수의 블록들의 다른 블록들과 동일한 형상 및 동일한 수의 픽셀들을 갖는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지를 제1 복수의 블록들 및 제2 복수의 블록들로 파티셔닝하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 복수의 블록들의 각각의 블록은 제1 형상 및 제1 수의 픽셀들을 갖고, 상기 제2 복수의 블록들의 각각의 블록은 제2 형상 및 제2 수의 픽셀들을 갖고, 상기 제1 복수의 블록들은 픽셀들의 수 및 형상 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 복수의 블록들과 상이한, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 이미지를 복수의 블록들로 파티셔닝하는 단계를 더 포함하며;상기 입력 이미지의 상기 제1 구역을 수정하는 단계는 상기 입력 이미지의 상기 제1 구역에 대응하는 상기 복수의 블록들의 제1 서브세트를 상기 제1 해상도로부터 상기 제2 해상도로 수정하기 위해 상기 제1 프로세스를 사용하는 단계를 포함하고;상기 입력 이미지의 상기 제2 구역을 수정하는 단계는 상기 입력 이미지의 상기 제2 구역에 대응하는 상기 복수의 블록들의 제2 서브세트를 수정하기 위해 상기 제2 프로세스를 사용하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, ZHONGBO</engName><name>시 종보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WAN, WEIXING</engName><name>완 웨이싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, SIMIAO</engName><name>우 시먀오 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0021102-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0029859-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0700090-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0700091-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000603.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938aae00ce88e61556360597f749dd41e19f19bc07c8db7dfaf408c87107ef592c8eee2dd7c6caa988f9d6fd979b3e17731f3ab75d069eeee4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf990ac944cd2cc7622ae37d4701487e7506ca98722c0c56ef6b81ae1a99b0b6c0cb0c68a3a0935c3138710f3020ecdbd3d60df9f33a226cc9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>