<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:54.4254</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015648</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 이용하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>AN APPARATUS EMPLOYING WRAP TRACKING FOR ADDRESSING DATA OVERFLOW</inventionTitleEng><openDate>2025.03.28</openDate><openNumber>10-2025-0043320</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는, 고정된 수의 엔트리들을 포함하며 그리고 가장 최근에 저장된 엔트리들을 순서대로 유지하면서 데이터 오버플로우가 발생할 수 있게 하는 순환 버퍼를 포함한다. 순환 버퍼는 프로세서에서의 서브루틴 호출들에 대한 리턴 어드레스들을 푸시(push) 및 팝(pop)하기 위해 사용되는 리턴 어드레스 스택으로서 사용될 수 있다. 부가적인 회로부는 후입 선출 스택을 유지하기 위해 엔트리들을 동적으로 링크한다. 시스템 리턴 포인터는 엔트리가 판독될 때 리턴될 다음 엔트리를 추적한다. 데이터가 순환 버퍼 내의 엔트리에 푸시될 때, 그 엔트리는 이전 시스템 리턴 포인터를 위한 엔트리에 대한 포인터를 저장한다. 푸시된 엔트리에서 이전 시스템 리턴 포인터를 추적함으로써, 동적으로 링크된 엔트리들은 이전에 팝된 개재 엔트리들을 스킵할 수 있고, 그에 따라, 비어 있는 리스트 및 사용된 리스트를 별개로 유지할 필요 없이, 가장 최근에 기록된 팝되지 않은 엔트리들의 순서를 추적할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024030706</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/068941</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우(overflow)를 해결하기 위해 랩 추적(wrap tracking)을 수행하기 위한 장치로서,버퍼 관리자 회로를 포함하며, 상기 버퍼 관리자 회로는,  기록 요청을 수신하고, 그리고 기록 요청에 대한 응답으로,  순환 버퍼 내의 고정된 수의 엔트리들 중 다음으로 이용가능한 엔트리를 결정하고 — 상기 순환 버퍼는, 데이터가 상기 순환 버퍼에 기록되는 제1 방향으로 정적으로 링크된 상기 고정된 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 고정된 수의 엔트리들 중의 엔트리는, 상기 엔트리가 마지막으로 기록된, 상기 순환 버퍼에 기록하는 반복을 식별하도록 구성된 로컬 랩 그룹 필드, 및 상기 순환 버퍼로부터 상기 엔트리가 판독된 이후 판독 요청에 대해 리턴할 다음 엔트리에 대한 링크를 저장하도록 구성된 제2 필드를 포함하며, 상기 고정된 수의 엔트리들 중 하나는 제1 엔트리이고, 상기 고정된 수의 엔트리들 중 하나는 가장 최근에 부가된 엔트리임 —;  상기 다음으로 이용가능한 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드를 글로벌 랩 그룹 레지스터의 값으로 업데이트하고 — 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터는 상기 순환 버퍼가 기록된 반복들의 수를 표현하는 값을 저장하도록 구성됨 —; 그리고   상기 다음으로 이용가능한 엔트리의 제2 필드를 리턴 포인터 레지스터로 업데이트하도록 구성되고, 상기 리턴 포인터 레지스터는 상기 순환 버퍼가 기록된 반복들의 수를 표현하는 값을 저장하도록 구성되는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 버퍼 관리자 회로는, 판독 요청에 대한 응답으로, 상기 리턴 포인터 레지스터를 상기 엔트리의 제2 필드의 값으로 업데이트하도록 추가로 구성되는, 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 버퍼 관리자 회로는, 상기 제1 엔트리를 오버라이트(over writing)하는 것에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터를 증분시키도록 추가로 구성되는, 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 버퍼 관리자 회로는, 판독 또는 기록 요청에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터 및 상기 리턴 포인터 레지스터의 상태를 분기 순서 버퍼에 저장하도록 추가로 구성되는, 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 버퍼 관리자 회로는, 오예측(mispredict) 신호에 대한 응답으로, 상기 분기 순서 버퍼로부터 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터 및 상기 리턴 포인터 레지스터를 복구하도록 추가로 구성되는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 버퍼 관리자 회로는, 엔트리와 연관된 커밋(commit) 신호에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터와 상기 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드를 비교하도록 구성됨으로써 상기 엔트리가 이전에 오버라이트되었는지 여부를 인식하도록 추가로 구성되는, 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하는 방법으로서,기록 요청을 수신하는 단계; 및상기 기록 요청에 대한 응답으로, 순환 버퍼 내의 고정된 수의 엔트리들 중 다음으로 이용가능한 엔트리를 결정하는 단계 — 상기 순환 버퍼는, 데이터가 상기 순환 버퍼에 기록되는 제1 방향으로 정적으로 링크된 고정된 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 고정된 수의 엔트리들 중의 엔트리는, 상기 엔트리가 마지막으로 기록된, 상기 순환 버퍼에 기록하는 반복을 식별하도록 구성된 로컬 랩 그룹 필드, 및 상기 순환 버퍼로부터 상기 엔트리가 판독된 이후 판독 요청에 대해 리턴할 다음 엔트리에 대한 링크를 저장하도록 구성된 제2 필드를 포함하며, 상기 고정된 수의 엔트리들 중 하나는 제1 엔트리이고, 상기 고정된 수의 엔트리들 중 하나는 가장 최근에 부가된 엔트리임 —; 상기 다음으로 이용가능한 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드를 글로벌 랩 그룹 레지스터의 값으로 업데이트하는 단계 — 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터는, 상기 다음으로 이용가능한 엔트리가 마지막으로 기록된, 상기 순환 버퍼에 기록하는 반복을 식별하도록 구성되고, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터는 상기 순환 버퍼가 기록된 반복들의 수를 표현하는 값을 저장하도록 구성됨 —; 및 상기 다음으로 이용가능한 엔트리의 제2 필드를 리턴 포인터 레지스터로 업데이트하는 단계를 포함하며, 상기 리턴 포인터 레지스터는 상기 고정된 수의 엔트리들 내의 가장 최근에 부가된 엔트리를 추적하도록 구성되는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,판독 요청에 대한 응답으로, 상기 리턴 포인터 레지스터를 상기 엔트리의 제2 필드의 값으로 업데이트하는 단계를 더 포함하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1 엔트리를 오버라이트하는 것에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터를 증분시키는 단계를 더 포함하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,판독 또는 기록 요청에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터 및 상기 리턴 포인터 레지스터의 상태를 저장하는 단계를 더 포함하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,오예측 신호에 대한 응답으로, 상기 리턴 포인터 레지스터 및 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터를 복구하는 단계를 더 포함하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 엔트리와 연관된 커밋 신호에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터와 상기 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드를 비교함으로써 상기 엔트리가 이전에 오버라이트되었는지 여부를 인식하는 단계를 더 포함하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 컴퓨터 실행가능 명령들을 저장하고 있고, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 기록 요청을 수신하게 하고; 그리고 상기 기록 요청에 대한 응답으로,  순환 버퍼 내의 고정된 수의 엔트리들 중 다음으로 이용가능한 엔트리를 결정하게 하고 — 상기 순환 버퍼는, 데이터가 상기 순환 버퍼에 기록되는 제1 방향으로 정적으로 링크된 고정된 수의 엔트리들을 포함하고, 상기 고정된 수의 엔트리들 중의 엔트리는, 상기 엔트리가 마지막으로 기록된, 상기 순환 버퍼에 기록하는 반복을 식별하도록 구성된 로컬 랩 그룹 필드, 및 상기 순환 버퍼로부터 상기 엔트리가 판독된 이후 판독 요청에 대해 리턴할 다음 엔트리에 대한 링크를 저장하도록 구성된 제2 필드를 포함하며, 상기 고정된 수의 엔트리들 중 하나는 제1 엔트리이고, 상기 고정된 수의 엔트리들 중 하나는 가장 최근에 부가된 엔트리임 —;  상기 다음으로 이용가능한 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드를 글로벌 랩 그룹 레지스터의 값으로 업데이트하게 하고 — 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터는 상기 순환 버퍼가 기록된 반복들의 수를 표현하는 값을 저장하도록 구성됨 —; 그리고  상기 다음으로 이용가능한 엔트리의 제2 필드를 리턴 포인터 레지스터로 업데이트하게 하며, 상기 리턴 포인터 레지스터는 상기 고정된 수의 엔트리들 내의 가장 최근에 부가된 엔트리를 추적하도록 구성되는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 프로세서로 하여금, 판독 요청에 대한 응답으로, 상기 리턴 포인터 레지스터를 상기 엔트리의 제2 필드의 값으로 업데이트하게 하는, 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제1 엔트리를 오버라이트하는 것에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터를 증분시키게 하는, 순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 프로세서로 하여금, 판독 또는 기록 요청에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터 및 상기 리턴 포인터 레지스터의 상태를 저장하게 하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 프로세서로 하여금, 오예측 신호에 대한 응답으로, 상기 리턴 포인터 레지스터 및 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터를 복구하게 하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 프로세서로 하여금, 상기 엔트리와 연관된 커밋 신호에 대한 응답으로, 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터와 상기 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드를 비교함으로써 상기 엔트리가 이전에 오버라이트되었는지 여부를 인식하게 하는,순환 버퍼에서의 데이터 오버플로우를 해결하기 위해 랩 추적을 수행하기 위한 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 엔트리가 기록될 때 LIFO(Last-In, First-Out) 구조를 업데이트하기 위한 방법으로서,상기 LIFO 구조의 상기 기록된 엔트리 내의 역방향 링크 엔트리 필드를 세팅함으로써, 상기 기록된 엔트리 이후 리턴될 이전 유효 엔트리에 상기 기록된 엔트리를 동적으로 링크하는 단계;상기 기록된 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드를 글로벌 랩 그룹 넘버로 세팅하는 단계; 및기록될 다음 엔트리가 상기 LIFO 구조의 엔트리들을 기록하는 새로운 반복을 시작할 경우 글로벌 랩 그룹 레지스터를 업데이트하는 단계를 포함하는,엔트리가 기록될 때 LIFO(Last-In, First-Out) 구조를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,호출 포인터 레지스터 및 판독 포인터 레지스터를 포함하는 분기 순서 버퍼에 상기 LIFO 구조의 상태를 체크포인트하는 단계를 더 포함하는,엔트리가 기록될 때 LIFO(Last-In, First-Out) 구조를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서,상기 LIFO 구조로부터 엔트리를 판독하는 것에 대한 응답으로, 판독 포인터 레지스터에 의해 포인팅된 엔트리로부터의 데이터를 리턴하는 단계; 및 상기 판독 포인터 레지스터를 상기 판독된 엔트리 내의 역방향 링크 필드로 세팅하는 단계를 더 포함하는,엔트리가 기록될 때 LIFO(Last-In, First-Out) 구조를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 LIFO 구조의 제2 엔트리와 연관된 커밋 신호를 수신하는 것에 대한 응답으로,상기 제2 엔트리의 로컬 랩 그룹 필드가 상기 글로벌 랩 그룹 레지스터와 상이한 경우 오버플로우를 인식하는 단계를 더 포함하는,엔트리가 기록될 때 LIFO(Last-In, First-Out) 구조를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서,오예측 신호를 수신하는 것에 대한 응답으로, 오예측 명령과 연관된, 상기 LIFO 구조의 체크포인트된 엔트리를 리트리브(retrieving)하는 단계; 및 상기 체크포인트된 엔트리에 저장된 호출 포인터로 상기 호출 포인터 레지스터를 복구하는 단계; 및  상기 체크포인트된 엔트리에 저장된 판독 포인터로 상기 판독 포인터 레지스터를 복구하는 단계를 더 포함하는,엔트리가 기록될 때 LIFO(Last-In, First-Out) 구조를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BHOR, Aniket Bhivasen</engName><name>보르, 아니켓 비바센</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SANJELIWALA, Huzefa</engName><name>산젤리왈라, 후제파 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>RATHEE, Ajay Kumar</engName><name>라티, 아제이 쿠마르 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/816,513</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0509175-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039689-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015648.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6507f49c774daca75ee85db31f62f7aef9ef97c696b16a84ef230c0eb039f16abc16e18821dd03724d5bab17792fd25107574d1141dfce6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00351b7d87ac40fc7a8bed4590c151590fbcf8adc20ce57c2f9ad6ed21e484660345bcc349e2c8d39b30ab12aa0c7fc183eea1724f9f3929</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>