<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:00.310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005105</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>암 치료 방법 및 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND COMPOSITIONS FOR TREATING CANCER</inventionTitleEng><openDate>2024.03.22</openDate><openNumber>10-2024-0038008</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 대상체에게 세포예정사 단백질 1(PD-1) 및 림프구 활성화 유전자-3(LAG3)을 표적으로 하는 이중특이성 항체를 투여함으로써 대상체의 암을 치료하는데 사용하기 위한 방법 및 조성물에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023010095</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074279</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 암을 갖는 대상체를 치료하는 방법이며, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하는, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체를 1회 이상의 투여 주기로 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 3주마다 600 mg 고정 용량의 이중특이성 항체를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 암은 고형 종양인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 암은 국소 진행성 또는 전이성인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 피부암, 간암, 폐암, 신장암, 방광암, 유방암 또는 식도암인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 피부암은 흑색종인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 피부암은 이전에 치료받지 않은 절제불가능 또는 전이성 흑색종인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 흑색종은 	(a)	측정 가능한 림프절 전이가 있는 III기 흑색종, 	(b)	절제불가능 III기 흑색종, 또는 	(c)	IV기 흑색종이고, 선택적으로 흑색종은 점막 흑색종 또는 포도막 흑색종이 아닌 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 간암은 간세포 암종(HCC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 폐암은 비소세포 폐암(NSCLC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 신장암은 신장 세포 암종(RCC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 방광암은 전이성 요로상피 암종(mUC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서, 유방암은 삼중 음성 유방암(TNBC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항에 있어서, 식도암은 식도 편평 세포 암종(ESCC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 흑색종을 갖는 대상체를 치료하는 방법이며, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하는, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체를 1회 이상의 투여 주기로 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 3주마다 600 mg 고정 용량의 이중특이성 항체를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 흑색종은	(a)	절제불가능 III기 흑색종, 또는 	(b)	IV기 흑색종인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 대상체는 안구 흑색종을 갖지 않는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 간암을 갖는 대상체를 치료하는 방법이며, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하는, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체를 1회 이상의 투여 주기로 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 3주마다 600 mg 고정 용량의 이중특이성 항체를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 간암은 간세포 암종(HCC)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, HCC는 국소 진행성, 전이성 및/또는 절제불가능인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 전신 항암 요법을 받은 적이 없는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 길이는 21일인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 1일차에 대상체에게 상기 이중특이성 항체를 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에게 상기 이중특이성 항체를 정맥내 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에게 3주마다 약 15 mg/kg 용량의 베바시주맙을 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 길이는 21일이고, 상기 방법은 1회 이상의 투여 주기 각각의 1일차에 대상체에게 베바시주맙을 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 베바시주맙은 정맥내 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 전이성 또는 절제불가능한 질환에 대해 치료받은 적이 없는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 면역조절제를 포함하는 항암 요법으로 치료받은 적이 없는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 항-LAG3 요법으로 치료받은 적이 없는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (i)	서열번호 25의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H1 서열,(ii)	아미노산 서열 GGR을 포함하는 HVR-H2 서열, 및 (iii)	서열번호 26의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H3 서열을 포함하는 VH 도메인, 및(i)	서열번호 27의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L1 서열, (ii)	아미노산 서열 RSS을 포함하는 HVR-L2 서열, 및 (iii)	서열번호 28의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L3 서열을 포함하는 VL 도메인을 포함하는, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (i)	서열번호 31의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H1 서열,(ii)	서열번호 32의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H2 서열, 및 (iii)	서열번호 33의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H3 서열을 포함하는 VH 도메인, 및(i)	서열번호 34의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L1 서열,(ii)	서열번호 35의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L2 서열, 및 (iii)	서열번호 36의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L3 서열을 포함하는 VL 도메인을 포함하는, LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 제1 항원 결합 도메인은 	서열번호 29의 아미노산 서열을 포함하는 VH 도메인 및 	서열번호 30의 아미노산 서열을 포함하는 VL 도메인	을 포함하고, 제2 항원 결합 도메인은 	서열번호 37의 아미노산 서열을 포함하는 VH 도메인 및 	서열번호 38의 아미노산 서열을 포함하는 VL 도메인	을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체는 전장 항체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 IgG인 Fc 도메인을 포함하고, 선택적으로 IgG Fc 도메인은 IgG1 Fc 도메인 또는 IgG4 Fc 도메인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, Fc 도메인은 Fc 수용체에 대한 결합을 감소시키는 하나 이상의 아미노산 치환을 포함하고, 선택적으로 Fc 수용체는 Fcγ수용체인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (a)	아미노산 돌연변이 L234A, L235A 및 P329G (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 갖는 인간 IgG1 하위분류의 Fc 도메인, 및/또는(b)	Fc 도메인의 제1 및 제2 서브유닛의 회합을 촉진하는 변형을 포함하는 Fc 도메인을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, Fc 도메인의 제1 서브유닛은 아미노산 치환 S354C 및 T366W (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 포함하고, Fc 도메인의 제2 서브유닛은 아미노산 치환 Y349C, T366S 및 Y407V (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 Fc 도메인, 제1 항원 결합 도메인을 포함하는 제1 Fab 단편, 및 제2 항원 결합 도메인을 포함하는 제2 Fab 단편을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체의 Fab 단편들 중 하나에서 가변 도메인 VL 및 VH는, VH 도메인이 경쇄의 일부이고 VL 도메인이 중쇄의 일부가 되도록 서로 대체되며, 선택적으로 제1 Fab 단편에서 가변 도메인 VL 및 VH가 서로 대체되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, Fab 단편들 중 하나의 불변 도메인 CL에서 위치 124의 아미노산은 리신(K), 아르기닌(R) 또는 히스티딘(H)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 불변 도메인 CH1에서 위치 147 및 213의 아미노산은 글루탐산(E) 또는 아스파르트산(D)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 선택적으로,제2 Fab 단편의 불변 도메인 CL에서 위치 124의 아미노산은 리신(K), 아르기닌(R) 또는 히스티딘(H)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 불변 도메인 CH1에서 위치 147 및 213의 아미노산은 글루탐산(E) 또는 아스파르트산(D)에 의해 독립적으로 치환되는 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링) 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제29항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체는 서열번호 39의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제1 중쇄, 서열번호 40의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제1 경쇄, 서열번호 41의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제2 중쇄, 및 서열번호 42의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제2 경쇄를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 이중특이성 항체는 서열번호 39의 아미노산 서열을 포함하는 제1 중쇄, 서열번호 40의 아미노산 서열을 포함하는 제1 경쇄, 서열번호 41의 아미노산 서열을 포함하는 제2 중쇄, 및 서열번호 42의 아미노산 서열을 포함하는 제2 경쇄를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제2항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체가 종양에서 적어도 90%의 LAG3 수용체 점유율(RO)을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 암을 갖는 대상체를 치료하는 방법에 사용하기 위한, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체이며, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하고, 상기 방법은 대상체에게 3주마다 600 mg의 고정 용량의 이중특이성 항체를 투여하는 단계를 포함하는 것인 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 암은 고형 종양인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 암은 국소 진행성 또는 전이성인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 피부암, 간암, 폐암, 신장암, 방광암, 유방암 또는 식도암인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 피부암은 흑색종인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 피부암은 이전에 치료받지 않은 절제불가능 또는 전이성 흑색종인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 흑색종은	(a)	측정 가능한 림프절 전이가 있는 III기 흑색종, 	(b)	절제불가능 III기 흑색종, 또는 	(c)	IV기 흑색종이고, 선택적으로 흑색종은 점막 흑색종 또는 포도막 흑색종이 아닌 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 간암은 간세포 암종(HCC)인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항에 있어서, 폐암은 비소세포 폐암(NSCLC)인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항에 있어서, 신장암은 신장 세포 암종(RCC)인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항에 있어서, 방광암은 전이성 요로상피 암종(mUC)인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항에 있어서, 유방암은 삼중 음성 유방암(TNBC)인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제47항에 있어서, 식도암은 식도 편평 세포 암종(ESCC)인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 흑색종을 갖는 대상체를 치료하는 방법에 사용하기 위한, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체이며, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하고, 상기 방법은 대상체에게 3주마다 600 mg의 고정 용량의 이중특이성 항체를 투여하는 단계를 포함하고, 흑색종은	(a)	절제불가능 III기 흑색종, 또는 	(b)	IV기 흑색종인 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 환자는 안구 흑색종을 갖지 않는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 간암을 갖는 대상체를 치료하는 방법에 사용하기 위한, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체이며, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하고, 상기 방법은 대상체에게 3주마다 600 mg의 고정 용량의 이중특이성 항체를 투여하는 단계를 포함하는 것인 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 간암은 HCC인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, HCC는 국소 진행성, 전이성 및/또는 절제불가능인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 전신 항암 요법을 받은 적이 없는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제44항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 길이는 21일인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 1일차에 대상체에게 상기 이중특이성 항체를 투여하는 단계를 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제44항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 대상체에게 상기 이중특이성 항체를 정맥내 투여하는 단계를 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제44항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 대상체에게 3주마다 약 15 mg/kg 용량의 베바시주맙을 투여하는 단계를 추가로 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 길이는 21일이고, 상기 방법은 1회 이상의 투여 주기 각각의 1일차에 대상체에게 베바시주맙을 투여하는 단계를 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서, 베바시주맙은 정맥내 투여되는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제44항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 전이성 또는 절제불가능한 질환에 대해 치료받은 적이 없는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제44항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 면역조절제를 포함하는 항암 요법으로 치료받은 적이 없는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제44항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 항-LAG3 요법으로 치료받은 적이 없는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제44항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (i)	서열번호 25의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H1 서열,(ii)	아미노산 서열 GGR을 포함하는 HVR-H2 서열, 및 (iii)	서열번호 26의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H3 서열 을 포함하는 VH 도메인, 및(i)	서열번호 27의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L1 서열, (ii)	아미노산 서열 RSS을 포함하는 HVR-L2 서열, 및 (iii)	서열번호 28의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L3 서열을 포함하는 VL 도메인을 포함하는, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인을 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (i)	서열번호 31의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H1 서열,(ii)	서열번호 32의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H2 서열, 및 (iii)	서열번호 33의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H3 서열 을 포함하는 VH 도메인, 및(i)	서열번호 34의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L1 서열,(ii)	서열번호 35의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L2 서열, 및 (iii)	서열번호 36의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L3 서열을 포함하는 VL 도메인을 포함하는, LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서, 제1 항원 결합 도메인은 	서열번호 29의 아미노산 서열을 포함하는 VH 도메인 및 	서열번호 30의 아미노산 서열을 포함하는 VL 도메인	을 포함하고, 제2 항원 결합 도메인은 	서열번호 37의 아미노산 서열을 포함하는 VH 도메인 및 	서열번호 38의 아미노산 서열을 포함하는 VL 도메인	을 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체는 전장 항체인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 IgG인 Fc 도메인을 포함하고, 선택적으로 IgG Fc 도메인은 IgG1 Fc 도메인 또는 IgG4 Fc 도메인인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, Fc 도메인은 Fc 수용체에 대한 결합을 감소시키는 하나 이상의 아미노산 치환을 포함하고, 선택적으로 Fc 수용체는 Fcγ수용체인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (a)	아미노산 돌연변이 L234A, L235A 및 P329G (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 갖는 인간 IgG1 하위분류의 Fc 도메인, 및/또는(b)	Fc 도메인의 제1 및 제2 서브유닛의 회합을 촉진하는 변형을 포함하는 Fc 도메인을 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, Fc 도메인의 제1 서브유닛은 아미노산 치환 S354C 및 T366W (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 포함하고, Fc 도메인의 제2 서브유닛은 아미노산 치환 Y349C, T366S 및 Y407V (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제72항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 Fc 도메인, 제1 항원 결합 도메인을 포함하는 제1 Fab 단편, 및 제2 항원 결합 도메인을 포함하는 제2 Fab 단편을 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체의 Fab 단편들 중 하나에서 가변 도메인 VL 및 VH는, VH 도메인이 경쇄의 일부이고 VL 도메인이 중쇄의 일부가 되도록 서로 대체되며, 선택적으로 제1 Fab 단편에서 가변 도메인 VL 및 VH가 서로 대체되는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 또는 제81항에 있어서, Fab 단편들 중 하나의 불변 도메인 CL에서 위치 124의 아미노산은 리신(K), 아르기닌(R) 또는 히스티딘(H)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 불변 도메인 CH1에서 위치 147 및 213의 아미노산은 글루탐산(E) 또는 아스파르트산(D)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 선택적으로,제2 Fab 단편의 불변 도메인 CL에서 위치 124의 아미노산은 리신(K), 아르기닌(R) 또는 히스티딘(H)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 불변 도메인 CH1에서 위치 147 및 213의 아미노산은 글루탐산(E) 또는 아스파르트산(D)에 의해 독립적으로 치환되는 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링) 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제44항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체는 서열번호 39의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제1 중쇄, 서열번호 40의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제1 경쇄, 서열번호 41의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제2 중쇄, 및 서열번호 42의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제2 경쇄를 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 이중특이성 항체는 서열번호 39의 아미노산 서열을 포함하는 제1 중쇄, 서열번호 40의 아미노산 서열을 포함하는 제1 경쇄, 서열번호 41의 아미노산 서열을 포함하는 제2 중쇄, 및 서열번호 42의 아미노산 서열을 포함하는 제2 경쇄를 포함하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제44항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체가 종양에서 적어도 90%의 LAG3 수용체 점유율(RO)를 달성하는 것인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제44항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인, 상기 방법에 사용하기 위한 이중특이성 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 암을 갖는 대상체를 치료하기 위한 약제의 제조에 있어서 PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체의 용도로서, 이러한 이중특이성 항체는 	PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 	LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인	을 포함하고, 이러한 이중특이성 항체는 대상체에게 3주마다 600 mg의 고정 용량으로 투여되는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 암은 고형 종양인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항 또는 제88항에 있어서, 암은 국소 진행성 또는 전이성인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 피부암, 간암, 폐암, 신장암, 방광암, 유방암 또는 식도암인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 피부암은 흑색종인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항 또는 제91항에 있어서, 피부암은 이전에 치료받지 않은 절제불가능 또는 전이성 흑색종인 용도.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 흑색종은	(a)	측정 가능한 림프절 전이가 있는 III기 흑색종, 	(b)	절제불가능 III기 흑색종, 또는 	(c)	IV기 흑색종이고, 선택적으로 흑색종은 점막 흑색종 또는 포도막 흑색종이 아닌 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제90항에 있어서, 간암은 간세포 암종(HCC)인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90항에 있어서, 폐암은 비소세포 폐암 (NSCLC)인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제90항에 있어서, 신장암은 신장 세포 암종(RCC)인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제90항에 있어서, 방광암은 전이성 요로상피 암종(mUC)인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제90항에 있어서, 유방암은 삼중 음성 유방암(TNBC)인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제90항에 있어서, 식도암은 식도 편평 세포 암종(ESCC)인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 흑색종을 갖는 대상체를 치료하기 위한 약제의 제조에 있어서 PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체의 용도로서, 이러한 이중특이성 항체는 	PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 	LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인	을 포함하고, 이러한 이중특이성 항체는 3주마다 600 mg의 고정 용량으로 대상체에게 투여되고, 흑색종은	(a)	절제불가능 III기 흑색종, 또는 	(b)	IV기 흑색종인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 대상체는 안구 흑색종을 갖지 않는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 간암을 갖는 대상체를 치료하기 위한 약제의 제조에 있어서 PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체의 용도로서, 이러한 이중특이성 항체는 	PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인 및 	LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인	을 포함하고, 이러한 이중특이성 항체는 3주마다 600 mg의 고정 용량으로 대상체에게 투여되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 간암은 HCC인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, HCC는 국소 진행성, 전이성 및/또는 절제불가능인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제102항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 전신 항암 요법을 받은 적이 없는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제87항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 길이는 21일인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 이중특이성 항체는 1회 이상의 투여 주기 각각의 1일차에 대상체에게 투여되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제87항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체는 대상체에게 정맥내 투여되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제87항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 베바시주맙은 3주마다 약 15 mg/kg의 용량으로 대상체에게 투여되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 1회 이상의 투여 주기 각각의 길이는 21일이고, 베바시주맙은 1회 이상의 투여 주기 각각의 1일차에 대상체에게 투여되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항 또는 제110항에 있어서, 베바시주맙은 정맥내 투여되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제87항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 전이성 또는 절제불가능한 질환에 대해 치료받은 적이 없는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제87항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 면역조절제를 포함하는 항암 요법으로 치료받은 적이 없는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제87항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전에 항-LAG3 요법으로 치료받은 적이 없는 것인 용도.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제87항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (i)	서열번호 25의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H1 서열,(ii)	아미노산 서열 GGR을 포함하는 HVR-H2 서열, 및 (iii)	서열번호 26의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H3 서열을 포함하는 VH 도메인, 및(i)	서열번호 27의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L1 서열, (ii)	아미노산 서열 RSS을 포함하는 HVR-L2 서열, 및 (iii)	서열번호 28의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L3 서열을 포함하는 VL 도메인을 포함하는, PD-1에 특이적으로 결합하는 제1 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (i)	서열번호 31의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H1 서열,(ii)	서열번호 32의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H2 서열, 및 (iii)	서열번호 33의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-H3 서열 을 포함하는 VH 도메인, 및(i)	서열번호 34의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L1 서열,(ii)	서열번호 35의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L2 서열, 및 (iii)	서열번호 36의 아미노산 서열을 포함하는 HVR-L3 서열을 포함하는 VL 도메인을 포함하는, LAG3에 특이적으로 결합하는 제2 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서, 제1 항원 결합 도메인은 	서열번호 29의 아미노산 서열을 포함하는 VH 도메인 및 	서열번호 30의 아미노산 서열을 포함하는 VL 도메인	을 포함하고, 제2 항원 결합 도메인은 	서열번호 37의 아미노산 서열을 포함하는 VH 도메인 및 	서열번호 38의 아미노산 서열을 포함하는 VL 도메인	을 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체는 전장 항체인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 IgG인 Fc 도메인을 포함하고, 선택적으로 IgG Fc 도메인은 IgG1 Fc 도메인 또는 IgG4 Fc 도메인인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, Fc 도메인은 Fc 수용체에 대한 결합을 감소시키는 하나 이상의 아미노산 치환을 포함하고, 선택적으로 Fc 수용체는 Fcγ수용체인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제115항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 (a)	아미노산 돌연변이 L234A, L235A 및 P329G (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 갖는 인간 IgG1 하위분류의 Fc 도메인, 및/또는(b)	Fc 도메인의 제1 및 제2 서브유닛의 회합을 촉진하는 변형을 포함하는 Fc 도메인을 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제119항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, Fc 도메인의 제1 서브유닛은 아미노산 치환 S354C 및 T366W (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 포함하고, Fc 도메인의 제2 서브유닛은 아미노산 치환 Y349C, T366S 및 Y407V (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링)를 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제115항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체는 Fc 도메인, 제1 항원 결합 도메인을 포함하는 제1 Fab 단편, 및 제2 항원 결합 도메인을 포함하는 제2 Fab 단편을 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, PD-1 및 LAG3을 표적으로 하는 이중특이성 항체의 Fab 단편들 중 하나에서 가변 도메인 VL 및 VH는, VH 도메인이 경쇄의 일부이고 VL 도메인이 중쇄의 일부가 되도록 서로 대체되며, 선택적으로 제1 Fab 단편에서 가변 도메인 VL 및 VH가 서로 대체되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제123항 또는 제124항에 있어서, Fab 단편들 중 하나의 불변 도메인 CL에서 위치 124의 아미노산은 리신(K), 아르기닌(R) 또는 히스티딘(H)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 불변 도메인 CH1에서 위치 147 및 213의 아미노산은 글루탐산(E) 또는 아스파르트산(D)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 선택적으로,제2 Fab 단편의 불변 도메인 CL에서 위치 124의 아미노산은 리신(K), 아르기닌(R) 또는 히스티딘(H)에 의해 독립적으로 치환되고 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링), 불변 도메인 CH1에서 위치 147 및 213의 아미노산은 글루탐산(E) 또는 아스파르트산(D)에 의해 독립적으로 치환되는 (Kabat EU 인덱스에 따른 넘버링) 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제115항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체는 서열번호 39의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제1 중쇄, 서열번호 40의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제1 경쇄, 서열번호 41의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제2 중쇄, 및 서열번호 42의 서열에 적어도 95% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 제2 경쇄를 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 이중특이성 항체는 서열번호 39의 아미노산 서열을 포함하는 제1 중쇄, 서열번호 40의 아미노산 서열을 포함하는 제1 경쇄, 서열번호 41의 아미노산 서열을 포함하는 제2 중쇄, 및 서열번호 42의 아미노산 서열을 포함하는 제2 경쇄를 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제87항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 이중특이성 항체가 종양에서 적어도 90%의 LAG3 수용체 점유율(RO)을 달성하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제87항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 체하-**** 바젤 그렌짜체스트라쎄 ***</address><code>519980743937</code><country>스위스</country><engName>F. HOFFMANN-LA ROCHE AG</engName><name>에프. 호프만-라 로슈 아게</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 **** 바젤 그렌짜체스...</address><code> </code><country> </country><engName>KAO, Henry</engName><name>카오, 헨리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 펜쯔베르크 논...</address><code> </code><country> </country><engName>MARKERT, Christoph</engName><name>마르커트, 크리스토프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에이엘* *티더블유 웰윈 가든 시티 샤...</address><code> </code><country> </country><engName>MCINTYRE, Christine</engName><name>엠신타이어, 크리스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MENG, Raymond, D.</engName><name>멩, 레이몬드, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 바젤 그렌짜체스...</address><code> </code><country> </country><engName>MUECKE, Merlind</engName><name>뮈케, 메를린트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 바젤 그렌짜체스...</address><code> </code><country> </country><engName>TEICHGRAEBER, Volker</engName><name>타이흐그래버, 폴커</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 슐리렌 바...</address><code> </code><country> </country><engName>CODARRI DEAK, Laura</engName><name>코다리 데크, 로라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/226,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0169924-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0036932-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5262602-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0840417-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0840418-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005105.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ef7013926e63d97cfc7bb3291aa1001ba7f78c9af5a0bc2107041070f304fad0f757e665b86e358f1dfc4bdb8a9a60a6882432f9c0cdc697a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41623f34ce19120c907ce3ce95f0e942fc95c361c2e9a4a1d2a6f267b3f62fca43dc945d1c7f3b7e3b182288a7f437bb2e2926579d618ea2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>