<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:23.4023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004593</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스피치 인식을 위한 적응적 프레임 스킵핑</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE FRAME SKIPPING FOR SPEECH RECOGNITION</inventionTitleEng><openDate>2025.04.22</openDate><openNumber>10-2025-0053854</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 시스템들 및 기법들이 본 명세서에서 설명된다. 예를 들어, 프로세스는, 제1 시간 프레임과 연관된 제1 오디오 프레임을 수신하는 것을 포함할 수 있다. 프로세스는, 제1 오디오 프레임에 기초하여 제1 시간 프레임 피처 벡터를 생성하는 것을 더 포함할 수 있다. 프로세스는, 제1 시간 프레임 피처 벡터와 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 거리를 결정하는 것을 포함할 수 있다. 제2 시간 프레임 피처 벡터는 제2 시간 프레임과 연관된 제2 오디오 프레임에 기초하여 생성될 수도 있으며, 여기서, 제2 시간 프레임은 제1 시간 프레임 이전이다. 프로세스는, 제1 시간 프레임 피처 벡터와 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 거리를 임계 거리와 비교하는 것을 더 포함할 수 있다. 프로세스는, 비교에 기초하여 어플리케이션에 의한 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044420</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/069830</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 제1 시간 프레임과 연관된 제1 오디오 프레임을 수신하고; 상기 제1 오디오 프레임에 기초하여 제1 시간 프레임 피처 벡터를 생성하고; 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 거리를 결정하는 것으로서, 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터는 제2 시간 프레임과 연관된 제2 오디오 프레임에 기초하여 생성되는, 상기 거리를 결정하고; 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리를 임계 거리와 비교하고; 그리고 상기 비교에 기초하여 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 작다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하지 않기로 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 키워드 검출 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 크다는 결정에 기초하여 키워드를 검출하기 위해 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터를 프로세싱하도록 머신 러닝 모델을 사용하기로 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,머신 러닝 모델에 의해, 제3 시간 프레임과 연관된 제3 시간 프레임 스코어를 생성하는 것으로서, 상기 제3 시간 프레임은 상기 제2 시간 프레임 이전이고, 제3 프레임 스코어는, 상기 제3 프레임 스코어와 연관된 제3 시간 프레임 피처 벡터가 키워드를 포함할 확률을 표시하는, 상기 제3 시간 프레임 스코어를 생성하고;상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제2 시간 프레임과 연관된 제2 프레임 스코어를 생성하는 것으로서, 상기 제2 프레임 스코어는, 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터가 상기 키워드를 포함할 확률을 표시하는, 상기 제2 프레임 스코어를 생성하고; 그리고상기 제3 프레임 스코어와 상기 제2 프레임 스코어 사이의 비교에 기초하여 상기 머신 러닝 모델을 사용할지 여부를 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 프레임 스코어가 상기 제3 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시함을 결정하고; 그리고상기 제2 프레임 스코어가 상기 제3 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시한다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하기로 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제3 프레임 스코어가 상기 제2 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시함을 결정하고; 그리고상기 제3 프레임 스코어가 상기 제2 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시한다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하지 않기로 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제2 프레임 스코어 및 제3 프레임 스코어를 상기 메모리에 저장하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 차이의 절대값;상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 유클리드 거리; 또는상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 코사인 유사도중 하나에 기초하여 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리를 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 나중에 수신된 오디오 프레임의 시간 프레임 피처 벡터와의 비교를 위해 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터를 상기 메모리에 저장하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터는, 수신된 상기 제1 오디오 프레임의 특성들을 표시하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 노이즈 억제 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제2 시간 프레임은 상기 제1 시간 프레임 이전인, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 비교에 기초하여 머신 러닝 모델에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하도록 구성되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법으로서,제1 시간 프레임과 연관된 제1 오디오 프레임을 수신하는 단계;상기 제1 오디오 프레임에 기초하여 제1 시간 프레임 피처 벡터를 생성하는 단계;상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 거리를 결정하는 단계로서, 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터는 제2 시간 프레임과 연관된 제2 오디오 프레임에 기초하여 생성되는, 상기 거리를 결정하는 단계;상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리를 임계 거리와 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 작다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 키워드 검출 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 크다는 결정에 기초하여 키워드를 검출하기 위해 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터를 프로세싱하도록 머신 러닝 모델을 사용하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,머신 러닝 모델에 의해, 제3 시간 프레임과 연관된 제3 시간 프레임 스코어를 생성하는 단계로서, 상기 제3 시간 프레임은 상기 제2 시간 프레임 이전이고, 제3 프레임 스코어는, 상기 제3 프레임 스코어와 연관된 제3 시간 프레임 피처 벡터가 키워드를 포함할 확률을 표시하는, 상기 제3 시간 프레임 스코어를 생성하는 단계;상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제2 시간 프레임과 연관된 제2 프레임 스코어를 생성하는 단계로서, 상기 제2 프레임 스코어는, 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터가 상기 키워드를 포함할 확률을 표시하는, 상기 제2 프레임 스코어를 생성하는 단계; 및상기 제3 프레임 스코어와 상기 제2 프레임 스코어 사이의 비교에 기초하여 상기 머신 러닝 모델을 사용할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제2 프레임 스코어가 상기 제3 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시함을 결정하는 단계; 및상기 제2 프레임 스코어가 상기 제3 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시한다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 제3 프레임 스코어가 상기 제2 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시함을 결정하는 단계; 및상기 제3 프레임 스코어가 상기 제2 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시한다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 제2 프레임 스코어 및 제3 프레임 스코어를 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항에 있어서, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리는,상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 차이의 절대값;상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 유클리드 거리; 또는상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 코사인 유사도중 하나에 기초하여 결정되는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항에 있어서, 나중에 수신된 오디오 프레임의 시간 프레임 피처 벡터와의 비교를 위해 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터를 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항에 있어서, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터는, 수신된 상기 제1 오디오 프레임의 특성들을 표시하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15항에 있어서, 노이즈 억제 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15항에 있어서, 상기 제2 시간 프레임은 상기 제1 시간 프레임 이전인, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제15항에 있어서, 상기 비교에 기초하여 머신 러닝 모델에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 신호들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 시간 프레임과 연관된 제1 오디오 프레임을 수신하게 하고;상기 제1 오디오 프레임에 기초하여 제1 시간 프레임 피처 벡터를 생성하게 하고;상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 거리를 결정하게 하는 것으로서, 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터는 제2 시간 프레임과 연관된 제2 오디오 프레임에 기초하여 생성되는, 상기 거리를 결정하게 하고;상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리를 임계 거리와 비교하게 하고; 그리고상기 비교에 기초하여 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 작다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하지 않기로 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 키워드 검출 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 크다는 결정에 기초하여 키워드를 검출하기 위해 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터를 프로세싱하도록 머신 러닝 모델을 사용하기로 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:머신 러닝 모델에 의해, 제3 시간 프레임과 연관된 제3 시간 프레임 스코어를 생성하게 하는 것으로서, 상기 제3 시간 프레임은 상기 제2 시간 프레임 이전이고, 제3 프레임 스코어는, 상기 제3 프레임 스코어와 연관된 제3 시간 프레임 피처 벡터가 키워드를 포함할 확률을 표시하는, 상기 제3 시간 프레임 스코어를 생성하게 하고;상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제2 시간 프레임과 연관된 제2 프레임 스코어를 생성하게 하는 것으로서, 상기 제2 프레임 스코어는, 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터가 상기 키워드를 포함할 확률을 표시하는, 상기 제2 프레임 스코어를 생성하게 하고; 그리고상기 제3 프레임 스코어와 상기 제2 프레임 스코어 사이의 비교에 기초하여 상기 머신 러닝 모델을 사용할지 여부를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 제2 프레임 스코어가 상기 제3 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시함을 결정하게 하고; 그리고상기 제2 프레임 스코어가 상기 제3 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시한다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하기로 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 제3 프레임 스코어가 상기 제2 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시함을 결정하게 하고; 그리고상기 제3 프레임 스코어가 상기 제2 프레임 스코어보다 더 높은 확률을 표시한다는 결정에 기초하여 상기 제1 오디오 프레임을 프로세싱하지 않기로 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 제2 프레임 스코어 및 제3 프레임 스코어를 메모리에 저장하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항에 있어서, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 상기 거리는,상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 차이의 절대값;상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 유클리드 거리; 또는상기 제1 시간 프레임 피처 벡터와 상기 제2 시간 프레임 피처 벡터 사이의 코사인 유사도중 하나에 기초하여 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제29항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 나중에 수신된 오디오 프레임의 시간 프레임 피처 벡터와의 비교를 위해 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터를 메모리에 저장하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제29항에 있어서, 상기 제1 시간 프레임 피처 벡터는, 수신된 상기 제1 오디오 프레임의 특성들을 표시하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제29항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 노이즈 억제 어플리케이션에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제29항에 있어서, 상기 제2 시간 프레임은 상기 제1 시간 프레임 이전인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제29항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비교에 기초하여 머신 러닝 모델에 의한 상기 제1 오디오 프레임의 프로세싱을 스킵핑할지 여부를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>THUMMALURI, UDAY REDDY</engName><name>툼말루리 우다이 레디 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>ABDAGIRE, SACHIN</engName><name>압다기레 사친 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VUPPU, PRAPULLA</engName><name>붑푸 프라풀라 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/822,715</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0161752-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0051536-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004593.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b6b27dcd03e24104877a65983b6497570b25c19a572ca3cd548b1a15dd15acd166dddbe6c8d90526b1bdbdae53fc0998ff96e69ffd64b5a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc239dc7fc979910419a101dfb241ccf9259b16a1c441cecc07d8ea9baa90f44ec4bfa8d549bc13d94e21c7c60af75eb0e96474c535d3ebb3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>