<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:35.5635</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7017419</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세포-함유 유체의 전기천공을 위한 시스템, 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND DEVICES FOR ELECTROPORATION OF CELL-CONTAINING FLUID</inventionTitleEng><openDate>2022.06.27</openDate><openNumber>10-2022-0088469</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/87</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일회용 전기천공(electroporation)을 위한 전기천공 카트리지뿐만 아니라 자동화된 배치식 처리를 위한 전기천공 카트리지, 전기천공 기구 및 시스템 및 이러한 장치 및 시스템을 사용하는 전기천공 방법을 제공한다. 일부 실시형태에서, 전기천공 카트리지는 세장형 바디(elongate body)에 의해 정의된 전기천공 챔버, 챔버의 근위 단부에 있는 제1 전극 및 챔버의 원위 단부에 있는 제2 전극을 포함한다. 본 개시내용의 전기천공 시스템은 펄스 발생기, 관류형(flow-through) 또는 일회용 전기천공 카트리지를 배치하기 위한 컴파트먼트(compartment), 세포 저장을 위한 구성요소, 냉각 및 사전 냉각 메커니즘, 전기천공 시스템 및 시약 성분을 유지 및 배열하기 의한 컴파트먼트를 갖는 이동 가능하게 삽입 가능한 모듈형 케이싱, 시스템을 통해 샘플을 이동하기 위한 하나 이상의 펌프, 및 프로세서 및 컨트롤러를 포함하는 하나 이상의 구성요소를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021081381</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/057138</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기천공 카트리지(electroporation cartridge)로서:세장형 바디(elongate body)에 의해 정의된 전기천공 챔버;상기 전기천공 챔버의 근위 단부에 배치된 제1 전극; 및상기 전기천공 챔버의 반대쪽 원위 단부에 배치된 제2 전극을 포함하며, 상기 제1 전극 또는 상기 제2 전극 중 적어도 하나는 전기천공을 위한 캡핑된 위치와 샘플을 로딩하기 위한 캡핑되지 않은 위치 사이에서 이동가능하고/하거나 상기 전기천공 카트리지는 밀봉된 상태와 밀봉되지 않은 상태 사이에서 구성가능한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 세장형 바디는 비전도성 플라스틱, 유리, 또는 세라믹 중 하나 이상으로 제조되거나 이를 포함하고, 상기 세장형 바디에 의해 정의된 전기천공 챔버 내에 전기천공될 세포-함유 액체를 수용하도록 구성되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 전기천공 챔버는 유리 및/또는 세라믹으로 제조되거나 이를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 전기천공 챔버는 폴리카보네이트 또는 다른 비전도성 조사-안정성 플라스틱으로 제조되거나 이를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버의 적어도 일부는 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에서 테이퍼링되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 전기천공 챔버의 테이퍼링된 부분은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에서 균일한 전기장의 생성을 실질적으로 방해하지 않는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버는 반응 챔버의 길이를 따라 균일한 단면을 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 균일한 단면은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에서 상기 전기천공 챔버의 전체 길이를 연장함으로써 전기천공 카트리지가 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치된 전기천공 챔버 내에서 균일한 전기장을 생성하도록 구성되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 전기천공 챔버는 원통형 캐비티(cavity)를 포함하고, 상기 균일한 단면은 원을 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 바디의 근위 개구와 상기 전기천공 챔버를 정의하는 측벽의 변곡점 사이에서 정의되는 근위 측벽을 추가로 포함하고, 상기 근위 측벽은 상기 근위 개구에 의해 정의되는 제1 직경으로부터 상기 변곡점에 대해 원위의 위치에서 정의되는 더 작은 제2 직경을 향해 좁아지는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극은 실질적으로 평평한 원위 표면을 갖는 구형 연장부를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극은 볼록하거나 각진 윤곽을 갖는 원위 표면을 갖는 구형 연장부를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 구형 연장부는 좁은 스템(stem)에 의해 상기 제1 전극의 기부로부터 분리되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구형 연장부는 상기 전기천공 챔버 내에 제1 전극을 고정할 때 상기 전기천공 챔버 내에서 전기천공될 세포-함유 액체와 연관된 하나 이상의 버블을 변위시키도록 작동 가능한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극과 상기 세장형 바디의 근위 표면 사이에 배치되는 밀봉 부재를 추가로 포함하고, 상기 밀봉 부재는 상기 제1 전극과 상기 세장형 바디 사이에서 유체 기밀 연결부를 형성하도록 작동 가능한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 전극은 제1 전극 플랜지를 포함하고 상기 세장형 바디는 근위 바디 플랜지를 포함하며, 상기 근위 바디 플랜지는 상기 제1 전극 플랜지에 실질적으로 평행한 평면으로 배향되고 상기 밀봉 부재는 상기 제1 전극 플랜지와 상기 근위 바디 플랜지 사이에 배치되어 그들 사이에서 유체 기밀 연결부를 형성하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극은 밀봉된 상태와 밀봉되지 않은 상태 사이에서 전기천공 카트리지를 구성하도록 작동 가능한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 전극은 추가의 제거 가능한 캡 피스 없이 밀봉된 상태와 밀봉되지 않은 상태 사이에서 전기천공 카트리지를 구성하도록 작동 가능한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 제1 전극은 제거 가능한 캡인, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극에 고정된 제거 가능한 캡을 추가로 포함하고, 상기 제거 가능한 캡은 상기 제1 전극을 상기 세장형 바디에 선택적으로 고정하기 위한 커플링 부재를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극의 근위 단부의 직경은 상기 전기천공 챔버의 단면과 실질적으로 동일한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극은 상기 세장형 바디의 원위 단부로부터 상기 전기천공 챔버 내로 연장하는 돌출 부분을 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 돌출 부분의 원주는 상기 전기천공 챔버를 정의하는 상기 세장형 바디의 내부 표면의 상보적인 형상을 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 제2 전극은 상기 제2 전극과 상기 세장형 바디의 원위 표면 사이에 배치되는 제1 밀봉 부재를 추가로 포함하고, 상기 제1 밀봉 부재는 상기 제2 전극과 상기 세장형 바디의 원위 표면 사이에서 유체 기밀 연결부를 형성하도록 작동 가능한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제2 전극은 전극 플랜지를 포함하고 상기 세장형 바디는 원위 바디 플랜지를 포함하며, 상기 원위 바디 플랜지는 상기 전극 플랜지에 실질적으로 평행한 평면으로 배향되고 상기 밀봉 부재는 상기 전극 플랜지와 상기 원위 바디 플랜지 사이에 배치되어 그들 사이에서 유체 기밀 연결부를 형성하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극은 상기 제2 전극의 돌출 부분 주위에 배치되고 상기 제2 전극의 근위 표면에 대해 원위에 위치된 제2 밀봉 부재를 포함하고, 상기 제2 밀봉 부재는 상기 돌출 부분과 상기 전기천공 챔버를 정의하는 상기 세장형 바디의 내부 표면 사이에서 유체 기밀 연결부를 형성하도록 작동 가능한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극의 근위 표면은 평평하고 균일한 표면을 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극의 근위 표면은 상기 전기천공 챔버의 세로축에 직교하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극과 결합되고 상기 제2 전극을 상기 세장형 바디에 고정하도록 구성된 고정 핀을 추가로 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제2 전극은 고정 핀을 수용하도록 크기 및 형상이 구성된 채널을 정의하고, 상기 채널은 상기 세장형 바디의 측벽에 의해 정의되고 상기 고정 핀을 수용하도록 구성된 한 쌍의 애퍼처(aperture)와 정렬됨으로써 상기 세장형 바디에 대해 고정된 위치에 상기 제2 전극을 고정하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 채널은 상기 제1 밀봉 부재 및/또는 제2 밀봉 부재에 대해 원위에 있는 상기 제2 전극의 돌출 부분의 중앙 영역을 통해 형성되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버의 부피는 약 5 mL 미만, 바람직하게는 약 3 mL 미만, 보다 바람직하게는 약 1 mL 미만 또는 약 100 μL 내지 1 mL인, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 크기 및 형상이 전기천공 챔버 내에 맞도록 구성된 부피 감소 슬리브(volume reducing sleeve)를 추가로 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 부피 감소 슬리브는 상기 전기천공 챔버보다 작은 부피를 갖는 2차 전기천공 챔버를 정의하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 부피 감소 슬리브는 상기 전기천공 챔버 내에 고정될 때 상기 제2 전극과 인터페이스하도록 구성된 원위 개구를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부피 감소 슬리브는 상기 전기천공 챔버로 상기 부피 감소 슬리브를 도입 또는 추출하는 동안 그를 통해 공기가 통과할 수 있도록 구성되는 상기 부피 감소 슬리브의 근위 단부에 인접하여 배치되는 통기구를 포함함으로써, 상기 2차 전기천공 챔버와 상기 전기천공 챔버 사이에 진공이 형성되는 것을 방지하고, 그에 의해 전기천공된 세포-함유 유체는 상기 부피 감소 슬리브의 도입 시에 상기 2차 전기천공 챔버를 충전하고 상기 부피 감소 슬리브의 추출 시에 상기 2차 전기천공 챔버를 빠져나갈 수 있는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부피 감소 슬리브는 상기 전기천공 챔버 내에 상기 부피 감소 슬리브를 고정하도록 구성되는 방사상 밀봉 부재를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 방사상 밀봉 부재는 상기 전기천공 챔버를 정의하는 측벽과 함께 유체 기밀 밀봉부를 형성하여 상기 2차 전기천공 챔버 내에서 세포-함유 유체가 상기 부피 감소 슬리브의 원위 개구를 통해 누출되는 것을 방지하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극은 상기 부피 감소 슬리브와 선택적으로 결합되어 유체 기밀 밀봉부를 형성하도록 구성되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부피 감소 슬리브의 외부 표면과 상기 세장형 바디의 내부 측벽 사이에 공간이 정의되어 상기 전기천공 챔버를 밀봉할 때 상기 제1 전극에 의해 변위되는 과충전 부피를 수용하도록 구성된 유체 과충전 공간을 형성하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버의 근위 영역과 결합되고 상기 전기천공 챔버를 밀봉할 때 상기 제1 전극에 의해 변위되는 과충전 부피를 수용하도록 구성된 유체 과충전 공간을 추가로 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 바디의 근위 측에 길이 방향으로 배치되고 상기 제1 전극을 캡핑되지 않은 위치에서 상기 전기천공 챔버로부터 멀리 떨어진 거리에 위치시키도록 구성된 하나 이상의 스프링을 추가로 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 캡핑된 위치에서, 압축되는 하나 이상의 스프링 및 전극 챔버 내에 배치되고 내부에 배치된 세포-함유 유체를 전기천공하도록 작동 가능한 제1 전극을 구성하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 관류형(flow-through) 전기천공 카트리지를 포함하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제1 전극과 결합된 포트를 추가로 포함하고, 상기 포트는 루멘이 상기 전기천공 챔버에 유체적으로 연결되도록 상기 제1 전극 내의 루멘을 정의하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 세장형 바디의 근위 부분과 결합된 포트를 추가로 포함하고, 상기 포트는 상기 전기천공 챔버가 충전될 때 상기 전기천공 챔버로부터 변위된 공기를 배출하고/하거나 상기 전기천공 챔버가 배수될 때 상기 전기천공 챔버 내에 여과되거나 정제된 공기를 도입하도록 구성되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 챔버 입구 및 챔버 출구를 추가로 포함하고, 각각의 상기 챔버 입구 및 챔버 출구는 상기 전기천공 챔버에 유체적으로 연결되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 챔버 입구 또는 챔버 출구 중 하나 이상은 상기 제2 전극의 근위 표면 위에 배치되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 상기 챔버 입구 및/또는 챔버 출구의 루멘은 상기 제2 전극의 근위 표면에 실질적으로 평행한, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 챔버 입구 또는 챔버 출구 중 하나 이상은 플러그 및/또는 밸브와 결합되어 상기 전기천공 챔버 내에서 전기천공될 세포-함유 유체의 내측 방향 흐름을 제어하고/하거나 상기 전기천공 챔버로부터 전기천공된 세포-함유 유체의 외측 방향 흐름을 제어하는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제44항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극 및/또는 상기 세장형 바디와 결합된 유체 과충전 공간을 추가로 포함하고, 상기 유체 과충전 공간은 상기 전기천공 챔버를 충전할 때 상기 전기천공 챔버로부터 변위되는 과충전 부피를 수용하도록 구성되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 밀봉 캡과 결합된 유체 과충전 공간을 추가로 포함하고, 상기 유체 과충전 공간은 상기 전기천공 챔버를 상기 밀봉 캡으로 밀봉할 때 상기 전기천공 챔버로부터 변위되는 과충전 부피를 수용하도록 구성되는, 전기천공 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 샘플의 관류형 전기천공을 제공하도록 구성된 전기천공 시스템으로서:복수의 전기천공 시스템 구성요소를 보유 및 배열하기 위한 복수의 컴파트먼트(compartment)를 갖는 모듈식 케이싱을 포함하고, 상기 전기천공 시스템 구성요소는:상기 시스템을 통해 샘플을 이동하도록 구성된 하나 이상의 펌프;서브-볼륨(sub-volume)의 전기천공을 위해 전기천공 챔버 내에 샘플의 서브-볼륨을 유지하도록 구성된 관류형 전기천공 카트리지를 수용하도록 구성된 전기천공 컴파트먼트; 및입구 단부 및 출구 단부를 갖는 튜빙(tubing)으로서, 상기 튜빙은 상기 복수의 전기천공 시스템 구성요소를 유체적으로 연결하도록 상기 케이싱을 통해 라우팅되는, 튜빙을 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 입력 백 및/또는 출력 백을 수용하고 지지하도록 구성된 백 컴파트먼트를 추가로 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 백 컴파트먼트는 상기 케이싱으로부터 선택적으로 인출되거나 상기 케이싱 내에 봉입될 수 있도록 상기 백 컴파트먼트에 슬라이딩 가능하게 연결되는 인서트(insert)를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 백 컴파트먼트는 상기 케이싱 내의 봉입 위치에 상기 백 컴파트먼트를 유지하기 위한 하나 이상의 자기 래치(magnetic latche)를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버와 열 접촉하고 상기 전기천공 챔버의 온도를 조절하도록 구성된 냉각 모듈을 추가로 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 냉각 모듈은 세라믹 블록을 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 상기 냉각 모듈은 열전 냉각을 통해 냉각되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입구의 하류 및 상기 전기천공 카트리지의 상류에 배치된 믹서 저장소를 추가로 포함하고, 상기 믹서 저장소는 혼합 저장소 내에 함유된 샘플의 일부에 혼합을 제공하도록 구성된 혼합 요소를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 혼합 요소는 혼합 블레이드를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 믹서 저장소는 상기 혼합 요소에 기계적으로 커플링된 믹서 자석 어셈블리를 포함하고, 상기 믹서 자석 어셈블리는 상기 믹서 저장소 내에 함유된 샘플의 일부와 접촉하지 않도록 배치되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 믹서 자석 어셈블리에 자기적으로 커플링되고 상기 믹서 자기 어셈블리에 대한 자기적 연결을 통해 상기 믹서 자석 어셈블리의 회전을 간접적으로 구동하도록 구성된 자석을 갖는 믹서 드라이버를 추가로 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 상기 믹서 저장소는 커버를 포함하고, 상기 믹서 자석 어셈블리는 상기 커버에 또는 그 근처에 배치되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 입력 장치와 믹서 저장소 사이의 샘플 전달을 돕도록 구성된 샘플 입력 어셈블리를 추가로 포함하고, 상기 샘플 입력 어셈블리는 상기 입력 장치와 상기 믹서 저장소 사이에 배치되는 튜빙의 주요 섹션, 및 상기 튜빙의 주요 섹션에 공압식으로 커플링되고 그로부터 공기에 접근하는 말단부까지 연장되는 튜빙의 중간 섹션을 포함하며, 이로써 상기 중간 섹션은 튜빙의 주요 섹션의 충분한 압력 강하 시에 튜빙의 주요 섹션으로 공기의 통과를 허용하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 중간 섹션의 말단부는 가변 부피를 갖는 공기 저장소에 커플링되고, 상기 샘플 입력 어셈블리는 상기 가변 부피의 임계값 감소를 검출함으로써 샘플이 상기 믹서 저장소로 이동하였다는 것을 측정하도록 구성되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 샘플 입력 센서 어셈블리는 배럴 및 상기 배럴 내에 배치된 플런저를 갖는 시린지를 포함하고, 상기 가변 부피는 상기 배럴 내의 상기 플런저의 위치에 의해 정의되며, 상기 가변 부피의 임계값 감소는 상기 플런저의 이동의 결과로서 검출되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제53항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버에 작동 가능하게 결합되고 전기천공 동안 상기 전기천공 챔버 내의 압력을 조절하여 버블 형성을 제한하도록 구성된 챔버 밀봉 어셈블리를 추가로 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 챔버 밀봉 어셈블리는 플런저를 상기 전기천공 챔버를 향해 전진시키거나 플런저를 상기 전기천공 챔버로부터 멀어지게 후퇴시킴으로써 상기 전기천공 챔버 내의 압력을 조절하도록 구성된 하나 이상의 선형 액추에이터를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제53항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버의 상류에 배치되고 서브-볼륨의 전기천공 전에 샘플의 서브-볼륨을 냉각하도록 구성된 사전 냉각 어셈블리를 추가로 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 사전 냉각 어셈블리는 냉각 블록 및 상기 냉각 블록 내에 배치되거나 또는 이에 인접하여 배치된 튜빙 섹션을 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항 또는 제71항에 있어서, 상기 사전 냉각 어셈블리의 냉각 블록은 열전 냉각을 통해 냉각되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사전 냉각 어셈블리는 상기 냉각 블록에 인접하여 배치된 튜빙 섹션에 대해 냉각 블록을 바이어스시키는 가요성 바이어싱 요소를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제53항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 흐름 센서를 추가로 포함하고, 상기 적어도 하나의 흐름 센서는 상기 믹서 저장소와 상기 전기천공 챔버 사이에 배치되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 흐름 센서는 초음파 센서인, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 흐름 센서는 작동될 때 상기 튜빙 섹션을 통한 흐름의 검출을 위해 상기 흐름 센서 내에 대응하는 튜빙 섹션을 위치시키는 작동 가능한 트리거를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제53항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙 섹션을 통한 흐름의 시각화를 가능하게 하기 위해 상기 케이싱의 외부 상의 위치로 대응하는 튜빙 섹션을 라우팅하는 하나 이상의 흐름 표시기를 추가로 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제53항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 케이싱은 하나 이상의 핸들을 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 핸들은 계기판을 케이싱에 부착하기 위해 계기판과 맞물리도록 구성된 걸쇠를 갖는 핸들을 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제53항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 카트리지에 커플링된 전기천공 카트리지 부착 피처를 추가로 포함하고, 상기 부착 피처는 상기 케이싱 내에 통합된 냉각 모듈을 향해 상기 전기천공 카트리지를 바이어스시키는 가요성 바이어싱 요소를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제53항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 카트리지와 맞물려 결합하도록 구성된 캡핑 메커니즘을 추가로 포함하고, 상기 전기천공 카트리지는 전기천공 챔버의 대향 단부에 각각 배치된 제1 전극 및 제2 전극을 포함하고, 상기 제1 전극 또는 제2 전극 중 적어도 하나는 상기 캡핑 메커니즘과 맞물려 결합될 수 있고 상기 캡핑 메커니즘의 작동의 결과로서 전기천공을 위한 캡핑된 위치와 통기를 위한 캡핑되지 않은 위치 사이에서 이동 가능한, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 전기천공 카트리지는 상기 캡핑 메커니즘의 작동의 결과로서 이동된 전극의 변위에 대해 상기 캡핑 메커니즘의 초과 이동을 가능하게 하는 스프링 메커니즘을 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제53항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버는 챔버 입구 및 챔버 출구를 포함하고, 상기 챔버 출구는 상기 전기천공 챔버로부터 서브-볼륨의 유출을 방지하는 전진된 위치와 상기 전기천공 챔버로부터 서브-볼륨의 유출을 허용하는 후퇴된 위치 사이에서 이동 가능한 출구 플런저에 커플링되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제53항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 카트리지는 상기 전기천공 챔버의 이동 가능한 구성요소를 둘러싸도록 각각 구성된 하나 이상의 벨로우즈 구조물(bellows structure)을 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제53항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버는 제44항 내지 제52항 중 어느 한 항의 관류형 전기천공 카트리지를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제53항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기천공 챔버에 전기적으로 커플링된 전기천공 어셈블리를 추가로 포함하고, 상기 전기천공 어셈블리는 상기 전기천공 챔버 전체에 걸쳐 전도도를 측정하기 위한 전도도 센서를 포함하고, 상기 전기천공 어셈블리는 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 하드웨어 저장 장치를 갖는 컨트롤러에 통신 가능하게 커플링되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 하나 이상의 하드웨어 저장 장치는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 적어도 하기 단계:전도도 센서를 통해, 상기 전기천공 챔버 내의 서브-볼륨의 전도도를 측정하는 단계;상기 측정된 전도도에 기초하여, 상기 전기천공 챔버 전체에 걸쳐 전압 강하를 측정하는 단계; 및상기 전기천공 챔버를 가진 전기천공 회로 내에 있는 커패시터를 상기 전기천공 챔버 전체에 걸쳐 측정된 전압 강하를 초과하는 전압 레벨로 충전하여 상기 커패시터와 상기 전기천공 챔버 사이의 다른 전압 강하를 보상하는 단계를 수행하도록 컨트롤러를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령이 저장되어 있는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항 또는 제87항에 있어서, 하나 이상의 하드웨어 저장 장치는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 적어도 하기 단계:전도도 센서를 통해, 상기 전기천공 챔버 내의 서브-볼륨의 전도도를 측정하는 단계;측정된 전도도, 의도된 펄스 전압, 및 의도된 펄스 지속기간에 기초하여 서브-볼륨의 예측 온도 증가를 측정하는 단계; 및예측된 온도 증가가 사전 측정된 임계 온도를 초과하는 서브-볼륨의 온도로 이어지는 경우,        아크 위험 경고 발송,       샘플 서브-볼륨을 보존하기 위해 샘플 서브-볼륨을 회수, 및/또는       그에 따라 전기천공 챔버의 온도를 낮추기 위해 냉각을 조정 중 하나 이상을 수행하는 단계를 수행하도록 컨트롤러를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령이 저장되어 있는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령은 측정된 전도도를 온도와 상관시킴으로써 상기 전기천공 챔버 내의 서브-볼륨의 초기 온도를 측정하도록 컨트롤러를 추가로 구성하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 하드웨어 저장 장치는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 적어도 하기 단계:전도도 센서를 통해, 상기 전기천공 챔버 내의 서브-볼륨의 전도도를 측정하는 단계; 및측정된 전도도가 상기 전기천공 챔버 내에 하나 이상의 버블의 존재를 나타내는 사전 측정된 임계값 아래로 떨어지는 경우, 상기 전기천공 챔버로부터 서브-볼륨을 배수하는 단계를 수행하도록 컨트롤러를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령이 저장되어 있는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제53항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 하드웨어 저장 장치를 갖는 컨트롤러를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 하드웨어 저장 장치는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 이전 입력 전압 및 상기 전기천공 챔버에 인가된 대응하는 이전에 측정된 실제 전압에 기초하여 충전기 전압을 반복적으로 램프하도록 컨트롤러를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령이 저장되어 있는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제74항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 하드웨어 저장 장치를 갖는 컨트롤러를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 하드웨어 저장 장치는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 각각의 전기천공 이벤트 사이에 시스템에 의해 이동될 단계 부피를 측정하도록 컨트롤러를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령이 저장되어 있고, 보정은 적어도 하기 단계:상기 흐름 센서와 상기 전기천공 챔버 사이에 배치된 튜빙을 충전하고, 뿐만 아니라 상기 전기천공 챔버를 완전히 충전하기에 충분한 샘플 부피를 이동시키는 데 필요한 구동 펌프의 회전수 N(수 N은 흐름 센서와 전기천공 챔버의 출구 사이의 부피를 나타냄)을 측정하는 단계;전기천공 챔버를 배수시키는 단계;구동 펌프가 고정된 회전수 k(고정된 수 k는 흐름 센서 상류의 지점과 전기천공 챔버의 입구 사이의 부피를 나타냄) 만큼 샘플을 흐름 센서 상류의 지점으로 반전시키는 단계;흐름 센서 상류의 지점에서 흐름 센서로 샘플을 이동시키는 데 필요한 구동 펌프의 회전수 x(수 x는 흐름 센서 상류의 지점과 흐름 센서 사이의 부피를 나타내며, 수 (k - x)는 흐름 센서와 전기천공 챔버의 입구 사이의 부피를 나타냄)를 측정하는 단계; 및전기천공 챔버의 입구와 출구 사이의 부피를 N - (k - x)로 측정하고, 이 부피를 단계 부피로 설정하는 단계를 수행함으로써 실행되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제53항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 도어가 열려 있는 동안 전압 방전을 방지하기 위해 전기천공 회로를 기계적으로 개방하도록 구성된 안전 도어를 추가로 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제53항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 커패시터 회로는 상기 커패시터 회로가 전기천공 카트리지에 전기적으로 연결되지 않을 때 커패시터를 방전하도록 하나 이상의 방전 저항기를 포함하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제74항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 하드웨어 저장 장치를 갖는 컨트롤러를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 하드웨어 저장 장치는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 각각의 전기천공 이벤트 사이에 시스템에 의해 이동될 단계 부피를 측정하도록 컨트롤러를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령이 저장되어 있고, 보정은 적어도 하기 단계:제1 충전 동안 수천 오옴에서 약 600 내지 800 오옴 범위의 안정적인 값까지 전기천공 챔버 내에서 샘플 유체의 전기 저항의 강하를 모니터링함으로써 전기천공 챔버의 제1 충전을 수행하고, 상기 안정적인 저항 값에 도달한 경우 제1 충전을 중지하는 단계;연동 펌프로부터의 Nrev와 같은 계산된 값에 기초하여 제2 충전을 위해 전기천공 챔버를 총 충전(gross filling)하는 단계;제2 충전 후 상부 전극을 캡핑한 후에 전기 저항을 측정하는 단계;전기 저항이 제1 충전에서 측정된 안정적인 값의 범위 내에 있는 경우, 제2 충전을 완결하고 샘플의 전기천공을 진행할 수 있고;전기 저항이 제1 충전에서 측정된 안정적인 값의 범위 내에 있지 않은 경우, 상부 전극의 캡을 해제하고 추가의 nrev 양만큼 미세 충전하는 단계;미세 충전 후 상부 전극을 캡핑한 후에 전기 저항을 측정하는 단계;전기 저항이 제1 충전에서 측정된 안정적인 값의 범위 내에 있는 경우, 제2 충전을 완결하고 샘플의 전기천공을 진행할 수 있고;그렇지 않은 경우, 전기 저항이 제1 충전에서 측정된 안정적인 값의 범위 내에 있을 때까지 상기 미세 충전 및 전기 저항 측정 단계를 반복하고,Nrev + nrev x(x는 미세 충전의 시도 횟수임)의 펌프 회전에 대해 후속 충전(제3 충전, 제4 충전 등)을 수행하는 단계를 수행함으로써 실행되는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 전기 저항의 안정적인 값은 약 700 오옴인, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서, 제2 충전을 위해 상기 전기천공 챔버를 총 충전하는 단계는 튜빙의 내부 튜브 직경, 펌프의 롤러의 수, 전기천공 챔버의 직경, 및/또는 전기천공 챔버의 높이와 같은 하나 이상의 파라미터를 사용하는 계산에 추가로 기초하는, 전기천공 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 칼스베드 뉴톤 드라이브 ****</address><code>520030344089</code><country>미국</country><engName>Life Technologies Corporation</engName><name>라이프 테크놀로지스 코포레이션</name></applicantInfo><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-** 블럭 ** 마실링 인더스트리얼 이스테이트 로드 *</address><code>520090315368</code><country>싱가포르</country><engName>LIFE TECHNOLOGIES HOLDINGS PTE. LTD.</engName><name>라이프 테크놀로지스 홀딩스 프리베이트 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>YEO, Steven Huei</engName><name>여 스티븐 후에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>HON, Siu Wee</engName><name>혼 시우 위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>WEI, Han</engName><name>웨이 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>PECK, Yvonne</engName><name>펙 이본</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Way Xuang</engName><name>리 웨이 상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, Benyong</engName><name>시 벤용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAN, Chee Wai</engName><name>찬 치 와이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Beng Heng</engName><name>림 벵 헹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>SHANMUGAM, Dhanaraj</engName><name>삼무감 다나라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>TEO, Stacey</engName><name>테오 스테이시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>THAM, Jun Yan</engName><name>탐 준 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>CHONG, Kok Shyong</engName><name>총 콕 셩</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 #**-**...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Li Yang</engName><name>림 리양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 칼스베드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GORDON, Michael</engName><name>고든 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 칼스베드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDRONIKOU, Nektaria</engName><name>앤드로니코우 넥타리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 칼스베드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSSMAN, Chris</engName><name>로스만 크리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 칼스베드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DE MOLLERAT DU JEU, Xavier</engName><name>데 몰레라트 두 제우 사비에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 칼스베드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FORKE, Ulrich</engName><name>포케 울리히</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/926,078</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0546839-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0081314-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1041332-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1041359-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0617191-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0997653-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1106418-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1209478-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227017419.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f34082d18e8ab58be758721a8b2f8a4c74e2910d998a73bae4c2c36a767722e286653f116f89cd715cb145a8b75ed596efb9af020d0ce633</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7baa32eadb9e76d1082defbe8fa60ea14a9b82cbe67a06b3f6dab23614c4582677d60f1be49e402ac6112a2c79dc737fd25d655c473756e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>