<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:24.2624</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0144362</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>최소 위험 조작을 수행하기 위한 차량 및 상기 차량의 작동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>VEHICLE FOR PERFORMING MINIMAL RISK MANEUVER AND  METHOD OF OPERATING THE VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.09</openDate><openNumber>10-2024-0062628</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/029</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 문서의 다양한 실시예들은 최소 위험 조작을 수행하기 위한 차량 및 상기 차량의 작동 방법에 관한 것으로, 자율 주행 차량은 상기 차량의 주변 환경을 감지하여 주변 환경 정보를 생성하는 적어도 하나의 센서, 상기 차량의 상태를 모니터링하여 차량 상태 정보를 생성하고, 상기 차량의 자율 주행을 제어하는 프로세서, 및 상기 프로세서의 제어에 따라 상기 차량의 작동을 제어하는 컨트롤러를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 차량 상태 정보를 기반으로 상기 차량의 자율 주행에 필요한 기능에 대한 장애 발생을 감지하고, 상기 차량 상태 정보 및 상기 주변 환경 정보 중 적어도 하나를 기반으로 상기 차량의 장애 처리 능력(fail-operational capability; FOC)을 나타내는 이동 가능 시간 및 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 기반으로 최소 위험 조작을 수행하여 상기 차량이 긴급 정차하도록 제어할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자율 주행 차량에 있어서,상기 차량의 주변 환경을 감지하여 주변 환경 정보를 생성하고, 상기 차량의 상태를 모니터링하여 차량 상태 정보를 생성하는 적어도 하나의 센서;상기 주변 환경 정보 및 상기 차량 상태 정보 중 적어도 하나를 기반으로 상기 차량의 자율 주행을 제어하는 프로세서; 및상기 프로세서의 제어에 따라 상기 차량의 작동을 제어하는 컨트롤러를 포함하며,상기 프로세서는,  상기 차량 상태 정보를 기반으로 상기 차량의 자율 주행에 필요한 기능에 대한 장애 발생을 감지하고, 상기 차량 상태 정보 및 상기 주변 환경 정보 중 적어도 하나를 기반으로 상기 차량의 장애 처리 능력(fail-operational capability; FOC)을 나타내는 이동 가능 시간 및 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 기반으로 최소 위험 조작을 수행하여 상기 차량이 긴급 정차하도록 제어하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 차량 상태 정보를 기반으로 상기 장애에 대한 결함 타입을 결정하고, 상기 결함 타입에 기초하여, 상기 FOC를 나타내는 상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 결정하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 FOC를 나타내는 상기 이동 가능 시간은, FTTI(fault-tolerant time interval), 및 FOTI(fail operational time interval) 중 적어도 하나를 포함하고,상기 FTTI는, 상기 장애에 대한 결함이 발생된 시점부터 위험한 사건(hazardous event)이 발생될 것으로 예측되는 시점까지의 시간 구간이고,상기 FOTI는, 상기 장애에 대한 결함이 발생된 시점부터 상기 장애를 처리하기 위한 안전 알고리즘이 동작하여 상기 차량이 안전 상태로 전환될 것으로 예측되는 시점까지의 시간 구간인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 안전 알고리즘은, 장애 처리 기능, 및 비상 동작 중 적어도 하나를 수행하는 알고리즘이고,상기 FOTI는, 상기 안전 상태로의 전환을 위해 상기 장애 처리 기능을 수행하는 시간 구간인 FHTI(fault handling time interval), 및 상기 안전 상태로의 전환을 위해 비상 동작을 수행하는 시간 구간인 EOTI(Emergency operation time interval) 중 적어도 하나를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 FOC를 나타내는 상기 이동 가능 거리는, 상기 FTTI 동안에 이동 가능한 거리를 나타내는 FTTI 범위, 및 상기 FOTI 동안에 이동 가능한 거리를 나타내는 FOTI 범위 중 적어도 하나를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 FOTI와 상기 FTTI를 비교하고,상기 FOTI가 상기 FTTI보다 크거나 같은 경우, 상기 FTTI만을 고려하여 최소 위험 조작 전략을 결정하고,상기 FOTI가 상기 FTTI보다 작은 경우, 상기 FOTI와 상기 FTTI를 모두 고려하여 상기 최소 위험 조작 전략을 결정하며,상기 최소 위험 조작 전략은, 최소 위험 조작 타입 및 정차 위치 중 적어도 하나를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 FOTI가 상기 FTTI보다 크거나 경우, 상기 FTTI 내에서 수행 가능한 최소 위험 조작 타입들 중 우선순위가 가장 높은 제1 최소 위험 조작 타입을 선택하고,상기 선택된 제1 최소 위험 조작 타입에 따라 상기 차량이 정차되도록 상기 컨트롤러를 제어하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 FOTI가 상기 FTTI보다 작은 경우, 상기 FTTI 내에서 수행 가능한 최소 위험 조작 타입들 중 우선순위가 가장 높은 제1 최소 위험 조작 타입을 선택하고,상기 FOTI가 경과되면, 상기 FOTI 동안에 동작하는 상기 안전 알고리즘에 의해 상기 장애가 발생된 기능이 적어도 일시적으로 정상 작동하는지 여부를 결정하고,상기 장애가 발생된 기능이 적어도 일시적으로 정상 작동하는 경우, 상기 FTTI 내에서 상기 선택된 제1 최소 위험 조작 타입보다 더 높은 우선순위를 갖는 적어도 하나의 다른 최소 위험 조작 타입의 수행이 가능한지 여부를 확인하고,상기 선택된 제1 최소 위험 조작 타입보다 더 높은 우선순위를 갖는 적어도 하나의 다른 최소 위험 조작 타입의 수행이 가능한 경우, 상기 적어도 하나의 다른 최소 위험 조작 타입 중에서 우선순위가 가장 높은 제2 최소 위험 조작 타입을 선택하고,상기 제2 최소 위험 조작 타입에 따라 상기 차량이 정차하도록 전개하는, 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 최소 위험 조작 타입을 결정하기 위해, 상기 차량 상태 정보와 상기 주변 환경 정보를 더 고려하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 최소 위험 조작 타입은, 직선 정차 타입, 차선 내 정차 타입, 반 갓길 정차 타입, 또는 완전한 갓길 정차 타입 중 적어도 하나를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 기반으로 최소 위험 조작 전략을 결정하고,상기 결정된 최소 위험 조작 전략에 따라 상기 차량이 긴급 정차하도록 제어하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 자율 주행 차량의 동작 방법에 있어서,상기 차량의 자율 주행 동안에 상기 차량의 주변 환경 정보 및 차량 상태 정보를 획득하는 동작;상기 차량 상태 정보를 기반으로 상기 차량의 자율 주행에 필요한 기능에 대한 장애 발생을 감지하는 동작;상기 차량 상태 정보 및 상기 주변 환경 정보 중 적어도 하나를 기반으로 상기 차량의 장애 처리 능력(fail-operational capability; FOC)을 나타내는 이동 가능 시간 및 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 결정하는 동작; 상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 기반으로 최소 위험 조작을 수행하여 긴급 정차하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 FOC를 나타내는 이동 가능 시간 및 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 결정하는 동작은,상기 차량 상태 정보를 기반으로 상기 장애에 대한 결함 타입을 결정하는 동작; 및상기 결함 타입에 기초하여, 상기 FOC를 나타내는 상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 결정하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 FOC를 나타내는 상기 이동 가능 시간은, FTTI(fault-tolerant time interval), 및 FOTI(fail operational time interval) 중 적어도 하나를 포함하고,상기 FTTI는, 상기 장애에 대한 결함이 발생된 시점부터 위험한 사건(hazardous event)이 발생될 것으로 예측되는 시점까지의 시간 구간이고,상기 FOTI는, 상기 장애에 대한 결함이 발생된 시점부터 상기 장애를 처리하기 위한 안전 알고리즘이 동작하여 상기 차량이 안전 상태로 전환될 것으로 예측되는 시점까지의 시간 구간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 안전 알고리즘은, 장애 처리 기능, 및 비상 동작 중 적어도 하나를 수행하는 알고리즘이고,상기 FOTI는, 상기 안전 상태로의 전환을 위해 상기 장애 처리 기능을 수행하는 시간 구간인 FHTI(fault handling time interval), 및 상기 안전 상태로의 전환을 위해 비상 동작을 수행하는 시간 구간인 EOTI(Emergency operation time interval) 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 FOC를 나타내는 상기 이동 가능 거리는, 상기 FTTI 동안에 이동 가능한 거리를 나타내는 FTTI 범위, 및 상기 FOTI 동안에 이동 가능한 거리를 나타내는 FOTI 범위 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 최소 위험 조작을 수행하여 긴급 정차하는 동작은, 상기 FOTI와 상기 FTTI를 비교하는 동작;상기 FOTI가 상기 FTTI보다 크거나 같은 경우, 상기 FTTI만을 고려하여 최소 위험 조작 전략을 결정하는 동작; 및상기 FOTI가 상기 FTTI보다 작은 경우, 상기 FOTI와 상기 FTTI를 모두 고려하여 상기 최소 위험 조작 전략을 결정하는 동작을 포함하며,상기 최소 위험 조작 전략은, 최소 위험 조작 타입 및 정차 위치 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 FTTI만을 고려하여 상기 최소 위험 조작 전략을 결정하는 동작은,상기 FTTI 내에서 수행 가능한 최소 위험 조작 타입들 중 우선순위가 가장 높은 제1 최소 위험 조작 타입을 선택하는 동작; 및상기 선택된 제1 최소 위험 조작 타입에 따라 상기 차량이 정차되도록 제어하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 FOTI와 상기 FTTI를 모두 고려하여 상기 최소 위험 조작 전략을 결정하는 동작은, 상기 FOTI가 상기 FTTI보다 작은 경우, 상기 FTTI 내에서 수행 가능한 최소 위험 조작 타입들 중 우선순위가 가장 높은 제1 최소 위험 조작 타입을 선택하는 동작; 상기 FOTI가 경과되면, 상기 FOTI 동안에 동작하는 상기 안전 알고리즘에 의해 상기 장애가 발생된 기능이 적어도 일시적으로 정상 작동하는지 여부를 결정하는 동작; 상기 장애가 발생된 기능이 적어도 일시적으로 정상 작동하는 경우, 상기 FTTI 내에서 상기 선택된 제1 최소 위험 조작 타입보다 더 높은 우선순위를 갖는 적어도 하나의 다른 최소 위험 조작 타입의 수행이 가능한지 여부를 확인하는 동작; 상기 선택된 제1 최소 위험 조작 타입보다 더 높은 우선순위를 갖는 적어도 하나의 다른 최소 위험 조작 타입의 수행이 가능한 경우, 상기 적어도 하나의 다른 최소 위험 조작 타입 중에서 우선순위가 가장 높은 제2 최소 위험 조작 타입을 선택하는 동작; 및상기 제2 최소 위험 조작 타입에 따라 상기 차량이 정차하도록 전개하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 최소 위험 조작 전략을 결정하기 위해, 상기 차량 상태 정보와 상기 주변 환경 정보를 더 고려하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 최소 위험 조작 타입은, 직선 정차 타입, 차선 내 정차 타입, 반 갓길 정차 타입, 또는 완전한 갓길 타입 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 기반으로 최소 위험 조작을 수행하여 긴급 정차하는 동작은,상기 이동 가능 시간 및 상기 이동 가능 거리 중 적어도 하나를 기반으로 최소 위험 조작 전략을 결정하는 동작; 및상기 결정된 최소 위험 조작 전략에 따라 상기 차량이 상기 긴급 정차하도록 제어하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>220040257423</code><country>대한민국</country><engName>AJOU UNIVERSITY INDUSTRY-ACADEMIC COOPERATION  FOUNDATION</engName><name>아주대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>부산광역시 연제구...</address><code> </code><country> </country><engName>MIN YOUNGBIN</engName><name>민영빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시 수노을*로 ***, **...</address><code> </code><country> </country><engName>Park JongSung</engName><name>박종성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, BONGSOB</engName><name>송봉섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>jimin Lee</engName><name>이지민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 팔달구...</address><code> </code><country> </country><engName>sungwoo Lee</engName><name>이성우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사임당로 **, **층 (서초동, 재우빌딩)(마루특허법률사무소)</address><code>920030001993</code><country>대한민국</country><engName>Sung Byung Kee</engName><name>성병기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1163268-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0471266-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0541535-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0405057-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1193219-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220144362.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a813e787ca61f48c17c7d142d3354605b4f2133e1f72d5532f8250342bc3473917f4383729b965c8d7cd3879da5e3b5a0ea4707f5dbb4ff5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3527578397cf9472eed27b372116fdf91d2babb46fa416036a7985ec19c0585f21c92aa26569b68ec9a6fc099a32acbdb44a7ed47f933f3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>