<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:07.87</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025418</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>얼굴 속성 조작을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR FACIAL ATTRIBUTE MANIPULATION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.16</openDate><openNumber>10-2024-0150758</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/778</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 프로세싱을 위한 시스템 및 기술이 설명된다. 이미징 시스템은 아이덴티티 이미지 및 속성 이미지를 수신한다. 아이덴티티 이미지는 아이덴티티를 갖는 제1 인물을 묘사한다. 속성 이미지는 얼굴 특징, 제2 인물이 착용한 액세서리 및/또는 표정과 같은 속성을 갖는 제2 인물을 묘사한다. 이미징 시스템은 훈련된 기계 학습 모델(들)을 사용하여 아이덴티티 이미지 및 속성 이미지에 기초한 조합 이미지를 생성한다. 조합 이미지는 제1 인물의 아이덴티티 및 제2 인물의 속성 둘 모두를 갖는 가상 인물을 묘사한다. 이미징 시스템은, 예를 들어, 조합 이미지를 디스플레이하거나 또는 조합 이미지를 수신 디바이스로 송신함으로써 조합 이미지를 출력한다. 일부 실시예에서, 이미징 시스템은 조합 이미지에 기초하여 훈련된 기계 학습 모델(들)을 업데이트한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023154135</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080514</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 프로세싱을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,아이덴티티를 갖는 제1 인물을 묘사하는 아이덴티티 이미지를 수신하고;속성을 갖는 제2 인물을 묘사하는 속성 이미지를 수신하고;하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지 및 상기 속성 이미지에 기초한 조합 이미지를 생성하고 - 상기 조합 이미지는 상기 아이덴티티 및 상기 속성을 가진 가상 인물을 묘사함 -; 그리고상기 조합 이미지를 출력하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 인물은 상기 제2 인물과 구별되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,표정을 갖는 제3 인물을 묘사하는 표정 이미지를 수신하도록 구성되고, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지와 상기 속성 이미지 및 상기 표정 이미지에 기초한 상기 조합 이미지를 생성하도록 구성되고, 상기 조합 이미지는 상기 아이덴티티와 상기 속성 및 상기 표정을 갖는 상기 가상 인물을 묘사하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제3 인물은 상기 제1 인물 및 상기 제2 인물과 구별되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 속성과 구별되는 제2 속성을 갖는 제3 인물을 묘사하는 제2 속성 이미지를 수신하도록 구성되고, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지와 상기 속성 이미지 및 상기 제2 속성 이미지에 기초한 상기 조합 이미지를 생성하도록 구성되며, 상기 조합 이미지는 상기 아이덴티티와 상기 속성 및 상기 제2 속성을 갖는 상기 가상 인물을 묘사하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 속성은 속성 범주이고, 상기 조합 이미지의 상기 가상 인물도 상기 속성 범주의 상기 속성을 포함하며, 상기 속성 범주는 얼굴 특징, 얼굴 특징의 특성, 착용한 액세서리, 헤어스타일, 나이, 머리 포즈, 몸 포즈, 얼굴 표정, 젠더 또는 성별 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,하나 이상의 아이덴티티 인코더를 사용하여 상기 아이덴티티 이미지로부터 하나 이상의 아이덴티티 특징을 추출하고;하나 이상의 속성 인코더를 사용하여 상기 아이덴티티 이미지로부터 하나 이상의 속성 특징을 추출하도록 구성되고, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 아이덴티티 특징 및 상기 하나 이상의 속성 특징을 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델에 대한 입력으로 사용하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 하나 이상의 다중 채널 적응형 어텐션 탈정규화(MC-AAD) 계층을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지 또는 상기 속성 이미지 중 적어도 하나로부터의 하나 이상의 특징에 기초하여 얼굴의 하나 이상의 영역을 조정하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 MC-AAD 계층은 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 아이덴티티 이미지를 수정하여 상기 속성 이미지로부터의 상기 속성을 통합하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 속성 이미지를 수정하여 상기 아이덴티티 이미지로부터의 상기 아이덴티티를 통합하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 및 상기 속성을 탈정규화하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 및 상기 속성을 탈정규화 및 재정규화하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 판별기에 대한 입력이 합성되었는지 또는 실제 인물을 묘사하는지를 결정하도록 구성된 상기 판별기가 상기 조합 이미지를 합성된 것으로 분류하는 것을 최소화하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델은 사이클 일관성 프로세스를 사용하여 훈련되고, 상기 프로세스에서 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델은 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델을 사용하여 이전에 생성된 하나 이상의 이전 조합 이미지로부터 하나 이상의 소스 이미지를 재구성하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 조합 이미지에 기초하여 하나 이상의 ML 모델로 이루어진 제2 세트를 훈련시키도록 구성되고, 상기 하나 이상의 ML 모델로 이루어진 제2 세트는 판별기와 연관되고, 상기 하나 이상의 ML 모델로 이루어진 제2 세트를 훈련시키는 것은 상기 판별기를 상기 조합 이미지를 합성된 것으로 분류하도록 훈련시키는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여, 상기 조합 이미지에 기초한 재구성 아이덴티티 이미지 또는 재구성 속성 이미지 중 적어도 하나를 생성하도록 구성되고, 상기 재구성 아이덴티티 이미지는 상기 조합 이미지에 기초한 상기 아이덴티티 이미지의 재구성이고, 상기 재구성 속성 이미지는 상기 조합 이미지에 기초한 상기 속성 이미지의 재구성인, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 아이덴티티 이미지와 상기 재구성 아이덴티티 이미지 사이의 제1 비교 및 상기 속성 이미지와 상기 재구성 속성 이미지 사이의 제2 비교에 기초하여 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 업데이트하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 조합 비디오를 생성하도록 구성되고, 상기 조합 이미지는 상기 조합 비디오의 비디오 프레임인, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 조합 이미지를 수신자 디바이스로 전송하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 조합 이미지를 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 조합 이미지로 하여금 디스플레이를 사용하여 디스플레이되게 하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 장치는 모바일 핸드셋, 무선 통신 디바이스 및 헤드 마운트 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 이미지 프로세싱 방법으로서,아이덴티티를 갖는 제1 인물을 묘사하는 아이덴티티 이미지를 수신하는 단계;속성을 갖는 제2 인물을 묘사하는 속성 이미지를 수신하는 단계;하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지 및 상기 속성 이미지에 기초한 조합 이미지를 생성하는 단계 - 상기 조합 이미지는 상기 아이덴티티 및 상기 속성을 갖는 가상 인물을 묘사함 -; 및상기 조합 이미지를 출력하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,표정을 갖는 제3 인물을 묘사하는 표정 이미지를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 조합 이미지를 생성하는 단계는 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지와 상기 속성 이미지 및 상기 표정 이미지에 기초한 상기 조합 이미지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 조합 이미지는 상기 아이덴티티와 상기 속성 및 상기 표정을 갖는 상기 가상 인물을 묘사하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,제2 속성을 갖는 제3 인물을 묘사하는 제2 속성 이미지를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 조합 이미지를 생성하는 단계는 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지와 상기 속성 이미지 및 상기 제2 속성 이미지에 기초한 상기 조합 이미지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 조합 이미지는 상기 아이덴티티와 상기 속성 및 상기 제2 속성을 갖는 상기 가상 인물을 묘사하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 속성은 속성 범주이고, 상기 조합 이미지의 상기 가상 인물도 상기 속성 범주의 상기 속성을 포함하며, 상기 속성 범주는 얼굴 특징, 얼굴 특징의 특성, 착용한 액세서리, 헤어스타일, 나이, 머리 포즈, 몸 포즈, 얼굴 표정, 젠더 또는 성별 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서,하나 이상의 아이덴티티 인코더를 사용하여 상기 아이덴티티 이미지로부터 하나 이상의 아이덴티티 특징을 추출하는 단계; 및하나 이상의 속성 인코더를 사용하여 상기 아이덴티티 이미지로부터 하나 이상의 속성 특징을 추출하는 단계를 더 포함하고, 상기 조합 이미지를 생성하는 단계는 상기 하나 이상의 아이덴티티 특징 및 상기 하나 이상의 속성 특징을 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델에 대한 입력으로 사용하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하는 단계는 하나 이상의 다중 채널 적응형 어텐션 탈정규화(MC-AAD) 계층을 사용하여 상기 아이덴티티 이미지 또는 상기 속성 이미지 중 적어도 하나로부터의 하나 이상의 특징에 기초하여 얼굴의 하나 이상의 영역을 조정하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 MC-AAD 계층은 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델을 포함하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 조합 이미지를 생성하는 단계는 상기 하나 이상의 훈련된 ML 모델을 사용하여 상기 아이덴티티 및 상기 속성을 탈정규화 또는 재정규화하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델은 사이클 일관성 프로세스를 사용하여 훈련되고, 상기 프로세스에서 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델은 상기 하나 이상의 훈련된 기계 학습(ML) 모델을 사용하여 이전에 생성된 하나 이상의 이전 조합 이미지로부터 하나 이상의 소스 이미지를 재구성하는, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 학습된 ML 모델을 사용하여, 상기 결합 이미지에 기초한 재구성 아이덴티티 이미지 또는 재구성 속성 이미지 중 적어도 하나를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 재구성 아이덴티티 이미지는 상기 조합 이미지에 기초한 상기 아이덴티티 이미지의 재구성이고, 상기 재구성 속성 이미지는 상기 조합 이미지에 기초한 상기 속성 이미지의 재구성인, 이미지 프로세싱 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, JUNKANG</engName><name>장 쥔캉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, ZHEN</engName><name>왕 전</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, LEI</engName><name>왕 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BI, NING</engName><name>비 닝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/668,956</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0817545-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0149374-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025418.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0824743381384515c49586be26e707496f93a057a9fa129212e00c9cecbbb92b2a0ed38c577fcf1fd8565b3f14d63c73249e4127bec488e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42a9d202ca052c7671dbb2730b6c7085fa46bae2d75374288cd29e7ac8b65f199d77377ac8d4f472d002757f1508f48843ba1d30ba680773</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>