<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:15.715</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0112690</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>면허 대역 및 비면허 대역에서 통신을 수행하기 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE AND METHOD FOR PERFORMING COMMUNICATION IN A  LICENCED BAND AND AN UNLICENCED BAND</inventionTitleEng><openDate>2023.03.06</openDate><openNumber>10-2023-0030453</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/401</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시 예들에 따른 제1 사용자 장치(user equipment, UE)는, 무선랜 통신에 관한 제1 수신 신호 및 사이드링크 통신에 관한 제2 수신 신호를 수신하기 위한 안테나; 상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호를 처리하기 위한 RF(radio frequency) 프론트엔드(front-end); 상기 무선랜 통신을 위한 제1 트랜시버; 상기 사이드링크 통신을 위한 제2 트랜시버; 및 제1 트랜시버 및 상기 제2 트랜시버와 기능적으로 연결된 프로세서를 포함하되, 상기 제1 수신 신호는, 제2 사용자 장치로부터 상기 안테나를 통해 상기 RF 프론트엔드에게 제공되고, 상기 제2 수신 신호는, 상기 제3 사용자 장치로부터 상기 안테나를 통해 상기 RF 프론트엔드에게 제공되고, 상기 RF 프론트엔드에게 제공된 상기 제1 수신 신호는, 제1 전기적 경로를 통해 상기 제1 트랜시버에게 제공되고, 상기 RF 프론트엔드에게 제공된 상기 제2 수신 신호는 제2 전기적 경로를 통해 상기 제2 트랜시버에게 제공되고, 상기 제1 트랜시버에게 제공된 상기 제1 수신 신호는 기저 대역 상의 제3 수신 신호로 변환되고, 상기 제2 트랜시버에게 제공된 상기 제2 수신 신호는 상기 기저 대역 상의 제4 수신 신호로 변환되고, 상기 제3 수신 신호는 상기 제1 트랜시버로부터 상기 프로세서에게 제공되고, 상기 제4 수신 신호는 상기 제2 트랜시버로부터 상기 프로세서에게 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자 장치(user equipment, UE)에 있어서,무선랜 통신에 관한 제1 수신 신호 및 사이드링크 통신에 관한 제2 수신 신호를 수신하기 위한 안테나;상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호를 처리하기 위한 RF(radio frequency) 프론트엔드(front-end); 상기 무선랜 통신을 위한 제1 트랜시버;상기 사이드링크 통신을 위한 제2 트랜시버; 및제1 트랜시버 및 상기 제2 트랜시버와 기능적으로 연결된 프로세서를 포함하되, 상기 제1 수신 신호는, 제2 사용자 장치로부터 상기 안테나를 통해 상기 RF 프론트엔드에게 제공되고, 상기 제2 수신 신호는, 제3 사용자 장치로부터 상기 안테나를 통해 상기 RF 프론트엔드에게 제공되고, 상기 RF 프론트엔드에게 제공된 상기 제1 수신 신호는, 제1 전기적 경로를 통해 상기 제1 트랜시버에게 제공되고,상기 RF 프론트엔드에게 제공된 상기 제2 수신 신호는 제2 전기적 경로를 통해 상기 제2 트랜시버에게 제공되고, 상기 제1 트랜시버에게 제공된 상기 제1 수신 신호는 기저 대역 상의 제3 수신 신호로 변환되고, 상기 제2 트랜시버에게 제공된 상기 제2 수신 신호는 상기 기저 대역 상의 제4 수신 신호로 변환되고,상기 제3 수신 신호는 상기 제1 트랜시버로부터 상기 프로세서에게 제공되고,상기 제4 수신 신호는 상기 제2 트랜시버로부터 상기 프로세서에게 제공되는제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 RF 프론트엔드는 주파수 필터 및 신호 증폭기를 포함하고,상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호가 제공되는 경로는 상기 주파수 필터를 통해 상기 제1 전기적 경로 및 상기 제2 전기적 경로 중 하나로 구분되고,상기 제1 수신 신호는 상기 신호 증폭기에 의해 증폭되어 상기 제1 트랜시버에게 제공되고,상기 제2 수신 신호는 상기 신호 증폭기에 의해 증폭되어 상기 제2 트랜시버에게 제공되는,  제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호는 비면허 대역에서 상기 안테나를 통해 수신되는 제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서에 의해 제어되는 스위치를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 스위치를 통해 상기 제1 전기적 경로 및 상기 제2 전기적 경로를 제어하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호 중 하나로 구성된 신호를 수신하고, 상기 스위치를 통해, 상기 수신된 신호의 서브캐리어 스페이싱에 기반하여, 상기 제1 전기적 경로 및 상기 제2 전기적 경로 중 하나를 활성화하도록 설정된제1 사용자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 스위치를 통해, 상기 수신된 신호의 서브캐리어 스페이싱이 156.25 kHz인 상태에서, 상기 제1 전기적 경로를 활성화하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 스위치를 통해, 상기 수신된 신호의 서브캐리어 스페이싱이 15 kHz, 30 kHz, 60 kHz, 120 kHz 또는 240 kHz 중 하나인 상태에서, 상기 제2 전기적 겅로를 활성화하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 안테나 튜닝부를 더 포함하고, 상기 안테나 튜닝부는 상기 RF 트랜시버 및 상기 안테나 사이에 연결되고, 상기 안테나 튜닝부는 상기 안테나에 관한 임피던스를 조절하기 위해 사용되는제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 사용자 장치(user equipment, UE)에 있어서,무선랜 통신에 관한 제1 송신 신호 및 사이드링크 통신에 관한 제2 송신 신호를 생성하기 위한 프로세서; 상기 프로세서와 기능적으로 연결된, 상기 무선랜 통신을 위한 제1 트랜시버; 상기 프로세서와 기능적으로 연결된, 상기 사이드 링크 통신을 위한 제2 트랜시버; 상기 제3 송신 신호 및 상기 제4 송신 신호를 처리하기 위한 RF(radio frequency) 프론트엔드(front-end); 및상기 제3 송신 신호 및 상기 제4 송신 신호를 송신하기 위한 안테나를 포함하되, 기저 대역상의 상기 제1 송신 신호는 상기 제1 트랜시버를 통해 상기 무선랜 통신을 위한 포맷으로 구성된 제3 송신 신호로 변환되고, 상기 기저 대역 상의 상기 제2 송신 신호는 상기 제2 트랜시버를 통해 상기 사이드링크 통신을 위한 포맷으로 구성된 제4 송신 신호로 변환되고,상기 제3 송신 신호는 제1 전기적 경로를 통해 상기 제1 트랜시버에서 상기 RF 프론트엔드로 제공되고, 상기 제4 송신 신호는 제2 전기적 경로를 통해 상기 제2 트랜시버에서 상기 RF 프론트엔드로 제공되고, 상기 제3 송신 신호 및 상기 제4 송신 신호는 상기 RF 프론트엔드를 통해 안테나로 제공되고, 상기 제3 송신 신호 및 제4 송신 신호는 상기 안테나를 통해 제2 사용자 장치에게 송신되는 제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제2 사용자 장치에게 송신할 트래픽을 식별하고,상기 제2 사용자 장치와 상기 사이드링크 통신의 연결 여부를 판단하고,상기 제2 사용자 장치와 상기 사이드링크 통신의 연결이 수립되어 있지 않음에 기반하여, 상기 제2 사용자 장치와 상기 무선랜 통신의 연결 여부를 판단하고, 상기 무선랜 통신이 연결된 상태에서(on a condition that), 상기 무선랜 통신을 통해 상기 트래픽을 송신하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 무선랜 통신이 연결되지 않은 상태에서, 브로드캐스트로 상기 트래픽을 송신하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 무선랜 통신이 연결되지 않은 상태에서, 상기 제1 사용자 장치에 연결된 기지국에게 상기 트래픽을 송신하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는상기 사이드링크 통신 수행 중, 상기 사이드링크 통신에 관한 통신 품질에 관한 값을 식별하고,상기 사이드링크 통신의 품질에 관한 값이 기준 값 이하인 상태에서, 상기 무선랜 통신을 통해 통신을 수행하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 사이드링크 통신의 품질에 관한 값은 SL-RSRQ(sidelink-reference signal received quality)에 기반하여 결정되는제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서,상기 RF 프론트엔드는 주파수 필터 및 신호 증폭기를 포함하고,상기 제3 송신 신호 및 상기 제4 송신 신호가 송신되는 경로는 상기 주파수 필터를 통해 상기 제1 전기적 경로 및 상기 제2 전기적 경로 중 하나로 구분되고,상기 제3 송신 신호 및 상기 제4 송신 신호는 상기 신호 증폭기에 의해 증폭되어 송신되는 제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 제3 송신 신호 및 상기 제4 송신 신호는 비면허 대역에서 상기 안테나를 통해 송신되는 제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9 항에 있어서,상기 제3 송신 신호의 서브캐리어 스페이싱은 156.25 kHz로 설정되고, 상기 제3 송신 신호의 대역폭은 10 MHz 및 20 MHz 중 하나로 설정되는제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9 항에 있어서,상기 제4 송신 신호의 서브캐리어 스페이싱은 15 kHz, 30 kHz, 60 kHz, 120 kHz 및 240 kHz 중 하나로 설정되는제1 사용자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서에 의해 제어되는 스위치를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 스위치를 통해 상기 제1 전기적 경로 및 상기 제2 전기적 경로를 제어하도록 설정된제1 사용자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제9 항에 있어서, 안테나 튜닝부를 더 포함하고, 상기 안테나 튜닝부는 상기 RF 트랜시버 및 상기 안테나 사이에 연결되고, 상기 안테나 튜닝부는 상기 안테나에 관한 임피던스를 조절하기 위해 사용되는제1 사용자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jeongkyu KANG</engName><name>강정규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Daewon KIM</engName><name>김대원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Taekyu HAN</engName><name>한태규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0984290-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0914076-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210112690.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9329bf6fb8787d181758612f32baf58134a5704f899cb9aecefe284223d26e0631e72bf8284a8759d1c2ed609d0210bb14af927dbc29697711</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8be3db1e247430d6e0a4184dcb76e2d73f46acec9c6b2b5b3fdcbb6c25bec83993ba2a85e775915adf97ad28ef43c5d85e6c8dc83f1bb0df</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>