<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:22.4022</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024587</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>얼굴 포즈 추정 방법, 장치, 전자 디바이스 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>FACE POSE ESTIMATION METHOD AND APPARATUS, ELECTRONIC DEVICE, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0144139</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/25</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 얼굴 포즈 추정 방법, 장치, 전자 디바이스 및 저장 매체를 개시한다. 방법은, 얼굴 정보를 포함하는 타깃 이미지를 획득하고, 타깃 이미지를 사전 구축된 포즈 추정 모델에 입력하는 단계; 얕은 밀집 연결 레이어를 이용하여 타깃 이미지에 대한 특징 추출을 수행하여, 얕은 특징 정보를 포함하는 복수의 제1 특징 맵을 획득하는 단계; 깊은 특징 다중화 레이어를 이용하여 복수의 제1 특징 맵에 대해 정보 융합 작업을 수행하여 제2 특징 맵을 각각 획득하고, 얕은 특징 정보에 깊은 특징 정보를 융합하기 용이하도록 하는 단계; 및 어텐션 레이어를 이용하여 제2 특징 맵의 얼굴 포즈 정보를 추출하여, 얼굴 포즈 정보를 포함하는 제3 특징 맵을 획득하고, 분류기를 이용하여 제3 특징 맵을 예측하여, 제3 특징 맵에 대응하는 얼굴 포즈의 예측 결과를 획득하고, 예측 결과에 따라 타깃 이미지의 얼굴 포즈를 결정하는 단계를 포함한다. 본 개시는 얼굴 포즈의 핵심 정보를 충분히 획득하여, 얼굴 포즈 추정 결과의 정확성을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023151237</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/107825</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 얼굴 포즈 추정 방법에 있어서,얼굴 정보가 포함된 타깃 이미지를 획득하고, 상기 타깃 이미지를 사전 구축된 포즈 추정 모델에 입력하는 단계;상기 포즈 추정 모델에서, 얕은 밀집 연결 레이어를 이용하여 상기 타깃 이미지에 대한 특징 추출을 수행하여, 얕은 특징 정보를 포함하는 복수의 제1 특징 맵을 획득하는 단계;복수의 상기 제1 특징 맵을 깊은 특징 다중화 레이어의 입력으로 사용하고, 상기 깊은 특징 다중화 레이어를 이용하여 각각 복수의 상기 제1 특징 맵에 대한 정보 융합 작업을 수행하여 제2 특징 맵을 획득하여, 상기 얕은 특징 정보에 깊은 특징 정보를 융합하기 용이하도록 하는 단계; 및어텐션 레이어를 이용하여 상기 제2 특징 맵에서의 얼굴 포즈 정보를 추출하여, 상기 얼굴 포즈 정보를 포함하는 제3 특징 맵을 획득하고, 분류기를 이용하여 상기 제3 특징 맵을 예측하여, 상기 제3 특징 맵에 대응하는 얼굴 포즈의 예측 결과를 획득하고, 상기 예측 결과에 따라 상기 타깃 이미지에서의 얼굴 포즈를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,하기 방식을 채택하여 상기 포즈 추정 모델을 구축하는 단계는,얼굴 정보가 포함된 원본 이미지를 획득하고, 얼굴 검출 모델을 이용하여 상기 원본 이미지를 검출하고, 상기 원본 이미지에 대응하는 얼굴 이미지 및 얼굴 프레임을 획득하고, 상기 원본 이미지에서의 얼굴 포즈 정보를 획득하고, 상기 얼굴 이미지, 상기 얼굴 프레임의 좌표, 및 상기 얼굴 포즈 정보를 이용하여 제1 데이터 세트를 생성하는 단계;상기 원본 이미지 및 상기 얼굴 프레임의 위치 좌표를 기반으로, 소정의 절단 방식을 이용하여 상기 원본 이미지를 절단하여, 절단된 얼굴 이미지를 획득하고, 상기 절단된 얼굴 이미지, 상기 얼굴 프레임의 위치 좌표, 및 상기 얼굴 포즈 정보를 이용하여 제2 데이터 세트를 생성하는 단계; 및상기 제1 데이터 세트 및 상기 제2 데이터 세트를 조합하여 학습 세트를 획득하고, 상기 학습 세트를 이용하여 포즈 추정 모델을 학습하고, 학습된 포즈 추정 모델을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 학습 세트는 얼굴 이미지 및 주석 정보를 포함하고, 상기 주석 정보를 모델 학습 시의 라벨로 사용하고, 상기 주석 정보는 상기 얼굴 프레임에 대응하는 복수의 주석 포인트, 및 복수의 포즈 각도를 포함하고,여기에서, 상기 얼굴 프레임의 주석 포인트는 얼굴 프레임에 대응하는 어느 하나의 코너 포인트 좌표, 및 상기 얼굴 프레임의 폭과 높이를 포함하고, 상기 포즈 각도는 피치 각도, 요 각도 및 롤 각도를 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 얕은 밀집 연결 레이어를 이용하여 상기 타깃 이미지에 대한 특징 추출을 수행하여, 얕은 특징 정보를 포함하는 복수의 제1 특징 맵을 획득하는 단계는,상기 얕은 밀집 연결 레이어는 복수의 순차적으로 연결된 컨볼루션 모듈을 포함하고, 각각의 컨볼루션 모듈을 이용하여 순차적으로 상기 컨볼루션 모듈에 입력된 특징 맵에 대해 컨볼루션 연산을 실행하고, 각각의 상기 컨볼루션 모듈의 출력을 다음 컨볼루션 모듈의 입력으로 사용하고, 각각의 상기 컨볼루션 모듈의 입력은 이전의 컨볼루션 모듈의 출력을 더 포함하고, 상기 얕은 밀집 연결 레이어 중 마지막 복수의 컨볼루션 모듈의 출력을 상기 제1 특징 맵으로 사용하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 깊은 특징 다중화 레이어를 이용하여 각각 복수의 상기 제1 특징 맵에 대해 정보 융합 작업을 실행하여 제2 특징 맵을 획득하여, 상기 얕은 특징 정보에 깊은 특징 정보를 융합하기 용이하도록 하는 상기 단계는,상기 깊은 특징 다중화 레이어는 상기 제1 특징 맵의 수량과 서로 대응하는 컨볼루션 모듈을 포함하고, 상기 깊은 특징 다중화 레이어의 컨볼루션 모듈을 이용하여, 상기 제1 특징 맵에 대해 컨볼루션 변환을 수행하여 제2 특징 맵을 획득하여, 상기 얕은 특징 정보를 포함하는 제2 특징 맵에 상기 깊은 특징 정보를 융합하기 용이하도록 하고, 상기 제2 특징 맵에 대해 글로벌 평균 풀링을 수행하여, 상기 글로벌 평균 풀링 후 대응하는 제2 특징 맵을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 어텐션 레이어는 SE 어텐션 모듈 및 특징 변환 모듈을 포함하고, 상기 어텐션 레이어를 이용하여 상기 제2 특징 맵의 얼굴 포즈 정보를 추출하여, 상기 얼굴 포즈 정보를 포함하는 제3 특징 맵을 획득하는 상기 단계는,상기 SE 어텐션 모듈을 이용하여 상기 제2 특징 맵 중의 특징 채널에 대해 가중치 계산을 수행하고, 채널 가중치에 따라 상기 특징 채널에 대해 가중을 수행하여 가중된 제2 특징 맵을 획득하는 단계; 및상기 특징 변환 모듈을 이용하여 상기 가중된 제2 특징 맵에 대해 특징 추출을 수행하여, 유효 특징 정보를 포함하는 제3 특징 맵을 획득하고, 상기 유효 특징 정보는 얼굴 포즈 정보를 포함하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,분류기를 이용하여 상기 제3 특징 맵을 예측하여, 상기 제3 특징 맵에 대응하는 얼굴 포즈의 예측 결과를 획득하고, 상기 예측 결과에 따라 상기 타깃 이미지의 얼굴 포즈를 결정하는 상기 단계는,각 얼굴 포즈는 복수의 상기 제3 특징 맵에 대응하고, 각 상기 제3 특징 맵은 복수의 분류기에 대응하고, 각 분류기는 상기 제3 특징 맵에 따라 여러 수량의 각도값을 예측하고, 상기 여러 수량의 각도값에 따라 각 상기 분류기에 의해 예측된 포즈 각도를 계산하고, 모든 상기 분류기에 의해 예측된 포즈 각도를 합산하여, 각 상기 얼굴 포즈에 대응하는 포즈 각도를 획득하고, 3가지 상기 얼굴 포즈에 대응하는 포즈 각도를 상기 타깃 이미지 중 얼굴 포즈에 대한 추정 결과로 사용하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 얼굴 포즈 추정 장치에 있어서,얼굴 정보가 포함된 타깃 이미지를 획득하고, 상기 타깃 이미지를 사전 구축된 포즈 추정 모델에 입력하도록 구성되는 획득 모듈;상기 포즈 추정 모델에서, 얕은 밀집 연결 레이어를 이용하여 상기 타깃 이미지에 대한 특징 추출을 수행하여, 얕은 특징 정보를 포함하는 복수의 제1 특징 맵을 획득하도록 구성되는 추출 모듈;복수의 상기 제1 특징 맵을 깊은 특징 다중화 레이어의 입력으로 사용하고, 상기 깊은 특징 다중화 레이어를 이용하여 각각 복수의 상기 제1 특징 맵에 대한 정보 융합 작업을 수행하여 제2 특징 맵을 획득하여, 상기 얕은 특징 정보에 깊은 특징 정보를 융합하기 용이하게 하도록 구성되는 융합 모듈; 및어텐션 레이어를 이용하여 상기 제2 특징 맵에서의 얼굴 포즈 정보를 추출하여, 상기 얼굴 포즈 정보를 포함하는 제3 특징 맵을 획득하고, 분류기를 이용하여 상기 제3 특징 맵을 예측하여, 상기 제3 특징 맵에 대응하는 얼굴 포즈의 예측 결과를 획득하고, 상기 예측 결과에 따라 상기 타깃 이미지에서의 얼굴 포즈를 결정하도록 구성되는 예측 모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는, 얼굴 포즈 추정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전자 디바이스에 있어서,메모리, 프로세서 및 메모리에 저장되고 프로세서에서 실행 가능한 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 프로세서가 상기 프로그램을 실행하면 제1항에 따른 방법이 구현되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행되면 제1항에 따른 방법이 구현되는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ******, 광동, 썬전, 난산 디스트릭트, 위에하이 스트리트, 하이주 커뮤니티, 빈하이 에비뉴, 넘버 ****, 와이어드 인포메이션 트랜스미션 빌딩, 플로어 ** ****</address><code>520240286491</code><country>중국</country><engName>SHENZHEN XUMI YUNTU SPACE TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>썬전 쉬미 윈투 스페이스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Zhanbo</engName><name>양 잔보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Zeyuan</engName><name>황 즈어위엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ******...</address><code> </code><country> </country><engName>QI, Xiaoting</engName><name>치 시아오팅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ******...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Zhao</engName><name>지앙 자오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기 안산시 단원구 광덕대로 *** (고잔동) ***-*호(엔아이피씨국제특허법률사무소)</address><code>920060007010</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jeong Hyun</engName><name>이정현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210129785.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0789964-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0123868-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0964760-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0145103-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024587.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0901da6aab434a103a4f6534f0baab62fd8d8dbb30b71b07845c4162269403ccbbdab33408181647166a04b12c4c835b4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952382ff28908ba9a73028dc5f7bb1af4623809f24bd4732d128cd645e0d2c179906b59fd543d5baded0b0fec45cd2bb571c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>