<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:54.1154</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031480</applicationNumber><claimCount>135</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위치 설정, 안정화 및 인터페이스 구조 및 이를 포함하는 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>POSITIONING, STABILISING, AND INTERFACING STRUCTURES AND SYSTEM INCORPORATING SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.10.04</openDate><openNumber>10-2024-0145056</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 헤드 장착형 디스플레이 시스템으로서, 디스플레이를 포함하는 디스플레이 유닛 하우징; 및 상기 디스플레이 유닛 하우징에 연결되고 사용 시에 사용자 안면과 맞물리도록 구성 및 배열된 인터페이스 구조를 포함하는 헤드 장착형 디스플레이 유닛; 및 사용 시에 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛을 상기 사용자 머리의 동작 가능한 위치에 유지하도록 구성 및 배열된 위치 및 안정화 구조를 포함하고, 상기 위치 및 안정화 구조는, 사용 시에 상기 디스플레이 유닛 하우징의 각각의 측부에 연결된 한 쌍의 아암으로서, 상기 아암은 실질적으로 강성화되고 사용 시에 상기 사용자 머리의 각각의 측부에서 상기 디스플레이 유닛 하우징으로부터 후방으로 융기하도록 구성 및 배열되며, 각각의 아암의 후방 부분은 상위 아암 연결 부분 및 하위 아암 연결 부분을 포함하는, 상기 한 쌍의 아암의 각각의 상위 아암 연결 부분과 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛 사이를 연결하도록 구성 및 배열된 상단 스트랩 부분; 및 사용 시에 상기 하위 아암 연결 부분 사이를 연결하고 상기 사용자 머리의 후두부 영역 위에 놓이거나 아래에 놓인 상기 사용자 머리의 부분과 맞물리도록 구성 및 배열된 후두부 스트랩 부분을 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023159269</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2023/050120</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 헤드 장착형 디스플레이 시스템으로서:헤드 장착형 디스플레이 유닛으로서:디스플레이를 포함하는 디스플레이 유닛 하우징; 및 디스플레이 유닛 하우징에 연결되고 사용 시 사용자 안면과 맞물리도록 구성 및 배열된 인터페이스 구조; 및사용 시 사용자 머리의 동작 가능한 위치에 헤드 장착형 디스플레이 유닛을 유지하도록 구성 및 배열되는 위치 설정 및 안정화 구조로서:사용 시 디스플레이 유닛 하우징의 각각의 측면에 연결된 한 쌍의 아암으로서, 상기 아암은 사용 시 사용자 머리의 각각의 측면에서 디스플레이 유닛 하우징으로부터 후방으로 융기하도록 구성 및 배열되며, 각각의 아암의 후방 부분은 상위 아암 연결 부분 및 하위 아암 연결 부분을 포함하는, 한 쌍의 아암;상기 한 쌍의 아암의 각각의 상기 상위 아암 연결 부분 사이를 연결하도록 구성 및 배열된 상단 스트랩 부분으로서, 상기 상단 스트랩 부분은 사용 중에 상기 한 쌍의 아암의 위치보다 우위에 있는 머리의 영역에서 사용자 머리와 맞물리도록 구성되는, 상단 스트랩 부분; 및후두부 스트랩 부분(occipital strap portion)으로서 하위 아암 연결 부분 사이를 연결하고 사용 시 사용자 머리의 후두부 영역 아래에 놓이거나 있는 사용자 머리의 일부와 맞물리도록 구성 및 배열되는 후두부 스트랩 부분을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조를 포함하고,여기서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 시스템의 착용 시, 헤드 장착형 디스플레이 유닛의 각 아암 후방의 일부는 상단 스트랩 부분에 비해 증가된 강성을 갖는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 아암은 상기 디스플레이 유닛 하우징에 회전될 수 있도록 부착되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 각각의 아암은 직물 슬리브에 의해 적어도 부분적으로 덮이는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 한 쌍의 아암의 상기 상위 아암 연결 부분 각각에 더하여 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 단일 위치에서 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 상단 스트랩 부분은 실질적으로 Y-형상이고, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결된 전방 다리 및 상기 한 쌍의 아암의 상기 상위 아암 연결 부분에 연결된 한 쌍의 후방 다리를 갖는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분의 적어도 하나의 부분은 선택적으로 길이를 조절할 수 있는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛 상의 아일렛을 통과하고, 자체에 고정되도록 루프백(loop back)되도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 후크-앤-루프 연결로 자체에 고정되도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 아암의 하위 아암 연결 부분 중 대응하는 하나에 해제 가능하게 부착되도록 구성 및 배열된 상기 후두부 스트랩 부분의 일 단부에 후두부 스트랩 연결 부분을 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 연결 부분은 상기 하위 아암 연결 부분 중 대응하는 하나에 자기적으로 부착되도록 구성 및 배열되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 길이를 선택적으로 조절 가능한, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 후두부 스트랩 연결 부분 상의 아일렛을 통과하고, 루프백되어 자체에 고정되도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 후크-앤-루프 연결로 자체에 고정되도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아암 중 하나 또는 둘 모두는 서로 해제 가능하도록 연결된 두 개의 부분으로 형성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 각각의 아암의 상기 두 개의 부분은 상기 위치 설정 및 안정화 구조의 크기 조정을 제공하기 위해 서로 이동 가능하도록 연결되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아암 중 하나 또는 둘 모두는 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 해제 가능하도록 연결되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하위 아암 연결 부분 중 하나 또는 둘 모두는 상기 각각의 아암의 나머지에 대해 이동 가능한, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각 아암의 상기 상위 아암 연결 부분과 상기 하위 아암 연결 부분은 사용 시 상기 사용자 머리의 상이저점 후방에 위치하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 사용 시, 각각의 아암은 상방 및 하방을 향한 굽힘에 저항하도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 사용 시, 각각의 아암은 사용자 머리의 부분적으로 하방을 향하는 표면과 맞물리도록 내측 방향을 향해 구부러지는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 사용 시, 상기 상단 스트랩 부분에 장력이 있을 때, 상기 상위 아암 연결 부분은 상기 사용자 머리의 표면을 향해 압박되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 시스템이 착용될 때, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 후두부 스트랩 부분이 조여질 때 상기 하위 아암 연결 부분을 상기 사용자 머리의 표면을 향해 밀착하도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 아암은, 헤드 장착형 디스플레이 시스템이 착용될 때, 사용자 머리의 형상에 부합하도록 각각의 아암의 굽힘을 용이하게 하기 위한 하나 이상의 힌지를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하위 아암 연결 부분은 사용 시 사용자 머리의 상이저점보다 상방에 위치하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 시스템이 착용될 때, 각각의 아암은 후방으로 융기되고 사용자 머리의 후방 부분에서 내측으로 곡선화되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 시스템이 착용될 때, 각각의 아암은 후방으로 융기되고 상기 디스플레이 유닛 하우징으로부터 멀어지는 상방을 향해 곡선화되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 사용자 머리의 동작 위치에 헤드 장착형 디스플레이 유닛을 유지하기 위한 위치 설정 및 안정화 구조로서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는:후두골 위에 놓이거나 후두골에 근접한 두정골 위에 놓이는 사용자 머리 영역과 맞물리도록 구성 및 배열되는 후두부 스트랩 부분을 포함하는 링 형상을 형성하는 링 스트랩 부분; 및사용 시 사용자 머리의 각각의 측면을 따라 연장하도록 구성된 한 쌍의 측방 스트랩 부분으로서, 각각의 측방 스트랩 부분은 1) 연결 위치에서 링 스트랩 부분의 각각의 측면에 연결된 후방 말단 부분, 및 2) 헤드 장착형 디스플레이 유닛의 각각의 측면에 연결되도록 구성된 전방 말단 부분을 갖는, 한 쌍의 측방 스트랩 부분을 포함하고,여기서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조가 사용 중에 착용될 때, 각각의 연결 위치는 각각의 측방 스트랩 부분의 전방 말단 부분보다 상방에 위치되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 상기 전방 말단 부분으로부터 상기 후방 말단 부분으로의 방향으로 적어도 부분적으로 상방으로 연장되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 링 스트랩 부분은 위치 설정 및 안정화 구조가 사용자에 의해 착용되지 않을 때 사용 중 형상을 실질적으로 유지하도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는, 상기 측방 스트랩 부분이 사용 시 인장될 때, 상기 상단 횡 스트랩 부분과 상기 후두부 스트랩 부분 사이의 각도 변화에 저항하도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분의 길이에 대해 횡 방향으로 측정된 상기 후두부 스트랩 부분의 폭은 상기 상단 횡 스트랩 부분의 길이에 대해 횡 방향으로 측정된 상기 상단 횡 스트랩 부분의 폭보다 큰, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링 스트랩 부분의 두께는 상기 측방 스트랩 부분의 두께보다 큰, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 링 스트랩 부분의 두께는 상기 상단 스트랩 부분의 두께보다 큰, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링 스트랩 부분은 개별적으로 형성되고 함께 결합되어 상기 링 스트랩 부분을 형성하는 복수 세그먼트를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 세그먼트는 상위 세그먼트, 한 쌍의 측방 세그먼트 및 하위 세그먼트를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 링 스트랩 부분은 적어도 한 쌍의 힌지를 포함하고, 각각의 힌지는 링 스트랩 부분과 측방 스트랩 부분 중 각각의 하나 사이의 연결 위치 중 하나에 근접하게 위치되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 선택적으로 길이를 조절할 수 있는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 적응되는 루프를 형성하도록 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 후크-및-루프 커넥터로 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 사용 시 사용자 머리의 프랑크푸르트(Frankfort) 수평면에 또는 그에 근접하여 위치되도록 구성 및 배열되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는 상기 상단 횡 스트랩 부분 또는 상기 후두부 스트랩 부분에 연결되고, 사용 시, 상기 사용자 전두골 위에 놓인 상기 사용자 머리의 일부 위로 그로부터 전방으로 연장되도록 구성된 상단 스트랩 부분을 추가로 포함하고, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 링 스트랩 부분은 각각의 측방 스트랩 부분의 길이를 따른 위치에서의 강성과 상이한 그 길이를 따른 위치에서의 강성을 갖는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 상단 스트랩 부분의 길이는 선택적으로 조절 가능한, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 구성된 루프를 형성하도록 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 후크-및-루프 커넥터로 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제28항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링 스트랩 부분은, 사용 시 상기 사용자 머리의 시상면과 교차하는 위치에서 상기 상단 횡 스트랩 부분에서 상기 링 스트랩 부분 주위의 다른 위치에서보다 더 넓은, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 상단 횡 스트랩 부분은 상기 상단 횡 스트랩 부분의 측방 부분에서보다 상기 시상면과 교차하는 위치에서 더 큰 폭을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 상단 횡 스트랩 부분은 전방 에지 및 후방 에지를 포함하고, 상기 전방 에지는 상기 후방 에지보다 더 곡선화되어 더 큰 폭을 형성하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 전방 에지는 외측에서 내측 방향으로 전방으로 곡선화되고, 후방 에지는 실질적으로 전방 또는 후방으로 곡선화되지 않는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제28항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링 스트랩 부분은 상기 링 스트랩 부분의 적어도 하나의 다른 영역에서의 강성과 비교하여 상기 연결 위치에 직접 인접한 영역에서 증가된 강성을 갖는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제28항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링 스트랩 부분은 관상면(coronal plane)에서 또는 그에 근접하여 상기 사용자 머리의 상위 영역과 맞물리도록 구성 및 배열되는 상단 횡 스트랩 부분을 추가로 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 헤드 장착형 디스플레이 시스템으로서:헤드 장착형 디스플레이 유닛으로서: 디스플레이를 포함하는 디스플레이 유닛 하우징; 및 디스플레이 유닛 하우징에 연결되고 사용 시 사용자 안면과 맞물리도록 구성 및 배열된 인터페이스 구조를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 유닛; 및 제28항 내지 제52항 중 어느 한 항의 위치 설정 및 안정화 구조를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛은 상기 디스플레이 유닛 하우징의 각각의 측면으로부터 후방으로 연장되는 한 쌍의 아암을 포함하고, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 상기 아암 중 각각의 하나에 부착되도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 아암은 상기 디스플레이 유닛 하우징에 회전될 수 있도록 부착되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 헤드 장착형 디스플레이 시스템으로서:헤드 장착형 디스플레이 유닛으로서: 디스플레이를 포함하는 디스플레이 유닛 하우징; 및 디스플레이 유닛 하우징에 연결되고 사용 시 사용자 안면과 맞물리도록 구성 및 배열된 인터페이스 구조를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 유닛; 및 사용 시 사용자 머리의 동작 가능한 위치에 헤드 장착형 디스플레이 유닛을 유지하도록 구성 및 배열되는 위치 설정 및 안정화 구조로서:사용 시 사용자 머리를 감싸고, 전두골 위에 놓인 사용자 머리 영역과 맞물리고, 후두골 아래에 놓이거나 위에 놓인 사용자 머리 영역과 맞물리도록 구성 및 배열된 후두부 스트랩 부분을 형성하는 밴드 스트랩 부분을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조를 포함하고,상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛은 사용 시 사용자 머리의 각각의 측면 상에 위치되도록 배열된 한 쌍의 피벗 연결부에서 상기 밴드 스트랩 부분에 회전식으로 부착되어, 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛이 사용 시 사용자 머리의 시상면에 수직으로 정렬된 축을 중심으로 상기 밴드 스트랩 부분에 대해 회전될 수 있도록 하여, 상기 디스플레이가 상방 및 하방으로 이동할 수 있게 하는, 헤드 장착형 디스플레이 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 피벗 연결부는 사용 시 상기 사용자 머리의 상기 중앙 관상면(mid-coronal plane)에 근접하게 위치되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 한 쌍의 슬롯을 포함하고, 상기 피벗 연결부는 상기 슬롯 내에 위치되고, 상기 슬롯은 상기 피벗 연결부가 상기 슬롯의 길이를 따라 상기 밴드 스트랩 부분에 대해 이동할 수 있게 하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피벗 연결부는 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛이 회전하는 동안 적어도 부분적으로 전방으로 이동할 수 있게 하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛이 상기 사용자 눈 상방에 위치 설정되는 시청 위치와 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛이 상기 사용자 전두골 위에 놓이도록 위치 설정되는 비-시청 위치 사이에서 회전하도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 슬롯은 상기 헤드 장착형 디스플레이가 상기 시청 위치로부터 상기 비-시청 위치로 회전될 때 상기 피벗 연결부가 적어도 부분적으로 전방으로 이동하게 하도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는 사용 시 상기 사용자 머리의 두정골 위에 있는 영역에서 상기 사용자 머리와 맞물리도록 구성된 두정부 스트랩 부분을 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 두정부 스트랩 부분은 상기 밴드 스트랩 부분에 연결되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 헤드 장착형 디스플레이 시스템이 착용될 때, 헤드 장착형 스트랩 부분은 피벗 연결부로부터 전방으로 이격된 위치에서 밴드 스트랩 부분에 연결되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두정부 스트랩 부분은 상기 밴드 스트랩 부분에 근접한 한 쌍의 탄성 연장 가능한 측방 부분 및 상기 탄성 연장 가능한 측방 부분보다 덜 연장 가능한 후방 부분을 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제56항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 시스템에 전력을 공급하기 위한 배터리 팩을 추가로 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 배터리 팩은 상기 후두부 스트랩 부분에 부착되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제56항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 길이를 조절할 수 있는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제56항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 회전 가능한 다이얼을 포함하는 다이얼 조정 메커니즘을 포함하고, 상기 다이얼 조정 메커니즘은 상기 다이얼이 회전될 때 상기 밴드 스트랩 부분의 길이의 변화를 야기하도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 다이얼 조절 기구는 상기 밴드 스트랩 부분의 후두부 스트랩 부분에 제공되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 상기 다이얼은 사용 시 상기 사용자 머리의 시상면에 배치되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 시스템은 상기 후두부 스트랩 부분에 장착된 한 쌍의 배터리 팩을 포함하고, 각각의 상기 배터리 팩은 상기 다이얼 각각의 측면에 위치하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제56항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 직물 재료로 형성된 외부 층을 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제56항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 강성화기(rigidiser)를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 직물 슬리브를 포함하고, 상기 강성화기는 상기 직물 슬리브 내부에 있는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제56항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는 상기 밴드 스트랩 부분에 부착되고 상기 사용자 이마와 맞물리도록 구성된 이마 패드를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 이마 패드는 직물 재료를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 사용자 머리의 동작 위치에 헤드 장착형 디스플레이 유닛을 유지하기 위한 위치 설정 및 안정화 구조로서:상기 위치 설정 및 안정화 구조가 착용될 때 사용자 머리 후방에서 서로 연결되어 사용자 머리를 부분적으로 둘러싸는 밴드 스트랩 부분을 형성하는, 헤드 장착형 디스플레이 유닛의 각각의 측면에 연결되도록 구성된 한 쌍의 측방 스트랩 부분; 상기 측방 스트랩 부분 사이에 배치되어 상기 측방 스트랩 부분을 상기 사용자의 후두부에서 연결하는 조절 기구로서, 상기 조절 기구는 상기 양 측방 스트랩 부분의 길이를 동시에 그리고 동일하게 조절하여 상기 밴드 스트랩 부분의 길이를 조절하도록 구성되는 조절 기구; 및후두골 위에 놓인 사용자 머리 영역과 맞물리도록 구성 및 배열된 후두부 스트랩 부분을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 기구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 밴드 스트랩 부분에 연결되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항에 있어서, 상기 조정 메커니즘은 상기 위치 설정 및 안정화 기구가 사용자에 의해 착용될 때 상기 사용자가 상기 밴드 스트랩 부분의 길이를 선택적으로 조정할 수 있도록 구성 및 배열되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제78항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정 메커니즘은 회전될 때 상기 밴드 스트랩 부분의 길이를 조정하는 다이얼을 포함하는 다이얼 조정 메커니즘을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 다이얼은 사용 시 상기 사용자 머리의 시상면에 위치되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제78항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 사용 중에 두정골 위에 놓인 사용자 머리의 영역과 맞물리도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제78항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밴드 스트랩 부분은 적어도 상기 두정골 위에 놓인 상기 사용자 머리의 영역에서 상기 밴드 스트랩 부분에 강성을 부여하는 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제78항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전체 밴드 스트랩 부분은 상기 밴드 스트랩 부분에 강성을 부여하는 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제78항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조가 착용될 때, 상기 측방 스트랩 부분은 각각 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛으로부터 상기 사용자 머리의 후방 영역을 향해 후방 및 부분적으로 상방으로 연장되는 경로에 사용되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제78항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 후두부 스트랩 부분은 반-강성인, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제78항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 후두부 스트랩 부분은 직물 슬리브 및 직물 슬리브 내의 적어도 하나의 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 직물 슬리브는 후두부 스트랩 부분의 크기 조정을 허용하기 위해 길이가 탄성 연장 가능한, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항에 있어서, 직물 슬리브는 편직 관(knitted tube)인, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 한 쌍의 강성화기를 포함하고, 각각의 강성화기는 후방 단부를 포함하고, 상기 강성화기의 후방 단부는 상기 위치 설정 및 안정화 구조가 착용될 때 사용자 머리의 후방 표면에 근접하여 서로 측방으로 이격되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조가 착용될 때, 각각의 강성화기는 후방으로 연장되고 내측으로 곡선화되어 사용자 머리의 후방 표면의 곡률을 따르는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조가 착용될 때, 각각의 강성화기는 후방으로 연장되고 사용자 머리의 후방 표면의 곡률을 따르도록 하방 및 내측으로 곡선화되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 직물 슬리브는 각각의 강성화기의 곡률에 의해 한정된 곡선화된 경로 상에 놓이도록 상기 강성화기에 의해 구속되고, 상기 직물 슬리브는 탄성적으로 길이가 연장되도록 상기 강성화기 상방 및 상기 강성화기를 따라 신장되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제78항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는 상기 밴드 스트랩 부분에 연결되고 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 부착되도록 구성된 상단 스트랩 부분을 추가로 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 사용자 머리의 시상면과 정렬되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항 또는 제96항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 구성된 루프를 형성하도록 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 후크-및-루프 커넥터로 자체에 고정되도록 구성 및 배열되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 헤드 장착형 디스플레이 시스템으로서:헤드 장착형 디스플레이 유닛으로서: 디스플레이를 포함하는 디스플레이 유닛 하우징; 및 상기 디스플레이 유닛 하우징에 연결되고 사용 시 사용자 안면과 맞물리도록 구성 및 배열된 인터페이스 구조를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 유닛; 및 제78항 내지 제98항 중 어느 한 항의 위치 설정 및 안정화 구조를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛은 상기 디스플레이 유닛 하우징의 각각의 측면으로부터 후방으로 연장되는 한 쌍의 아암을 포함하고, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 상기 아암 중 각각의 하나에 부착되도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 아암은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 회전 가능하게 부착되도록 구성 및 배열되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛의 상기 인터페이스 구조에 부착되도록 구성 및 배열되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제99항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛의 디스플레이 유닛 하우징에 부착되도록 구성 및 배열되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛은 상기 인터페이스 구조의 측방 부분들을 지나 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛의 각각의 측면으로부터 후방으로 연장되는 한 쌍의 측면 실드를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 사용 시, 상기 측면 실드 각각은 상기 사용자 머리의 각 상이저점에 근접한 위치까지 후방으로 연장되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항 또는 제105항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 측면 실드에 부착되도록 구성 및 배열되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제99항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 근접한 상기 밴드 스트랩 부분에 부착되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제99항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되는 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 사용자 머리의 동작 위치에 헤드 장착형 디스플레이 유닛을 유지하기 위한 위치 설정 및 안정화 구조로서:사용 시, 상기 사용자 머리의 상위 부분과 맞물리도록 구성 및 배열되며 상기 사용자 머리의 일 측면으로부터 다른 측면으로 연장되는 상단 횡 스트랩 부분;사용 시 후두골 위에 놓이는 사용자 머리 영역과 맞물리도록 구성 및 배열된 후두부 스트랩 부분;상기 상단 횡 스트랩 부분과 상기 후두부 스트랩 부분이 접합되는 한 쌍의 접합부로서, 사용 시 상기 사용자 머리의 측면과 각각 맞물리도록 구성되는 한 쌍의 접합부; 및사용 시 사용자 머리의 측면을 따라 각각 연장하도록 구성된 한 쌍의 측방 스트랩 부분으로서, 각각의 측방 스트랩 부분은 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 구성된 전방 부분 및 상단 횡 스트랩 부분과 뒤쪽 스트랩 부분의 각각의 접합부에 연결된 후방 부분을 구비하는, 한 쌍의 측방 스트랩 부분을 포함하고;각각의 측방 스트랩 부분은 측방 스트랩 부분에 강성을 부여하는 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 상단 횡 스트랩 부분은 사용 중에 상기 사용자 머리의 상이저점과 정렬된 상기 사용자 머리의 관상면과 실질적으로 정렬되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항 또는 제110항에 있어서, 사용 시, 상기 상단 횡 스트랩 부분은 상기 후두부 스트랩 부분과의 접합부에 근접하는 것보다 상기 사용자 머리의 시상면에서 더 넓은, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 및 상기 상위 측방 스트랩 부분은 일체로 형성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제109항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 측방 스트랩 부분에 근접한 상기 상위 측방 스트랩 부분의 일부는 상기 상위 측방 스트랩 부분에 강성을 부여하는 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 상단 횡 스트랩 부분은 그 전체 길이를 따라 상기 상단 횡 스트랩 부분에 강성을 부여하는 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는 하나의 측방 스트랩 부분으로부터 상기 상단 횡 스트랩 부분을 통해 다른 측방 스트랩 부분 내로 연장되는 단일 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 각각의 측방 스트랩 부분에 근접한 상기 후두부 스트랩 부분의 일부는 상기 후두부 스트랩 부분에 강성을 부여하는 강성화기를 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 단일 강성화기는 상기 후두부 스트랩 부분의 각각의 단부 내로 연장되는 후방 돌기 부분을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제109항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은, 상기 후두부 스트랩 부분과 상기 상단 횡 스트랩 부분의 접합부 중 하나에서 또는 그에 근접하여 상기 후두부 스트랩 연결 부분에 해제 가능하게 부착되도록 구성 및 배열되는 상기 후두부 스트랩 부분의 일 단부에 상기 후두부 스트랩 연결 부분을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 연결 부분은 상기 후두부 스트랩 연결 부분에 자기적으로 부착되도록 구성 및 배열되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118항 또는 제119항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 선택적으로 길이를 조절할 수 있는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제118항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 상기 후두부 스트랩 연결 부분 상의 아일렛을 통과하고, 루프백되어 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 후두부 스트랩 부분은 후크-앤-루프 연결로 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제109항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 상기 상위 측방 스트랩 부분에 연결된 상단 횡 스트랩 연결 부분 및 상기 후두부 스트랩 부분에 연결된 후두부 스트랩 연결 부분을 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 상단 횡 스트랩 부분 및 상기 후두부 스트랩 부분 각각은 동시에 길이를 선택적으로 조절 가능한, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제109항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 선택적으로 길이를 조절할 수 있는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 적응되는 루프를 형성하도록 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 후크-및-루프 커넥터로 자체에 고정되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제109항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 설정 및 안정화 구조는 상기 상단 횡 스트랩 부분에 연결되고 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 구성된 상단 스트랩 부분을 추가로 포함하는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 길이를 선택적으로 조절 가능한, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항 또는 제129항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 단일 위치에서 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 구성되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제128항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛에 연결되도록 구성된 루프를 형성하도록 자체에 고정되도록 구성 및 배열되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 상단 스트랩 부분은 후크-및-루프 커넥터로 자체에 고정되도록 구성 및 배열되는, 위치 설정 및 안정화 구조.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 헤드 장착형 디스플레이 시스템으로서:헤드 장착형 디스플레이 유닛으로서: 디스플레이를 포함하는 디스플레이 유닛 하우징; 및 상기 디스플레이 유닛 하우징에 연결되고 사용 시 사용자 안면과 맞물리도록 구성 및 배열된 인터페이스 구조를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 유닛; 및 제109항 내지 제132항 중 어느 한 항의 위치 설정 및 안정화 구조를 포함하는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛은 상기 디스플레이 유닛 하우징의 각각의 측면으로부터 후방으로 연장되는 한 쌍의 아암을 포함하고, 상기 측방 스트랩 부분 각각은 상기 아암 중 각각의 아암에 부착되도록 구성되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 아암은 상기 헤드 장착형 디스플레이 유닛 하우징에 회전 가능하게 부착되도록 구성 및 배열되는, 헤드 장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 벨라 비스타 엘리자베스 마카더 드라이브 * (우:****)</address><code>520040179642</code><country>오스트레일리아</country><engName>ResMed Pty Ltd</engName><name>레스메드 피티와이 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LAW, Ian Andrew</engName><name>로 이안 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DAVIDSON, Aaron Samuel</engName><name>데이비드슨 아론 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>THOMAS, Hugh Francis Stewart</engName><name>토마스 휴 프랜시스 스튜어트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WOFFENDEN, Albert Jack Greenwood</engName><name>워펜든 앨버트 잭 그린우드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARKAPURAM CHENGALVARAYAN, Kishore</engName><name>마카푸람 첸갈바라얀 키쇼어</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUNEY, Memduh</engName><name>구네이 멤두</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MOORE, Riley Joel</engName><name>무어 라엘리 조엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KNIGHT, Gregory Kendall</engName><name>나이트 그레고리 켄달</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CONEN, Ashley Taylor</engName><name>코넌 애슐리 테일러</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>대전광역시 서구 한밭대로 ***번지 (둔산동, 사학연금회관) **층</address><code>920151000017</code><country>대한민국</country><engName>PLUS IP Law Firm</engName><name>특허법인플러스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2022900404</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2022900671</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2022902498</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1028080-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0155404-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031480.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6fbeec53361eb7e8b28fad1cb2e1c8dea470236ffe1b94007f8515e3fb99c65946c320482e801ec3b2d9bf75acbe5791894d39299207a02</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb3042b78c92272b7de1e08111830746fc7e111c1960e3473f7450924db63bec57a334477b74ec7314a0ac7ba59c1181f24db07531e76db22</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>