<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:34.734</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0139650</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>방열 부재 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>HEAT RADIATING MEMBER AND METHOD OF MANUFACTURING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.05.08</openDate><openNumber>10-2024-0059754</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방열 부재는 제1 비폴딩 영역, 제2 비폴딩 영역 및 제1 비폴딩 영역 및 제2 비폴딩 영역 사이에 배치되고, 복수의 제1 개구부들을 정의하는 폴딩 영역을 포함하고, 제1 방향으로 연장되는 제1 플레이트, 제1 방향으로 연장되고. 제1 플레이트와 제1 방향에 수직한 제2 방향으로 이격하며, 폴딩 영역과 중첩하는 복수의 제2 개구부들을 정의하며, 복수의 제2 개구부들 중 서로 인접하는 두 개의 제2 개구부들 사이의 제2 이격 거리는 복수의 제1 개구부들 중 서로 인접하는 두 개의 제1 개구부들 사이의 제1 이격 거리와 다른, 제2 플레이트 및 제1 비폴딩 영역과 상기 제2 비폴딩 영역에 중첩하여 배치되며, 제1 플레이트와 제2 플레이트 사이에서 제1 플레이트와 제2 플레이트를 연결하는 복수의 필러들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 비폴딩 영역, 제2 비폴딩 영역 및 상기 제1 비폴딩 영역 및 상기제2 비폴딩 영역 사이에 배치되고, 복수의 제1 개구부들을 정의하는 폴딩 영역을 포함하고, 제1 방향으로 연장되는 제1 플레이트;상기 제1 방향으로 연장되고. 상기 제1 플레이트와 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향으로 이격하며, 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수의 제2 개구부들을 정의하며, 상기 복수의 제2 개구부들 중 서로 인접하는 두 개의 제2 개구부들 사이의 제2 이격 거리는 상기 복수의 제1 개구부들 중 서로 인접하는 두 개의 제1 개구부들 사이의 제1 이격 거리와 다른, 제2 플레이트; 및 상기 제1 비폴딩 영역과 상기 제2 비폴딩 영역에 중첩하여 배치되며, 상기 제1 플레이트와 상기 제2 플레이트 사이에서 상기 제1 플레이트와 상기 제2 플레이트를 연결하는 복수의 필러들을 포함하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 제1 플레이트 및 상기 제2 플레이트 사이에 배치되고, 제1 방향으로 연장되고, 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수의 제3 개구부들을 정의하는 윅(wick) 구조체를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2항에 있어서, 복수의 제3 개구부들 중 서로 인접하는 두 개의 제3 개구부들 사이의 제3 이격 거리는 제2 이격 거리보다 크고 제1 이격 거리보다 작은 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서, 상기 제1 플레이트 및 상기 제2 플레이트는 폴딩 축을 기준으로 폴딩되며, 상기 폴딩 축과 상기 제1 플레이트 사이의 거리는 상기 폴딩 축과 상기 제2 플레이트 사이의 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4항에 있어서, 상기 제1 이격 거리는 상기 제2 이격 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2항에 있어서,상기 제1 플레이트의 상기 폴딩 영역의 상면 및 하면에 부착되는 제1 필름; 상기 제2 플레이트의 상기 폴딩 영역과 중첩하는 부분의 상면 및 하면에 부착되는 제2 필름; 및 상기 윅 구조체의 상기 폴딩 영역과 중첩하는 부분의 상면 및 하면에 부착되는 제3 필름을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6항에 있어서, 상기 제1 필름 및 상기 제2 필름은 열가소성 폴리우레탄을 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 2항에 있어서, 상기 윅 구조체의 상기 제1 비폴딩 영역 및 상기 제2 비폴딩 영역과 중첩하는 부분은 메쉬(mesh) 구조를 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2항에 있어서, 상기 복수의 필러들은 상기 윅 구조체를 관통하는 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 비폴딩 영역, 제2 비폴딩 영역 및 상기 제1 비폴딩 영역 및 상기 제2 비폴딩 영역 사이에 배치되고, 복수의 제1 개구부들을 정의하는 폴딩 영역을 포함하고, 제1 방향으로 연장되는 제1 플레이트;상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 플레이트와 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향으로 이격되며, 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수의 제2 개구부들을 정의하며, 상기 복수의 제2 개구부들의 폭은 상기 복수의 제1 개구부들의 폭과 다른, 제2 플레이트; 및상기 제1 비폴딩 영역과 상기 제2 비폴딩 영역에 중첩하여 배치되며, 상기 제1 플레이트와 상기 제2 플레이트 사이에서 상기 제1 플레이트와 상기 제2 플레이트를 연결하는 복수의 필러들을 포함하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10항에 있어서, 상기 제1 플레이트 및 상기 제2 플레이트 사이에 배치되고, 제1 방향으로 연장되고, 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수의 제3 개구부들을 정의하는 윅 구조체를 더 포함하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11항에 있어서, 상기 복수의 제3 개구부들의 폭은 상기 복수의 제2 개구부들의 폭보다 크고 상기 복수의 제1 개구부들의 폭보다 작은 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10항에 있어서, 상기 제1 플레이트 및 상기 제2 플레이트는 폴딩 축을 기준으로 폴딩되며, 상기 폴딩 축과 상기 제1 플레이트 사이의 거리는 상기 폴딩 축과 상기 제2 플레이트 사이의 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13항에 있어서, 상기 복수의 제1 개구부들의 폭은 상기 복수의 제2 개구부들의 폭 보다 큰 것을 특징으로 하는 방열 부재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 방향으로 연장되는 제1 예비 플레이트를 형성하는 단계;상기 제1 예비 플레이트의 제1 부분을 패터닝하여 복수의 제1 개구부들을 정의하는 폴딩 영역, 상기 폴딩 영역을 사이에 두고 인접하는 제1 비폴딩 영역 및 제2 비폴딩 영역을 형성하여 제1 플레이트를 형성하는 단계;상기 제1 플레이트 상에 상기 제1 방향과 수직한 제2 방향으로 연장되는 복수의 필러들을 상기 제1 비폴딩 영역 및 상기 제2 비폴딩 영역에 중첩하여 형성하는 단계;상기 제1 방향으로 연장되는 예비 윅 구조체를 형성하는 단계;상기 예비 윅 구조체의 제3 부분을 패터닝하여 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수의 제3 개구부들을 정의하는 윅 구조체를 형성하는 단계; 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 예비 플레이트를 형성하는 단계;상기 제2 예비 플레이트의 제2 부분을 패터닝하여 상기 폴딩 영역과 중첩하는 복수의 제2 개구부들을 정의하는 제2 플레이트를 형성하는 단계;상기 복수의 필러들이 상기 윅 구조체를 관통하도록 상기 윅 구조체를 배치하는 단계; 및상기 복수의 필러들 상에 상기 제2 플레이트를 배치하는 단계를 포함하고,상기 복수의 제2 개구부들 중 서로 인접하는 두 개의 제2 개구부들 사이의 제2 이격 거리는 상기 복수의 제1 개구부들 중 서로 인접하는 두 개의 제1 개구부들 사이의 제1 이격 거리와 다른 것을 특징으로 하는 방열 부재의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15항에 있어서, 상기 제1 플레이트의 상기 폴딩 영역의 상면 및 하면에 제1 필름을 부착하고, 상기 제2 플레이트의 상기 폴딩 영역과 중첩하는 부분의 상면 및 하면에 제2 필름을 부착하고, 상기 윅 구조체의 상기 폴딩 영역과 중첩하는 부분의 상면 및 하면에 상면 및 하면에 제3 필름을 부착하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15항에 있어서, 상기 제1 플레이트를 형성하는 단계는,상기 제1 예비 플레이트 상에 제1 하드 마스크를 형성하는 단계;상기 제1 하드 마스크 중 상기 폴딩 영역의 상기 제1 부분과 중첩하는 부분을 패터닝하는 단계;상기 제1 예비 플레이트를 식각하는 단계;상기 제1 하드 마스크를 제거하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15항에 있어서, 상기 윅 구조체를 형성하는 단계는,상기 예비 윅 구조체 상에 제3 하드 마스크를 형성하는 단계;상기 제3 하드 마스크 중 상기 폴딩 영역의 상기 제3 부분과 중첩하는 부분을 패터닝하는 단계;상기 예비 윅 구조체를 식각하는 단계;상기 제3 하드 마스크를 제거하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15항에 있어서, 상기 제2 플레이트를 형성하는 단계는,상기 제2 예비 플레이트 상에 제2 하드 마스크를 형성하는 단계;상기 제2 하드 마스크 중 상기 폴딩 영역의 상기 제2 부분과 중첩하는 부분을 패터닝하는 단계;상기 제2 예비 플레이트를 식각하는 단계;상기 제2 하드 마스크를 제거하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방열 부재의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15항에 있어서, 상기 제1 이격 거리는 상기 제2 이격 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 방열 부재의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Jin Kuk</engName><name>최진국</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1134320-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1067020-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220139650.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a4f079e4cfcbe8d202ae72434c8d01af50329b86f941576c0a01681f5e8293d83887562b7e71ffd503b806ed802e2390a110220eaba7036f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d5da1c645db2728c4c1f917ba169148139d8be6a266f2fc0cb92956a29b739f8ef58a9dfccd85440ca02fab43c0b0d3a6adb6872604396b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>