<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:16.116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040985</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인 맞춤형 암 에피토프 및 이의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>INDIVIDUALIZED CANCER EPITOPES AND METHODS OF USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.02.18</openDate><openNumber>10-2025-0024532</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0783</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 암의 치료를 필요로 하는 대상체에서 암을 치료하거나 암의 전이를 예방하는 방법에 관한 것이다. 본 개시내용은 추가로 입양 면역요법 및 T 세포 조성물의 제조 방법에 유용한 개인 맞춤형 암 에피토프 또는 신생항원에 대해 반응성을 갖는 T 세포의 이종 집단을 포함하는 조성물에 관한 것이다 </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023220659</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/066854</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 암의 치료를 필요로 하는 대상체에서 하나 또는 복수의 신생항원을 포함하는 암을 치료하는 방법으로서,(a) 상기 암의 치료를 필요로 하는 대상체에게 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 투여하는 단계;(b) 상기 대상체에서 상기 하나 또는 복수의 항원에 대해 프라이밍된 클론성 T 세포가 생물학적으로 유의미한 수로 확장하기에 충분한 시간을 허용하는 단계;(c) 상기 클론성 T 세포를 상기 대상체로부터 단리시키는 단계;(d) 상기 대상체에서 상기 하나 또는 복수의 항원에 대한 반응으로 고도로 면역원성인 T 세포 수용체(TCR)의 하위세트를 암호화하는 하나 또는 복수의 뉴클레오타이드 서열을 식별하는 단계; 및(e) 상기 치료를 필요로 하는 대상체에서 상기 TCR의 하나 이상 또는 복수의 하위세트를 암호화하는 핵산 분자를 포함하는 T 세포의 치료적 유효량을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클론성 T 세포는 상기 대상체로부터 혈액 샘플을 채취하고, 말초 혈액 단핵 세포(PBMC) 표면상에서의 수용체 발현에 따라서 상기 샘플로부터 PBMC를 분류함으로써 단리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 단계 (d)는 (i) 시험관내에서 세포에 결합하는 TCR을 발현하는 세포의 결합활성 또는 친화도; 및 (ii) 상기 TCR을 발현하는 세포상의 CD8+ 및/또는 CD4+의 백분율 중 하나 또는 조합을 측정하는 검정을 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 TCR을 발현하는 상기 T 세포로부터의 고도로 면역원성인 상기 TCR의 하위세트를 암호화하는 상기 하나 또는 복수의 뉴클레오타이드 서열을 서열결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체로부터 제거된 조직 샘플로부터 상기 하나 또는 복수의 항원을 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 조직 샘플은 상기 대상체의 브러싱, 생검 또는 수술적 절제로부터의 조직을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, PBMC 및/또는 종양 침윤 림프구의 시험관내 확장이 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에서 상기 하나 또는 복수의 항원에 대해서 프라이밍된 상기 클론성 T 세포의 총 수는 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해서 약 0.01% 내지 약 10%의 CD8+ 반응성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (a)는 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 암호화하는 하나 또는 복수의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 핵산 분자를 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 핵산 분자는 약 10 내지 약 55개의 신생항원을 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 핵산 분자에 의해서 암호화된 각각의 신생항원은 하나 또는 복수의 링커에 의해서 서로 분리된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 또는 복수의 링커는 퓨린 프로테아제 절단 부위 또는 돼지 테스코바이러스-1 2A(P2A) 절단 부위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 플라스미드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 (i) pVAX1, pcDNA3.1(+), pCI 포유류 발현 벡터, pSI 벡터, pZeoSV2(+), phCMV1, pTCP 및 pIRES로부터 선택된 플라스미드; 또는 (ii) pVAX1, pcDNA3.1(+), pCI 포유류 발현 벡터, pSI 벡터, pZeoSV2(+), phCMV1, pTCP 및 pIRES로부터 선택된 플라스미드와 적어도 70% 서열 동일성을 포함하는 플라스미드의 다중 클로닝 부위 내에 위치된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 GNOS-PV02인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 비소세포폐암, 흑색종, 난소암, 자궁경부암, 신경교종, 비뇨생식기암, 부인과암, 폐암, 위장관암, 두경부암, 비전이성 또는 전이성 유방암, 악성 흑색종, 머켈 세포 암종 또는 뼈 및 연부 조직 육종, 혈액학적 신생물, 다발성 골수종, 급성 골수성 백혈병, 만성 골수성 백혈병, 골수이형성 증후군 및 급성 림프모구성 백혈병, 유방암, 전이성 결장직장암, 호르몬 민감성 또는 호르몬 불응성 전립선암, 결장직장암, 난소암, 간세포암, 신장 세포암, 췌장암, 위암, 식도암, 간세포암, 담관세포암, 두경부 편평세포암, 연조직 육종 및 소세포 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 암은 간세포 암종(HCC)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 암의 치료를 필요로 하는 대상체에서 하나 또는 복수의 항원을 발현하는 암을 치료하는 방법으로서,(a) 상기 암의 치료를 필요로 하는 대상체에게 상기 하나 또는 복수의 항원을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 투여하는 단계; 및 (b) 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대한 반응으로 고로도 면역원성인 상기 대상체로부터의 하나 또는 복수의 T 세포 수용체(TCR) 또는 이의 기능적 단편을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 포함하는 T 세포의 치료적 유효량을 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, PBMC 및/또는 종양 침윤 림프구의 시험관내 확장이 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 대상체가 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해서 면역 반응을 도출하도록 하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (a) 후 단계 (b) 이전에 상기 대상체로부터 단리된 T 세포로부터의 상기 하나 또는 복수의 TCR 또는 이의 기능적 단편을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 서열결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (a) 후에, 상기 대상체가 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해서 프라이밍된 클론성 T 세포 집단을 확장시키도록 충분한 시간을 허용하는 단계를 포함하되, 상기 클론성 T 세포 집단은 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해서 약 25% 내지 약 50%의 CD8+ 반응성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (a)는 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 포함하는 핵산 분자를 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 핵산 분자는 약 10 내지 약 55개의 신생항원을 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 핵산 분자에 의해서 암호화된 각각의 신생항원은 하나 또는 복수의 링커에 의해서 서로 분리된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 하나 또는 복수의 링커는 퓨린 프로테아제 절단 부위 또는 돼지 테스코바이러스-1 2A(P2A) 절단 부위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 플라스미드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 (i) pVAX1, pcDNA3.1(+), pCI 포유류 발현 벡터, pSI 벡터, pZeoSV2(+), phCMV1, pTCP 및 pIRES로부터 선택된 플라스미드; 또는 (ii) pVAX1, pcDNA3.1(+), pCI 포유류 발현 벡터, pSI 벡터, pZeoSV2(+), phCMV1, pTCP 및 pIRES로부터 선택된 플라스미드와 적어도 70% 서열 동일성을 포함하는 플라스미드의 다중 클로닝 부위 내에 위치된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 GNOS-PV02인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 비소세포폐암, 흑색종, 난소암, 자궁경부암, 신경교종, 비뇨생식기암, 부인과암, 폐암, 위장관암, 두경부암, 비전이성 또는 전이성 유방암, 악성 흑색종, 머켈 세포 암종 또는 뼈 및 연부 조직 육종, 혈액학적 신생물, 다발성 골수종, 급성 골수성 백혈병, 만성 골수성 백혈병, 골수이형성 증후군 및 급성 림프모구성 백혈병, 유방암, 전이성 결장직장암, 호르몬 민감성 또는 호르몬 불응성 전립선암, 결장직장암, 난소암, 간세포암, 신장 세포암, 췌장암, 위암, 식도암, 간세포암, 담관세포암, 두경부 편평세포암, 연조직 육종 및 소세포 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 암은 HCC인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 하나 또는 복수의 신생항원을 인식하는 하나 또는 복수의 TCR 또는 이의 기능적 단편을 발현하는 T 세포의 집단을 제조하는 방법으로서,(a) 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 발현하는 하나 또는 복수의 세포를 포함하는 대상체에게 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 발현하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 투여하는 단계; 및(b) 상기 대상체로부터 상기 하나 또는 복수의 TCR 또는 이의 기능적 단편을 발현하는 클론적으로 유래된 T 세포를 단리시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, PBMC 및/또는 종양 침윤 림프구의 시험관내 확장이 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 또는 제31항에 있어서, 단계 (b) 후에 상기 하나 또는 복수의 TCR 또는 이의 기능적 단편을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 서열결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (a) 후에, 상기 대상체가 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해 프라이밍된 클론성 T 세포 집단을 확장시키도록 충분한 시간을 허용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 클론성 T 세포 집단은 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해서 약 25% 내지 약 50%의 CD8+ 반응성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 또는 복수의 TCR 또는 이의 기능적 단편을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 상기 대상체로부터 얻은 T 세포에 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 대상체에서 하나 또는 복수의 항원을 포함하는 암의 전이를 예방하는 방법으로서,(a) 상기 대상체에게 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 암호화하는 하나 또는 복수의 핵산 서열을 투여하는 단계;(b) 상기 대상체에서 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해 프라이밍된 클론성 T 세포가 생물학적으로 유의미한 수로 확장하기에 충분한 시간을 허용하는 단계;(c) 상기 클론성 T 세포를 상기 대상체로부터 단리시키는 단계;(d) 상기 대상체에서 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대한 반응으로 고도로 면역원성인 TCR의 하위세트를 암호화하는 하나 또는 복수의 뉴클레오타이드 서열을 식별하는 단계; 및(e) 상기 암의 치료를 필요로 하는 대상체에서 상기 TCR의 하나 이상 또는 복수의 하위세트를 암호화하는 핵산 분자를 포함하는 T 세포의 치료적 유효량을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 클론성 T 세포는 상기 대상체로부터 혈액 샘플을 채취하고, 상기 말초 혈액 단핵 세포(PBMC) 표면상에서의 수용체 발현에 따라서 상기 샘플로부터 상기 PBMC를 분류함으로써 단리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 또는 제37항에 있어서, 단계 (d)는 (i) 시험관내에서 세포에 결합하는 TCR을 발현하는 세포의 결합활성 또는 친화도; 및 (ii) 상기 TCR을 발현하는 세포상의 CD8+ 및/또는 CD4+의 백분율 중 하나 또는 조합을 측정하는 검정을 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 TCR을 발현하는 상기 T 세포로부터의 고도로 면역원성인 상기 TCR의 하위세트를 암호화하는 상기 하나 또는 복수의 뉴클레오타이드 서열을 서열결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체로부터 제거된 조직 샘플로부터 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 조직 샘플은 상기 대상체의 브러싱, 생검 또는 수술적 절제로부터의 조직을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제36항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, PBMC 및/또는 종양 침윤 림프구의 시험관내 확장이 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제36항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에서 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해서 프라이밍된 상기 클론성 T 세포의 총 수는 상기 하나 또는 복수의 신생항원에 대해서 약 25% 내지 약 50%의 CD8+ 반응성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제36항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (a)는 상기 하나 또는 복수의 신생항원을 암호화하는 하나 또는 복수의 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 핵산 분자를 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 핵산 분자는 약 10 내지 약 55개의 신생항원을 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 상기 핵산 분자에 의해서 암호화된 신생항원은 하나 또는 복수의 링커에 의해서 다른 것으로부터 분리된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 하나 또는 복수의 링커는 퓨린 프로테아제 절단 부위 또는 돼지 테스코바이러스-1 2A(P2A) 절단 부위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 플라스미드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 (i) pVAX1, pcDNA3.1(+), pCI 포유류 발현 벡터, pSI 벡터, pZeoSV2(+), phCMV1, pTCP 및 pIRES로부터 선택된 플라스미드; 또는 (ii) pVAX1, pcDNA3.1(+), pCI 포유류 발현 벡터, pSI 벡터, pZeoSV2(+), phCMV1, pTCP 및 pIRES로부터 선택된 플라스미드와 적어도 70% 서열 동일성을 포함하는 플라스미드의 다중 클로닝 부위 내에 위치된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자는 GNOS-PV02인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제36항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 비소세포폐암, 흑색종, 난소암, 자궁경부암, 신경교종, 비뇨생식기암, 부인과암, 폐암, 위장관암, 두경부암, 비전이성 또는 전이성 유방암, 악성 흑색종, 머켈 세포 암종 또는 뼈 및 연부 조직 육종, 혈액학적 신생물, 다발성 골수종, 급성 골수성 백혈병, 만성 골수성 백혈병, 골수이형성 증후군 및 급성 림프모구성 백혈병, 유방암, 전이성 결장직장암, 호르몬 민감성 또는 호르몬 불응성 전립선암, 결장직장암, 난소암, 간세포암, 신장 세포암, 췌장암, 위암, 식도암, 간세포암, 담관세포암, 두경부 편평세포암, 연조직 육종 및 소세포 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 암은 HCC인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에게 면역관문 저해제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.제55항에 있어서, 상기 관문 저해제는 PD-1 저해제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 PD-1 저해제는 펨브롤리주맙인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실베니아주 플리머스 미팅 웨스트 저먼타운 파이크 *** 스위트 엘엘***</address><code>520200768732</code><country>미국</country><engName>GENEOS THERAPEUTICS, INC.</engName><name>지노스 세라퓨틱스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아 ...</address><code> </code><country>스페인</country><engName>PERALES-PUCHALT, Alfredo</engName><name>페랄레스-푸찰트, 알프레도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아 플리머스 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SARDESAI, Niranjan, Y.</engName><name>사르데사이, 니란잔, 와이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000001071</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Sang Nam</engName><name>이상남</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/340,058</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/342,608</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1368734-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.01.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0020075-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0010750-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040985.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362e78244abb2bb05452a831c93bcdd82e60aef1162ab98ab7ee67862c11cec690470ae17690e35faf568653019361834251d7b2b3f03152e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0ea328bd3a4998571cd50b3f8ae1f19c7c86d5dd11283fc3e882bf5727792b327f8e4667657ee26f9aef331f2096a9b6e02453935aa623c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>