<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:03.193</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0099118</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 펜 터치 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND PEN TOUCH SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.02.04</openDate><openNumber>10-2025-0017987</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시 예들에 따른 표시 장치는 투과 영역 및 비 투과 영역을 포함하는 표시 패널을 포함할 수 있으며, 표시 패널은, 제1 기판, 제1 기판 상에 위치하며, 비 투과 영역에 배치되는 복수의 서브 픽셀 및 복수의 신호 배선을 포함하는 픽셀 배열층, 및 외부로부터 입사되는 제2 ㅅ의 광에 반응하는 광 반응 물질이 배치되는 코드 패턴층을 포함할 수 있다. 광 반응 물질은 복수의 코드 지점에만 배치되거나, 복수의 코드 지점 이외의 지점에 배치되거나, 복수의 코드 지점 이외의 지점에 비해 복수의 코드 지점에서 더 얇게 배치될 수 있다. 복수의 코드 지점은 비 투과 영역에 위치할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상을 표시하기 위한 표시 패널을 포함하되, 상기 표시 패널은, 제1 파장의 광의 투과가 가능한 투과 영역 및 상기 투과 영역과 다른 비 투과 영역을 포함하는 제1 기판; 상기 비 투과 영역에 배치되는 복수의 서브 픽셀 및 복수의 신호 배선을 포함하는 픽셀 배열층; 및 외부로부터 입사되며 상기 제1 파장과 다른 제2 파장의 광에 반응하는 광 반응 물질이 배치되는 코드 패턴층을 포함하고, 상기 광 반응 물질은, 복수의 코드 지점에 배치되거나, 상기 복수의 코드 지점 이외의 지점에 배치되거나, 상기 복수의 코드 지점 이외의 지점에 비해 상기 복수의 코드 지점에서 더 얇게 배치되고, 상기 복수의 코드 지점은 상기 비 투과 영역에 위치하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 파장의 광은 상기 픽셀 배열층에서 반사되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 코드 패턴층은 상기 광 반응 물질을 포함하며 서로 이격되는 복수의 광 반응 패턴을 포함하고, 상기 복수의 광 반응 패턴은 상기 복수의 코드 지점에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2 파장의 광은 상기 복수의 광 반응 패턴 사이의 이격 공간을 통과하고, 상기 복수의 광 반응 패턴 각각은, 상기 제2 파장의 광을 흡수하거나, 상기 제2 파장의 광을 다른 파장으로 변환하여 방사하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 코드 패턴층은 상기 광 반응 물질을 포함하는 광 반응층을 포함하고, 상기 광 반응층은 서로 이격되는 복수의 개구부를 갖고, 상기 복수의 개구부는 상기 비 투과 영역 내에서 상기 복수의 코드 지점에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 파장의 광은 상기 복수의 개구부를 통과하고, 상기 광 반응층은, 상기 제2 파장의 광을 흡수하거나, 상기 제2 파장의 광을 다른 파장으로 변환하여 방사하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 코드 패턴층은 서로 이격되는 복수의 투명 패턴과 상기 광 반응 물질을 포함하며 상기 복수의 투명 패턴을 덮는 광 반응층을 포함하고, 상기 복수의 투명 패턴은 상기 비 투과 영역 내에서 상기 복수의 코드 지점에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 파장의 광은 상기 복수의 투명 패턴을 투과하고, 상기 광 반응층에서, 상기 복수의 투명 패턴과 중첩되는 부분은 상기 복수의 투명 패턴과 중첩되지 않는 부분에 비해 얇고, 상기 광 반응층은, 상기 제2 파장의 광을 흡수하거나, 상기 제2 파장의 광을 다른 파장으로 변환하여 방사하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 픽셀 배열층과 상기 코드 패턴층 사이에 위치하며 상기 비 투과 영역에 배치되는 복수의 컬러 필터를 더 포함하고, 상기 복수의 컬러 필터는 상기 제2 파장의 광을 투과시키는 물질을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 픽셀 배열층 내에 배치되는 복수의 컬러 필터를 더 포함하고, 상기 제2 파장의 광은 상기 복수의 컬러 필터를 투과하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 코드 패턴층 내 상기 광 반응 물질이 있는 지점에서, 상기 표시 패널로 입사된 상기 제2 파장의 광은 상기 광 반응 물질에 흡수되거나 상기 광 반응 물질에 의해 다른 파장으로 변환되어 방사되고, 상기 코드 패턴층 내 상기 광 반응 물질이 없는 지점에서, 상기 표시 패널로 입사된 상기 제2 파장의 광은 상기 코드 패턴층 내 상기 광 반응 물질과 반응하지 않고 통과하여 상기 픽셀 배열층에서 반사되고, 상기 반사된 광은 상기 표시 패널의 외부로 방출되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 코드 패턴층은 상기 픽셀 배열층 상에 위치하고, 상기 광 반응 물질은 상기 복수의 서브 픽셀 각각에 포함된 발광 소자에서 방출된 상기 제1 파장의 광을 투과시키는 성질을 갖는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 픽셀 배열층 상에 위치하는 봉지층을 더 포함하고, 상기 코드 패턴층은 상기 봉지층 상에 위치하거나 상기 픽셀 배열층과 상기 봉지층 사이에 위치하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 코드 패턴층은 상기 픽셀 배열층의 내부 또는 아래에 위치하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 비 투과 영역 내에서 복수의 코드 지점 중 적어도 일부는 상기 비 투과 영역 내 발광 영역과 중첩되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 비 투과 영역 내에서 복수의 코드 지점 중 적어도 일부는 상기 비 투과 영역 내 비 발광 영역과 중첩되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 파장의 광의 투과가 가능한 투과 영역 및 상기 투과 영역과 다른 비 투과 영역을 포함하는 제1 기판과, 복수의 서브 픽셀 및 복수의 신호 배선을 포함하는 픽셀 배열층과, 외부로부터 입사되며 상기 제1 파장과 다른 제2 파장의 광에 반응하는 광 반응 물질이 배치되는 코드 패턴층을 포함하는 표시 장치; 및 상기 제2 파장의 광을 상기 표시 장치로 출력함에 따라 상기 표시 장치에서 방출되는 광을 수신하여, 센싱 데이터를 상기 표시 장치로 출력하는 펜을 포함하고, 상기 광 반응 물질은 복수의 코드 지점에 배치되거나, 상기 복수의 코드 지점 이외의 지점에 배치되거나, 상기 복수의 코드 지점 이외의 지점에 비해 상기 복수의 코드 지점에서 더 얇게 배치되고, 상기 복수의 코드 지점은 상기 비 투과 영역에 위치하는 펜 터치 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 코드 패턴층은 상기 광 반응 물질을 포함하는 광 반응층을 포함하고, 상기 광 반응층은 비 발광 영역에 위치하며 서로 이격되는 복수의 개구부를 갖는 펜 터치 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 투과 영역은 상기 제2 파장의 광이 투과되는 펜 터치 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 코드 패턴층은, 상기 투과 영역과 상기 비 투과 영역을 포함하는 표시 영역의 일부 영역과 각각 대응되며, 행과 열로 배열되는 복수의 데이터 셀 영역; 행 방향으로 인접한 데이터 셀 영역들 사이에 배치되는 복수의 제1 셀 가이드 라인; 및열 방향으로 인접한 데이터 셀 영역들 사이에 배치되는 복수의 제2 셀 가이드 라인을 포함하고, 상기 복수의 코드 지점과 대응되는 복수의 코드 패턴은, 상기 복수의 제1 셀 가이드 라인 각각을 나타내기 위한 복수의 제1 가이드 코드 패턴; 상기 복수의 제2 셀 가이드 라인 각각을 나타내기 위한 복수의 제2 가이드 코드 패턴; 및 상기 복수의 데이터 셀 영역 각각에 배치되되, 행과 열로 배열되는 복수의 데이터 코드 패턴을 포함하고, 상기 복수의 데이터 셀 영역 각각에 포함된 상기 복수의 데이터 코드 패턴은 고유한 좌표와 대응되는 고유한 배열 위치 패턴을 갖는 펜 터치 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Dong Ryul</engName><name>정동열</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Ji Su</engName><name>윤지수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Ho</engName><name>이재호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0837601-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230099118.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93369ec08af6388ff698522fc27611c6af3e11d8ec309b98b7e775ff7f50f18e89865e0a73fa61d51344bd5d5f0777ead31920399325a7f31e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14196bb3950514c051683012865e617fd5a270501ba9422f68742ab7b44cfd09e2424fbde385791719765207293ef18ae19a1607272372bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>