<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:49.1949</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036591</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화합물, 유기 일렉트로루미네센스 소자용 재료, 유기 일렉트로루미네센스 소자 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOUND, MATERIAL FOR ORGANIC ELECTROLUMINESCENT ELEMENT, ORGANIC ELECTROLUMINESCENT ELEMENT, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0006077</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 하기 일반식 (1)로 표시되는 화합물에 관한 것이다. (상기 일반식 (1) 중, 고리 A1, 고리 B1 및 고리 C1은, 각각 독립적으로 치환 또는 무치환의 고리이며, X는, 산소 원자, 황 원자 또는 치환기 등이며, U1의 파선은, 고리 B1과 서로 결합하여 고리를 형성하거나, 고리 C1과 서로 결합하여 고리를 형성하고, U1은, 산소 원자, 황 원자, N(R111) 또는 B(R112)이며, V1은, N(R113), B(R114) 또는 C(=O)이며, U1 및 V1은 서로 상이하고, R111, R112, R113 및 R114는, 각각 독립적으로 수소 원자 또는 치환기 등이다.) </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023210737</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2023/016618</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 일반식 (1)로 표시되는 화합물. [화학식 1](상기 일반식 (1)에 있어서, 고리 A1, 고리 B1 및 고리 C1은, 각각 독립적으로 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 방향족 탄화수소환, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 6〜50의 방향족 복소환이며, 고리 A1이 2개 이상의 치환기를 갖는 경우, 인접한 2개 이상의 치환기로 이루어지는 조의 1조 이상이, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 고리 B1이 2개 이상의 치환기를 갖는 경우, 인접한 2개 이상의 치환기로 이루어지는 조의 1조 이상이, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 고리 C1이 2개 이상의 치환기를 갖는 경우, 인접한 2개 이상의 치환기로 이루어지는 조의 1조 이상이, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 고리 A1이 치환기를 갖는 경우의 치환기, 고리 B1이 치환기를 갖는 경우의 치환기 및 고리 C1이 치환기를 갖는 경우의 치환기는, 각각 독립적으로 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜50의 아랄킬기, -C(=O)R138로 표시되는 기, -COOR139로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, 니트로기, -P(=O)(R140)(R141)로 표시되는 기, -Ge(R142)(R143)(R144)로 표시되는 기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, X는, 산소 원자, 황 원자, N(R101), Si(R102)(R103), 또는C(R104)(R105)이며, R101은, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기,-O-(R136)으로 표시되는 기,-S-(R137)로 표시되는 기,치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜50의 아랄킬기,-C(=O)R138로 표시되는 기,-COOR139로 표시되는 기,할로겐 원자, 시아노기, 니트로기, -P(=O)(R140)(R141)로 표시되는 기, -Ge(R142)(R143)(R144)로 표시되는 기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기, 또는 하기 일반식 (3)으로 표시되는 기이며, U1의 파선은, 고리 B1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 고리 B1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 고리 C1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 또는 고리 C1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하고, U1은, 산소 원자, 황 원자, N(R111), 또는 B(R112)이며, V1은, N(R113), B(R114), 또는  C(=O)이며, U1 및 V1은 서로 상이하고, R102〜R105, R111〜R114 및 R131〜R146은, 각각 독립적으로 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, R131이 복수 존재하는 경우, 복수의 R131은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R132가 복수 존재하는 경우, 복수의 R132는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R133이 복수 존재하는 경우, 복수의 R133은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R134가 복수 존재하는 경우, 복수의 R134는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R135가 복수 존재하는 경우, 복수의 R135는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R136이 복수 존재하는 경우, 복수의 R136은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R137이 복수 존재하는 경우, 복수의 R137은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R138이 복수 존재하는 경우, 복수의 R138은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R139가 복수 존재하는 경우, 복수의 R139는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R140이 복수 존재하는 경우, 복수의 R140은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R141이 복수 존재하는 경우, 복수의 R141은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R142가 복수 존재하는 경우, 복수의 R142는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R143이 복수 존재하는 경우, 복수의 R143은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R144가 복수 존재하는 경우, 복수의 R144는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R145가 복수 존재하는 경우, 복수의 R145는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R146이 복수 존재하는 경우, 복수의 R146은 서로 동일하거나 또는 상이하다.)[화학식 2](상기 일반식 (3)에 있어서, U2의 파선은, 고리 A1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 고리 A1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 고리 B1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 또는 고리 B1과 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하고, U2는, 산소 원자, 황 원자, N(R121), 또는B(R122)이며, V2는, N(R123), B(R124), 또는C(=O)이며, U2 및 V2는 서로 상이하고, R121〜R124는, 각각 독립적으로 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, 상기 일반식 (1)에서의 U1 및 상기 일반식 (3)에서의 U2는, 서로 동일하거나 또는 상이하고, 상기 일반식 (1)에서의 V1 및 상기 일반식 (3)에서의 V2는, 서로 동일하거나 또는 상이하고, *v는, 상기 일반식 (1)에서의 X와의 결합 위치를 나타낸다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 일반식 (1)로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (110), 하기 일반식 (120) 또는 하기 일반식 (130)으로 표시되는, 화합물. [화학식 3](상기 일반식 (110) 중, 고리 A1 및 고리 B1은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (1)에서의 고리 A1 및 고리 B1과 동일한 의미이며, X는, 상기 일반식 (1)에서의 X와 동일한 의미이며, V1은, 상기 일반식 (1)에서의 V1과 동일한 의미이며, U1은, 상기 일반식 (1)에서의 U1과 동일한 의미이며, U1 및 V1은 서로 상이하고, R1, R2 및 R3 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1〜R3은, 각각 독립적으로 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, 상기 일반식 (120) 중, 고리 A1 및 고리 C1은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (1)에서의 고리 A1 및 고리 C1과 동일한 의미이며, X는, 상기 일반식 (1)에서의 X와 동일한 의미이며, V1은, 상기 일반식 (1)에서의 V1과 동일한 의미이며, U1은, 상기 일반식 (1)에서의 U1과 동일한 의미이며, U1 및 V1은 서로 상이하고, R4와 R5로 이루어지는 조는, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R4 및 R5는, 각각 독립적으로 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, 상기 일반식 (130) 중, 고리 B1은, 상기 일반식 (1)에서의 고리 B1과 동일한 의미이며, V1은, 상기 일반식 (1)에서의 V1과 동일한 의미이며, U1은, 상기 일반식 (1)에서의 U1과 동일한 의미이며, V2는, 상기 일반식 (3)에서의 V2와 동일한 의미이며, U2는, 상기 일반식 (3)에서의 U2와 동일한 의미이며, R1, R2 및 R3 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1〜R3은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (110)에서의 R1〜R3과 동일한 의미이며, R6, R7 및 R8 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R6〜R8은, 각각 독립적으로 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 일반식 (110)으로 표시되는 화합물에서의 R1이 고리 A1과 서로 결합하지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 일반식 (120)으로 표시되는 화합물에서의 R4가 수소 원자인, 화합물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 일반식 (130)으로 표시되는 화합물에서의 R1이 R8과 서로 결합하지 않는, 화합물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 일반식 (110)으로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (110A)으로 표시되고, 상기 일반식 (130)으로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (130A)으로 표시되는, 화합물. [화학식 4](상기 일반식 (110A) 중, 고리 A1은, 상기 일반식 (110)에서의 고리 A1과 동일한 의미이며, X는, 상기 일반식 (110)에서의 X와 동일한 의미이며, V1은, 상기 일반식 (110)에서의 V1과 동일한 의미이며, U1은, 상기 일반식 (110)에서의 U1과 동일한 의미이며, U1 및 V1은 서로 상이하고, R1, R2 및 R3은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (110)에서의 R1, R2 및 R3과 동일한 의미이며, R1은, 고리 A1과 서로 결합하지 않고, 상기 일반식 (130A) 중, V1 및 U1은, 상기 일반식 (130)에서의 V1 및 U1과 동일한 의미이며, V2 및 U2는, 상기 일반식 (130)에서의 V2 및 U2와 동일한 의미이며, U1 및 V1은 서로 상이하고, U2 및 V2는 서로 상이하고, R1, R2, R3, R6, R7 및 R8은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (130)에서의 R1, R2, R3, R6, R7 및 R8과 동일한 의미이며, R1 및 R8은, 서로 결합하지 않고, 상기 일반식 (110A) 및 상기 일반식 (130A) 중, R9, R10 및 R11 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R9, R10 및 R11은, 각각 독립적으로 수소 원자,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 일반식 (110A)로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (111A)으로 표시되는, 화합물. [화학식 5](상기 일반식 (111A) 중, 고리 A1은, 상기 일반식 (110A)에서의 고리 A1과 동일한 의미이며, X는, 상기 일반식 (110A)에서의 X와 동일한 의미이며, R1, R2, R3, R9, R10 및 R11은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (110A)에서의 R1, R2, R3, R9, R10 및 R11과 동일한 의미이며, R12와 R13으로 이루어지는 조는, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R12는, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, R13, R14, R15, R16 및 R17 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R13 또는 R17은, R9와 단일 결합으로 결합하거나, 또는 R9와 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R13, R14, R15, R16 및 R17은, 각각 독립적으로 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, 단, 고리를 형성하지 않는 R13 및 R17의 적어도 어느 하나는, 수소 원자 및 할로겐 원자 이외의 기이다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 일반식 (110A)로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (111B)으로 표시되는, 화합물. [화학식 6](상기 일반식 (111B) 중, 고리 A1은, 상기 일반식 (110A)에서의 고리 A1과 동일한 의미이며, X는, 상기 일반식 (110A)에서의 X와 동일한 의미이며, R1, R2, R3, R9, R10 및 R11은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (110A)에서의 R1, R2, R3, R9, R10 및 R11과 동일한 의미이며, R13, R14, R15, R16 및 R17 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R24, R25, R26, R27 및 R28 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R13은, R28과 단일 결합으로 결합하거나, 또는 R28과 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R13, R14, R15, R16, R17, R24, R25, R26, R27 및 R28은, 각각 독립적으로 수소 원자,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 일반식 (111B) 중, 고리를 형성하지 않는 R1 및 R3은 수소 원자인, 화합물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 일반식 (130A)로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (131A)으로 표시되는, 화합물. [화학식 7](상기 일반식 (131A) 중, R1, R2, R3, R6, R7, R8, R9, R10 및 R11은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (130A)에서의 R1, R2, R3, R6, R7, R8, R9, R10 및 R11과 동일한 의미이며, R12와 R13으로 이루어지는 조는, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 서로 결합하지 않고, R23과 R22로 이루어지는 조는, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 서로 결합하지 않고, R13, R14, R15, R16 및 R17 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R18, R19, R20, R21 및 R22 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R13 또는 R17은, R9와 단일 결합으로 결합하거나, 또는 R9와 결합하지 않고, R18 또는 R22는, R11과 단일 결합으로 결합하거나, 또는 R11과 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R12 및 R23은, 각각 독립적으로 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R13, R14, R15, R16 및 R17, 및 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R18, R19, R20, R21 및 R22는, 각각 독립적으로 수소 원자,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -N(R131)(R132)로 표시되는 기, -Si(R133)(R134)(R135)로 표시되는 기, -O-(R136)로 표시되는 기, -S-(R137)로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, -B(R145)(R146)으로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, 단, 고리를 형성하지 않는 R13 및 R17의 적어도 어느 하나는, 수소 원자 및 할로겐 원자 이외의 기이고, 또한 R18 및 R22의 적어도 어느 하나는, 수소 원자 및 할로겐 원자 이외의 기이다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 일반식 (111B)로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (111C), (111D), (111E), (111F), (111G), (111H), (111J) 또는 (111K)로 표시되는, 화합물. [화학식 8][화학식 9][화학식 10](상기 일반식 (111C), 일반식 (111D), 일반식 (111E), 일반식 (111F), 일반식 (111G), 일반식 (111H), 일반식 (111J) 및 일반식 (111K) 중, X는, 산소 원자, 황 원자, N(R101), Si(R102)(R103), 또는C(R104)(R105)이며, Y는, 산소 원자, 황 원자, N(R106), Si(R107)(R108), 또는 C(R109)(R110)이며, X에서의 R102〜R105 및 Y에서의 R107〜R110은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (1)에서의 R102〜R105와 동일한 의미이며, R106은, 각각 독립적으로 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, R1〜R3 및 R9〜R11은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 R1〜R3 및 R9〜R11과 동일한 의미이며, R13, R14, R15, R16 및 R17은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 R13, R14, R15, R16 및 R17과 동일한 의미이며, R13은, R28과 결합하지 않고, R24, R25, R26, R27 및 R28은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 R24, R25, R26, R27 및 R28과 동일한 의미이며, R29, R30, R31 및 R32 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R29, R30, R31 및 R32는, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 R1, R2 및 R3과 동일한 의미이며, R33, R34, R35 및 R36 중의 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상은, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R33, R34, R35 및 R36은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R2 및 R3과 동일한 의미이며, R37 및 R38은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R2 및 R3과 동일한 의미이며, R50과 R51로 이루어지는 조는, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R50 및 R51은, 각각 독립적으로 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, R60과 R61로 이루어지는 조는, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R60 및 R61은, 각각 독립적으로 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며, R101은, 하기 일반식 (1116)으로 표시된다.)[화학식 11](상기 일반식 (1116) 중, R39, R40, R41, R42 및 R43은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 R1, R2 및 R3과 동일한 의미이며, *61은, 상기 일반식 (111C) 또는 일반식 (111D)에서의 N(R101)의 질소 원자와의 결합 위치를 나타낸다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 일반식 (111C) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3, R9, R11 및 R32는, 수소 원자이며, 상기 일반식 (111D) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3, R9 및 R11은, 수소 원자이며, 상기 일반식 (111E) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3, R9, R11 및 R32는, 수소 원자이며, 상기 일반식 (111F) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3, R9 및 R32는, 수소 원자이며, 상기 일반식 (111G) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3 및 R9는, 수소 원자이며, 상기 일반식 (111H) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3, R9, R11 및 R32는, 수소 원자이며, 상기 일반식 (111J) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3, R9 및 R32는, 수소 원자이며, 상기 일반식 (111K) 중, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R1, R3 및 R9는, 수소 원자인, 화합물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 일반식 (111C)로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (111C-1)로 표시되고, 상기 일반식 (111D)로 표시되는 화합물이, 하기 일반식 (111D-1)로 표시되는, 화합물. [화학식 12](상기 일반식 (111C-1) 중, X는, 산소 원자, 또는 N(R101)이며, R1, R3, R9, R11 및 R32는, 수소 원자이며, R2, R10, R13〜R17, R24〜R28, R29〜R31은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111C)에서의 R2, R10, R13〜R17, R24〜R28, R29〜R31과 동일한 의미이며, 상기 일반식 (111D-1) 중, X는, 산소 원자, 또는 N(R101)이며, Y는, 산소 원자, 또는 황 원자이며, R9 및 R11은, 수소 원자이며, R1〜R3, R10, R13〜R17, R24〜R28, R33〜R36은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111D)에서의 R1〜R3, R10, R13〜R17, R24〜R28, R33〜R36과 동일한 의미이며, R101은, 하기 일반식 (1116)으로 표시된다.)[화학식 13](상기 일반식 (1116) 중, R39〜R43은, 각각 독립적으로 상기 일반식 (111B)에서의 R1, R2 및 R3과 동일한 의미이며, *61은, 상기 일반식 (111C-1) 또는 일반식 (111D-1)에서의 N(R101)의 질소 원자와의 결합 위치를 나타낸다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 기재된 화합물을 포함하는, 유기 일렉트로루미네센스 소자용 재료. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 음극과, 양극과, 상기 음극과 상기 양극의 사이에 포함되는 유기층을 갖는 유기 일렉트로루미네센스 소자로서, 상기 유기층의 적어도 1층이 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 기재된 화합물을 제1 화합물로서 함유하는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 유기층이 발광층을 포함하고, 상기 발광층이 상기 제1 화합물을 함유하는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 발광층이 하기 일반식 (H10)으로 표시되는 제2 화합물을 함유하는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화학식 14][상기 일반식 (H10) 중, R101〜R110 중 인접한 2개 이상으로 이루어지는 조의 1조 이상이, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R101〜R110은, 각각 독립적으로 수소 원자, 치환기 R, 또는 하기 일반식 (H11)로 표시되는 기이며, 단, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R101〜R110의 적어도 하나는, 하기 일반식 (H11)로 표시되는 기이며, 하기 일반식 (H11)이 2 이상 존재하는 경우, 2 이상의 하기 일반식 (H11)로 표시되는 기는, 서로 동일하거나 또는 상이하다. -L101-Ar101 (H11)(상기 일반식 (H11) 중,L101은, 단일 결합,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴렌기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 2가의 복소환기이며,Ar101은,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고,상기 치환기 R은,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기,-Si(R901)(R902)(R903)으로 표시되는 기,-O-(R904)로 표시되는 기,-S-(R905)로 표시되는 기,-N(R906)(R907)로 표시되는 기,할로겐 원자, 시아노기, 니트로기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며,상기 치환기 R이 2개 이상 존재하는 경우, 2개 이상의 상기 치환기 R은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R901〜R907은, 각각 독립적으로수소 원자,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이며,R901이 복수 존재하는 경우, 복수의 R901은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R902가 복수 존재하는 경우, 복수의 R902는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R903이 복수 존재하는 경우, 복수의 R903은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R904가 복수 존재하는 경우, 복수의 R904는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R905가 복수 존재하는 경우, 복수의 R905는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R906이 복수 존재하는 경우, 복수의 R906은 서로 동일하거나 또는 상이하고,R907이 복수 존재하는 경우, 복수의 R907은 서로 동일하거나 또는 상이하다.)]</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 기재된 유기 일렉트로루미네센스 소자를 탑재한, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 지요다쿠 오테마치 *쵸메 *방 *고</address><code>519980963384</code><country>일본</country><engName>IDEMITSU KOSAN CO., LTD.</engName><name>이데미쓰 고산 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 **** 바셀...</address><code> </code><country> </country><engName>MURER, Peter</engName><name>뮈러 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 바셀...</address><code> </code><country> </country><engName>NISHIMAE, Yuichi</engName><name>니시마에 유이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 바셀...</address><code> </code><country> </country><engName>ILHAN, Meral</engName><name>일한 머랄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 바셀...</address><code> </code><country> </country><engName>BITTERLIN, Andreas</engName><name>비테린 안드레아스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2022-075043</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1196995-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0194673-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036591.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aef205ad81442f7bbcadc4dcbaad03dba3cbb5cb0cd864de8ab2b443c1f20a39ff6b293a2e8d1716048898088ea7b50711c021380286e64a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cfb5fe4032a17455d8e4d479ac21174bba620227e5a2f47dbff861c22d2e88d30ac3bc3f6c04ec6c76a0b91af40b1f4d2183c15e58c1c7a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>