<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:09.409</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012557</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차동 카메라를 사용하는 추적 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>TRACKING SYSTEM USING A DIFFERENTIAL CAMERA</inventionTitleEng><openDate>2025.08.11</openDate><openNumber>10-2025-0120973</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/141</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/611</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 물체 추적을 위한 차동 카메라 시스템. 시스템은 공동-정렬된 광원 카메라 조립체(LSCA) 및 제어기를 포함한다. 공동-정렬된 LSCA는 광원 및 차동 카메라 센서를 포함한다. 광원은 사용자의 눈을 포함하는 눈 박스를 향해 지향되는 광학 경로를 따라 광을 방출하도록 구성된다. 차동 카메라 센서는 방출된 광에 의해 부분적으로 야기되는 눈의 밝기 변화를 검출하고 검출된 밝기 변화에 대응하는 데이터 샘플을 비동기식으로 출력하도록 구성되며, 상기 광학 경로는 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬된다. 제어기는 방출된 광으로부터 도출된 차동 카메라 센서로부터 출력된 데이터 샘플에 기초하여 눈의 동공을 식별하고, 식별된 동공에 부분적으로 기초하여 사용자의 시선 위치를 결정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059278</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/032887</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공동-정렬된 광원 카메라 조립체(LSCA: light source camera assembly)로서,사용자의 눈을 포함하는 눈 박스(eye box)를 향하는 광학 경로를 따라 지향되는 광을 방출하도록 구성된 광원과,방출된 광에 의해 부분적으로 야기되는 눈의 밝기 변화를 검출하고 검출된 밝기 변화에 대응하는 데이터 샘플을 비동기식으로 출력하도록 구성된 차동 카메라 센서 - 상기 광학 경로는 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬됨 - 를 포함하되,제어기가, 상기 방출된 광으로부터 도출된 상기 차동 카메라 센서로부터 출력된 데이터 샘플에 기초하여 눈의 동공을 식별하고, 식별된 동공에 부분적으로 기초하여 사용자의 시선 위치를 결정하도록 구성되는, 공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 차동 카메라 센서와 상기 눈 박스 사이에 위치하는 센서 하우징 내 개구를 더 포함하는,  공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 광학 경로에 대한 축에서 벗어난 축외 광원 - 상기 축외 광원은 사용자의 눈 박스를 향해 광을 방출하도록 구성되고, 눈은 상기 광을 상기 차동 카메라 센서를 향한 광학 경로를 따라 반사시킴 - 을 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 개구 내에 위치하는 렌즈 - 상기 광원은 상기 렌즈에 인접하게 위치하고, 상기 광원은 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬된 광학 경로를 가짐 - 를 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,광원으로부터의 광을 방출 위치로 광학적으로 결합하는 광 도파관 - 상기 방출 위치는 상기 개구에 인접하게 위치하고, 상기 방출 위치는 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬된 광을 방출함 - 을 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 개구는 핀홀인, 공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 개구는 핀홀인, 공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 눈 박스를 향한 제2 광학 경로를 따라 광의 하나 이상의 펄스를 방출하도록 구성된 제2 광원 - 상기 제2 광원은 상기 개구에 인접하게 위치하여 상기 광의 하나 이상의 펄스가 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬됨 - 을 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 광원으로부터의 광을 상기 눈 박스를 향해 반사시키는 반사 표면 및 상기 눈 박스로부터의 광이 상기 차동 카메라 센서에 도달하기 위해 통과하는 핀홀을 포함하는 핀홀 반사체를 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 핀홀 반사체는 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로에 대해 45도 각도로 위치하는, 공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 방출된 광의 적어도 일부분을 실질적으로 상기 눈 박스를 향한 광학 경로를 따라 전파되도록 재지향시키고, 눈으로부터 반사된 광을 상기 차동 카메라 센서를 향한 광학 경로를 따라 전송하도록 구성된 빔 스플리터를 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,광원으로부터의 광을 인커플링하도록 구성된 도파관과,상기 도파관에 결합되며 인커플링된 광을 상기 눈 박스를 향해 아웃커플링하도록 구성된 격자(grating)를 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,광원으로부터의 광을 상기 눈 박스를 향해 재지향시키도록 구성된 홀로그래픽 커플러를 더 포함하는, 공동-정렬된 LSCA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 추적 시스템으로서, 광을 방출하도록 구성된 광원 - 방출된 광은 사용자의 눈을 포함하는 눈 박스를 향하는 광학 경로를 따라 지향됨 - 과, 상기 방출된 광에 의해 부분적으로 야기되는 눈의 밝기 변화를 검출하고 검출된 밝기 변화에 대응하는 데이터 샘플을 비동기식으로 출력하도록 구성된 차동 카메라 센서 - 상기 광학 경로는 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬됨 - 를 포함하는공동-정렬된 광원 카메라 조립체(LSCA)와, 상기 방출된 광으로부터 도출된 상기 차동 카메라 센서로부터 출력된 데이터 샘플에 기초하여 눈의 동공을 식별하고,  식별된 동공에 부분적으로 기초하여 사용자의 시선 위치를 결정하도록 구성된 제어기를 포함하는,  추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 차동 카메라 센서와 상기 눈 박스 사이에 위치하는 센서 하우징 내 개구를 더 포함하는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 광학 경로에 대한 축에서 벗어난 축외 광원 - 상기 축외 광원은 사용자의 눈 박스를 향해 광을 방출하도록 구성되고, 눈은 상기 차동 카메라 센서를 향한 광학 경로를 따라 광을 반사시킴 - 을 더 포함하는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 공동-정렬된 LSCA는 개구 내에 위치하는 렌즈를 더 포함하며, 상기 광원은 상기 렌즈에 인접하게 위치하고, 상기 광원은 상기 차동 카메라 센서의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬된 광학 경로를 갖는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 제어기는, 하나 이상의 데이터 샘플을 획득하도록 상기 차동 카메라 센서에 명령하며 - 상기 데이터 샘플은 사용자의 눈의 움직임을 설명함 - , 상기 데이터 샘플에 기초하여 눈의 움직임의 메트릭을 계산하고, 눈의 움직임의 계산된 메트릭에 모델을 적용하여 다음 데이터 샘플을 획득할 시간을 예측하며, 예측된 시간에서 상기 다음 데이터 샘플을 획득하도록 상기 차동 카메라 센서에 명령하도록 더 구성되는, 추적 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 눈의 움직임의 메트릭은, 눈의 속도, 눈의 가속도, 및 동공 흔들림(pupil jitter) 중 적어도 하나를 포함하는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 제어기는, 시간격 동안 상기 추적 시스템이 획득한 복수의 데이터 샘플의 속성을 계산하고, 계산된 속성에 기초하여 상기 추적 시스템의 상태를 결정하도록 더 구성되는, 추적 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서,상기 공동-정렬된 LSCA는, 상기 광원으로부터의 광을 상기 눈 박스를 향해 반사시키는 반사 표면 및 상기 눈 박스로부터의 광이 상기 차동 카메라 센서에 도달하기 위해 통과하는 핀홀을 포함하는 핀홀 반사체를 더 포함하는, 추적 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 공동-정렬된 LSCA는,  상기 방출된 광의 적어도 일부분을 실질적으로 상기 눈 박스를 향한 광학 경로를 따라 전파되도록 재지향시키고,  눈으로부터 반사된 광을 상기 차동 카메라 센서를 향한 광학 경로를 따라 전송하도록 구성된 빔 스플리터를 더 포함하는, 추적 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 추적 시스템으로서,장치 상의 서로 다른 위치에 위치하는 복수의 광원 - 상기 복수의 광원은 물체를 조명하는 광의 펄스를 방출하도록 구성됨 - 과,광학 경로를 갖는 차동 카메라 - 상기 복수의 광원 중 적어도 일부는 상기 광학 경로에 대한 축을 벗어나고, 상기 차동 카메라는, 상기 광의 펄스의 하나 이상에 의해 부분적으로 야기되는 물체의 밝기 변화를 검출하고, 검출된 밝기 변화에 대응하는 데이터 샘플을 비동기식으로 출력하도록 구성됨 - 와,상기 차동 카메라가 출력한 데이터 샘플에 부분적으로 기초하여 상기 물체를 추적하도록 구성된 제어기를 포함하는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 장치는 모바일 장치이며, 상기 복수의 광원은 상기 차동 카메라의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬되는 광학 경로를 갖는 적어도 하나의 축상 광원을 포함하는,  추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 복수의 광원은 상기 광학 경로에 대한 축을 벗어난 적어도 하나의 축외 광원을 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 축외 광원은 모바일 장치의 주변부를 따라 위치하는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 물체는 눈이며, 상기 복수의 광원은 상기 차동 카메라의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬되는 광학 경로를 갖는 축상 광원을 포함하고, 상기 제어기는,  제1 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 축상 광원에게 명령하고, 제2 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 광학 경로에 대한 축에서 벗어난 상기 복수의 광원 중 적어도 하나에게 명령하도록 더 구성되며,상기 제1 시간 주기와 제2 시간 주기는 부분적으로 겹치는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,상기 물체는 얼굴이며, 상기 복수의 광원은 상기 차동 카메라의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬되는 광학 경로를 갖는 적어도 하나의 축상 광원을 포함하고, 상기 제어기는, 제1 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 축상 광원에게 명령하고,  제2 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 광학 경로에 대한 축에서 벗어난 복수의 광원에게 명령하도록 더 구성되며, 상기 제1 시간 주기와 상기 제2 시간 주기는 부분적으로 겹치는, 추적 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서,상기 제어기는 복수의 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 복수의 광원에게 명령하도록 더 구성되고, 상기 복수의 시간 주기의 각 시간 주기는 상기 복수의 광원의 특정 조명 구성과 연관되며, 상기 특정 조명 구성 중 적어도 두 개는 서로 상이한, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서,상기 제어기는 복수의 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 복수의 광원에게 명령하도록 더 구성되고, 상기 복수의 시간 주기의 각 시간 주기는 복수의 광원의 고유 조명 구성과 연관되는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서, 모바일 장치의 주변부 상에 위치하는 제2 차동 카메라를 더 포함하고, 상기 제어기는 상기 제2 차동 카메라로부터의 검출된 밝기 변화에 부분적으로 기초하여 물체의 심도 정보를 결정하도록 더 구성되는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항에 있어서, 상기 물체는 손이며, 상기 복수의 광원은 상기 차동 카메라의 광학 경로에 대한 축에서 벗어난 적어도 하나의 광원을 포함하고, 상기 제어기는, 광의 펄스를 방출하도록 축외 광원에게 명령하도록 더 구성되는, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서,상기 복수의 광원 중 적어도 하나는 상기 물체 상으로 패턴을 투영하도록 구성된 구조 광원인, 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 방법으로서,장치 상의 서로 다른 위치에 위치하는 복수의 광원에 의해, 물체를 조명하도록 광의 하나 이상의 펄스를 방출하는 단계와, 광학 경로를 갖는 차동 카메라를 사용해, 광의 하나 이상의 펄스에 의해 부분적으로 야기되는 물체의 밝기 변화를 검출하고, 검출된 밝기 변화에 대응하는 데이터 샘플을 비동기식으로 출력하는 단계와,제어기에 의해, 상기 차동 카메라가 출력한 데이터 샘플에 부분적으로 기초하여 물체를 추적하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 장치는 차동 카메라 및 제어기를 포함하는 모바일 장치이며, 상기 복수의 광원은 차동 카메라의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬된 광학 경로를 갖는 적어도 하나의 축상 광원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 복수의 광원은 상기 광학 경로에 대한 축을 벗어난 적어도 하나의 축외 광원을 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 축외 광원은 모바일 장치의 주변부를 따라 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 물체는 눈이며, 상기 복수의 광원은 상기 차동 카메라의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬되는 광학 경로를 갖는 축상 광원을 포함하고, 상기 방법은,제1 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 축상 광원에게 명령하는 단계와,제2 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 광학 경로에 대한 축에서 벗어난 상기 복수의 광원 중 적어도 하나에게 명령하는 단계 - 상기 제1 시간 주기와 제2 시간 주기는 부분적으로 겹침 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 물체는 얼굴이며, 상기 복수의 광원은 상기 차동 카메라의 광학 경로와 실질적으로 공동-정렬되는 광학 경로를 갖는 축상 광원을 포함하고, 상기 방법은,제1 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 축상 광원에게 명령하는 단계와,제2 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 광학 경로에 대한 축에서 벗어난 복수의 광원에게 명령하는 단계 - 상기 제1 시간 주기와 제2 시간 주기는 부분적으로 겹침 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서,복수의 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 복수의 광원에게 명령하는 단계 - 상기 복수의 시간 주기의 각 시간 주기는 상기 복수의 광원의 특정 조명 구성과 연관되며, 상기 특정 조명 구성 중 적어도 두 개는 서로 상이함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서,복수의 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 복수의 광원에게 명령하는 단계 - 상기 복수의 시간 주기의 각 시간 주기는 상기 복수의 광원의 고유 조명 구성과 연관됨 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항에 있어서, 모바일 장치의 주변부 상에 위치하는 제2 차동 카메라를 더 포함하며, 상기 방법은,상기 제2 차동 카메라로부터의 검출된 밝기 변화에 부분적으로 기초하여 물체의 심도 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 저장된 명령을 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 명령은 장치의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 장치로 하여금,장치 상의 서로 다른 위치에 위치하는 복수의 광원에 의해, 물체를 조명하도록 광의 하나 이상의 펄스를 방출하게 하고,광학 경로를 갖는 차동 카메라를 사용해, 광의 하나 이상의 펄스에 의해 부분적으로 야기되는 물체의 밝기 변화를 검출하게 하고, 검출된 밝기 변화에 대응하는 데이터 샘플을 비동기식으로 출력하게 하며,제어기에 의해, 상기 차동 카메라가 출력한 데이터 샘플에 부분적으로 기초하여 물체를 추적하게 하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 실행될 때, 상기 장치로 하여금,복수의 시간 주기 동안 광의 펄스를 방출하도록 상기 복수의 광원에게 명령하게 하는 저장된 명령 - 상기 복수의 시간 주기의 각 시간 주기는 상기 복수의 광원의 특정 조명 구성과 연관되며, 특정 조명 구성 중 적어도 두 개는 서로 상이함 - 을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌프란시스코 스위트 **** 스피어 스트리트 ***</address><code>520250236837</code><country>미국</country><engName>SESAME AI, INC.</engName><name>세서미 에이아이 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌프란시스코 스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KONRAD, Robert, Konrad</engName><name>콘라드 로버트 콘라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌프란시스코 스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOYLE, Kevin, Conlon</engName><name>보일 케빈 콘론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌프란시스코 스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WETZSTEIN, Gordon</engName><name>웨츠스타인 고든</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌프란시스코 스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PADMANABAN, Nitish</engName><name>패드마나반 니티시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌프란시스코 스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUCKMASTER, John, Gabriel</engName><name>벅마스터 존 가브리엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/407,456</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/439,778</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0432128-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0065280-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0680207-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0814018-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0122264-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012557.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b71ad09f21cdd1549a4c4a3851caa1dce67306a200896bfcb036af53c2b517b9720e2ba849451a3e6e382f6abb521108d83db90324b05fe2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf34628d86499eb3578a897b0c6b800d8f959674fd230280c8e8e226a01e733bd6167d55f38caa5ee72ee16735d2b24139cbd53ad3297e07d5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>