<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:58.3658</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.01.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2018-7022844</applicationNumber><claimCount>69</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>치료적 항-ＣＤ９ 항체</inventionTitle><inventionTitleEng>THERAPEUTIC ANTI-CD9 ANTIBODY</inventionTitleEng><openDate>2018.09.12</openDate><openNumber>10-2018-0101483</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2021.11.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2018.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/574</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont>본 발명은 신규한 결합 화합물 및 이의 치료적 응용을 제공한다.</astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017119811</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.01.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/NL2017/050003</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 도 2에 나타낸 바와 같은 CD9 서열의 K169, D171, V172 및 L173으로 이루어진 군으로부터 선택되는 적어도 1개의 아미노산을 포함하는 CD9의 에피토프에 특이적인, 단리된, 합성 또는 재조합 항체 또는 이의 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 도 2에 나타낸 바와 같은 CD9 서열의 K169, D171, V172, L173 및 F176에 상응하는 아미노산을 포함하는 CD9의 에피토프에 특이적인, 단리된, 합성 또는 재조합 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 하기를 포함하는, 단리된, 합성 또는 재조합 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물:- 서열 dyamh와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 중쇄 CDR1 서열; 및- 서열 giswnsgsivyadsvkg와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 중쇄 CDR2 서열; 및- 서열 avsgyypyfdy와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 중쇄 CDR3 서열; 및- 서열 kssqsvlyssnnknylg와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 경쇄 CDR1 서열; 및- 서열 wastres와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 경쇄 CDR2 서열; 및- 서열 qqyyttp와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 경쇄 CDR3 서열.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 하기를 포함하는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물:- 서열 dyamh와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 중쇄 CDR1 서열; 및- 중쇄 CDR2 서열 giswnsgsivyadsvkg; 및- 서열 avsgyypyfdy와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 중쇄 CDR3 서열; 및- 경쇄 CDR1 서열 kssqsvlyssnnknylg; 및- 서열 wastres와 적어도 85% 서열 동일성을 갖는 경쇄 CDR2 서열; 및- 경쇄 CDR3 서열 qqyyttp.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 하기를 포함하는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물:- 중쇄 CDR1 서열 dyamh 또는 dyamy; 및- 중쇄 CDR2 서열 giswnsgsivyadsvkg; 및- 중쇄 CDR3 서열 avsgyypyfdy 또는 avsgyfpyfdy 또는 avsgyypyfhy 또는 avsgyfpyfhy; 및- 경쇄 CDR1 서열 kssqsvlyssnnknylg; 및- 경쇄 CDR2 서열 wastres 또는 wasires; 및- 경쇄 CDR3 서열 qqyyttp.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamhwvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyypyfdywgqgilvtvss와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 중쇄 가변 영역 서열을 포함하는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 divmtqspdslsvslgeratinckssqsvlyssnnknylgwyqqkpgqppklliywastresgvpdrfsgsgsgtdftltisslqaedvavyycqqyyttpstfgqgtrleik와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 경쇄 가변 영역 서열을 포함하는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 하기를 포함하는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물:- 중쇄 가변 영역 서열 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamhwvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyypyfdywgqgilvtvss, 또는 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamywvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyfpyfdywgqgilvtvss, 또는 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamhwvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyfpyfdywgqgilvtvss, 또는 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamhwvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyfpyfhywgqgilvtvss, 또는 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamywvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyfpyfdywgqgilvtvss, 또는 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamywvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyfpyfdywgqgilvtvss, 또는 evqvvesggglvqpgrslrlscaasgftfddyamywvrqapgkglewvsgiswnsgsivyadsvkgrftisrdnaknslylqlnslraedtafyycakavsgyfpyfhywgqgilvtvss, 및/또는- 경쇄 가변 영역 서열 divmtqspdslsvslgeratinckssqsvlyssnnknylgwyqqkpgqppklliywastresgvpdrfsgsgsgtdftltisslqaedvavyycqqyyttpstfgqgtrleik, 또는 divmtqspdslsvslgeratinckssqsvlyssnnknylgwyqqkpgqppklliywasiresgvpdrfsgsgsgtdftltisslqaedvavyycqqyyttpstfgqgtrleik.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 인간 항체 또는 이의 기능적 부분 또는 기능적 등가물인, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 흑색종 세포, 결장 암종 세포, 췌장 암종 세포 및 식도 암종 세포와 결합할 수 있는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체는 IgG 동종형, 바람직하게는 IgG1 또는 IgG3을 갖는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 아미노산 위치 345에 아르기닌을 포함하는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 도 2에 나타낸 바와 같은 CD9 서열의 아미노산 K169, D171, V172, L173 및 F176에 결합하기 위하여 항체 AT14-012와 경쟁하는, 단리된, 합성 또는 재조합 항체 또는 이의 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 다른 화합물에 커플링되는, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 다른 화합물은 검출가능한 표지, 화학요법 약물, 독성 모이어티(moiety), 면역조절 분자, 다른 CD9-특이적 결합 화합물, 또는 방사성 화합물인, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 최대 60개의 아미노산 잔기의 길이를 갖는 단리된, 재조합 또는 정제된 CD9 펩티드로서,상기 펩티드는 도 2에 나타낸 바와 같은 CD9 아미노산 위치 169-176 내에 위치된 적어도 6개의 아미노산 잔기와 동일한 적어도 6개의 아미노산 잔기를 포함하는, 단리된, 재조합 또는 정제된 CD9 펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 도 2에 나타낸 바와 같은 CD9 서열의 K169, D171, V172, L173 및 F176에 상응하는 아미노산을 포함하는, 단리된, 재조합 또는 정제된 CD9 펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 도 2에 나타낸 바와 같은 CD9 서열의 F176에 상응하는 아미노산을 추가로 포함하는, 단리된, 재조합 또는 정제된 CD9 펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 적어도 15개의 뉴클레오티드의 길이를 갖는 단리된, 합성 또는 재조합 핵산 분자 또는 이의 기능적 등가물로서,제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물의 적어도 1개의 CDR 서열을 인코딩하는, 단리된, 합성 또는 재조합 핵산 분자 또는 이의 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물의 적어도 중쇄 CDR1 내지 CDR3 및 경쇄 CDR1 내지 CDR3 서열을 인코딩하는, 핵산 분자 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물의 적어도 중쇄 가변 영역 서열 및/또는 경쇄 가변 영역 서열을 인코딩하는, 핵산 분자 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 하기로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열과 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 핵산 분자 또는 기능적 등가물:- gat tat gcc atg cac; 및- ggt att agt tgg aat agt ggt agc ata gtc tat gcg gac tct gtg aag ggc; 및- gcc gtg agt ggt tat tat ccc tac ttt gac tac; 및- aag tcc agc cag agt gtt tta tac agc tcc aac aat aag aac tac tta ggt; 및- tgg gca tct acc cgg gaa tcc; 및- cag caa tat tat act act cct.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 gaa gtg cag gtg gtg gag tct ggg gga ggc ttg gta cag cct ggc agg tcc ctg aga ctc tcc tgt gca gcc tct gga ttc acc ttt gat gat tat gcc atg cac tgg gtc cgg caa gct cca ggg aag ggc ctg gag tgg gtc tca ggt att agt tgg aat agt ggt agc ata gtc tat gcg gac tct gtg aag ggc cga ttc acc atc tcc aga gac aac gcc aag aac tcc ctg tat ctg caa ctg aac agt ctg aga gct gag gac acg gcc ttc tat tac tgt gca aaa gcc gtg agt ggt tat tat ccc tac ttt gac tac tgg ggc cag gga att ttg gtc acc gtc tcc tca와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하고/하거나, 서열 gac atc gtg atg acc cag tct cca gac tcc ctg tct gtg tct ctg ggc gag agg gcc acc atc aac tgc aag tcc agc cag agt gtt tta tac agc tcc aac aat aag aac tac tta ggt tgg tac cag cag aaa cca gga cag cct cct aag ctg ctc att tac tgg gca tct acc cgg gaa tcc ggg gtc cct gac cga ttc agt ggc agc ggg tct ggg aca gat ttc act ctc acc atc agc agc ctg cag gct gaa gat gtg gca gtt tat tac tgt cag caa tat tat act act cct tcc acc ttc ggc caa ggg aca cga ctg gag att aaa와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 핵산 분자 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물을 인코딩하는, 핵산 분자 또는 이의 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, cDNA, 펩티드 핵산 (PNA), 고정된 핵산 (LNA), 또는 DNA/RNA 나선을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 숙주 세포에서의 발현을 위하여 코돈 최적화된, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 제27항에 따른 벡터를 포함하는, 단리된 또는 재조합 세포 또는 비인간 동물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물, 또는 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제27항에 따른 벡터, 또는 제28항에 따른 세포를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 조성물은 약제학적으로 허용되는 담체, 희석제 또는 부형제를 또한 포함하는 약제학적 조성물인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물, 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 제27항에 따른 벡터, 또는 제28항에 따른 세포, 및 CD9-발현 세포와 관련된 장애, 바람직하게는 CD9 양성 암의 치료 및/또는 예방에 유용한 치료적 작용제를 포함하는, 부품 키트(kit of parts).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 작용제는 C3 컨버타제 형성을 자극시킬 수 있거나 C3 컨버타제 형성의 억제를 상쇄시킬 수 있는 작용제인, 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 작용제는 CD55 차단 항체, CD46 차단 항체 또는 CD59 차단 항체, 바람직하게는 CD55 차단 항체인, 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 작용제는 동시억제성(co-inhibitory) T 세포 분자에 특이적인 차단 항체인, 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 항체는 항-CTLA4 항체, 항-PD-1 항체, 항-PD-L1 항체, 항-PD-L2 항체, 항-SIRPα 항체, 항-TIM3 항체, 항-LAG3 항체, 항-CD276 항체, 항-CD272 항체, 항-KIR 항체, 항-A2AR 항체, 항-VISTA 항체 및 항-IDO 항체로 이루어진 군으로부터 선택되며, 바람직하게는 PD1 차단 항체 또는 PDL1 차단 항체인, 부품 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제15항, 제19항 내지 제26항, 제27항, 또는 제28항에 있어서, 약제 또는 예방적 작용제로서 사용하기 위한, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물, 또는 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제27항에 따른 벡터, 또는 제28항에 따른 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제15항, 제19항 내지 제26항, 제27항, 또는 제28항에 있어서, CD9-발현 세포와 관련된 장애를 적어도 부분적으로 치료 또는 예방하기 위한 방법에 사용하기 위한, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물, 또는 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제27항에 따른 벡터, 또는 제28항에 따른 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, CD9-발현 세포와 관련된 장애의 진단에 사용하기 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 장애는 CD9 양성 암, 골다공증, 관절염, 폐 염증, COPD, 결장염, 및 선천성 림프계 세포와 관련된 장애로 이루어진 군으로부터 선택되는, 상기 사용을 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 CD9 양성 암은 흑색종, 결직장암, 췌장암, 식도암, 폐암, 유방암, 난소암, 위암, 편평 세포 암종, AML, 다발성 골수종, 위의 암, 간암, 뇌암, 카포시 육종, 점액표피양 암종, 융모막암종, 섬유육종, 자궁경부 암종, 교종, 선암종, 폐선암종, 비소세포 폐암종, 방광암 및 소세포 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 상기 사용을 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포는 CD9-발현 세포와 관련된 장애, 바람직하게는 CD9 양성 암의 치료 및/또는 예방에 유용한 치료적 작용제와 병용되는, 상기 사용을 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 작용제는 C3 컨버타제 형성을 자극시킬 수 있거나 C3 컨버타제 형성의 억제를 상쇄시킬 수 있는 작용제인, 상기 사용을 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 작용제는 CD55 차단 항체, CD46 차단 항체 또는 CD59 차단 항체, 바람직하게는 CD55 차단 항체인, 상기 사용을 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 작용제는 동시억제성 T 세포 분자에 특이적인 차단 항체인, 상기 사용을 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 항체는 항-CTLA4 항체, 항-PD-1 항체, 항-PD-L1 항체, 항-PD-L2 항체, 항-SIRPα 항체, 항-TIM3 항체, 항-LAG3 항체, 항-CD276 항체, 항-CD272 항체, 항-KIR 항체, 항-A2AR 항체, 항-VISTA 항체 및 항-IDO 항체로 이루어진 군으로부터 선택되며, 바람직하게는 PD1 차단 항체 또는 PDL1 차단 항체인, 상기 사용을 위한, 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 샘플이 CD9-발현 세포를 포함하는지의 여부를 결정하기 위한, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 샘플이 CD9-발현 종양 세포를 포함하는지의 여부를 결정하기 위한, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 하기 단계들을 포함하는, CD9-발현 세포가 샘플에 존재하는지의 여부를 결정하기 위한 방법:- 상기 샘플을 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물과 접촉시키는 단계, 및- 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물을, 존재하는 경우 CD9-발현 세포와 결합할 수 있게 하는 단계, 및- CD9-발현 세포가 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물에 결합되어 있는지의 여부를 결정함으로써, CD9-발현 세포가 상기 샘플에 존재하는지의 여부를 결정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 CD9 발현 세포는 CD9 양성 종양 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물의 생성 방법으로서,제19항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터를 갖는 세포를 제공하는 단계, 및 상기 세포가 상기 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터를 번역할 수 있게 함으로써, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 방법은 바람직하게는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물을 수집, 정제 및/또는 단리하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. CD9-발현 세포와 관련된 장애를 적어도 부분적으로 치료 및/또는 예방하기 위한 방법으로서,이를 필요로 하는 개체에게 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물, 또는 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제27항에 따른 벡터, 또는 제28항에 따른 세포, 또는 제29항 또는 제30항에 따른 조성물의 치료적 유효량을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 장애는 CD9 양성 암, 골다공증, 관절염, 폐 염증, COPD, 결장염, 및 선천성 림프계 세포와 관련된 장애로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 CD9 양성 암은 흑색종, 결직장암, 췌장암, 식도암, 폐암, 유방암, 난소암, 위암, 편평 세포 암종, AML, 다발성 골수종, 위의 암, 간암, 뇌암, 카포시 육종, 점액표피양 암종, 융모막암종, 섬유육종, 자궁경부 암종, 교종, 선암종, 폐선암종, 비소세포 폐암종, 방광암 및 소세포 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물 또는 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 벡터 또는 세포는 CD9-발현 세포와 관련된 장애, 바람직하게는 CD9 양성 암의 치료 및/또는 예방에 유용한 치료적 작용제와 병용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 작용제는 C3 컨버타제 형성을 자극시킬 수 있거나 C3 컨버타제 형성의 억제를 상쇄시킬 수 있는 작용제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 작용제는 CD55 차단 항체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항에 있어서, 상기 작용제는 동시억제성 T 세포 분자에 특이적인 차단 항체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 항체는 항-CTLA4 항체, 항-PD-1 항체, 항-PD-L1 항체, 항-PD-L2 항체, 항-SIRPα 항체, 항-TIM3 항체, 항-LAG3 항체, 항-CD276 항체, 항-CD272 항체, 항-KIR 항체, 항-A2AR 항체, 항-VISTA 항체 및 항-IDO 항체로 이루어진 군으로부터 선택되며, 바람직하게는 PD1 차단 항체 또는 PDL1 차단 항체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 하기 단계들을 포함하는, 개체가 CD9-양성 암을 앓고 있는지의 여부를 결정하기 위한 생체외(ex vivo) 방법:- 상기 개체로부터의 종양 세포를 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물과 접촉시키는 단계,- 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물을, 존재하는 경우 CD9-발현 세포와 결합할 수 있게 하는 단계, 및- CD9-발현 세포가 상기 항체 또는 기능적 부분 또는 기능적 등가물에 결합되어 있는지의 여부를 결정함으로써, 상기 개체가 CD9-양성 암을 앓고 있는지의 여부를 결정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제15항, 제36항 내지 제45항, 제46항 또는 제47항, 또는 제48항 내지 제59항에 있어서, 상기 항체는 항체 AT14-012 또는 이의 기능적 부분 또는 기능적 등가물인, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 항체, 또는 제36항 내지 제45항 중 어느 한 항에 따른 사용을 위한 항체, 또는 제46항 또는 제47항에 따른 용도, 또는 제48항 내지 제59항 중 어느 한 항에 따른 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드를 인코딩하는, 단리된, 합성 또는 재조합 핵산 분자 또는 이의 기능적 등가물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 및/또는 제62항에 따른 벡터를 포함하는, 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. CD9에 특이적인 면역 세포 및/또는 항체 또는 이의 기능적 부분 또는 기능적 등가물을 생성하고/하거나, 이와 결합하고/하거나, 이를 검출하고/하거나, 이를 얻기 위한, 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드, 또는 제61항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제62항에 따른 벡터의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. CD9-특이적 면역 세포 또는 CD9-특이적 항체의 생성 방법으로서,상기 방법은 비인간 동물을 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드 또는 제61항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물 또는 제62항에 따른 벡터로 면역화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 비인간 동물로부터 CD9-특이적 면역 세포 또는 항체를 수집하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 따른 방법에 의해 얻을 수 있는, 항체 또는 면역 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드, 또는 제61항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제62항에 따른 벡터를 포함하는, 면역원성 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드, 및 항체-결합된 또는 면역 세포-결합된 CD9 펩티드를 검출하기 위한 수단을 포함하는, 진단 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제16항 내지 제18항, 제61항, 또는 제62항에 있어서, 약제 또는 예방적 작용제로서 사용하기 위한, 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드, 또는 제61항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제62항에 따른 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제16항 내지 제18항, 제61항, 또는 제62항에 있어서, 면역요법에 사용하기 위한, 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드, 또는 제61항에 따른 핵산 분자 또는 기능적 등가물, 또는 제62항에 따른 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 진단적 작용제로서 사용하기 위한, 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 CD9 펩티드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스테르담, 마이베르그드리프 **</address><code>520210918568</code><country>네덜란드</country><engName>Kling Biotherapeutics B.V.</engName><name>크링 바이오테라퓨틱스 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>SPITS, Hergen</engName><name>스피츠, 허젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN HELDEN, Paula Maria Wilhelmina</engName><name>반 헬덴, 파울라 마리아 위헬미나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHOTTE, Remko</engName><name>스쵸테, 렘코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>POS, Wouter</engName><name>포스, 울터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>FATMAWATI, Christien</engName><name>펫마와티, 크리스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>GO, Daniel Michiel</engName><name>고, 다니엘 미첼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>WAGNER, Koen</engName><name>웨그너, 코엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드, **** 비에이 암스...</address><code> </code><country> </country><engName>VILLAUDY, Julien Christian</engName><name>빌라우디, 줄리엔 크리스찬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 동산로 **, *층(양재동, 베델회관)</address><code>920101000219</code><country>대한민국</country><engName>CHUNG HYUN PATENT&amp;LAW FIRM</engName><name>특허법인충현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16150698.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2018.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2018-0782747-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2018.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2018-0129027-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2018.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2018-0874277-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2018.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2018-0138900-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2021.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1280375-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2021.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1395217-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0193088-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0010113-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0314104-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0482246-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0482245-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1010851-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0081742-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0209897-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0334799-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0464704-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.05.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0072880-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0579424-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0579415-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020187022844.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e00eb853b24464cbd58fd90fb4d9e2b62e4457487a636534aff636817b2699249bed0776af89d175115e9a8da7945bc4975338ed8b3fbc166f4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9b9cccb1dd45d582db45f5f468cec90675ce3e4f82973ac6bbbfda4b8621c1ffdc87d5ad4d474fc9f7279b25bdc6dd044c90d64fe92c9ae1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>