<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:59.3959</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012308</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>결합된 인터 및 인트라 예측을 수행하기 위한 방법들 및 시스템들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR PERFORMING COMBINED INTER AND INTRA PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2024.05.23</openDate><openNumber>10-2024-0072191</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> CIIP(combined inter and intra prediction) 및 LMCS(luma mapping with chroma scaling)가 적용되는 비디오 프로세싱을 위한 방법이 제공된다. 방법은 인터 예측 신호, 인트라 예측 신호 및 OBMC(overlapped block motion compensation) 예측 신호를 획득하는 단계; 인터 예측 신호 및 인트라 예측 신호 및 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계; 및 중간 가중화된 예측 신호 및 인트라 예측 신호 및 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고, 중간 가중화된 예측 신호 및 제2 예측 신호 둘 모두는 매핑된 도메인 또는 오리지널 도메인 중 하나에 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023048646</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SG2022/050682</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. CIIP(combined inter and intra prediction) 및 LMCS(luma mapping with chroma scaling)가 적용되는 비디오 프로세싱을 위한 방법으로서, 인터 예측 신호, 인트라 예측 신호 및 OBMC(overlapped block motion compensation) 예측 신호를 획득하는 단계;상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계; 및상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고,상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 제2 예측 신호 둘 모두는 매핑된 도메인 또는 오리지널 도메인 중 하나에 있는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호, 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 획득하는 단계는, 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호를 획득하는 단계;매핑된 도메인에서 상기 인트라 예측 신호를 획득하는 단계; 및 상기 오리지널 도메인에서 상기 OBMC 예측 신호를 획득하는 단계를 더 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 인터 예측 신호를 변환하는 단계; 및상기 매핑된 도메인에서 상기 변환된 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고; 그리고상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 OBMC 예측 신호를 변환하는 단계; 및상기 매핑된 도메인에서 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 더 포함하는, 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 인터 예측 신호를 변환하는 단계; 및상기 매핑된 도메인에서 상기 변환된 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고; 그리고상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 매핑된 도메인으로부터 상기 오리지널 도메인으로 상기 중간 가중화된 예측 신호를 변환하는 단계; 상기 오리지널 도메인에서 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 중간 최종 예측 신호를 획득하는 단계; 및상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 중간 최종 예측 신호를 변환함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 더 포함하는,비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 매핑된 도메인으로부터 상기 오리지널 도메인으로 상기 인트라 예측 신호를 변환하는 단계; 및상기 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호 및 상기 변환된 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고; 그리고 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인에서 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 중간 최종 예측 신호를 획득하는 단계; 및상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 중간 최종 예측 신호를 변환함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 더 포함하는,비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고; 그리고 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 중간 가중화된 예측 신호를 변환하는 단계; 및상기 매핑된 도메인에서 상기 변환된 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 더 포함하는,비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호는 정규 병합 모드에 적용되는 인터 예측 프로세스를 이용하여 획득되는,비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 OBMC 예측 신호는 이웃 블록들로부터의 모션을 이용하여 획득되는,비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치로서, CIIP(combined inter and intra prediction) 및 LMCS(luma mapping with chroma scaling)가 적용되고, 상기 장치는,명령들을 저장하도록 구성된 메모리; 및명령들을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 명령들은, 상기 장치로 하여금,인터 예측 신호, 인트라 예측 신호 및 OBMC(overlapped block motion compensation) 예측 신호를 획득하는 것;상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 것; 그리고상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 최종 예측 신호를 획득하는 것을 수행하게 하기 위한 것이고,상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 제2 예측 신호 둘 모두는 매핑된 도메인 또는 오리지널 도메인 중 하나에 있는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 명령들을 실행하여, 상기 장치로 하여금, 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호를 획득하는 것;매핑된 도메인에서 상기 인트라 예측 신호를 획득하는 것; 그리고 상기 오리지널 도메인에서 상기 OBMC 예측 신호를 획득하는 것을 수행하게 하도록 구성되는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 명령들을 실행하여, 상기 장치로 하여금,  상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 인터 예측 신호를 변환하는 것;상기 매핑된 도메인에서 상기 변환된 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 것; 상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 OBMC 예측 신호를 변환하는 것; 그리고상기 매핑된 도메인에서 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 것을 수행하게 하도록 구성되는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 명령들을 실행하여, 상기 장치로 하여금,상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 인터 예측 신호를 변환하는 것; 그리고상기 매핑된 도메인에서 상기 변환된 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 것; 상기 매핑된 도메인으로부터 상기 오리지널 도메인으로 상기 중간 가중화된 예측 신호를 변환하는 것; 상기 오리지널 도메인에서 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 중간 최종 예측 신호를 획득하는 것; 그리고상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 중간 최종 예측 신호를 변환함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 것을 수행하게 하도록 구성되는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 명령들을 실행하여, 상기 장치로 하여금, 상기 매핑된 도메인으로부터 상기 오리지널 도메인으로 상기 인트라 예측 신호를 변환하는 것;상기 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호 및 상기 변환된 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 것; 상기 오리지널 도메인에서 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 중간 최종 예측 신호를 획득하는 것; 그리고상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 중간 최종 예측 신호를 변환함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 것을 수행하게 하도록 구성되는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 명령들을 실행하여, 상기 장치로 하여금, 상기 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 것; 상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 중간 가중화된 예측 신호를 변환하는 것; 그리고상기 매핑된 도메인에서 상기 변환된 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 것을 수행하게 하도록 구성되는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호는 정규 병합 모드에 적용되는 인터 예측 프로세스를 이용하여 획득되는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 OBMC 예측 신호는 이웃 블록들로부터의 모션을 이용하여 획득되는,비디오 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법에 따라 프로세싱하기 위해 비디오의 비트스트림을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, CIIP(combined inter and intra prediction) 및 LMCS(luma mapping with chroma scaling)가 상기 비디오에 대해 적용되고, 상기 방법은, 인터 예측 신호, 인트라 예측 신호 및 OBMC(overlapped block motion compensation) 예측 신호를 획득하는 단계;상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계; 및상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 제2 예측 신호 둘 모두는 매핑된 도메인 또는 오리지널 도메인 중 하나에 있는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호, 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 획득하는 단계는, 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호를 획득하는 단계;매핑된 도메인에서 상기 인트라 예측 신호를 획득하는 단계; 및 상기 오리지널 도메인에서 상기 OBMC 예측 신호를 획득하는 단계를 더 포함하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 인터 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제1 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인에서 상기 인터 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호를 가중화함으로써 상기 중간 가중화된 예측 신호를 획득하는 단계를 포함하고; 그리고상기 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호 및 상기 OBMC 예측 신호의 제2 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계는, 상기 오리지널 도메인으로부터 상기 매핑된 도메인으로 상기 중간 가중화된 예측 신호를 변환하는 단계; 및상기 매핑된 도메인에서 상기 변환된 중간 가중화된 예측 신호 및 상기 인트라 예측 신호를 가중화함으로써 상기 최종 예측 신호를 획득하는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 저지앙 ****** 항저우 유항 디스트릭트 웨스트 웬 이 로드 엔오.***</address><code>520240002196</code><country>중국</country><engName>Alibaba Damo (Hangzhou) Technology Co., Ltd.</engName><name>알리바바 다모 (항저우) 테크놀로지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오양 디스트릭트 왕징...</address><code> </code><country> </country><engName>LIAO, Ruling</engName><name>랴오, 루링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오양 디스트릭트 왕징...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Jie</engName><name>첸, 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오양 디스트릭트 왕징...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xinwei</engName><name>리, 신웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Yan</engName><name>예, 얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/247,078</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/931,676</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0405809-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0070489-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1056028-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1056054-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012308.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93787864106243e43d0fdd43408f78516894c1c98b409ebaf833161a7a074e069fd580525306b9ae0531df1e2c5c4bd74028c382d0a31239f9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbf0164881e823c26191a17b8bfba650e3bbf17922bd3a701b9ff05fc20a57eaad43cddcb70b2660a60cf9eb1282b39002d3984bdb7279d40</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>