<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:40.140</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034570</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>코딩된 픽처들로부터의 적응적 컨텍스트-기반 적응적 이진 산술 코딩(CABAC) 초기 상태 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE CONTEXT-BASED ADAPTIVE BINARY ARITHMETIC CODING (CABAC) INITIAL STATE SELECTION FROM CODED PICTURES</inventionTitleEng><openDate>2023.11.13</openDate><openNumber>10-2023-0156110</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은 이전 픽처 내의 다수의 영역의 각각의 엔트로피 코딩된 영역과 연관된 이전 확률 정보를 결정하는 처리 회로를 포함하는 방법 및 장치를 제공한다. 처리 회로는, (i) 현재 픽처에서의 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 위치 또는 양자화 파라미터 또는 (ii) 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 신택스 정보에 기초하여, 다수의 영역 중에서 한 영역을 선택한다. 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트에서 블록의 하나 이상의 현재 신택스 요소에 대한 초기 확률 정보는 선택된 영역과 연관된 이전 확률 정보에 기초하여 결정된다. 먼저 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트에서 하나 이상의 현재 신택스 요소가 엔트로피 디코딩된다. 처리 회로는 초기 확률 정보에 기초하여 하나 이상의 현재 신택스 요소와 연관된 코딩된 비트들을 빈 스트링(bin string)으로 엔트로피 디코딩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023149973</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079802</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서 디코딩하는 방법으로서,현재 픽처와 이전 픽처를 포함하는 비트스트림을 수신하는 단계- 상기 이전 픽처는 다수의 영역을 포함하고, 상기 다수의 영역의 각각의 영역은 엔트로피 코딩됨 -;상기 다수의 영역의 각각의 엔트로피 코딩된 영역과 연관된 이전 확률 정보를 결정하는 단계;(i) 상기 현재 픽처에서의 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 위치 또는 양자화 파라미터 또는 (ii) 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 신택스 정보에 기초하여, 상기 이전 픽처 내의 상기 다수의 영역 중에서 한 영역(a region)을 선택하는 단계- 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트는 (i) 상기 현재 픽처 또는 (ii) 상기 현재 픽처 내부의 한 영역임 -;상기 선택된 엔트로피 코딩된 영역과 연관되는 상기 결정된 이전 확률 정보에 기초하여 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트에서 블록의 하나 이상의 현재 신택스 요소를 엔트로피 디코딩하기 위한 초기 확률 정보를 결정하는 단계- 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 신택스 요소들 중에서 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소가 먼저 엔트로피 디코딩됨 -; 및상기 초기 확률 정보 및 코딩된 비트들에 대한 확률 추정 모델에 기초하여 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소와 연관된 코딩된 비트들을 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소와 연관된 빈 스트링(bin string)으로 엔트로피 디코딩하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이전 픽처 내의 다수의 영역은 각각 상기 이전 픽처의 4개의 코너 및 중심에 위치하는 코딩 트리 유닛(CTU)들을 포함하고;상기 현재 픽처는 4개의 코너 영역과 중심 영역을 포함하고;상기 영역을 선택하는 단계는: 상기 현재 픽처의 4개의 코너 영역 중 하나에 위치하는 블록에 기초하여 상기 이전 픽처의 4개의 코너 중 하나에 위치하는 CTU를 선택하는 단계- 상기 4개의 코너 중 하나에 위치하는 CTU는 상기 선택된 영역 내에 있음 -; 및상기 현재 픽처의 중심 영역에 위치하는 블록에 기초하여 상기 이전 픽처의 중심에 위치하는 CTU를 선택하는 단계- 상기 중심에 위치하는 CTU는 상기 선택된 영역 내에 있음 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트는 상기 현재 픽처에서의 인트라 슬라이스(I-슬라이스), 양방향 예측 슬라이스(B-슬라이스), 및 예측 슬라이스(P-슬라이스) 중 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트는 상기 현재 픽처이고;상기 선택하는 단계는 상기 다수의 영역 중 어느 영역이 선택되는지를 표시하는 상기 신택스 정보에 기초하여 상기 영역을 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 신택스 정보는 상기 다수의 영역 중 어느 영역이 선택되는지를 표시하는 인덱스를 포함하고;상기 선택하는 단계는 상기 인덱스에 기초하여 상기 영역을 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 선택된 영역을 엔트로피 디코딩하는데 사용되는 확률 추정 모델에 기초하여 상기 확률 추정 모델에서 하나 이상의 파라미터를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 하나 이상의 파라미터는 상기 빈 스트링의 다수의 확률 추정치와 연관된 적응 레이트들 및 적응 가중치들을 포함하고, 상기 적응 레이트들 각각은 상기 빈 스트링에 대한 2개의 인접 확률 사이의 양자화 스텝 크기를 표시하는 각각의 확률 추정치와 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 이전 픽처와 연관된 계층적 시간 구조에서의 제1 레벨이 상기 현재 픽처와 연관된 계층적 시간 구조에서의 제2 레벨보다 낮도록 상기 비트스트림에서의 다수의 픽처로부터 상기 이전 픽처를 선택하는 단계- 상기 제1 레벨에서의 각각의 픽처는 상기 제2 레벨에서의 하나 이상의 픽처 각각을 디코딩하기 전에 디코딩되었음 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 이전 픽처 내의 각 영역을 엔트로피 디코딩하는데 사용되는 상기 결정된 이전 확률 정보의 제2 양자화 정밀도보다 낮은 제1 양자화 정밀도로 상기 결정된 이전 확률 정보를 저장하는 단계를 추가로 포함하고; 상기 초기 확률 정보를 결정하는 단계는 상기 제1 양자화 정밀도로 저장된 상기 결정된 이전 확률 정보에 기초하여 상기 초기 확률 정보를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 비트스트림에서의 플래그는 상기 초기 확률 정보가 상기 이전 픽처로부터 결정된 이전 확률 정보에 기초하여 결정될 것임을 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 확률 추정 모델은 컨텍스트-적응 모델이고;상기 엔트로피 디코딩은 상기 코딩된 비트들을 CABAC(context-adaptive binary arithmetic coding)로 엔트로피 디코딩하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 디코딩을 위한 장치로서, 처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는:현재 픽처와 이전 픽처를 포함하는 비트스트림을 수신하고- 상기 이전 픽처는 다수의 영역을 포함하고, 상기 다수의 영역의 각각의 영역은 엔트로피 코딩됨 -; 상기 다수의 영역의 각각의 엔트로피 코딩된 영역과 연관된 이전 확률 정보를 결정하고;  (i) 상기 현재 픽처에서의 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 위치 또는 양자화 파라미터 또는 (ii) 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 신택스 정보에 기초하여, 상기 이전 픽처 내의 상기 다수의 영역 중에서 한 영역을 선택하고- 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트는 (i) 상기 현재 픽처 또는 (ii) 상기 현재 픽처 내부의 한 영역임 -; 상기 선택된 엔트로피 코딩된 영역과 연관되는 상기 결정된 이전 확률 정보에 기초하여 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트에서 블록의 하나 이상의 현재 신택스 요소를 엔트로피 디코딩하기 위한 초기 확률 정보를 결정하고- 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 신택스 요소들 중에서 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소가 먼저 엔트로피 디코딩됨 -; 및 상기 초기 확률 정보 및 코딩된 비트들에 대한 확률 추정 모델에 기초하여 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소와 연관된 코딩된 비트들을 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소와 연관된 빈 스트링으로 엔트로피 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 이전 픽처 내의 다수의 영역은 각각 상기 이전 픽처의 4개의 코너 및 중심에 위치하는 코딩 트리 유닛(CTU)들을 포함하고;상기 현재 픽처는 4개의 코너 영역과 중심 영역을 포함하고;상기 처리 회로는: 상기 블록이 상기 현재 픽처의 4개의 코너 영역 중 하나에 위치하는 것에 기초하여 상기 이전 픽처의 4개의 코너 중 하나에 위치하는 CTU를 선택하고;상기 블록이 상기 현재 픽처의 중심 영역에 위치하는 것에 기초하여 상기 이전 픽처의 중심에 위치하는 CTU를 선택하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트는 상기 현재 픽처에서의 인트라 슬라이스(I-슬라이스), 양방향 예측 슬라이스(B-슬라이스), 및 예측 슬라이스(P-슬라이스) 중 하나인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트는 상기 현재 픽처이고,상기 처리 회로는 상기 다수의 영역 중 어느 영역이 선택되는지를 표시하는 상기 신택스 정보에 기초하여 상기 영역을 선택하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 선택된 영역을 엔트로피 디코딩하는데 사용되는 확률 추정 모델에 기초하여 상기 확률 추정 모델에서 하나 이상의 파라미터를 획득하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 하나 이상의 파라미터는 상기 빈 스트링의 다수의 확률 추정치와 연관된 적응 레이트들 및 적응 가중치들을 포함하고, 상기 적응 레이트들 각각은 상기 빈 스트링에 대한 2개의 인접 확률 사이의 양자화 스텝 크기를 표시하는 각각의 확률 추정치와 연관되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 이전 픽처와 연관된 계층적 시간 구조에서의 제1 레벨이 상기 현재 픽처와 연관된 계층적 시간 구조에서의 제2 레벨보다 낮도록 상기 비트스트림에서의 다수의 픽처로부터 상기 이전 픽처를 선택하도록 구성되고, 상기 제1 레벨에서의 각각의 픽처는 상기 제2 레벨에서의 하나 이상의 픽처 각각을 디코딩하기 전에 디코딩되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 이전 픽처 내의 각 영역을 엔트로피 디코딩하는데 사용되는 상기 결정된 이전 확률 정보의 제2 양자화 정밀도보다 낮은 제1 양자화 정밀도로 상기 결정된 이전 확률 정보를 저장하고; 상기 제1 양자화 정밀도로 저장되는 상기 결정된 이전 확률 정보에 기초하여 상기 초기 확률 정보를 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:현재 픽처와 이전 픽처를 포함하는 비트스트림을 수신하는 것- 상기 이전 픽처는 다수의 영역을 포함하고, 상기 다수의 영역의 각각의 영역은 엔트로피 코딩됨 -;상기 다수의 영역의 각각의 엔트로피 코딩된 영역과 연관된 이전 확률 정보를 결정하는 것;(i) 상기 현재 픽처에서의 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 위치 또는 양자화 파라미터 또는 (ii) 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 신택스 정보에 기초하여, 상기 이전 픽처 내의 상기 다수의 영역 중에서 한 영역을 선택하는 것- 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트는 (i) 상기 현재 픽처 또는 (ii) 상기 현재 픽처 내부의 한 영역임 -;상기 선택된 엔트로피 코딩된 영역과 연관되는 상기 결정된 이전 확률 정보에 기초하여 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트에서 블록의 하나 이상의 현재 신택스 요소를 엔트로피 디코딩하기 위한 초기 확률 정보를 결정하는 것- 상기 독립적으로 디코딩가능한 코딩 세그먼트의 신택스 요소들 중에서 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소가 먼저 엔트로피 디코딩됨 -; 및상기 초기 확률 정보 및 코딩된 비트들에 대한 확률 추정 모델에 기초하여 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소와 연관된 코딩된 비트들을 상기 하나 이상의 현재 신택스 요소와 연관된 빈 스트링으로 엔트로피 디코딩하는 것을 수행하게 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Xiaozhong</engName><name>쉬, 샤오중</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/307,522</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/985,809</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1105771-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1106777-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1106807-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0164401-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034570.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939b931928cf92c4d3c7de9c50ccb9c7c17a9a5864ad146fa6c868de9cd6e24f9ecdf3aa13389ebe4954e41ac3aa7f9143c7beb2e48654f159</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcf8dea31f97f1a6032264b64f527d67105ec979c670b5fe6dc1cbb319c3cc11230a6060a9e0a730cbe2eac881486234c585780704fdd78ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>