<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:51.1451</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002780</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제조 시스템의 다중 레벨 RF 펄스 모니터링 및 RF 펄싱 파라미터 최적화</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-LEVEL RF PULSE MONITORING AND RF PULSING PARAMETER OPTIMIZATION AT A MANUFACTURING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.07.04</openDate><openNumber>10-2024-0104086</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제조 시스템에서 다중 레벨 RF 펄스 모니터링 및 RF 펄싱 파라미터 최적화를 위한 방법들 및 시스템들이 제공된다. RF(radio frequency) 신호는 RF 펄싱 파라미터들의 세트에 따라 프로세싱 챔버 내에서 펄싱된다. RF 신호 펄싱에 기초하여 프로세싱 챔버 내에서 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형을 표시하는 센서 데이터가 하나 이상의 센서들로부터 수신된다. 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들이 식별된다. 각각의 식별된 피크는 프로세싱 챔버 내의 RF 신호 펄싱의 적어도 하나의 RF 신호 펄스에 대응한다. 식별된 하나 이상의 피크들에 기초하여, 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부에 관한 결정이 내려진다. 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부에 관한 표시가 클라이언트 디바이스에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023107314</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/051441</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, RF(radio frequency) 펄싱 파라미터들의 세트에 따라 제조 시스템의 프로세싱 챔버 내에서 RF 신호를 펄싱하는 단계 — 상기 RF 펄싱 파라미터들의 세트는 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 RF 생성기들에 의한 RF 신호 펄싱에 기초하여 상기 프로세싱 챔버 내에서 생성될 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응함 —; 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 센서들로부터, 상기 RF 신호 펄싱에 기초하여 상기 프로세싱 챔버 내에서 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형을 표시하는 센서 데이터를 수신하는 단계; 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 단계 — 상기 식별된 하나 이상의 피크들 각각은 상기 프로세싱 챔버 내의 상기 RF 신호 펄싱의 적어도 하나의 RF 신호 펄스에 대응함 —; 상기 식별된 하나 이상의 피크들에 기초하여, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부에 관한 표시를 상기 제조 시스템에 연결된 클라이언트 디바이스에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 단계는,  RF 신호 스파이크와 연관되는, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 RF 신호 스파이크는 제1 상태와 제2 상태 사이에서의 상기 프로세싱 챔버 내의 상기 RF 신호의 펄스에 대응하고, 상기 하나 이상의 식별된 구역들의 개개의 구역 각각은 상기 식별된 하나 이상의 피크들의 개개의 피크에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부를 결정하는 단계는,  상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 개개의 식별된 구역의 로케이션 또는 크기 중 적어도 하나가 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형의 목표 신호 스파이크 구역의 목표 로케이션 또는 목표 크기 중 적어도 하나에 대응하는지 여부를 결정하는 단계; 및  상기 개개의 식별된 구역의 로케이션 또는 크기 중 적어도 하나가 상기 목표 신호 스파이크 구역의 목표 로케이션 또는 목표 크기 중 적어도 하나에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 단계는,  하나 이상의 데이터 변환 동작들을 상기 센서 데이터에 적용하여 변환된 다중 레벨 RF 펄스 파형 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 데이터 변환 동작들은 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형과 연관된 하나 이상의 RF 신호 스파이크들의 강도를 증폭하고, 상기 RF 신호 스파이크와 연관된 하나 이상의 구역들은 상기 변환된 다중 레벨 RF 펄스 파형에 기초하여 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 단계는,  기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 센서 데이터 및 상기 RF 펄싱 파라미터들의 세트를 제공하는 단계 — 상기 기계 학습 모델은 RF 신호 스파이크와 연관되는, 개개의 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 예측하도록 트레이닝됨 —;  상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력들을 획득하는 단계; 및  상기 하나 이상의 획득된 출력들로부터, RF 신호 스파이크 데이터를 추출하는 단계를 포함하고, 상기 RF 신호 스파이크 데이터는 RF 신호 스파이크들을 포함하는, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 표시하고, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 피크들은 상기 RF 신호 스파이크들을 포함하는, 상기 RF 신호 스파이크 데이터에 의해 표시된 하나 이상의 구역들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 RF 펄싱 파라미터들은 펄싱 듀티 사이클 파라미터, 펄싱 바이어스 시프트 파라미터, 펄싱 전력 파라미터, 펄싱 주파수 파라미터, 또는 펄싱 진폭 파라미터 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 RF 생성기들은 상기 RF 펄싱 파라미터들에 기초하여 펄싱 RF 신호 파형을 생성하기 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 센서들은 OFS(optical frequency sensor)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 RF 생성기들은 상기 프로세싱 챔버에 연결된 복수의 RF 생성기들을 포함하고, 상기 다중 레벨 RF 펄스 파형은 상기 복수의 RF 생성기들에 의해 펄싱되는 상기 RF 신호에 기초하여 검출된 RF 펄싱 응답을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 명령들을 저장하는 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 실행될 때, 프로세싱 디바이스로 하여금, RF(radio frequency) 펄싱 파라미터들의 세트에 따라 제조 시스템의 프로세싱 챔버 내에서 RF 신호를 펄싱하게 하고 — 상기 RF 펄싱 파라미터들의 세트는 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 RF 생성기들에 의한 RF 신호 펄싱에 기초하여 상기 프로세싱 챔버 내에서 생성될 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응함 —, 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 센서들로부터, 상기 RF 신호 펄싱에 기초하여 상기 프로세싱 챔버 내에서 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형을 표시하는 센서 데이터를 수신하게 하고, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하게 하고 — 상기 식별된 하나 이상의 피크들 각각은 상기 프로세싱 챔버 내의 상기 RF 신호 펄싱의 적어도 하나의 RF 신호 펄스에 대응함 —, 상기 식별된 하나 이상의 피크들에 기초하여, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부를 결정하게 하고, 그리고 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부에 관한 표시를 상기 제조 시스템에 연결된 클라이언트 디바이스에 제공하게 하는, 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 것은,  RF 신호 스파이크와 연관되는, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 식별하는 것을 포함하고, 상기 RF 신호 스파이크는 제1 상태와 제2 상태 사이에서의 상기 프로세싱 챔버 내의 상기 RF 신호의 펄스에 대응하고, 상기 하나 이상의 식별된 구역들의 개개의 구역 각각은 상기 식별된 하나 이상의 피크들의 개개의 피크에 대응하는, 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부를 결정하는 것은,  상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 개개의 식별된 구역의 로케이션 또는 크기 중 적어도 하나가 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형의 목표 신호 스파이크 구역의 목표 로케이션 또는 목표 크기 중 적어도 하나에 대응하는지 여부를 결정하는 것; 및  상기 개개의 식별된 구역의 로케이션 또는 크기 중 적어도 하나가 상기 목표 신호 스파이크 구역의 목표 로케이션 또는 목표 크기 중 적어도 하나에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응한다고 결정하는 것을 포함하는, 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 것은,  하나 이상의 데이터 변환 동작들을 상기 센서 데이터에 적용하여 변환된 다중 레벨 RF 펄스 파형 데이터를 획득하는 것을 더 포함하고, 상기 데이터 변환 동작들은 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형과 연관된 하나 이상의 RF 신호 스파이크들의 강도를 증폭하고, 상기 RF 신호 스파이크와 연관된 하나 이상의 구역들은 상기 변환된 다중 레벨 RF 펄스 파형에 기초하여 식별되는, 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 것은,  기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 센서 데이터 및 상기 RF 펄싱 파라미터들의 세트를 제공하는 것 — 상기 기계 학습 모델은 RF 신호 스파이크와 연관되는, 개개의 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 예측하도록 트레이닝됨 —;  상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력들을 획득하는 것; 및  상기 하나 이상의 획득된 출력들로부터, RF 신호 스파이크 데이터를 추출하는 것을 포함하고, 상기 RF 신호 스파이크 데이터는 RF 신호 스파이크들을 포함하는, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 표시하고, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 피크들은 상기 RF 신호 스파이크들을 포함하는, 상기 RF 신호 스파이크 데이터에 의해 표시된 하나 이상의 구역들에 대응하는, 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 RF 펄싱 파라미터들은 펄싱 듀티 사이클 파라미터, 펄싱 바이어스 시프트 파라미터, 펄싱 전력 파라미터, 펄싱 주파수 파라미터, 또는 펄싱 진폭 파라미터 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 RF 생성기들은 상기 RF 펄싱 파라미터들에 기초하여 펄싱 RF 신호 파형을 생성하기 위한 것인, 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 센서들은 OFS(optical frequency sensor)를 포함하는, 비-일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템으로서, 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 프로세싱 디바이스를 포함하고, 상기 프로세싱 디바이스는,  RF(radio frequency) 펄싱 파라미터들의 세트에 따라 제조 시스템의 프로세싱 챔버 내에서 RF 신호를 펄싱하고 — 상기 RF 펄싱 파라미터들의 세트는 상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 RF 생성기들에 의한 RF 신호 펄싱에 기초하여 상기 프로세싱 챔버 내에서 생성될 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응함 —,  상기 프로세싱 챔버와 연관된 하나 이상의 센서들로부터, 상기 RF 신호 펄싱에 기초하여 상기 프로세싱 챔버 내에서 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형을 표시하는 센서 데이터를 수신하고,  상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하고 — 상기 식별된 하나 이상의 피크들 각각은 상기 프로세싱 챔버 내의 상기 RF 신호 펄싱의 적어도 하나의 RF 신호 펄스에 대응함 —,  상기 식별된 하나 이상의 피크들에 기초하여, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부를 결정하고, 그리고  상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부에 관한 표시를 상기 제조 시스템에 연결된 클라이언트 디바이스에 제공하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 것은,  RF 신호 스파이크와 연관되는, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 식별하는 것을 포함하고, 상기 RF 신호 스파이크는 제1 상태와 제2 상태 사이에서의 상기 프로세싱 챔버 내의 상기 RF 신호의 펄스에 대응하고, 상기 하나 이상의 식별된 구역들의 개개의 구역 각각은 상기 식별된 하나 이상의 피크들의 개개의 피크에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응하는지 여부를 결정하는 것은,  상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 개개의 식별된 구역의 로케이션 또는 크기 중 적어도 하나가 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형의 목표 신호 스파이크 구역의 목표 로케이션 또는 목표 크기 중 적어도 하나에 대응하는지 여부를 결정하는 것; 및  상기 개개의 식별된 구역의 로케이션 또는 크기 중 적어도 하나가 상기 목표 신호 스파이크 구역의 목표 로케이션 또는 목표 크기 중 적어도 하나에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형이 상기 목표 다중 레벨 RF 펄스 파형에 대응한다고 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 것은,  하나 이상의 데이터 변환 동작들을 상기 센서 데이터에 적용하여 변환된 다중 레벨 RF 펄스 파형 데이터를 획득하는 것을 더 포함하고, 상기 데이터 변환 동작들은 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형과 연관된 하나 이상의 RF 신호 스파이크들의 강도를 증폭하고, 상기 RF 신호 스파이크와 연관된 하나 이상의 구역들은 상기 변환된 다중 레벨 RF 펄스 파형에 기초하여 식별되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형에서 하나 이상의 피크들을 식별하는 것은,  기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 센서 데이터 및 상기 RF 펄싱 파라미터들의 세트를 제공하는 것 — 상기 기계 학습 모델은 RF 신호 스파이크와 연관되는, 개개의 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 예측하도록 트레이닝됨 —;  상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력들을 획득하는 것; 및  상기 하나 이상의 획득된 출력들로부터, RF 신호 스파이크 데이터를 추출하는 것을 포함하고, 상기 RF 신호 스파이크 데이터는 RF 신호 스파이크들을 포함하는, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 구역들을 표시하고, 상기 검출된 다중 레벨 RF 펄스 파형의 하나 이상의 피크들은 상기 RF 신호 스파이크들을 포함하는, 상기 RF 신호 스파이크 데이터에 의해 표시된 하나 이상의 구역들에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CANTWELL, Dermot</engName><name>캔트웰, 더모트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WALKER, Quentin Ernie</engName><name>워커, 퀜틴 에르니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MALKOV, Serghei</engName><name>몰코브, 세르게이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Jatinder</engName><name>쿠마르, 자틴더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/547,117</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0092336-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0320095-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0622210-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0094975-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0639067-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0639028-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0402441-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0688394-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0688393-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002780.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9325c9011e49e4c1d8bb9d0c184707b0e6b4cd77829ecc07c237d2c6a60292e8ae2e3025f019054ef3abad8ddae2f1c212bd33259f0e723503</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1c6abce026a80c86a0320cd61039ed89bf8481355132b53501859cd5b9baa2d86f85698d42cfe200ee5286251195605342a382b3a5444d1b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>