<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:36.1036</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0158179</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복수의 카메라를 포함하는 전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE INCLUDING A PLURALITY OF CAMERAS  AND OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.02.28</openDate><openNumber>10-2025-0028168</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/57</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예에 따른 전자 장치는 복수의 이미지 센서들, 메모리, 및 복수의 이미지 센서들 및 메모리와 전기적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있다. 적어도 하나의 프로세서는, 촬영 시작 이벤트에 응답하여, 복수의 이미지 센서들 각각으로부터 출력된 이미지 프레임들 및 이미지 프레임들 각각의 타임 스탬프를 획득하고, 획득된 타임 스탬프에 기반하여, 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나의 이미지 센서의 이미지 프레임이 출력되는 타이밍을 제어하여 이후 출력되는 이미지 프레임들이 적어도 하나 이상의 다른 시점에 출력되도록 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나를 제어하고, 이미지 프레임들 각각의 촬영 환경에 관한 정보를 획득하고, 이미지 프레임들 중 적어도 하나의 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보가 변경됨에 응답하여, 복수의 이미지 센서들 중 적어도 둘 이상의 이미지 센서들이 서로 다른 노출 값을 가지도록 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값을 결정하고, 및 변경된 촬영 환경에 관한 정보와 대응하는 결정된 노출 값에 기반하여, 복수의 이미지 센서들로부터 이미지 프레임을 획득할 수 있다.이 외에도 명세서를 통해 파악되는 다양한 실시 예가 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,복수의 이미지 센서들;메모리; 및상기 복수의 이미지 센서들 및 상기 메모리와 전기적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는:촬영 시작 이벤트에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들 각각으로부터 출력된 이미지 프레임들, 및 상기 이미지 프레임들 각각의 타임 스탬프를 획득하고,상기 획득된 타임 스탬프에 기반하여, 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나의 이미지 센서의 이미지 프레임이 출력되는 타이밍을 제어하여 이후 출력되는 이미지 프레임들이 적어도 하나 이상의 다른 시점에 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나를 제어하고, 상기 이미지 프레임들 각각의 촬영 환경에 관한 정보를 획득하고,상기 이미지 프레임들 중 적어도 하나의 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보가 변경됨에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 둘 이상의 이미지 센서들이 서로 다른 노출 값을 가지도록 상기 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값을 결정하고, 및상기 변경된 촬영 환경에 관한 정보와 대응하는 상기 결정된 노출 값에 기반하여, 상기 복수의 이미지 센서들로부터 이미지 프레임을 획득하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들은 제1 이미지 센서 및 제2 이미지 센서를 포함하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 촬영 시작 이벤트에 응답하여, 상기 제1 이미지 센서로부터 제1 이미지 프레임에 관한 제1 타임 스탬프를 획득하고, 상기 제2 이미지 센서로부터 제2 이미지 프레임에 관한 제2 타임 스탬프를 획득하며,상기 제1 타임 스탬프 및 상기 제2 타임 스탬프의 차이 값을 생성하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 생성된 차이 값이 지정된 범위 내에 포함됨에 기반하여, 상기 제1 이미지 센서 또는 상기 제2 이미지 센서 중 적어도 하나의 이미지 프레임들이 출력되는 타이밍을 제어하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 이미지 센서를 통해 출력되는 제3 이미지 프레임, 및 상기 제2 이미지 센서를 통해 출력되고 상기 제3 이미지 프레임에 후속하는 제4 이미지 프레임을 획득하고,상기 제3 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보 및 상기 제4 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보를 획득하고,상기 제1 이미지 센서의 제1 노출 값 및 상기 제2 이미지 센서의 제2 노출 값을 획득하고,상기 제4 이미지 프레임에 후속하는 이미지 프레임들 중 적어도 하나의 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보가 변경됨에 응답하여, 상기 제1 이미지 센서의 상기 제1 노출 값 및 상기 제2 이미지 센서의 상기 제2 노출 값이 서로 다른 노출 값을 가지도록 상기 제1 이미지 센서 또는 상기 제2 이미지 센서 중 적어도 하나의 노출 값을 결정하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값이 상기 변경된 촬영 환경에 관한 정보와 대응하는 상기 결정된 노출 값에 수렴하도록 상기 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값을 변경하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,캡쳐 이벤트에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들 각각으로부터 출력된 이미지 프레임들 각각의 타임 스탬프를 획득하고,상기 획득된 타임 스탬프에 기반하여, 상기 복수의 이미지 센서들의 이미지 프레임이 출력되는 타이밍을 제어하여 이후 출력되는 이미지 프레임들이 동일한 시점에서 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나를 제어하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 이미지 센서들로부터 동일한 시점에서 출력된 이미지 프레임들에 기반하여, 캡쳐 이미지를 획득하고,상기 캡쳐 이미지를 획득함에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들의 이미지 프레임이 출력되는 타이밍을 제어하여 이후 출력되는 이미지 프레임들이 적어도 하나 이상의 다른 시점에서 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나를 제어하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 촬영 시작 이벤트는 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나의 이미지 센서의 프레임 레이트(framerate)가 지정된 값 이하인 이벤트를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 이미지 프레임들이 적어도 하나 이상의 다른 시점에서 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나의 이미지 센서의 프레임 레이트를 조정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,상기 촬영 환경에 대한 정보는 적어도 상기 전자 장치의 주변 밝기에 대한 정보를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 전자 장치의 주변 밝기에 대한 정보가 변경됨에 기반하여, 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 둘 이상의 이미지 센서들이 서로 다른 노출 값을 가지도록 상기 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값을 결정하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,디스플레이를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 이미지 센서들 각각으로부터 출력된 이미지 프레임들 중 적어도 하나의 이미지 프레임에 기반하여, 프리뷰 이미지를 생성하고,상기 프리뷰 이미지가 상기 디스플레이를 통해 출력되도록 제어하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 복수의 이미지 센서들을 포함하는 전자 장치의 동작 방법에 있어서,촬영 시작 이벤트에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들 각각으로부터 출력된 이미지 프레임들 및 상기 이미지 프레임들 각각의 타임 스탬프를 획득하는 동작;상기 획득된 타임 스탬프에 기반하여, 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나의 이미지 센서의 이미지 프레임이 출력되는 타이밍을 제어하여 이후 출력되는 이미지 프레임들이 적어도 하나 이상의 다른 시점에서 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나를 제어하는 동작;상기 이미지 프레임들 각각의 촬영 환경에 관한 정보를 획득하는 동작;상기 이미지 프레임들 중 적어도 하나의 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보가 변경됨에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 둘 이상의 이미지 센서들이 서로 다른 노출 값을 가지도록 상기 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값을 결정하는 동작; 및상기 변경된 촬영 환경에 관한 정보와 대응하는 상기 결정된 노출 값에 기반하여, 상기 복수의 이미지 센서들로부터 이미지 프레임을 획득하는 동작; 을 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들은 제1 이미지 센서 및 제2 이미지 센서를 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들을 제어하는 동작은,상기 촬영 시작 이벤트에 응답하여, 상기 제1 이미지 센서로부터 제1 이미지 프레임에 관한 제1 타임 스탬프를 획득하고, 상기 제2 이미지 센서로부터 제2 이미지 프레임에 관한 제2 타임 스탬프를 획득하는 동작; 및상기 제1 타임 스탬프 및 상기 제2 타임 스탬프의 차이 값을 생성하는 동작; 을 더 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들을 제어하는 동작은,상기 생성된 차이 값이 지정된 범위 내에 포함됨에 기반하여, 상기 제1 이미지 센서 또는 상기 제2 이미지 센서 중 적어도 하나의 이미지 프레임들이 출력되는 타이밍을 제어하는 동작을 더 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 13에 있어서,상기 제1 이미지 센서를 통해 출력되는 제3 이미지 프레임, 및 상기 제2 이미지 센서를 통해 출력되고 상기 제3 이미지 프레임에 후속하는 제4 이미지 프레임을 획득하는 동작;상기 제3 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보 및 상기 제4 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보를 획득하는 동작;상기 제1 이미지 센서의 제1 노출 값 및 상기 제2 이미지 센서의 제2 노출 값을 획득하는 동작; 및상기 제4 이미지 프레임에 후속하는 이미지 프레임들 중 적어도 하나의 이미지 프레임의 촬영 환경에 관한 정보가 변경됨에 응답하여, 상기 제1 이미지 센서의 상기 제1 노출 값 및 상기 제2 이미지 센서의 상기 제2 노출 값이 서로 다른 노출 값을 가지도록 상기 제1 이미지 센서 또는 상기 제2 이미지 센서 중 적어도 하나의 노출 값을 결정하는 동작을 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 12에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값이 상기 변경된 촬영 환경에 관한 정보와 대응하는 상기 결정된 노출 값에 수렴하도록 상기 복수의 이미지 센서들 각각의 노출 값을 변경하는 동작을 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 12에 있어서,캡쳐 이벤트에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들 각각으로부터 출력된 이미지 프레임들 각각의 타임 스탬프를 획득하는 동작;상기 획득된 타임 스탬프에 기반하여, 상기 복수의 이미지 센서들의 이미지 프레임이 출력되는 타이밍을 제어하여, 이후 출력되는 이미지 프레임들이 동일한 시점에서 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나를 제어하는 동작;상기 복수의 이미지 센서들로부터 동일한 시점에서 출력된 이미지 프레임들에 기반하여, 캡쳐 이미지를 획득하는 동작; 및상기 캡쳐 이미지를 획득함에 응답하여, 상기 복수의 이미지 센서들의 이미지 프레임이 출력되는 타이밍을 제어하여, 이후 출력되는 이미지 프레임들이 적어도 하나 이상의 다른 시점에서 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나를 제어하는 동작; 을 더 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 12에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들을 제어하는 동작은,상기 이미지 프레임들이 적어도 하나 이상의 다른 시점에서 출력되도록 상기 복수의 이미지 센서들 중 적어도 하나의 이미지 센서의 프레임 레이트(framerate)를 조정하는 동작을 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 12에 있어서,상기 전자 장치는 디스플레이를 더 포함하고,상기 복수의 이미지 센서들 각각으로부터 출력된 이미지 프레임들 중 적어도 하나의 이미지 프레임에 기반하여, 프리뷰 이미지를 생성하는 동작; 및상기 프리뷰 이미지가 상기 디스플레이를 통해 출력되도록 제어하는 동작; 을 더 포함하는,동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kyoungkeun PARK</engName><name>박경근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Byungil OH</engName><name>오병일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Bosung KIM</engName><name>김보성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jihyun KIM</engName><name>김지현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Minyoung PARK</engName><name>박민영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jaeoh JEONG</engName><name>정재오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980004042</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jeong Soon</engName><name>이정순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980001151</code><country>대한민국</country><engName>KWON HYUK ROK</engName><name>권혁록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230108976</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1264091-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230158179.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9311487273ec768278690a53314488bb040cee9f72b83cc961727231d13748220d5736b988a61ecf7e4762f9269d542793737801ff8dbedaab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ad4c6fb2b259ee86ebf2440fcaa053daa2f5f2ee42879870af98ec97ca0bf07136bfb64cbfe8b917748696d996408bbe699a8444f09960d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>