<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:57.5557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023173</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모바일 디바이스의 불량한 무선 연결 방지 및 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>AVOIDING AND MANAGING POOR WIRELESS CONNECTIONS ON MOBILE DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.08.01</openDate><openNumber>10-2023-0114302</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 문서는 모바일 디바이스의 불량 무선 연결을 방지하고 관리하는 시스템 및 기법을 설명한다. 설명된 시스템 및 기법은 현재 무선 연결의 결정된 신호 품질 또는 신호 강도에 기초하여, 우수한 신호 품질 또는 우수한 신호 강도가 상기 모바일 디바이스의 현재 위치에 인접하거나 결정된 거리 내의 위치에서 사용가능함을 결정할 수 있다. 우수한 신호 품질 또는 우수한 신호 강도를 상기 위치에서 사용가능하다는 결정에 응답하여, 상기 모바일 디바이스는 사용자에게 알림을 제공할 수 있다. 상기 알림은 모바일 디바이스에 인접하거나 모바일 디바이스의 결정된 거리 내에 있는 위치를 나타낼 수 있다. 이러한 방식으로 설명된 시스템 및 기법은 사용자를 더 나은 네트워크 연결로 안내하거나 영향을 완화할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125097</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/064266</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,모바일 디바이스에 의해, 무선 네트워크에 대한 상기 모바일 디바이스의 현재 무선 연결의 결정된 신호 품질 또는 결정된 신호 강도에 기초하여, 우수한 신호 품질 또는 우수한 신호 강도가 상기 모바일 디바이스의 현재 위치에 인접하거나 결정된 거리 내의 위치에서 사용가능함을 결정하는 단계; 및우수한 신호 품질 또는 우수한 신호 강도가 상기 모바일 디바이스의 현재 위치에 인접하거나 결정된 거리 내의 위치에서 사용가능하다는 결정에 응답하여, 상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 모바일 디바이스의 사용자에게 알림을 제공하는 단계를 포함하며, 상기 알림은 상기 모바일 디바이스에 인접하거나 상기 결정된 거리 내에 있는 위치를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 모바일 디바이스의 현재 위치를 결정하는 단계; 상기 모바일 디바이스에 의해, 무선 네트워크에 대한 현재 무선 연결의 결정된 신호 품질 또는 결정된 신호 강도를 결정하는 단계; 및상기 모바일 디바이스의 상기 현재 위치 및 상기 모바일 디바이스에 인접하거나 결정된 거리 내에 있는 위치에서 상기 무선 네트워크 또는 다른 무선 네트워크들 중 적어도 하나의 우수한 신호 품질 또는 우수한 신호 강도를 나타내는 지도를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 알림은 상기 지도 또는 상기 지도의 적어도 일부에 대한 링크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 우수한 신호 품질 또는 상기 우수한 신호 강도는 상기 모바일 디바이스에 인접하거나 결정된 거리 내에 있는 위치에서 상기 무선 네트워크에 대한 현재 무선 연결에 대한 것이며; 그리고상기 알림은 지도 사용자 인터페이스를 통해 상기 모바일 디바이스에 인접하거나 결정된 거리 내에 있는 위치로의 이동 지침을 추가로 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서, 상기 우수한 신호 품질 또는 우수한 신호 강도는 다른 무선 네트워크에 대한 다른 무선 연결에 대한 것이며, 상기 방법은:상기 모바일 디바이스가 상기 다른 무선 네트워크에 대한 액세스 자격증명을 가지고 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 다른 무선 네트워크에 대한 액세스 자격증명을 가지고 있다는 결정에 응답하여, 상기 알림을 제공하는 단계, 상기 알림은 지도 사용자 인터페이스를 통해 상기 모바일 디바이스에 인접하거나 결정된 거리 내에 있는 위치로의 이동 지침을 추가로 나타내며; 그리고상기 모바일 디바이스가 다른 무선 네트워크에 대한 액세스 자격증명을 가지고 있지 않다는 결정에 응답하여, 상기 다른 무선 네트워크의 아이덴티티, 상기 다른 무선 연결을 설정하기 위한 액세스 자격증명 또는 상기 다른 무선 네트워크에 대한 액세스를 가능하게 하는 지침 중 적어도 하나를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 임의의 선행하는 청구항에 있어서,상기 모바일 디바이스에 의해, 통신 애플리케이션이 음성 통화 또는 화상 통화를 하기 위해 상기 모바일 디바이스에서 실행되고 있는지를 결정하는 단계; 및상기 통신 애플리케이션이 상기 음성 통화 또는 화상 통화를 하기 위해 상기 모바일 디바이스에서 실행되고 있다는 결정에 응답하여, 상기 모바일 디바이스의 사용자에게 상기 알림을 청각적으로 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 통신 애플리케이션으로부터 출력되는 오디오 데이터를 획득하는 단계, 상기 오디오 데이터는 상기 모바일 디바이스의 사용자와 서드파티 사이의 음성 통화 또는 화상 통화의 청각적 부분을 포함하며; 및상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 청각적 부분을 사용하여, 상기 음성 통화 또는 화상 통화의 오디오 데이터가 무선 네트워크에 대한 현재 무선 연결의 불량한 신호 품질 또는 불량한 신호 강도를 나타내는 문구를 포함하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 임의의 선행하는 청구항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 이동 코스를 예측하는 단계, 상기 이동 코스는 상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 미래 위치를 포함하며; 상기 하나 이상의 미래 위치에서 무선 네트워크 또는 추가 무선 네트워크에 대한 모바일 디바이스의 잠재적 무선 연결의 잠재적 신호 품질 또는 잠재적 신호 강도를 결정하는 단계;상기 잠재적 무선 연결의 잠재적 신호 품질 또는 잠재적 신호 강도를 사용하여, 상기 모바일 디바이스가 상기 이동 코스를 따라 열악한 신호 품질, 열악한 신호 강도 또는 무선 연결 끊김을 경험할 것인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 모바일 디바이스가 상기 이동 코스를 따라 열악한 신호 품질, 열악한 신호 강도 또는 무선 연결 끊김을 경험할 것이라는 결정에 응답하여, 상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 사용자에게 이동 알림을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 이동 알림은 상기 이동 코스를 따라 상기 잠재적 무선 연결이 열악하거나 끊길 수 있음을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 모바일 디바이스에 의해, 멀티미디어 애플리케이션이 스트리밍 미디어인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 멀티미디어 애플리케이션이 스트리밍 미디어이고, 상기 모바일 디바이스가 상기 이동 코스를 따라 열악한 신호 품질, 열악한 신호 강도 또는 무선 연결 끊김을 경험할 것이라는 결정에 응답하여, 상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 열악한 신호 품질, 상기 열악한 신호 강도 또는 연결 끊김 동안 중단 없이 재생하기 위한 미디어의 적어도 추가 부분을 다운로드하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7에 있어서,상기 모바일 디바이스가 상기 이동 코스를 따라 열악한 신호 품질, 열악한 신호 강도 또는 무선 연결 끊김을 경험할 것이라는 결정에 응답하여, 상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 이동 코스와 관련된 멀티미디어 콘텐츠를 다운로드하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 7에 있어서,상기 모바일 디바이스가 상기 이동 코스를 따라 열악한 신호 품질, 열악한 신호 강도 또는 무선 연결 끊김을 경험할 것이라는 결정에 응답하여, 상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 모바일 디바이스의 디스플레이 상에 선택가능한 컨트롤을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 선택가능한 컨트롤은 하나 이상의 서드 파티에게 연결 상태를 송신하도록 사용자에 의해 선택가능하게 구성되며, 상기 연결 상태는 상기 모바일 디바이스의 현재 위치 및 상기 이동 코스에 따른 상기 열악한 신호 품질, 상기 열악한 신호 강도 또는 무선 연결 끊김을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 7에 있어서,상기 모바일 디바이스의 이동 코스에 대한 이동 모드를 결정하는 단계; 및상기 이동 코스에 대한 이동 모드에 기초하여, 결정된 거리를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 임의의 선행하는 청구항에 있어서,상기 모바일 디바이스에 의해, 상기 사용자가 상기 모바일 디바이스의 디스플레이를 보고 있지 않은지 여부를 결정하는 단계; 및상기 사용자가 상기 모바일 디바이스의 디스플레이를 보고 있지 않다는 결정에 응답하여, 오디오 신호를 상기 사용자에게 제공하는 단계, 상기 오디오 신호는 상기 알림이 상기 디스플레이 상에 디스플레이되고 있음을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 모바일 디바이스는 스마트폰, 컴퓨터 시계, 태블릿 디바이스, 웨어러블 디바이스, 차량에 설치된 컴퓨팅 시스템 또는 랩톱 컴퓨터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 모바일 디바이스로서, 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 모바일 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 실행될 때, 모바일 디바이스의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BARBELLO, Brandon Charles</engName><name>바벨로 브랜든 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ZACK, Shenaz</engName><name>잭 쉐나즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WANTLAND, Tim</engName><name>원트랜드 팀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KULCHYCKI, Scott Douglas</engName><name>쿨칙키 스콧 더글라스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0749276-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0110792-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023173.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377645caea41c5bfec8b88b8aa7bacb850449f2482fd67ac759d3e526e313b4617b066c4312bec2edbefc10a675f1a29900b83d2b7ddc64cf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e946f524c211bf866978b9065b231541c7bf1e08ffa3738a1c4ce1c03b34d9d18fefc77b8d36a46902f7c34943df10cc9f8c8b44e73f1a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>