<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:37.5137</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0178823</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사출품의 비전검사 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Apparatus and method for vision inspection of injection  molded product</inventionTitleEng><openDate>2025.06.18</openDate><openNumber>10-2025-0089183</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 사출성형으로 제작되는 부품의 형상 및 품질관리를 위한 비전검사 장치 및 방법에 관한 것으로, 단순히 육안 또는 수동으로 검사가 이루어짐으로 인해 정량화 및 자동화된 품질검사가 이루어지지 못하는 한계가 있었던 종래기술의 사출품 품질검사 장치 및 방법들의 문제점을 해결하기 위해, 검사대상 제품을 거치하기 위한 회전플랫폼과, 조명을 제공하는 조명장치와, 검사대상 제품을 촬영하기 위한 2D 카메라와, 3D 데이터를 획득하기 위한 3D 레이저 프로파일러(카메라) 및 데이터 분석부를 포함하여, 머신비전(Machine Vision) 기반의 영상분석에 의해 사출 제조부품의 매우 중요한 품질관리 지표인 홈 폭(width) 균일도, 홈 깊이(depth) 균일도, 외곽높이(height) 균일도, 홀(hole) 크기 정확도를 자동으로 측정하고 품질등급을 분류하도록 구성됨으로써, 사출 제품의 정량적이고 객관적인 형상 및 품질 신뢰성 지표를 제시하고 관리할 수 있도록 구성되는 사출품의 비전검사 장치 및 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사출품의 비전검사 장치에 있어서, 검사대상 제품을 거치하기 위한 회전플랫폼을 포함하여 이루어지는 거치부; 검사대상 제품의 촬영을 위한 조명을 제공하는 조명기구를 포함하여 이루어지는 조명부; 검사대상 제품을 촬영하기 위한 2D 카메라를 포함하여 이루어지는 2D 데이터 수집부; 검사대상 제품의 3D 데이터를 획득하기 위한 3D 레이저 프로파일러(카메라)를 포함하여 이루어지는 3D 데이터 수집부; 및 각각의 측정결과에 근거하여 미리 정해진 기준에 따라 검사대상 제품의 품질등급을 결정하는 처리가 수행되도록 이루어지는 데이터 분석부를 포함하여 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 비전검사 장치는, 사용자 단말기나 서버를 포함하는 외부 기기와 무선 또는 유선 통신 중 적어도 하나의 방식으로 각종 데이터를 송수신하는 처리가 수행되도록 이루어지는 통신부; 각각의 측정 및 분석결과를 저장하고 비전검사에 관련된 데이터베이스를 구축하는 처리가 수행되도록 이루어지는 데이터베이스부; 및 상기 비전검사 장치의 전체적인 동작을 제어하는 처리가 수행되도록 이루어지는 제어부를 더 포함하여 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서, 상기 데이터 분석부는, 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 홈 폭(width) 균일도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 홈 폭 균일도 측정단계; 상기 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 홈 깊이(depth) 균일도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 홈 깊이 균일도 측정단계; 상기 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 외곽 높이(height) 균일도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 외곽 높이 균일도 측정단계; 상기 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 홀(hole) 크기 정확도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 홀 크기 정확도 측정단계; 및 각각의 측정결과를 종합하여 최종등급을 판정하는 등급판정단계를 포함하는 처리가 수행되도록 구성됨으로써, 머신비전 기반의 영상분석에 의해 자동자 냉각팬 사출제품의 중요 품질관리 지표인 홈 폭, 홈 깊이, 외곽 높이, 홀 형상에 대한 정확도를 자동으로 측정하고, 측정결과에 따라 품질등급을 분류하는 처리가 수행되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 있어서, 상기 홈 폭 균일도 측정단계는, 상기 3D 데이터 수집부의 3D 레이저 프로파일러를 이용하여 상기 자동자 냉각팬 사출제품의 원형 홈 영역에 대한 3D 데이터를 획득하는 처리가 수행되는 데이터 수집단계; 수집된 원형 홈 영역에 대한 3D 데이터를 일자형으로 시각화하고 잡음 감소를 위한 필터링을 적용하는 처리가 수행되는 전처리단계; 미리 정해진 설정에 따라 전처리된 영상에서 원형 홈에 대한 관심영역(Region of Interest ; ROI)을 추출하고 전체 길이를 등간격으로 나누어 각 위치에 대하여 홈 폭 데이터를 각각 획득하는 처리가 수행되는 홈 폭 데이터 추출단계; 추출된 홈 폭 데이터 분포를 히스토그램으로 표시하여 균일도를 시각화하고, 이하의 수학식을 이용하여 측정된 홈 폭의 표준편차(σ)를 계산하는 처리가 수행되는 표준편차 계산단계; 및 (여기서, N은 측정된 데이터의 수, xi는 측정값, μ는 측정값들의 평균값을 각각 의미함) 산출된 표준편차 값에 근거하여, 미리 정해진 등급분류 기준에 따라 홈 폭 균일도에 대한 품질등급을 결정하는 처리가 수행되는 품질등급을 결정단계를 포함하는 처리가 수행되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3항에 있어서, 상기 홈 깊이 균일도 측정단계는, 상기 3D 데이터 수집부의 3D 레이저 프로파일러를 이용하여 상기 자동자 냉각팬 사출제품의 원형 홈 영역에 대한 3D 데이터를 획득하는 처리가 수행되는 데이터 수집단계; 수집된 원형 홈 영역에 대한 3D 데이터를 일자형으로 시각화하고 잡음 감소를 위한 필터링을 적용하는 처리가 수행되는 전처리단계; 미리 정해진 설정에 따라 전처리된 영상에서 원형 홈에 대한 관심영역(ROI)을 추출하고 전체 길이를 등간격으로 나누어 각 위치에 대하여 홈 깊이 데이터를 각각 획득하는 처리가 수행되는 홈 깊이 데이터 추출단계; 추출된 홈 깊이 데이터 분포를 히스토그램으로 표시하여 균일도를 시각화하고, 이하의 수학식을 이용하여 측정된 홈 깊이의 표준편차(σ)를 계산하는 처리가 수행되는 표준편차 계산단계; 및 (여기서, N은 측정된 데이터의 수, xi는 측정값, μ는 측정값들의 평균값을 각각 의미함) 산출된 표준편차 값에 근거하여, 미리 정해진 등급분류 기준에 따라 홈 깊이 균일도에 대한 품질등급을 결정하는 처리가 수행되는 품질등급을 결정단계를 포함하는 처리가 수행되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3항에 있어서, 상기 외곽높이 균일도 측정단계는, 상기 3D 데이터 수집부의 3D 레이저 프로파일러를 이용하여 상기 자동자 냉각팬 사출제품의 외곽 영역에 대한 3D 데이터를 획득하는 처리가 수행되는 데이터 수집단계; 수집된 외곽 영역에 대한 3D 데이터를 일자형으로 시각화하고 잡음 감소를 위한 필터링을 적용하는 처리가 수행되는 전처리단계; 미리 정해진 설정에 따라 전처리된 영상에서 외곽 영역에 대한 관심영역(ROI)을 추출하고 전체 길이를 등간격으로 나누어 각 위치에 대하여 외곽높이 데이터를 각각 획득하는 처리가 수행되는 외곽높이 데이터 추출단계; 추출된 외곽높이 데이터 분포를 히스토그램으로 표시하여 균일도를 시각화하고, 이하의 수학식을 이용하여 측정된 외곽높이의 표준편차(σ)를 계산하는 처리가 수행되는 표준편차 계산단계; 및 (여기서, N은 측정된 데이터의 수, xi는 측정값, μ는 측정값들의 평균값을 각각 의미함) 산출된 표준편차 값에 근거하여, 미리 정해진 등급분류 기준에 따라 외곽높이 균일도에 대한 품질등급을 결정하는 처리가 수행되는 품질등급을 결정단계를 포함하는 처리가 수행되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3항에 있어서, 상기 홀 크기 정확도 측정단계는, 상기 2D 데이터 수집부의 2D 카메라를 이용하여 상기 자동자 냉각팬 사출제품에 대한 2D 영상을 획득하는 처리가 수행되는 데이터 수집단계; 미리 정해진 설정에 따라 수집된 2D 영상에 대하여 잡음제거를 위한 필터링 처리 후 각각의 홀이 위치한 홀 영역을 관심영역으로(ROI) 추출하는 처리가 수행되는 ROI 추출단계; 각각의 홀의 지름 크기를 화소수로 측정하고 mm 단위로 환산한 후, 이하의 수학식을 이용하여 절대오차의 합(SAE)을 산출하는 처리가 수행되는 절대오차 산출단계;   (여기서, ri는 각 홀에 대하여 측정된 지름 크기이며, 는 평균 크기값을 의미함) 산출된 절대오차 합의 값에 근거하여, 미리 정해진 등급분류 기준에 따라 홀 크기 균일도에 대한 품질등급을 결정하는 처리가 수행되는 품질등급을 결정단계를 포함하는 처리가 수행되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3항에 있어서, 상기 데이터 분석부는, 딥러닝(Deep Learning)이나 머신러닝(Machine Learning), 또는, 인공신경망(Artificial Neural Network ; ANN)이나 컨벌루션 신경망(합성곱 신경망)(Convolutional Neural Network ; CNN) 기반의 미리 학습된 영상인식 및 분석 알고리즘을 이용하여, 실시간으로 수신되는 영상으로부터 사출품의 등급을 분류하는 처리가 자동으로 수행되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1항 내지 청구항 8항 중 어느 한 항에 기재된 사출품의 비전검사 장치를 이용하여 구성되는 사출품의 비전검사 방법에 있어서, 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 홈 폭(width) 균일도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 홈 폭 균일도 측정단계; 상기 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 홈 깊이(depth) 균일도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 홈 깊이 균일도 측정단계; 상기 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 외곽 높이(height) 균일도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 외곽 높이 균일도 측정단계; 상기 자동자 냉각팬 사출제품에 대하여 홀(hole) 크기 정확도를 측정하고 등급을 결정하는 처리가 수행되는 홀 크기 정확도 측정단계; 및 각각의 측정결과를 종합하여 최종등급을 판정하는 처리가 수행되는 등급판정단계를 포함하는 처리가 상기 비전검사 장치의 데이터 분석부를 통해 수행되도록 구성됨으로써, 머신비전 기반의 영상분석에 의해 자동자 냉각팬 사출제품의 중요 품질관리 지표인 홈 폭, 홈 깊이, 외곽 높이, 홀 형상에 대한 정확도를 자동으로 측정하고, 측정결과에 따라 품질등급을 분류하는 처리가 수행되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품의 비전검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 사출품 품질관리 시스템에 있어서, 사출품에 대한 비전검사를 수행하여 품질등급을 결정하는 처리가 수행되는 비전검사 장치; 상기 비전검사 장치와 연동되어 각각의 측정결과 및 등급평가 결과를 포함하는 각종 데이터를 수신하고, 미리 정해진 설정이나 사용자의 요청에 따라 해당하는 정보를 각각의 사용자에게 제공하는 처리가 수행되도록 이루어지는 서버; 및 각각의 사용자가 원하는 정보를 요청하고 수신하기 위한 사용자 단말기를 포함하여 구성되고, 상기 비전검사 장치는, 청구항 1항 내지 청구항 8항 중 어느 한 항에 기재된 사출품의 비전검사 장치를 이용하여 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품 품질관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10항에 있어서, 상기 사용자 단말기는, 스마트폰이나 태블릿 PC를 포함하는 개인 휴대용 정보통신 단말기, 또는, PC나 노트북을 포함하는 정보처리장치에 상기 비전검사 장치및 상기 서버와 각각 연동되는 전용의 어플리케이션을 설치하여 구성되는 것을 특징으로 하는 사출품 품질관리 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>충청남도 공주시 ...</address><code>220040332376</code><country>대한민국</country><engName>KONGJU NATIONAL UNIVERSITY INDUSTRY-UNIVERSITY   COOPERATION FOUNDATION</engName><name>국립공주대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 동남구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Won Ho</engName><name>김원호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kee Sun</engName><name>이기선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jung Eun</engName><name>김정은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Hyo Beom</engName><name>안효범</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 송파구 올림픽로 ***(방이동) *층(이수국제특허법률사무소)</address><code>920080005230</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jung Su</engName><name>김정수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1386414-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5079058-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5079874-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1038781-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230178823.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938dd2baf34792ff8606323a56147d66626064e95e2c1655fbba0769c05286d66102626060cbfd3e27dc775847c685f302741873da721fddd6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6566e77f042b631350e03dc41b50cab8a846c30fbf92cd15a222e8431f12d3950db6a16882d9c2b4f25140017015ee53d1fc07d84a9f07bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>