<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:09.19</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031077</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>배터리 셀들에서 결함들의 식별 및 라벨링</inventionTitle><inventionTitleEng>IDENTIFICATION AND LABELING OF DEFECTS IN BATTERY CELLS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.17</openDate><openNumber>10-2024-0151221</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/48</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 배터리 내부의 결함 검출 및 식별을 위한 기술에 관한 것이다. 일 양태에서, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법은 하나 이상의 제1 트랜스듀서들을 경유하여 배터리 셀을 통해 음향 신호들을 송신하는 단계, 하나 이상의 제2 트랜스듀서들에서 음향 신호들에 응답하여 응답 신호들을 수신하는 단계, 응답 신호들을 분석하는 것에 기초하여 배터리 셀에 적어도 하나의 관심 특징이 존재하는지 여부를 결정하는 단계, 배터리 셀에서 적어도 하나의 결함을 결정하기 위해 적어도 하나의 관심 특징에 대한 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하는 단계, 및 식별 및 라벨링 프로세스의 결과를 출력하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023154950</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/062561</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법으로서, 하나 이상의 제1 트랜스듀서들을 경유하여 배터리 셀을 통해 음향 신호들을 송신하는 단계;하나 이상의 제2 트랜스듀서들에서 상기 음향 신호들에 응답하여 응답 신호들을 수신하는 단계;상기 응답 신호들을 분석하는 것에 기초하여 상기 배터리 셀에 적어도 하나의 관심 특징이 존재하는지 여부를 결정하는 단계; 상기 배터리 셀에서 적어도 하나의 결함을 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 관심 특징에 대한 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 식별 및 라벨링 프로세스의 결과를 출력하는 단계를 포함하는, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 식별 및 라벨링 프로세스는 트레이닝된 머신 러닝 모델을 사용하여 수행되는, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 적어도 하나의 관심 특징 및 상기 응답 신호들 중 적어도 하나를 입력으로서 수신하고, 상기 적어도 하나의 특징에 대응하는 적어도 하나의 라벨링된 결함을 출력으로서 제공하는, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 식별 및 라벨링 프로세스는 상기 적어도 하나의 결함에 대한 대응하는 유형 및 상기 배터리 셀에서 상기 적어도 하나의 결함의 대응하는 위치 중 적어도 하나를 결정하는, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 결함은 상기 배터리 셀을 형성하는 재료들에서의 폴드, 주름, 하나 이상의 홀들, 상기 배터리 셀의 고체 상태 세라믹 기반 세퍼레이터들에서의 균열들 또는 파손들, 상기 배터리 셀 내의 건조 스폿들, 전극 홀들, 폴드들, 박리, 또는 층 오정렬, 이물질 파편들, 버들, 금속 입자 함유물들, 찢어짐들, 폴드들, 및 불량한 품질의 용접들을 포함하는 탭 결함들, 상기 배터리 셀의 애노드 재료 상의 리튬 금속의 도금, 전해질 또는 다른 화학적 분해로부터 기인하는 가스들의 발생 중 하나 이상인, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 출력은 상기 적어도 하나의 결함이 내부에 라벨링되는 상기 배터리 셀의 세그먼트화된 시각적 렌더링인, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 식별 및 라벨링 프로세스의 상기 결과에 기초하여 상기 배터리 셀에 대해 취해질 정정 액션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 배터리 셀에서 결함들을 식별하고 라벨링하는 비침습적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서, 배터리 셀을 통해 음향 신호들을 송신 및 수신하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 복수의 트랜스듀서들; 및상기 복수의 트랜스듀서들에 통신가능하게 결합된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는,상기 배터리 셀을 통해 음향 신호들을 송신하도록 상기 복수의 트랜스듀서들의 제1 서브세트를 제어하고;상기 음향 신호들에 응답하여 응답 신호들을 수신하도록 상기 복수의 트랜스듀서들의 제2 서브세트를 제어하고;상기 응답 신호들을 분석하는 것에 기초하여 상기 배터리 셀에 적어도 하나의 관심 특징이 존재하는지 여부를 결정하고; 상기 배터리 셀에서 적어도 하나의 결함을 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 관심 특징에 대한 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하며; 그리고상기 식별 및 라벨링 프로세스의 결과를 출력하도록 구성되는, 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제어기는 트레이닝된 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 적어도 하나의 관심 특징 및 상기 응답 신호들 중 적어도 하나를 입력으로서 수신하고, 상기 적어도 하나의 특징에 대응하는 적어도 하나의 라벨링된 결함을 출력으로서 제공하는, 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제어기는 상기 적어도 하나의 결함에 대한 대응하는 유형 및 상기 배터리 셀에서 상기 적어도 하나의 결함의 대응하는 위치 중 적어도 하나를 결정하기 위해 상기 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하도록 구성되는, 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 적어도 하나의 결함은 상기 배터리 셀을 형성하는 재료들에서의 폴드, 주름, 하나 이상의 홀들, 상기 배터리 셀의 고체 상태 세라믹 기반 세퍼레이터들에서의 균열들 또는 파손들, 상기 배터리 셀 내의 건조 스폿들, 전극 홀들, 폴드들, 박리, 또는 층 오정렬, 이물질 파편들, 버들, 금속 입자 함유물들, 찢어짐들, 폴드들, 및 불량한 품질의 용접들을 포함하는 탭 결함들, 상기 배터리 셀의 애노드 재료 상의 리튬 금속의 도금, 전해질 또는 다른 화학적 분해로부터 기인하는 가스들의 발생 중 하나 이상인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 출력은 상기 적어도 하나의 결함이 내부에 라벨링되는 상기 배터리 셀의 세그먼트화된 시각적 렌더링인, 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 제어기는 상기 식별 및 라벨링 프로세스의 상기 결과에 기초하여 상기 배터리 셀에 대해 취해질 정정 액션을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 판독가능 명령들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들로서, 상기 명령들은, 배터리들의 비침습적 검사를 위한 시스템의 제어기에 의해 실행될 때, 상기 제어기로 하여금,배터리 셀을 통해 음향 신호들을 송신하도록 복수의 트랜스듀서들의 제1 서브세트를 제어하게 하고;상기 음향 신호들에 응답하여 응답 신호들을 수신하도록 상기 복수의 트랜스듀서들의 제2 서브세트를 제어하게 하고;상기 응답 신호들을 분석하는 것에 기초하여 상기 배터리 셀에 적어도 하나의 관심 특징이 존재하는지 여부를 결정하게 하고; 상기 배터리 셀에서 적어도 하나의 결함을 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 관심 특징에 대한 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하게 하며; 그리고상기 식별 및 라벨링 프로세스의 결과를 출력하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령들의 실행은, 상기 제어기로 하여금, 트레이닝된 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 머신 러닝 모델은 상기 적어도 하나의 관심 특징 및 상기 응답 신호들 중 적어도 하나를 입력으로서 수신하고, 상기 적어도 하나의 특징에 대응하는 적어도 하나의 라벨링된 결함을 출력으로서 제공하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 컴퓨터 판독가능 명령들의 실행은, 상기 제어기로 하여금, 상기 적어도 하나의 결함에 대한 대응하는 유형 및 상기 배터리 셀에서 상기 적어도 하나의 결함의 대응하는 위치 중 적어도 하나를 결정하기 위해 상기 식별 및 라벨링 프로세스를 수행하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 적어도 하나의 결함은 상기 배터리 셀을 형성하는 재료들에서의 폴드, 주름, 하나 이상의 홀들, 상기 배터리 셀의 고체 상태 세라믹 기반 세퍼레이터들에서의 균열들 또는 파손들, 상기 배터리 셀 내의 건조 스폿들, 전극 홀들, 폴드들, 박리, 또는 층 오정렬, 이물질 파편들, 버들, 금속 입자 함유물들, 찢어짐들, 폴드들, 및 불량한 품질의 용접들을 포함하는 탭 결함들, 상기 배터리 셀의 애노드 재료 상의 리튬 금속의 도금, 전해질 또는 다른 화학적 분해로부터 기인하는 가스들의 발생 중 하나 이상인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 컴퓨터 판독가능 명령들의 실행은, 상기 제어기로 하여금, 상기 식별 및 라벨링 프로세스의 상기 결과에 기초하여 상기 배터리 셀에 대해 취해질 정정 액션을 결정하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 에머리빌 파크 애비뉴 ****</address><code>520190317558</code><country>미국</country><engName>LIMINAL INSIGHTS, INC.</engName><name>리미널 인사이츠 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>DULANEY, AUSTIN RYAN</engName><name>덜레이니 오스틴 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, JASON YUE</engName><name>위 제이슨 웨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BISWAS, SHAURJO</engName><name>비스와스 샤우르조</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN TASSELL, BARRY</engName><name>밴 태슬 배리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/309,975</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/109,521</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1014928-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0152466-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930c58305ac6705dabffd16cbe9a48f9c5e480977a682f7434ec4888a3a71906018b9da03138439a6a034d4131ffe246cde6a94de7656cd4f2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffaf27346142aebe878a762e9aa3b6dcd8961d8da0f8ed00c75bbd65613b5437160b1c7cb8ae06a4c34dbc35554dd5816bae5ccd2b9b05d47</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>