<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:52.952</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0190511</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 검사 장치 및 기판 검사 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE INSPECTING APPARATUS AND METHOD OF INSPECTING SUBSTRATE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.02</openDate><openNumber>10-2025-0099583</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 검사 장치는 기판을 촬상하여 기초 이미지 데이터를 생성하는 이미지 센서부, 기초 이미지 데이터를 제1 얼룩 영역 및 제1 비얼룩 영역을 포함하는 제1 이미지 데이터 및 제1 얼룩 영역에 대응하는 제2 얼룩 영역 및 제1 비얼룩 영역에 대응하는 제2 비얼룩 영역을 포함하는 제2 이미지 데이터로 분할하고, 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 병합하여 제1 얼룩 영역 및 제2 얼룩 영역에 대응하는 병합 얼룩 영역 및 제1 비얼룩 영역 및 제2 비얼룩 영역에 대응하는 병합 비얼룩 영역을 포함하는 병합 이미지 데이터를 생성하는 병합부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판을 촬상하여 기초 이미지 데이터를 생성하는 이미지 센서부; 및상기 기초 이미지 데이터를 제1 얼룩 영역 및 제1 비얼룩 영역을 포함하는 제1 이미지 데이터 및 상기 제1 얼룩 영역에 대응하는 제2 얼룩 영역 및 상기 제1 비얼룩 영역에 대응하는 제2 비얼룩 영역을 포함하는 제2 이미지 데이터로 분할하고, 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터를 병합하여 상기 제1 얼룩 영역 및 상기 제2 얼룩 영역에 대응하는 병합 얼룩 영역 및 상기 제1 비얼룩 영역 및 상기 제2 비얼룩 영역에 대응하는 병합 비얼룩 영역을 포함하는 병합 이미지 데이터를 생성하는 병합부를 포함하는 기판 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 병합부는 상기 병합 이미지 데이터를 통해 상기 기판의 불량 여부를 판단하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 병합부는 상기 제1 얼룩 영역의 밝기와 상기 제2 얼룩 영역의 밝기의 합을 정규화한 제1 정규값 및 상기 제1 비얼룩 영역의 밝기와 상기 제2 비얼룩 영역의 밝기의 합을 정규화한 제2 정규값을 연산하여 상기 병합 이미지 데이터를 생성하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 병합부는 상기 제1 얼룩 영역의 상기 밝기와 상기 제2 얼룩 영역의 상기 밝기의 상기 합 및 상기 제1 비얼룩 영역의 상기 밝기와 상기 제2 비얼룩 영역의 상기 밝기의 상기 합에서 각각 동일한 값을 감산하여 상기 제1 정규값 및 상기 제2 정규값을 연산하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 병합 얼룩 영역은 상기 제1 정규값과 동일한 밝기를 가지고,상기 병합 비얼룩 영역은 상기 제2 정규값과 동일한 밝기를 가지는 것을 특징으로 하는 기판 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 이미지 센서부는,상기 기판을 촬상하여 복수의 촬상 이미지 데이터들을 생성하는 촬상부;상기 복수의 촬상 이미지 데이터들 각각을 통해 상기 기판의 불량 여부를 판단하는 검사부; 및상기 복수의 촬상 이미지 데이터들을 통해 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 생성부를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 기판을 촬상하여 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계;상기 기초 이미지 데이터를 제1 얼룩 영역 및 제1 비얼룩 영역을 포함하는 제1 이미지 데이터 및 상기 제1 얼룩 영역에 대응하는 제2 얼룩 영역 및 상기 제1 비얼룩 영역에 대응하는 제2 비얼룩 영역을 포함하는 제2 이미지 데이터로 분할하는 단계; 및상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터를 병합하여 상기 제1 얼룩 영역 및 상기 제2 얼룩 영역에 대응하는 병합 얼룩 영역 및 상기 제1 비얼룩 영역 및 상기 제2 비얼룩 영역에 대응하는 병합 비얼룩 영역을 포함하는 병합 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 병합 이미지 데이터를 통해 상기 기판의 불량 여부를 판단하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 병합 이미지 데이터를 생성하는 단계는,상기 제1 얼룩 영역의 밝기와 상기 제2 얼룩 영역의 밝기의 합을 정규화한 제1 정규값 및 상기 제1 비얼룩 영역의 밝기와 상기 제2 비얼룩 영역의 밝기의 합을 정규화한 제2 정규값을 연산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 정규값 및 상기 제2 정규값을 연산하는 단계는,상기 제1 얼룩 영역의 상기 밝기와 상기 제2 얼룩 영역의 상기 밝기의 상기 합 및 상기 제1 비얼룩 영역의 상기 밝기와 상기 제2 비얼룩 영역의 상기 밝기의 상기 합에서 각각 동일한 값을 감산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 병합 얼룩 영역은 상기 제1 정규값과 동일한 밝기를 가지고,상기 병합 비얼룩 영역은 상기 제2 정규값과 동일한 밝기를 가지는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7 항에 있어서, 상기 기판을 촬상하여 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계는,제1 기판을 촬상하여 제1 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계; 및제2 기판을 촬상하여 제2 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 기초 이미지 데이터를 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터로 분할하는 단계는,상기 제1 기초 이미지 데이터를 제1-1 얼룩 영역을 포함하는 제1-1 이미지 데이터 및 상기 제1-1 얼룩 영역에 대응하는 제2-1 얼룩 영역을 포함하는 제2-1 이미지 데이터로 분할하는 단계; 및상기 제2 기초 이미지 데이터를 제1-2 얼룩 영역을 포함하는 제1-2 이미지 데이터 및 상기 제1-2 얼룩 영역에 대응하는 제2-2 얼룩 영역을 포함하는 제2-2 이미지 데이터로 분할하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터를 병합하여 상기 병합 이미지 데이터를 생성하는 단계는,상기 제1-1 이미지 데이터 및 상기 제2-1 이미지 데이터를 병합하여 상기 제1-1 얼룩 영역 및 상기 제2-1 얼룩 영역에 대응하는 제1 병합 얼룩 영역을 포함하는 제1 병합 이미지 데이터를 생성하는 단계; 및상기 제1-2 이미지 데이터 및 상기 제2-2 이미지 데이터를 병합하여 상기 제1-2 얼룩 영역 및 상기 제2-2 얼룩 영역에 대응하는 제2 병합 얼룩 영역을 포함하는 제2 병합 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터를 병합하여 상기 병합 이미지 데이터를 생성하는 단계는,상기 제1 병합 이미지 데이터 및 상기 제2 병합 이미지 데이터를 병합하여 상기 제1 병합 얼룩 영역 및 상기 제2 병합 얼룩 영역에 대응하는 상기 병합 얼룩 영역을 포함하는 상기 병합 이미지 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제7 항에 있어서, 상기 기판을 촬상하여 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계는,제1 기판을 촬상하여 제1-1 얼룩 영역 및 제2-1 얼룩 영역을 포함하는 제1 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계; 및제2 기판을 촬상하여 상기 제1-1 얼룩 영역에 대응하는 제1-2 얼룩 영역 및 상기 제2-1 얼룩 영역에 대응하는 제2-2 얼룩 영역을 포함하는 제2 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 기판을 촬상하여 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계는,상기 제1 기초 이미지 데이터 및 상기 제2 기초 이미지 데이터를 병합하여, 상기 제1-1 얼룩 영역 및 상기 제1-2 얼룩 영역에 대응하는 상기 제1 얼룩 영역 및 상기 제1-2 얼룩 영역 및 상기 제2-2 얼룩 영역에 대응하는 상기 제2 얼룩 영역을 포함하는 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제7 항에 있어서, 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계는,상기 기판을 촬상하여 복수의 촬상 이미지 데이터들을 생성하는 단계; 및상기 복수의 촬상 이미지 데이터들을 통해 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 기초 이미지 데이터를 생성하는 단계는,상기 복수의 촬상 이미지 데이터들 각각을 통해 상기 기판의 불량 여부를 판단하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제7 항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터는 상기 제1 얼룩 영역 및 상기 제1 비얼룩 영역에 대한 제1 정보를 포함하고,상기 제2 이미지 데이터는 상기 제2 얼룩 영역 및 상기 제2 비얼룩 영역에 대한 제2 정보를 포함하며,상기 제1 정보는 상기 제1 얼룩 영역의 위치, 상기 제1 얼룩 영역의 크기, 상기 제1 얼룩 영역의 형상, 상기 제1 얼룩 영역의 밝기, 상기 제1 비얼룩 영역의 위치 및 상기 제1 비얼룩 영역의 밝기를 포함하고,상기 제2 정보는 상기 제2 얼룩 영역의 위치, 상기 제2 얼룩 영역의 크기, 상기 제2 얼룩 영역의 형상, 상기 제2 얼룩 영역의 밝기, 상기 제2 비얼룩 영역의 위치 및 상기 제2 비얼룩 영역의 밝기를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 검사 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Myoung Chul</engName><name>김명철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Tae Jun</engName><name>김태준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG Tae Gu</engName><name>강태구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK In Hye</engName><name>박인혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Ji Hoon</engName><name>서지훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON Yo Seph</engName><name>손요셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN Eon Pil</engName><name>신언필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG Gi Joung</engName><name>장기정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1449259-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230190511.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b50b5d14733fc9b3a52cebdb39afc435bdc1555a34519a6593217f62f03f5ffa8424728d416e75cb0d9785b4c652898f96fbbe555cb2b240</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0ce06e803298f60705548be801cc1d01485d5b10ab17ccd90d84306f53a42c625151ea36eb215e734b91af84fc42a0135310a920b97b61a4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>