<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:57.3757</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0118834</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치 및 이를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Artificial intelligence music content composition  apparatus and how to use it to compose music content</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036392</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 모티브 정보를 입력받고, 입력받은 모티브 정보에 대한 모티브 샘플 음원정보를 수집 및 정제하여 정제 데이터를 생성하고, 정제 데이터를 딥러닝 학습 모델에 입력하여 모티브 마디 음원정보를 생성할 학습 모델 정보를 생성하는 모티브 정보 제공부; 사용자 단말로부터 작곡하고자 하는 모티브 정보를 입력받아 상기 학습 모델 정보를 기반으로 모티브 마디 음원정보를 생성하는 모티브 마디 생성부; 모티브 마디 음원정보로부터 사전 정의된 음악 요소를 추출하고, 사전 학습된 토크나이저를 이용하여 음악 요소 정보를 포함하는 모티브 정보를 토큰화한 후, 토큰화된 모티브 정보를 기반으로 신규 음악정보를 생성하는 음악 생성부; 상기 신규 음악정보가 이전에 창작된 기존 음악정보들과 중복, 또는 유사한지 여부를 확인하고, 확인 결과에 대한 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 유사도 측정부; 및 상기 유사도 측정 결과 정보를 수신받아 신규 음악정보의 유사도 측정 결과 기존 음악정보와의 유사한지 여부를 판단하는 제어부;를 포함하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치 및 이를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모티브 정보를 입력받고, 상기 입력받은 모티브 정보에 대한 모티브 샘플 음원정보를 수집 및 정제하여 정제 데이터를 생성하고, 상기 정제 데이터를 딥러닝 학습 모델에 입력하여 모티브 마디 음원정보를 생성할 학습 모델 정보를 생성하는 모티브 정보 제공부; 사용자 단말로부터 모티브 정보를 입력받아 상기 학습 모델 정보를 기반으로 모티브 마디 음원정보를 생성하는 모티브 마디 생성부; 상기 모티브 마디 음원정보로부터 사전 정의된 음악 요소를 추출하고, 사전 학습된 토크나이저를 이용하여 음악 요소 정보를 포함하는 모티브 정보를 토큰화한 후, 상기 토큰화된 모티브 정보를 기반으로 신규 음악정보를 생성하는 음악 생성부; 상기 신규 음악정보가 이전에 창작된 기존 음악정보들과 중복, 또는 유사한지 여부를 확인하고, 확인 결과에 대한 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 유사도 측정부; 및 상기 유사도 측정 결과 정보를 기반으로 상기 신규 음악정보가상기 기존 음악정보와 유사한지 여부를 판단하는 제어부;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 모티브 정보 제공부는, 상기 모티브 정보를 기반으로 모티브 샘플 음원정보를 수집하는 데이터 수집모듈; 상기 모티브 샘플 음원정보를 분석 및 정제하여 정제 데이터를 생성하는 데이터 정제모듈; 및 상기 정제 데이터를 딥러닝 모델로 반복 학습하여 하이퍼 파라미터의 세팅을 세팅하고, 학습 결과에 따라 최적화된 학습 모델에 대한 레이어와 가중치 정보를 포함하는 학습 모델 정보를 생성하는 데이터 학습모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 데이터 수집모듈은, 상기 모티브 정보를 분석하여 카테고리별로 분류하고, 분류한 카테고리별 모티브 정보와 높은 관련성을 가지는 모티브 샘플 음원정보의 수집 설정값들을 설정하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 데이터 수집모듈은, 카테고리별 모티브 정보와 모티브 샘플 음원정보 간의 관련성에 대한 판단이 이루어지도록 구성되는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 데이터 정제모듈은, 상기 모티브 샘플 음원정보를 정제하기 위한 정제조건을 설정하고, 상기 정제조건은, 모티브 샘플 음원정보를 2~4마디별로 구분하는 마디구분, 구분된 마디별로 사용된 악기를 종류별로 구분하는 트랙구분, 멜로디와 화성에 대한 요소를 포함하는 음악 요소 추출 여부에 대한 조건인 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 모티브 마디 생성부에서 상기 사용자 단말로부터 입력받는 상기 모티브 정보는, 악보에서 사용하는 키(key)에 해당하는 음계, 멜로디, 화성을 포함하는 조성 정보, 악기정보, 템포정보, 장르정보, 생성하고자 하는 최소 단위의 모티브 마디 정보, 트랙정보, 음역정보 및 코드정보로 구성되는 음악 요소 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 모티브 마디 생성부는, 2마디 내지 4마디의 모티브 마디 음원정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 음악 생성부는, 상기 모티브 마디 음원정보를 표시하고, 표시한 모티브 마디 음원정보를 선택할 수 있는 선택UI를 제공하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 선택 UI는, 상기 모티브 마디 음원정보를 메인 모티브 마디 음원정보와 서브 모티브 마디 음원정보로 구분하여 선택이 이루어지도록 구성되고, 메인 모티브 마디 음원정보와 서브 모티브 마디 음원정보로 구성되는 악보정보를 생성하여 표시하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 유사도 측정부는, 상기 신규 음악정보를 사전 정의된 마디를 기준으로 분리하고, 분리된 마디별 신규 음악정보에 대한 유사도를 계산하여 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 유사도 측정부는, 마디별로 분리된 신규 음악정보를 상기 모티브 정보 제공부를 통해 이미 학습된 토크나이저를 이용하여 토큰단위로 분리한 후 마디별 음악 요소 토큰을 생성하고, 분리한 토큰을 벡터화한 후, 상기 모티브 정보 제공부를 통해 수집된 모티브 샘플 음원정보로 이루어지는 기존 음악정보와 비교하여 유사도를 계산하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 신규 음악정보의 유사도 측정 결과 기존 음악정보와의 유사한지 여부를 판단하기 위하여 유사도 기준값을 설정하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제어부는, 유사도 측정이 완료된 신규 음악정보를 MID 포맷으로 사용자 단말로 제공하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법에 있어서, (a) 모티브 정보 제공부에서 모티브 정보와 관련성이 높은 모티브 샘플 음원정보를 수집하는 단계; (b) 상기 모티브 샘플 음원정보를 정제하여 정제 데이터를 획득하는 단계; (c) 상기 정제 데이터를 딥러닝 모델로 반복 학습하여 하이퍼 파라미터를 세팅하고, 학습 모델에 대한 레이어와 가중치 정보를 포함하는 학습 모델 정보를 생성 및 저장하는 단계; (d) 모티브 마디 생성부가 상기 학습 모델 정보를 기반으로 작곡 가능한 최소 마디정보에 해당하는 모티브 마디 음원정보를 생성하는 단계; (e) 음악 생성부에서 상기 모티브 마디 음원정보를 수신받아 음악 요소를 추출한 후, 사전 학습된 토크나이저를 이용하여 음악 요소 정보를 포함하는 모티브 정보를 토큰화하고, 토큰화된 모티브 정보를 기반으로 신규 음악정보를 생성하는 단계; (f) 유사도 측정부에서 신규 음악정보가 이전에 창작된 기존 음악정보들과 중복, 또는 유사한지 여부를 측정하여 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 단계; 및 (g) 제어부에서 상기 유사도 측정 결과 정보를 수신받아 신규 음악정보와 기존 음악정보의 유사 여부를 판단하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, (a1) 상기 모티브 정보 제공부에서 모티브 정보를 분석하여 카테고리별로 분류하는 단계; (a2) 상기 분류한 카테고리별 모티브 정보와 높은 관련성을 가지는 모티브 샘플 음원정보의 수집을 위한 수집 설정값들을 설정하는 단계; (a3) 상기 수집 설정값을 기준으로 공개 데이터셋, 크롤링(crawling) 수집 방식을 활용하여 모티브 정보와 관련성이 높은 모티브 샘플 음원정보를 수집하는 단계; 및 (a4) 카테고리별 모티브 정보와 모티브 샘플 음원정보 간의 관련성에 대한 판단하고, 관련성이 높다고 판단된 모티브 샘플 음원정보만을 선별하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 (e) 단계는, 상기 모티브 정보 제공부를 통해 이미 학습된 토크나이저를 이용하여 선택한 모티브 마디 음원정보로부터 형성될 수 있는 음악 요소 정보들의 조합, 또는 음악 요소 정보의 형식에 대한 값을 계산하고, 계산이 이루어진 계산 결과값을 도출하여 학습이 완료된 딥러닝 학습 모델에 적용하여 신규 음악정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 (e) 단계는,  (e1) 상기 신규 음악정보의 생성시 상기 모티브 마디 음원정보를 메인 모티브 마디 음원정보와 서브 모티브 마디 음원정보로 구분하는 단계; (e2) 구분이 이루어진 메인 모티브 마디 음원정보와 서브 모티브 마디 음원정보로 구성되는 악보정보를 생성하여 표시하는 단계; 및  (e3) 상기 메인 모티브 마디 음원정보와 서브 모티브 마디 음원정보를 바탕으로 생성된 신규 음악정보에 대한 악보정보를 표시하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 (g) 단계는, 유사도 측정이 완료된 신규 음악정보를 MID 포맷으로 사용자 단말로 제공하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 음악 콘텐츠 작곡 장치를 이용한 음악 콘텐츠 작곡 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code>119990540176</code><country>대한민국</country><engName>CJ OliveNetworks Co., Ltd.</engName><name>씨제이올리브네트웍스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>WON, Sang Huck</engName><name>원상혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE,  Jae Hong</engName><name>이재홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Su Ah</engName><name>김수아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hyun Ju</engName><name>박현주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, Ji Hwan</engName><name>우지환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Min Soo</engName><name>정민수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 *** (역삼동), *층 ***호</address><code>920241001211</code><country>대한민국</country><engName>LOUD Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인 라우드</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0988827-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0922547-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230118834.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d943857a9046cfb86dafab83f009020fabf9f3f52d219380a76f6ed9819ba4a1637e95b2df8982d6306b2fdee5f38e763</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea41e59708cd26bdba75c30136d135a4ea27a0960831d468ddf07f955792075404ecae9b64e5987f96139e43d42b09b8b68</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>