<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:02.242</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0103138</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>혈압 측정 시스템 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>BLOOD PRESSURE MEASUREMENT SYSTEM AND METHOD  OF THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.02.28</openDate><openNumber>10-2024-0026318</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/022</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 혈압 측정 시스템 및 그 방법이 제공된다. 혈압 측정 시스템은 영상을 표시하는 표시 장치, 및 사용자의 신체에 압력을 인가하고, 압력의 압력 측정값을 감지하는 압력 측정 장치를 포함하고, 표시 장치는 광을 발광화는 화소, 외부의 광을 감지하는 광 센서, 광 센서가 감지한 제1 맥파 신호를 인가받는 메인 프로세서를 구비하고, 메인 프로세서는 압력 측정 장치에 압력을 인가하도록 제어하는 압력 제어 신호를 인가하고, 압력 측정 장치로부터 시간에 따른 압력 측정값을 포함하는 제1 압력 신호를 인가받으며, 제1 맥파 신호와 제1 압력 신호에 기초하여 혈압을 산출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상을 표시하는 표시 장치, 및사용자의 신체에 압력을 인가하고, 상기 압력의 압력 측정값을 감지하는 압력 측정 장치를 포함하고, 상기 표시 장치는광을 발광화는 화소;외부의 광을 감지하는 광 센서;상기 광 센서가 감지한 제1 맥파 신호를 인가받는 메인 프로세서를 구비하고,상기 메인 프로세서는 상기 압력 측정 장치에 상기 압력을 인가하도록 제어하는 압력 제어 신호를 인가하고, 상기 압력 측정 장치로부터 시간에 따른 상기 압력 측정값을 포함하는 제1 압력 신호를 인가받으며,상기 제1 맥파 신호와 상기 제1 압력 신호에 기초하여 혈압을 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 압력 측정 장치는영상을 표시하는 표시 장치, 및사용자의 신체에 압력을 인가하는 압력 인가부;외부로부터 가해지는 압력을 감지하는 압력 센서; 및상기 압력 인가부를 제어하는 제어부를 포함하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 압력 측정값이 시간에 따라 점진적으로 증가하도록 상기 압력 인가부를 제어하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 압력 측정 장치는 상기 압력 제어 신호를 인가받는 무선 통신 모듈을 더 포함하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 압력 센서가 상기 사용자의 신체의 압력을 감지하는 경우, 상기 광 센서는 상기 사용자의 동일한 신체의 광을 감지하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 제1 압력 신호를 인가받아 시간에 따라 상기 압력 측정값이 일정한 비측정 구간 및 시간에 따라 상기 압력 측정값이 변하는 측정 구간을 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 측정 구간에 대응하는 구간에서 상기 제1 압력 신호를 추출하여 제2 압력 신호를 산출하고, 상기 측정 구간에 대응하는 구간에서 상기 제1 맥파 신호를 추출하여 제2 맥파 신호를 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 제2 맥파 신호와 상기 제2 압력 신호에 기초하여 압력에 따른 맥파 신호 값을 포함하는 제3 맥파 신호를 더 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 제3 맥파 신호의 주기 각각의 피크에 대응하는 진폭에 기초하여 피크 검출 신호를 생성하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 피크 검출 신호의 피크 값과 상기 피크 검출 신호의 피크 값에 대응하는 압력 값을 산출하며, 상기 압력 값에 따라 상기 압력 값보다 낮은 최저 혈압, 상기 압력 값보다 높은 최고 혈압, 및 평균 혈압을 산출하는  혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 평균 혈압은 상기 피크 값에 대응하는 압력 값으로 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 피크 검출 신호에서 상기 피크 값의 60% 내지 80%에 해당하는 상기 압력 값보다 작은 제1 압력 값 및 상기 압력 값보다 큰 제2 압력 값을 산출하고,상기 제1 압력 값을 상기 최저 혈압으로 산출하고, 상기 제2 압력 값을 상기 최고 혈압으로 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서, 상기 제3 맥파 신호의 한 주기는 서로 다른 진폭을 갖는 복수의 파형들을 포함하고,  복수의 파형들 중에서 첫번째 파형의 피크 값을 맥파 수축값으로 정의하고, 상기 복수의 파형들 중에서 두 번째 파형의 피크 값을 반사 맥파값으로 정의하며, 상기 맥파 수축값을 Sp로 정의하고, 상기 반사 맥파값을 Rp로 정의하며, 반사 맥파 비율을 Ri로 정의하는 경우, 상기 메인 프로세서는 반사 맥파 비율을 하기 수학식 1에 의해 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 반사 맥파 비율은 제1 범위 내에서 변동하는 제1 기간, 상기 반사 맥파 비율이 제2 범위 내에서 변동하는 제2 기간, 및 상기 반사 맥파 비율이 제3 범위 내에서 변동하는 제3 기간을 포함하고, 상기 제1 범위의 폭과 상기 제3 범위의 폭은 상기 제2 범위의 폭보다 작은 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 반사 맥파 비율을 분석하여 상기 제2 기간이 시작되는 시작 시점을 검출하고, 상기 제2 기간의 시작 시점의 상기 제1 맥파 신호에 대응하는 제3 압력 값을 산출하며, 상기 제3 압력 값을 최저 혈압으로 설정하며, 상기 제2 기간 이후에 상기 제3 기간이 시작되는 시점의 상기 제1 맥파 신호에 대응하는 제4 압력 값을 산출하고, 상기 제4 압력 값을 최고 혈압으로 산출하는 혈압 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 사용자의 신체에 압력을 인가하고, 상기 압력의 압력 측정값을 감지하는 압력 측정 장치 및광을 발광화는 화소, 외부의 광을 감지하는 광 센서, 상기 광 센서를 포함하는 표시 장치에 있어서, 상기 압력 측정 장치에 상기 압력을 인가하도록 제어하는 압력 제어 신호를 인가하는 단계;상기 압력 측정 장치로부터 시간에 따른 상기 압력 측정값을 포함하는 제1 압력 신호를 인가받는 단계;상기 광 센서가 감지한 제1 맥파 신호를 인가받는 단계;상기 제1 압력 신호에서 시간에 따라 상기 압력 측정값이 일정한 비측정 구간 및 시간에 따라 상기 압력 측정값이 변하는 측정 구간을 산출하는 단계;상기 측정 구간에 대응하는 구간에서 상기 제1 압력 신호를 추출하여 제2 압력 신호를 산출하고, 상기 측정 구간에 대응하는 구간에서 상기 제1 맥파 신호를 추출하여 제2 맥파 신호를 산출하는 단계; 및상기 제2 맥파 신호와 상기 제2 압력 신호에 기초하여 혈압을 산출하는 단계를 포함하는 혈압 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 압력 신호는 상기 측정 구간에서 시간에 따라 점진적으로 증가하는 혈압 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제2 맥파 신호와 상기 제2 압력 신호에 기초하여 압력에 따른 맥파 신호 값을 포함하는 제3 맥파 신호를 산출하고,상기 제3 맥파 신호의 주기 각각의 피크에 대응하는 진폭에 기초하여 피크 검출 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는 혈압 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 피크 검출 신호의 피크 값과 상기 피크 검출 신호의 피크 값에 대응하는 압력 값을 산출하며, 상기 압력 값에 따라 상기 압력 값보다 낮은 최저 혈압, 상기 압력 값보다 높은 최고 혈압, 및 평균 혈압을 산출하는 단계를 더 포함하는 혈압 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 평균 혈압은 상기 피크 값에 대응하는 압력 값으로 산출하는 혈압 측정 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Chul</engName><name>김철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0862384-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0705319-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220103138.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9310ca2f1dcb8d138ba7ab083fb7e5f6777ad61c27c2029d095b5fa4dd567921f7ddb9ea984d57aa8654df59d21eb84386f8a624a7523d3624</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf150d69b8d83d9b5f92d2bbcc64c0b0b4e03e03541677f010d8563113d2a9ef95606b0f277cfdd4c552889b5661bcdf388aacd37aa3ccd968</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>