<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:34.034</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0004079</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>산업용 기기를 위한 개방형 애플리케이션 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>OPEN APPLICATION INTERFACE FOR INDUSTRIAL EQUIPMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.05.04</openDate><openNumber>10-2023-0060422</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 산업용 기기에 대한 개방형 애플리케이션 프로토콜이 개시된다. 개시된 기술은 다음의 것을 포함한다: (a) 제조 실행 시스템과 관련되는 개방형 애플리케이션과 (b) 표면 실장 프로세스에서 사용되는 산업용 머신 상에서 동작하는 데이터 공유 인터페이스 - 개방형 애플리케이션은, 머신 타입 또는 제조사와 관계없이, 데이터 공유 인터페이스를 구현하는 임의의 머신과 통신하도록 구성됨 - 의 인스턴스 사이의 연결을 개방하는 것; 연결을 통해 개방형 애플리케이션에 의해, 산업용 머신과 관련되는 발견 가능한 정보 - 발견 가능한 정보는 데이터 아이템, 이벤트, 커맨드, 또는 알람 중 하나 이상을 포함함 - 를 발견하는 것; 및 연결을 통해 개방형 애플리케이션에 의해, 표면 실장 프로세스의 적어도 제1 부분을 제어하기 위해 산업용 머신의 동작을 제어하는 것. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 표면 실장 프로세스(surface mounting process)의 적어도 일부를 제어하기 위한 동작을 수행하게 하는 명령어를 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 동작은:(a) 제조 실행 시스템과 연관되는 개방형 애플리케이션(open application)과 (b) 상기 표면 실장 프로세스에서 사용되는 제1 산업용 머신 상에서 동작하는 데이터 공유 인터페이스의 제1 인스턴스 사이의 제1 연결을 개방하는 것 — 상기 개방형 애플리케이션은, 머신 타입 또는 제조사와 관계없이, 상기 데이터 공유 인터페이스를 구현하는 임의의 머신과 통신하도록 구성됨 — ;상기 제1 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 제1 산업용 머신과 연관되는 제1 발견 가능한 정보를 발견하는 것 — 상기 제1 발견 가능한 정보는 데이터 아이템, 이벤트, 커맨드, 또는 알람 중 하나 이상을 포함함 — ; 및상기 제1 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 표면 실장 프로세스의 적어도 제1 부분을 제어하기 위해 상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 동작은:(a) 상기 제조 실행 시스템과 연관되는 상기 개방형 애플리케이션과 (b) 상기 표면 실장 프로세스에서 사용되는 제2 산업용 머신 상에서 동작하는 상기 데이터 공유 인터페이스의 제2 인스턴스 사이의 제2 연결을 개방하는 것;상기 제2 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 제2 산업용 머신과 연관되는 제2 발견 가능한 정보를 발견하는 것 — 상기 제2 발견 가능한 정보는 데이터 아이템, 이벤트, 커맨드, 또는 알람 중 하나 이상을 포함함 — ; 및상기 제2 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 표면 실장 프로세스의 적어도 제2 부분을 제어하기 위해 상기 제2 산업용 머신의 동작을 제어하는 것을 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 산업용 머신 및 상기 제2 산업용 머신은 상이한 제조사에 의해 제공되는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 산업용 머신 및 상기 제2 산업용 머신은 상이한 종류의 머신인 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 것은 상기 제1 발견 가능한 정보에서 정의되는 데이터 아이템의 값을, 적어도 상기 데이터 아이템의 상기 값을 상기 데이터 공유 인터페이스의 상기 제1 인스턴스로 송신하는 것에 의해, 설정하는 것을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 것은 상기 제1 발견 가능한 정보에서 정의되는 커맨드를, 적어도 상기 커맨드를 실행하기 위한 명령어를 상기 데이터 공유 인터페이스의 상기 제1 인스턴스로 송신하는 것에 의해, 실행하는 것을 포함하는 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 산업용 머신은, 스텐실 프린터(stencil printer), 디스펜서, 픽 앤 플레이스 머신(pick-and-place machine), 리플로우 오븐(reflow oven), 웨이브 솔더 머신(wave solder machine), 또는 선택적 솔더 머신(selective solder machine) 중 하나인 것인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템에 있어서,하드웨어 프로세서를 포함하는 적어도 하나의 디바이스를 포함하고,상기 시스템은 상기 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 동작을 수행하도록 구성되며, 상기 동작은: (a) 제조 실행 시스템과 연관되는 개방형 애플리케이션과 (b) 표면 실장 프로세스에서 사용되는 제1 산업용 머신 상에서 동작하는 데이터 공유 인터페이스의 제1 인스턴스 사이의 제1 연결을 개방하는 것 — 상기 개방형 애플리케이션은, 머신 타입 또는 제조사와 관계없이, 상기 데이터 공유 인터페이스를 구현하는 임의의 머신과 통신하도록 구성됨 — ; 상기 제1 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 제1 산업용 머신과 연관되는 제1 발견 가능한 정보를 발견하는 것 — 상기 제1 발견 가능한 정보는 데이터 아이템, 이벤트, 커맨드, 또는 알람 중 하나 이상을 포함함 — ; 및 상기 제1 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 표면 실장 프로세스의 적어도 제1 부분을 제어하기 위해 상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 것을 포함하는, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 동작은: (a) 상기 제조 실행 시스템과 연관되는 상기 개방형 애플리케이션과 (b) 상기 표면 실장 프로세스에서 사용되는 제2 산업용 머신 상에서 동작하는 상기 데이터 공유 인터페이스의 제2 인스턴스 사이의 제2 연결을 개방하는 것; 상기 제2 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 제2 산업용 머신과 연관되는 제2 발견 가능한 정보를 발견하는 것 — 상기 제2 발견 가능한 정보는 데이터 아이템, 이벤트, 커맨드, 또는 알람 중 하나 이상을 포함함 — ; 및 상기 제2 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 표면 실장 프로세스의 적어도 제2 부분을 제어하기 위해 상기 제2 산업용 머신의 동작을 제어하는 것을 더 포함하는, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 산업용 머신 및 상기 제2 산업용 머신은 상이한 제조사에 의해 제공되는 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제1 산업용 머신 및 상기 제2 산업용 머신은 상이한 종류의 머신인 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 것은 상기 제1 발견 가능한 정보에서 정의되는 데이터 아이템의 값을, 적어도 상기 데이터 아이템의 상기 값을 상기 데이터 공유 인터페이스의 상기 제1 인스턴스로 송신하는 것에 의해, 설정하는 것을 포함하는 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 것은 상기 제1 발견 가능한 정보에서 정의되는 커맨드를, 적어도 상기 커맨드를 실행하기 위한 명령어를 상기 데이터 공유 인터페이스의 상기 제1 인스턴스로 송신하는 것에 의해, 실행하는 것을 포함하는 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 제1 산업용 머신은, 스텐실 프린터, 디스펜서, 픽 앤 플레이스 머신, 리플로우 오븐, 웨이브 솔더 머신, 또는 선택적 솔더 머신 중 하나인 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 방법에 있어서,(a) 제조 실행 시스템과 연관되는 개방형 애플리케이션과 (b) 상기 표면 실장 프로세스에서 사용되는 제1 산업용 머신 상에서 동작하는 데이터 공유 인터페이스의 제1 인스턴스 사이의 제1 연결을 개방하는 단계 — 상기 개방형 애플리케이션은, 머신 타입 또는 제조사와 관계없이, 상기 데이터 공유 인터페이스를 구현하는 임의의 머신과 통신하도록 구성됨 — ;상기 제1 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 제1 산업용 머신과 연관되는 제1 발견 가능한 정보를 발견하는 단계 — 상기 제1 발견 가능한 정보는 데이터 아이템, 이벤트, 커맨드, 또는 알람 중 하나 이상을 포함함 — ; 및상기 제1 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 표면 실장 프로세스의 적어도 제1 부분을 제어하기 위해 상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 단계를 포함하는, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,(a) 상기 제조 실행 시스템과 연관되는 상기 개방형 애플리케이션과 (b) 상기 표면 실장 프로세스에서 사용되는 제2 산업용 머신 상에서 동작하는 상기 데이터 공유 인터페이스의 제2 인스턴스 사이의 제2 연결을 개방하는 단계;상기 제2 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 제2 산업용 머신과 연관되는 제2 발견 가능한 정보를 발견하는 단계 — 상기 제2 발견 가능한 정보는 데이터 아이템, 이벤트, 커맨드, 또는 알람 중 하나 이상을 포함함 — ; 및상기 제2 연결을 통해 상기 개방형 애플리케이션에 의해, 상기 표면 실장 프로세스의 적어도 제2 부분을 제어하기 위해 상기 제2 산업용 머신의 동작을 제어하는 단계를 더 포함하는, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 산업용 머신 및 상기 제2 산업용 머신은 상이한 제조사에 의해 제공되는 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제1 산업용 머신 및 상기 제2 산업용 머신은 상이한 종류의 머신인 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 단계는 상기 제1 발견 가능한 정보에서 정의되는 데이터 아이템의 값을, 적어도 상기 데이터 아이템의 상기 값을 상기 데이터 공유 인터페이스의 상기 제1 인스턴스로 송신하는 것에 의해, 설정하는 단계를 포함하는 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 제1 산업용 머신의 동작을 제어하는 단계는 상기 제1 발견 가능한 정보에서 정의되는 커맨드를, 적어도 상기 커맨드를 실행하기 위한 명령어를 상기 데이터 공유 인터페이스의 상기 제1 인스턴스로 송신하는 것에 의해, 실행하는 단계를 포함하는 것인, 표면 실장 프로세스의 적어도 일부를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이즈주 ***** 글렌뷰 할렘 애비뉴 ***</address><code>519980777821</code><country>미국</country><engName>Illinois Tool Works Inc</engName><name>일리노이즈 툴 워크스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 글렌뷰 할...</address><code> </code><country> </country><engName>DONELAN, Michael E.</engName><name>도넬란 마이클 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 글렌뷰 할...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Linfeng</engName><name>리우 린펭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 글렌뷰 할...</address><code> </code><country> </country><engName>CRONIN, John Anthony</engName><name>크로닌 존 안토니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/511,735</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0036024-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.01.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9000537-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1255979-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1255980-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220004079.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93849d30ec9042998663c6c5c8644b2340dba4649783985fda56f530f42dfb6d6113de0f1dce31b8fc4bfbdf2b39cc9251f84355e1c0b30083</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5befe351e29e6ebf6ec494da2b81605c18662c5ae19da6f93e1180d4065332232ca1de2917132aed6025b10b9813b91b82ef103cba8e5ea3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>