<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:36.2536</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.08</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038247</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의류 물품에 재료를 적용하기 위한 제조 시스템 및 그 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MANUFACTURING SYSTEMS FOR APPLYING MATERIALS TO ARTICLES OF  APPAREL AND METHODS OF USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.11.22</openDate><openNumber>10-2024-0165489</openNumber><originalApplicationDate>2020.09.08</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7013443</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43D 25/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43D 25/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29D 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227013443</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의류 물품의 제1 구성요소에 하나 이상의 제2 구성요소를 적용하기 위한 제조 시스템은 아암 및 아암에 결합된 지지 구조체를 갖는 다축 로봇과, 제1 다축 로봇이 제1 구성요소에 접합하기 위하여 제2 구성요소와 접촉하도록 지지 구조체를 이동시킬 수 있도록 다축 로봇에 인접하게 위치 설정된 하나 이상의 수용 스테이션을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021061384</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/049657</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의류 물품에 하나 이상의 제2 구성요소를 적용하기 위한 제조 시스템으로서,아암(arm) 및 상기 아암에 결합된 지지 구조체를 포함하는 제1 다축 로봇 - 상기 지지 구조체는 상기 지지 구조체에 고정되는 상기 의류 물품을 수용하도록 크기 설정됨 -;상기 다축 로봇에 인접하게 위치 설정되는 하나 이상의 수용 스테이션 - 상기 하나 이상의 수용 스테이션은 상기 제1 다축 로봇의 상기 아암의 작동 범위 내에 있고 상기 하나 이상의 제2 구성요소를 수용하도록 크기 설정된 상부 표면을 포함함 -; 및상기 하나 이상의 수용 스테이션에 수용될 때 상기 하나 이상의 제2 구성요소의 위치 및 배향을 식별하기 위해 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 영역으로부터 이미지 정보를 캡처하도록 구성된 하나 이상의 이미지 장치를 포함하고,상기 지지 구조체는 상기 의류 물품에 의해 형성된 내부 부피의 적어도 일부를 대체로 채우도록 성형됨상기 제1 다축 로봇의 지지 구조체를 상기 하나 이상의 수용 스테이션으로부터 멀리 이동시키기 전에 상기 하나 이상의 제2 구성요소를 상기 의류 물품에 고정하도록, 상기 제1 다축 로봇은 상기 하나 이상의 제2 구성요소와 접촉하게 상기 의류 물품을 위치시키도록 이동 가능한 것인, 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상부 표면을 향해 열 및/또는 복사선을 지향시키도록 구성된 가열 시스템을 더 포함하는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 가열 시스템은 제1 위치와 제2 위치 사이에서 이동 가능하고, 상기 제2 위치는 상기 가열 시스템이 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면을 향해 열 및/또는 복사선을 지향시킬 수 있는 작동 위치이고, 상기 제1 위치는 상기 가열 시스템이 상기 제2 위치에서보다 상기 상부 표면으로부터 더 멀리 이격되는 비작동 위치인 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 가열 시스템은 하나 이상의 레일 부재에 결합되고, 상기 가열 시스템은 상기 하나 이상의 레일 부재를 따라 상기 작동 위치로부터 상기 비작동 위치로 이동할 수 있는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면은, 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면과, 그 위에 수용될 때의 상기 하나 이상의 제2 구성요소의 각각의 하부 표면 사이의 상대 이동을 제한하도록 선택되는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 상부 표면은 고마찰 표면인 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면은 오목하거나 볼록한 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용 스테이션은 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면에 흡입력을 인가하도록 구성되는 진공 장치를 포함하는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용 스테이션은 진공 장치를 포함하고, 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면은 내부 부피를 갖는 가요성 하우징을 포함하고, 상기 가요성 하우징의 내부 압력이 상기 진공 장치에 의해 감소될 때, 상기 가요성 하우징은 적어도 부분적으로 접힐 수 있는(collapsible) 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 가요성 하우징은 상기 가요성 하우징의 상기 내부 압력이 감소될 때에 가요성 표면을 갖는 것으로부터 강성 표면을 갖는 것으로 전이되는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 소스 재료로부터 상기 하나 이상의 제2 구성요소를 절단하도록 구성되는 절단 스테이션을 더 포함하는 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 소스 재료는 가요성 롤 재료인 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 영역으로부터 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면으로 이동 가능한 그리핑(gripping) 장치를 갖는 재료 전달 스테이션을 더 포함하고, 상기 그리핑 장치는 상기 제1 영역으로부터 상기 하나 이상의 수용 스테이션의 상기 상부 표면으로의 이송 동안 상기 하나 이상의 제2 구성요소를 상기 그리핑 장치의 그리핑 표면에 고정하도록 구성되는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 재료 전달 스테이션은 제2 다축 로봇을 포함하고, 상기 그리핑 장치는 상기 제2 다축 로봇의 아암에 결합되는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 그리핑 장치는 상기 그리핑 장치의 상기 그리핑 표면에 흡입력을 인가하도록 구성되는 진공 장치를 포함하는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 그리핑 장치의 상기 그리핑 표면은 내부 부피를 갖는 가요성 하우징을 포함하고, 상기 가요성 하우징의 내부 압력이 감소될 때, 상기 가요성 하우징은 적어도 부분적으로 접힐 수 있는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 그리핑 장치의 상기 그리핑 표면은 상기 가요성 하우징의 내부 압력이 감소될 때에 가요성 표면을 갖는 것으로부터 강성 표면을 갖는 것으로 전이하도록 구성되는 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지 구조체는 라스트(last)이고, 상기 의류 물품은 신발류 물품인 것인 제조 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 의류 물품 제조 방법으로서,제1 다축 로봇의 아암(arm)에 결합된 지지 구조체에 상기 의류 물품을 고정하는 단계 - 상기 지지 구조체는, 상기 지지 구조체에 고정될 때 상기 의류 물품에 의해 형성된 내부 부피의 적어도 일부를 대체로 채우도록 성형됨 -;수용 스테이션의 표면 상에 제2 구성요소를 배치하는 단계 - 상기 제2 구성요소는 상부 표면 및 하부 표면을 갖는 재료를 포함하고, 상기 하부 표면은 상기 수용 스테이션의 표면을 향함 -;상기 의류 물품이 상기 제2 구성요소로부터 이격된 제1 위치로부터, 상기 의류 물품의 외부 표면이 상기 제2 구성요소의 상기 상부 표면과 접촉하는 제2 위치로 상기 다축 로봇의 상기 아암을 이동시켜 상기 제2 구성요소의 상기 상부 표면을 상기 의류 물품의 상기 외부 표면에 부착하는 단계; 및상기 제2 구성요소가 상기 의류 물품의 상기 외부 표면에 부착된 상태로 상기 의류 물품을 상기 수용 스테이션으로부터 멀리 이동시키는 단계를 포함하는 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 구성요소의 상기 상부 표면은, 접촉 시에 상기 제2 구성요소의 상기 상부 표면을 상기 의류 물품의 상기 외부 표면에 고정하는 접합 재료를 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 의류 물품을 상기 제2 구성요소와 접촉하도록 이동시키기 전에 상기 접합 재료로 열 및/또는 복사선을 지향시키는 단계를 더 포함하는 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 열 및/또는 복사선은,가열 시스템이 상기 상부 표면으로부터 이격되는 비작동 위치로부터 상기 가열 시스템이 상기 접합 재료로 상기 열 및/또는 복사선을 지향시킬 수 있는 작동 위치로 상기 가열 시스템을 이동시키는 것; 및상기 의류 물품을 상기 제2 구성요소와 접촉하도록 이동시키기 전에 상기 가열 시스템을 상기 비작동 위치로 이동시키는 것에 의해 상기 접합 재료로 지향되는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 가열 시스템은 하나 이상의 레일 부재에 결합되고, 상기 비작동 위치로 그리고 상기 비작동 위치로부터 상기 가열 시스템을 이동시키는 것은 상기 하나 이상의 레일 부재를 따라 상기 가열 시스템을 이동시키는 것을 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 상기 수용 스테이션의 상기 표면과 상기 제2 구성요소의 하부 표면 사이의 상대 이동을 제한하기 위해 상기 수용 스테이션의 상기 표면 상에 유지되는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 표면은 고마찰 표면인 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 수용 스테이션은 진공 장치를 포함하고, 상기 의류 물품 제조 방법은, 상기 수용 스테이션의 상기 표면과 상기 제2 구성요소의 하부 표면 사이의 상대 이동을 제한하기 위해 상기 수용 스테이션의 상기 표면에 흡입력을 인가하는 단계를 더 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 수용 스테이션의 상기 표면은 내부 부피를 갖는 가요성 하우징을 포함하고, 상기 의류 물품 제조 방법은, 상기 수용 스테이션의 상기 표면과 상기 제2 구성요소의 하부 표면 사이의 상대 이동을 제한하기 위해 상기 제2 구성요소 주위로 상기 가요성 하우징을 적어도 부분적으로 접도록(collapse) 상기 가요성 하우징의 내부 압력을 감소시키는 단계를 더 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 수용 스테이션의 상기 표면은 상기 가요성 하우징의 표면이고, 상기 가요성 하우징의 내부 압력이 감소될 때, 상기 가요성 하우징의 상기 표면이 가요성 표면으로부터 강성 표면으로 전이하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 영역으로부터 상기 수용 스테이션의 상기 표면으로 상기 제2 구성요소를 이송하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 영역은 상기 수용 스테이션으로부터 이격되는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제2 구성요소를 이송하는 단계는,상기 제2 구성요소를 그리핑 장치의 그리핑 표면에 고정하는 단계 및 상기 그리핑 장치를 상기 제1 영역으로부터 상기 수용 스테이션의 상기 표면으로 이동시키는 단계를 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 그리핑 장치는 제2 다축 로봇의 아암에 결합되고, 상기 그리핑 장치는 상기 제2 다축 로봇에 의해 상기 제1 영역으로부터 상기 수용 스테이션의 상기 표면으로 이동되는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 그리핑 장치는 진공 장치를 포함하고, 상기 의류 물품 제조 방법은,상기 그리핑 표면에 상기 제2 구성요소를 고정하기 위해 상기 그리핑 장치의 상기 그리핑 표면에 흡입력을 인가하는 단계를 더 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그리핑 장치의 상기 그리핑 표면은 내부 부피를 갖는 가요성 하우징을 포함하고, 상기 가요성 하우징의 내부 압력이 감소될 때, 상기 가요성 하우징은 적어도 부분적으로 접힐 수 있는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 가요성 하우징의 상기 내부 압력이 감소될 때, 상기 그리핑 장치의 상기 그리핑 표면은 가요성 표면으로부터 강성 표면으로 전이되는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 제1 영역에서 소스 재료로부터 상기 제2 구성요소를 절단하는 단계를 더 포함하는 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 소스 재료는 상부 표면 상에 접합 재료가 있는 가요성 롤 재료이고, 상기 제2 구성요소는 상기 접합 재료가 상기 수용 스테이션의 상기 표면 반대쪽을 향하도록 상기 수용 스테이션의 상기 표면 상에 배치되는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제19항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착하는 단계 동안 상기 의류 물품은 단계적으로 상기 제2 구성요소와 접촉하도록 이동하고, 상기 제2 구성요소는 초기에 상기 제2 구성요소의 상기 상부 표면의 제1 부분과 접촉하도록 이동한 후에 상기 제2 구성요소의 상기 상부 표면의 제2 부분과 접촉하도록 이동하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제19항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지 구조체는 라스트이고, 상기 의류 물품은 신발류 물품인 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 밑창 구조체를 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 힐 또는 토우 부재를 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 상기 신발류 물품의 바깥쪽(lateral) 또는 안쪽(medial) 측부 중 적어도 하나에 부착되는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 가요성 롤 재료를 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항에 있어서, 상기 제2 구성요소는, 피륙, 천연 직물, 합성 직물, 편물, 직조 재료, 부직조(nonwoven) 재료, 메쉬, 가죽, 합성 가죽, 폴리머, 고무 및 발포체로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 적어도 하나의 재료를 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제19항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 추가 수용 스테이션의 표면 상에 추가 제2 구성요소를 배치하는 단계 - 상기 추가 제2 구성요소는 상부 표면 및 하부 표면을 갖는 재료를 포함하고, 상기 하부 표면은 상기 추가 수용 스테이션의 표면을 향함 -;상기 의류 물품이 상기 추가 제2 구성요소로부터 이격된 제3 위치로부터, 상기 의류 물품의 상기 외부 표면이 상기 추가 제2 구성요소의 상기 상부 표면과 접촉하는 제4 위치로 상기 다축 로봇의 상기 아암을 이동시켜 상기 추가 제2 구성요소의 상기 상부 표면을 상기 의류 물품의 상기 외부 표면에 부착하는 단계; 및상기 추가 제2 구성요소가 상기 의류 물품의 상기 외부 표면에 부착된 상태로 상기 의류 물품을 상기 추가 수용 스테이션으로부터 멀리 이동시키는 단계를 더 포함하는 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수용 스테이션의 상기 표면 상에 상기 제2 구성요소를 인쇄하는 단계를 더 포함하는 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 잉크층을 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 하나 이상의 인쇄된 재료층을 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 상기 제2 구성요소는 복수의 인쇄된 재료층을 갖는 3D 인쇄된 구성요소를 포함하는 것인 의류 물품 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오리건주 *****-**** 비버톤 원 바워맨 드라이브</address><code>520140298367</code><country>네덜란드</country><engName>NIKE INNOVATE C.V.</engName><name>나이키 이노베이트 씨.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 오리건주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CROSS, Tory M.</engName><name>크로스 토리 엠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/904,575</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1263197-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Consultation</documentEngName><documentName>협의요구서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0727668-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0727669-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1268555-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1268556-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038247.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933fd835a8e2d1fe7be44ef75d605d734965f760d55c64a2f2ccf19dc52179a18bf97f55cf8a7a9aef22df49b1b563332927ec766075e22949</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd64f6fa320c6ca5a1e842077bf855e4d5083d3610024a188c791be10a8f7d0e46d16f9e0a5b235b54133fcdbea85d4d5f0d45bda993294a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>