<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:20.3320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7008768</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>L1 표시 기반 슬롯-교차 스케줄링을 사용하는 NR UE 전력 절약</inventionTitle><inventionTitleEng>NR UE POWER SAVING USING L1 INDICATION BASED CROSS-SLOT SCHEDULING</inventionTitleEng><openDate>2022.04.20</openDate><openNumber>10-2022-0049025</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.03.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1263</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 장비(UE), 방법, 및 컴퓨터 프로그램 제품이 제공된다. 제1 DCI 내의 제1 필드를 검출하기 위한 구성이 수신되고, UE는 구성의 수신 시 제1 상태에서 동작하고 있다. 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 최소 슬롯 오프셋이 적용가능한 제1 상태에서 동작하는 동안, UE는, 제1 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서의 제1 DCI 포맷을 사용하는 제1 제어 메시지에서 제1 필드에 대한 제1 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 제2 상태로 전환한다. 데이터를 수신하는 것 및 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 최소 슬롯 오프셋이 적용가능하지 않은 제2 상태에서 동작하는 동안, UE는, 제2 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 제1 상태로 전환한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021032514</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/072334</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(UE)에서의 방법으로서,제1 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷 내의 제1 필드를 검출하기 위한 구성을 수신하는 단계(1200) — 상기 UE는 상기 구성의 수신 시 초기 상태에서 동작하고 있고, 상기 초기 상태는 제1 상태임 —;데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 최소 슬롯 오프셋이 적용가능한 상기 제1 상태에서 동작하는 동안, 제1 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서의 상기 제1 DCI 포맷을 사용하는 제1 제어 메시지에서 상기 제1 필드에 대한 제1 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 단계(1202); 및데이터를 수신하는 것 및 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 상기 최소 슬롯 오프셋이 적용가능하지 않은 상기 제2 상태에서 동작하는 동안, 제2 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서 상기 제1 필드에 대한 제2 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태로 전환하는 단계(1206)를 포함하는, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 상태는 슬롯-교차(cross-slot) 상태이고, 상기 제2 상태는 동일-슬롯 상태인, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 상태에서 동작하는 동안, 상기 제2 세트의 슬롯들에서 상기 제1 필드에 대한 상기 제1 상태 값을 검출하지 못하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 상태에서 계속 동작하는 단계(1204); 및상기 제2 상태에서 동작하는 동안, 상기 제2 세트의 슬롯들에서 상기 제1 필드에 대한 상기 제1 상태 값을 검출하지 못하는 것에 대한 응답으로 상기 제2 상태에서 계속 동작하는 단계(1208)를 더 포함하는, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 최소 슬롯 오프셋은, PDCCH가 위치되는 슬롯과 PDSCH 수신 또는 PUSCH 송신을 위한 슬롯 사이의 슬롯 오프셋을 포함하는, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 내의 상기 제1 필드를 검출하기 위한 구성은 다운링크(DL) DCI 및 업링크(UL) DCI에 대해 독립적인, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것은, 적용 지연 후에 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것을 포함하고, 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것은, 적용 지연 후에 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태로 전환하는 것을 포함하는, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태는 상기 제2 상태와 상이한 뉴머롤로지(numerology) 스케줄링으로 있고, 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것은, 분자의 PDCCH 뉴머롤로지 및 분모의 PDSCH 뉴머롤로지로 스케일링된 혼합된 뉴머롤로지 적용 지연 후에 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것을 포함하고, 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것은, 상기 혼합된 뉴머롤로지 적용 지연 후에 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것을 포함하는, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 포맷은, 다운링크를 스케줄링하고 최소 스케줄링 오프셋이 데이터를 송신하는 데 적용가능한 DCI 포맷, 또는 업링크를 스케줄링하고 상기 최소 스케줄링 오프셋이 데이터를 수신하는 데 적용가능한 DCI 포맷 중 하나인, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 포맷은, 다운링크를 스케줄링하는 DCI 포맷 또는 업링크를 스케줄링하는 DCI 포맷 중 하나이고, 상기 제1 DCI 포맷은, 데이터를 송신하는 데 적용가능한 최소 스케줄링 오프셋 및 데이터를 수신하는 데 적용가능한 최소 스케줄링 오프셋을 제어하는, 사용자 장비에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 통신 네트워크에서 동작하도록 구성되는 무선 디바이스(900)로서,제1 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷 내의 제1 필드를 검출하기 위한 구성을 수신하는 것(1200) — UE는 상기 구성의 수신 시 초기 상태에서 동작하고 있고, 상기 초기 상태는 제1 상태임 —;데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 최소 슬롯 오프셋이 적용가능한 상기 제1 상태에서 동작하는 동안, 제1 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서의 상기 제1 DCI 포맷을 사용하는 제1 제어 메시지에서 상기 제1 필드에 대한 제1 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것(1202); 및데이터를 수신하는 것 및 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 상기 최소 슬롯 오프셋이 적용가능하지 않은 상기 제2 상태에서 동작하는 동안, 제2 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서 상기 제1 필드에 대한 제2 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태로 전환하는 것(1206)을 포함하는 동작들을 수행하도록 적응되는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 동작들을 수행하도록 추가로 적응되는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 통신 네트워크에서 동작하도록 구성되는 무선 디바이스(900)로서,처리 회로(903); 및상기 처리 회로와 결합되는 메모리(905)를 포함하며,상기 메모리는, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 무선 디바이스로 하여금, 제1 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷 내의 제1 필드를 검출하기 위한 구성을 수신하는 것(1200) — UE는 상기 구성의 수신 시 초기 상태에서 동작하고 있고, 상기 초기 상태는 제1 상태임 —; 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 최소 슬롯 오프셋이 적용가능한 상기 제1 상태에서 동작하는 동안, 제1 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서의 상기 제1 DCI 포맷을 사용하는 제1 제어 메시지에서 상기 제1 필드에 대한 제1 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것(1202); 및 데이터를 수신하는 것 및 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 상기 최소 슬롯 오프셋이 적용가능하지 않은 상기 제2 상태에서 동작하는 동안, 제2 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서 상기 제1 필드에 대한 제2 상태 값을 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태로 전환하는 것(1206)을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 상태는 슬롯-교차 상태이고, 상기 제2 상태는 동일-슬롯 상태인, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 메모리는, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 무선 디바이스로 하여금, 상기 제1 상태에서 동작하는 동안, 상기 제2 세트의 슬롯들에서 상기 제1 필드에 대한 상기 제1 상태 값을 검출하지 못하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 상태에서 계속 동작하는 것(1204); 및 상기 제2 상태에서 동작하는 동안, 상기 제2 세트의 슬롯들에서 상기 제1 필드에 대한 상기 제1 상태 값을 검출하지 못하는 것에 대한 응답으로 상기 제2 상태에서 계속 동작하는 것(1208)을 더 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 최소 슬롯 오프셋은, PDCCH가 위치되는 슬롯과 PDSCH 수신 또는 PUSCH 송신을 위한 슬롯 사이의 슬롯 오프셋을 포함하는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 내의 상기 제1 필드를 검출하기 위한 구성은 다운링크(DL) DCI 및 업링크(UL) DCI에 대해 독립적인, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것에서, 상기 메모리는, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 무선 디바이스로 하여금, 적용 지연 후에 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것에서, 상기 메모리는, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 무선 디바이스로 하여금, 적용 지연 후에 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태로 전환하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태는 상기 제2 상태와 상이한 뉴머롤로지 스케줄링으로 있고, 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것에서, 상기 메모리는, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 무선 디바이스로 하여금, 분자의 PDCCH 뉴머롤로지 및 분모의 PDSCH 뉴머롤로지로 스케일링된 혼합된 뉴머롤로지 적용 지연 후에 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것에서, 상기 메모리는, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 무선 디바이스로 하여금, 상기 혼합된 뉴머롤로지 적용 지연 후에 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 포맷은, 다운링크를 스케줄링하고 최소 스케줄링 오프셋이 데이터를 송신하는 데 적용가능한 DCI 포맷, 또는 업링크를 스케줄링하고 상기 최소 스케줄링 오프셋이 데이터를 수신하는 데 적용가능한 DCI 포맷 중 하나인, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 포맷은, 다운링크를 스케줄링하는 DCI 포맷 또는 업링크를 스케줄링하는 DCI 포맷 중 하나이고, 상기 제1 DCI 포맷은, 데이터를 송신하는 데 적용가능한 최소 스케줄링 오프셋 및 데이터를 수신하는 데 적용가능한 최소 스케줄링 오프셋을 제어하는, 무선 디바이스(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 라디오 액세스 노드(RAN)에서의 방법으로서,제1 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷 내의 제1 필드를 검출하기 위한 구성을 사용자 장비(UE)에 송신하는 단계(1500) — 상기 UE는 상기 구성의 수신 시 초기 상태에서 동작하고 있고, 상기 초기 상태는 제1 상태이고, 상기 제1 상태에서 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 최소 슬롯 오프셋이 적용가능함 —;상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환할 것을 상기 UE에 표시하기 위해 제1 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서 제1 DCI 포맷을 사용하여 제1 제어 메시지에서 제1 필드에 대한 제1 상태 값을 송신하는 단계(1502) — 상기 최소 슬롯 오프셋은 상기 제2 상태에서 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 적용가능하지 않음 —; 및상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환할 것을 상기 UE에 표시하기 위해 상기 제1 세트의 슬롯들의 제2 슬롯에서 상기 제1 DCI 포맷을 사용하여 제2 제어 메시지에서 상기 제1 필드에 대한 제2 상태 값을 송신하는 단계(1504)를 포함하는, 라디오 액세스 노드에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 상태는 슬롯-교차 상태이고, 상기 제2 상태는 동일-슬롯 상태인, 라디오 액세스 노드에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,상기 최소 슬롯 오프셋은, PDCCH가 위치되는 슬롯과 PDSCH 수신 또는 PUSCH 송신을 위한 슬롯 사이의 슬롯 오프셋을 포함하는, 라디오 액세스 노드에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 내의 상기 제1 필드를 검출하기 위한 구성은 다운링크(DL) DCI 및 업링크(UL) DCI에 대해 독립적인, 라디오 액세스 노드에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 통신 네트워크에서 동작하도록 구성되는 라디오 액세스 네트워크(RAN) 노드(1000)로서,제1 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷 내의 제1 필드를 검출하기 위한 구성을 사용자 장비(UE)에 송신하는 것(1500) — 상기 UE는 상기 구성의 수신 시 초기 상태에서 동작하고 있고, 상기 초기 상태는 제1 상태이고, 상기 제1 상태에서 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 최소 슬롯 오프셋이 적용가능함 —;상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환할 것을 상기 UE에 표시하기 위해 제1 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서 제1 DCI 포맷을 사용하여 제1 제어 메시지에서 제1 필드에 대한 제1 상태 값을 송신하는 것(1502) — 상기 최소 슬롯 오프셋은 상기 제2 상태에서 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 적용가능하지 않음 —; 및상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환할 것을 상기 UE에 표시하기 위해 상기 제1 세트의 슬롯들의 제2 슬롯에서 상기 제1 DCI 포맷을 사용하여 제2 제어 메시지에서 상기 제1 필드에 대한 제2 상태 값을 송신하는 것(1504)을 포함하는 동작들을 수행하도록 적응되는, RAN 노드(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,상기 RAN 노드(1000)는 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 동작들을 수행하도록 추가로 적응되는, 라디오 액세스 노드에서의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 통신 네트워크에서 동작하도록 구성되는 라디오 액세스 네트워크(RAN) 노드로서,무선 디바이스는, 처리 회로(1003); 및 상기 처리 회로와 결합되는 메모리(1005)를 포함하며,상기 메모리는, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때, 상기 무선 디바이스로 하여금, 제1 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷 내의 제1 필드를 검출하기 위한 구성을 사용자 장비(UE)에 송신하는 것(1500) — 상기 UE는 상기 구성의 수신 시 초기 상태에서 동작하고 있고, 상기 초기 상태는 제1 상태이고, 상기 제1 상태에서 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 대해 최소 슬롯 오프셋이 적용가능함 —; 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태에서 동작하는 것으로 전환할 것을 상기 UE에 표시하기 위해 제1 세트의 슬롯들의 제1 슬롯에서 제1 DCI 포맷을 사용하여 제1 제어 메시지에서 제1 필드에 대한 제1 상태 값을 송신하는 것(1502) — 상기 최소 슬롯 오프셋은 상기 제2 상태에서 데이터를 수신하는 것 또는 데이터를 송신하는 것 중 적어도 하나에 적용가능하지 않음 —; 및 상기 제2 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 상태에서 동작하는 것으로 전환할 것을 상기 UE에 표시하기 위해 상기 제1 세트의 슬롯들의 제2 슬롯에서 상기 제1 DCI 포맷을 사용하여 제2 제어 메시지에서 상기 제1 필드에 대한 제2 상태 값을 송신하는 것(1504)을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, RAN 노드(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 상태는 슬롯-교차 상태이고, 상기 제2 상태는 동일-슬롯 상태인, RAN 노드(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서,상기 최소 슬롯 오프셋은, PDCCH가 위치되는 슬롯과 PDSCH 수신 또는 PUSCH 송신을 위한 슬롯 사이의 슬롯 오프셋을 포함하는, RAN 노드(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 DCI 내의 상기 제1 필드를 검출하기 위한 구성은 다운링크(DL) DCI 및 업링크(UL) DCI에 대해 독립적인, RAN 노드(1000).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 스톡홀롬 ** 에스이-***</address><code>519987015051</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON (publ)</engName><name>텔레호낙티에볼라게트 엘엠 에릭슨(피유비엘)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>NIMBALKER, Ajit</engName><name>님발케르, 아지트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NORY, Ravikiran</engName><name>노리, 라비키란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ** 말뫼 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHUBHI, Ilmiawan</engName><name>수비, 일미아완</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/887,936</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0283240-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0284135-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0284153-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0043264-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0117940-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0604611-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227008768.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9311c3d13bf6f06701880f8c155fe16be801c4ba0b465b08dfb2f8cd4008c20d445bb996aed10ea7419b2dabc6082b0cd66813e8e995ed247b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45d2c818771e163caea227f76fa60ff6dcf8d4f4bd8009e080434e46b5c45520590169935ad7ae19ab62237aee9442a817809356b8a35fba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>