<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:48.4048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014673</applicationNumber><claimCount>106</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 수술에서의 수술중 환자 위치설정을 위한 안내 협응된 베드 움직임</inventionTitle><inventionTitleEng>GUIDED COORDINATED BED MOTION FOR INTRA-OPERATIVE PATIENT POSITIONING IN ROBOTIC SURGERY</inventionTitleEng><openDate>2023.06.05</openDate><openNumber>10-2023-0079174</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61G 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61G 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61G 13/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 소정 태양은 테이블 및 테이블에 결합된 하나 이상의 운동학적 체인을 포함하는 환자 플랫폼 시스템을 위한 시스템 및 기법에 관한 것이다. 테이블은 강성 기부, 및 강성 기부에 대해 이동가능한 테이블 상부를 포함한다. 하나 이상의 프로세서는 사용자 요청에 따라 강성 기부에 대한 테이블 상부의 제1 이동을 개시하고, 테이블 상부의 제1 이동 동안 하나 이상의 사전설정된 조건이 유지되도록 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 강성 기부에 대해 하나 이상의 운동학적 체인을 이동시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022070001</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/058610</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환자 플랫폼 시스템(patient platform system)으로서,강성 기부(rigid base) 및 상기 강성 기부에 대해 이동가능한 테이블 상부(table top)를 갖는 테이블;상기 테이블에 결합된 하나 이상의 운동학적 체인(kinematic chain)들;하나 이상의 프로세서들; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 사용자 요청에 따라 상기 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동을 개시하게 하고, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 하나 이상의 사전설정된 조건들이 유지되도록 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 강성 기부에 대해 상기 하나 이상의 운동학적 체인들을 이동시키게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 적어도 제1 로봇 아암(robotic arm)을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 제1 운동학적 체인의 제1 원위 부분(distal portion)의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 운동학적 체인의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 상기 사전설정된 조건은, 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 운동학적 체인과 연관된 원격 운동 중심(remote center of motion)을 유지하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은,상기 하나 이상의 운동학적 체인들과 상기 테이블 상부가 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 서로로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것, 또는상기 하나 이상의 운동학적 체인들 중의 운동학적 체인들이 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 서로로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것중 하나 이상을 금지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들이 상기 환자 플랫폼 시스템에 인접한 하나 이상의 물체들로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것을 방지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 제1 조인트(joint)를 포함하는 제1 운동학적 체인을 포함하고, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 제1 조인트가 조인트 한계를 넘어서는 것을 방지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 적어도 제1 로봇 아암을 포함하며, 상기 제1 로봇 아암은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 원위 단부에서 부착된 의료 도구를 갖는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 부착된 의료 도구와 상기 테이블 상부 사이의 고정된 공간적 관계를 유지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은 상기 테이블 상부에 대해 상기 부착된 의료 도구의 원격조작 입력 장치에 대한 정렬된 공간적 관계를 유지하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 제1 로봇 아암, 및 상기 제1 로봇 아암이 위치되는 조절가능 아암 지지부를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들이 유지되도록 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 조절가능 아암 지지부 및 상기 제1 로봇 아암을 이동시키게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 상기 테이블 상부에 대해 비도킹된 상태(undocked state)에 있는 하나 이상의 로봇 아암들을 포함하고,상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은 상기 테이블 상부와 상기 하나 이상의 로봇 아암들의 각자의 원위 부분들 사이의 공간적 관계들이 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 임계량 초과만큼 변경되도록 허용하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 상기 테이블 상부에 대해 비도킹된 상태에 있는 하나 이상의 로봇 아암들을 포함하고, 상기 하나 이상의 비도킹된 로봇 아암들은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 비-간섭 구성(non-interfering configuration)들에 유지되는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 강성 기부 및 테이블 상부를 갖는 테이블을 포함하는 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법으로서,상기 강성 기부에 대해 상기 테이블 상부를 이동시키라는 사용자 요청을 수신하는 단계;상기 사용자 요청에 따라 상기 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 단계; 및상기 테이블에 결합된 하나 이상의 운동학적 체인들을, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 하나 이상의 사전설정된 조건들이 유지되도록 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 강성 기부에 대해 이동시키는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 적어도 제1 로봇 아암을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 제1 운동학적 체인의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 운동학적 체인의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 상기 사전설정된 조건은, 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 운동학적 체인과 연관된 원격 운동 중심을 유지하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은,상기 하나 이상의 운동학적 체인들과 상기 테이블 상부가 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 서로로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것, 또는상기 하나 이상의 운동학적 체인들 중의 운동학적 체인들이 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 서로로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것중 하나 이상을 금지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들이 상기 환자 플랫폼 시스템에 인접한 하나 이상의 물체들로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것을 방지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 제1 조인트를 포함하는 제1 운동학적 체인을 포함하고, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 제1 조인트가 조인트 한계를 넘어서는 것을 방지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 적어도 제1 로봇 아암을 포함하며, 상기 제1 로봇 아암은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 원위 단부에서 부착된 의료 도구를 갖는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 부착된 의료 도구와 상기 테이블 상부 사이의 고정된 공간적 관계를 유지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은 상기 테이블 상부에 대해 상기 부착된 의료 도구의 원격조작 입력 장치에 대한 정렬된 공간적 관계를 유지하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 제1 로봇 아암, 및 상기 제1 로봇 아암이 위치되는 조절가능 아암 지지부를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 하나 이상의 사전설정된 조건들이 유지되도록 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 강성 기부에 대해 상기 하나 이상의 운동학적 체인들을 이동시키는 단계는, 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 조절가능 아암 지지부 및 상기 제1 로봇 아암을 이동시키는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 상기 테이블 상부에 대해 비도킹된 상태에 있는 하나 이상의 로봇 아암들을 포함하고,상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은 상기 테이블 상부와 상기 하나 이상의 로봇 아암들의 각자의 원위 부분들 사이의 공간적 관계들이 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 임계량 초과만큼 변경되도록 허용하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 상기 테이블 상부에 대해 비도킹된 상태에 있는 하나 이상의 로봇 아암들을 포함하고,상기 하나 이상의 비도킹된 로봇 아암들은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 비-간섭 구성들에 유지되는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위해 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,환자 플랫폼 시스템의 테이블 상부를 이동시키라는 사용자 요청을 수신하는 것으로서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 상기 테이블 상부 및 강성 기부를 갖는 테이블을 포함하고, 상기 테이블 상부는 강성 기부에 대해 이동가능한, 상기 환자 플랫폼 시스템의 테이블 상부를 이동시키라는 사용자 요청을 수신하는 것;상기 사용자 요청에 따라 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 것; 및 상기 테이블에 결합된 하나 이상의 운동학적 체인들을, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 하나 이상의 사전설정된 조건들이 유지되도록 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 강성 기부에 대해 이동시키는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 적어도 제1 로봇 아암을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 제1 운동학적 체인의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 제1 사전설정된 조건을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 운동학적 체인의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 상기 사전설정된 조건은, 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 운동학적 체인과 연관된 원격 운동 중심을 유지하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은,상기 하나 이상의 운동학적 체인들과 상기 테이블 상부가 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 서로로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것, 또는상기 하나 이상의 운동학적 체인들 중의 운동학적 체인들이 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 서로로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것중 하나 이상을 금지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들이 상기 환자 플랫폼 시스템에 인접한 하나 이상의 물체들로부터의 임계 거리 이내에 도달하는 것을 방지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 제1 조인트를 포함하는 제1 운동학적 체인을 포함하고, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 제1 조인트가 조인트 한계를 넘어서는 것을 방지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 적어도 제1 로봇 아암을 포함하며, 상기 제1 로봇 아암은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 원위 단부에서 부착된 의료 도구를 갖는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 유지되는 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 부착된 의료 도구와 상기 테이블 상부 사이의 고정된 공간적 관계를 유지하는 사전설정된 조건을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은 상기 테이블 상부에 대해 상기 부착된 의료 도구의 원격조작 입력 장치에 대한 정렬된 공간적 관계를 유지하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 제1 로봇 아암, 및 상기 제1 로봇 아암이 위치되는 조절가능 아암 지지부를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 하나 이상의 사전설정된 조건들이 유지되도록 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 조절가능 아암 지지부 및 상기 제1 로봇 아암을 이동시키는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제29항에 있어서,상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 상기 테이블 상부에 대해 비도킹된 상태에 있는 하나 이상의 로봇 아암들을 포함하고,상기 하나 이상의 사전설정된 조건들은 상기 테이블 상부와 상기 하나 이상의 로봇 아암들의 각자의 원위 부분들 사이의 공간적 관계들이 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 임계량 초과만큼 변경되도록 허용하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 운동학적 체인들은 상기 테이블 상부에 대해 비도킹된 상태에 있는 하나 이상의 로봇 아암들을 포함하고, 상기 하나 이상의 비도킹된 로봇 아암들은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 비-간섭 구성들에 유지되는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 환자 플랫폼 시스템으로서,강성 기부 및 상기 강성 기부에 대해 이동가능한 테이블 상부를 갖는 테이블;상기 테이블에 결합된 제1 로봇 아암;하나 이상의 프로세서들; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동을 개시하게 하고, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 변화를 제약하게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 로봇 아암의 적어도 일부분을 이동시키는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 로봇 아암과 연관된 원격 운동 중심을 유지하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하며,상기 제1 로봇 아암은 상기 조절가능 아암 지지부에 이동가능하게 결합되고,상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 단부와 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 테이블 상부에 대해 상기 조절가능 아암 지지부를 이동시키는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하며,상기 제1 로봇 아암은 상기 조절가능 아암 지지부에 이동가능하게 결합되고,상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 단부와 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 조절가능 아암 지지부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 이동과 상기 테이블 상부에 대한 상기 조절가능 아암 지지부의 이동을 협응시키는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암은 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화가 제약되는 동안 이동하도록 구성된 적어도 하나의 운동학적으로 여유의(kinematically redundant) 조인트를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 상기 제1 로봇 아암에 더하여 제2 로봇 아암을 추가로 포함하며, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,(a) 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암과 상기 제2 로봇 아암 사이의 충돌이 회피되도록 협응된 방식으로 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것,(b) 자기-충돌을 회피하도록 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것,(c) 조인트 한계 회피를 위해 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것, 및(d) 상기 테이블 및 상기 테이블에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 구조물들 중 임의의 것과의 충돌을 회피하도록 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것중 임의의 것을 수행하게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 지지하도록 구성된 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하며, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,(e) 상기 테이블 및 상기 테이블에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 구조물들 중 임의의 것과의 충돌을 회피하도록 상기 조절가능 아암 지지부와 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 이동시키는 것, 및(f) 상기 테이블을 지지하는 바닥과의 충돌을 회피하도록 상기 조절가능 아암 지지부와 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 이동시키는 것중 임의의 것을 수행하게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 강성 기부 및 테이블 상부를 갖는 테이블을 포함하는 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법으로서,강성 기부에 대한 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 단계; 및상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 테이블에 결합된 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 변화를 제약하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 단계는, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 로봇 아암의 적어도 일부분을 이동시키는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 단계는, 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 로봇 아암과 연관된 원격 운동 중심을 유지하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서,상기 환자 플랫폼 시스템은 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하고,상기 제1 로봇 아암은 상기 조절가능 아암 지지부에 이동가능하게 결합되고,상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 단부와 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 단계는, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 테이블 상부에 대해 상기 조절가능 아암 지지부를 이동시키는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서,상기 환자 플랫폼 시스템은 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하고,상기 제1 로봇 아암은 상기 조절가능 아암 지지부에 이동가능하게 결합되고,상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 단부와 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 단계는, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 조절가능 아암 지지부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 이동과 상기 테이블 상부에 대한 상기 조절가능 아암 지지부의 이동을 협응시키는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암은 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화가 제약되는 동안 이동하도록 구성된 적어도 하나의 운동학적으로 여유의 조인트를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항에 있어서, 하나 이상의 운동학적 체인들은 상기 제1 로봇 아암에 더하여 제2 로봇 아암을 추가로 포함하며, 상기 방법은,(a) 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암과 상기 제2 로봇 아암 사이의 충돌이 회피되도록 협응된 방식으로 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 단계;(b) 자기-충돌을 회피하도록 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 단계;(c) 조인트 한계 회피를 위해 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 단계; 및(d) 상기 테이블 및 상기 테이블에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 구조물들 중 임의의 것과의 충돌을 회피하도록 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 단계중 임의의 것을 추가로 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 지지하도록 구성된 조절가능 아암을 추가로 포함하며, 상기 방법은,(e) 상기 테이블 및 상기 테이블에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 구조물들 중 임의의 것과의 충돌을 회피하도록 상기 조절가능 아암 지지부와 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 이동시키는 단계; 및(f) 상기 테이블을 지지하는 바닥과의 충돌을 회피하도록 상기 조절가능 아암 지지부와 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 이동시키는 단계중 임의의 것을 추가로 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 하나 이상의 프로세서들, 메모리, 및 디스플레이를 갖는 컴퓨터 시스템에 의한 실행을 위해 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,환자 플랫폼 시스템의 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 것으로서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 강성 기부 및 상기 테이블 상부를 갖는 테이블을 포함하고, 상기 테이블 상부는 상기 강성 기부에 대해 이동가능한, 상기 환자 플랫폼 시스템의 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 것; 및상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 테이블에 결합된 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 변화를 제약하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 로봇 아암의 적어도 일부분을 이동시키는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부에 대해 상기 제1 로봇 아암과 연관된 원격 운동 중심을 유지하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항에 있어서,상기 환자 플랫폼 시스템은 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하고,상기 제1 로봇 아암은 상기 조절가능 아암 지지부에 이동가능하게 결합되고,상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 단부와 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 테이블 상부에 대해 상기 조절가능 아암 지지부를 이동시키는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서,상기 환자 플랫폼 시스템은 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하고,상기 제1 로봇 아암은 상기 조절가능 아암 지지부에 이동가능하게 결합되고,상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 단부와 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은, 상기 테이블 상부의 제1 이동에 따라, 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 상기 테이블 상부에 대한 이동의 임계량 미만으로 제한하는 방식으로 상기 조절가능 아암 지지부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 이동과 상기 테이블 상부에 대한 상기 조절가능 아암 지지부의 이동을 협응시키는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암은 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화가 제약되는 동안 이동하도록 구성된 적어도 하나의 운동학적으로 여유의 조인트를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 상기 제1 로봇 아암에 더하여 제2 로봇 아암을 추가로 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,(a) 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암과 상기 제2 로봇 아암 사이의 충돌이 회피되도록 협응된 방식으로 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것;(b) 자기-충돌을 회피하도록 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것;(c) 조인트 한계 회피를 위해 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것; 및(d) 상기 테이블 및 상기 테이블에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 구조물들 중 임의의 것과의 충돌을 회피하도록 상기 제1 로봇 아암 및 상기 제2 로봇 아암 중 임의의 것을 이동시키는 것중 임의의 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 지지하도록 구성된 조절가능 아암 지지부를 추가로 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,(e) 상기 테이블 및 상기 테이블에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 구조물들 중 임의의 것과의 충돌을 회피하도록 상기 조절가능 아암 지지부와 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 이동시키는 것; 및(f) 상기 테이블을 지지하는 바닥과의 충돌을 회피하도록 상기 조절가능 아암 지지부와 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 제2 로봇 아암 중 적어도 하나를 이동시키는 것중 임의의 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항에 있어서,하나 이상의 로봇 아암들은 상기 제1 로봇 아암에 더하여 제2 로봇 아암을 추가로 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암과 상기 제2 로봇 아암 사이의 충돌이 회피되도록 협응된 방식으로 상기 제2 로봇 아암 및 상기 제1 로봇 아암을 이동시키는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 환자 플랫폼 시스템으로서,강성 기부 및 상기 강성 기부에 대해 이동가능한 테이블 상부를 갖는 테이블;제1 로봇 아암;상기 제1 로봇 아암에 가해지는 하나 이상의 힘들을 검출하도록 위치된 하나 이상의 센서들;하나 이상의 프로세서들; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동을 개시하게 하고, 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 제1 로봇 아암을 이동시키게 하고, 상기 하나 이상의 센서들로부터, 상기 테이블 상부의 제1 이동 및 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하는 상기 제1 로봇 아암의 이동 동안 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 하나 이상의 힘들에 관한 센서 정보를 획득하게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 상기 하나 이상의 힘들은 상기 테이블 상부 상에 위치된 환자의 중력과 연관된 힘 성분을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 센서 정보에 따라, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 변화를 제약하게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은,상기 센서 정보가 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 제1 제약에 기초하여 상기 테이블 상부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 제약하는 것, 및상기 센서 정보가 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 제약과 상이한 제2 제약에 기초하여 상기 테이블 상부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 제약하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암은 상기 테이블 상부로부터 멀리 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분으로부터 후퇴되는 부착된 수술 도구를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 상기 하나 이상의 힘들은 상기 환자 플랫폼 시스템 외부에 있는 물체로부터의 충돌과 연관된 힘 성분을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 센서 정보에 따라, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 동력-보조 이동을 활성화하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제1 로봇 아암, 강성 기부 및 테이블 상부를 갖는 테이블, 및 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 하나 이상의 힘들을 검출하도록 위치된 하나 이상의 센서들을 포함하는 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법으로서,상기 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 단계;상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 제1 로봇 아암을 이동시키는 단계; 및상기 하나 이상의 센서들로부터, 상기 테이블 상부의 제1 이동 및 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하는 상기 제1 로봇 아암의 이동 동안 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 하나 이상의 힘들에 관한 센서 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 상기 하나 이상의 힘들은 상기 테이블 상부 상에 위치된 환자의 중력과 연관된 힘 성분을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 센서 정보에 따라, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 변화를 제약하는 단계를 추가로 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 단계는,상기 센서 정보가 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 제1 제약에 기초하여 상기 테이블 상부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 제약하는 단계, 및상기 센서 정보가 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 제약과 상이한 제2 제약에 기초하여 상기 테이블 상부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 제약하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암은 상기 테이블 상부로부터 멀리 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분으로부터 후퇴되는 부착된 수술 도구를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 상기 하나 이상의 힘들은 상기 환자 플랫폼 시스템 외부에 있는 물체로부터의 충돌과 연관된 힘 성분을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 센서 정보에 따라, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 동력-보조 이동을 활성화하는 단계를 추가로 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위해 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,환자 플랫폼 시스템의 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 것으로서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 제1 로봇 아암, 강성 기부 및 상기 테이블 상부를 갖는 테이블, 및 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 하나 이상의 힘들을 검출하도록 위치된 하나 이상의 센서들을 포함하고, 상기 테이블 상부는 상기 강성 기부에 대해 이동가능한, 상기 환자 플랫폼 시스템의 테이블 상부의 제1 이동을 개시하는 것;상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 제1 로봇 아암을 이동시키는 것; 및하나 이상의 센서들로부터, 상기 테이블 상부의 1 이동 및 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하는 상기 제1 로봇 아암의 이동 동안 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 하나 이상의 힘들에 관한 센서 정보를 획득하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 상기 하나 이상의 힘들은 상기 테이블 상부 상에 위치된 환자의 중력과 연관된 힘 성분을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 센서 정보에 따라, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 변화를 제약하는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분과 상기 테이블 상부 사이의 공간적 관계에 있어서의 상기 변화를 제약하는 것은,상기 센서 정보가 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 제1 제약에 기초하여 상기 테이블 상부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 제약하는 것, 및상기 센서 정보가 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 제약과 상이한 제2 제약에 기초하여 상기 테이블 상부에 대한 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분의 이동을 제약하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암은 상기 테이블 상부로부터 멀리 상기 제1 로봇 아암의 제1 원위 부분으로부터 후퇴되는 부착된 수술 도구를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제82항에 있어서, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 상기 하나 이상의 힘들은 상기 환자 플랫폼 시스템 외부에 있는 물체로부터의 충돌과 연관된 힘 성분을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 센서 정보에 따라, 상기 테이블 상부의 제1 이동 동안 상기 제1 로봇 아암의 동력-보조 이동을 활성화하는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 환자 플랫폼 시스템으로서,강성 기부 및 상기 강성 기부에 대해 이동가능한 테이블 상부를 갖는 테이블;제1 로봇 아암;하나 이상의 프로세서들; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 제1 로봇 아암을 이동시키게 하고, 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 적어도 하나를 중단하게 하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하라는 요청에 대응하는 사용자 입력의 접수에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부와의 충돌의 검출, 또는 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부의 허용된 이동으로 해결할 수 없는 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부와의 충돌의 예상에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제89항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부 중 적어도 하나가 연관된 조인트 한계에 도달했다고 결정하는 것에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제89항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 힘이 사전설정된 힘 임계치를 초과했음을 검출하는 것에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제89항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 디스플레이를 추가로 포함하며, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단한 후에, 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라, 상기 디스플레이에서, 충족되는 상기 하나 이상의 기준들에 관한 정보를 제시하는 것, 또는 상기 디스플레이에서, 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 이동 중 적어도 하나의 사용자 개입을 위한 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 것중 하나 이상을 수행하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 환자 플랫폼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제1 로봇 아암, 및 강성 기부 및 테이블 상부를 갖는 테이블을 포함하는 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법으로서,상기 강성 기부에 대한 상기 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 상기 제1 로봇 아암을 이동시키는 단계; 및하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 적어도 하나를 중단하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계는, 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하라는 요청에 대응하는 사용자 입력의 접수에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계는, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부와의 충돌의 검출, 또는 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부의 허용된 이동으로 해결할 수 없는 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부와의 충돌의 예상에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계는, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부 중 적어도 하나가 연관된 조인트 한계에 도달했다고 결정하는 것에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계는, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 힘이 사전설정된 힘 임계치를 초과했음을 검출하는 것에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 단계를 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항에 있어서, 상기 환자 플랫폼 시스템은 디스플레이를 추가로 포함하며, 상기 방법은, 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단한 후에, 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라,상기 디스플레이에서, 충족되는 상기 하나 이상의 기준들에 관한 정보를 제시하는 것, 또는상기 디스플레이에서, 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 이동 중 적어도 하나의 사용자 개입을 위한 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 것중 하나 이상을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 환자 플랫폼 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위해 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,강성 기부에 대한 테이블 상부의 제1 이동과 협응하여 제1 로봇 아암을 이동시키는 것; 및하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 적어도 하나를 중단하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하라는 요청에 대응하는 사용자 입력의 접수에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부와의 충돌의 검출, 또는 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부의 허용된 이동으로 해결할 수 없는 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부와의 충돌의 예상에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암 또는 상기 테이블 상부 중 적어도 하나가 연관된 조인트 한계에 도달했다고 결정하는 것에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제101항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것은, 상기 제1 로봇 아암에 가해지는 힘이 사전설정된 힘 임계치를 초과했음을 검출하는 것에 따라 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제101항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 제1 이동 중 상기 적어도 하나를 중단한 후에, 하나 이상의 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라, 디스플레이에서, 충족되는 상기 하나 이상의 기준들에 관한 정보를 제시하는 것, 또는 상기 디스플레이에서, 상기 제1 로봇 아암의 이동 또는 상기 테이블 상부의 이동 중 적어도 하나의 사용자 개입을 위한 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 것중 하나 이상을 수행하는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Yanan</engName><name>황 얀난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yan</engName><name>왕 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>CURRIE, Jason W.</engName><name>커리 제이슨 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KELLY, Sean Patrick</engName><name>켈리 션 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MURPHY, Ryan J.</engName><name>머피 라이언 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>매국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>HASSAN, Alexander Tarek</engName><name>하산 알렉산더 타렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>QIAN, Kai</engName><name>첸 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MAO, Ying</engName><name>마오 잉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/086,038</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0480355-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0072791-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1027139-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1027176-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5339015-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014673.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0b199fc638fc60466d3cd25b30ddaa9350aada2978daff8a6949f23d8debe16bfa6389a571d08096ef79f3625c64572cb3feb847310b079</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d63f29eb00449f309f706b31c3e51cf9de7b64f2de05d19197a30c067c8863d228d69c00680addeb86299eb832ed0ab441e060fb30530cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>