<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:01.551</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.06.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7036378</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이진 산술 코딩을 위한 효율적인 가중 확률 추정</inventionTitle><inventionTitleEng>EFFICIENT WEIGHTED PROBABILITY ESTIMATION FOR BINARY ARITHMETIC CODING</inventionTitleEng><openDate>2021.03.02</openDate><openNumber>10-2021-0021988</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.06.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.12.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 코딩 (인코딩 또는 디코딩) 디바이스와 같은 예시적인 코딩 디바이스는, 특정 값을 갖는 심볼의 확률을 계산하는데 사용될 복수의 추정기 함수들을 결정하는 것으로서, 상기 심볼은 상기 확률에 따라 이진 산술 코딩될 것이고, 상기 추정기 함수들은 나눗셈 연산들을 포함하지 않는, 상기 복수의 추정기 함수들을 결정하고; 개별 가중치들이 상기 추정기 함수들에 적용될 때, 상기 복수의 추정기 함수들의 출력들의 결과적인 합이 상기 확률을 산출하도록, 상기 복수의 추정기 함수들에 대한 복수의 가중치들을 결정하고; 상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률을 계산하는 것으로서, 상기 추정기 함수들의 상기 출력들을 결정하기 위해 상기 나눗셈 연산들을 사용하지 않고 상기 추정기 함수들을 실행하는 것, 및 상기 출력들의 합을 확률로서 계산하는 것을 포함하는, 상기 심볼의 상기 확률을 계산하고; 그리고 상기 특정 값을 상기 갖는 심볼의 확률에 따라 상기 심볼을 이진 산술 코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.12.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019246258</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.06.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/037981</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터를 코딩하는 방법으로서, 특정 값을 갖는 심볼의 확률을 계산하는데 사용될 복수의 추정기 함수들을 결정하는 단계로서, 상기 심볼은 상기 확률에 따라 이진 산술 코딩될 것이고, 상기 추정기 함수들은 나눗셈 연산들을 포함하지 않는, 상기 복수의 추정기 함수들을 결정하는 단계; 개별 가중치들이 상기 추정기 함수들에 적용될 때, 상기 복수의 추정기 함수들의 출력들의 결과적인 합이 상기 확률을 산출하도록, 상기 복수의 추정기 함수들에 대한 복수의 가중치들을 결정하는 단계;상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률을 계산하는 단계로서,  상기 추정기 함수들의 상기 출력들을 결정하기 위해 상기 나눗셈 연산들을 사용하지 않고 상기 추정기 함수들을 실행하는 단계; 및 상기 출력들의 합을 상기 확률로서 계산하는 단계를 포함하는, 상기 심볼의 상기 확률을 계산하는 단계; 및상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률에 따라 상기 심볼을 이진 산술 코딩하는 단계를 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 확률을 계산하는 단계는,에 따라 상기 확률을 계산하는 단계를 포함하고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고,  은 상기 가중치들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 단계는 상기 나눗셈 연산들 대신 우측 시프트 연산들을 수행하는 단계를 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 확률을 계산하는 단계는,에 따라 상기 확률을 계산하는 단계를 포함하고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고,  은 상기 가중치들을 포함하고,  은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 단계는 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 단계를 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 확률을 계산하는 단계는,에 따라 상기 확률을 계산하는 단계를 포함하고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고, 2L-1 은 상기 가중치들을 포함하고, {S1, S2} 은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 단계는 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 단계를 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 확률을 튜플  로서 계산하는데 사용되는 유한 상태 머신에 대한 복수의 상태 엘리먼트들 Q1 내지 QM 을 유지하는 단계를 더 포함하며, 상기  인, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 오직 Q1 이 업데이트되어야 할 때만  를 계산하는 단계를 더 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 확률을 계산하는 단계는 곱셈 연산들을 수행하지 않고 상기 확률을 계산하는 단계를 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 심볼을 이진 산술 코딩하는 단계는 상기 심볼을 이진 산술 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 심볼을 이진 산술 인코딩하는 단계는, 상기 심볼의 값이 상기 특정 값을 가지는지의 여부를 결정하는 단계; 및 상기 확률을 사용하여 상기 심볼의 상기 값이 상기 특정 값을 가지는지의 여부를 나타내는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 심볼을 이진 산술 코딩하는 단계는 상기 심볼을 이진 산술 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 심볼을 이진 산술 디코딩하는 단계는, 상기 심볼의 값이 상기 특정 값을 가지는지의 여부를 나타내는 데이터를 수신하는 단계; 및 상기 확률을 사용하여 수신된 상기 데이터에 따라 상기 심볼의 상기 값을 결정하는 단계를 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 심볼은 비디오 데이터의 신택스 엘리먼트의 빈을 포함하는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트를 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 단계는, 하나 이상의 예측 블록들을 형성하는 단계; 변환 계수들을 디코딩하는 단계; 하나 이상의 잔차 블록들을 형성하기 위해 상기 변환 계수들을 역변환하는 단계; 및 상기 비디오 데이터의 픽처들의 블록들을 디코딩하기 위해 상기 잔차 블록들의 잔차 샘플들을 상기 예측 블록들의 예측 샘플들과 결합하는 단계를 포함하며, 상기 신택스 엘리먼트는 예측 모드, 상기 변환 계수들 중 하나, 또는 상기 픽처들을 상기 블록들로 파티셔닝하기 위한 파티셔닝 정보 중 하나를 나타내는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트를 사용하여 상기 비디오 데이터를 인코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 비디오 데이터를 인코딩하는 단계는, 하나 이상의 예측 블록들을 형성하는 단계; 잔차 블록들을 생성하기 위해 코딩되지 않은 블록들에서 상기 예측 블록들을 감산하는 단계; 상기 잔차 블록들의 잔차 샘플들을 변환하여 변환 계수들을 형성하는 단계; 및 상기 변환 계수들을 인코딩하는 단계를 포함하며, 상기 신택스 엘리먼트는 예측 모드, 상기 변환 계수들 중 하나, 또는 픽처들을 상기 블록들로 파티셔닝하기 위한 파티셔닝 정보 중 하나를 나타내는, 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부 내에 구현된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,특정 값을 갖는 심볼의 확률을 계산하는데 사용될 복수의 추정기 함수들을 결정하는 것으로서, 상기 심볼은 상기 확률에 따라 이진 산술 코딩될 것이고, 상기 추정기 함수들은 나눗셈 연산들을 포함하지 않는, 상기 복수의 추정기 함수들을 결정하고; 개별 가중치들이 상기 추정기 함수들에 적용될 때, 상기 복수의 추정기 함수들의 출력들의 결과적인 합이 상기 확률을 산출하도록, 상기 복수의 추정기 함수들에 대한 복수의 가중치들을 결정하고;상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률을 계산하는 것으로서, 상기 심볼의 상기 확률을 계산하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 추정기 함수들의 상기 출력들을 결정하기 위해 상기 나눗셈 연산들을 사용하지 않고 상기 추정기 함수들을 실행하고; 그리고 상기 출력들의 합을 상기 확률로서 계산하도록구성되는, 상기 심볼의 상기 확률을 계산하며; 그리고상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률에 따라 상기 심볼을 이진 산술 코딩하도록구성되는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는,에 따라 상기 확률을 계산하도록 구성되고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고,  은 상기 가중치들을 포함하고,  은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 것은 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 것을를 포함하는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는,에 따라 상기 확률을 계산하도록 구성되고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고,  은 상기 가중치들을 포함하고,  은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 것은 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 것을 포함하는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는,에 따라 상기 확률을 계산하도록 구성되고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고, 2L-1 은 상기 가중치들을 포함하고, {S1, S2} 은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 것은 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 것을 포함하는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 상기 확률을 튜플  로서 계산하는데 사용되는 유한 상태 머신에 대한 복수의 상태 엘리먼트들 Q1 내지 QM 을 유지하도록 구성되며, 상기  인, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 오직 Q1 이 업데이트되어야 할 때만  를 계산하도록 구성되는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로, 곱셈 연산들을 수행하지 않고 상기 확률을 계산하도록 구성되는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 심볼을 이진 산술 인코딩하도록 구성되고, 상기 심볼을 이진 산술 인코딩하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 심볼의 값이 상기 특정 값을 가지는지의 여부를 결정하고; 그리고 상기 확률을 사용하여 상기 심볼의 상기 값이 상기 특정 값을 가지는지의 여부를 나타내는 데이터를 생성하도록구성되는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 심볼을 이진 산술 디코딩하도록 구성되고, 상기 심볼을 이진 산술 디코딩하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 심볼의 값이 상기 특정 값을 가지는지의 여부를 나타내는 데이터를 수신하고; 그리고 상기 확률을 사용하여 수신된 상기 데이터에 따라 상기 심볼의 상기 값을 결정하도록구성되는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서, 상기 심볼은 비디오 데이터의 신택스 엘리먼트의 빈을 포함하는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하고,상기 프로세서는 추가로, 상기 신택스 엘리먼트를 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되며, 상기 비디오 데이터를 디코딩하기 위해, 상기 프로세서는, 하나 이상의 예측 블록들을 형성하고; 변환 계수들을 디코딩하고; 하나 이상의 잔차 블록들을 형성하기 위해 상기 변환 계수들을 역변환하며; 그리고 상기 비디오 데이터의 픽처들의 블록들을 디코딩하기 위해 상기 잔차 블록들의 잔차 샘플들을 상기 예측 블록들의 예측 샘플들과 결합하도록구성되며, 상기 신택스 엘리먼트는 예측 모드, 상기 변환 계수들 중 하나, 또는 상기 픽처들을 상기 블록들로 파티셔닝하기 위한 파티셔닝 정보 중 하나를 나타내는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하고,상기 프로세서는 추가로, 신택스 엘리먼트를 사용하여 상기 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되며, 상기 비디오 데이터를 디코딩하기 위해, 상기 프로세서는, 하나 이상의 예측 블록들을 형성하고; 잔차 블록들을 생성하기 위해 코딩되지 않은 블록들에서 상기 예측 블록들을 감산하고; 상기 잔차 블록들의 잔차 샘플들을 변환하여 변환 계수들을 형성하며; 그리고 상기 변환 계수들을 인코딩하도록구성되며, 상기 신택스 엘리먼트는 예측 모드, 상기 변환 계수들 중 하나, 또는 픽처들을 상기 블록들로 파티셔닝하기 위한 파티셔닝 정보 중 하나를 나타내는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는,집적 회로; 마이크로프로세서; 또는하나 이상의 수단들을 포함하는 무선 통신 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 프로세서로 하여금,특정 값을 갖는 심볼의 확률을 계산하는데 사용될 복수의 추정기 함수들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 심볼은 상기 확률에 따라 이진 산술 코딩될 것이고, 상기 추정기 함수들은 나눗셈 연산들을 포함하지 않는, 상기 복수의 추정기 함수들을 결정하게 하고; 개별 가중치들이 상기 추정기 함수들에 적용될 때, 상기 복수의 추정기 함수들의 출력들의 결과적인 합이 상기 확률을 산출하도록, 상기 복수의 추정기 함수들에 대한 복수의 가중치들을 결정하게 하고;상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률을 계산하게 하는 것으로서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 추정기 함수들의 상기 출력들을 결정하기 위해 상기 나눗셈 연산들을 사용하지 않고 상기 추정기 함수들을 실행하게 하고; 그리고 상기 출력들의 합을 상기 확률로서 계산하게 하는명령들을 포함하는, 상기 심볼의 상기 확률을 계산하게 하며; 그리고상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률에 따라 상기 심볼을 이진 산술 코딩하게 하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 확률을 계산하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,에 따라 상기 확률을 계산하게 하는 명령들을 포함하고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고,  은 상기 가중치들을 포함하고,  은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 것은 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 것을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 확률을 계산하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,에 따라 상기 확률을 계산하게 하는 명령들을 포함하고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고,  은 상기 가중치들을 포함하고,  은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 것은 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 것을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 확률을 계산하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,에 따라 상기 확률을 계산하게 하는 명령들을 포함하고,상기 k+1 은 상기 심볼의 코딩 순서를 나타내고, 2L-1 은 상기 가중치들을 포함하고, {S1, S2} 은 시프트 파라미터들을 포함하고,  은 상기 추정기 함수들을 포함하며, 상기 추정기 함수들을 실행하는 것은 상기 나눗셈 연산들 대신 상기 시프트 파라미터들을 사용하여 우측 시프트 연산들을 수행하는 것을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 확률을 튜플  로서 계산하는데 사용되는 유한 상태 머신에 대한 복수의 상태 엘리먼트들 Q1 내지 QM 을 유지하게 하는 명령들을 더 포함하며, 상기  인, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 확률을 계산하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 곱셈 연산들을 수행하지 않고 상기 확률을 계산하게 하는 명령들을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서, 상기 심볼은 비디오 데이터의 신택스 엘리먼트의 빈을 포함하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,특정 값을 갖는 심볼의 확률을 계산하는데 사용될 복수의 추정기 함수들을 결정하는 수단으로서, 상기 심볼은 상기 확률에 따라 이진 산술 코딩될 것이고, 상기 추정기 함수들은 나눗셈 연산들을 포함하지 않는, 상기 복수의 추정기 함수들을 결정하는 수단; 개별 가중치들이 상기 추정기 함수들에 적용될 때, 상기 복수의 추정기 함수들의 출력들의 결과적인 합이 상기 확률을 산출하도록, 상기 복수의 추정기 함수들에 대한 복수의 가중치들을 결정하는 수단;상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률을 계산하는 수단으로서,  상기 추정기 함수들의 상기 출력들을 결정하기 위해 상기 나눗셈 연산들을 사용하지 않고 상기 추정기 함수들을 실행하는 수단; 및 상기 출력들의 합을 상기 확률로서 계산하는 수단을 포함하는, 상기 심볼의 상기 확률을 계산하는 수단; 및상기 특정 값을 갖는 상기 심볼의 상기 확률에 따라 상기 심볼을 이진 산술 코딩하는 수단을 포함하는, 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAID, AMIR</engName><name>사이드 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>EGILMEZ, HILMI ENES</engName><name>에길메즈 힐미 에네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/687,136</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/444,952</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1370554-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0015546-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0580656-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0580657-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0365524-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0669236-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0669235-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0669234-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207036378.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9381d1058ed5ba078a706cceceecd19f21f5fd33b12fb9efd3385d60785554a3f08f3f76b4481a2ce2c32b4d3292fc81d84c7d1f1539e20784</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbe74898d6e637b476828e92b56bb757b52f42f8f9b6fd3b7c817bba9e74cab27fce3e092d57010580730b24ef9f2e803086526b70485f872</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>