<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:50.3450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0023951</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>XAI 기반 데이터 분석장치 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR ANALYZING DATA BASED ON XAI</inventionTitleEng><openDate>2025.08.27</openDate><openNumber>10-2025-0127838</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에서 제공하는 데이터 분석장치는, 외부로부터 데이터들을 수집하는 데이터수집부; 상기 수집된 수집데이터를 저장하는 데이터저장부; 미리 설정된 데이터 관리기준에 의거하여, 상기 수집데이터들을 관리하는 데이터관리부; 상기 수집데이터를 사용하고자 하는 사용자의 선택정보에 의거하여, 상기 데이터저장부에 저장된 데이터들로부터 데이터셋을 형성하는 데이터셋형성부; 상기 데이터셋을 학습하여 상기 사용자가 원하는 데이터를 도출하기 위한 데이터분석모델을 자동으로 생성하는 모델학습부; 및 미리 설정된 XAI 알고리즘에 의거하여 상기 데이터분석모델을 학습하고, 상기 데이터분석모델을 이용한 데이터 예측에 중요한 영향을 미치는 중요피처를 데이터 특성 추출의 근거로 결정하는 XAI처리부를 포함하되, 상기 데이터셋형성부, 상기 모델학습부, 및 상기 XAI 처리부는 파이프라인 구조로 형성되어 병렬로 동작함으로써, 각종 데이터 내에서 상관관계가 높은 피처들을 결합하여 새로운 데이터 셋과 인공지능 모델을 개발할 수 있고, 이를 이용하여 합리적인 신사업 창출을 유도할 수 있고 분석할 수 있는 환경을 제공할 수 있도록 하는 장점이 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 분석장치에 있어서,외부로부터 데이터들을 수집하는 데이터수집부;상기 수집된 수집데이터를 저장하는 데이터저장부;미리 설정된 데이터 관리기준에 의거하여, 상기 수집데이터들을 관리하는 데이터관리부;상기 수집데이터를 사용하고자 하는 사용자의 선택정보에 의거하여, 상기 데이터저장부에 저장된 데이터들로부터 데이터셋을 형성하는 데이터셋형성부;상기 데이터셋을 학습하여 상기 사용자가 원하는 데이터를 도출하기 위한 데이터분석모델을 자동으로 생성하는 모델학습부; 및미리 설정된 XAI 알고리즘에 의거하여 상기 데이터분석모델을 학습하고, 상기 데이터분석모델을 이용한 데이터 예측에 중요한 영향을 미치는 중요피처를 데이터 특성 추출의 근거로 결정하는 XAI처리부를 포함하되,상기 데이터셋형성부, 상기 모델학습부, 및 상기 XAI 처리부는 파이프라인 구조로 형성되어 병렬로 동작하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터관리부는상기 데이터 관리기준에 의해 상기 수집데이터들 중 공유가 허용된 공유데이터에 대한 접근권한 및 제약사항을 부여하여 데이터의 속성을 관리하고, 상기 데이터저장부의 점유율이 소정값을 초과하지 않도록, 미리 설정된 데이터 라이프사이클에 의해 데이터의 저장영역을 관리하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 데이터셋형성부는상기 사용자의 선택정보에 의거하여, 데이터 유형, 데이터 활용 목표, 및 데이터 소스를 포함하는 데이터셋정보를 결정하고, 상기 데이터셋정보에 의거하여 데이터셋을 생성하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 모델학습부는미리 설정된 자동기계학습(Auto Machine Learning) 알고리즘에 의거하여, 상기 데이터분석모델을 학습하기 위한 데이터셋, 데이터의 타겟열, 데이터 분할비율, 가중치, 및 최적화방법을 포함하는 파라미터를 자동으로 선택하고, 상기 파라미터에 의해 상기 데이터분석모델을 생성하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 XAI 처리부는상기 데이터분석모델을 생성하기 위해 사용한 데이터셋을 선택하여 상기 XAI 알고리즘에 입력하되 입력값 또는 데이터의 특성을 변화시켜가면서 예측값을 추출하고, 상기 입력값 또는 데이터의 특성 변화에 따른 상기 예측값의 변화를 분석하고, 상기 분석결과에 의거하여 피처의존도를 결정한 후 상기 피처의존도에 의거하여 중요피처를 선택하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 XAI 처리부는PDP 알고리즘, ICE 알고리즘, LIME 알고리즘, 및 SHAP 알고리즘 중 적어도 하나를 XAI 알고리즘으로 선택하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 데이터셋형성부는상기 XAI 처리부에서 선택된 중요피처를 반영하여 상기 데이터셋을 재생성하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 데이터셋형성부, 상기 모델학습부, 및 상기 XAI 처리부 각각의 처리 결과를 시각화하여 표시하고, 각 장치들의 동작상태를 모니터링하는 플랫폼관리부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. XAI 기반 데이터 분석장치를 이용한 데이터 분석방법에 있어서, 외부로부터 데이터들을 수집하는 데이터수집단계;상기 수집된 수집데이터를 저장하는 데이터저장단계;미리 설정된 데이터 관리기준에 의거하여, 상기 수집데이터들을 관리하는 데이터관리단계;상기 수집데이터를 사용하고자 하는 사용자의 선택정보에 의거하여, 상기 데이터저장단계에서 저장된 데이터들로부터 데이터셋을 형성하는 데이터셋형성단계;상기 데이터셋을 학습하여 상기 사용자가 원하는 데이터를 도출하기 위한 데이터분석모델을 자동으로 생성하는 모델학습단계; 및미리 설정된 XAI 알고리즘에 의거하여 상기 데이터분석모델을 학습하고, 상기 데이터분석모델을 이용한 데이터 예측에 중요한 영향을 미치는 중요피처를 결정하는 XAI처리단계를 포함하되,상기 데이터셋형성단계, 상기 모델학습단계, 및 상기 XAI 처리단계는 병렬처리되는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 데이터관리단계는상기 데이터 관리기준에 의해 상기 수집데이터들 중 공유가 허용된 공유데이터에 대한 접근권한 및 제약사항을 부여하여 데이터의 속성을 관리하는 데이터속성관리단계; 및상기 데이터를 저장하는 저장영역의 점유율이 소정값을 초과하지 않도록, 미리 설정된 데이터 라이프사이클에 의해 상기 저장영역을 관리하는 데이터저장영역관리단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 데이터셋형성단계는상기 사용자의 선택정보에 의거하여, 데이터 유형, 데이터 활용 목표, 및 데이터 소스를 포함하는 데이터셋정보를 결정하는 데이터셋정보결정단계; 및상기 데이터셋정보에 의거하여 데이터셋을 생성하는 데이터셋생성단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 모델학습단계는미리 설정된 자동기계학습(Auto Machine Learning) 알고리즘에 의거하여, 상기 데이터분석모델을 학습하기 위한 데이터셋, 데이터의 타겟열, 데이터 분할비율, 가중치, 및 최적화방법을 포함하는 파라미터를 자동으로 선택하는 파라미터자동선택단계; 및상기 파라미터에 의해 상기 데이터분석모델을 생성하는 모델생성단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 XAI 처리단계는상기 데이터분석모델을 생성하기 위해 사용한 데이터셋, 및 XAI 알고리즘을 선택하는 XAI선택단계;상기 선택된 데이터셋을 상기 XAI알고리즘에 입력하되, 입력값 또는 데이터의 특성을 변화시켜가면서 예측값을 추출하는 예측단계;상기 입력값 또는 데이터의 특성 변화에 따른 상기 예측값의 변화를 분석한 후 피처의존도를 결정하는 피처의존도결정단계; 및상기 피처의존도에 의거하여 중요피처를 선택하는 중요피처선택단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 XAI 처리단계는PDP 알고리즘, ICE 알고리즘, LIME 알고리즘, 및 SHAP 알고리즘 중 어느 하나를 XAI 알고리즘으로 선택하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 데이터셋 형성단계는상기 XAI 처리단계에서 선택된 사용자의 중요피처를 반영하여 상기 데이터셋을 재생성하는 데이터셋재생성단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 데이터셋형성단계, 상기 모델학습단계, 및 상기 XAI 처리단계 각각의 처리 결과를 시각화하여 표시하는 플랫폼관리단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 XAI 기반 데이터 분석방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>전라남도 나주시  ...</address><code>119980990808</code><country>대한민국</country><engName>KEPCO KDN Co., Ltd.</engName><name>한전케이디엔주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>광주광역시 남구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE YU JEONG</engName><name>이유정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>전라남도 나주시 중야*길 **, *...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO HYO SEOK</engName><name>조효석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, *층(역삼동, 삼화빌딩)</address><code>920151001210</code><country>대한민국</country><engName>DOOSUNG Patent Law Firm</engName><name>특허법인 두성</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0193105-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240023951.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394330b997938db5d6274c2b64b8afa8937bb73e08606379970f05a50329070e5c74b11b85795f9335dac1ebd5f139050cb099d6ce2607156</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71cc7457d737c1e6a1de0b0e8132906a7556270de8a9b43bafa455dc4ace5121870b255938a06398133639c441bea9058dbb2dc268df1ba8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>