<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:55.2855</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.02</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031648</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>손가락 거리 또는 손 근접에 기초하는 페이드-인 사용자 인터페이스 디스플레이</inventionTitle><inventionTitleEng>FADE-IN USER INTERFACE DISPLAY BASED ON FINGER DISTANCE OR  HAND PROXIMIT</inventionTitleEng><openDate>2025.09.29</openDate><openNumber>10-2025-0141857</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.02</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7023607</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217023607</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 안경류 디바이스는 이미지 디스플레이, 및 제시된 이미지를 제어하고 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하기 위해 이미지 디스플레이에 결합된 이미지 디스플레이 구동기를 포함한다. 안경류 디바이스는 착용자로부터 사용자 입력 선택을 수신하기 위해 프레임, 안경다리, 측면, 또는 이들의 조합 상의 입력 표면을 포함하는 사용자 입력 디바이스를 포함한다. 안경류 디바이스는 입력 표면에 대한 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적하는 근접 센서를 포함한다. 안경류 디바이스는, 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 착용자에게 이미지를 제시하도록 이미지 디스플레이를 제어한다. 안경류 디바이스는 근접 센서를 통해, 입력 표면에 대한 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적한다. 안경류 디바이스는, 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 추적된 손가락 거리에 기초하여 이미지 디스플레이 상에 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020139518</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/063998</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 안경류 디바이스로서, 상기 안경류 디바이스의 착용자에게 그래픽 사용자 인터페이스를 포함하는 이미지를 제시하기 위한 이미지 디스플레이;제시된 이미지를 제어하고 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하기 위해 상기 이미지 디스플레이에 결합된 이미지 디스플레이 구동기;프레임;상기 프레임의 측면으로부터 연장되는 안경다리;상기 프레임, 상기 안경다리, 상기 측면, 또는 이들의 조합 상의 입력 표면을 포함하는 사용자 입력 디바이스 — 상기 사용자 입력 디바이스는 상기 제시된 이미지의 그래픽 사용자 인터페이스를 조작하기 위한, 상기 입력 표면 상의 사용자 입력 선택을 상기 착용자로부터 수신함 —;상기 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적하기 위한 근접 센서;메모리;상기 이미지 디스플레이 구동기, 상기 사용자 입력 디바이스, 상기 근접 센서, 및 상기 메모리에 결합된 프로세서; 및상기 메모리 내의 근접 페이드-인(fade-in) 프로그래밍을 포함하고,상기 프로세서에 의한 상기 근접 페이드-인 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 구성하고,상기 기능들은,  상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 착용자에게 상기 이미지를 제시하도록 상기 이미지 디스플레이를 제어하는 기능; 상기 근접 센서를 통해, 상기 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적하는 기능; 및 상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 추적된 손가락 거리에 기초하여 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 기능을 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메모리는 (i) 상기 입력 표면에 대한 손가락 거리 범위들의 세트, 및 (ii) 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨들의 세트를 포함하여, 각각의 손가락 거리 범위가 각각의 휘도 레벨과 연관되게 하는 휘도 테이블을 더 포함하고;상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 추적된 손가락 거리에 기초하여 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 기능은, 상기 입력 표면에 대한 상기 추적된 손가락 거리와 상기 손가락 거리 범위들의 세트를 비교하는 기능; 상기 비교에 기초하여, 상기 추적된 손가락 거리가 속하는 제1 손가락 거리 범위와 연관된 제1 휘도 레벨을 검색하는 기능; 및 상기 휘도 레벨 설정을 상기 제1 손가락 거리 범위의 제1 휘도 레벨로 설정하는 기능을 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 손가락 거리 범위는 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 조작하기 위한, 상기 입력 표면과 상기 착용자의 손가락의 직접 접촉을 나타내는 최소 거리 범위에 대응하고; 상기 제1 휘도 레벨은 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정이 최대 광 출력으로 설정되는 최대 밝은 상태이고;상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 기능은, 조작 시간 기간 동안 상기 휘도 레벨 설정을 상기 제1 휘도 레벨로 고정하는 단계를 더 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 손가락 거리 범위는 상기 안경류 디바이스가 착용되지 않은 비활동 또는 상기 착용자에 의한 상기 그래픽 사용자 인터페이스와의 비상호작용을 나타내는 최대 거리 범위에 대응하고;상기 제1 휘도 레벨은 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정이 최소 광 출력으로 설정되거나 상기 이미지 디스플레이가 파워 오프되는 최대 어두운 상태이고;상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 기능은, 상기 휘도 레벨 설정을 상기 최대 거리 범위와 연관된 최대 어두운 상태로 설정하기 전에, 상기 추적된 손가락 거리가 비활동 시간 임계치 동안 상기 최대 거리 범위 내에 있음을 검출하는 기능을 더 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 휘도 테이블은 제2 휘도 레벨과 연관된 제2 손가락 거리 범위를 더 포함하고;상기 제1 손가락 거리 범위는 상기 제2 손가락 거리 범위보다 작아서, 상기 제1 손가락 거리 범위는 상기 착용자의 손가락이 상기 제2 손가락 거리 범위에 비해 상기 입력 표면에 더 가깝다는 것을 나타내고;상기 제1 손가락 거리 범위의 제1 휘도 레벨은 상기 제2 휘도 레벨보다 더 밝아서, 상기 제1 휘도 레벨은 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지가 상기 제2 휘도 레벨에 비해 증가된 광 출력을 갖는다는 것을 나타내는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 근접 페이드-인 프로그래밍의 실행은,  상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 추적된 손가락 거리에 기초하여 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정한 후에, 상기 근접 센서를 통해, 상기 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 제2 손가락 거리를 추적하고;  상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해,   상기 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 추적된 제2 손가락 거리와 상기 손가락 거리 범위들의 세트를 비교하고;  상기 비교에 기초하여, 상기 추적된 제2 손가락 거리가 속하는 상기 제2 손가락 거리 범위의 제2 휘도 레벨을 검색하고;  상기 휘도 레벨 설정을 상기 제2 손가락 거리 범위의 제2 휘도 레벨로 설정함으로써 상기 추적된 제2 손가락 거리에 기초하여 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하도록상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 휘도 테이블은 제3 휘도 레벨과 연관된 제3 손가락 거리 범위를 더 포함하고;상기 제3 손가락 거리 범위는 상기 제1 손가락 거리 범위보다 커서, 상기 제3 손가락 거리 범위는 상기 착용자의 손가락이 상기 제1 손가락 거리 범위에 비해 상기 입력 표면으로부터 더 멀리 있다는 것을 나타내고;상기 제3 손가락 거리 범위의 제3 휘도 레벨은 상기 제1 휘도 레벨보다 더 어두워서, 상기 제3 휘도 레벨은 광학 어셈블리의 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지가 상기 제1 휘도 레벨에 비해 감소된 광 출력을 갖는다는 것을 나타내는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 근접 페이드-인 프로그래밍의 실행은,  상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 추적된 손가락 거리에 기초하여 상기 광학 어셈블리의 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정한 후에, 상기 근접 센서를 통해, 상기 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 제3 손가락 거리를 추적하고;  상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해,   상기 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 추적된 제3 손가락 거리와 상기 손가락 거리 범위들의 세트를 비교하고;  상기 비교에 기초하여, 상기 추적된 제3 손가락 거리가 속하는 상기 제3 손가락 거리 범위의 제3 휘도 레벨을 검색하고; 그리고  상기 휘도 레벨 설정을 상기 제3 손가락 거리 범위의 제3 휘도 레벨로 설정함으로써 상기 추적된 제3 손가락 거리에 기초하여 상기 광학 어셈블리의 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하도록상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 측면 상에서 상기 프레임에 통합되거나 연결되는 청크를 더 포함하고;상기 근접 센서는 상기 프레임, 상기 안경다리, 또는 상기 청크 상에 있고;상기 근접 센서는,  용량성 근접 센서,  광전 근접 센서,  초음파 근접 센서, 또는  유도성 근접 센서를 포함하고,상기 사용자 입력 디바이스는 상기 프레임, 상기 안경다리, 또는 상기 청크 상에 있고;상기 사용자 입력 디바이스는 용량성 터치 센서 또는 저항성 터치 센서를 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 사용자 입력 디바이스는 상기 용량성 터치 센서이고;상기 근접 센서는 상기 용량성 근접 센서이고, 도전성 플레이트; 및 상기 프로세서에 연결된 근접 감지 회로를 포함하고,상기 근접 감지 회로는 상기 도전성 플레이트에 대한 상기 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적하기 위해 전압을 측정하도록 구성되는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 용량성 근접 센서의 근접 감지 회로는,  측정된 전압에 대응하는 가변 진폭들을 갖는 발진들을 생성하기 위해 상기 도전성 플레이트에 전기적으로 연결된 발진 회로; 및  상기 발진들을 상기 측정된 전압으로 변환하고 상기 측정된 전압을 상기 프로세서에 전달하기 위한 출력 스위칭 디바이스를 포함하고; 그리고상기 프로세서에 의한 상기 근접 페이드-인 프로그래밍의 실행은 상기 측정된 전압을 상기 추적된 손가락 거리로 변환하도록 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 용량성 근접 센서는 상기 용량성 터치 센서에 통합되거나 연결되는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 입력 표면은 상기 프레임, 상기 안경다리 또는 상기 측면의 기판을 형성하는 플라스틱, 아세테이트, 또는 다른 절연 재료로 형성되고;상기 프레임, 상기 안경다리, 또는 상기 청크는 상기 용량성 근접 센서 및 상기 용량성 터치 센서를 포함하는 회로 보드를 포함하는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 청크는 상기 회로 보드를 포함하고;상기 회로 보드는 가요성 인쇄 회로 보드이고;상기 용량성 근접 센서 및 상기 용량성 터치 센서는 상기 가요성 인쇄 회로 보드 상에 배치되는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 근접 센서는 상기 광전 근접 센서이고, 적외선 광의 패턴을 방출하기 위한 적외선 방출기; 및 상기 프로세서에 연결된 적외선 수신기를 포함하고,상기 적외선 수신기는 상기 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적하기 위해 상기 적외선 광의 패턴의 반사 변동들을 측정하도록 구성되는, 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 안경류 디바이스의 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 안경류 디바이스의 착용자에게 이미지를 제시하도록 이미지 디스플레이를 제어하는 단계;상기 안경류 디바이스의 근접 센서를 통해, 상기 안경류 디바이스의 입력 표면에 대한 상기 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적하는 단계; 및상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 추적된 손가락 거리에 기초하여 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 추적된 손가락 거리에 기초하여 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 단계는, 상기 입력 표면에 대한 상기 추적된 손가락 거리와 손가락 거리 범위들의 세트를 비교하는 단계; 상기 비교에 기초하여, 상기 추적된 손가락 거리가 속하는 제1 손가락 거리 범위와 연관된 제1 휘도 레벨을 검색하는 단계; 및 상기 휘도 레벨 설정을 상기 제1 손가락 거리 범위와 연관된 제1 휘도 레벨로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 손가락 거리 범위는 그래픽 사용자 인터페이스를 조작하기 위한, 상기 입력 표면과 상기 착용자의 손가락의 직접 접촉을 나타내는 최소 거리 범위에 대응하고; 상기 제1 휘도 레벨은 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정이 최대 광 출력으로 설정되는 최대 밝은 상태이고;상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 단계는, 조작 시간 기간 동안 상기 휘도 레벨 설정을 상기 제1 휘도 레벨로 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 손가락 거리 범위는 상기 안경류 디바이스가 착용되지 않은 비활동 또는 상기 착용자에 의한 그래픽 사용자 인터페이스와의 비상호작용을 나타내는 최대 거리 범위에 대응하고;상기 제1 휘도 레벨은 상기 이미지 디스플레이 상의 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정이 최소 광 출력으로 설정되거나 상기 이미지 디스플레이가 파워 오프되는 최대 어두운 상태이고;상기 이미지 디스플레이 구동기를 통해, 상기 제시된 이미지의 휘도 레벨 설정을 조정하는 단계는, 상기 휘도 레벨 설정을 상기 최대 거리 범위와 연관된 최대 어두운 상태로 설정하기 전에, 상기 추적된 손가락 거리가 비활동 시간 임계치 동안 상기 최대 거리 범위 내에 있음을 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 사용자 입력 디바이스는 용량성 터치 센서이고;상기 근접 센서는 용량성 근접 센서이고,  도전성 플레이트; 및 프로세서에 연결된 감지 회로를 포함하고,상기 감지 회로는 상기 도전성 플레이트에 대한 상기 착용자의 손가락의 손가락 거리를 추적하기 위해 전압을 측정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>CANBERK, Ilteris</engName><name>캔버크, 일테리쉬 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RODRIGUEZ, Jonathan M., II.</engName><name>로드리게즈, 조나단 엠., 2세 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>THAM, Yu Jiang</engName><name>샘, 유 지앙 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/785,486</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1081356-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1082028-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031648.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93613bf347a40b894aef6a438be2110a7eba41e453ccda15afb79cd7f163cc898dd6c503ad0de97b0c47c7bb8ccc69325aa9538fe650f477ed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf966aa17855841d97371379af2f4e6e4538579b2d0494517393cb86bb4b32df5510f4bf04e922f432467c4aaebafd22b5281832f084dc78ea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>