<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:40.4140</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.14</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038878</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그래픽 객체들을 맞춤화하기 위한 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES FOR CUSTOMIZING GRAPHICAL OBJECTS</inventionTitleEng><openDate>2024.12.03</openDate><openNumber>10-2024-0170585</openNumber><originalApplicationDate>2020.09.14</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7009281</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227009281</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 가상 키보드를 디스플레이하며, 여기서 가상 키보드는 복수의 그래픽 객체들의 복수의 선택가능 표현들을 포함한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 제1 그래픽 객체의 제1 선택가능 표현을 선택하는 사용자 입력을 수신하며, 여기서 제1 그래픽 객체는 제1 맞춤화가능 시각적 요소 및 제2 맞춤화가능 시각적 요소와 연관된다. 일부 실시예들에서, 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여 그리고 하나 이상의 제1 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 전자 디바이스는 디스플레이 디바이스를 통해, 제1 맞춤화가능 시각적 요소를 맞춤화하기 위한 제1 섹션, 제2 맞춤화가능 시각적 요소를 맞춤화하기 위한 제2 섹션, 및 제1 그래픽 객체의 현재 맞춤화 상태를 표시하는 제1 그래픽 객체의 제1 개개의 표현을 디스플레이하기 위한 제3 섹션을 포함하는 맞춤화 사용자 인터페이스를 디스플레이한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021061435</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/050755</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 디바이스 및 입력 디바이스와 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 디바이스를 통해, 텍스트 입력 구역 및 가상 키보드를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 가상 키보드는 그래픽 객체들의 복수의 선택가능 표현들을 포함함 -;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 입력 디바이스를 통해, 상기 그래픽 객체들의 복수의 선택가능 표현들 중 제1 그래픽 객체의 표현을 선택하는 제1 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 제1 그래픽 객체의 상기 표현은 맞춤화가능 그래픽 객체에 대응함 -; 및상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 그래픽 객체가 제1 유형의 맞춤화가능 그래픽 객체일 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 제1 선택가능 옵션 및 제2 선택가능 옵션을 포함하는 복수의 선택가능 옵션들을 포함하는 제1 맞춤화 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 -  상기 제1 선택가능 옵션은 상기 제1 그래픽 객체의 제1 맞춤화된 변형을 상기 텍스트 입력 구역 내에 삽입하도록 선택가능하고,  상기 제2 선택가능 옵션은 상기 제1 그래픽 객체의 상기 제1 맞춤화된 변형과 상이한 상기 제1 그래픽 객체의 제2 맞춤화된 변형을 상기 텍스트 입력 구역 내에 삽입하도록 선택가능함 -; 상기 제1 그래픽 객체가 상기 제1 유형의 맞춤화가능 그래픽 객체와 상이한 제2 유형의 맞춤화가능 그래픽 객체일 때 만족되는 기준을 포함하는, 상기 하나 이상의 제1 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 제3 선택가능 옵션 및 제4 선택가능 옵션을 포함하는 복수의 선택가능 옵션들을 포함하는 제2 맞춤화 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 -  상기 제3 선택가능 옵션은 상기 제1 그래픽 객체의 제3 맞춤화된 변형을 상기 텍스트 입력 구역 내에 삽입하지 않으면서 상기 제1 그래픽 객체의 상기 제3 맞춤화된 변형이 되도록 상기 제1 그래픽 객체를 업데이트하도록 선택가능하고,  상기 제4 선택가능 옵션은 상기 제1 그래픽 객체의 상기 제3 맞춤화된 변형과 상이한 제4 맞춤화된 변형을 상기 텍스트 입력 구역 내에 삽입하지 않으면서 상기 제1 그래픽 객체의 상기 제4 맞춤화된 변형이 되도록 상기 제1 그래픽 객체를 업데이트하도록 선택가능함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 기준들 및 상기 하나 이상의 제2 기준들은 상기 제1 그래픽 객체의 맞춤화의 상태가 완료된 맞춤화의 상태가 아닐 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 그래픽 객체의 상기 맞춤화의 상태가 상기 완료된 맞춤화의 상태이기 때문에 상기 하나 이상의 제1 기준들 및 상기 하나 이상의 제2 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 완료된 맞춤화에 대응하는 상기 제1 그래픽 객체의 개개의 맞춤화된 변형을 상기 텍스트 입력 구역 내에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 맞춤화 사용자 인터페이스는 상기 제1 그래픽 객체의 개개의 맞춤화된 변형의 미리보기를 포함하지 않고;상기 제2 맞춤화 사용자 인터페이스는 상기 제1 그래픽 객체의 상기 개개의 맞춤화된 변형의 미리보기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 맞춤화 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 그래픽 객체의 상기 개개의 맞춤화된 변형의 상기 미리보기를 선택하는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 그래픽 객체의 상기 개개의 맞춤화된 변형을 상기 텍스트 입력 구역 내에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 그래픽 객체는, 상기 제1 그래픽 객체가 단지 하나의 맞춤화가능 그래픽 부분과만 연관된다는 결정에 따르면 상기 제1 유형의 맞춤화가능 그래픽 객체이고;상기 제1 그래픽 객체는, 상기 제1 그래픽 객체가 복수의 맞춤화가능 그래픽 부분들과 연관된다는 결정에 따르면 상기 제2 유형의 맞춤화가능 그래픽 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 하나 이상의 프로그램들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 디바이스를 통해 사용자 인터페이스에서 텍스트 입력 구역 및 가상 키보드를 디스플레이하는 단계 - 상기 가상 키보드는 복수의 그래픽 객체들의 복수의 선택가능 표현들을 포함함 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 그래픽 객체들의 복수의 선택가능 표현들 중 제1 그래픽 객체의 제1 선택가능 표현을 선택하는 제1 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 제1 그래픽 객체는 상기 제1 그래픽 객체의 복수의 상이한 부분들에 대응하는 복수의 맞춤화가능 시각적 요소들을 포함하고, 상기 복수의 맞춤화가능 시각적 요소들은 상기 제1 그래픽 객체의 제1 부분에 대응하는 제1 맞춤화가능 시각적 요소 및 상기 제1 그래픽 객체의 상기 제1 부분과 상이한 제2 부분에 대응하는 제2 맞춤화가능 시각적 요소를 포함함 -; 및상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 제1 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해 맞춤화 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 맞춤화 사용자 인터페이스는,  상기 제1 맞춤화가능 시각적 요소에 대응하는 상기 제1 그래픽 객체의 상기 제1 부분을 맞춤화하기 위한 하나 이상의 제1 선택가능 옵션들을 포함하는 제1 섹션;  상기 제2 맞춤화가능 시각적 요소에 대응하는 상기 제1 그래픽 객체의 상기 제2 부분을 맞춤화하기 위한 하나 이상의 제2 선택가능 옵션들을 포함하는 제2 섹션; 및  상기 제1 그래픽 객체의 현재 맞춤화 상태를 표시하는 상기 제1 그래픽 객체의 제1 개개의 표현을 디스플레이하기 위한 제3 섹션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DALONZO, Christian, X.</engName><name>달론조, 크리스티안, 엑스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COFFMAN, Patrick, L.</engName><name>코프만, 패트릭, 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/907,437</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1287915-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038878.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343d148be82cc5e90b65494c1d50db4101769b9e6ef712974d5cc925ef9ad5cf629fcf427c305f3e7d18f4a45afbdfc0021e00a8f94b8495e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa1ba6a15d813ca4ee35f909b074d3c813ccd196e3cbb5164ea1fd095ce8ff59201df91924ccc8157a34deaaee8a18c8cf49017c5250e7c7c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>