<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:14.1114</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0073601</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포유동물에서 호르몬 조절을 위한 광자 변조를 사용하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF USING PHOTON MODULATION FOR  REGULATION OF HORMONES IN MAMMALS</inventionTitleEng><openDate>2022.12.14</openDate><openNumber>10-2022-0165078</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61D 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 30/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 30/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/558</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/497</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 구현예는 포유동물에서 호르몬 생산을 조절하기 위한 시스템, 장치 및 방법을 제공한다. 예는 또한 시스템의 전력 소비 및 다른 변수의 모니터링을 허용하면서 호르몬 생산을 조절하는 데 필수적인 필요한 입력 전력을 최소화하기 위해 특징적인 주파수 또는 패턴을 사용하여 포유동물에서 호르몬 생산을 유도하기에 충분한 강도로 개별 색상 스펙트럼의 전자기파 방출 펄스 트레인 (광자)을 생성하는 것이 포함되지만 이에 제한되지 않는다. 포유동물에 대한 광자 신호의 듀티 사이클, 강도, 파장 대역 및 주파수를 제어함으로써, 특정 호르몬의 생산은 청색, 녹색, 황색, 근적색, 원적색, 적외선, 및 자외선 광자 변조 사이의 사이클링을 통해 조절될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포유동물에서 호르몬을 조절하는 방법으로서, 적어도 하나의 광자 이미터; 상기 적어도 하나의 광자 이미터와 통신하는 적어도 하나의 광자 방출 변조 제어기를 포함하는, 포유동물을 향해 광자 신호를 펄싱하기 위한 시스템을 제공하는 단계, 및 상기 신호를 상기 포유동물을 향해 방출하는 단계를 포함하고;여기서, 상기 적어도 하나의 광자 이미터가 상기 포유동물에 대한 광자 신호를 생성하도록 구성되고, 상기 광자 신호는 2개 이상의 독립 성분을 포함하고, 상기 2개 이상의 독립 성분은 반복적인 제1 변조된 광자 펄스 그룹의 제1 독립 성분 및 반복적인 제2 변조된 광자 펄스 그룹의 제2 독립 성분을 포함하되;상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹이 하나 이상의 제1 강도를 갖는 하나 이상의 제1 광자 펄스 온 (ON) 지속 기간을 갖고, 하나 이상의 제1 광자 펄스 오프 (OFF) 지속 기간을 가지며, 제1 파장 색상을 갖고;상기 제1 광자 펄스 온의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.01 μs 내지 10 ms이고, 상기 제1 광자 오프의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.1 μs 내지 24시간이며;상기 제2 변조된 광자 펄스 그룹이 하나 이상의 제2 강도를 갖는 하나 이상의 제2 광자 펄스 온 지속 기간을 갖고, 하나 이상의 제2 광자 펄스 오프 지속 기간을 가지며, 제2 파장 색상을 갖고;상기 제2 광자 펄스 온의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.01 μs 내지 10 ms이고, 상기 제2 광자 오프의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.1 μs 내지 24시간이며;상기 제1 독립 성분 및 상기 제2 독립 성분이 상기 신호 내에서 동시에 생성되고;상기 제2 변조된 광자 펄스 그룹의 적어도 한 측면이 상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹과 상이하고; 상기 신호의 조합된 효과가 상기 포유동물에서 호르몬 수준을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 방법이 상기 포유동물을 향해 상기 신호를 방출하기 전에 포유동물 내에서 기준치 호르몬 수준을 확립하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 조절이 상기 포유동물에서 호르몬 생산의 증가인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 조절이 *상기 포유동물에서 호르몬 생산의 감소인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 조절될 상기 호르몬이 시상하부 호르몬 및 뇌하수체 호르몬으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 호르몬이 상기 포유동물의 뇌, 고환, 간, 태반, 심장, 폐, 근육, 신장, 췌장, 또는 피부에서 조절되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서, 상기 시상하부 호르몬이 코르티코트로핀-방출 호르몬, 프로락틴-방출 인자 (세로토닌, 아세틸콜린, 아편제 0026# 에스트로겐), 소마토스타틴 및 프로락틴-억제 인자 (도파민)로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 5에 있어서, 상기 뇌하수체 호르몬이 부신피질자극 호르몬 (ACTH), 멜라닌세포 자극 호르몬, 엔도르핀, 성장 호르몬, 황체 형성 호르몬 (LH) 및 난포 자극 호르몬 (FSH), 갑상선 자극 호르몬 (TSH), 및 프로락틴으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 호르몬이 멜라토닌인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 3에 있어서, 상기 호르몬 생산이 0.1% 내지 5000% 사이의 상기 기준치 수준에 비해 증가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 4에 있어서, 상기 호르몬 생산이 0.1% 내지 5000% 사이의 상기 기준치 수준하에 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹의 상기 제1 파장 색상 이 0.1 nm 내지 1 cm의 파장을 갖고; 상기 제2 변조된 광자 펄스 그룹 광자 펄스의 상기 제2 파장 색상이 0.1 nm 내지 1 cm의 파장을 갖고 상기 제1 변조된 펄스 그룹의 제1 파장 색상과 상이한, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹의 상기 제1 파장 색상 이 근적색 파장을 갖고; 상기 제2 변조된 광자 펄스 그룹 광자 펄스의 상기 제2 파장 색상이 원적색 파장을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 변조된 펄스 그룹이 0.01 μs 내지 999μs의 하나 이상의 광자 펄스 온 지속 기간을 갖고;상기 제2 변조된 펄스 그룹이 0.01 μs 내지 999μs의 하나 이상의 광자 펄스 온 지속 기간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 변조된 펄스 그룹이 999μs 내지 10ms의 하나 이상의 광자 펄스 온 지속 기간을 갖고;상기 제2 변조된 펄스 그룹이 999μs 내지 10ms의 하나 이상의 광자 펄스 온 지속 기간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1에 있어서, 상기 적어도 하나의 광자 방출 변조 제어기와 통신하는 마스터 논리 제어기를 제공하는 단계로서, 상기 마스터 논리 제어기가 상기 적어도 하나의 광자 방출 변조 제어기에 명령을 전송하여 상기 적어도 하나의 광자 이미터로부터 상기 하나 이상의 제1 광자 펄스 온 지속 기간, 상기 하나 이상의 제1 광자 펄스 오프 지속 기간, 상기 제1 광자 펄스 강도, 및 상기 제1 광자 펄스 파장 색상 및 상기 하나 이상의 제2 광자 펄스 온 지속 기간, 상기 하나 이상의 제2 광자 펄스 지연 오프 지속 기간, 상기 제2 광자 펄스 강도 및 상기 제2 광자 펄스 파장 색상을 제어하는, 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 마스터 논리 제어기와 통신하는 전력 소비 센서를 제공하는 단계;상기 적어도 하나의 광자 이미터의 전력 사용량을 모니터링하는 단계;상기 전력 소비 센서로부터 상기 전력 소비를 마스터 논리 제어기 외부의 호스트로 통신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 적어도 하나의 센서를 제공하는 단계;상기 포유동물과 연관된 적어도 하나의 조건을 모니터링하는 단계로서, 상기 포유동물과 연관된 상기 적어도 하나의 조건이 상기 포유동물과 관련된 환경 조건또는 상기 포유동물과 관련된 생리학적 조건인, 단계; 및상기 적어도 하나의 센서로부터 상기 조건에 관한 데이터를 상기 마스터 논리 제어기에 통신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 전력 소비 센서로부터의 정보에 기초하여 상기 적어도 제1 변조된 펄스 그룹 및 상기 제2 제1 변조된 펄스 그룹의 상기 지속 기간, 강도, 파장 대역 및 듀티 사이클을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 18에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서가 공기 온도 센서, 습도 센서, 포유동물 체온 센서, 포유동물 체중 센서, 소리, 움직임 센서, 적외선 센서, O2 센서, CO2 센서 및 CO 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1에 있어서, 모든 추가 또는 보조 광이 상기 포유동물로부터 차단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 1에 있어서, 상기 신호의 상기 방출이 광자의 보조 공급원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹 및 상기 제2 변조된 광자 펄스 그룹이 적어도 5%의 광 양자의 변화를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹 및 제2 변조된 광자 펄스 그룹의 상기 듀티 사이클이 0.1% 내지 93% 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 1에 있어서, 상기 방법이 상기 포유동물로부터 목적하는 반응을 추가로 조절하고, 상기 목적하는 반응이 배란, 굶주림 및 기분으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서, 상기 포유동물에서 상기 목적하는 반응이 상기 포유동물의 시상하부에서 옵신에 의해 매개되는 반응인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 25에 있어서, 상기 포유동물에서 상기 목적하는 반응이 상기 포유동물의 송과선에 의해 매개되는 반응인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 25에 있어서, 상기 포유동물에서 상기 목적하는 반응이 상기 포유동물의 뇌, 고환, 간, 태반, 심장, 폐, 근육, 신장, 췌장, 또는 피부에서 옵신에 의해 매개되는 반응인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 2에 있어서, 상기 호르몬 기준치 수준이 효소 면역검정(ELISA), 고성능 액체 크로마토그래피(HPLC) 및 가스 크로마토그래피 질량 분석법으로부터 선택된 분석 기술을 사용하여 확립되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 1에 있어서, 상기 호르몬 규제가 포유동물의 거동, 재생 사이클링, 모발 성장, 진정 또는 대사 속도를 규제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 포유동물에서 호르몬을 규제하는 방법으로, 적어도 하나의 광자 이미터; 상기 적어도 하나의 광자 이미터와 통신하는 적어도 하나의 광자 방출 변조 제어기를 포함하는, 포유동물을 향해 광자 신호를 펄싱하는 시스템을 제공하는 단계; 및상기 신호를 상기 포유동물을 향해 방출하는 단계를 포함하고;상기 적어도 하나의 광자 이미터가 상기 포유동물에 대한 광자 신호를 생성하도록 구성되고, 여기서 상기 광자 신호는 2개 이상의 독립 성분을 포함하고, 상기 2개 이상의 독립 성분은 반복적인 제1 변조된 광자 펄스 그룹의 제1 독립 성분과 반복적인 제2 변조된 광자 펄스 그룹의 제2 독립 성분을 포함하되;상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹이 하나 이상의 제1 강도를 갖는 하나 이상의 제1 광자 펄스 온 지속 기간을 갖고, 하나 이상의 제1 광자 펄스 오프 지속 기간을 가지며, 제1 파장 색상을 갖고;상기 제1 광자 펄스 온 기간의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.01 μs 내지 5000 ms이고, 상기 제1 광자 오프 기간의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.1 μs 내지 24시간이며; 상기 제2 변조된 광자 펄스 그룹이 하나 이상의 제2 강도를 갖는 하나 이상의 제2 광자 펄스 온 지속 기간을 갖고, 하나 이상의 제2 광자 펄스 오프 지속 기간을 가지며, 제2 파장 색상을 갖고;상기 제2 광자 펄스 온 기간의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.01 μs 내지 5000 ms이고, 상기 제2 광자 오프 기간의 상기 하나 이상의 지속 기간이 0.1 μs 내지 24시간이며;상기 제1 독립 성분 및 상기 제2 독립 성분이 상기 신호 내에서 동시에 생성되고;상기 제1 독립 성분의 상기 하나 이상의 제1 광자 펄스 온 기간이 상이한 시점에 시작되고 상기 신호와 동시에 생성된 상기 제2 독립 성분의 상기 하나 이상의 제2 광자 펄스 온 기간으로부터 오프-셋되고;상기 제2 변조된 광자 펄스 그룹의 제2 파장 색상이 상기 제1 변조된 광자 펄스 그룹의 제2 파장 색상과 상이하고; 상기 신호의 조합 효과가 상기 포유동물에서 호르몬 수준을 규제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 31에 있어서, 포유동물을 향해 상기 신호를 방출하기 전에 포유동물의 기준치 호르몬 수준을 확립하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서, 상기 규제가 상기 포유동물에서의 호르몬 생산 증가인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 32에 있어서, 상기 규제가 상기 포유동물에서의 호르몬 생산 감소인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 콜로라도 *****, 그릴리, ** 에비뉴, ***</address><code>520150559809</code><country>미국</country><engName>Xiant Technologies, Inc.</engName><name>시안트 테크놀로지스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 콜로라도 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNTYCH, Jon Daren</engName><name>썬타이크, 존 대런 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0655394-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0526135-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210073601.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930a5e83769a406dc2acee50a275184bb3ac36cd3908f87554cd9f6b763cb1877dfc588b6e6ce5bbbfa5807738ed0adbad6813c01e99e41253</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf98e12aed270d9156c04f1b20c8156b945655cee79643c5267b3b22c186368e7ea7bc93b9663fd2cbc16ecea03cfca3f411cbf9d9e595eb64</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>