<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:46.5446</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013988</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티 파장 프로젝터와 관련된 확장된 재료 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>EXTENDED MATERIAL DETECTION INVOLVING A MULTI WAVELENGTH PROJECTOR</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093513</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/89</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/143</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 적어도 하나의 물체(112)의 재료 검출을 위한 검출기(110)이 개시된다. 검출기는 다음을 포함한다. - 적어도 하나의 조명 패턴으로 적어도 하나의 물체(112)를 조명하기 위한 적어도 하나의 프로젝터(116)로서, 상기 조명 패턴은 복수의 조명 피처를 포함하고, 상기 조명 피처는 제 1 파장을 갖는, 프로젝터; - 장면 조명을 위해 구성된 적어도 하나의 투광 광원(122)으로서, 상기 투광 광원(122)은 상기 제1 파장과 다른 제2 파장을 갖는 장면 조명을 방출하도록 구성되는, 투광 광원; - 광학 센서(132)의 매트릭스를 갖는 적어도 하나의 센서 요소(128)로서, 상기 광학 센서(132)는 각각 광 민감 영역을 가지고, 상기 광학 센서(132)는 물체(112)에서 검출기(110)로 전파되는 광빔에 의해 각각의 광 민감 영역의 조명에 반응하여 적어도 하나의 센서 신호를 생성하도록 설계되고, 상기 센서 요소(128)(는 조명 패턴에 반응하여 상기 물체(112)에 의해 생성된 복수의 반사 피처를 포함하는 적어도 하나의 반사 이미지를 이미징하도록 구성되고, 상기 반사 피처들 각각은 빔 프로파일을 포함하고, 상기 센서 요소(128)는 상기 장면 조명에 의해 조명되는 물체(112)의 적어도 하나의 장면 이미지를 이미징하도록 구성되는, 센서 요소; - 적어도 하나의 평가 장치(136)로서, 상기 평가 장치(136)는 적어도 하나의 반사 피처의 빔 프로파일(134)을 평가하는 것에 의해 물체(112)의 적어도 하나의 제 1 재료 정보를 결정하도록 구성되고, 상기 평가 장치(136)는, 상기 장면 이미지를 평가하는 것에 의해 물체(112)의 적어도 하나의 제 2 재료 정보를 결정하도록 구성되며, 상기 평가 장치는 상기 제1 재료 정보 및 상기 제2 재료 정보를 이용하여 상기 물체의 재료를 결정하도록 구성되는, 평가 장치: </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023072905</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/079722</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 물체의 재료 검출을 위한 검출기로서, - 적어도 하나의 조명 패턴(illumination pattern)으로 적어도 하나의 물체를 조명하기 위한 적어도 하나의 프로젝터로서, 상기 조명 패턴은 복수의 조명 피처(illumination features)를 포함하고, 상기 조명 피처의 각각은 상기 조명 패턴의 적어도 하나의 적어도 부분적으로 확장된 피처이고, 상기 조명 피처는 제 1 파장을 갖는, 상기 적어도 하나의 프로젝터;- 장면 조명(scene illumination)을 위해 구성된 적어도 하나의 투광 광원(flood light source)으로서, 상기 투광 광원은 상기 제1 파장과 다른 제2 파장을 갖는 장면 조명을 방출하도록 구성되는, 상기 적어도 하나의 투광 광원; - 광학 센서의 매트릭스를 갖는 적어도 하나의 센서 요소(sensor element)로서, 상기 광학 센서는 각각 광 민감 영역을 가지고, 상기 광학 센서 각각은 상기 물체에서 상기 검출기로 전파되는 광빔에 의해 각각의 광 민감 영역의 조명에 반응하여 적어도 하나의 센서 신호를 생성하도록 설계되고, 상기 센서 요소는 상기 조명 패턴에 반응하여 상기 물체에 의해 생성된 복수의 반사 피처를 포함하는 적어도 하나의 반사 이미지를 이미징하도록 구성되고, 반사 피처는 적어도 하나의 조명 피처를 갖는 조명에 응답해서 상기 물체에 의해 이미지 평면에 생성된 피처이고, 상기 반사 피처의 각각은 빔 프로파일을 포함하고, 상기 센서 요소는 상기 장면 조명에 의해 조명되는 상기 물체의 적어도 하나의 장면 이미지를 이미징하도록 구성되는, 상기 적어도 하나의 센서 요소;- 적어도 하나의 평가 장치로서, 상기 평가 장치는 상기 반사 피처 중 적어도 하나의 빔 프로파일을 평가하는 것에 의해 상기 물체의 적어도 하나의 제 1 재료 정보를 결정하도록 구성되고, 상기 평가 장치는, 상기 장면 이미지를 평가하는 것에 의해 상기 물체의 적어도 하나의 제 2 재료 정보를 결정하도록 구성되며, 상기 평가 장치는 상기 제1 재료 정보 및 상기 제2 재료 정보를 이용하여 상기 물체의 재료를 결정하도록 구성되는, 평가 장치:를 포함하는 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 평가 장치는, 재료들을 구별하기 위한 추가 정보 채널로, 상기 제2 재료 정보를 사용하도록 구성되는, 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 검출기는 생물학적 또는 비생물학적 재료를 구별하도록 구성되는, 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출기는 피부와 비피부 물체를 구별하도록 구성되는, 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 파장 및 상기 제 2 파장이 적외선 스펙트럼 범위에서 상이한 파장인, 검출기 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 파장은 940nm이고 상기 제2 파장은 850nm인, 검출기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로젝터는 복수의 이미터를 포함하고, 상기 복수의 이미터는 적어도 하나의 반도체 레이저, 적어도 하나의 이중 헤테로 구조 레이저(double heterostructure laser), 적어도 하나의 외부 캐비티 레이저(external cavity laser), 적어도 하나의 분리 감금 헤테로 구조 레이저(separate confinement heterostructure laser), 적어도 하나의 양자 캐스케이드 레이저, 적어도 하나의 분산 브래그 반사기 레이저(distributed bragg reflector laser), 적어도 하나의 폴라리톤 레이저(polariton laser), 적어도 하나의 하이브리드 실리콘 레이저(hybrid silicon laser),  적어도 하나의 확장 캐비티 다이오드 레이저(extended cavity diode laser), 적어도 하나의 양자점 레이저(quantum dot laser), 적어도 하나의 볼륨 브래그 격자 레이저(volume Bragg grating laser), 적어도 하나의 인듐 비소 레이저, 적어도 하나의 트랜지스터 레이저, 적어도 하나의 다이오드 펌프 레이저, 적어도 하나의 분산 피드백 레이저(distributed feedback laser), 적어도 하나의 양자 웰 레이저(quantum well laser), 적어도 하나의 대역 간 캐스케이드 레이저(interband cascade laser), 적어도 하나의 갈륨 비소 레이저, 적어도 하나의 반도체 링 레이저, 적어도 하나의 확장 캐비티 다이오드 레이저(extended cavity diode laser) 및 적어도 하나의 수직 캐비티 표면 방출 레이저(vertical cavity surface-emitting laser: VCSEL)를 포함하는 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 이미터를 포함하는검출기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투광 광원은 적어도 하나의 발광 다이오드(LED)를 포함하는, 검출기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평가 장치는 상기 반사 피처의 각각의 빔 프로파일을 분석하는 것에 의해 상기 반사 피처의 종방향 좌표(longitudinal coordinate)를 결정하도록 구성되고, 상기 빔 프로파일의 분석은 상기 반사 피처와 관련된 센서 신호로부터 결합 신호(combined signal) Q를 평가하는 것을 포함하고, 상기 평가 장치는 상기 종방향 좌표 결정을 위해 상기 결합 신호 Q와 상기 종방향 좌표 사이의 적어도 하나의 미리 결정된 관계를 사용하도록 구성되는검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 평가 장치는 상기 센서 신호의 분할(dividing), 상기 센서 신호의 배수의 분할, 상기 센서 신호의 선형 조합(linear combination)의 분할 중 하나 이상에 의해 상기 결합 신호 Q를 도출하도록 구성되는, 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 요소는 적어도 하나의 CCD 칩 및/또는 적어도 하나의 CMOS 칩을 포함하는, 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 기재된 검출기를 사용하여, 적어도 하나의 물체의 재료를 검출하기 위한 방법으로서, 상기 방법은: - 적어도 하나의 프로젝터에 의해 생성된 적어도 하나의 조명 패턴으로 상기 물체를 조명하는 단계- 상기 조명 패턴은 복수의 조명 피쳐를 포함하고, 상기 조명 피처의 각각은 상기 조명 패턴의 적어도 하나의 적어도 부분적으로 확장된 피처이고, 상기 조명 피쳐는 제1 파장을 가짐 -; - 적어도 하나의 투광 광원(flood light source)에 의해 생성된 장면 조명(scene illumination)으로 상기 물체를 조명하는 단계- 상기 투광 광원은 상기 제1 파장과 다른 제2 파장을 갖는 장면 조명을 방출하도록 구성됨 -; - 센서 요소를 사용하여 상기 조명 패턴에 반응해서 상기 물체에 의해 생성된 복수의 반사 피처를 포함하는 적어도 하나의 반사 이미지를 이미징하는 단계- 반사 피처는 적어도 하나의 조명 피처를 갖는 조명에 응답해서 상기 물체에 의해 이미지 평면에 생성된 피처이고, 상기 반사 피처의 각각은 빔 프로파일을 포함함 -;- 상기 센서 요소를 사용하여 상기 장면 조명에 의해 조명된 상기 물체의 적어도 하나의 장면 이미지를 이미징하는 단계;- 상기 평가 장치를 사용해서 상기 반사 피처 중 적어도 하나의 빔 프로파일을 평가하는 것에 의해, 상기 물체의 적어도 하나의 제 1 재료 정보를 결정하는 단계; - 상기 평가 장치를 사용해서 상기 장면 이미지를 평가하는 것에 의해 상기 물체의 적어도 하나의 제2 재료 정보를 결정하는 단계; - 상기 평가 장치를 사용하여 상기 제1 재료 정보 및 상기 제2 재료 정보를 사용하는 것에 의해 상기 물체의 재료를 결정하는 단계;를 포함하는 검출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 센서 신호들을 평가하여 결합 신호 Q를 결정하고, 각각의 빔 프로파일을 분석하여 적어도 하나의 반사 피처의 종방향 좌표를 결정하는 단계를 더 포함하되, 빔 프로파일의 상기 분석은 상기 반사 피처와 관련된 센서 신호들로부터 상기 결합 신호 Q를 평가하는 것을 포함하고, 상기 평가 장치는 상기 종방향 좌표를 결정하기 위해 상기 결합 신호 Q와 상기 종방향 좌표 사이의 적어도 하나의 미리 결정된 관계를 사용하도록 구성되는, 검출 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 기재된 검출기의 사용으로서: 교통 기술에서의 위치 측정; 엔터테인먼트 애플리케이션; 보안 애플리케이션; 감시 애플리케이션; 안전 애플리케이션; 인간-기계 인터페이스 애플리케이션(human-machine interface application); 추적 애플리케이션(tracking application); 사진 애플리케이션; 이미징 애플리케이션 또는 카메라 애플리케이션; 적어도 하나의 공간의 지도를 생성하는 매핑 애플리케이션; 차량용 호밍 또는 추적 비콘 검출기(homing or tracking beacon detector for vehicles); 옥외 애플리케이션; 모바일 애플리케이션; 통신 애플리케이션; 머신 비전 애플리케이션(machine vision application); 로봇 공학 애플리케이션; 품질 관리 애플리케이션; 제조 애플리케이션; 자동차 애플리케이션;을 포함하는 그룹으로부터 선택된 사용 목적을 위한 사용.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 루드비히샤펜 암 라인 인더스트리스트라쎄 **</address><code>520160023065</code><country>독일</country><engName>trinamiX GmbH</engName><name>트리나미엑스 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 루드비히...</address><code> </code><country> </country><engName>KNAPP, Stephan</engName><name>크냅 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 루드비히...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHINDLER, Patrick</engName><name>쉰들러 패트릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21204662.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0457300-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0088099-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1187749-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013988.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d629083551f9eed493f8d6fe3887a14227e46890bb5b53833bc75667f14f6d28391e0633cc62ec884485096ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baf156c8765d2764ed0d8fce5c0673cec3e9f4ad1890ab5bfe87ab974e01d17e24e1b6432a3aa115518</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>