<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:09.199</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0026918</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.05</openDate><openNumber>10-2024-0133878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/857</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/831</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/522</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/814</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 복수의 화로 회로부와 각각 전기적으로 연결되고 서로 이격된 복수의 화소 전극들을 포함하는 제1 기판, 및 상기 제1 기판 상에 배치되고 상기 화소 전극과 각각 전기적으로 연결된 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 포함하고, 상기 발광 소자층은, 상기 제1 기판의 제1 화소 전극 상에 배치된 제1 발광 소자, 및 상기 제1 발광 소자와 동일한 재료를 포함하고 상기 제1 발광 소자와 이격된 제1 더미 소자층, 상기 제1 더미 소자층 상에 배치되고 상기 제1 기판의 제2 화소 전극 상에 배치된 제2 발광 소자, 상기 제1 화소 전극 상에 배치되고 상기 제1 화소 전극 및 상기 제1 발광 소자와 각각 전기적으로 연결된 제1 금속 패턴, 상기 제2 화소 전극 상에 배치되고 상기 제2 화소 전극 및 상기 제2 발광 소자와 각각 전기적으로 연결된 제2 금속 패턴, 및 상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자 상에 배치된 공통 전극을 포함하고, 상기 제2 금속 패턴은 상기 제1 더미 소자층을 관통하는 관통홀 내에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화로 회로부와 각각 전기적으로 연결되고 서로 이격된 복수의 화소 전극들을 포함하는 제1 기판; 및상기 제1 기판 상에 배치되고 상기 화소 전극과 각각 전기적으로 연결된 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 포함하고, 상기 발광 소자층은, 상기 제1 기판의 제1 화소 전극 상에 배치된 제1 발광 소자, 및 상기 제1 발광 소자와 동일한 재료를 포함하고 상기 제1 발광 소자와 이격된 제1 더미 소자층; 상기 제1 더미 소자층 상에 배치되고 상기 제1 기판의 제2 화소 전극 상에 배치된 제2 발광 소자; 상기 제1 화소 전극 상에 배치되고 상기 제1 화소 전극 및 상기 제1 발광 소자와 각각 전기적으로 연결된 제1 금속 패턴; 상기 제2 화소 전극 상에 배치되고 상기 제2 화소 전극 및 상기 제2 발광 소자와 각각 전기적으로 연결된 제2 금속 패턴; 및 상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자 상에 배치된 공통 전극을 포함하고, 상기 제2 금속 패턴은 상기 제1 더미 소자층을 관통하는 관통홀 내에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자는 제1 반도체층, 상기 제1 반도체층 상에 배치된 제2 반도체층, 및 상기 제1 반도체층과 상기 제2 반도체층 사이에 배치된 제1 발광층을 포함하고, 상기 제2 발광 소자는 제3 반도체층, 상기 제3 반도체층 상에 배치된 제4 반도체층, 및 상기 제3 반도체층과 상기 제4 반도체층 사이에 배치된 제2 발광층을 포함하고, 상기 제1 더미 소자층은 상기 제1 반도체층과 동일한 재료를 포함하는 제1 더미 반도체층, 상기 제1 발광층과 동일한 재료를 포함하고 상기 제1 더미 반도체층 상에 배치된 제2 더미 반도체층, 및 상기 제2 반도체층과 동일한 재료를 포함하고 상기 제2 더미 반도체층 상에 배치된 제3 더미 반도체층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 금속 패턴의 두께는 상기 제2 금속 패턴의 두께보다 작고, 상기 제1 기판의 상면으로부터 상기 제1 발광 소자의 상면까지의 높이는 상기 제1 기판의 상면으로부터 상기 제2 발광 소자의 상면까지의 높이보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자 및 상기 제1 더미 소자층과 상기 제1 기판 사이에 배치된 제1 반사층, 및 상기 제1 더미 소자층과 상기 제2 발광 소자 사이에 배치된 제2 반사층을 더 포함하고, 상기 제1 금속 패턴은 상기 발광 소자층의 하면으로부터 상기 제1 반사층을 관통하는 제1 관통홀 내에 배치되고, 상기 제2 금속 패턴은 상기 발광 소자층의 하면으로부터 상기 제1 반사층, 상기 제1 더미 소자층, 및 상기 제2 반사층을 관통하는 제2 관통홀 내에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 관통홀 및 상기 제2 관통홀의 내측 측변들 상에 배치된 제1 절연층을 더 포함하고, 상기 제1 더미 소자층은 상기 제1 절연층을 사이에 두고 상기 제2 금속 패턴과 이격된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 발광 소자층은 상기 제1 반사층과 상기 제1 기판 사이에 배치된 베이스층을 더 포함하고, 상기 제1 관통홀 및 상기 제2 관통홀은 각각 상기 베이스층을 관통하며 상기 제1 절연층은 상기 베이스층과 상기 제1 기판 사이에도 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 제1 반사층 상에 배치된 제1 전극층, 및 상기 제2 반사층 상에 배치된 제2 전극층을 더 포함하고, 상기 제1 관통홀은 상기 제1 전극층의 하면 일부를 노출하고, 상기 제2 관통홀은 상기 제2 전극층의 하면 일부를 노출하며, 상기 제1 금속 패턴은 상기 제1 전극층의 하면과 접촉하고 상기 제2 금속 패턴은 상기 제2 전극층의 하면과 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자는 상기 제1 전극층의 상면과 접촉하고, 상기 제2 발광 소자는 상기 제2 전극층의 상면과 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 제1 전극층 중 상기 제1 관통홀 상에 배치된 부분의 두께는 상기 제1 관통홀과 중첩하지 않는 부분의 두께보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4 항에 있어서, 상기 제1 더미 소자층 상에 배치된 제1 보조층을 더 포함하고, 상기 제2 반사층은 상기 제1 보조층 상에 배치되며 상기 제2 관통홀은 상기 제1 보조층을 관통하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4 항에 있어서, 상기 제2 발광 소자와 동일한 재료를 포함하고 상기 제2 발광 소자와 이격된 제2 더미 소자층; 상기 제2 더미 소자층 상에 배치된 제3 반사층; 상기 제3 반사층 상에 배치되고 상기 제1 기판의 제3 화소 전극 상에 배치된 제3 발광 소자; 및 상기 제3 화소 전극 상에 배치되고 상기 제3 화소 전극 및 상기 제3 발광 소자와 각각 전기적으로 연결된 제3 금속 패턴을 더 포함하고, 상기 제3 금속 패턴은 상기 발광 소자층의 하면으로부터 상기 제1 반사층, 상기 제1 더미 소자층, 상기 제2 반사층, 상기 제2 더미 소자층, 및 상기 제3 반사층을 관통하는 제3 관통홀 내에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제3 반사층 상에 배치된 제3 전극층을 더 포함하고, 상기 제3 관통홀은 상기 제3 전극층의 하면 일부를 노출하고, 상기 제3 금속 패턴은 상기 제3 전극층의 하면과 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자, 상기 제1 더미 소자층, 상기 제2 발광 소자, 상기 제1 반사층, 및 상기 제2 반사층을 둘러싸는 제2 절연층, 및 상기 제2 절연층 상에 배치된 제4 반사층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자, 및 상기 제2 발광 소자를 둘러싸는 트렌치부에 배치된 제4 금속 패턴을 더 포함하고, 상기 제4 금속 패턴은 상기 제4 반사층 상에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 트렌치부는 상기 제1 반사층, 상기 제1 더미 소자층, 및 상기 제2 반사층을 관통하도록 형성되고, 상기 제4 금속 패턴은 상기 제1 발광 소자 주변 부분의 두께가 상기 제2 발광 소자 주변 부분의 두께보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 화로 회로부와 각각 전기적으로 연결되고 서로 이격된 복수의 화소 전극들을 포함하는 제1 기판; 및상기 제1 기판 상에 배치되고 상기 화소 전극과 각각 전기적으로 연결된 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 포함하고, 상기 발광 소자층은, 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치된 제1 반사층, 상기 제1 반사층 상에 배치된 제1 발광 소자와 제1 더미 소자층을 포함하는 제1 소자층; 상기 제1 소자층 상에 부분적으로 배치되고 제2 반사층, 상기 제2 반사층 상에 배치된 제2 발광 소자와 제2 더미 소자층을 포함하는 제2 소자층;상기 제1 발광 소자와 중첩하며 상기 발광 소자층의 하면으로부터 상기 베이스층 및 상기 제1 반사층을 관통하는 제1 관통홀 내에 배치된 제1 금속 패턴;상기 제2 발광 소자와 중첩하며 상기 발광 소자층의 하면으로부터 상기 베이스층, 상기 제1 소자층, 및 상기 제2 반사층을 관통하는 제2 관통홀 내에 배치된 제2 금속 패턴; 상기 제1 소자층의 상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 소자층의 상기 제2 발광 소자의 상면으로부터 상기 베이스층까지 관통하는 트렌치부 내에 배치된 제3 금속 패턴; 및상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자 상에 배치된 공통 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제2 소자층은 상기 제1 발광 소자 상에 배치되지 않고, 상기 공통 전극은 상기 제1 발광 소자의 상면, 및 상기 제2 발광 소자의 상면과 각각 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 발광 소자와 상기 제1 더미 소자층은 실질적으로 서로 동일한 재료를 포함하고, 상기 제1 더미 소자층과 상기 제2 반사층 사이에 배치된 제1 보조층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 제1 관통홀 및 상기 제2 관통홀의 내측 측변 상에 배치된 제1 절연층, 상기 트렌치부의 내측 측변 상에 배치된 제2 절연층, 및 상기 제2 절연층 상에 배치된 제3 반사층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 발광 소자층은 상기 베이스층의 하면으로부터 상기 제1 발광 소자의 상면까지의 높이가 상기 베이스층의 하면으로부터 상기 제2 발광 소자의 상면까지의 높이보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SIM, Young Chul</engName><name>심영출</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Woo Lim</engName><name>정우림</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0233988-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230026918.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93738891018caad6620b60c6e602f13ff6fa732abb998c713de6bfbe25cf496546c41e7549c4fb11e6bf5a67c3df539d047515dbf8912a8a07</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff7833b8a52f73b6fdf5494f775c13a50ed08d64f52958cb1f24cc6b218371f2a9032e101e01432387f4e0b144fd4f81c1835f26391361099</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>