<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:03.403</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0037475</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>학습 데이터를 획득하기 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR OBTAINING TRAINING DATA</inventionTitleEng><openDate>2025.09.26</openDate><openNumber>10-2025-0140687</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/73</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는, 제1 카메라로부터 제1 이미지들을 획득할 수 있다. 상기 전자 장치는, 상기 제1 카메라보다 셔터 속도가 느린 제2 카메라로부터 제2 이미지들을 획득할 수 있다. 상기 전자 장치는, 상기 제1 이미지들과 상기 제2 이미지들에서 서로 대응하는 시점에 획득된 제1 이미지 및 제2 이미지를 식별할 수 있다. 상기 전자 장치는, 상기 제1 이미지에서, 지정된 종류의 객체 내의 제1 관심 영역을 설정할 수 있다. 상기 전자 장치는, 상기 제2 이미지에서, 상기 제1 관심 영역과 동일한 위치의 제2 관심 영역을 설정할 수 있다. 상기 전자 장치는, 상기 제1 관심 영역이 설정된 제1 이미지 및 상기 제2 관심 영역이 설정된 제2 이미지를 학습 데이터로 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서, 통신 회로; 인스트럭션들을 저장하는 메모리; 및 상기 통신 회로 및 상기 메모리와 작동적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 통신 회로를 통해, 제1 카메라로부터 제1 이미지들을 획득하고, 상기 통신 회로를 통해, 상기 제1 카메라보다 셔터 속도가 느린 제2 카메라로부터 제2 이미지들을 획득하고, 상기 제1 이미지들과 상기 제2 이미지들에서 서로 대응하는 시점에 획득된 제1 이미지 및 제2 이미지를 식별하고, 상기 제1 이미지에서, 지정된 종류의 객체 내의 제1 관심 영역을 설정하고, 상기 제2 이미지에서, 상기 제1 관심 영역과 동일한 위치의 제2 관심 영역을 설정하고, 상기 제1 관심 영역이 설정된 제1 이미지 및 상기 제2 관심 영역이 설정된 제2 이미지를 학습 데이터로 생성하도록 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 제2 카메라는 상기 제1 카메라와 서로 대응하는 각도를 가지도록 배열되고, 상기 제2 카메라의 렌즈 속성은 상기 제1 카메라의 렌즈 속성과 동일하고, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 카메라 및 상기 제2 카메라에게 서로 대응하는 시점에 촬영을 지시하도록 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 카메라 및 상기 제2 카메라에게 서로 대응하는 시점에 촬영을 지시한 후 지정된 시간동안 제1 이미지들 및 제2 이미지들을 획득하고, 상기 제1 이미지들 중 기준 이미지와 상기 제2 이미지들 각각을 비교함에 기반하여, 상기 기준 이미지와 서로 대응하는 시점에 획득된 이미지를 식별하고, 상기 제1 이미지로부터 상기 기준 이미지까지의 프레임 차이와 동일한 프레임 차이를 가지는 상기 제2 이미지를 상기 제2 이미지들에서 식별하도록 야기하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 이미지에서, 지정된 크기의 영역을 크롭함으로써, 크롭된 제1 이미지를 생성하고, 상기 크롭된 제1 이미지에 기반하여, 상기 제2 이미지에서, 지정된 크기의 다른 영역을 크롭함으로써, 크롭된 제2 이미지를 생성하도록 야기하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 크롭된 제1 이미지와 상기 제2 이미지의 복수의 영역들 간의 정규화된 차이값들을 식별하고, 상기 크롭된 제1 이미지의 특징점들과 상기 제2 이미지의 복수의 영역들 각각의 특징점들 간의 정규화된 거리들을 식별하고, 상기 정규화된 차이값들과 상기 정규화된 거리들 간의 가중 평균이 가장 낮은, 영역을 크롭함으로써, 상기 크롭된 제2 이미지를 생성하도록 야기하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 4에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 크롭된 제1 이미지에서, 지정된 종류의 객체를 식별하고, 상기 크롭된 제1 이미지에서 식별된 상기 객체 내의 상기 제1 관심 영역을 설정하고, 상기 크롭된 제2 이미지에서, 상기 크롭된 제1 이미지의 상기 객체의 위치를 설정하고, 상기 크롭된 제2 이미지에서, 상기 크롭된 제1 이미지의 상기 제1 관심 영역과 동일한 위치의 상기 제2 관심 영역을 설정하도록 야기하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 관심 영역에서 문자열 식별 알고리즘에 기반하여, 문자열을 식별하고, 상기 제1 관심 영역 및 상기 제2 관심 영역에서 상기 식별된 문자열을 라벨링하도록 야기하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 관심 영역을 지정된 변환 알고리즘에 기반하여 지정된 도형으로 변환하고, 상기 지정된 도형으로 변환된 상기 제1 관심 영역에서 상기 문자열 식별 알고리즘에 기반하여, 상기 문자열을 식별하도록 야기하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 이미지들 중 연속하는 이미지들 간의 차이에 기반하여, 상기 전자 장치의 이동 여부를 식별하고, 상기 전자 장치가 이동되지 않음에 기반하여, 상기 제1 이미지들 및 상기 제2 이미지들을 삭제하고, 상기 전자 장치가 이동됨에 기반하여, 상기 제1 이미지들 및 상기 제2 이미지들에 기반한 상기 학습 데이터를 생성하도록 야기하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 통신 회로를 포함하는 전자 장치에서 수행되는 방법에 있어서, 상기 통신 회로를 통해, 제1 카메라로부터 제1 이미지들을 획득하는 동작, 상기 통신 회로를 통해, 상기 제1 카메라보다 셔터 속도가 느린 제2 카메라로부터 제2 이미지들을 획득하는 동작, 상기 제1 이미지들과 상기 제2 이미지들에서 서로 대응하는 시점에 획득된 제1 이미지 및 제2 이미지를 식별하는 동작,  상기 제1 이미지에서, 지정된 종류의 객체 내의 제1 관심 영역을 설정하는 동작, 상기 제2 이미지에서, 상기 제1 관심 영역과 동일한 위치의 제2 관심 영역을 설정하는 동작, 및 상기 제1 관심 영역이 설정된 제1 이미지 및 상기 제2 관심 영역이 설정된 제2 이미지를 학습 데이터로 생성하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 제1 카메라 및 상기 제2 카메라에게 서로 대응하는 시점에 촬영을 지시한 후 지정된 시간동안 제1 이미지들 및 제2 이미지들을 획득하는 동작, 상기 제1 이미지들 중 기준 이미지와 상기 제2 이미지들 각각을 비교함에 기반하여, 상기 기준 이미지와 서로 대응하는 시점에 획득된 이미지를 식별하는 동작, 및 상기 제1 이미지로부터 상기 기준 이미지까지의 프레임 차이와 동일한 프레임 차이를 가지는 상기 제2 이미지를 상기 제2 이미지들에서 식별하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10에 있어서, 상기 제1 이미지에서, 지정된 크기의 영역을 크롭함으로써, 크롭된 제1 이미지를 생성하는 동작, 및 상기 크롭된 제1 이미지에 기반하여, 상기 제2 이미지에서, 지정된 크기의 다른 영역을 크롭함으로써, 크롭된 제2 이미지를 생성하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 크롭된 제1 이미지와 상기 제2 이미지의 복수의 영역들 간의 정규화된 차이값들을 식별하는 동작, 상기 크롭된 제1 이미지의 특징점들과 상기 제2 이미지의 복수의 영역들 각각의 특징점들 간의 정규화된 거리들을 식별하는 동작, 및 상기 정규화된 차이값들과 상기 정규화된 거리들 간의 가중 평균이 가장 낮은, 영역을 크롭함으로써, 상기 크롭된 제2 이미지를 생성하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12에 있어서, 상기 크롭된 제1 이미지에서, 지정된 종류의 객체를 식별하는 동작, 상기 크롭된 제1 이미지에서 식별된 상기 객체 내의 상기 제1 관심 영역을 설정하는 동작, 상기 크롭된 제2 이미지에서, 상기 크롭된 제1 이미지의 상기 객체의 위치를 설정하는 동작, 및 상기 크롭된 제2 이미지에서, 상기 크롭된 제1 이미지의 상기 제1 관심 영역과 동일한 위치의 상기 제2 관심 영역을 설정하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 10에 있어서, 상기 제1 이미지들 중 연속하는 이미지들 간의 차이에 기반하여, 상기 전자 장치의 이동 여부를 식별하는 동작, 상기 전자 장치가 이동되지 않음에 기반하여, 상기 제1 이미지들 및 상기 제2 이미지들을 삭제하는 동작, 및 상기 전자 장치가 이동됨에 기반하여, 상기 제1 이미지들 및 상기 제2 이미지들에 기반한 상기 학습 데이터를 생성하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체(non-transitory computer readable storage medium)에 있어서, 인스트럭션들을 포함하는 프로그램을 저장하고, 상기 인스트럭션들은, 통신 회로를 포함하는 전자 장치의 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 통신 회로를 통해, 제1 카메라로부터 제1 이미지들을 획득하고, 상기 통신 회로를 통해, 상기 제1 카메라보다 셔터 속도가 느린 제2 카메라로부터 제2 이미지들을 획득하고, 상기 제1 이미지들과 상기 제2 이미지들에서 서로 대응하는 시점에 획득된 제1 이미지 및 제2 이미지를 식별하고, 상기 제1 이미지에서, 지정된 종류의 객체 내의 제1 관심 영역을 설정하고, 상기 제2 이미지에서, 상기 제1 관심 영역과 동일한 위치의 제2 관심 영역을 설정하고, 상기 제1 관심 영역이 설정된 제1 이미지 및 상기 제2 관심 영역이 설정된 제2 이미지를 학습 데이터로 생성하도록 야기하는비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 이미지에서, 지정된 크기의 영역을 크롭함으로써, 크롭된 제1 이미지를 생성하고,상기 크롭된 제1 이미지에 기반하여, 상기 제2 이미지에서, 지정된 크기의 다른 영역을 크롭함으로써, 크롭된 제2 이미지를 생성하도록 야기하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 크롭된 제1 이미지와 상기 제2 이미지의 복수의 영역들 간의 정규화된 차이값들을 식별하고, 상기 크롭된 제1 이미지의 특징점들과 상기 제2 이미지의 복수의 영역들 각각의 특징점들 간의 정규화된 거리들을 식별하고, 상기 정규화된 차이값들과 상기 정규화된 거리들 간의 가중 평균이 가장 낮은, 영역을 크롭함으로써, 상기 크롭된 제2 이미지를 생성하도록 야기하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 크롭된 제1 이미지에서, 지정된 종류의 객체를 식별하고, 상기 크롭된 제1 이미지에서 식별된 상기 객체 내의 상기 제1 관심 영역을 설정하고, 상기 크롭된 제2 이미지에서, 상기 크롭된 제1 이미지의 상기 객체의 위치를 설정하고, 상기 크롭된 제2 이미지에서, 상기 크롭된 제1 이미지의 상기 제1 관심 영역과 동일한 위치의 상기 제2 관심 영역을 설정하도록 야기하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 16에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치가, 상기 제1 이미지들 중 연속하는 이미지들 간의 차이에 기반하여, 상기 전자 장치의 이동 여부를 식별하고, 상기 전자 장치가 이동되지 않음에 기반하여, 상기 제1 이미지들 및 상기 제2 이미지들을 삭제하고, 상기 전자 장치가 이동됨에 기반하여, 상기 제1 이미지들 및 상기 제2 이미지들에 기반한 상기 학습 데이터를 생성하도록 야기하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yosep PARK</engName><name>박요셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyunsuk OH</engName><name>오현석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Haejun JUNG</engName><name>정해준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yechan CHOI</engName><name>최예찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Dongwon SHIN</engName><name>신동원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0303446-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240037475.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932de9b094ff4e017091f19325f68ef3c29ea61f25d702c89268cd887e66b48b1f67b61eeb1cbee423f122aeb0017302feda5e90435f4ceefa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35c9256aefb5185ee47c3b1cfc5e406fd1bac7903c3e0a097aae1927f88332a4882c6b21429741c6736099861fee1802efcb1539212d3585</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>