<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:50.3950</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7033527</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티레벨 특징 추적을 위한 직접 스케일 레벨 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>DIRECT SCALE LEVEL SELECTION FOR MULTILEVEL FEATURE TRACKING</inventionTitleEng><openDate>2025.10.21</openDate><openNumber>10-2025-0151600</openNumber><originalApplicationDate>2022.05.16</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7043392</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237043392</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시각-관성 추적 시스템에서 모션 블러를 완화하기 위한 방법이 설명된다. 하나의 양태에서, 이러한 방법은 시각 추적 시스템의 광학 센서에 의해 생성되는 제1 이미지에 액세스하는 단계, 시각 추적 시스템의 광학 센서에 의해 생성되는 제2 이미지에 액세스하는 단계 - 제2 이미지는 제1 이미지를 뒤따름 -, 제1 이미지의 제1 모션 블러 레벨을 결정하는 단계, 제2 이미지의 제2 모션 블러 레벨을 결정하는 단계, 제1 이미지와 제2 이미지 사이의 스케일 변경을 식별하는 단계, 제1 모션 블러 레벨 및 스케일 변경에 기초하여 제1 이미지에 대한 제1 최적 스케일 레벨을 결정하는 단계, 및 제2 모션 블러 레벨 및 스케일 변경에 기초하여 제2 이미지에 대한 제2 최적 스케일 레벨을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022246383</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072340</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 이미지 및 상기 제1 이미지를 뒤따르는 제2 이미지에 액세스하는 단계 - 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지는 시각 추적 시스템의 광학 센서에 의해 생성됨 -;상기 제1 이미지의 제1 모션 블러 레벨 및 상기 제2 이미지의 제2 모션 블러 레벨을 결정하는 단계;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 스케일 변경을 식별하는 단계;상기 제1 모션 블러 레벨에 기초하여 제1 매칭 레벨을 계산하고, 상기 제2 모션 블러 레벨에 기초하여 제2 매칭 레벨을 계산하는 단계;상기 제1 매칭 레벨과 상기 제2 매칭 레벨의 최대값에 기초하여 베이스 매칭 레벨을 결정하는 단계; 및상기 스케일 변경에 기초하여 상기 베이스 매칭 레벨을 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 모션 블러 레벨 및 상기 스케일 변경에 기초하여 상기 제1 이미지에 대한 제1 최적 스케일 레벨을 결정하는 단계; 및상기 제2 모션 블러 레벨 및 상기 스케일 변경에 기초하여 상기 제2 이미지에 대한 제2 최적 스케일 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,제1 다운스케일링된 이미지를 생성하도록 상기 제1 최적 스케일 레벨에서 상기 제1 이미지를 다운스케일링하는 단계; 및제2 다운스케일링된 이미지를 생성하도록 상기 제1 최적 스케일 레벨에서 상기 제2 이미지를 다운스케일링하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 다운스케일링된 이미지에서의 제1 특징을 식별하는 단계;상기 제2 다운스케일링된 이미지에서의 제2 특징을 식별하는 단계; 및상기 제1 특징을 상기 제2 특징과 매칭시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 최적 스케일 레벨을 결정하는 단계는상기 제1 이미지의 스케일링된 매칭 레벨을 생성하도록 상기 스케일 변경을 상기 제1 매칭 레벨에 적용하는 단계;상기 제1 이미지의 상기 스케일링된 매칭 레벨과 상기 제2 모션 블러 레벨에 기초하는 상기 제2 매칭 레벨 사이의 최대 레벨에 기초하여 선택된 스케일 레벨을 식별하는 단계; 및상기 선택된 스케일 레벨을 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 최적 스케일 레벨에 적용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 최적 스케일 레벨을 결정하는 단계는상기 제1 이미지의 스케일링된 매칭 레벨과 상기 제2 모션 블러 레벨에 기초하는 상기 제2 매칭 레벨 사이의 최대 레벨에 기초하여 선택된 스케일 레벨을 식별하는 단계; 및상기 선택된 스케일 레벨을 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 최적 스케일 레벨에 적용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 모션 블러 레벨을 결정하는 단계는상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제1 카메라 동작 파라미터들을 식별하는 단계; 및상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제1 모션을 결정하는 단계를 포함하고,상기 제2 모션 블러 레벨을 결정하는 단계는상기 제2 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제2 카메라 동작 파라미터들을 식별하는 단계; 및상기 제2 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제2 모션을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제1 모션을 결정하는 단계는상기 제1 이미지에 대한 상기 시각 추적 시스템의 관성 센서로부터의 제1 관성 센서 데이터를 검색하는 단계; 및상기 제1 관성 센서 데이터에 기초하여 상기 시각 추적 시스템의 제1 각속도를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제1 모션 블러 레벨은 상기 제1 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제1 카메라 동작 파라미터들 및 상기 시각 추적 시스템의 상기 제1 각속도에 기초하고,상기 제2 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제2 모션을 결정하는 단계는상기 제2 이미지에 대한 상기 시각 추적 시스템의 상기 관성 센서로부터의 제2 관성 센서 데이터를 검색하는 단계; 및상기 제2 관성 센서 데이터에 기초하여 상기 시각 추적 시스템의 제2 각속도를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제2 모션 블러 레벨은 상기 제2 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제2 카메라 동작 파라미터들 및 상기 시각 추적 시스템의 상기 제2 각속도에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제1 모션을 결정하는 단계는상기 시각 추적 시스템의 VIO 시스템으로부터의 제1 VIO 데이터에 액세스하는 단계 - 상기 제1 VIO 데이터는 상기 광학 센서의 제1 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 제1 추정된 선속도, 및 상기 제1 이미지에서의 특징 포인트들의 장소들을 포함함 -를 포함하고,상기 제1 모션 블러 레벨은 상기 제1 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제1 카메라 동작 파라미터들 및 상기 제1 VIO 데이터에 기초하고,상기 제1 이미지의 상이한 영역들에서의 상기 제1 모션 블러 레벨은 상기 광학 센서의 상기 제1 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 상기 제1 추정된 선속도, 및 상기 광학 센서에 관하여 상기 제1 이미지의 대응하는 상이한 영역들에서의 특징 포인트들의 3D 장소들에 기초하고,상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제1 모션을 결정하는 단계는상기 시각 추적 시스템의 상기 VIO 시스템으로부터의 제2 VIO 데이터에 액세스하는 단계 - 상기 제2 VIO 데이터는 상기 광학 센서의 제2 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 제2 추정된 선속도, 및 상기 제2 이미지에서의 특징 포인트들의 장소들을 포함함 -를 포함하고,상기 제2 모션 블러 레벨은 상기 제2 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제2 카메라 동작 파라미터들 및 상기 제2 VIO 데이터에 기초하고,상기 제2 이미지의 상이한 영역들에서의 상기 제2 모션 블러 레벨은 상기 광학 센서의 상기 제2 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 상기 제2 추정된 선속도, 및 상기 광학 센서에 관하여 상기 제2 이미지의 대응하는 상이한 영역들에서의 특징 포인트들의 3D 장소들에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 제1 카메라 동작 파라미터들 및 상기 제2 카메라 동작 파라미터들 각각은 상기 광학 센서의 노출 시간, 상기 광학 센서의 시야, 상기 광학 센서의 ISO 값, 및 이미지 해상도의 조합을 포함하고,상기 제1 이미지는 소스 이미지를 포함하고, 상기 제2 이미지는 타겟 이미지를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 동작들을 수행하도록 상기 장치를 구성하고, 상기 동작들은제1 이미지 및 상기 제1 이미지를 뒤따르는 제2 이미지에 액세스하는 것 - 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지는 시각 추적 시스템의 광학 센서에 의해 생성됨 -;상기 제1 이미지의 제1 모션 블러 레벨 및 상기 제2 이미지의 제2 모션 블러 레벨을 결정하는 것;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 스케일 변경을 식별하는 것;상기 제1 모션 블러 레벨에 기초하여 제1 매칭 레벨을 계산하고, 상기 제2 모션 블러 레벨에 기초하여 제2 매칭 레벨을 계산하는 것;상기 제1 매칭 레벨과 상기 제2 매칭 레벨의 최대값에 기초하여 베이스 매칭 레벨을 결정하는 것; 및상기 스케일 변경에 기초하여 상기 베이스 매칭 레벨을 조정하는 것을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 동작들은상기 제1 모션 블러 레벨 및 상기 스케일 변경에 기초하여 상기 제1 이미지에 대한 제1 최적 스케일 레벨을 결정하는 것; 및상기 제2 모션 블러 레벨 및 상기 스케일 변경에 기초하여 상기 제2 이미지에 대한 제2 최적 스케일 레벨을 결정하는 것을 더 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 동작들은제1 다운스케일링된 이미지를 생성하도록 상기 제1 최적 스케일 레벨에서 상기 제1 이미지를 다운스케일링하는 것; 및제2 다운스케일링된 이미지를 생성하도록 상기 제1 최적 스케일 레벨에서 상기 제2 이미지를 다운스케일링하는 것을 더 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 동작들은상기 제1 다운스케일링된 이미지에서의 제1 특징을 식별하는 것;상기 제2 다운스케일링된 이미지에서의 제2 특징을 식별하는 것; 및상기 제1 특징을 상기 제2 특징과 매칭시키는 것을 더 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 최적 스케일 레벨을 결정하는 것은상기 제1 이미지의 스케일링된 매칭 레벨을 생성하도록 상기 스케일 변경을 상기 제1 매칭 레벨에 적용하는 것;상기 제1 이미지의 상기 스케일링된 매칭 레벨과 상기 제2 모션 블러 레벨에 기초하는 상기 제2 매칭 레벨 사이의 최대 레벨에 기초하여 선택된 스케일 레벨을 식별하는 것; 및상기 선택된 스케일 레벨을 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 최적 스케일 레벨에 적용하는 것을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 최적 스케일 레벨을 결정하는 것은상기 제1 이미지의 스케일링된 매칭 레벨과 상기 제2 모션 블러 레벨에 기초하는 상기 제2 매칭 레벨 사이의 최대 레벨에 기초하여 선택된 스케일 레벨을 식별하는 것; 및상기 선택된 스케일 레벨을 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 최적 스케일 레벨에 적용하는 것을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 제1 모션 블러 레벨을 결정하는 것은상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제1 카메라 동작 파라미터들을 식별하는 것; 및상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제1 모션을 결정하는 것을 포함하고,상기 제2 모션 블러 레벨을 결정하는 것은상기 제2 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제2 카메라 동작 파라미터들을 식별하는 것; 및상기 제2 이미지에 대한 상기 광학 센서의 제2 모션을 결정하는 것을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제1 모션을 결정하는 것은상기 제1 이미지에 대한 상기 시각 추적 시스템의 관성 센서로부터의 제1 관성 센서 데이터를 검색하는 것; 및상기 제1 관성 센서 데이터에 기초하여 상기 시각 추적 시스템의 제1 각속도를 결정하는 것을 포함하고,상기 제1 모션 블러 레벨은 상기 제1 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제1 카메라 동작 파라미터들 및 상기 시각 추적 시스템의 상기 제1 각속도에 기초하고,상기 제2 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제2 모션을 결정하는 것은상기 제2 이미지에 대한 상기 시각 추적 시스템의 상기 관성 센서로부터의 제2 관성 센서 데이터를 검색하는 것; 및상기 제2 관성 센서 데이터에 기초하여 상기 시각 추적 시스템의 제2 각속도를 결정하는 것을 포함하고,상기 제2 모션 블러 레벨은 상기 제2 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제2 카메라 동작 파라미터들 및 상기 시각 추적 시스템의 상기 제2 각속도에 기초하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제1 모션을 결정하는 것은상기 시각 추적 시스템의 VIO 시스템으로부터의 제1 VIO 데이터에 액세스하는 것 - 상기 제1 VIO 데이터는 상기 광학 센서의 제1 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 제1 추정된 선속도, 및 상기 제1 이미지에서의 특징 포인트들의 장소들을 포함함 -을 포함하고,상기 제1 모션 블러 레벨은 상기 제1 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제1 카메라 동작 파라미터들 및 상기 제1 VIO 데이터에 기초하고,상기 제1 이미지의 상이한 영역들에서의 상기 제1 모션 블러 레벨은 상기 광학 센서의 상기 제1 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 상기 제1 추정된 선속도, 및 상기 광학 센서에 관하여 상기 제1 이미지의 대응하는 상이한 영역들에서의 특징 포인트들의 3D 장소들에 기초하고,상기 제1 이미지에 대한 상기 광학 센서의 상기 제1 모션을 결정하는 것은상기 시각 추적 시스템의 상기 VIO 시스템으로부터의 제2 VIO 데이터에 액세스하는 것 - 상기 제2 VIO 데이터는 상기 광학 센서의 제2 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 제2 추정된 선속도, 및 상기 제2 이미지에서의 특징 포인트들의 장소들을 포함함 -을 포함하고,상기 제2 모션 블러 레벨은 상기 제2 이미지의 콘텐츠를 분석하지 않고 상기 제2 카메라 동작 파라미터들 및 상기 제2 VIO 데이터에 기초하고,상기 제2 이미지의 상이한 영역들에서의 상기 제2 모션 블러 레벨은 상기 광학 센서의 상기 제2 추정된 각속도, 상기 광학 센서의 상기 제2 추정된 선속도, 및 상기 광학 센서에 관하여 상기 제2 이미지의 대응하는 상이한 영역들에서의 특징 포인트들의 3D 장소들에 기초하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 컴퓨터로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은제1 이미지 및 상기 제1 이미지를 뒤따르는 제2 이미지에 액세스하는 것 - 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지는 시각 추적 시스템의 광학 센서에 의해 생성됨 -;상기 제1 이미지의 제1 모션 블러 레벨 및 상기 제2 이미지의 제2 모션 블러 레벨을 결정하는 것;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 스케일 변경을 식별하는 것;상기 제1 모션 블러 레벨에 기초하여 제1 매칭 레벨을 계산하고, 상기 제2 모션 블러 레벨에 기초하여 제2 매칭 레벨을 계산하는 것;상기 제1 매칭 레벨과 상기 제2 매칭 레벨의 최대값에 기초하여 베이스 매칭 레벨을 결정하는 것; 및상기 스케일 변경에 기초하여 상기 베이스 매칭 레벨을 조정하는 것을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>오스트리아</country><engName>KALKGRUBER, Matthias</engName><name>칼크그루버, 마티아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>오스트리아</country><engName>WOLF, Daniel</engName><name>울프, 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/521,109</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/190,101</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1128914-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257033527.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937e31a9d38214751603f3d70225fd3417e2058b85bcac4c57da8e78c2bab34f0f89464af885367fc18888552b7c2bd890d015ac8e6693c569</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf247b5c78e370b4b94586a638aaef274fc3b050ec3bf8023c38b07f7fb54a3d485d494e8c251202e82112c032dfb8cb80d9e0550cc9cfd38f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>