<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:29.429</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030730</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>ZORBA의 소팅</inventionTitle><inventionTitleEng>SORTING OF ZORBA</inventionTitleEng><openDate>2025.10.17</openDate><openNumber>10-2025-0150086</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B07C 5/342</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B07C 5/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B07C 5/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B07C 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 재료 핸들링 시스템은 재료들 각각을 식별하거나 분류하기 위해 x-선 형광과 같은 분광법 센서와 인공 지능 시스템을 구현하는 비전 시스템의 조합을 활용하여 혼합된 스크랩 재료들을 소팅하고, 재료들 각각은 이후 그러한 식별 또는 분류에 기초하여 분리된 그룹들로 소팅된다. 시스템은 Zorba, Zebra, 및 Twitch 내에서 전형적으로 발견되는 재료들 사이를 소팅할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024182560</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/017756</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 운반된 재료들의 스트림으로부터 스크랩(scrap) 조각들을 소팅(sorting)하기 위한 방법으로서,상기 운반된 재료들의 스트림 내의 각 스크랩 조각에 대해 하나 이상의 비전 체크들을 수행하는 단계 — 상기 하나 이상의 비전 체크들 각각은 인공 지능(&quot;AI&quot;) 시스템을 통해 각 스크랩 조각으로부터 캡처된 시각적 이미지들을 프로세싱하는 것의 함수로써 각 스크랩 조각을 분류하는 것을 포함함 —;상기 운반된 재료들의 스트림 내의 각 스크랩 조각에 대해 하나 이상의 센서 시스템 분류들을 수행하는 단계; 및상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 조합의 함수로써 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각들을 하나 이상의 분류 그룹들로 소팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 운반된 재료들의 스트림은 하나 이상의 단조 알루미늄 합금(wrought aluminum alloy)들 및 하나 이상의 주조 알루미늄 합금(cast aluminum alloy)들을 포함하며, 상기 소팅하는 단계는,상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 제1 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 단조 알루미늄 합금들 중 하나 이상을 하나 이상의 제1 분류 그룹들로 소팅하는 단계; 및상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 제2 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 단조 알루미늄 합금들 중 하나 이상을 하나 이상의 제2 분류 그룹들로 소팅하는 단계를 더 포함하고;임의선택적으로, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 하나 이상의 주조 알루미늄 합금들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 하나 이상의 단조 알루미늄 합금들의 소팅 전에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 소팅하는 단계는,a) 상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 구리 스크랩 조각들을 소팅하는 단계 — 상기 조합은 스크랩 조각이 구리로 구성되는지 여부를 결정하기 위한 제1 비전 체크와 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류를 포함하고, 스크랩 조각이 구리로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 구리 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅됨 — 를 포함하고;임의선택적으로, 제2 비전 체크에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 인쇄 회로 기판 스크랩 조각들을 소팅하는 단계 — 상기 인쇄 회로 기판 스크랩 조각들의 소팅은 상기 구리 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행됨 — 를 더 포함하거나; 또는b) 상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 황동 스크랩 조각들을 소팅하는 단계 — 상기 조합은 스크랩 조각이 황동으로 구성되는지 여부를 결정하기 위한 제1 비전 체크와 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류를 포함하고, 스크랩 조각이 황동으로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 황동 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅됨 — 를 더 포함하고;임의선택적으로, 상기 스크랩 조각이 황동으로 구성된다고 상기 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 적색 황동 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고;임의선택적으로, 스크랩 조각이 황동으로 구성된다고 상기 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 황색 황동 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 소팅하는 단계는,a) 센서 시스템 분류들의 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 Ni-도금된 스크랩 조각들을 소팅하는 단계 — 상기 조합은 (1) 상기 스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와 (2) 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류를 포함하고,스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 Ni-도금된 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고; 임의선택적으로,상기 센서 시스템 분류들의 조합에 기초한 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 Ni-도금된 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 또는 주조 알루미늄 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행됨 —; 또는b) 센서 시스템 분류들의 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 스테인리스-강 스크랩 조각들을 소팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 조합은 (1) 상기 스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와 (2) 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류를 포함하고,스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 스테인리스-강 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고; 임의선택적으로,상기 센서 시스템 분류들의 조합에 기초한 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 스테인리스-강 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 또는 주조 알루미늄 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되고; 임의선택적으로,상기 조합은 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 제3 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제3 분류를 더 포함하고,스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 상기 제3 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제3 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 201 및/또는 202 스테인리스-강 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고; 임의선택적으로,스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 상기 제3 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제3 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 301, 302, 304 및/또는 316 스테인리스-강 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 소팅하는 단계는 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 센서 시스템 분류와 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금인지 여부를 결정하기 위한 비전 체크의 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 356 및/또는 360 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각들을 소팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 소팅하는 단계는 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 상기 미리 결정된 값보다 낮다고 상기 센서 시스템 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금이라고 상기 비전 체크가 결정할 때, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 상기 스크랩 조각을 356 또는 360 주조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하는 단계를 더 포함하고; 임의선택적으로상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 356 및/또는 360 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 운반된 재료들의 스트림은 하나 이상의 단조 알루미늄 합금들 및 하나 이상의 주조 알루미늄 합금들을 포함하며, 상기 소팅하는 단계는,a) 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와, 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금인지 여부를 결정하기 위한 비전 체크와, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류의 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 다이 주조(die cast) 아연 스크랩 조각들을 소팅하는 단계 — 상기 소팅하는 단계는 (1) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 상기 스크랩 조각에서 구리와 아연의 총 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, (2) 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금으로 구성된다고 제1 비전 체크가 결정하고, (3) 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 다이 주조 아연 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 소팅하는 단계를 더 포함하고;임의선택적으로, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 다이 주조 아연 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되고;임의선택적으로, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 다이 주조 아연 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 7xxx 시리즈 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되고;임의선택적으로, 상기 소팅하는 단계는 (1) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 상기 스크랩 조각에서 구리와 아연의 총 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, (2) 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금으로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, (3) 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 38x 또는 319 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 소팅하는 단계를 더 포함함 —; 또는b) 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와, 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금인지 여부를 결정하기 위한 비전 체크와, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류의 조합에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 38x 또는 319 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각들을 소팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 소팅하는 단계는 (1) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 상기 스크랩 조각에서 구리와 아연의 총 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, (2) 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금으로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, (3) 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 38x 또는 319 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 소팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 단조 알루미늄 합금들 중 하나 이상을 하나 이상의 제1 분류 그룹들로 소팅하는 단계는,a) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각이 단조 알루미늄 합금으로 구성된다고 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양이 미리 결정된 값보다 크다고 센서 시스템 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 2xxx 시리즈 단조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하는 단계; 또는b) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각이 단조 알루미늄 합금으로 구성된다고 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 아연의 측정된 양이 미리 결정된 값보다 크다고 센서 시스템 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 7xxx 시리즈 단조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하는 단계; 또는c) (1) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각이 단조 알루미늄 합금으로 구성된다고 비전 체크가 결정하고, (2) (i) 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 제1 미리 결정된 값보다 낮고,  (ii) 상기 스크랩 조각에서 철의 측정된 양이 제2 미리 결정된 값보다 낮다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류가 결정할 때,상기 스크랩 조각을 3xxx 시리즈 단조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 비전 체크들 각각은 상기 AI 시스템 내의 하나 이상의 AI 모델들을 구현하는 단일 비전 시스템에 의해 수행되고, 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 각각은 상기 스크랩 조각들로부터 수집된 스펙트럼 데이터를 분석하기 위한 하나 이상의 알고리즘들을 구현하는 단일 센서 시스템에 의해 수행되고; 임의선택적으로, 상기 단일 센서 시스템은 상기 스크랩 조각들로부터 수집된 XRF 스펙트럼 데이터를 분석하기 위한 하나 이상의 알고리즘들을 구현하는 x-선 형광(&quot;XRF&quot;) 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 운반된 재료들의 스트림은 운반된 Zorba 재료들의 스트림인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 하나 이상의 비전 체크들에 기초하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 하나 이상의 정크(junk) 재료들을 소팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 정크 재료들의 소팅은 상기 하나 이상의 단조 알루미늄 합금들의 소팅 및 상기 하나 이상의 주조 알루미늄 합금들의 소팅 전에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 각각은 분광학적 시스템(spectroscopic system)에 의해 수행되고;임의선택적으로, 상기 분광학적 시스템은 x-선 형광 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 운반된 재료들의 스트림으로부터 스크랩 조각들을 소팅하기 위한 방법으로서,상기 운반된 재료들의 스트림 내의 각 스크랩 조각에 대해 비전 체크들을 수행하는 단계 — 상기 비전 체크들 각각은 인공 지능(&quot;AI&quot;) 시스템을 통해 각 스크랩 조각으로부터 캡처된 시각적 이미지들을 프로세싱하는 것의 함수로써 각 스크랩 조각을 분류하는 것을 포함하며, 상기 비전 체크들은 상기 비전 체크들 각각에 대해 상기 AI 시스템 내의 상이한 AI 모델을 구현하는 단일 비전 시스템에 의해 수행됨 —;상기 운반된 재료들의 스트림 내의 각 스크랩 조각에 대해 센서 시스템 분류들을 수행하는 단계 — 상기 센서 시스템 분류들 각각은 단일 센서 시스템에 의해 각 스크랩 조각으로부터 수집된 스펙트럼 데이터를 분석하는 상이한 알고리즘에 의해 수행됨 —; 및 a) 하나 이상의 비전 체크들과 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 하나 이상의 조합들에 기초하여 복수의 상이한 비-철 금속 스크랩 조각들을 별도로 소팅된 분류 그룹들로; b) 하나 이상의 비전 체크들과 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 하나 이상의 조합들에 기초하여 복수의 상이한 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각들을 별도로 소팅된 분류 그룹들로; 그리고 c) 하나 이상의 비전 체크들과 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 하나 이상의 조합들에 기초하여 복수의 상이한 단조 알루미늄 합금들 스크랩 조각들을 별도로 소팅된 분류 그룹들로소팅하는 단계를 포함하고; 임의선택적으로,단계 a)는 단계 b) 및 단계 c) 중 어느 하나 또는 둘 모두 전에 수행되고; 임의선택적으로,단계 a), 단계 b), 및 단계 c)는 이 순서대로 수행되고; 임의선택적으로,상기 복수의 상이한 비-철 금속 스크랩 조각들은 구리, 적색 황동, 황색 황동, Ni-도금, 스테인리스-강, 다이 주조 아연, 및 납으로 구성된 그룹으로부터 선택되고; 임의선택적으로,상기 복수의 상이한 비-철 금속 스크랩 조각들은 356, 360, 319, 및 38x 주조 알루미늄 합금들로 구성된 그룹으로부터 선택되고; 임의선택적으로,상기 복수의 상이한 단조 알루미늄 합금들 스크랩 조각들은 2xxx, 3xxx, 5xxx, 6xxx, 및 7xxx 시리즈 단조 알루미늄 합금들로 구성된 그룹으로부터 선택되고; 임의선택적으로,상기 센서 시스템 분류들은 x-선 형광(&quot;XRF&quot;) 센서 시스템 분류들이며, 상기 XRF 센서 시스템 분류들 각각은 단일 XRF 시스템에 의해 각 스크랩 조각으로부터 수집된 XRF 스펙트럼 데이터를 분석하는 상이한 알고리즘에 의해 수행되고; 임의선택적으로,상기 운반된 재료들의 스트림은 운반된 Zorba 재료들의 스트림인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 재료 스크랩들을 소팅하기 위한 시스템으로서,재료들의 스트림을 운반하도록 구성된 컨베이어 시스템;상기 운반된 재료들의 스트림 내의 각 스크랩 조각에 대해 하나 이상의 비전 체크들을 수행하도록 구성된 비전 시스템 — 상기 하나 이상의 비전 체크들 각각은 인공 지능(&quot;AI&quot;) 시스템을 통해 각 스크랩 조각으로부터 캡처된 시각적 이미지들을 프로세싱하는 것의 함수로써 각 스크랩 조각을 분류하는 것을 포함함 —;상기 운반된 재료들의 스트림 내의 각 스크랩 조각에 대해 하나 이상의 센서 시스템 분류들을 수행하도록 구성된 센서 시스템; 및하나 이상의 비전 체크들과 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 조합의 함수로써 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각들을 하나 이상의 분류 그룹들로 소팅하도록 구성된 소팅 장치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 운반된 재료들의 스트림은 하나 이상의 단조 알루미늄 합금들 및 하나 이상의 주조 알루미늄 합금들을 포함하며, 상기 소팅 장치는,상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 제1 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 주조 알루미늄 합금들 중 하나 이상을 하나 이상의 제1 분류 그룹들로 소팅하고;상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 제2 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 단조 알루미늄 합금들 중 하나 이상을 하나 이상의 제2 분류 그룹들로 소팅하도록 구성되고,임의선택적으로, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 하나 이상의 주조 알루미늄 합금들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 상기 하나 이상의 단조 알루미늄 합금들의 소팅 전에 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 소팅 장치는,a) 상기 소팅 장치가 상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 구리 스크랩 조각들을 소팅하도록 구성되는 것 — 상기 조합은 스크랩 조각이 구리로 구성되는지 여부를 결정하기 위한 제1 비전 체크와 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류를 포함하고, 스크랩 조각이 구리로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 구리 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅됨 — 를 포함하고;임의선택적으로, 상기 소팅 장치가 제2 비전 체크로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 인쇄 회로 기판 스크랩 조각들을 소팅하도록 구성되는 것 — 상기 인쇄 회로 기판 스크랩 조각들의 소팅은 상기 구리 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행됨 — 을 더 포함하거나; 또는b) 상기 소팅 장치가 상기 하나 이상의 비전 체크들과 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 황동 스크랩 조각들을 소팅하도록 구성되는 것 — 상기 조합은 스크랩 조각이 황동으로 구성되는지 여부를 결정하기 위한 제1 비전 체크와 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류를 포함하고, 스크랩 조각이 황동으로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 황동 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅됨 — 을 더 포함하고;임의선택적으로, 스크랩 조각이 황동으로 구성된다고 상기 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 적색 황동 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고;임의선택적으로, 스크랩 조각이 황동으로 구성된다고 상기 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제1 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 황색 황동 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 소팅 장치는,a) 상기 소팅 장치가 센서 시스템 분류들의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 Ni-도금된 스크랩 조각들을 소팅하도록 구성되는 것 — 상기 조합은 (1) 상기 스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와 (2) 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류를 포함하고,스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 Ni-도금된 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고; 임의선택적으로,상기 센서 시스템 분류들의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 Ni-도금된 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 또는 주조 알루미늄 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행됨 —; 또는b) 상기 소팅 장치가 센서 시스템 분류들의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 스테인리스-강 스크랩 조각들을 소팅하도록 구성되는 것을 더 포함하고, 상기 조합은 (1) 상기 스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와 (2) 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류를 포함하고,상기 스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 스크랩 조각이 스테인리스-강 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고; 임의선택적으로,상기 센서 시스템 분류들의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 스테인리스-강 스크랩 조각들을 소팅하는 것은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 또는 주조 알루미늄 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되고; 임의선택적으로,상기 조합은 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 제3 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제3 분류를 더 포함하고,스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 상기 제3 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제3 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 201 및/또는 202 스테인리스-강 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되고; 임의선택적으로,스크랩 조각에서 크롬의 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 니켈의 측정된 양 대 크롬의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 상기 제3 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제3 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 301, 302, 304 및/또는 316 스테인리스-강 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 소팅되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 소팅 장치는 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 센서 시스템 분류와 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금인지 여부를 결정하기 위한 비전 체크의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 356 및/또는 360 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각들을 소팅하도록 추가로 구성되고, 상기 소팅하는 것은 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 상기 미리 결정된 값보다 낮다고 상기 센서 시스템 분류가 결정하고, 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금이라고 상기 비전 체크가 결정할 때, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 상기 스크랩 조각을 356 또는 360 주조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하는 것을 더 포함하고; 임의선택적으로상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 356 및/또는 360 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 운반된 재료들의 스트림은 하나 이상의 단조 알루미늄 합금들 및 하나 이상의 주조 알루미늄 합금들을 포함하며, 상기 소팅 장치는,a) 상기 소팅 장치가, 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와, 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금인지 여부를 결정하기 위한 비전 체크와, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 다이 주조 아연 스크랩 조각들을 소팅하도록 구성되는 것 — 상기 소팅하는 것은 (1) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 상기 스크랩 조각에서 구리와 아연의 총 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, (2) 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금으로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, (3) 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 작다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 다이 주조 아연 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 소팅하는 것을 더 포함하고;임의선택적으로, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 다이 주조 아연 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 단조 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되고;임의선택적으로, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 다이 주조 아연 스크랩 조각들의 소팅은 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 7xxx 시리즈 알루미늄 합금 스크랩 조각들의 소팅 전에 수행되고;임의선택적으로, 상기 소팅 장치는 (1) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 상기 스크랩 조각에서 구리와 아연의 총 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, (2) 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금으로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, (3) 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 38x 또는 319 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 소팅하도록 추가로 구성됨 —; 또는b) 상기 소팅 장치가, 스크랩 조각에서 구리와 아연의 측정된 양들이 제1 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류와, 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금인지 여부를 결정하기 위한 비전 체크와, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 제2 미리 결정된 값보다 큰지 여부를 결정하기 위한 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제2 분류의 조합으로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 38x 또는 319 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각들을 소팅하도록 구성되는 것을 더 포함하고, (1) 스크랩 조각에서 구리와 아연의 총 측정된 양이 상기 제1 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제1 분류가 결정하고, (2) 상기 스크랩 조각이 주조 알루미늄 합금으로 구성된다고 상기 제1 비전 체크가 결정하고, (3) 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양 대 아연의 측정된 양의 비율이 상기 제2 미리 결정된 값보다 크다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 상기 제2 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각이 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터, 38x 또는 319 주조 알루미늄 합금 스크랩 조각으로 분류되는 것으로 소팅되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 소팅 장치는,a) 상기 소팅 장치가, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각이 단조 알루미늄 합금으로 구성된다고 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 구리의 측정된 양이 미리 결정된 값보다 크다고 센서 시스템 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 2xxx 시리즈 단조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하도록 구성되는 것; 또는b) 상기 소팅 장치가, 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각이 단조 알루미늄 합금으로 구성된다고 비전 체크가 결정하고, 상기 스크랩 조각에서 아연의 측정된 양이 미리 결정된 값보다 크다고 센서 시스템 분류가 결정할 때, 상기 스크랩 조각을 7xxx 시리즈 단조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하도록 구성되는 것; 또는c) 상기 소팅 장치가, (1) 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터의 스크랩 조각이 단조 알루미늄 합금으로 구성된다고 비전 체크가 결정하고, (2) (i) 상기 스크랩 조각에서 망간의 측정된 양이 제1 미리 결정된 값보다 낮고,  (ii) 상기 스크랩 조각에서 철의 측정된 양이 제2 미리 결정된 값보다 낮다고 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 중 제1 분류가 결정할 때,상기 스크랩 조각을 3xxx 시리즈 단조 알루미늄 합금으로 분류되는 것으로 소팅하도록 구성되는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 비전 체크들 각각은 상기 AI 시스템 내의 하나 이상의 AI 모델들을 구현하는 단일 비전 시스템에 의해 수행되고, 상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 각각은 상기 스크랩 조각들로부터 수집된 스펙트럼 데이터를 분석하기 위한 하나 이상의 알고리즘들을 구현하는 단일 센서 시스템에 의해 수행되고; 임의선택적으로, 상기 단일 센서 시스템은 상기 스크랩 조각들로부터 수집된 XRF 스펙트럼 데이터를 분석하기 위한 하나 이상의 알고리즘들을 구현하는 x-선 형광(&quot;XRF&quot;) 시스템인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 운반된 재료들의 스트림은 운반된 Zorba 재료들의 스트림인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 소팅 장치는 하나 이상의 비전 체크들로부터 수신된 명령들에 응답하여 상기 운반된 재료들의 스트림으로부터 하나 이상의 정크 재료들을 소팅하도록 추가로 구성되고, 상기 정크 재료들의 소팅은 상기 하나 이상의 단조 알루미늄 합금들의 소팅 및 상기 하나 이상의 주조 알루미늄 합금들의 소팅 전에 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서 시스템 분류들 각각은 분광학적 시스템에 의해 수행되고;임의선택적으로, 상기 분광학적 시스템은 x-선 형광 시스템인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항의 시스템으로 하여금 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 방법을 실행하게 하는 명령들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항의 컴퓨터 프로그램 제품이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 인디애나 마클 애셔 드라이브 이스트 **** (우: *****)</address><code>520230569112</code><country>미국</country><engName>Sortera Technologies, Inc.</engName><name>솔테라 테크노롤지스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 인디애나...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KUMAR, Nalin</engName><name>쿠마르, 날린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 인디애나...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GARCIA, JR, Manuel Gerardo</engName><name>가르시아, 주니어, 마누엘 제라르도 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/487,583</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1055023-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0159784-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394c8b90136b108952cf50784bdfbeb699447865086ad26be246e2c590bd7d474ad7cb98f25efa7e2556f3ce838bbdcb54f8b351ad86a3e44</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92079b9493c1a4e5d0ff0f9a4384db45c8488ed71a728ebeec78b07ef36518343301c05341c5ba7198e69b8ac8ed65749304daf95ea75b53</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>