<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:06.196</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0085166</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입력 센싱부 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>INPUT SENSING UNIT AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.08</openDate><openNumber>10-2025-0004487</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 센싱부는 제1 센싱 전극, 제1 센싱 전극과 교차하는 제2 센싱 전극, 제1 센싱 전극에 인접하고, 제2 센싱 전극에 교차하는 제1 펜-센싱 전극, 및 제2 센싱 전극에 인접하고, 제1 센싱 전극에 교차하는 제2 펜-센싱 전극을 포함하고, 제1 센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제1 센싱 배선, 액티브 영역을 경유하여 제2 센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제2 센싱 배선, 제1 펜-센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제1 펜-센싱 배선, 및 액티브 영역을 경유하여 제2 펜-센싱 전극에 전기적으로 연결되고, 액티브 영역에서 제1 센싱 전극과 제2 센싱 배선 사이에 배치되는 제2 펜-센싱 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액티브 영역 및 상기 액티브 영역과 인접하는 주변 영역이 정의된 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되는 절연층;상기 액티브 영역에 배치되고, 상기 베이스층 상에 배치되는 센싱 전극들; 및상기 베이스층 상에 배치되고, 상기 센싱 전극들에 전기적으로 연결되는 배선들을 포함하고,상기 센싱 전극들은제1 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극과 교차하는 제2 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극에 인접하고, 상기 제2 센싱 전극에 교차하는 제1 펜-센싱 전극; 및상기 제2 센싱 전극에 인접하고, 상기 제1 센싱 전극에 교차하는 제2 펜-센싱 전극을 포함하고,상기 배선들은상기 제1 센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제1 센싱 배선;상기 액티브 영역을 경유하여 상기 제2 센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제2 센싱 배선;상기 제1 펜-센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제1 펜-센싱 배선; 및상기 액티브 영역을 경유하여 상기 제2 펜-센싱 전극에 전기적으로 연결되고, 상기 액티브 영역에서 상기 제1 센싱 전극과 상기 제2 센싱 배선 사이에 배치되는 제2 펜-센싱 배선을 포함하는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극을 형성하는 도전 패턴과 상기 제2 센싱 배선을 형성하는 도전 패턴 사이에 상기 제2 펜-센싱 전극을 형성하는 도전 패턴 및 상기 제2 펜-센싱 배선을 형성하는 도전 패턴이 배치되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 펜-센싱 전극을 형성하는 도전 패턴들 중 적어도 하나는 그라운드에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제2 펜-센싱 전극을 형성하는 상기 도전 패턴들 중 상기 제1 센싱 전극에 인접한 일부는 그라운드에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극은 제1 방향으로 연장되는 제1 일부, 상기 제1 센싱 전극의 상기 제1 일부와 이격되고, 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 일부, 및 상기 제1 센싱 전극의 상기 제1 일부 및 상기 제1 센싱 전극의 상기 제2 일부를 연결하는 제3 일부를 포함하는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제1 펜-센싱 전극은 상기 제1 센싱 전극의 상기 제1 일부 및 상기 제1 센싱 전극의 상기 제2 일부 사이에 배치되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 센싱 전극들은 상기 제1 펜-센싱 전극을 포함하는 제1 펜-센싱 전극들을 포함하고,상기 제1 펜-센싱 전극들은 서로 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제1 펜-센싱 전극들 각각의 일 단은 그라운드에 연결되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 센싱 전극은 제2 방향으로 연장되고,상기 제2 센싱 배선은 상기 액티브 영역에서 상기 제2 센싱 전극에 연결되고, 상기 액티브 영역에서 상기 제2 방향과 교차하는 제1 방향으로 연장되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 펜-센싱 전극은 상기 제2 센싱 전극을 감싸도록 형성되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 펜-센싱 전극은 제2 방향으로 연장하는 제1 일부들 및 상기 제2 방향과 교차하는 제1 방향으로 연장하고 상기 제1 일부들의 양 단에서 상기 제1 일부들을 연결하는 제2 일부들을 포함하는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 배선들은 상기 제2 펜-센싱 배선을 포함하는 제2 펜-센싱 배선들을 더 포함하고,상기 제2 펜-센싱 배선들 중 적어도 둘은 상기 제2 펜-센싱 전극의 상기 제1 일부들 중 하나에 연결되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 액티브 영역에서 상기 제2 펜-센싱 배선들 중 상기 적어도 둘 사이에 상기 제2 센싱 배선이 배치되는 것을 특징으로 하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 표시 패널; 및상기 표시 패널 상에 배치되고, 액티브 영역 및 상기 액티브 영역과 인접하는 주변 영역이 정의된 입력 센싱부를 포함하고,상기 입력 센싱부는베이스층;상기 베이스층 상에 배치되는 절연층;상기 액티브 영역에 배치되고, 상기 베이스층 상에 배치되는 센싱 전극들; 및상기 베이스층 상에 배치되고, 상기 센싱 전극들에 전기적으로 연결되는 배선들을 포함하고,상기 센싱 전극들은제1 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극과 교차하는 제2 센싱 전극;상기 제1 센싱 전극에 인접하고, 상기 제2 센싱 전극에 교차하는 제1 펜-센싱 전극; 및상기 제2 센싱 전극에 인접하고, 상기 제1 센싱 전극에 교차하는 제2 펜-센싱 전극을 포함하고,상기 배선들은상기 제1 센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제1 센싱 배선;상기 액티브 영역을 경유하여 상기 제2 센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제2 센싱 배선;상기 제1 펜-센싱 전극에 전기적으로 연결되는 제1 펜-센싱 배선; 및상기 액티브 영역을 경유하여 상기 제2 펜-센싱 전극에 전기적으로 연결되고, 상기 액티브 영역에서 상기 제1 센싱 전극과 상기 제2 센싱 배선 사이에 배치되는 제2 펜-센싱 배선을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극을 형성하는 도전 패턴과 상기 제2 센싱 배선을 형성하는 도전 패턴 사이에 상기 제2 펜-센싱 전극을 형성하는 도전 패턴 및 상기 제2 펜-센싱 배선을 형성하는 도전 패턴이 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 제2 펜-센싱 전극을 형성하는 도전 패턴들 중 적어도 하나는 그라운드에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제2 펜-센싱 전극을 형성하는 상기 도전 패턴들 중 상기 제1 센싱 전극에 인접한 일부는 그라운드에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극은 제1 방향으로 연장되는 제1 일부, 상기 제1 센싱 전극의 상기 제1 일부와 이격되고, 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 일부, 및 상기 제1 센싱 전극의 상기 제1 일부 및 상기 제1 센싱 전극의 상기 제2 일부를 연결하는 제3 일부를 포함하고,상기 제1 펜-센싱 전극은 상기 제1 센싱 전극의 상기 제1 일부 및 상기 제1 센싱 전극의 상기 제2 일부 사이에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서, 상기 센싱 전극들은 상기 제1 펜-센싱 전극을 포함하는 제1 펜-센싱 전극들을 포함하고,상기 제1 펜-센싱 전극들은 서로 전기적으로 연결되며,상기 제1 펜-센싱 전극들 각각의 일 단은 그라운드에 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14 항에 있어서, 상기 제2 펜-센싱 전극은 제2 방향으로 연장하는 제1 일부들 및 상기 제2 방향과 교차하는 제1 방향으로 연장하고 상기 제1 일부들의 양 단에서 상기 제1 일부들을 연결하는 제2 일부들을 포함하고,상기 배선들은 상기 제2 펜-센싱 배선을 포함하는 제2 펜-센싱 배선들을 더 포함하며,상기 제2 펜-센싱 배선들 중 적어도 둘은 상기 제2 펜-센싱 전극의 상기 제1 일부들 중 하나에 연결되고,상기 액티브 영역에서 상기 제2 펜-센싱 배선들 중 상기 적어도 둘 사이에 상기 제2 센싱 배선이 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Ma Eum</engName><name>조마음</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0724672-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230085166.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ff120271c201a7d4c787599d0e8d2b6e0b196d637581de49ec91dd58f6c4bee8dc2f6dc25870152a43f26b1878abf4d12b65d1707d8a3b46</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb707501544d3d98cee84d7f435124eb2b9a67151e42cbd9040d826c430f5b9bcab5129bb848f0280b6afff5def70500be46e2d1a384f3d89</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>