<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:02.32</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010889</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조영제 및 방사선 선량 관리 기법들을 구현하는 프로토콜들을 생성하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR GENERATING PROTOCOLS EMBODYING CONTRAST AND RADIATION DOSE MANAGEMENT TECHNIQUES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.13</openDate><openNumber>10-2025-0065852</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 70/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/17</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 이미징 연구들에 이용될 수 있는 프로토콜들을 생성하기 위한 시스템 및 방법. 방법은 대상 환자에 관한 정보 및 대상 이미징 연구에 관한 정보를 수신하는 단계; 대상 환자에 관한 정보 및 대상 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여, 대상 환자에 특정한 하나 이상의 위험 요인을 결정하는 단계; 2개 이상의 모델들을 선택하는 단계 - 2개 이상의 모델들은 대상 이미징 연구의 적어도 2개의 양태들 각각의 적어도 하나의 모델을 포함함 -; 및 2개 이상의 모델들을 적용하여 대상 이미징 연구에 대한 베이스라인 연구 프로토콜을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. 베이스라인 연구 프로토콜은 적어도 대상 환자에 관한 정보 및 하나 이상의 위험 요인에 기초한다. 베이스라인 연구 프로토콜은 대상 이미징 연구의 적어도 2개의 양태들의 파라미터들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054586</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/032215</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료 이미징 연구들에 이용될 수 있는 프로토콜들을 생성하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및그 안에 저장된 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, 하나 이상의 데이터 소스로부터, 대상 환자에 관한 정보 및 대상 이미징 연구에 관한 정보를 수신하게 하고; 상기 대상 환자에 관한 정보 및 상기 대상 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여, 상기 대상 환자에 특정한 하나 이상의 위험 요인을 결정하게 하고; 2개 이상의 모델들을 선택하게 하고 - 상기 2개 이상의 모델들은 상기 대상 이미징 연구의 적어도 2개의 양태들 각각의 적어도 하나의 모델을 포함함 -; 상기 2개 이상의 모델들을 적용하여 상기 대상 이미징 연구에 대한 베이스라인 연구 프로토콜을 생성 - 상기 베이스라인 연구 프로토콜은 적어도 상기 대상 환자에 관한 정보 및 상기 하나 이상의 위험 요인에 기초하고, 상기 베이스라인 연구 프로토콜은 상기 대상 이미징 연구의 적어도 2개의 양태들의 파라미터들을 포함함 - 하게 할 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 베이스라인 연구 프로토콜은 적어도 총 조영제 선량 및 최대 흐름 레이트를 포함하는 조영제 주입 프로토콜, 및 적어도 스캔 파라미터들, 스캔 지속기간, 조영제 주입과의 조정을 위한 타이밍 파라미터, 및 하나 이상의 이미지 재구성 알고리즘을 포함하는 이미지 획득 프로토콜을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들은 이미징 절차의 하나의 양태의 복수의 모델들을 포함하고, 상기 2개 이상의 모델들은 동일하거나 유사한 입력들을 변환하기 위해 병렬로 동작하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들은 시퀀스로 적용되고, 상기 시퀀스는 적어도 하나 이상의 환자 특성 및 상기 하나 이상의 위험 요인의 원하는 최적화에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 시스템은 사용자가 상기 사용자의 지식 또는 선호도에 기초하여 상기 시퀀스를 수용 또는 변경할 수 있게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가적으로 상기 시스템으로 하여금, 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 파라미터들 중 하나 이상을 최적화하기 위해 상기 2개 이상의 모델들 중 적어도 하나를 통해 하나 이상의 반복 사이클을 수행하게 할 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가적으로 상기 시스템으로 하여금, 상기 반복 사이클들 중 어느 것도 최적화된 결과를 제공하지 않는 경우 상기 반복 사이클들 중 하나 이상의 반복 사이클의 결과를 선택가능한 포맷으로 사용자에게 제시하게 할 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,사용자 인터페이스를 더 포함하고, 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 예상된 파라미터들이 사용자 확인 또는 추가의 조정을 위해 디스플레이되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 조작자가 상기 대상 환자에 특정한 상기 하나 이상의 위험 요인을 조정할 수 있게 하는 하나 이상의 선택가능한 사용자 인터페이스 요소를 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 하나 이상의 선택가능한 사용자 인터페이스 요소 중 적어도 하나는 사용자에 의해 조정가능한 슬라이더 바의 형태인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 그래픽 사용자 인터페이스 디스플레이 스크린이고, 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소는 상기 그래픽 사용자 인터페이스 디스플레이 스크린 상에서의 상기 사용자의 터치에 의해 조정될 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들 중 적어도 하나는 상기 대상 이미징 연구의 유체 주입 양태 및 상기 대상 이미징 연구의 이미지 생성 양태 중 적어도 하나와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들 중 적어도 2개는 상기 대상 이미징 연구의 상기 유체 주입 양태 및 상기 대상 이미징 연구의 상기 이미지 생성 양태 중 적어도 하나와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들 중 제1 모델은 상기 대상 이미징 연구의 상기 유체 주입 양태와 관련되고, 상기 2개 이상의 모델들 중 제2 모델은 상기 대상 이미징 연구의 상기 이미지 생성 양태와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 파라미터들은 총 조영제 용량, 최대 흐름 레이트, 조영제 전달 레이트, 평균 흐름 레이트, 조영제 온도, 조영제 점도, 조영제 농도, IV 접근 위치, 스캔의 영역, X-선 튜브에 인가된 전위, X-선 튜브에 인가된 최대 전류, 스캔 속도, 스캔 지속기간, 방사선 선량, 신호/잡음 비율, 조영제/잡음 비율, 또는 공간/해상도 비율 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 대상 환자에 관한 정보는 신장, 체중, 체질량 지수, 심박출량, 성별, 연령, 민족성, 흉부 폭, 흉부 둘레, 복용된 약물들, 기저 의료 상태들, 신체적 능력, 바이탈 사인들, 임신/임신할 것으로 예상, 상기 대상 환자의 유전적 소인, 알레르기들, 상기 대상 환자에 대한 이전의 이미징 검사들의 결과들, 및 상기 대상 환자의 알려진 방사선 민감도 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 소스는 상기 환자의 전자 의료 기록을 포함하는 전자 의료 기록(EMR) 시스템, 전자 건강 기록(EHR) 시스템, 환자 절차 추적 시스템, 방사선 분석 시스템(RAS), 디지털 병리학 시스템(DPS), 사진 아카이브 및 통신 시스템(PACS), 병원 데이터 시스템, 대상 환자에 대해 수행될 연구에 대한 주문을 포함하는 병원 구매 주문 시스템, 상기 환자에 대한 이전의 스캔 결과들을 포함하는 데이터베이스, 하나 이상의 다른 환자에 대한 이전의 스캔 결과들을 포함하는 데이터베이스, 또는 수용가능한 방사선 선량 및 조영제 선량 레벨들의 정부 가이드라인 데이터베이스 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 대상 이미징 연구에 관한 정보는 상기 대상 이미징 연구와 연관된 유체 주입기에 관한 정보를 포함하고, 상기 유체 주입기에 관한 정보는 식염수를 이용한 테스트 주입 또는 개통성 체크로부터의 정보, 상기 유체 주입기의 능력 및 허용오차에 관한 정보, 및/또는 상기 유체 주입기에 의해 수행된 주입들을 모니터링하기 위한 외부 센서들의 존재를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 위험 요인은 조영제 선량, 방사선 선량, 혈관외유출의 위험, 환자 불편, 아나필락시스 쇼크의 위험, 및 이미지 품질 중 적어도 하나와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제6항에 있어서,상기 하나 이상의 반복 사이클은 선택된 파라미터 값들을 최소화 또는 최대화하는 알고리즘, 특정 파라미터들이 타깃 또는 임계 범위 내에 있는 것을 보장하기 위한 알고리즘, 또는 가중 함수를 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 파라미터 값들에 적용함으로써 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 하나 이상의 파라미터를 최적화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 의료 이미징 연구들에 이용될 수 있는 프로토콜들을 생성하기 위한 방법으로서,하나 이상의 데이터 소스로부터, 대상 환자에 관한 정보 및 대상 이미징 연구에 관한 정보를 수신하는 단계;상기 대상 환자에 관한 정보 및 상기 대상 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여, 상기 대상 환자에 특정한 하나 이상의 위험 요인을 결정하는 단계;2개 이상의 모델들을 선택하는 단계 - 상기 2개 이상의 모델들은 상기 대상 이미징 연구의 적어도 2개의 양태들 각각의 적어도 하나의 모델을 포함함 -; 및상기 2개 이상의 모델들을 적용하여 상기 대상 이미징 연구에 대한 베이스라인 연구 프로토콜을 생성하는 단계 - 상기 베이스라인 연구 프로토콜은 적어도 상기 대상 환자에 관한 정보 및 상기 하나 이상의 위험 요인에 기초하고, 상기 베이스라인 연구 프로토콜은 상기 대상 이미징 연구의 적어도 2개의 양태들의 파라미터들을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 베이스라인 연구 프로토콜은 적어도 총 조영제 선량 및 최대 흐름 레이트를 포함하는 조영제 주입 프로토콜, 및 적어도 스캔 파라미터들, 스캔 지속기간, 조영제 주입과의 조정을 위한 타이밍 파라미터, 및 하나 이상의 이미지 재구성 알고리즘을 포함하는 이미지 획득 프로토콜을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들은 이미징 절차의 하나의 양태의 복수의 모델들을 포함하고, 상기 2개 이상의 모델들은 동일하거나 유사한 입력들을 변환하기 위해 병렬로 동작하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들은 시퀀스로 적용되고, 상기 시퀀스는 적어도 하나 이상의 환자 특성 및 상기 하나 이상의 위험 요인의 원하는 최적화에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,사용자는 상기 사용자의 지식 또는 선호도에 기초하여 상기 시퀀스를 수용 또는 변경하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,상기 베이스라인 연구 프로토콜의 파라미터들 중 하나 이상을 최적화하기 위해 상기 2개 이상의 모델들 중 적어도 하나를 통해 하나 이상의 반복 사이클을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 반복 사이클들 중 어느 것도 최적화된 결과를 제공하지 않는 경우 상기 반복 사이클들 중 하나 이상의 반복 사이클의 결과를 선택가능한 포맷으로 사용자에게 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서,사용자 확인 또는 추가의 조정을 위해 사용자 인터페이스 상에 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 예상 파라미터들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들 중 적어도 하나는 상기 대상 이미징 연구의 유체 주입 양태 및 상기 대상 이미징 연구의 이미지 생성 양태 중 적어도 하나와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들 중 적어도 2개는 상기 대상 이미징 연구의 상기 유체 주입 양태 및 상기 대상 이미징 연구의 상기 이미지 생성 양태 중 적어도 하나와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 2개 이상의 모델들 중 제1 모델은 상기 대상 이미징 연구의 상기 유체 주입 양태와 관련되고, 상기 2개 이상의 모델들 중 제2 모델은 상기 대상 이미징 연구의 상기 이미지 생성 양태와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서,상기 베이스라인 연구 프로토콜을 적용하여 상기 대상 환자에 대해 상기 대상 이미징 연구를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서,상기 파라미터들은 총 조영제 용량, 최대 흐름 레이트, 조영제 전달 레이트, 평균 흐름 레이트, 조영제 온도, 조영제 점도, 조영제 농도, IV 접근 위치, 스캔의 영역, X-선 튜브에 인가된 전위, X-선 튜브에 인가된 최대 전류, 스캔 속도, 스캔 지속기간, 방사선 선량, 신호/잡음 비율, 조영제/잡음 비율, 또는 공간/해상도 비율 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서,상기 대상 환자에 관한 정보는 신장, 체중, 체질량 지수, 심박출량, 성별, 연령, 민족성, 흉부 폭, 흉부 둘레, 복용된 약물들, 기저 의료 상태들, 신체적 능력, 바이탈 사인들, 임신/임신할 것으로 예상, 상기 대상 환자의 유전적 소인, 알레르기들, 상기 대상 환자에 대한 이전의 이미징 검사들의 결과들, 및 상기 대상 환자의 알려진 방사선 민감도 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 소스는 환자의 전자 의료 기록을 포함하는 전자 의료 기록(EMR) 시스템, 전자 건강 기록(EHR) 시스템, 환자 절차 추적 시스템, 방사선 분석 시스템(RAS), 디지털 병리학 시스템(DPS), 사진 아카이브 및 통신 시스템(PACS), 병원 데이터 시스템, 대상 환자에 대해 수행될 연구에 대한 주문을 포함하는 병원 구매 주문 시스템, 상기 환자에 대한 이전의 스캔 결과들을 포함하는 데이터베이스, 하나 이상의 다른 환자에 대한 이전의 스캔 결과들을 포함하는 데이터베이스, 또는 수용가능한 방사선 선량 및 조영제 선량 레벨들의 정부 가이드라인 데이터베이스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서,상기 대상 이미징 연구에 관한 정보는 상기 대상 이미징 연구와 연관된 유체 주입기에 관한 정보를 포함하고, 상기 유체 주입기에 관한 정보는 식염수를 이용한 테스트 주입 또는 개통성 체크로부터의 정보, 상기 유체 주입기의 능력 및 허용오차에 관한 정보, 및/또는 상기 유체 주입기에 의해 수행된 주입들을 모니터링하기 위한 외부 센서들의 존재를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항에 있어서,상기 하나 이상의 위험 요인은 조영제 선량, 방사선 선량, 혈관외유출의 위험, 환자 불편, 아나필락시스 쇼크의 위험, 또는 이미지 품질 중 적어도 하나와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 반복 사이클은 선택된 파라미터 값들을 최소화 또는 최대화하는 알고리즘, 특정 파라미터들이 타깃 또는 임계 범위 내에 있는 것을 보장하기 위한 알고리즘, 또는 가중 함수를 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 파라미터 값들에 적용함으로써 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 하나 이상의 파라미터를 최적화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 의료 이미징 연구들에 이용될 수 있는 프로토콜들을 생성하기 위한 방법으로서,하나 이상의 데이터 소스로부터, 대상 환자 및 대상 이미징 연구에 관한 정보를 수신하는 단계;상기 대상 환자 및 상기 대상 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여 베이스라인 연구 프로토콜을 생성하는 단계;상기 대상 환자 및 상기 대상 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여, 상기 대상 환자에 특정한 하나 이상의 위험 요인을 결정하는 단계; 및상기 대상 환자에 특정한 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 해결하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜을 수정하는 단계를 포함하고,상기 대상 환자에 특정한 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 해결하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜을 수정하는 단계는, 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 최소화하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 하나 이상의 파라미터를 최적화하고, 충분한 진단 품질의 이미지를 제공할 수정된 연구 프로토콜을 생성하기 위해 반복 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 의료 이미징 연구들에 이용될 수 있는 프로토콜들을 생성하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및그 안에 저장된 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, 하나 이상의 데이터 소스로부터, 대상 환자 및 대상 이미징 연구에 관한 정보를 수신하게 하고; 상기 대상 환자 및 상기 대상 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여 베이스라인 연구 프로토콜을 생성하게 하고; 상기 대상 환자 및 상기 대상 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여, 상기 대상 환자에 특정한 하나 이상의 위험 요인을 결정하게 하고; 상기 대상 환자에 특정한 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 해결하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜을 수정하게 할 것이고, 상기 대상 환자에 특정한 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 해결하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜을 수정하는 것은 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 최소화하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 하나 이상의 파라미터를 최적화하고, 충분한 진단 품질의 이미지를 제공할 수정된 연구 프로토콜을 생성하기 위해 반복 프로세스를 수행하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 생성된 환자 특정 프로토콜에서 적어도 하나의 유체를 환자에게 투여하는 데 이용하기 위한 유체 주입기 시스템으로서,적어도 하나의 1회용 구성요소를 통해 상기 환자 내로 상기 적어도 하나의 유체를 가압하는 데 이용하기 위해 적어도 하나의 구동 구성요소와 동작가능하게 연관된 제어 디바이스를 포함하고;상기 제어 디바이스는 진단 이미징 절차의 스캔 지속기간 동안 그의 적어도 하나의 관심 영역의 향상을 달성하기 위해 상기 적어도 하나의 구동 구성요소가 상기 적어도 하나의 1회용 구성요소를 통해 상기 환자 내로 상기 적어도 하나의 유체를 가압하게 하는 상기 환자 특정 프로토콜의 프로그래밍을 가능하게 하도록 프로그래밍 또는 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 환자 특정 프로토콜을 생성하기 위해, 상기 제어 디바이스는, 하나 이상의 데이터 소스로부터, 상기 환자 및 수행될 이미징 연구에 관한 정보를 수신하고; 상기 환자 및 상기 수행될 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여 베이스라인 연구 프로토콜을 생성하고; 상기 환자 및 상기 수행될 이미징 연구에 관한 정보에 기초하여, 상기 환자에 특정한 하나 이상의 위험 요인을 결정하고; 상기 환자에 특정한 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 해결하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜을 수정함으로써 상기 환자 특정 프로토콜을 제공하도록 추가로 프로그래밍 또는 구성되고,상기 환자에 특정한 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 해결하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜을 수정하는 것은 상기 하나 이상의 위험 요인 중 적어도 하나를 최소화하기 위해 상기 베이스라인 연구 프로토콜의 하나 이상의 파라미터를 최적화하고, 충분한 진단 품질의 이미지를 제공할 수정된 연구 프로토콜을 생성하기 위해 반복 프로세스를 수행하는 것을 포함하는, 유체 주입기 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴저지 *****-****, 윕패니, 바이엘 블러바드 ***</address><code>520030222729</code><country>미국</country><engName>Bayer HealthCare LLC</engName><name>바이엘 헬쓰케어 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>UBER, Arthur, III</engName><name>우버, 아더, 3세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GRIFFITHS, David</engName><name>그리피츠, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VAN ROOSMALEN, Linda</engName><name>반 루스멀렌, 린다</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920080006883</code><country>대한민국</country><engName>LEE Yunki</engName><name>이윤기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/374,979</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0375843-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0059118-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010889.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939dd9d3b930fdf21e0f6b2890b9c3963e095720bd9c31c06328b512afa02a5d72735d64bc89421c02a4dbf52cea5d44b3e506ff5d011b5770</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45881d1384cca52615a6f441dfc1745759e94dc212ea975c730d643d963abd439e33c79abba61287e8ab92463d333df517696f37b0adbb85</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>