<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:55.5355</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040110</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>코드북 구성 방법, 장치, 통신기기, 저장 매체 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CODEBOOK CONSTRUCTION METHOD AND APPARATUS, COMMUNICATION DEVICE, STORAGE MEDIUM, AND SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.12.27</openDate><openNumber>10-2023-0173718</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 코드북 구성 방법, 장치, 통신기기, 저장 매체 및 시스템을 개시하며, 코드북 구성 방법은 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 단계; 반정적 HARQ-ACK 코드북을 송신하는 단계; 를 포함하며, 여기서, 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 단계는, 전송기회 집합을 결정한 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하고, 시간 영역 바인딩 결과를 기반으로 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것, 제2 정보에 따라 시간 영역 자원 할당표의 각 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록을 기반으로 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것 중 하나를 포함한다. 제1 정보는 전송기회 집합 내 전송기회의 경계 또는 전송기회 집합에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 합집합이고, 제2 정보는 시간 영역 자원 할당표에서 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는지 여부를 지시하는 데 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022237772</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/091939</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 코드북 구성 방법에 있어서,사용자 기기(UE)가 반정적 하이브리드 자동 재전송 요청-확인(HARQ-ACK) 코드북을 구성하는 단계;상기 UE가 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북을 송신하는 단계; 를 포함하며,상기 UE가 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 단계는,상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하고, 시간 영역 바인딩 결과를 기반으로 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것;상기 UE가 제2 정보에 따라 시간 영역 자원 할당표의 각 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록을 기반으로 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것; 중 하나를 포함하며,상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계, 상기 전송기회 집합에 대응하는 후보 물리적 하향링크 공유 채널(PDSCH) 수신기회 합집합 중 하나이며, 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합은 상기 전송기회 집합 내 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합 내의 각 후보 PDSCH 수신기회를 미리 설정된 순서에 따라 수미로 캐스케이드하여 획득된 후보 PDSCH 수신기회 합집합이며, 상기 제2 정보는 상기 시간 영역 자원 할당표에서 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는지 여부를 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 타겟 행은 상기 시간 영역 자원 할당표에서의 임의의 행인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계이며,상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하는 것은,상기 UE가 상기 전송기회 집합을 결정한 후, 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합의 범위 내에서 시간 영역 바인딩을 수행하는 것을 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 UE가 상기 전송기회 집합을 결정한 후, 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합의 범위 내에서 시간 영역 바인딩을 수행하는 것은,상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후, 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하는 것;또는,상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후, 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합 내 하나의 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하는 것; 을 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 하나의 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합은 상기 하나의 전송기회와 연관된 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 후보 PDSCH 수신기회 집합이며,하나의 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합은 적어도 하나의 제1 부분 집합 및 제2 부분 집합 중 적어도 하나를 포함하며, 각 제1 부분 집합은 상기 하나의 전송기회와 연관된 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 후보 PDSCH 수신기회 집합에서 인덱스/번호가 인접하거나 연속적인 매 N개의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합이고, 상기 제2 부분 집합은 상기 후보 PDSCH 수신기회 집합의 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회의 수가 N보다 작을 때 상기 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합이며, N은 양의 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계이며,상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하는 것은,상기 UE가 상기 전송기회 집합을 결정한 후, 적어도 하나의 전송기회 그룹에서 각 전송기회 그룹 내의 각 전송기회와 연관된 각 후보 PDSCH 수신기회에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하는 것을 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 적어도 하나의 제1 전송기회 그룹 및 제2 전송기회 그룹 중 적어도 하나를 포함하며, 각 제1 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합 또는 전송기회 부분 집합에서 인덱스/번호가 인접하거나 연속적인 매 M개의 전송기회에 의해 구성된 하나의 전송기회 그룹이고, 상기 제2 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합 또는 전송기회 부분 집합의 끝부분 잔여 전송기회의 수가 M보다 작을 때 상기 끝부분 잔여 전송기회에 의해 구성된 하나의 전송기회 그룹이며, 상기 전송기회 부분 집합은 미리 설정된 규칙을 기반으로 상기 전송기회 집합을 분할하여 획득된 전송기회 부분 집합이며, M은 양의 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 부분 집합의 경계에 걸치는 것이 허용되는 경우에 획득되며, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합을 M을 기반으로 분할하여 획득된 하나 또는 다수의 전송기회 그룹이며,또는, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 부분 집합의 경계에 걸치는 것이 허용되지 않는 경우에 획득되며, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합 내 하나의 전송기회 부분 집합을 M을 기반으로 분할하여 획득된 하나 또는 다수의 전송기회 그룹인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 합집합이며,상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하는 것은,상기 UE가 상기 전송기회 집합을 결정한 후, 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹에서 각 후보 PDSCH 수신기회 그룹 내의 모든 후보 PDSCH 수신기회에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하는 것을 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹은 적어도 하나의 제1 후보 PDSCH 수신기회 그룹 및 제2 후보 PDSCH 수신기회 그룹 중 적어도 하나를 포함하며, 각 제1 후보 PDSCH 수신기회 그룹은 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합에서 인덱스/번호가 인접하거나 연속적인 매 L개의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹이고, 상기 제2 후보 PDSCH 수신기회 그룹은 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합의 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회의 수가 L보다 작을 때 상기 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹이며, L은 양의 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하는 것은,상기 UE가 전송기회 집합을 결정한 후, 상기 전송기회 집합에 대응하는 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회에 대해, 상기 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회에서의 K개의 후보 PDSCH 수신기회에 대응하는 PDSCH가 실제로 전송되고, P개의 후보 PDSCH 수신기회에 대응하는 PDSCH가 실제로 전송되지 않은 경우,상기 K개의 후보 PDSCH 수신기회와 상기 P개의 후보 PDSCH 수신기회에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하는 것, 또는,상기 K개의 후보 PDSCH 수신기회에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하는 것을 포함하며,상기 P개의 후보 PDSCH 수신기회는 상기 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회에서 상기 K개의 후보 PDSCH 수신기회를 제외한 후보 PDSCH 수신기회이며, K는 정수이고, P는 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 UE가 상기 K개의 후보 PDSCH 수신기회와 상기 P개의 후보 PDSCH 수신기회에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하는 경우, 상기 P개의 후보 PDSCH 수신기회에 대응하는 디코딩 결과는 부정확인(NACK) 또는 ACK인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 이진법의 논리곱을 채택하는 경우, 상기 P개의 후보 PDSCH 수신기회에 대응하는 디코딩 결과는 ACK이고,이진법의 논리합을 채택하는 경우, 상기 P개의 후보 PDSCH 수신기회에 대응하는 디코딩 결과는 NACK인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,K개의 후보 PDSCH 수신기회가 하나의 후보 PDSCH 수신기회인 경우, 상기 UE가 상기 하나의 후보 PDSCH 수신기회에 대응하는 디코딩 결과를 사용하여 HARQ-ACK 코드북에서 대응하는 HARQ-ACK 비트를 설정하는 단계;K가 0인 경우, 상기 UE가 HARQ-ACK 코드북에서 대응하는 HARQ-ACK 비트를 NACK로 설정하는 단계를 더 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 UE가 제2 정보에 따라 시간 영역 자원 할당표의 각 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록을 기반으로 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것은,상기 제1 타겟 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는 경우, 상기 UE가 상기 제1 타겟 행을 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되지 않는 행으로 결정하고, 그렇지 않으면 상기 UE가 상기 제1 타겟 행을 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행으로 결정하는 것,또는,상기 제1 타겟 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하거나 충돌하지 않는 경우, 상기 UE가 상기 제1 타겟 행을 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행으로 결정하는 것,또는,상기 UE가 상기 제1 타겟 행의 각 시간 영역 자원 할당 기록과 상기 반정적 시간 영역 구성 정보의 충돌 상황을 기반으로 상기 제1 타겟 행이 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행인지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 UE가 상기 제1 타겟 행의 각 시간 영역 자원 할당 기록과 상기 반정적 시간 영역 구성 정보의 충돌 상황을 기반으로 상기 제1 타겟 행이 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행인지 여부를 결정하는 것은,상기 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는 경우, 상기 UE가 상기 제1 타겟 행을 상기 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되지 않는 행으로 결정하는 것,또는,상기 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하지 않는 경우, 상기 UE가 상기 제1 타겟 행을 상기 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행으로 결정하는 것을 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제1 타겟 행이 상기 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행인 경우, 상기 UE가 상기 제1 타겟 행에서의 제1 시간 영역 자원 할당 기록을 타겟 전송기회에 매핑하는 단계를 더 포함하며,상기 타겟 전송기회는 상기 제1 타겟 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록에 대응하는 전송기회이고, 상기 제1 시간 영역 자원 할당 기록은 상기 제1 타겟 행에서 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하지 않는 임의의 시간 영역 자원 할당 기록인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 타겟 전송기회는 X개의 후보 PDSCH 수신기회에 대응하며, X는 제2 타겟 행에서 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하지 않는 시간 영역 자원 할당 기록의 수의 최대값이고, 상기 제2 타겟 행은 상기 시간 영역 자원 할당표에서 상기 타겟 전송기회에 대응하는 임의의 행이며, X는 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, Q가 X보다 작은 경우, Q개의 시간 영역 자원 할당 기록은 X개의 후보 PDSCH 수신기회에서의 맨 처음 Q개 또는 맨 끝부분 Q개에 차례로 일대일로 대응하며, Q는 제3 타겟 행에서 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하지 않는 시간 영역 자원 할당 기록의 수이고, 상기 제3 타겟 행은 상기 시간 영역 자원 할당표에서 상기 타겟 전송기회에 대응하는 행이며, Q는 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, X가 0인 경우, 구성된 HARQ-ACK 코드북에서는 상기 타겟 전송기회에 대응하는 HARQ-ACK 비트가 존재하지 않는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 코드북 구성 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 반정적 하이브리드 자동 재전송 요청-확인(HARQ-ACK) 코드북을 수신하는 단계를 포함하며, 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북은 시간 영역 바인딩 결과를 기반으로 구성되거나, 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북은 제2 정보에 따라 시간 영역 자원 할당표의 각 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록을 기반으로 구성되며,상기 시간 영역 바인딩 결과는 전송기회 집합이 결정된 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하여 획득되며, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계, 상기 전송기회 집합에 대응하는 후보 물리적 하향링크 공유 채널(PDSCH) 수신기회 합집합 중 하나이며, 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합은 상기 전송기회 집합 내 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합 내의 각 후보 PDSCH 수신기회를 미리 설정된 순서에 따라 수미로 캐스케이드하여 획득된 후보 PDSCH 수신기회 합집합이며, 상기 제2 정보는 상기 시간 영역 자원 할당표에서 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는지 여부를 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 타겟 행은 상기 시간 영역 자원 할당표에서의 임의의 행인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계이며,상기 시간 영역 바인딩 결과는 전송기회 집합이 결정된 후, 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하여 획득되고; 또는,상기 시간 영역 바인딩 결과는 상기 전송기회 집합이 결정된 후, 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합 내 하나의 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하여 획득되는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 하나의 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합은 상기 하나의 전송기회와 연관된 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 후보 PDSCH 수신기회 집합이며,하나의 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합은 적어도 하나의 제1 부분 집합 및 제2 부분 집합 중 적어도 하나를 포함하며, 각 제1 부분 집합은 상기 하나의 전송기회와 연관된 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 후보 PDSCH 수신기회 집합에서 인덱스/번호가 인접하거나 연속적인 매 N개의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합이고, 상기 제2 부분 집합은 상기 후보 PDSCH 수신기회 집합의 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회의 수가 N보다 작을 때 상기 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 부분 집합이며, N은 양의 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계이며,상기 시간 영역 바인딩 결과는 상기 전송기회 집합이 결정된 후, 적어도 하나의 전송기회 그룹에서 각 전송기회 그룹 내의 각 전송기회와 연관된 각 후보 PDSCH 수신기회에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하여 획득되는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 적어도 하나의 제1 전송기회 그룹 및 제2 전송기회 그룹 중 적어도 하나를 포함하며, 각 제1 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합 또는 전송기회 부분 집합에서 인덱스/번호가 인접하거나 연속적인 매 M개의 전송기회에 의해 구성된 하나의 전송기회 그룹이고, 상기 제2 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합 또는 전송기회 부분 집합의 끝부분 잔여 전송기회의 수가 M보다 작을 때 상기 끝부분 잔여 전송기회에 의해 구성된 하나의 전송기회 그룹이며, 상기 전송기회 부분 집합은 미리 설정된 규칙을 기반으로 상기 전송기회 집합을 분할하여 획득된 전송기회 부분 집합이며, M은 양의 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 부분 집합의 경계에 걸치는 것이 허용되는 경우에 획득되며, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합을 M을 기반으로 분할하여 획득된 하나 또는 다수의 전송기회 그룹이며,또는, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 부분 집합의 경계에 걸치는 것이 허용되지 않는 경우에 획득되며, 상기 적어도 하나의 전송기회 그룹은 상기 전송기회 집합 내 하나의 전송기회 부분 집합을 M을 기반으로 분할하여 획득된 하나 또는 다수의 전송기회 그룹인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 합집합이며,상기 시간 영역 바인딩 결과는 상기 전송기회 집합이 결정된 후, 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹에서 각 후보 PDSCH 수신기회 그룹 내의 모든 후보 PDSCH 수신기회에 대해 시간 영역 바인딩을 수행하여 획득되는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 적어도 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹은 적어도 하나의 제1 후보 PDSCH 수신기회 그룹 및 제2 후보 PDSCH 수신기회 그룹 중 적어도 하나를 포함하며, 각 제1 후보 PDSCH 수신기회 그룹은 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합에서 인덱스/번호가 인접하거나 연속적인 매 L개의 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹이고, 상기 제2 후보 PDSCH 수신기회 그룹은 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합의 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회의 수가 L보다 작을 때 상기 끝부분 잔여 후보 PDSCH 수신기회에 의해 구성된 하나의 후보 PDSCH 수신기회 그룹이며, L은 양의 정수인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북은 상기 제2 정보에 따라 상기 시간 영역 자원 할당표의 각 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록을 기반으로 구성되며,상기 제1 타겟 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는 경우, 상기 제1 타겟 행은 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되지 않는 행이고, 그렇지 않으면 상기 제1 타겟 행은 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행이며,또는,상기 제1 타겟 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하거나 충돌하지 않는 경우, 상기 제1 타겟 행은 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행이며,또는,상기 제1 타겟 행이 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행인지 여부는 상기 제1 타겟 행의 각 시간 영역 자원 할당 기록과 상기 반정적 시간 영역 구성 정보의 충돌 상황을 기반으로 결정되는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는 경우, 상기 제1 타겟 행은 상기 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되지 않는 행이며,또는,상기 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 상기 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하지 않는 경우, 상기 제1 타겟 행은 상기 전송기회 집합을 결정하는 데 사용되는 행인, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 반정적 HARQ-ACK 코드북을 수신하기 전에,상기 네트워크 측 기기가 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북에 대응하는 HARQ-ACK 비트 시퀀스의 길이 및 상기 HARQ-ACK 비트 시퀀스에서 각 HARQ-ACK 비트와 후보 PDSCH 수신기회 사이의 매핑 관계를 결정하는 단계를 더 포함하는, 코드북 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 코드북 구성 장치에 있어서, 구성 모듈과 송신 모듈을 포함하며,상기 구성 모듈은 반정적 하이브리드 자동 재전송 요청-확인(HARQ-ACK) 코드북을 구성하는 데 사용되고,상기 송신 모듈은 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북을 송신하는 데 사용되며,상기 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것은 구체적으로,전송기회 집합을 결정한 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하고, 시간 영역 바인딩 결과를 기반으로 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것,제2 정보에 따라 시간 영역 자원 할당표의 각 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록을 기반으로 반정적 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 것 중 하나를 포함하며,상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계, 상기 전송기회 집합에 대응하는 후보 물리적 하향링크 공유 채널(PDSCH) 수신기회 합집합 중 하나이며, 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합은 상기 전송기회 집합 내 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합 내의 각 후보 PDSCH 수신기회를 미리 설정된 순서에 따라 수미로 캐스케이드하여 획득된 후보 PDSCH 수신기회 합집합이며, 상기 제2 정보는 상기 시간 영역 자원 할당표에서 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는지 여부를 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 타겟 행은 상기 시간 영역 자원 할당표에서의 임의의 행인, 코드북 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 코드북 구성 장치에 있어서, 수신 모듈을 포함하며,상기 수신 모듈은 반정적 하이브리드 자동 재전송 요청-확인(HARQ-ACK) 코드북을 수신하는 데 사용되며, 상기 반정적 HARQ 코드북은 시간 영역 바인딩 결과를 기반으로 구성되거나, 상기 반정적 HARQ-ACK 코드북은 제2 정보에 따라 시간 영역 자원 할당표의 각 행의 마지막 시간 영역 자원 할당 기록을 기반으로 구성되며,상기 시간 영역 바인딩 결과는 전송기회 집합이 결정된 후 제1 정보에 따라 시간 영역 바인딩을 수행하여 획득되며, 상기 제1 정보는 상기 전송기회 집합 내 전송기회의 경계, 상기 전송기회 집합에 대응하는 후보 물리적 하향링크 공유 채널(PDSCH) 수신기회 합집합 중 하나이며, 상기 후보 PDSCH 수신기회 합집합은 상기 전송기회 집합 내 각 전송기회에 대응하는 후보 PDSCH 수신기회 집합 내의 각 후보 PDSCH 수신기회를 미리 설정된 순서에 따라 수미로 캐스케이드하여 획득된 후보 PDSCH 수신기회 합집합이며, 상기 제2 정보는 상기 시간 영역 자원 할당표에서 제1 타겟 행의 적어도 하나의 시간 영역 자원 할당 기록이 반정적 시간 영역 구성 정보와 충돌하는지 여부를 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 타겟 행은 상기 시간 영역 자원 할당표에서의 임의의 행인, 코드북 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법의 단계를 구현하는, 사용자 기기(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제20항 내지 제30항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법의 단계를 구현하거나, 제20항 내지 제30항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항과 제32항에 의한 코드북 구성 장치를 포함하고; 또는,제33항에 의한 사용자 기기(UE)와 제34항에 의한 네트워크 측 기기를 포함하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법을 구현하거나, 제20항 내지 제30항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법을 수행하도록 구성되는, 사용자 기기(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제20항 내지 제30항 중 어느 한 항에 의한 코드북 구성 방법을 수행하도록 구성되는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZENG, Chaojun</engName><name>쩡, 차오준 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Can</engName><name>리, 캔 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110513688.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1299264-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1299882-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1299890-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0187855-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040110.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a5e557a3100cb6efad957f9d9b1720efb1a520f70924f10598f6a264c9dd8d7489b00028d8fd08cdd623022493fbbbb0752a660435210b3f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdd46345008cafcec82f2426b293b20a4d092b8bebe413f78e72f1f0d9b96bc17431faa27c0d233a4b4ac9e264ea83673e379cd4b51e72a48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>