<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:00.300</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022323</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 보유지지 장치, 성막 장치, 및 성막 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE HOLDING DEVICE, FILM FORMING DEVICE, AND METHOD FOR CONTROLLING FILM FORMING DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.05</openDate><openNumber>10-2025-0117818</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 성막 장치로 있어서의 기판의 얼라인먼트 정밀도를 향상시킬 수 있는 기술을 제공한다. 기판에 성막을 행하는 성막 장치에 사용되는 기판 보유지지 장치로서, 기판을 흡착하는 정전척과, 정전척의 온도를 제어하는 펠티에 소자를 구비한 온도 조절 부재를 구비하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024128251</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2023/044628</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판에 성막을 행하는 성막 장치에 사용되는 기판 보유지지 장치로서, 기판을 흡착하는 정전척과, 상기 정전척의 온도를 제어하기 위한 펠티에 소자를 구비한 온도 조절 부재를 구비하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 정전척의 온도를 검지하는 온도 센서를 더 구비하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 펠티에 소자에 전류를 흘리는 전류 공급부와, 상기 전류 공급부가 상기 펠티에 소자에 흘리는 전류를 제어하는 제어부를 더 구비하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 전류 공급부가 상기 펠티에 소자에 흘리는 전류를, 상기 온도 센서의 검지 온도에 기초하여 제어하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 전류 공급부가 상기 펠티에 소자에 흘리는 전류를, 상기 정전척의 열이 상기 온도 조절 부재에 흡수되도록 제어하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 정전척과 상기 온도 조절 부재와의 사이에 배치되는 전열 부재를 더 구비하고, 상기 전열 부재의 열전도율은, 상기 정전척의 기재의 열전도율보다 높은 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 마스크를 상기 기판을 향해서 끌어 당기는 자력을 발생시키는 마그넷을 더 구비하고, 상기 온도 조절 부재는, 상기 마그넷에 부착되어 있고, 상기 마그넷 및 상기 전열 부재를 통하고, 상기 정전척의 온도를 제어하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 전열 부재는, 상기 정전척에 있어서의 상기 기판의 흡착면과는 반대측의 면에 접하도록 설치되고, 상기 마그넷은, 상기 전열 부재와 접하는 제1 위치와, 상기 전열 부재로부터 이격된 제2 위치를 취할 수 있도록 구성되고, 상기 온도 조절 부재는, 상기 마그넷이 상기 제1 위치에 있을 때에, 상기 마그넷 및 상기 전열 부재를 통하여, 상기 정전척의 온도를 제어하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 전열 부재는, 상기 마그넷에 부착되어 있고, 상기 마그넷은, 상기 전열 부재가 상기 정전척에 있어서의 상기 기판의 흡착면과는 반대측의 면으로부터 이격된 제1 위치와, 상기 전열 부재가 상기 반대측의 면에 접하는 제2 위치를 취할 수 있도록 구성되고, 상기 온도 조절 부재는, 상기 마그넷이 상기 제2 위치에 있을 때에, 상기 마그넷 및 상기 전열 부재를 통하여, 상기 정전척의 온도를 제어하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 마그넷은, 냉매를 흘리는 냉각관을 가지는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 온도 조절 부재는, 상기 정전척에 있어서의 상기 기판의 흡착면과는 반대측의 면에 접하도록 설치되어 있는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 온도 조절 부재는, 복수 구비되고, 복수의 상기 온도 조절 부재는, 상기 반대측의 면을 분할한 복수의 분할 영역에 대응하게 배치되어 있는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 온도 센서는, 복수 구비되고, 복수의 상기 온도 센서는, 복수의 상기 분할 영역에 대응하게 배치되어 있은 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제어부는, 복수의 상기 온도 조절 부재가 각각 구비하는 상기 펠티에 소자에 대하여 상기 전류 공급부가 흘리는 전류를, 복수의 상기 온도 센서가 검지하는 온도에 기초하여 개별적으로 제어하는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정전척은, 판형상의 기재와, 상기 기재에 매립된 전극을 가지는 것을 특징으로 하는 기판 보유지지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 챔버와, 상기 챔버내에 설치되는 증발원과, 상기 챔버내에 설치되고 기판을 흡착하는 정전척과, 상기 정전척에 흡착된 기판의 피성막면에 접합되는 마스크를 구비하는 성막 장치로서, 상기 정전척의 온도를 제어하기 위한 펠티에 소자를 구비한 온도 조절 부재와, 상기 정전척의 온도를 검지하는 온도 센서와, 상기 펠티에 소자에 전류를 흘리는 전류 공급부와, 상기 전류 공급부가 상기 펠티에 소자에 흘리는 전류를, 상기 온도 센서의 검지 온도에 기초하여 제어하는 제어부를 구비하는 것을 특징으로 하는 성막 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 챔버와, 상기 제1 챔버내에 설치되는 제1 증발원과, 상기 제1 챔버내에 설치되고 기판을 흡착하는 제1 정전척과, 상기 제1 정전척에 흡착된 기판의 피성막면에 접합되는 제1 마스크와, 상기 제1 정전척에 흡착된 기판과 상기 제1 마스크를 얼라인먼트하는 제1 얼라인먼트 수단과, 상기 제1 정전척의 온도를 제어하기 위한 제1 펠티에 소자를 구비한 제1 온도 조절 부재와, 상기 제1 정전척의 온도를 검지하는 제1 온도 센서와, 상기 제1 펠티에 소자에 전류를 흘리는 제1 전류 공급부를 구비하는 제1 성막실과, 상기 제1 성막실에서 성막이 행하여진 기판에 성막을 행하는 제2 성막실로서, 제2 챔버와,　상기 제2 챔버내에 설치되는 제2 증발원과, 상기 제2 챔버내에 설치되고 기판을 흡착하는 제2 정전척과, 상기 제2 정전척에 흡착된 기판의 피성막면에 접합되는 제2 마스크와, 상기 제2 정전척에 흡착된 기판과 상기 제2 마스크를 얼라인먼트하는 제2 얼라인먼트 수단과, 상기 제2 마스크의 온도를 검지하는 제2 온도 센서를 구비하는 제2 성막실과, 상기 제1 전류 공급부가 상기 제1 펠티에 소자에 흘리는 전류를 제어하는 제어부를 구비하는 성막 장치로서, 상기 제어부는, 상기 제1 전류 공급부가 상기 제1 펠티에 소자에 흘리는 전류를, 상기 제1 온도 센서의 검지 온도와, 상기 제2 온도 센서의 검지 온도에 기초하여 제어하는 것을 특징으로 하는 성막 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 제1 온도 센서의 검지 온도가, 상기 제2 온도 센서의 검지 온도에 가까워지도록, 상기 제1 전류 공급부가 상기 제1 펠티에 소자에 흘리는 전류를 제어하는 것을 특징으로 하는 성막 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 제2 성막실은, 상기 제2 정전척의 온도를 제어하기 위한 제2 펠티에 소자를 구비한 제2 온도 조절 부재와, 상기 제2 정전척의 온도를 검지하는 제3 온도 센서와, 상기 제2 펠티에 소자에 전류를 흘리는 제2 전류 공급부를 더 구비하고, 상기 제어부는, 상기 제2 전류 공급부가 상기 제2 펠티에 소자에 흘리는 전류를, 상기 제3 온도 센서의 검지 온도에 기초하여 제어하는 것을 특징으로 하는 성막 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 챔버와, 상기 챔버내에 설치되는 증발원과, 상기 챔버내에 설치되고, 기판을 흡착하는 정전척과, 상기 정전척에 흡착된 기판의 피성막면에 접합되는 마스크를 구비하는 성막 장치의 온도 조절 방법으로서, 상기 정전척의 온도를 제어하기 위한 펠티에 소자를 구비한 온도 조절 부재와, 상기 펠티에 소자에 전류를 흘리는 전류 공급부와, 상기 정전척의 온도를 검지하는 온도 센서를 구비하고, 상기 전류 공급부가 상기 펠티에 소자에 흘리는 전류를, 상기 온도 센서의 검지 온도에 기초하여 제어하는 것을 특징으로 하는 성막 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 챔버와, 상기 제1 챔버내에 설치되는 제1 증발원과, 상기 제1 챔버내에 설치되고, 기판을 흡착하는 제1 정전척과, 상기 제1 정전척에 흡착된 기판의 피성막면에 접합되는 제1 마스크와, 상기 제1 정전척에 흡착된 기판과 상기 제1 마스크를 얼라인먼트하는 제1 얼라인먼트 수단과, 상기 제1 정전척의 온도를 제어하기 위한 제1 펠티에 소자를 구비한 제1 온도 조절 부재와, 상기 제1 정전척의 온도를 검지하는 제1 온도 센서와, 상기 제1 펠티에 소자에 전류를 흘리는 제1 전류 공급부를 구비하는 제1 성막실과, 상기 제1 성막실에서 성막이 행하여진 기판에 성막을 행하는 제2 성막실로서, 제2 챔버와, 상기 제2 챔버내에 설치되는 제2 증발원과, 상기 제2 챔버내에 설치되고 기판을 흡착하는 제2 정전척과, 상기 제2 정전척에 흡착된 기판의 피성막면에 접합되는 제2 마스크와, 상기 제2 정전척에 흡착된 기판과 상기 제2 마스크를 얼라인먼트하는 제2 얼라인먼트 수단과,　상기 제2 마스크의 온도를 검지하는 제2 온도 센서를 구비하는 제2 성막실을 구비하는 성막 장치의 제어 방법으로서, 상기 제1 전류 공급부가 상기 제1 펠티에 소자에 흘리는 전류를, 상기 제1 온도 센서의 검지 온도와, 상기 제2 온도 센서의 검지 온도에 기초하여 제어하는 것을 특징으로 하는 성막 장치의 제어 방법.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 니이가타켄 미쓰케시 신코초 **반 *고</address><code>519980627739</code><country>일본</country><engName>Canon Tokki Corporation</engName><name>캐논 톡키 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 ******* 니이가타켄 미쓰...</address><code> </code><country>일본</country><engName>TAKIZAWA, Takeshi</engName><name>타키자와 타케시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920020002997</code><country>대한민국</country><engName>Lee Kwang Jik</engName><name>이광직</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920000001617</code><country>대한민국</country><engName>Yun Seung Hwan</engName><name>윤승환</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2022-199274</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0750709-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0115172-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022323.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b6630504896fe57ba216d125d358890166b75891bbb3584d303ee8ec8f4d512fb0708a66de42b521479c61799d633e4aed23aa74c9a9706</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf33d96ad540ec4eb53a6177f469a3b1be784116fdfd3a8cd24179b2cb8f0fa72a7fd301986257e8cbf01927749153aa9aa29c50befe983345</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>