<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:57.1257</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0186164</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.07.06</openDate><openNumber>10-2022-0094690</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예들은 터치 표시 장치에 관한 것으로서, 더욱 상세하게는, 대각선 방향의 터치 전극 구조를 통해서 터치 라인들 및 터치 채널들의 개수를 줄여줄 수 있는 터치 표시 장치에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판; 상기 기판의 외곽에 배치된 패드 부; 매트릭스 형태로 배열된 다수의 단위 전극; 및 상기 다수의 단위 전극 중 일부와 상기 패드 부를 전기적으로 연결해주는 다수의 터치 라인을 포함하고, 상기 다수의 단위 전극은, 제1 대각선 방향으로 배치되는 다수의 제1 터치 전극과, 상기 제1 대각선 방향과 교차하는 제2 대각선 방향으로 배치되는 다수의 제2 터치 전극을 구성하고, 상기 다수의 제1 터치 전극 각각은 상기 제1 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 둘 이상의 제1 단위 전극으로 구성되고, 상기 다수의 제2 터치 전극 각각은 상기 제2 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 둘 이상의 제2 단위 전극으로 구성되고, 상기 다수의 터치 라인은, 상기 다수의 제1 터치 전극과 대응되는 다수의 제1 터치 라인과, 상기 다수의 제2 터치 전극과 대응되는 다수의 제2 터치 라인을 포함하고, 상기 다수의 제1 터치 라인 각각은 대응되는 제1 터치 전극을 구성하는 둘 이상의 제1 단위 전극 중 하나의 대표적인 제1 단위 전극과 상기 패드 부를 전기적으로 연결해주고, 상기 다수의 제2 터치 라인 각각은 대응되는 제2 터치 전극을 구성하는 둘 이상의 제2 단위 전극 중 하나의 대표적인 제2 단위 전극과 상기 패드 부를 전기적으로 연결해주고, 상기 다수의 제1 터치 라인 각각은 하나 이상의 제2 단위 전극과 중첩되거나, 상기 다수의 제2 터치 라인 각각은 하나 이상의 제1 단위 전극과 중첩되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 다수의 제1 터치 라인 및 상기 다수의 제2 터치 라인 각각은 상기 제1 대각선 방향 및 상기 제2 대각선 방향과 다른 방향으로 연장되어 배치되고, 상기 다수의 제1 터치 라인 각각은, 연결된 대표적인 제1 단위 전극과 상기 패드 부 사이에 위치하는 하나 이상의 제2 단위 전극과 중첩되고, 상기 다수의 제2 터치 라인 각각은, 연결된 대표적인 제2 단위 전극과 상기 패드 부 사이에 위치하는 하나 이상의 제1 단위 전극과 중첩되는 터치 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 다수의 제1 터치 전극 각각을 구성하는 상기 둘 이상의 제1 단위 전극 각각은 상기 패드 부로부터 떨어진 거리가 서로 다르고,  상기 다수의 제2 터치 전극 각각을 구성하는 상기 둘 이상의 제2 단위 전극 각각은 상기 패드 부로부터 떨어진 거리가 서로 다른 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 다수의 제1 터치 전극 각각을 구성하는 상기 둘 이상의 제1 단위 전극 간의 브리지 부분은, 해당 제1 터치 전극과 교차하는 제2 터치 전극을 구성하는 상기 둘 이상의 제2 단위 전극 간의 브리지 부분과 교차하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 다수의 단위 전극 각각의 모양은 직사각형 또는 정사각형인 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 다수의 단위 전극 각각의 모양이 정사각형인 경우, 상기 제1 대각선 방향 및 상기 제2 대각선 방향으로의 터치 감지 해상도는 k일 때, 상기 다수의 단위 전극 각각에서, 대각선 길이는 k이고, x축 방향 길이는 k/√2이고, y축 방향 길이는 k/√2인 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 다수의 제1 터치 전극 각각은 상기 제1 대각선 방향으로의 일직선 상에서 연속하게 배열되며 서로 전기적으로 연결된 p개의 제1 단위 전극으로 구성되고,상기 다수의 제2 터치 전극 각각은 상기 제2 대각선 방향으로의 일직선 상에서 연속하게 배열되며 서로 전기적으로 연결된 p개의 제2 단위 전극으로 구성되고, 상기 다수의 단위 전극 각각의 모양이 정사각형인 경우, 상기 다수의 제1 터치 전극 및 상기 다수의 제2 터치 전극 각각의 면적이 S일 때, 상기 다수의 단위 전극 각각에서, 대각선 길이는 (2S/p)^(1/2)이고, x축 방향 길이는 (S/p)^(1/2)이고, y축 방향 길이는 (S/p)^(1/2)인 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 다수의 단위 전극 각각은 메쉬 타입으로 패터닝 된 터치 센서 메탈들로 구성되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 다수의 단위 전극 각각은 서로 전기적으로 연결되는 하나 이상의 제1 터치 센서 메탈과 하나 이상의 제2 터치 센서 메탈을 포함하고, 상기 제1 터치 센서 메탈과 상기 제2 터치 센서 메탈은 서로 교차하며 서로 다른 층에 위치하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 터치 센서 메탈 및 상기 제2 터치 센서 메탈 중 하나는 x축 방향으로 연장되어 배치되고 나머지 하나는 y축 방향으로 연장되어 배치되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 둘 이상의 제1 단위 전극 각각은 복수의 제1 터치 센서 메탈과 복수의 제2 터치 센서 메탈을 포함하고, 상기 둘 이상의 제1 단위 전극 중에서, 하나의 제1 단위 전극에 포함된 복수의 제1 터치 센서 메탈 중 특정 제1 터치 센서 메탈은, 상기 하나의 제1 단위 전극과 상기 제1 대각선 방향으로 인접한 다른 하나의 제1 단위 전극에 포함된 복수의 제2 터치 센서 메탈 중 특정 제2 터치 센서 메탈과 전기적으로 연결되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 특정 제1 터치 센서 메탈과 상기 특정 제2 터치 센서 메탈이 전기적으로 연결되는 제1 브리지 노드는, 상기 하나의 제1 단위 전극과 인접한 제2 단위 전극의 영역 내에 위치하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 둘 이상의 제2 단위 전극 각각은 복수의 제1 터치 센서 메탈과 복수의 제2 터치 센서 메탈을 포함하고, 상기 둘 이상의 제2 단위 전극 중에서, 하나의 제2 단위 전극에 포함된 복수의 제2 터치 센서 메탈 중 특정 제2 터치 센서 메탈은, 상기 하나의 제2 단위 전극과 상기 제2 대각선 방향으로 인접한 다른 하나의 제2 단위 전극에 포함된 복수의 제1 터치 센서 메탈 중 특정 제1 터치 센서 메탈과 전기적으로 연결되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 특정 제2 터치 센서 메탈과 상기 특정 제1 터치 센서 메탈이 전기적으로 연결되는 제2 브리지 노드는, 상기 하나의 제2 단위 전극과 인접한 제1 단위 전극의 영역 내에 위치하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 터치 센서 메탈은 디스플레이 구동을 위한 데이터 라인과 동일한 물질을 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 터치 센서 메탈은 디스플레이 구동을 위한 게이트 라인과 동일한 물질을 포함하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 다수의 단위 전극은, 상기 제1 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 3개 이상의 제1 단위 전극과, 상기 제2 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 3개 이상의 제2 단위 전극과, 상기 제1 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 2개의 제1 단위 전극과, 상기 제2 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 2개의 제2 단위 전극을 포함하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 2개의 제1 단위 전극과, 상기 제2 대각선 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 2개의 제2 단위 전극은, 테두리에 위치하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 다수의 제1 터치 라인 및 상기 다수의 제2 터치 라인 중 적어도 하나로 전압 레벨이 변하는 터치 구동 신호를 출력하는 터치 센싱 회로를 더 포함하고, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 구동 신호가 인가된 제1 터치 라인으로부터 수신된 신호와 상기 구동 신호가 인가된 제2 터치 라인으로부터 수신된 신호를 토대로, 상기 제1 대각선 방향으로의 좌표 값과 상기 제2 대각선 방향으로 좌표 값을 검출하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 기판; 상기 기판의 외곽에 배치된 패드 부; 매트릭스 형태로 배열된 다수의 단위 전극; 및 상기 다수의 단위 전극 중 일부와 상기 패드 부를 전기적으로 연결해주는 다수의 터치 라인을 포함하고, 상기 다수의 단위 전극은, 제1 방향으로 배치되는 다수의 제1 터치 전극과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배치되는 다수의 제2 터치 전극을 구성하고, 상기 다수의 제1 터치 전극 각각은 상기 제1 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 둘 이상의 제1 단위 전극으로 구성되고, 상기 다수의 제2 터치 전극 각각은 상기 제2 방향으로 배열되며 전기적으로 연결된 둘 이상의 제2 단위 전극으로 구성되고, 상기 다수의 터치 라인은 상기 다수의 제1 터치 전극과 대응되는 다수의 제1 터치 라인 및 상기 다수의 제2 터치 전극과 대응되는 다수의 제2 터치 라인을 포함하고, 상기 다수의 제1 터치 라인 각각은, 대응되는 제1 터치 전극을 구성하는 둘 이상의 제1 단위 전극 중 하나의 대표적인 제1 단위 전극과 상기 패드 부를 전기적으로 연결해주고, 상기 다수의 제2 터치 라인 각각은, 대응되는 제2 터치 전극을 구성하는 둘 이상의 제2 단위 전극 중 하나의 대표적인 제2 단위 전극과 상기 패드 부를 전기적으로 연결해주고,  상기 다수의 제1 터치 라인 및 상기 다수의 제2 터치 라인 각각은 제3 방향으로 배치되고, 상기 제3 방향은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향과 다르고, 상기 제1 방향과 상기 제3 방향이 이루는 각도는 0도보다 크고 90도보다 작고, 상기 제2 방향과 상기 제3 방향이 이루는 각도는 90도보다 크고 180도보다 작거나, 상기 제1 방향과 상기 제3 방향이 이루는 각도는 90도보다 크고 180도보다 작고, 상기 제2 방향과 상기 제3 방향이 이루는 각도는 0도보다 크고 90도보다 작은 터치 표시 장치.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 다수의 제1 터치 라인 각각은 하나 이상의 제2 단위 전극과 중첩되거나, 상기 다수의 제2 터치 라인 각각은 하나 이상의 제1 단위 전극과 중첩되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Cheol Se</engName><name>김철세</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1427125-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1221641-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.01.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0066336-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0360254-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0594298-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0594287-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200186164.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931ddaa12fb0259cd0a55a9d30f4ce96d123f412a23fe1a897a20b8f4f23ff050762273987d99e93bb1e2fb0226a2bdb9aee8f17576dce9677</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7bc2c92a6d75bea44bf15fafd4c5e4ada9e7df31a6c182edcb06d4c90815e6964e0db633f9f4b712472739d8cb165014290e84deec1080d9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>