<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:57.3157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045188</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포지셔닝 기준 시그널링을 사용한 포지셔닝 기술들</inventionTitle><inventionTitleEng>POSITIONING TECHNIQUES USING POSITIONING REFERENCE SIGNALING</inventionTitleEng><openDate>2023.03.09</openDate><openNumber>10-2023-0034220</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 구현들에서, 무선 통신 방법은 PRS(positioning reference signal) 그룹의 개시자로부터 PRS 그룹의 다른 멤버들에, PRS 그룹을 위한 무선 채널에 대한 액세스의 표시를 송신하는 단계를 포함한다. 방법은 복수의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해 제1 PRS를 브로드캐스트하는 단계를 더 포함한다. 개시자의 안테나 어레이는 복수의 안테나 빔들을 통해 통신하도록 구성된다. 다른 양상들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005727</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/037176</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 방법으로서,PRS(positioning reference signal) 그룹의 개시자로부터 상기 PRS 그룹의 다른 멤버들에, 상기 PRS 그룹을 위한 무선 채널에 대한 액세스의 표시를 송신하는 단계; 및복수의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해 제1 PRS를 브로드캐스트하는 단계를 포함하고,상기 개시자의 안테나 어레이는 상기 복수의 안테나 빔들을 통해 통신하도록 구성되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해 제1 PRS를 브로드캐스트하는 단계는 상기 복수의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해 상기 제1 PRS를 순차적으로 브로드캐스트하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제1 PRS의 각각의 브로드캐스트에 대해 동일한 시퀀스를 사용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1 PRS의 각각의 브로드캐스트에 상이한 순환 시프트를 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 PRS 그룹에서 응답자 역할을 배정받은 무선 통신 디바이스로부터 제2 PRS의 브로드캐스트를 수신하는 단계 — 상기 무선 통신 디바이스는 차량 또는 차량의 컴포넌트를 포함함 —; 및상기 PRS 그룹에 포함된 각각의 나머지 멤버로부터 대응하는 PRS 브로드캐스트의 수신 이후에 상기 무선 통신 디바이스에 타이밍 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 타이밍 정보는 상기 제1 PRS의 각각의 브로드캐스트에 대한 송신 시간들, 상기 제1 PRS의 각각의 브로드캐스트에 대응하는 안테나 빔들을 표시하는 제1 안테나 빔 정보, 상기 제2 PRS의 브로드캐스트의 수신 시간, 및 상기 제2 PRS의 브로드캐스트의 수신에 대응하는 안테나 빔을 표시하는 제2 안테나 빔 정보를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스로부터 포지션 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 포지션 데이터는 상기 타이밍 정보에 적어도 부분적으로 기반하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 개시자에서의 측정된 클록 에러 잡음 표준 편차, 상기 개시자에서의 클록 드리프트 표준 편차, 또는 그 둘 모두를 결정하는 단계; 및상기 포지션 데이터의 수신 이전에 상기 무선 통신 디바이스에 상기 측정된 클록 에러 잡음 표준 편차, 상기 클록 드리프트 표준 편차, 또는 그 둘 모두를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 개시자에서의 PRS 측정들과 연관된 혁신(innovation) 측정을 결정하는 단계; 및상기 포지션 데이터의 수신 이전에 상기 무선 통신 디바이스에 상기 혁신 측정을 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 PRS 그룹의 다른 멤버들에 상기 PRS 그룹과 연관된 PRS 브로드캐스트 시퀀스를 송신하는 단계를 더 포함하고,상기 PRS 브로드캐스트 시퀀스는 상기 PRS 그룹의 멤버들이 대응하는 PRS 신호들을 브로드캐스트하도록 지정되는 시퀀스를 표시하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 PRS 그룹의 멤버로부터, 상기 PRS 그룹의 멤버에 의해 사용되는 안테나 빔들의 수를 수신하는 단계; 및상기 PRS 그룹의 다른 멤버들에, 상기 무선 채널 상에서 상기 PRS 그룹에 대한 CoT(channel occupancy time)의 표시를 송신하는 단계를 더 포함하고,상기 CoT는 상기 PRS 그룹의 모든 멤버들에 의해 사용되는 안테나 빔들의 총 수에 기반하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 PRS 그룹에서의 개시자 역할은: 상기 PRS 그룹의 특정 멤버가 특정 위치에 위치된 RSU(roadside unit)인 것; 상기 특정 멤버가 고정된 포지션을 갖거나 포지션에 대한 완벽한 지식을 갖는 것; 상기 특정 멤버가 상기 PRS 그룹 내에서 가장 큰 커버리지 영역을 갖는 것; 상기 특정 멤버의 결정된 포지션이 상기 PRS 그룹 내에서 가장 높은 정확도를 갖는 것; 또는 상기 특정 멤버의 추정된 포지션이 상기 PRS 그룹 내에서 가장 높은 정확도를 갖는 것에 기반하여 상기 특정 멤버에 할당되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: PRS(positioning reference signal) 그룹의 개시자로부터 상기 PRS 그룹의 다른 멤버들에, 상기 PRS 그룹을 위한 무선 채널에 대한 액세스의 표시를 송신하도록; 그리고 복수의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해 제1 PRS를 브로드캐스트하도록 구성되고,상기 개시자의 안테나 어레이는 상기 복수의 안테나 빔들을 통해 통신하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 복수의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔은 적어도 부분적으로 상이한 방향과 연관되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 PRS 그룹에서 응답자 역할을 배정받은 무선 통신 디바이스로부터 제2 PRS의 브로드캐스트를 수신하도록; 상기 PRS 그룹의 각각의 나머지 멤버로부터 대응하는 PRS 브로드캐스트의 수신 이후에 상기 무선 통신 디바이스로부터 타이밍 정보를 수신하도록; 상기 타이밍 정보, 상기 타이밍 정보에 의해 표시된 안테나 빔을 통해 상기 제1 PRS의 브로드캐스트를 위한 송신 시간, 및 상기 제2 PRS의 브로드캐스트의 수신 시간에 기반하여 상기 무선 통신 디바이스의 추정된 포지션을 표시하는 포지션 데이터를 결정하도록; 그리고 상기 무선 통신 디바이스에 상기 포지션 데이터를 송신하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 개시자의 클록 신호 및 상기 타이밍 정보에 기반하여 상기 무선 통신 디바이스에 대한 클록 정보를 결정하도록; 그리고 상기 무선 통신 디바이스에 상기 클록 정보를 송신하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스로부터의 상기 타이밍 정보는 상기 무선 통신 디바이스에서 상기 제1 PRS의 브로드캐스트의 수신 시간, 상기 무선 통신 디바이스에서 상기 제1 PRS의 브로드캐스트의 수신에 대응하는 안테나 빔을 표시하는 안테나 빔 정보, 상기 무선 통신 디바이스에 의한 상기 제2 PRS의 하나 이상의 브로드캐스트들에 대한 송신 시간들, 및 상기 제2 PRS의 브로드캐스트에 대응하는 적어도 하나의 안테나 빔을 표시하는 제2 안테나 빔 정보를 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 무선 통신 디바이스로부터 스피드 정보를 수신하도록 추가로 구성되고, 그리고상기 포지션 데이터는 상기 스피드 정보에 추가로 기반하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 무선 통신 디바이스로부터, 상기 무선 통신 디바이스에서의 측정된 클록 에러 잡음 표준 편차, 상기 무선 통신 디바이스에서의 클록 드리프트 표준 편차, 또는 그 둘 모두를 수신하도록 추가로 구성되고, 그리고상기 포지션 데이터는 상기 측정된 클록 에러 잡음 표준 편차, 상기 클록 드리프트 표준 편차, 또는 그 둘 모두에 추가로 기반하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 무선 통신 디바이스로부터, 상기 무선 통신 디바이스에서의 PRS 측정들과 연관된 혁신 측정을 수신하도록 추가로 구성되고,상기 포지션 데이터는 상기 혁신 측정에 추가로 기반하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 무선 통신 방법으로서,PRS(positioning reference signal) 그룹의 개시자로부터 상기 PRS 그룹의 응답자에서, 상기 PRS 그룹을 위한 무선 채널에 대한 액세스의 표시를 수신하는 단계;상기 개시자로부터 제1 PRS의 브로드캐스트를 수신하는 단계;상기 PRS 그룹의 임의의 다른 멤버가 상기 응답자보다 먼저 PRS 브로드캐스트들을 위해 스케줄링되었는지 여부를 결정하는 단계; 및하나 이상의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해, 상기 PRS 그룹의 어떤 다른 멤버도 상기 응답자보다 먼저 브로드캐스트들을 위해 스케줄링되지 않았다는 결정에 기반하여 제2 PRS를 브로드캐스트하는 단계를 포함하고,상기 응답자의 안테나 어레이는 상기 하나 이상의 안테나 빔들을 통해 통신하도록 구성되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 하나 이상의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해 제2 PRS를 브로드캐스트하는 단계는 상기 하나 이상의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해 상기 제2 PRS를 순차적으로 브로드캐스트하는 단계를 포함하고, 그리고상기 제2 PRS를 브로드캐스트하는 단계는 밀리미터파(mmWave) 대역에서 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 제2 PRS의 각각의 브로드캐스트에 대해 동일한 시퀀스를 사용하는 단계; 또는상기 제2 PRS의 각각의 브로드캐스트에 상이한 순환 시프트를 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 개시자로부터, 상기 PRS 그룹과 연관된 PRS 브로드캐스트 시퀀스 및 상기 PRS 그룹의 각각의 멤버에 대응하는 안테나 빔들의 수를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 PRS 브로드캐스트 시퀀스는 상기 PRS 그룹의 멤버들이 대응하는 PRS 신호들을 브로드캐스트하도록 지정되는 시퀀스를 표시하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 PRS 그룹의 임의의 다른 멤버가 상기 응답자보다 먼저 PRS 브로드캐스트들을 위해 스케줄링되었는지 여부를 결정하는 단계는: 가장 최근에 수신된 PRS 브로드캐스트가 상기 PRS 브로드캐스트 시퀀스에서 상기 응답자 바로 이전에 있는 상기 PRS 그룹의 특정 멤버로부터 수신되었는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 가장 최근에 수신된 PRS 브로드캐스트와 연관된 순환 시프트 및 상기 특정 멤버와 연관된 안테나 빔들의 수에 기반하여 상기 특정 멤버가 PRS 브로드캐스트를 완료했는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: PRS(positioning reference signal) 그룹의 개시자로부터 상기 PRS 그룹의 응답자에서, 상기 PRS 그룹을 위한 무선 채널에 대한 액세스의 표시를 수신하도록; 상기 개시자로부터 제1 PRS의 브로드캐스트를 수신하도록; 상기 PRS 그룹의 임의의 다른 멤버가 상기 응답자보다 먼저 PRS 브로드캐스트들을 위해 스케줄링되었는지 여부를 결정하도록; 그리고 하나 이상의 안테나 빔들의 각각의 안테나 빔을 통해, 상기 PRS 그룹의 어떤 다른 멤버도 상기 응답자보다 먼저 브로드캐스트들을 위해 스케줄링되지 않았다는 결정에 기반하여 제2 PRS를 브로드캐스트하도록 구성되고,상기 응답자의 안테나 어레이는 상기 하나 이상의 안테나 빔들을 통해 통신하도록 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 PRS 그룹의 각각의 나머지 멤버로부터의 대응하는 PRS 브로드캐스트들의 수신 이후에 상기 개시자로부터의 타이밍 정보를 수신하도록 — 상기 개시자로부터의 타이밍 정보는 상기 제1 PRS의 각각의 브로드캐스트에 대한 송신 시간들, 상기 제2 PRS의 각각의 브로드캐스트에 대응하는 상기 개시자의 안테나 빔들을 표시하는 제1 안테나 빔 정보, 상기 개시자에서 상기 제2 PRS의 브로드캐스트의 수신 시간, 및 상기 개시자에서 상기 제2 PRS의 브로드캐스트의 수신에 대응하는 안테나 빔을 표시하는 제2 안테나 빔 정보를 포함함 —; 상기 타이밍 정보, 상기 제1 PRS의 브로드캐스트의 수신 시간, 및 상기 제2 안테나 빔 정보에 의해 표시되는 안테나 빔을 통한 상기 제2 PRS의 브로드캐스트의 송신 시간에 기반하여 상기 응답자의 추정된 포지션을 표시하는 포지션 데이터를 결정하도록; 그리고 상기 포지션 데이터를 상기 개시자에 송신하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 PRS 그룹의 각각의 나머지 멤버로부터의 대응하는 PRS 브로드캐스트의 수신 이후에 상기 개시자로의 타이밍 정보의 송신을 개시하도록 — 상기 타이밍 정보는 상기 제1 PRS의 브로드캐스트의 수신 시간, 상기 제1 PRS의 브로드캐스트에 대응하는 안테나 빔을 표시하는 안테나 빔 정보, 상기 제2 PRS의 브로드캐스트들의 송신 시간들, 및 상기 제2 PRS의 브로드캐스트들에 대응하는 안테나 빔들을 표시하는 제2 안테나 빔 정보를 포함함 —; 그리고 상기 개시자로부터 포지션 데이터를 수신하도록 추가로 구성되고,상기 포지션 데이터는 상기 응답자의 추정된 포지션을 표시하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 응답자와 연관된 스피드 정보, 상기 응답자에서의 측정된 클록 에러 잡음 표준 편차, 상기 응답자에서의 클록 드리프트 표준 편차, 상기 응답자에서의 PRS 측정들과 연관된 혁신 측정, 또는 이것들의 조합을 결정하도록; 그리고 상기 개시자로부터 포지션 데이터의 수신 이전에 상기 스피드 정보, 상기 측정된 클록 에러 잡음 표준 편차, 상기 클록 드리프트 표준 편차, 상기 혁신 측정, 또는 이것들의 조합의 상기 개시자로의 송신을 개시하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 하나 이상의 안테나 빔들에 포함된 안테나 빔들의 수의 상기 개시자로의 송신을 개시하도록; 그리고 상기 무선 채널 상에서 상기 PRS 그룹에 대한 CoT(channel occupancy time)의 표시를 상기 개시자로부터 수신하도록 추가로 구성되고,상기 CoT는 상기 PRS 그룹의 모든 멤버들에 의해 사용되는 안테나 빔들의 총 수에 기반하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Chang-Sik</engName><name>최, 창-식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Shuanshuan</engName><name>우, 슈안슈안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GULATI, Kapil</engName><name>굴라티, 카필</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/047,211</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/345,183</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1384164-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0020919-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326853-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0588469-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045188.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e6e3c975d2a9f1c470359497b10c25ea82a8f3430822135aa397c68cd8ed2e944bbaf0aae3e35c9297cab3e33f13171a56254f3e3824fce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7249a2e9b12dcafd11642b856c6b40c99a08855785092954be3a8ceb040ac04cb6b6e8a0adc1b02f00079394b4143e686a74af27f379bc2e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>