<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:05.85</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036624</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>퓨샷 개방-세트 인식을 위한 태스크 애그노스틱 개방-세트 프로토타입</inventionTitle><inventionTitleEng>TASK AGNOSTIC OPEN-SET PROTOTYPES FOR FEW-SHOT OPEN-SET RECOGNITION</inventionTitleEng><openDate>2024.11.14</openDate><openNumber>10-2024-0162166</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2458</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 뉴럴 네트워크 분류기는 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입에 기초하여 FSOSR(few-shot open-set recognition)을 수행하도록 트레이닝될 수 있다. 프로세스는 복수의 지원 샘플들에 포함된 각각의 클래스에 대한 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하는 단계를 포함할 수 있다. 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현은 하나 이상의 프로토타입 표현들과 동일한 학습된 메트릭 공간에서 결정될 수 있다. 하나 이상의 거리 메트릭들은, 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현에 기초하여, 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대해 결정될 수 있다. 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여, 각각의 질의 샘플은 하나 이상의 프로토타입 표현들과 연관된 클래스들 중 하나 또는 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현과 연관된 개방-세트 클래스로 분류될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023225426</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/064965</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법으로서,데이터 샘플들의 하나 이상의 클래스들과 연관된 복수의 지원 샘플들에 기초하여 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하는 단계로서, 각각의 프로토타입 표현은 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나와 연관되는, 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하는 단계;태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현을 결정하는 단계로서, 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현은 동일한 학습된 메트릭 공간에서 결정되는, 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현을 결정하는 단계;하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하는 단계로서, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현에 기초하여 결정되는, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하는 단계로서, 각각의 질의 샘플은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들과 연관된 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나 또는 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현과 연관된 개방-세트 클래스로 분류되는, 상기 각각의 질의 샘플을 분류하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,각각의 질의 샘플에 대한 상기 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하는 단계는,주어진 질의 샘플과 상기 하나 이상의 클래스들과 연관된 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들의 각각의 프로토타입 표현 사이의 유클리드 거리 메트릭을 결정하는 단계; 및상기 주어진 질의 샘플과 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 사이의 유클리드 거리 메트릭을 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,하나 이상의 학습된 스케일링 인자들을 사용하여 상기 주어진 질의 샘플과 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 사이의 상기 유클리드 거리 메트릭을 스케일링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 학습된 스케일링 인자들을 사용하여 상기 주어진 질의 샘플과 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들의 각각의 프로토타입 표현 사이의 상기 유클리드 거리 메트릭을 스케일링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 학습된 스케일링 인자들은 제1 스칼라 값 및 제2 스칼라 값으로서 결정되고; 그리고상기 제1 스칼라 값 및 상기 제2 스칼라 값은 상기 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 태스크-애그노스틱 글로벌-세컨드-베스트 분류로서 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현을 시행하는 손실 함수에 기초하여 학습되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 하나 이상의 학습된 스케일링 인자들은 태스크-애그노스틱 스케일링 인자들이고; 그리고상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현은 상기 데이터 샘플들에 걸쳐 수행된 복수의 FSOSR(few-shot open-shot recognition) 에피소드들에 대한 글로벌-세컨드 베스트 분류인, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하는 단계는,상기 하나 이상의 클래스들 및 상기 개방-세트 클래스에 대한 확률 분포를 결정하는 단계로서, 상기 확률 분포는 각각의 질의 샘플과 상기 하나 이상의 클래스들의 각각의 클래스와 연관된 개별 프로토타입 사이에서 결정된 유클리드 거리 메트릭 및 각각의 질의 샘플과 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 사이에서 결정된 유클리드 거리 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 상기 확률 분포를 결정하는 단계; 및상기 확률 분포에 기초하여, 각각의 질의 샘플을 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나로 또는 상기 개방-세트 클래스로 분류하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현과 연관된 상기 개방-세트 클래스로 분류되는 분류된 질의 샘플들의 세트에 기초하여 OSR(open-set rejection)을 수행하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하는 단계는,상기 확률 분포에 기초하여, 각각의 질의 샘플이 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현과 연관된 상기 개방-세트 클래스에 포함될 확률을 결정하는 단계; 및상기 결정된 확률을 미리 결정된 임계치와 비교하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,주어진 질의 샘플이 상기 개방-세트 클래스에 포함될 상기 확률이 상기 미리 결정된 임계치보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 주어진 질의 샘플을 상기 개방-세트 클래스에 포함되는 것으로 분류하는 단계; 및상기 주어진 질의 샘플이 상기 개방-세트 클래스에 포함될 상기 확률이 상기 미리 결정된 임계치보다 크지 않다는 결정에 기초하여, 상기 주어진 질의 샘플을 폐쇄-세트 클래스에 포함되는 것으로 분류하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 폐쇄-세트 클래스에 포함되는 것으로 분류된 각각의 질의 샘플을 상기 하나 이상의 클래스들의 개별 클래스로 분류하는 단계를 더 포함하고,상기 각각의 질의 샘플은 각각의 질의 샘플과 상기 하나 이상의 클래스들의 각각의 개별 클래스 사이에서 결정된 개별 확률을 최대화하는 것에 기초하여 분류되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 확률은 argmax 확률인, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 각각의 질의 샘플을 분류하는 단계는,각각의 질의 샘플을 트레이닝된 FSOSR(few-shot open-shot recognition) 뉴럴 네트워크 분류기에 제공하는 단계를 포함하고,상기 트레이닝된 FSOSR 뉴럴 네트워크 분류기는 적어도 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 및 하나 이상의 거리 스케일링 인자들을 학습가능한 컴포넌트들로서 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 트레이닝된 FSOSR 뉴럴 네트워크 분류기는 학습가능한 컴포넌트로서 하나 이상의 피처 임베딩 네트워크들을 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,각각의 질의 샘플에 대한 상기 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 피처 임베딩 네트워크들을 사용하여 상기 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 임베딩을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 클래스들의 각각의 클래스와 연관된 상기 복수의 지원 샘플들에 대해 결정된 임베딩들의 세트의 평균 임베딩으로서 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하는 단계; 및주어진 질의 샘플에 대해 결정된 상기 임베딩과 상기 하나 이상의 클래스들과 연관된 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들의 각각의 프로토타입 표현에 대해 결정된 상기 임베딩 사이의 유클리드 거리 메트릭을 결정하는 것에 기초하여 상기 하나 이상의 거리 메트릭들의 각각의 거리 메트릭을 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 데이터 샘플들의 하나 이상의 클래스들과 연관된 복수의 지원 샘플들에 기초하여 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하는 것으로서, 각각의 프로토타입 표현은 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나와 연관되는, 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하고; 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현을 결정하는 것으로서, 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현은 동일한 학습된 메트릭 공간에서 결정되는, 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현을 결정하고; 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하는 것으로서, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현에 기초하여 결정되는, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하며; 그리고 상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하는 것으로서, 각각의 질의 샘플은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들과 연관된 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나 또는 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현과 연관된 개방-세트 클래스로 분류되는, 상기 각각의 질의 샘플을 분류하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,각각의 질의 샘플에 대한 상기 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,주어진 질의 샘플과 상기 하나 이상의 클래스들과 연관된 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들의 각각의 프로토타입 표현 사이의 유클리드 거리 메트릭을 결정하고; 그리고상기 주어진 질의 샘플과 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 사이의 유클리드 거리 메트릭을 결정하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,하나 이상의 학습된 스케일링 인자들을 사용하여 상기 주어진 질의 샘플과 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 사이의 상기 유클리드 거리 메트릭을 스케일링하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 하나 이상의 학습된 스케일링 인자들을 사용하여 상기 주어진 질의 샘플과 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들의 각각의 프로토타입 표현 사이의 상기 유클리드 거리 메트릭을 스케일링하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 하나 이상의 학습된 스케일링 인자들은 제1 스칼라 값 및 제2 스칼라 값으로서 결정되고; 그리고상기 제1 스칼라 값 및 상기 제2 스칼라 값은 상기 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 태스크-애그노스틱 글로벌-세컨드-베스트 분류로서 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현을 시행하는 손실 함수에 기초하여 학습되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 하나 이상의 학습된 스케일링 인자들은 태스크-애그노스틱 스케일링 인자들이고; 그리고상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현은 상기 데이터 샘플들에 걸쳐 수행된 복수의 FSOSR(few-shot open-shot recognition) 에피소드들에 대한 글로벌-세컨드 베스트 분류인, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 클래스들 및 상기 개방-세트 클래스에 대한 확률 분포를 결정하는 것으로서, 상기 확률 분포는 각각의 질의 샘플과 상기 하나 이상의 클래스들의 각각의 클래스와 연관된 개별 프로토타입 사이에서 결정된 유클리드 거리 메트릭 및 각각의 질의 샘플과 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 사이에서 결정된 유클리드 거리 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 상기 확률 분포를 결정하고; 그리고상기 확률 분포에 기초하여, 각각의 질의 샘플을 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나로 또는 상기 개방-세트 클래스로 분류하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현과 연관된 상기 개방-세트 클래스로 분류되는 분류된 질의 샘플들의 세트에 기초하여 OSR(open-set rejection)을 수행하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 확률 분포에 기초하여, 각각의 질의 샘플이 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현과 연관된 상기 개방-세트 클래스에 포함될 확률을 결정하고; 그리고상기 결정된 확률을 미리 결정된 임계치와 비교하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,주어진 질의 샘플이 상기 개방-세트 클래스에 포함될 상기 확률이 상기 미리 결정된 임계치보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 주어진 질의 샘플을 상기 개방-세트 클래스에 포함되는 것으로 분류하고; 그리고상기 주어진 질의 샘플이 상기 개방-세트 클래스에 포함될 상기 확률이 상기 미리 결정된 임계치보다 크지 않다는 결정에 기초하여, 상기 주어진 질의 샘플을 폐쇄-세트 클래스에 포함되는 것으로 분류하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 폐쇄-세트 클래스에 포함되는 것으로 분류된 각각의 질의 샘플을 상기 하나 이상의 클래스들의 개별 클래스로 분류하도록 구성되고, 상기 각각의 질의 샘플은 각각의 질의 샘플과 상기 하나 이상의 클래스들의 각각의 개별 클래스 사이에서 결정된 개별 확률을 최대화하는 것에 기초하여 분류되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 확률은 argmax 확률인, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서,각각의 질의 샘플을 분류하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,각각의 질의 샘플을 트레이닝된 FSOSR(few-shot open-shot recognition) 뉴럴 네트워크 분류기에 제공하도록구성되고,상기 트레이닝된 FSOSR 뉴럴 네트워크 분류기는 적어도 상기 태스크-애그노스틱 개방-세트 프로토타입 표현 및 하나 이상의 거리 스케일링 인자들을 학습가능한 컴포넌트들로서 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 트레이닝된 FSOSR 뉴럴 네트워크 분류기는 학습가능한 컴포넌트로서 하나 이상의 피처 임베딩 네트워크들을 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,각각의 질의 샘플에 대한 상기 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 피처 임베딩 네트워크들을 사용하여 상기 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 임베딩을 결정하고;상기 하나 이상의 클래스들의 각각의 클래스와 연관된 상기 복수의 지원 샘플들에 대해 결정된 임베딩들의 세트의 평균 임베딩으로서 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하며; 그리고주어진 질의 샘플에 대해 결정된 상기 임베딩과 상기 하나 이상의 클래스들과 연관된 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들의 각각의 프로토타입 표현에 대해 결정된 상기 임베딩 사이의 유클리드 거리 메트릭을 결정하는 것에 기초하여 상기 하나 이상의 거리 메트릭들의 각각의 거리 메트릭을 결정하도록구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, BYEONGGEUN</engName><name>김 병근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNTAE</engName><name>이 준태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHANG, SIMYUNG</engName><name>장 심영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/343,478</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/153,899</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1199732-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1201266-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0180385-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0193473-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0280803-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0821157-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036624.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9346d9a932fc8f0da0ac525241a8fd596836083b3bae31e92243594bff37f0a0b99446ff16d1d13e9880f2d0fc3ba63e9a77b3ab2650a9eaf3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1f758fe224e159681db85f3d06845d176e05e548e386a172b795d1b9ab0267d01fa50f2f2863ea22ca9437dcf2284eb16a989b3c7a3d02a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>