<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:30.430</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012781</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>벡터-양자화된 이미지 모델링</inventionTitle><inventionTitleEng>VECTOR-QUANTIZED IMAGE MODELING</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0065281</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/094</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/284</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비전 변환기 및 향상된 코드북 처리를 사용하여 벡터-양자화된 이미지 모델링을 위한 시스템 및 방법이 제공된다. 특히, 본 개시는 래스터화된 이미지 토큰을 자동회귀적으로 예측하기 위해 기계 학습 모델(예를 들어, 변환기 모델)을 사전 훈련하는 것을 포함하는 벡터-양자화된 이미지 모델링(VIM) 접근법을 제공한다. 개별 이미지 토큰은 학습된 비전 변환기 기반 VQGAN(ViT-VQGAN이라고 할 수 있는 구현 예)에서 인코딩될 수 있다. 본 개시 내용은 아키텍처에서 코드북 학습까지 바닐라(vanilla) VQGAN에 대한 여러 개선 사항을 제안하여 더 나은 효율성과 재구성 충실도를 제공한다. 개선된 ViT-VQGAN은 비컨디셔닝 이미지 생성, 컨디셔닝된 이미지 생성(예: 클래스 컨디셔닝된 이미지 생성), 비지도 표현 학습을 포함한 벡터-양자화된 이미지 모델링 태스크를 더욱 향상시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023059699</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/045756</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지의 벡터 양자화를 수행하기 위한 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 이미지의 복수의 입력 이미지 패치를 획득하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 이미지 인코더로 복수의 입력 이미지 패치를 프로세싱하여 잠재 공간에 복수의 이미지 토큰을 생성하는 단계 -상기 복수의 이미지 토큰은 상기 복수의 입력 이미지 패치에 대응하고; 그리고 상기 기계 학습된 이미지 인코더는 복수의 입력 이미지 패치를 프로세싱하여 잠재 공간에 복수의 이미지 토큰을 생성하기 위해 하나 이상의 셀프-어텐션 연산을 수행함-;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 이미지 토큰을 복수의 후보 코드를 포함하는 양자화 코드북에 포함된 복수의 양자화된 코드에 매핑하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 양자화된 코드를 상기 이미지의 인코딩된 버전으로 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습된 이미지 인코더는 비전 변환기 모델을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습된 이미지 인코더는 상기 복수의 입력 이미지 패치에 대해 하나 이상의 셀프-어텐션 연산 중 하나를 수행하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 이미지 디코더로 상기 복수의 양자화된 코드를 프로세싱하여 합성된 이미지를 형성하는 복수의 합성된 이미지 패치를 생성하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 합성된 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 손실 값을 제공하는 손실 함수를 평가하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 기계 학습된 이미지 인코더, 상기 기계 학습된 이미지 디코더, 및 상기 손실 함수에 적어도 부분적으로 기초한 상기 복수의 후보 코드, 중 하나 이상을 수정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 기계 학습된 이미지 디코더는 비전 변환기 모델을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 손실 함수는,로짓-라플라스(logit-Laplace) 손실 항;L2 손실 항;지각 손실 항; 그리고GAN(generative adversarial network) 손실 항을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 이미지 토큰을 복수의 후보 코드를 포함하는 양자화 코드북에 포함된 복수의 양자화된 코드에 매핑하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 이미지 토큰을 하위-차원 공간에 프로젝션하는 단계; 그리고상기 이미지 토큰을 하위-차원 공간에 프로젝션한 후, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 이미지 토큰을 상기 양자화 코드북에 포함된 복수의 양자화된 코드에 매핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 이미지 토큰을 복수의 후보 코드를 포함하는 양자화 코드북에 포함된 복수의 양자화된 코드에 매핑하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 이미지 토큰 및 복수의 후보 코드 중 하나 또는 둘 다에 L2 정규화를 적용하는 단계; 그리고상기 L2 정규화를 적용한 후, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 이미지 토큰을 상기 양자화 코드북에 포함된 상기 복수의 양자화된 코드에 매핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,기계 학습된 코드 예측 모델을 사용하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 양자화된 코드 중 하나 이상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 양자화 코드북으로부터 복수의 예측 코드를 자동회귀적으로 예측하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 이미지 디코더로 상기 복수의 예측 코드를 프로세싱하여 합성된 이미지를 형성하는 복수의 합성된 이미지 패치를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 예측 코드에 기초하여 음의 로그 우도를 평가하는 코드 예측 손실 함수를 평가하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 코드 예측 손실 함수에 기초하여 상기 기계 학습된 코드 예측 모델의 하나 이상의 파라미터를 수정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 기계 학습된 코드 예측 모델을 사용하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 예측 코드를 자동회귀적으로 예측하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 합성된 이미지의 하나 이상의 원하는 특성을 설명하는 보조 컨디셔닝 데이터(auxiliary conditioning data)를 사용하여 기계 학습된 코드 예측 모델을 컨디셔닝하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 보조 컨디셔닝 데이터는 상기 합성된 이미지의 원하는 클래스를 설명하는 클래스 라벨을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 보조 컨디셔닝 데이터는 자연어 텍스트 토큰을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 자연어 텍스트 토큰으로 기계 학습된 코드 예측 모델을 컨디셔닝하는 단계는,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 코드 예측 모델의 텍스트 인코더 부분으로 상기 자연어 텍스트 토큰을 프로세싱하여 텍스트 임베딩을 생성하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 기계 학습된 코드 예측 모델의 자동회귀 코드 선택 부분에 대한 입력으로서 상기 텍스트 임베딩을 제공하여 상기 복수의 예측 코드를 자동회귀적으로 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 기계 학습된 코드 예측 모델로부터 하나 이상의 중간 특징을 추출하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 중간 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지에 대한 클래스 라벨을 예측하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이미지의 벡터 양자화를 수행하기 위한 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 이미지의 인코딩된 버전을 형성하는 복수의 양자화된 코드를 획득하는 단계 -상기 복수의 양자화된 코드는 기계 학습된 이미지 인코더 모델에 의해 생성된 복수의 이미지 토큰을 복수의 후보 코드를 포함하는 양자화 코드북에 포함된 복수의 양자화 코드에 매핑함으로써 선택됨-; 그리고 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 이미지의 디코딩된 버전을 형성하는 복수의 디코딩된 이미지 패치를 생성하기 위해 기계 학습된 이미지 디코더로 상기 복수의 양자화된 코드를 프로세싱하는 단계를 포함하며, 상기 기계 학습된 이미지 인코더 모델 및 기계 학습된 이미지 디코더 중 하나 또는 둘 다는 하나 이상의 셀프-어텐션 연산을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 그리고상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 집합적으로 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 그리고기계 학습된 이미지 프로세싱 모델을 집합적으로 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하며, 상기 기계 학습된 이미지 프로세싱 모델은, 하나 이상의 입력 이미지 패치를 잠재 공간의 하나 이상의 이미지 토큰으로 인코딩하도록 구성된 인코더 부분(encoder portion); 상기 하나 이상의 이미지 토큰을 코드북에서 선택된 하나 이상의 양자화된 코드로 양자화하도록 구성된 양자화 부분(quantization portion); 상기 하나 이상의 양자화된 코드에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 코드북으로부터 하나 이상의 예측된 양자화된 코드를 예측하도록 구성된 코드 예측 부분; 그리고 상기 코드 예측 부분으로부터 추출된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 입력 이미지 패치에 대한 하나 이상의 판별 예측(discriminative predictions)을 생성하도록 구성된 판별 예측 부분을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 기계 학습된 이미지 프로세싱 모델은 하나 이상의 양자화된 코드에 기초하여 재구성된 이미지 패치를 생성하거나 하나 이상의 예측된 양자화된 코드에 적어도 부분적으로 기초하여 합성된 이미지 패치를 생성하도록 구성된 디코더 부분을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 판별 예측은 이미지 분류 예측을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 텍스트-이미지(text-to-image) 생성을 수행하기 위한 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 원하는 이미지 콘텐츠를 설명하는 자연어 입력을 획득하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 코드 예측 모델의 텍스트 인코더 부분으로 자연어 입력을 프로세싱하여 텍스트 임베딩을 생성하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 코드 예측 모델의 자동회귀 코드 선택 부분으로 상기 텍스트 임베딩을 프로세싱하여 복수의 후보 코드를 포함하는 양자화 코드북으로부터 예측 코드 시퀀스를 자동회귀적으로 예측하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 이미지 디코더로 양자화된 코드 시퀀스를 프로세싱하여 합성된 이미지를 형성하는 복수의 합성된 이미지 패치를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 합성된 이미지는 원하는 이미지 콘텐츠를 묘사하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 기계 학습된 코드 예측 모델의 텍스트 인코더 부분, 기계 학습된 코드 예측 모델의 자기회귀 코드 선택 부분, 기계 학습된 이미지 디코더 중 하나 이상은 하나 이상의 셀프-어텐션 연산을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 기계 학습된 코드 예측 모델의 텍스트 인코더 부분, 기계 학습된 코드 예측 모델의 자기회귀 코드 선택 부분, 및 기계 학습된 이미지 디코더 중 하나 이상은 변환기 신경망을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습된 이미지 디코더 및 상기 코드북 중 하나 또는 둘 모두는 이미지 인코더 모델과 공동으로 학습되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습된 코드 예측 모델의 텍스트 인코더 부분은 사전 훈련 태스크에 대해 사전 훈련되는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 코드 예측 모델을 훈련하기 위한 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 훈련 이미지 및 상기 훈련 이미지의 콘텐츠를 설명하는 자연어 입력을 포함하는 훈련 예를 획득하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습된 이미지 인코더로 훈련 이미지로부터의 복수의 이미지 패치를 프로세싱하여 잠재 공간에 복수의 이미지 토큰을 생성하는 단계 -상기 복수의 이미지 토큰은 상기 복수의 이미지 패치에 대응함-;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 복수의 이미지 토큰을 복수의 후보 코드를 포함하는 양자화 코드북에 포함된 복수의 양자화된 코드에 매핑하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코드 예측 모델의 텍스트 인코더 부분으로 자연어 입력을 프로세싱하여 텍스트 임베딩을 생성하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코드 예측 모델의 자동회귀 코드 선택 부분으로 텍스트 임베딩을 프로세싱하여 양자화 코드북으로부터 예측 코드 시퀀스를 자동회귀적으로 예측하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 예측된 코드 시퀀스를 복수의 양자화된 코드와 비교하는 코드 예측 손실 함수를 평가하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코드 예측 손실 함수에 적어도 부분적으로 기초하여 코드 예측 모델의 하나 이상의 파라미터를 수정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 기계 학습된 이미지 인코더는 상기 복수의 입력 이미지 패치를 프로세싱하여 상기 잠재 공간에 상기 복수의 이미지 토큰을 생성하는 하나 이상의 셀프-어텐션 연산을 수행하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 코드 예측 손실 함수는 상기 양자화된 코드에 대한 예측 코드의 음의 로그 우도를 평가하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습된 이미지 인코더 및 상기 코드북은 이전에 오토인코더 아키텍처의 이미지 디코더로 훈련되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코드 예측 손실 함수에 적어도 부분적으로 기초하여 코드 예측 모델의 하나 이상의 파라미터를 수정하는 단계는 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코드 예측 손실 함수에 적어도 부분적으로 기초하여 코드 예측 모델의 자동회귀 코드 선택 부분과 텍스트 인코더 부분 모두의 하나 이상의 파라미터를 수정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Jiahui</engName><name>유 지아후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xin</engName><name>리 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Han</engName><name>장 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>VASUDEVAN, Vijay</engName><name>바수데반 비제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>KU, Alexander Yeong-Shiuh</engName><name>쿠 알렉산더 영-시우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>BALDRIDGE, Jason Michael</engName><name>발드리지 제이슨 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Yuanzhong</engName><name>쉬 위안중</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>KOH, Jing Yu</engName><name>고 징 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>LUONG, Thang Minh</engName><name>루옹 탕 민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>BAID, Gunjan</engName><name>바이드 군잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Zirui</engName><name>왕 지루이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Yonghui</engName><name>우 용휘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/252,452</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/351,131</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0422659-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0066518-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012781.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da2ce4feb6f375b2a719edc4b72b72224ac618433772a66fe70474e3548c5a2252aa443f352ee9ee0c2a35afbf3f8b7858</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6f85b42d17ce3c3802be5d93d093889bbc4b63008bacad6668b6d70b1eacd22d186092c09c0b2ef8a1e3b5f78e3930b474</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>