<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:59.059</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013224</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>합성 반도체 이미지들의 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATION OF SYNTHETIC SEMICONDUCTOR IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.29</openDate><openNumber>10-2025-0076584</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/094</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 합성 반도체 이미지 데이터를 생성하기 위한 방법들, 시스템들, 및 매체가 제공된다. 일부 실시 예들에서, 방법은 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트를 생성하는 단계를 포함하고, 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트의 합성 세그먼트화된 이미지 각각은 세그먼트화된 반도체 계측 이미지를 나타낸다. 이 방법은 제 1 트레이닝된 GAN을 사용하여, 가상 이미지들의 세트를 생성하는 단계를 포함할 수도 있고, 가상 이미지 각각은 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트 내의 합성 세그먼트화된 이미지들 중 하나에 대응한다. 이 방법은 복수의 트레이닝 샘플들을 포함하는 트레이닝 세트를 구성하는 단계를 포함할 수도 있고, 트레이닝 샘플 각각은 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트로부터의 합성 세그먼트화된 이미지 및 가상 이미지들의 세트로부터의 대응하는 가상 이미지를 포함하고, 트레이닝 세트는 반도체 제조 프로세스들을 모델링하도록 구성된 다운스트림 모델을 트레이닝하기 위해 사용 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073344</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075014</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 합성 반도체 이미지 (synthetic semiconductor image) 데이터를 생성하기 위한 방법에 있어서,합성 세그먼트화된 이미지들 (synthetic segmented images) 의 세트를 생성하는 단계로서, 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트의 합성 세그먼트화된 이미지 각각은 세그먼트화된 반도체 계측 이미지를 나타내는, 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트를 생성하는 단계;제 1 트레이닝된 생성적-적대 신경망 (generative-adversarial network; GAN) 를 사용하여, 가상 이미지들의 세트를 생성하는 단계로서, 가상 이미지 각각은 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트 내의 상기 합성 세그먼트화된 이미지들 중 하나에 대응하는, 상기 가상 이미지들의 세트를 생성하는 단계; 및복수의 트레이닝 샘플들을 포함하는 트레이닝 세트를 구성하는 단계로서, 트레이닝 샘플 각각은 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트로부터의 합성 세그먼트화된 이미지 및 상기 가상 이미지들의 세트로부터의 대응하는 가상 이미지를 포함하고, 상기 트레이닝 세트는 반도체 제조 프로세스들을 모델링하도록 구성된 다운스트림 모델을 트레이닝하기 위해 사용 가능한, 상기 트레이닝 세트를 구성하는 단계를 포함하는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트는 제 2 트레이닝된 GAN을 사용하여 생성되는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 트레이닝된 GAN 및 상기 제 2 트레이닝된 GAN은 동시에 트레이닝된, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 트레이닝된 GAN 및 상기 제 2 트레이닝된 GAN을 동시에 트레이닝하는 것은, 상기 제 2 트레이닝된 GAN과 연관된 제 2 생성기 (generator) 및/또는 제 2 판별기 (discriminator) 와 연관된 생성기 손실 및/또는 판별기 손실에 기초하여 상기 제 1 트레이닝된 GAN과 연관된 제1 생성기 및 제 1 판별기와 연관된 가중치들 (weights) 을 업데이트하는 것을 포함하는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트를 생성하는 단계는 반도체 프로세스 모델을 사용하여 합성 세그먼트화된 이미지 각각을 생성하는 것을 포함하는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 반도체 프로세스 모델은 특정한 반도체 제조 프로세스를 나타내도록 구성된 모델인, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 특정한 반도체 제조 프로세스는 에칭 프로세스이고, 그리고 상기 반도체 프로세스 모델은 상기 반도체 프로세스 모델에 대한 입력으로서 제공된 프로세스 조건들의 세트를 고려하여, 상기 에칭 프로세스의 결과로서 에칭 프로파일을 나타내는 이미지를 생성하는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 반도체 프로세스 모델에 의해 생성된 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트의 적어도 하나의 합성 세그먼트화된 이미지에 텍스처 맵핑 변형 기법을 적용하는 단계를 더 포함하고, 그리고 상기 텍스처 맵핑 변형 기법이 적용되는 상기 적어도 하나의 합성 세그먼트화된 이미지는 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트에 포함되는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 이미지들의 세트를 생성하는 단계는,상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트의 미리 결정된 (given) 합성 세그먼트화된 이미지로부터 대응하는 그레이 스케일 (gray scale) 이미지를 생성하는 것; 및상기 제 1 트레이닝된 GAN에 상기 대응하는 그레이 스케일 이미지를 제공하는 것을 포함하는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 대응하는 그레이 스케일 이미지를 생성하는 것은 랜덤하게 생성된 컬러 팔레트 (color palette) 를 상기 미리 결정된 합성 세그먼트화된 이미지에 적용하는 것을 포함하는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지는 전자 현미경 (electron microscopy; EM) 이미지, 주사 전자 현미경 (scanning electron microscopy; SEM) 이미지, 임계 치수 SEM (critical dimension SEM; CD-SEM) 이미지, 또는 투과 전자 현미경 (transmission electron microscopy; TEM) 이미지에 대응하는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 상기 다운스트림 모델은 상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지와 동일한 타입을 갖는 입력 이미지 내의 재료들 사이의 계면들 (interfaces) 을 라벨링하도록 구성되는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 상기 다운스트림 모델은 상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지와 동일한 타입을 갖는 입력 이미지에 포함된 하나 이상의 웨이퍼 피처들 (features) 의 치수 측정 값들을 제공하도록 구성되는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 상기 다운스트림 모델은 상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지와 동일한 타입을 갖는 입력 이미지 내의 재료들 사이의 계면과 연관된 적어도 하나의 측정 값을 제공하도록 구성되는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 트레이닝된 GAN은 판별기들 및 생성기들의 복수의 세트들을 활용하고, 판별기 및 생성기의 세트 각각은 피라미드형 구조의 상이한 계층에 대응하고, 그리고 계층 각각은 상이한 사이즈의 이미지를 활용하도록 구성되는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 판별기들 및 생성기들의 복수의 세트들의 판별기 및 생성기의 세트 각각은 순차적으로 트레이닝되는, 합성 반도체 이미지 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터를 사용한 (computational) 시스템으로 하여금 합성 반도체 이미지 데이터를 생성하기 위한 방법을 수행하게 하기 위한 컴퓨터 실행 가능 인스트럭션들이 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 상기 방법은,합성 세그먼트화된 이미지들의 세트를 생성하는 단계로서, 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트의 합성 세그먼트화된 이미지 각각은 세그먼트화된 반도체 계측 이미지를 나타내는, 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트를 생성하는 단계;제 1 트레이닝된 생성적-적대 신경망 GAN을 사용하여, 가상 이미지들의 세트를 생성하는 단계로서, 가상 이미지 각각은 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트 내의 상기 합성 세그먼트화된 이미지들 중 하나에 대응하는, 상기 가상 이미지들의 세트를 생성하는 단계; 및복수의 트레이닝 샘플들을 포함하는 트레이닝 세트를 구성하는 단계로서, 트레이닝 샘플 각각은 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트로부터의 합성 세그먼트화된 이미지 및 상기 가상 이미지들의 세트로부터의 대응하는 가상 이미지를 포함하고, 상기 트레이닝 세트는 반도체 제조 프로세스들을 모델링하도록 구성된 다운스트림 모델을 트레이닝하기 위해 사용 가능한, 상기 트레이닝 세트를 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트는 제 2 트레이닝된 GAN을 사용하여 생성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 트레이닝된 GAN 및 상기 제 2 트레이닝된 GAN은 동시에 트레이닝된, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 트레이닝된 GAN 및 상기 제 2 트레이닝된 GAN을 동시에 트레이닝하는 것은, 상기 제 2 트레이닝된 GAN과 연관된 제 2 생성기 및/또는 제 2 판별기와 연관된 생성기 손실 및/또는 판별기 손실에 기초하여 상기 제 1 트레이닝된 GAN과 연관된 제1 생성기 및 제 1 판별기와 연관된 가중치들을 업데이트하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트를 생성하는 단계는 반도체 프로세스 모델을 사용하여 합성 세그먼트화된 이미지 각각을 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 반도체 프로세스 모델은 특정한 반도체 제조 프로세스를 나타내도록 구성된 모델인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 특정한 반도체 제조 프로세스는 에칭 프로세스이고, 그리고 상기 반도체 프로세스 모델은 상기 반도체 프로세스 모델에 대한 입력으로서 제공된 프로세스 조건들의 세트를 고려하여, 상기 에칭 프로세스의 결과로서 에칭 프로파일을 나타내는 이미지를 생성하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 방법은 상기 반도체 프로세스 모델에 의해 생성된 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트의 적어도 하나의 합성 세그먼트화된 이미지에 텍스처 맵핑 변형 기법을 적용하는 단계를 더 포함하고, 그리고 상기 텍스처 맵핑 변형 기법이 적용되는 상기 적어도 하나의 합성 세그먼트화된 이미지는 상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트에 포함되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 이미지들의 세트를 생성하는 단계는,상기 합성 세그먼트화된 이미지들의 세트의 미리 결정된 합성 세그먼트화된 이미지로부터 대응하는 그레이 스케일 이미지를 생성하는 것; 그리고상기 제 1 트레이닝된 GAN에 상기 대응하는 그레이 스케일 이미지를 제공하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 대응하는 그레이 스케일 이미지를 생성하는 것은 랜덤하게 생성된 컬러 팔레트를 상기 미리 결정된 합성 세그먼트화된 이미지에 적용하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지는 전자 현미경 (EM) 이미지, 주사 전자 현미경 (SEM) 이미지, 임계 치수 SEM (CD-SEM) 이미지, 또는 투과 전자 현미경 (TEM) 이미지에 대응하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 상기 다운스트림 모델은 상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지와 동일한 타입을 갖는 입력 이미지 내의 재료들 사이의 계면들을 라벨링하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 상기 다운스트림 모델은 상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지와 동일한 타입을 갖는 입력 이미지에 포함된 하나 이상의 웨이퍼 피처들의 치수 측정 값들을 제공하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 상기 다운스트림 모델은 상기 세그먼트화된 반도체 계측 이미지와 동일한 타입을 갖는 입력 이미지 내의 재료들 사이의 계면과 연관된 적어도 하나의 측정 값을 제공하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 트레이닝된 GAN은 판별기들 및 생성기들의 복수의 세트들을 활용하고, 판별기 및 생성기의 세트 각각은 피라미드형 구조의 상이한 계층에 대응하고, 그리고 계층 각각은 상이한 사이즈의 이미지를 활용하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 판별기들 및 생성기들의 복수의 세트들의 판별기 및 생성기의 세트 각각은 순차적으로 트레이닝되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>싱가포르</country><engName>LEE, Yan Kang</engName><name>리, 얀 강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>싱가포르</country><engName>AGUSANTO, Kusuma</engName><name>아구산토, 쿠스마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GOWDA, Shiva Prasad Mare</engName><name>고우다, 시바 프라사드 마레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALDEN, Emily Ann</engName><name>올든, 에밀리 앤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,150</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0455125-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0483793-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0071321-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013224.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931792d097891e809ad96b46696fb54a66a5e7c8d38cb282fe5cc361a129ff778a2ad6c9d775e5731410bdc0a0397a3f267d3c8a3c5259b399</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab33cdfc523979456f36b7dc31ddcc318b54067b8ab06cb1d9a8ee3bcbd3ad59a185ea3f47a1a30e5132ccceaea4e08954f3026bec8c99d2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>