<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:47.3347</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042969</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주파수 의존 송신 라인 이용하여 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR MODULATING SPATIAL DISTRIBUTION OF PLASMA AND ION ENERGY USING FREQUENCY-DEPENDENT TRANSMISSION LINE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.11</openDate><openNumber>10-2025-0034304</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/505</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 7/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 제1 구역 및 제2 구역을 포함하는 챔버를 포함한다. 챔버는 제2 구역에서 플라즈마를 생성하고 이를 포함하도록 구성된다. 시스템은 제1 구역에 포지셔닝된 송신 라인을 포함한다. 송신 라인은 복수의 섹션을 포함하고 복수의 섹션의 개별 섹션은 개개의 컷-오프 주파수를 갖는 하나 이상의 L-C 필터를 포함한다. 송신 라인은 송신 라인 입력을 포함한다. 신호 소스는 입력 신호를 송신 라인 입력에 공급하기 위해 송신 라인 입력에 전기적으로 커플링된다. 하나 이상의 L-C 필터는 입력 신호의 저주파수 구성요소를 통과시키지만 입력 신호의 고주파수 구성요소를 송신 라인의 선택된 섹션으로 로컬화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024015258</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/027094</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서, 제1 구역 및 제2 구역을 포함하는 챔버 — 상기 챔버는 상기 제2 구역에서 플라즈마를 생성하고 포함하도록 구성됨 — ;상기 제1 구역에 포지셔닝되는 송신 라인 — 상기 송신 라인은 복수의 섹션을 포함하고 상기 복수의 섹션의 개별 섹션은 하나 이상의 L-C 필터를 포함하고, 상기 하나 이상의 L-C 필터는 개개의 컷-오프 주파수(cut-off frequency)를 갖고, 상기 송신 라인은 송신 라인 입력을 포함함 — ; 및입력 신호를 상기 송신 라인 입력에 공급하기 위해 상기 송신 라인 입력에 전기적으로 커플링된 신호 소스를 포함하고,상기 하나 이상의 L-C 필터는 상기 입력 신호의 저주파수 구성요소를 통과시키지만, 상기 입력 신호의 고주파수 구성요소를 상기 송신 라인의 선택된 섹션으로 로컬화(localize)하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 구역은 유전체 윈도우에 의해 상기 제2 구역으로부터 분리되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 저주파수 구성요소는 상기 저주파수 구성요소를 상기 송신 라인에 균일하게 인가하기 위해 상기 하나 이상의 L-C 필터에 의해 통과되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 고주파수 구성요소는 상기 하나 이상의 L-C 필터의 개개의 컷-오프 주파수의 선택에 의해 상기 송신 라인의 선택된 섹션으로 로컬화되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 고주파수 구성요소가 로컬화되는 상기 선택된 섹션은 상기 송신 라인에 공급되는 상기 입력 신호의 주파수의 변화에 의해 스위칭되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 입력 신호의 전압은 상기 송신 라인에 균일하게 인가되는 저주파수 구성요소의 전압을 변동시키도록 변동되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 입력 신호의 전압은 상기 고주파수 구성요소가 로컬화된 상기 선택된 섹션에서의 전압을 변동시키도록 변동되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 L-C 필터의 컷-오프 주파수는 상기 송신 라인에서 더 아래쪽에 포지셔닝됨에 따라 감소하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 L-C 필터의 개개의 컷-오프 주파수는 상기 입력 신호가 상기 송신 라인 아래로 전파됨에 따라 감소하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 시스템으로서,분리 윈도우에 의해 분리된 제1 구역 및 제2 구역을 포함하는 챔버;상기 제1 구역에 포지셔닝되는 송신 라인 — 상기 송신 라인은 복수의 섹션을 포함하고, 상기 복수의 섹션의 개별 섹션은 개개의 컷-오프 주파수를 갖는 하나 이상의 L-C 필터를 포함하고, 상기 송신 라인은 송신 라인 입력을 가짐 — ; 및입력 신호를 상기 송신 라인 입력에 공급하기 위해 상기 송신 라인에 전기적으로 커플링된 신호 소스를 포함하고, 상기 하나 이상의 L-C 필터는 상기 입력 신호의 저주파수 구성요소를 통과시키지만, 상기 입력 신호의 고주파수 구성요소를 상기 송신 라인의 선택된 섹션으로 로컬화하고, 그리고 상기 제2 구역에서의 상기 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지는 상기 송신 라인의 선택된 섹션에 인접한 영역에서 변조되는, 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 분리 윈도우는 유전체를 포함하는, 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 플라즈마의 공간 분포는 상기 입력 신호의 전압의 변동에 의해 변조되는, 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 고주파수 구성요소가 로컬화되는 상기 선택된 섹션은 상기 입력 신호의 주파수 변화에 의해 스위칭되는,플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 입력 신호의 전압은 상기 송신 라인 상의 저주파수 구성요소의 전압을 변동시키도록 변동되는,플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 입력 신호의 전압은 상기 고주파수 구성요소가 로컬화된 상기 선택된 섹션에 걸친 전압을 변동시키도록 변동되는,플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하는 방법으로서, 제1 구역 및 제2 구역을 포함하는 챔버를 제공하는 단계 — 상기 제1 구역은 복수의 섹션을 갖는 송신 라인을 포함하고, 상기 복수의 섹션의 개별 섹션은 하나 이상의 L-C 필터를 포함함 — ; 상기 제2 구역에서 상기 플라즈마를 생성하는 단계; 상기 플라즈마가 변조될 상기 제2 구역의 일부를 선택하는 단계;상기 제2 구역의 선택된 일부에 인접한 상기 복수의 섹션 중 하나 이상에서 결과적인 전압을 로컬화하기 위해 상기 송신 라인에 미리 결정된 주파수의 입력 신호를 공급하는 단계; 및상기 결과적인 전압을 조정하도록 상기 입력 신호의 진폭을 변동시키는 단계를 포함하는, 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 송신 라인의 하나 이상의 섹션으로부터 상기 송신 라인의 다른 하나 이상의 섹션으로 상기 로컬화된 결과적인 전압을 스위칭하기 위해 상기 입력 신호의 주파수를 변동시키는 단계를 더 포함하는,플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 미리 결정된 주파수는 상기 선택된 섹션의 하나 이상의 L-C 필터의 컷-오프 주파수 이하인, 플라즈마의 공간 분포 및 이온 에너지를 변조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 기계 실행 가능 명령을 갖는 기계 판독 가능 저장 매체로서, 상기 기계 실행 가능 명령은 실행될 때, 하나 이상의 기계로 하여금 방법을 수행하게 하고, 상기 방법은: 제1 구역 및 제2 구역을 포함하는 챔버에서 플라즈마를 생성하는 단계 — 상기 제1 구역은 복수의 섹션을 갖는 송신 라인을 포함하고, 상기 복수의 섹션의 개별 섹션은 하나 이상의 L-C 필터를 포함하고, 상기 제2 구역은 상기 플라즈마를 포함함 — ; 상기 플라즈마가 변조될 상기 제2 구역의 일부를 선택하는 단계;상기 제2 구역의 선택된 일부에 인접한 상기 복수의 섹션 중 하나 이상의 섹션에서 결과적인 전압을 로컬화하기 위해 상기 송신 라인에 미리 결정된 주파수의 입력 신호를 공급하는 단계; 및상기 결과적인 전압을 조정하도록 상기 입력 신호의 진폭을 변동시키는 단계를 포함하는, 기계 실행 가능 명령을 갖는 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 방법은 상기 송신 라인의 하나 이상의 섹션으로부터 상기 송신 라인의 다른 하나 이상의 섹션으로 상기 로컬화된 결과적인 전압을 스위칭하기 위해 상기 입력 신호의 주파수를 변동시키는 단계를 더 포함하는, 기계 실행 가능 명령을 갖는 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 미리 결정된 주파수는 상기 하나 이상의 섹션의 하나 이상의 L-C 필터의 컷-오프 주파수 이하인,기계 실행 가능 명령을 갖는 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FRENCH, David</engName><name>프렌치, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEESER, Karl Frederick</engName><name>리저, 칼 프레드릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/368,138</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1441465-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0025338-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042969.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93992fcf23a4827786574f68d5b116fb97d77d6cbf5bfec3e7721a60dabf98121b9b2b973336685ed6348f6044c81990d90ea7bec1970787bf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0b42425a525fefb7a66077b7c919a69e8475e1143fe57c73bada59c3fe6dd56bb314cf8325ba971b11618cef2e21d21d56cc651c499a9dd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>