<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:01.291</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0136320</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND CONTROLLING METHOD OF  ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.01.11</openDate><openNumber>10-2022-0004525</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 생성적 적대망(GAN)과 같은 인공 신경망(ANN)에 기초한 컴퓨팅-환경에서의 콘텐츠 생성 방법을 언급한다. 본 개시는 생성적 적대 신경망(generative adversarial network, GAN)에 의한 콘텐츠의 생성을 위해 외부 입력을 수신하는 단계를 포함하고, GAN은 타겟 도메인에 대한 복수의 타겟 도메인 속성(target domain attributes, TDA)에 관해 동작하도록 구성된다. 콘텐츠는 미디어 또는 멀티미디어에 대응된다. 그 후, 복수의 TDA는 상기 외부 입력 중 적어도 하나 및 상기 복수의 TDA와 연관된 하나 이상의 클러스터에 기초하여 복수의 TDA로부터 쇼트리스팅(shortlisting)된다. 데이터가 쇼트리스팅된 TDA의 표현에 의해 규정된 잠재 공간(latent space) 내에서 보간되며, 여기서 보간의 방향은 (i) (a) 외부-입력 및 (b) 상기 하나 이상의 클러스터들 중 적어도 하나에 기초하여 연산된 샘플링 벡터; 및/또는 (ii) 잠재 코드들(latent codes)을 예측하기 위해 상기 잠재 공간에서 잠재 코드들 내에서의 자동 학습된 관계에 기초하여 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,이미지 생성을 위한 신경망 모델을 저장하는 메모리; 및이미지를 획득하기 위한 제1 사용자 입력을 수신하고,이미지들을 분류하기 위해 기 정의된 복수의 도메인 중 상기 제1 사용자 입력에 대응되는 도메인을 식별하며,상기 식별된 도메인에 대응되는 이미지들의 속성을 구분하기 위해 기 정의된 복수의 도메인 속성 중 적어도 하나의 도메인 속성에 관련된 정보가 상기 제1 사용자 입력에 포함되면, 상기 신경망 모델을 통해 상기 식별된 도메인에 포함되며 상기 적어도 하나의 도메인 속성에 대응되는 적어도 하나의 이미지를 획득하고,상기 획득된 적어도 하나의 이미지를 제공하는 프로세서; 를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 도메인 속성에 관련된 정보는,상기 적어도 하나의 도메인 속성을 선택하기 위한 직접 정보 및 상기 적어도 하나의 도메인 속성에 관련된 제1 간접 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 프로세서는,상기 제1 사용자 입력에 상기 제1 간접 정보가 포함되면, 상기 제1 간접 정보를 상기 제1 간접 정보에 대응되는 것으로 기 설정된 도메인 속성에 매핑하고, 상기 직접 정보에 대응되는 도메인 속성 및 상기 제1 간접 정보에 대응되는 것으로 매핑된 도메인 속성을 포함하는 상기 적어도 하나의 도메인 속성을 식별하며,상기 식별된 적어도 하나의 도메인 속성에 대응되는 상기 적어도 하나의 이미지를 획득하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 적어도 하나의 이미지가 획득되면, 상기 적어도 하나의 이미지로부터 상기 적어도 하나의 도메인 속성에 관련된 제2 간접 정보를 획득하고,  상기 제2 간접 정보가 상기 제1 간접 정보에 매칭되면, 상기 적어도 하나의 이미지를 제공하고,상기 제2 간접 정보가 상기 제1 간접 정보에 매칭되지 않으면, 상기 신경망 모델을 재학습시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 제공된 적어도 하나의 이미지에 대한 사용자의 피드백 정보를 포함하는 제2 사용자 입력이 수신되면, 상기 피드백 정보를 바탕으로 상기 적어도 하나의 도메인 속성을 조정하고,상기 조정된 적어도 하나의 도메인 속성에 대응되는 상기 적어도 하나의 이미지를 획득하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 피드백 정보는 상기 적어도 하나의 이미지 중 제1 이미지에 대한 긍정적인 피드백 정보 및 상기 적어도 하나의 이미지 중 제2 이미지에 대한 부정적인 피드백 정보를 포함하고, 상기 조정된 적어도 하나의 도메인 속성은 상기 제1 이미지에 대응되는 복수의 도메인 속성 중 상기 제2 이미지에 대응되는 복수의 도메인 속성을 제외한 하나 이상의 도메인 속성을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 인공 지능(AI: artificial intelligence) 기반 기술에 기초한 컴퓨팅-환경에서의 이미지 생성 방법에 있어서, 상기 방법은:인공 신경망(ANN: artificial neural network)에 의한 이미지-생성을 위한 외부-입력을 수신하는 단계(S102)로서, 상기 ANN은 타겟 도메인에 대한 복수의 타겟 도메인 속성(TDA: target domain attribute)에 대해 동작하도록 구성되는, 수신하는 단계(S102);상기 외부 입력 중 적어도 하나 및 상기 복수의 TDA와 연관된 하나 이상의 클러스터들에 기초하여 상기 복수의 TDA로부터 복수의 타겟 도메인 속성(TDA)을 쇼트리스팅(shortlisting)하는 단계(S104);상기 쇼트리스팅된 TDA의 표현에 의해 규정된 잠재 공간 내에서 데이터를 보간하는 단계(106)로서, 보간의 방향은: (i) (a) 상기 외부-입력 및 (b) 상기 하나 이상의 클러스터들 중 적어도 하나에 기초하여 연산된 샘플링-벡터; 및/또는 (i) 잠재 코드들을 예측하기 위해 상기 잠재 공간에서 잠재 코드들 내에서의 자동-학습된 관계에 기초하여 결정되는, 보간하는 단계(S106);상기 잠재 공간에서 상기 결정된 방향을 따라 상기 보간에 기초하여 적어도 하나의 잠재 코드를 생성하는 단계(S108); 및적어도 상기 잠재-코드에 기초하여 상기 ANN에 의해 적어도 하나의 이미지를 생성하는 단계(S110)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 보간의 방향은:로깅된 샘플링 벡터들과 현재 연산된 샘플링 벡터를 집계하여 가중-평균화를 통해 집계된-벡터를 야기하는 단계;신경망을 통해 상기 잠재 공간 내에서 상기 자동-학습된 관계에 기초하여 기존의 잠재 코드들 중에서 변동 패턴을 연산하는 단계; 및상기 집계된 벡터 및 상기 연산된 패턴과 연관된 상기 방향에 기초하여 집계된-방향을 도출하고, 이에 의해 상기 보간의 방향에 대한 연합된-업데이트를 야기하는 단계에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 현재 샘플링-벡터의 상기 연산은:상기 외부 입력으로부터 사용자 샘플링 벡터(USV: user sampling vector)로서 제1 벡터의 도출;상기 쇼트리스팅된 TDA와 관련된 상기 클러스터들로부터 클러스터 샘플링 벡터(CSV: cluster sampling vector)로서 제2 벡터의 도출; 및상기 제1 벡터와 상기 제2 벡터를 결합하여 상기 현재-샘플링 벡터를 야기하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 외부 입력을 수신하는 단계는:이미지들을 생성하기 위해 하나 이상의 사용자-라벨을 전자적으로 또는 음향적으로 수신하는 단계로서, 상기 사용자-라벨은 선택적으로 하나 이상의 소스 도메인 속성을 수반하는, 수신하는 단계;상기 TDA의 쇼트리스팅을 용이하게 하기 위해 상기 사용자-라벨과 하나 이상의 타겟 도메인 속성을 매핑하는 단계; 및상기 하나 이상의 수반되는 소스 도메인 속성들과 상기 쇼트리스팅된 TDA를 매핑하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서,상기 외부 입력을 수신하는 단계는:기존 잠재-코드에 기초하여 기계에 의해 상기 잠재 공간 내의 중간-라벨들을 예측하는 단계; 및사용자-피드백에 의해 규정된 임계값의 달성까지 상기 예측된 중간-라벨들에 기초하여 상기 복수의 TDA를 구분하는 단계; 및보간을 가능하게 하기 위해 상기 구분된 TDA에 기초하여 상기 쇼트리스팅된 TDA를 획득하는 단계에 기초하여 자동-생성된 트리거로서 상기 외부 입력을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서,상기 타겟-도메인에서 이미지들을 생성하도록 구성된 상기 ANN은:a) 이미지 생성을 위해 상기 잠재 공간에서 개시점을 렌더링하기 위한 구분된 TDA 표현; 및b) 상기 클러스터 샘플링 벡터(CSV), 클러스터 선호도 벡터(CPV: cluster preference vector) 중 하나 이상에 의해 규정된 복수의 초기화된 벡터들 중 하나 이상으로서 복수의 특성들에 의해 규정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6 항에 있어서,상기 TDA의 상기 쇼트리스팅은:쇼트리스팅된 TDA와 연관된 상기 잠재 공간 내에서 하나 이상의 클러스터들을 식별하고, 이에 기초하여 하나 이상의 클러스터 선호도 벡터(CPV)를 식별하는 단계;사용자-라벨 및 선택적으로 소스 도메인 정보를 포함하는 상기 수신된 외부 입력에 기초하여 사용자-선호도 벡터(UPV: user-preference vector)를 연산하는 단계;상기 클러스터 선호도 벡터(CPV) 및 UPV를 결합하여 상기 외부 입력과 관련된 상기 복수의 쇼트리스팅된 TDA를 순위화하는 단계; 및상기 잠재 공간 내에서 상기 보간을 개시하기 위해 상기 순위화되고 쇼트리스팅된 TDA 및 이들의 하나 이상의 조합들을 규정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서,상기 샘플링 벡터에 기초한 상기 잠재 공간 내의 상기 보간은:상기 외부 입력으로부터 사용자 샘플링 벡터(USV) 및 상기 소스 도메인 속성과 상기 타겟 도메인 속성 사이에 그려진 매핑을 연산하는 단계;결과적인 샘플링 벡터를 제공하기 위해, 상기 USV 및 상기 식별된 클러스터의 샘플링 벡터를 결합하는 단계;상기 결과적인 샘플링 벡터와 연관된 크기 및 방향을 결정하는 단계; 및상기 결정된 크기에 기초하여 상기 결과적인 샘플링 벡터의 상기 방향을 따라 보간함으로써 상기 잠재 공간에서 복수의 잠재 코드들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 결과적인 샘플링 벡터에 기초하여 하나 이상의 클러스터를 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 클러스터들은:a) 상기 쇼트리스팅된 TDA를 포함하는 클러스터; 및b) 상기 쇼트리스팅된 TDA 중 적어도 하나의 TDA에 링크된 하나 이상의 클러스터들에 의해 규정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제6 항에 있어서,상기 외부 입력에 기초한 상기 잠재 공간의 상기 보간은:상기 결과적인 샘플링 벡터를 단위 방향 벡터 및 대응하는 크기로 분해하는 단계; 및일정한 크기를 유지함으로써 상기 단위 방향 벡터를 따라 복수의 잠재 코드들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제6 항에 있어서,상기 잠재 공간 내에서 상기 자동-학습된 관계에 기초한 상기 잠재 공간의 상기 보간은:상기 쇼트리스팅된 TDA에 의해 규정된 부분 공간을 통해, 상기 타겟 도메인에서 이미지들을 생성하도록 구성된 하나 이상의 잠재 코드들을 검색하는 단계; 및상기 부분 공간 내의 상기 잠재 코드들 사이의 관계를 연산하고, 이에 의해 상기 연산된 관계에 기초하여 추가 잠재 코드들의 예측을 가능하게 하도록 신경망을 훈련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제6 항에 있어서,상기 외부 입력의 상기 수신은:상기 잠재 공간 보간의 일부로서 생성된 이미지들과 관련된 복수의 사용자-피드백을 수신하는 단계;상기 보간된 잠재 공간 내에서, 포지티브 피드백에 대해 연관된 평균 거리에 기초한 최적 사용자 샘플링 벡터(USV); 및 포지티브 피드백과 네거티브 피드백 사이의 관계에 기초하여 획득된 최적 사용자 선호도 벡터(UPV)중 하나 이상으로서 상기 타겟 도메인 속성들의 특정 조합에 대한 상기 사용자에 대한 최적 벡터값들을 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,집계된 특징 벡터를 제공하기 위해 제7항에 따른 상기 사용자에 특정된 계산된 최적 벡터값들과 상기 쇼트리스팅된 TDA를 집계하는 단계;공통 네트워크의 일부를 형성하는 디코더를 통해 상기 집계된 특징 벡터에 기초하여 상기 복수의 소스 도메인들 각각에 대한 정보를 재구성하는 단계; 및상기 쇼트리스팅된 TDA의 효율을 연산하기 위해 상기 재구성된 정보를 상기 사용자 입력 내에서 수신된 상기 소스 도메인 정보와 비교하는 단계;상기 효율을 높이기 위해 상기 쇼트리스팅된 TDA를 업데이트하고, 이에 기초하여 상기 USV, UPV, CSV, CPV 중 하나 이상 그리고 상기 TDA와 연관된 적어도 하나의 클러스터를 업데이트하는 단계중 하나 이상을 통해 상기 타겟 도메인 속성들에 기초하여 복수의 소스-도메인 속성들을 재구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 효율을 높이기 위해 다른 사용자 피드백을 수신하는 단계;상기 수신된 다른 피드백에 기초하여, 상기 소스 도메인 속성들을 추가로 재구성하기 위해 상기 쇼트리스팅된 TDA를 업데이트하는 단계;상기 추가로 재구성된 소스 도메인 속성들에 기초하여, 상기 쇼트리스팅된 TDA에 대해 상기 사용자에 대한 추가로 최적화된 샘플링 벡터; 업데이트된 클러스터 샘플링 벡터 및 상기 클러스터 선호도 벡터; 및 상기 쇼트리스팅된 TDA 중 하나 이상과 관련된 적어도 하나의 클러스터의 업데이트중 하나 이상을 달성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제6 항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지들의 생성은,랜덤 노이즈 밑에 있는 하나 이상의 특징들을 추출하기 위해 확률 분포와 연관된 상기 랜덤 노이즈를 딥 러닝(deep learning) 네트워크로 공급하는 단계; 및이미지 생성을 용이하게 하기 위해, 상기 추출된 특징들을 입력으로서 상기 ANN으로 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제6 항에 있어서,상기 ANN은:이미지를 생성하기 위해 상기 ANN의 제1 버전을 구현하는 서버로서, 상기 ANN의 상기 제1 버전은 훈련을 받고 그 후에 더 작은 모델들을 훈련시키도록 구성된 대형 모델인, 서버;지식 증류(knowledge distillation)의 일부로서 상기 ANN의 상기 제1 버전에 의해 훈련을 받도록 구성된 상기 ANN의 제2 버전을 구현하는 클라이언트로서, 상기 클라이언트는 최적 벡터 값들을 연산하고, 이에 의해 상기 계산된 값들을 캐싱하도록 구성되는, 클라이언트에 의해 규정된 클라이언트-서버 아키텍처를 통해 동작하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제6 항에 있어서,상기 ANN은:상기 ANN을 구현하는 서버에 의해 타겟 도메인에서 라벨링되지 않은 이미지를 수신하는 단계;제1 ANN에 의해, 지각적 이미지-유사도 기준에 의해 상기 라벨링되지 않은 이미지에 대한 중간-라벨을 도출하는 단계로서, 상기 중간 라벨들은 복수의 TDA 및 상기 라벨링되지 않은 이미지와 연관된 하나 이상의 샘플링 벡터에 의해 규정되는, 도출하는 단계;상기 생성된 이미지에 대한 쇼트리스팅된 TDA의 하나 이상의 조합들에 대해 중간-라벨들을 저장하는 단계;이미지 생성을 위해 라벨링된 데이터 및 중간-라벨링된 데이터에 기초하여 동일하거나 더 큰 크기의 제2 ANN을 훈련시키는 단계;라벨링되지 않은 이미지에 대해 중간-라벨들을 예측하기 위해 상기 제1 ANN을 상기 제2 ANN으로 대체하고, 이에 기초하여 상기 제2 ANN을 재훈련시키는 단계;상기 제2 ANN의 이미지 생성 용량에 대해 포지티브 사용자-피드백을 검출하는 단계; 및상기 검출에 기초하여 클라이언트 디바이스 상에서 상기 훈련된 제2 ANN의 압축된 버전을 인스턴스화하는 단계에 의해 규정된 클라이언트-서버 아키텍처를 통해 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제6 항에 있어서,인과성 기준 및 상관성 기준의 조합에 의해 규정된 기준에 기초하여 상기 외부-입력으로부터 하나 이상의 소스 도메인 속성들을 필터링하는 단계; 및상기 필터링된 소스 도메인 속성들을 상기 복수의 타겟 도메인 속성들(TDA)로 모델링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 유.피. ******...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, Manish</engName><name>샤르마 매니쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 유.피. ******...</address><code> </code><country> </country><engName>MODI, Rajat</engName><name>모디 라자트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 유.피. ******...</address><code> </code><country> </country><engName>BATHULA, Sreekar</engName><name>바툴라 스리카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 유.피. ******...</address><code> </code><country> </country><engName>NELLURU, Vishnu Teja</engName><name>네루루 비슈누 테자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011028409</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1111527-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(WIPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(WIPO)</documentName><receiptDate>2020.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9010222-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1148299-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1148305-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200136320.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939f0fed7b14e7e104a63417ceb2cd7b256485889deaf0ff2863ecfbb234eed42e4cbcb1ca756edbd8d8fec61bd75454d38aa047d2b88ab409</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf722767524a80739460e73d62266fd3fa4b48bfbfd51afe7429c0898a95cf265a65ddac530ca4f4ad3f90872cc0b71eb08c500545a1616204</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>