<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:50.150</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004632</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 채널 신호 인코딩 및 디코딩 방법 그리고 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ENCODING AND DECODING METHODS AND APPARATUSES FOR MULTI-CHANNEL SIGNALS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0032117</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/022</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중 채널 신호 인코딩 및 디코딩 방법 그리고 장치가 개시된다. 다중 채널 신호 인코딩 방법에서, 인코딩 대상 다중 채널 신호의 현재 프레임은 제1 사운드 채널과 제2 사운드 채널을 포함한다. 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 그룹 정보와 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 그룹 정보를 획득한다. 제1 그룹 정보와 제2 그룹 정보가 미리 설정된 조건을 만족할 때, 제1 그룹 정보 및 제2 그룹 정보에 기반하여 제1 조정된 그룹 정보 및 제2 조정된 그룹 정보를 획득한다(405). 그런 다음, 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼 및 제1 조정된 그룹 정보에 기반하여 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득한다(406). 유사하게, 제2 인코딩 대상 스펙트럼이 획득될 수 있다(407). 마지막으로, 인코딩 신경망을 사용하여 제1 인코딩 대상 스펙트럼과 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 인코딩하여 스펙트럼 인코딩 결과를 획득한다(408). 스펙트럼 인코딩 결과는 비트스트림에 의해 운반될 수 있다(409). 서로 다른 일시적 식별자를 가진 블록을 그룹화, 조정 및 인코딩할 수 있다. 이는 다중 채널 신호의 인코딩 품질을 향상시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023005415</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/096602</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다중 채널 신호 인코딩 방법으로서,제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 인코딩 대상 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제1 일시적 식별자를 획득하는 단계 - 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록은 상기 제1 사운드 채널의 제1 블록을 포함하고, 상기 제1 블록의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 블록이 일시적 블록임을 지시하거나 상기 제1 블록이 비일시적 블록임을 지시함-;상기 M개의 제1 일시적 식별자에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 그룹 정보를 획득하는 단계;제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 상기 현재 프레임의 제2 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제2 일시적 식별자를 획득하는 단계 - 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록은 상기 제2 사운드 채널의 제2 블록을 포함하고, 상기 제2 블록의 제2 일시적 식별자는 상기 제2 블록이 일시적 블록임을 지시하거나 상기 제2 블록이 비일시적 블록임을 지시함 -;상기 M개의 제2 일시적 식별자에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 그룹 정보를 획득하는 단계;상기 제1 그룹 정보와 상기 제2 그룹 정보가 미리 설정된 조건을 만족할 때, 상기 제1 그룹 정보 및 상기 제2 그룹 정보에 기반하여 제1 조정된 그룹 정보 및 제2 조정된 그룹 정보를 획득하는 단계 - 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보에 대응하며, 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보에 대응하고; 그리고 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보와 동일하고 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득되며; 또는 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득되고 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보와 동일하며; 또는 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득되고 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득됨 -;상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼 및 상기 제1 조정된 그룹 정보에 기반하여 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계;상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼 및 상기 제2 조정된 그룹 정보에 기반하여 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계;인코딩 신경망을 사용하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼과 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 인코딩하여 스펙트럼 인코딩 결과를 획득하는 단계; 및상기 스펙트럼 인코딩 결과를 비트스트림에 기록하는 단계를 포함하는 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 다중 채널 신호 인코딩 방법은,상기 제1 조정된 그룹 정보와 상기 제2 조정된 그룹 정보를 인코딩하여 그룹 정보 인코딩 결과를 획득하는 단계; 및상기 그룹 정보 인코딩 결과를 상기 비트스트림에 기록하는 단계를 더 포함하는 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 그룹 정보는 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 그룹 수량 또는 제1 그룹 수량 식별자를 포함하고, 상기 제1 그룹 수량 식별자는 상기 제1 그룹 수량을 지시하며, 그리고 상기 제1 그룹 수량이 1보다 클 때, 상기 제1 그룹 정보가 M개의 제1 일시적 식별자를 더 포함하고; 또는 상기 제1 그룹 정보는 M개의 제1 일시적 식별자를 포함하거나; 및/또는상기 제2 그룹 정보는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 그룹 수량 또는 제2 그룹 수량 식별자를 포함하고, 상기 제2 그룹 수량 식별자는 상기 제2 그룹 수량을 지시하고, 그리고 상기 제2 그룹 수량이 1보다 클 때, 상기 제2 그룹 정보는 M개의 제2 일시적 식별자를 더 포함하고; 또는 상기 제2 그룹 정보는 M개의 제2 일시적 식별자를 포함하거나; 및/또는상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 조정된 그룹 수량 또는 제1 조정된 그룹 수량 식별자를 포함하고, 상기 제1 조정된 그룹 수량 식별자는 상기 제1 조정된 그룹 수량을 지시하며, 상기 제1 조정된 그룹 수량이 1보다 클 때, 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제1 조정된 일시적 식별자를 더 포함하고, 그리고 상기 제1 블록의 제1 조정된 일시적 식별자는 상기 제1 블록의 제1 일시적 식별자와 상이하거나 동일하며; 또는 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자를 포함하거나; 및/또는상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 조정된 그룹 수량 또는 제2 조정된 그룹 수량 식별자를 포함하고, 상기 제2 조정된 그룹 수량 식별자는 상기 제2 조정된 그룹 수량을 지시하며, 상기 제2 조정된 그룹 수량이 1보다 클 때, 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제2 조정된 일시적 식별자를 더 포함하고, 그리고 상기 제2 블록의 제2 조정된 일시적 식별자는 상기 제2 블록의 제2 일시적 식별자와 상이하거나, 상기 제2 블록의 조정된 일시적 식별자는 상기 제2 블록의 제2 일시적 식별자와 동일하며; 또는 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 M개의 제2 조정된 일시적 식별자를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 미리 설정된 조건은, 상기 제1 그룹 정보가 상기 제2 그룹 정보와 일치하지 않는다는 것을 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 그룹 정보가 상기 제2 그룹 정보와 일치하지 않는다는 것은, 상기 M개의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하고, 상기 M개의 제2 일시적 식별자는 상기 제2 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하며, 상기 M개의 제1 일시적 식별자가 M개의 제2 일시적 식별자와 일치하지 않는다는 것을 포함하고; 또는상기 제1 그룹 정보가 상기 제2 그룹 정보와 일치하지 않는다는 것은, 상기 M개의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하고, 상기 M개의 제2 일시적 식별자는 상기 제2 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하며, 상기 제1 사운드 채널의 일시적 블록의 수량이 상기 제2 사운드 채널의 일시적 블록의 수량과 일치하지 않는다는 것을 포함하고; 또는상기 제1 그룹 정보가 상기 제2 그룹 정보와 일치하지 않는다는 것은, 상기 M개의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하고, 상기 M개의 제2 일시적 식별자는 상기 제2 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하며, 상기 M개의 제1 일시적 식별자가 상기 M개의 제2 일시적 식별자와 일치하지 않으며, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록 중 N번째 블록과 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록 중 N번째 블록은 모두 일시적 상태이고, 0 ≤ N 003c# M인 것을 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록은 개개의 인덱스를 갖고, 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록은 개개의 인덱스를 가지며; 그리고상기 제1 그룹 정보가 상기 제2 그룹 정보와 일치하지 않는다는 것이, 상기 M개의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하고, 상기 M개의 제2 일시적 식별자는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하며, 상기 제1 사운드 채널의 일시적 블록의 수량이 상기 제2 사운드 채널의 일시적 블록의 수량과 일치하지 않는다는 것을 포함할 때, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록 중 일시적 블록의 인덱스와 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록 중 일시적 블록의 인덱스가 교차하지 않으면, 상기 제1 그룹 정보 및 상기 제2 그룹 정보에 기반하여 제1 조정된 그룹 정보 및 제2 조정된 그룹 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 사운드 채널의 일시적 블록의 수량이 상기 제2 사운드 채널의 일시적 블록의 수량보다 작을 때, 상기 제1 그룹 정보를 조정하여 상기 제1 조정된 그룹 정보를 획득하는 단계 - 상기 제1 조정된 그룹 정보에 의해 지시된 상기 제1 사운드 채널의 일시적 블록의 수량은 상기 제2 그룹 정보에 의해 지시된 상기 제2 사운드 채널의 일시적 블록의 수량과 같음 -; 또는상기 제1 사운드 채널의 일시적 블록의 수량이 상기 제2 사운드 채널의 일시적 블록의 수량보다 클 때, 상기 제2 그룹 정보를 조정하여 제2 조정된 그룹 정보를 획득하는 단계 - 상기 제2 조정된 그룹 정보에 의해 지시된 상기 제2 사운드 채널의 일시적 블록의 수량은 상기 제1 그룹 정보에 의해 지시된 제1 사운드 채널의 일시적 블록의 수량과 같음 -을 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록은 개개의 인덱스를 갖고, 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록은 개개의 인덱스를 가지며; 그리고상기 제1 그룹 정보가 상기 제2 그룹 정보와 일치하지 않는다는 것이, 상기 M개의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하고, 상기 M개의 제2 일시적 식별자는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시하며, 상기 제1 사운드 채널의 일시적 블록의 수량이 상기 제2 사운드 채널의 일시적 블록의 수량과 일치하지 않는다는 것을 포함할 때, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록 중 일시적 블록의 인덱스와 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록 중 일시적 블록의 인덱스가 교차하면, 상기 제1 그룹 정보 및 상기 제2 그룹 정보에 기반하여 제1 조정된 그룹 정보 및 제2 조정된 그룹 정보를 획득하는 단계는,상기 M개의 제1 일시적 식별자에 의해 지시된 일시적 블록의 인덱스가 상기 M개의 제2 일시적 식별자에 의해 지시된 일시적 블록의 인덱스의 일부일 때, 상기 M개의 제1 일시적 식별자 중 적어도 하나를 조정하여 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자를 획득하는 단계 - 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 지시된 모든 일시적 블록의 인덱스는 상기 M개의 제2 일시적 식별자에 의해 지시된 모든 일시적 블록의 인덱스와 동일함 -; 또는상기 M개의 제2 일시적 식별자에 의해 지시된 일시적 블록의 인덱스가 상기 M개의 제1 일시적 식별자에 의해 지시된 일시적 블록의 인덱스의 일부일 때, 상기 M개의 제2 일시적 식별자 중 적어도 하나를 조정하여 상기 M개의 제2 조정된 일시적 식별자를 획득하는 단계 - 상기 M개의 제2 조정된 일시적 식별자에 의해 지시된 모든 일시적 블록의 인덱스는 상기 M개의 제1 일시적 식별자에 의해 지시된 모든 일시적 블록의 인덱스와 동일함 -; 또는상기 M개의 제1 일시적 식별자에 의해 지시된 일시적 블록의 인덱스가 상기 M개의 제2 일시적 식별자에 의해 지시된 일시적 블록의 인덱스와 부분적으로 동일할 때, 상기 M개의 제1 일시적 식별자 중 적어도 하나를 조정하여 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자를 획득하고, 상기 M개의 제2 일시적 식별자 중 적어도 하나를 조정하여 상기 M개의 제2 조정된 일시적 식별자를 획득하는 단계 - 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 지시된 모든 일시적 블록의 인덱스는 상기 M개의 제2 조정된 일시적 식별자에 의해 지시된 모든 일시적 블록의 인덱스와 동일함 -을 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 M개의 제1 일시적 식별자 중 적어도 하나를 조정하여 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자를 획득하는 단계는,상기 제1 블록의 제1 일시적 식별자가 상기 제1 블록이 비일시적 블록임을 지시할 때, 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록 중 제3 블록의 제2 일시적 식별자가 상기 제3 블록이 일시적 블록임을 지시하면, 상기 제1 블록의 제1 일시적 식별자를 상기 제1 블록의 제1 조정된 일시적 식별자로 조정하는 단계 - 상기 제1 블록의 제1 조정된 일시적 식별자는 상기 제1 블록이 일시적 블록임을 지시하고, 상기 제1 블록의 인덱스는 상기 제3 블록의 인덱스와 동일함 - 를 포함하며; 또는상기 M개의 제2 일시적 식별자 중 적어도 하나를 조정하여 상기 M개의 제2 조정된 일시적 식별자를 획득하는 단계는,상기 제2 블록의 제2 일시적 식별자가 상기 제2 블록이 비일시적 블록임을 지시할 때, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록 중 제4 블록의 제1 일시적 식별자가 상기 제4 블록이 일시적 블록임을 지시하면, 상기 제2 블록의 제2 일시적 식별자를 상기 제2 블록의 제2 조정된 일시적 식별자로 조정하는 단계 - 상기 제2 블록의 제2 조정된 일시적 식별자는 상기 제2 블록이 일시적 블록임을 지시하고, 상기 제2 블록의 인덱스는 상기 제4 블록의 인덱스와 동일함 -를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 조정된 그룹 수량이 1보다 크거나, 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자가 상기 제1 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시할 때, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼 및 상기 제1 조정된 그룹 정보에 기반하여 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계는,상기 제1 조정된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼을 그룹화하고 배열하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제2 조정된 그룹 수량이 1보다 크거나 상기 M개의 제2 조정된 일시적 식별자가 상기 제2 사운드 채널의 M개의 블록이 일시적 블록 및 비일시적 블록을 포함함을 지시할 때, 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼 및 상기 제2 조정된 그룹 정보에 기반하여 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계는,상기 제2 조정된 그룹 정보에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼을 그룹화하고 배열하여 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 조정된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼을 그룹화하고 배열하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계는,상기 M개 블록의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼을 제1 일시적 그룹에 할당하고, 상기 M개 블록의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 비일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼을 제1 비일시적 그룹에 할당하며, 상기 제1 일시적 그룹의 블록의 스펙트럼을 상기 제1 비일시적 그룹의 블록의 스펙트럼 앞에 배열하여, 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계를 포함하고; 또는상기 제2 조정된 그룹 정보에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼을 그룹화하고 배열하여 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계는, 상기 M개 블록의 제2 조정된 일시적 식별자에 의해 일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼을 제2 일시적 그룹에 할당하고, 상기 M개 블록의 제2 조정된 일시적 식별자에 의해 비일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼을 제2 일시적 그룹에 할당하며, 상기 제2 일시적 그룹의 블록의 스펙트럼을 상기 제2 비일시적 그룹의 블록의 스펙트럼 앞에 배열하여, 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제1 조정된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼을 그룹화하고 배열하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계는,상기 M개 블록의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼을, 상기 M개 블록의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 비일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼 앞에 할당하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계를 포함하고; 또는상기 제2 조정된 그룹 정보에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼을 그룹화하고 배열하여 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계는,상기 M개 블록의 제2 조정된 일시적 식별자에 의해 일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼을, 상기 M개 블록의 제2 조정된 일시적 식별자에 의해 비일시적 블록으로 지시되는 블록의 스펙트럼으로서 또한 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 스펙트럼 앞에 할당하여 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인코딩 신경망을 사용하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼 및 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 인코딩하는 것 이전에, 상기 다중 채널 신호 인코딩 방법은,상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼에 대해 그룹 내 인터리빙을 수행하여 제1 그룹 내 인터리빙된 스펙트럼을 획득하는 단계; 및상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼에 대해 그룹 내 인터리빙을 수행하여 제2 그룹 내 인터리빙된 스펙트럼을 획득하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 인코딩 신경망을 사용하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼 및 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 인코딩하는 것은,상기 인코딩 신경망을 사용하여, 상기 제1 그룹 내 인터리빙된 스펙트럼 및 상기 제2 그룹 내 인터리빙된 스펙트럼을 인코딩하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 일시적 블록으로 지시되는 블록의 수량으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 수량은 P이고, 상기 M개의 제1 조정된 일시적 식별자에 의해 비일시적 블록으로 지시되는 블록의 수량으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 수량은 Q이며, M = P+Q이고; 그리고상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼에 대해 그룹 내 인터리빙을 수행하는 것은,P개 블록의 스펙트럼에 대해 인터리빙을 수행하여 상기 P개 블록의 인터리빙된 스펙트럼을 획득하는 단계; 및Q개 블록의 스펙트럼에 대해 인터리빙을 수행하여 상기 Q개 블록의 인터리빙된 스펙트럼을 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 인코딩 대상 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제1 일시적 식별자를 획득하는 단계 이전에, 상기 다중 채널 신호 인코딩 방법은,상기 제1 사운드 채널의 제1 윈도우 유형을 획득하는 단계 - 상기 제1 윈도우 유형은 짧은 윈도우 유형 또는 비짧은 윈도우 유형임 -;상기 제2 사운드 채널의 제2 윈도우 유형을 획득하는 단계 - 상기 제2 윈도우 유형은 짧은 윈도우 유형 또는 비짧은 윈도우 유형임 -; 및상기 제1 윈도우 유형과 상기 제2 윈도우 유형이 모두 짧은 윈도우 유형일 때에만, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 상기 인코딩 대상 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제1 일시적 식별자를 획득하는 단계를 수행하는 단계를 더 포함하는 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 다중 채널 신호 인코딩 방법은,상기 제1 윈도우 유형과 상기 제2 윈도우 유형을 인코딩하여 윈도우 유형 인코딩 결과를 획득하는 단계; 및상기 윈도우 유형 인코딩 결과를 상기 비트스트림에 기록하는 단계를 더 포함하는 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 인코딩 대상 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제1 일시적 식별자를 획득하는 단계는,상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제1 스펙트럼 에너지 값을 획득하는 단계;상기 M개의 제1 스펙트럼 에너지 값에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 평균 스펙트럼 에너지 값을 획득하는 단계; 및상기 M개의 제1 스펙트럼 에너지 값과 상기 제1 평균 스펙트럼 에너지 값에 기반하여 상기 M개의 제1 일시적 식별자를 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 블록의 제1 스펙트럼 에너지 값이 상기 제1 평균 스펙트럼 에너지 값의 K배보다 클 때, 상기 제1 블록의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 블록이 일시적 블록임을 지시하거나,  상기 제1 블록의 제1 스펙트럼 에너지 값이 상기 제1 평균 스펙트럼 에너지 값의 K배보다 작거나 같을 때, 상기 제1 블록의 일시적 식별자는 상기 제1 블록이 비일시적 블록임을 지시하며; 그리고K는 1보다 크거나 같은 실수인, 다중 채널 신호 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 다중 채널 신호 디코딩 방법으로서,비트스트림으로부터 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 디코딩된 그룹 정보를 획득하는 단계 - 상기 제1 디코딩된 그룹 정보는 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 디코딩된 일시적 식별자를 지시함 -;상기 비트스트림으로부터 상기 현재 프레임의 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 디코딩된 그룹 정보를 획득하는 단계 - 상기 제2 디코딩된 그룹 정보는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 디코딩된 일시적 식별자를 지시함 -;디코딩 신경망을 사용하여 상기 비트스트림을 디코딩하여, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼을 획득하는 단계;상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 제1 재구성된 신호를 획득하는 단계; 및상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제2 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 제2 재구성된 신호를 획득하는 단계를 포함하는 다중 채널 신호 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 제1 재구성된 신호를 획득하는 단계는,상기 제1 디코딩된 그룹 정보가 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 디코딩된 그룹 수량이 1보다 크다는 것을 지시할 때, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼에 대해 역 그룹화 및 배열을 수행하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 역으로 그룹화 및 배열된 스펙트럼을 획득하는 단계; 및상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 역으로 그룹화 및 배열된 스펙트럼에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 제1 재구성된 신호를 획득하는 단계를 포함하며; 그리고상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제2 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 제2 재구성된 신호를 획득하는 단계는,상기 제2 디코딩된 그룹 정보가 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 디코딩된 그룹 수량이 1보다 크다는 것을 지시할 때, 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼에 대해 역 그룹화 및 배열을 수행하여 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 역으로 그룹화 및 배열된 스펙트럼을 획득하는 단계; 및상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 역으로 그룹화 및 배열된 스펙트럼에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 제2 재구성된 신호를 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 제1 재구성된 신호를 획득하는 단계는,상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼에 대해 그룹 내 디인터리빙을 수행하여, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼을 획득하는 단계; 및상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼에 기반하여 상기 제1 재구성된 신호를 획득하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제2 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 제2 재구성된 신호를 획득하는 단계는,상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼에 대해 그룹 내 디인터리빙을 수행하여, 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼을 획득하는 단계; 및상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼에 기반하여 상기 제2 재구성된 신호를 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 M개의 제1 디코딩된 일시적 식별자에 의해 일시적 블록으로 지시되는 블록의 수량으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 수량은 P이고, 상기 M개의 제1 디코딩된 일시적 식별자에 의해 비일시적 블록으로 지시되는 블록의 수량으로서 또한 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록에 있는 블록의 수량은 Q이며, M = P+Q이고; 그리고상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 제1 재구성된 신호를 획득하는 단계는,상기 제1 사운드 채널의 P개 블록의 디코딩된 스펙트럼에 대해 그룹 내 디인터리빙을 수행하고, 상기 제1 사운드 채널의 Q개 블록의 디코딩된 스펙트럼에 대해 그룹 내 디인터리빙을 수행하여, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼을 획득하는 단계;상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼에 대해 역 그룹화 및 배열을 수행하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 역으로 그룹화 및 배열된 스펙트럼을 획득하는 단계; 및상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 역으로 그룹화 및 배열된 스펙트럼에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 제1 재구성된 신호를 획득하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼에 대해 역 그룹화 및 배열을 수행하는 것은,상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 P개 블록의 인덱스를 획득하는 단계;상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 Q개 블록의 인덱스를 획득하는 단계; 및상기 P개 블록의 인덱스와 상기 Q개 블록의 인덱스에 기반하여, 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 그룹 내 디인터리빙된 스펙트럼에 대해 역 그룹화 및 배열을 수행하는 단계를 포함하는, 다중 채널 신호 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 다중 채널 신호 디코딩 방법은, 상기 비트스트림으로부터 상기 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 윈도우 유형을 획득하는 단계;상기 비트스트림으로부터 상기 현재 프레임의 제2 사운드 채널의 윈도우 유형을 획득하는 단계; 및상기 제1 윈도우 유형과 상기 제2 윈도우 유형이 모두 짧은 윈도우 유형일 때에만, 상기 비트스트림으로부터 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 디코딩 그룹 정보를 획득하는 단계를 수행하는 단계를 더 포함하는 다중 채널 신호 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디코딩된 그룹 정보는 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 디코딩된 그룹 수량 또는 제1 디코딩된 그룹 수량 식별자를 포함하고, 상기 제1 디코딩된 그룹 수량 식별자는 상기 제1 디코딩된 그룹 수량을 지시하며, 상기 제1 디코딩된 그룹 수량이 1보다 클 때 상기 제1 디코딩된 그룹 정보는 상기 M개의 제1 디코딩된 일시적 식별자를 더 포함하고; 또는 상기 제1 디코딩된 그룹 정보는 상기 M개의 제1 디코딩된 일시적 식별자를 포함하거나; 및/또는상기 제2 디코딩된 그룹 정보는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 디코딩된 그룹 수량 또는 제2 디코딩된 그룹 수량 식별자를 포함하고, 상기 제2 디코딩된 그룹 수량 식별자는 상기 제2 디코딩된 그룹 수량을 지시하며, 상기 제2 디코딩된 그룹 수량이 1보다 클 때 상기 제2 디코딩된 그룹 정보는 상기 M개의 제2 디코딩된 일시적 식별자를 더 포함하고; 또는 상기 제2 디코딩된 그룹 정보는 상기 M개의 제2 디코딩된 일시적 식별자를 포함하는, 다중 채널 신호 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 다중 채널 신호 인코딩 장치로서,제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 인코딩 대상 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제1 일시적 식별자를 획득하도록 - 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록은 상기 제1 사운드 채널의 제1 블록을 포함하고, 상기 제1 블록의 제1 일시적 식별자는 상기 제1 블록이 일시적 블록임을 지시하거나 상기 제1 블록이 비일시적 블록임을 지시함 - 구성된 일시적 식별자 획득 모듈;상기 M개의 제1 일시적 식별자에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 그룹 정보를 획득하도록 구성된 그룹 정보 획득 모듈 - 상기 일시적 식별자 획득 모듈은 제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼에 기반하여 상기 현재 프레임의 제2 사운드 채널의 M개 블록의 M개의 제2 일시적 식별자를 획득하도록 구성되며, 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록은 상기 제2 사운드 채널의 제2 블록을 포함하고, 상기 제2 블록의 제2 일시적 식별자는 상기 제2 블록이 일시적 블록임을 지시하거나 상기 제2 블록이 비일시적 블록임을 지시하며, 그리고 상기 그룹 정보 획득 모듈은 상기 M개의 제2 일시적 식별자에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 그룹 정보를 획득하도록 구성됨 -;상기 제1 그룹 정보와 상기 제2 그룹 정보가 미리 설정된 조건을 만족할 때, 상기 제1 그룹 정보 및 상기 제2 그룹 정보에 기반하여 제1 조정된 그룹 정보 및 제2 조정된 그룹 정보를 획득하도록 - 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보에 대응하고 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보에 대응하며; 그리고 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보와 동일하고 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득되며; 또는 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득되고 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보와 동일하고; 또는 상기 제1 조정된 그룹 정보는 상기 제1 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득되고 상기 제2 조정된 그룹 정보는 상기 제2 그룹 정보를 조정하는 것에 의해 획득됨 - 구성된 그룹 정보 조정 모듈;상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼 및 상기 제1 조정된 그룹 정보에 기반하여 제1 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하도록 구성된 스펙트럼 획득 모듈 - 상기 스펙트럼 획득 모듈은 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 스펙트럼 및 상기 제2 조정된 그룹 정보에 기반하여 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 획득하도록 구성됨 -; 및인코딩 신경망을 사용하여 상기 제1 인코딩 대상 스펙트럼 및 상기 제2 인코딩 대상 스펙트럼을 인코딩하여 스펙트럼 인코딩 결과를 획득하고, 상기 스펙트럼 인코딩 결과를 비트스트림에 기록하도록 구성된 인코딩 모듈을 포함하는 다중 채널 신호 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 다중 채널 신호 디코딩 장치로서,비트스트림으로부터 다중 채널 신호의 현재 프레임의 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 디코딩된 그룹 정보를 획득하도록 - 상기 제1 디코딩된 그룹 정보는 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 제1 디코딩된 일시적 식별자를 지시함 - 구성된 그룹 정보 획득 모듈 - 상기 그룹 정보 획득 모듈은 상기 비트스트림으로부터 상기 현재 프레임의 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 디코딩된 그룹 정보를 획득하도록 구성되며, 상기 제2 디코딩된 그룹 정보는 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 제2 디코딩된 일시적 식별자를 지시함 -;디코딩 신경망을 사용하여 상기 비트스트림을 디코딩하여 상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼과 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼을 획득하도록 구성된 디코딩 모듈; 및상기 제1 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제1 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제1 사운드 채널의 제1 재구성된 신호를 획득하도록 구성된 재구성된 신호 획득 모듈 - 상기 재구성된 신호 획득 모듈은 상기 제2 사운드 채널의 M개 블록의 디코딩된 스펙트럼 및 상기 제2 디코딩된 그룹 정보에 기반하여 상기 제2 사운드 채널의 제2 재구성된 신호를 획득하도록 구성됨 -를 포함하는 다중 채널 신호 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 다중 채널 신호 인코딩 장치로서,상기 다중 채널 신호 인코딩 장치는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 메모리에 결합되며 상기 메모리에 있는 명령어를 읽고 실행하여, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성되는, 다중 채널 신호 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 다중 채널 신호 인코딩 장치는 상기 메모리를 더 포함하는, 다중 채널 신호 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 다중 채널 신호 디코딩 장치로서,상기 다중 채널 신호 디코딩 장치는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 메모리에 결합되며 상기 메모리에 있는 명령어를 읽고 실행하여, 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성되는, 다중 채널 신호 디코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 다중 채널 신호 디코딩 장치는 상기 메모리를 더 포함하는, 다중 채널 신호 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령어를 포함하는 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체로서, 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제17항 또는 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 방법으로 생성된 비트스트림을 포함하는 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>MENG, Xianbo</engName><name>멍 시안보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>XIA, Bingyin</engName><name>샤 빙윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Zhe</engName><name>왕 저</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110865298.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0152783-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0153976-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0153977-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0025507-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004632.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a84f9fc47b1c55ef06b0e20da587c366edad6c02cea82cc9e71e24618528d311240e2b4d73234432df85595be31b2e57f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc5f37c89de8f4f4e5121ac9c41b49cec97fa57afbd2bbf43d14cb19871074e821198c1433d74ab76c5e486551ba349cbd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>