<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:47.447</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031670</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>육상 기반 양어장들에 대한 AI 기반 사료공급 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>AI BASED FEEDING SYSTEM AND METHOD FOR LAND BASED FISH FARMS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.10</openDate><openNumber>10-2023-0155470</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 61/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 61/95</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 61/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 육상-기반 양어장에서 사료공급 모니터링을 위한 AI-기반 시스템 및 방법들에 대한 실시예들이 설명되며, 여기서 시스템은, 각각의 이미지가 획득될 때 피드 카메라의 시야를 가로지르는 물체들의 이미지들을 갖는 비디오 피드를 캡처하기 위해 배출 파이프에 장착되는 피드 카메라; 및 적어도 먹지 않은 사료 펠릿들을 카운트하기 위해 관심 영역(ROI) 제안 모듈, ROI 분류 모듈, ROI 추적 모듈, 및 궤적 분류 모듈을 이용하는 펠릿-추적 알고리즘을 실행하는 특수-목적 컴퓨터를 포함할 수 있다. 적어도 하나의 실시예에서, 물체 인핸서는, 획득된 이미지들 내의 물체들이 정의가능 주변부를 갖도록 배경을 제공하기 위해 카메라 반대편에 그리고 카메라의 시야 내에서 배출 파이프에 장착될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022187940</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2022/050323</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물고기를 포함하는 탱크 및 상기 탱크에 결합된 배출 파이프를 갖는 육상-기반 양어장에서 사료공급 모니터링을 위한 시스템으로서, 먹지 않은 사료 펠릿(pellet)들 및 비-펠릿 물체들은 상기 배출 파이프를 통해 출구 포트로 흐르며, 상기 시스템은,각각의 이미지가 획득될 때 피드 카메라의 시야를 가로지르는 물체들을 포함하는 상기 배출 파이프의 내부의 이미지들을 포함하는 비디오 피드를 캡처하도록 구성된 상기 피드 카메라로서, 상기 물체들은 상기 먹지 않은 사료 펠릿들 및 상기 비-펠릿 물체들을 포함하는, 상기 피드 카메라;상기 피드 카메라와 물체 인핸서(object enhancer) 사이를 통과하며 상기 비디오 피드의 적어도 하나의 획득된 이미지에 캡처되는 물체들이 상기 적어도 하나의 획득된 이미지에서 정의가능 주변부를 갖도록 상기 피드 카메라에 대한 배경을 제공하기 위해 상기 피드 카메라의 시야 내에 그리고 상기 피드 카메라 반대편에 있는 상기 물체 인핸서; 및 적어도 하나의 프로세서, 및 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서가 다음의 단계들을 수행하게 하는 저장된 명령어들을 갖는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨팅 디바이스를 포함하며, 상기 단계들은,주어진 시간 간격 동안 상기 비디오 피드로부터 몇몇 이미지들을 획득하는 단계;각각 상기 이미지들 내의 고유 물체들에 대응하는 후보 관심 영역(region of interest; ROI)들을 획득하기 위해 상기 이미지들을 사전프로세싱하는 단계로서, 상기 물체들은 잠재적으로 사료 펠릿들인, 단계;상기 후보 ROI에 대응하는 상기 물체가 사료 펠릿 클래스에 속할 확률을 나타내는 펠릿성 스코어(pelletness score)를 획득하기 위해 상기 후보 ROI들에 대해 분류를 수행하는 단계;유지된 후보 ROI들이 상기 사료 펠릿 클래스에 속할 가능성이 더 높을 가능성에 기초하여 상기 후보 ROI들을 유지할지 여부를 결정하는 단계;상기 유지된 후보 ROI들의 각각을 궤적들에 할당하는 단계; 상기 궤적들을 펠릿 궤적들 또는 비-펠릿 궤적들로 분류하는 단계; 및상기 펠릿 궤적들에 기초하여 실시간으로 펠릿 카운트를 생성하는 단계로서, 상기 펠릿 카운트는 상기 탱크에서 상기 물고기에 의해 소비되지 않은 상기 먹지 않은 사료 펠릿들의 미리 결정된 퍼센트를 나타내는, 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 펠릿 카운트를 상기 양어장으로 전송하도록 더 구성되며, 상기 펠릿 카운트는 적어도 부분적으로 상기 펠릿 카운트에 기초하여 상기 탱크에 제공할 물고기 사료의 새로운 양을 생성하기 위해 물고기 사료공급 기계에 의해 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 탱크에 제공할 물고기 사료의 새로운 양을 생성하기 위해 상기 펠릿 카운트에 기초하여 제어 신호를 생성하고 상기 제어 신호를 상기 양어장의 물고기 사료공급기 기계로 전송하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 시간 간격에서 상기 먹지 않은 사료 펠릿들의 그래디언트(gradient)들을 결정하고, 상기 그래디언트들이 그래디언트 임계치보다 더 클 때 경고를 생성하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 물체 인핸서는, 상기 피드 카메라와 상기 물체 인핸서 사이를 통과하는 상기 물체들에 대한 콘트라스트를 생성하기 위한 배경을 제공하는 고-밀도 폴리에틸렌(high-density polyethylene; HDPE) 시트인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 후속 이미지 프레임들에서 위치를 변경할 가능성이 높은 임의의 물체들을 식별하기 위해 주어진 이미지 프레임에 대해 배경 제거를 수행하고, 각각의 식별된 물체에 대한 경계를 정의하기 위해 상기 식별된 물체들에 대해 윤곽 검출을 수행하되, 상기 경계는 잠재적인 ROI인, 상기 윤곽 검출을 수행하고, 상기 후보 ROI들을 획득하기 위해 필터링을 수행함으로써 상기 주어진 이미지에서 상기 후보 ROI들을 획득하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 각각의 후보 ROI에 대해 샘플들을 생성하되, 주어진 샘플은 대응하는 후보 ROI에 대한 이미지 데이터를 포함하는, 샘플들을 생성하고, 상기 샘플들을 사전프로세싱하며, 상기 샘플이 상이한 클래스들에 속할 가능성들을 갖는 확률 분포를 생성하기 위해 각각의 사전프로세싱된 샘플에 대해 ROI 분류기를 적용함으로써 상기 후보 ROI들에 대해 분류를 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 클래스들은 펠릿 클래스, 비-펠릿 클래스, 및 모호함(ambiguous) 클래스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 펠릿성 스코어는 상기 샘플이 상기 펠릿 클래스에 속할 확률을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 7 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 동일한 매트릭스 크기를 갖도록 상기 샘플들을 크기 조정하고, 평균-중심화 정규화를 수행함으로써 상기 샘플들을 사전프로세싱하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, (a) 활성 궤적들이 없을 때 상기 후보 ROI들을 별개의 새로운 궤적들에 할당하거나, (b) 활성 궤적들이 있을 때, 가장 가까운 활성 궤적들 내의 마지막 ROI와 상기 후보 ROI들의 위치들 사이의 거리들이 거리 임계치보다 더 작을 때 상기 후보 ROI들을 상기 가장 가까운 활성 궤적들에 할당하거나, 또는 (c) 활성 궤적들이 있을 때, 가장 가까운 활성 궤적들 내의 마지막 ROI와 상기 후보 ROI들의 위치들 사이의 거리들이 상기 거리 임계치보다 더 클 때 상기 후보 ROI들을 새로운 활성 궤적에 할당함으로써 하나 이상의 이미지 프레임 내의 상기 후보 ROI들의 각각을 상기 궤적들 중 하나에 할당하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 주어진 시간 간격에서 상기 이미지들 중 하나에 대해 업데이트되지 않는 궤적들을 포함하는 완성된 궤적들을 식별하고, 상기 완성된 궤적들의 각각에 대해 적어도 하나의 궤적 측정치를 결정하며, 상기 적어도 하나의 궤적 측정치에 기초하여 어떤 완성된 궤적들이 펠릿 궤적 클래스에 속하는지를 결정함으로써 상기 궤적들을 펠릿 궤적들 또는 비-펠릿 궤적들로 분류하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 궤적 측정치를 임계치와 비교하거나 또는 상기 적어도 하나의 궤적 측정치를 궤적 분류기에 제공함으로써 어떤 완성된 궤적들이 상기 펠릿 궤적 클래스에 속하는지를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12 또는 청구항 13에 있어서,상기 적어도 하나의 궤적 측정치는, 상기 완성된 궤적의 길이, 상기 완성된 궤적을 포함하는 ROI들의 펠릿성 스코어들의 분포, 및/또는 하나 이상의 다른 필터 값들의 통계적 분포의 적어도 하나의 측정치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서,상기 피드 카메라는, 상기 획득된 이미지들이 상기 물체 인핸서의 적어도 일 부분을 보여주도록 상기 물체 인핸서의 밑면에 연결되고 상기 물체 인핸서로부터 이격되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 청구항 15 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 배출 파이프에 부착되는 브래킷을 더 포함하며, 상기 물체 인핸서는 사용 동안 상기 물체 인핸서 및 상기 피드 카메라의 회전 능력을 제한하기 위해 2개의 이상의 위치들에서 상기 브래킷에 장착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1 내지 청구항 16 중 어느 한 항에 있어서,상기 물체 인핸서는, 증가된 양의 물 흐름이 상기 배출 파이프를 빠져 나가는 시간 동안 상기 물체 인핸서가 상기 출구 포트로부터 멀리 이동할 수 있도록 상기 배출 파이프의 상기 출구 포트에 인접하여 슬라이드가능하게 장착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서,상기 피드 카메라는 상기 배출 파이프에 인접한 브래킷에 고정되며, 상기 물체 인핸서는 상기 브래킷 위의 포스트들 상에 슬라이드가능하게 장착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서,상이한 양의 물 흐름이 상기 배출 파이프를 빠져 나갈 때 상기 물체 인핸서가 위로 그리고 아래로 이동할 수 있도록 상기 피드 카메라는 상기 배출 파이프에 고정되고 상기 물체 인핸서는 상기 배출 파이프에 인접하여 슬라이드가능하게 장착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 1 내지 청구항 14 중 어느 한 항에 있어서,상이한 양의 물 흐름이 상기 배출 파이프를 빠져 나가고 상기 피드 카메라는 상기 물체 인핸서로부터 떨어진 고정된 위치에 남아 있을 때 상기 물체 인핸서가 위로 그리고 아래로 이동할 수 있도록, 상기 물체 인핸서는 상기 배출 파이프에 인접하여 슬라이드가능하게 장착되며 상기 피드 카메라는 상기 물체 인핸서로부터 떨어진 상기 고정된 위치에서 상기 물체 인핸서에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 육상-기반 양어장의 탱크에서 사료공급 모니터링을 위한 컴퓨터-구현 방법으로서, 주어진 시간 간격 동안 피드 카메라로부터 획득된 비디오 피드로부터 이미지 프레임들 및 연관된 메타-데이터를 판독하는 단계로서, 상기 피드 카메라에 의해 획득된 상기 이미지 프레임들은 상기 탱크로부터 배출되는 먹지 않은 사료 펠릿들 및 비-펠릿 물체들의 이미지들인, 단계;각각 상기 이미지들 내의 고유 물체들에 대응하는 후보 관심 영역(region of interest; ROI)들을 획득하기 위해 상기 이미지 프레임들을 사전프로세싱하는 단계로서, 상기 물체들은 잠재적으로 사료 펠릿들인, 단계;상기 후보 ROI들에 대응하는 상기 물체들이 사료 펠릿 클래스에 속할 확률을 나타내는 펠릿성 스코어(pelletness score)를 획득하기 위해 상기 후보 ROI들에 대해 분류를 수행하는 단계;상기 후보 ROI가 상기 사료 펠릿 클래스에 속할 가능성에 기초하여 상기 후보 ROI들을 유지할지 여부를 결정하는 단계;상기 유지된 후보 ROI들의 각각을 궤적들에 할당하는 단계; 상기 궤적들을 펠릿 궤적들 또는 비-펠릿 궤적들로 분류하는 단계; 및상기 펠릿 궤적들에 기초하여 실시간으로 펠릿 카운트를 생성하는 단계로서, 상기 펠릿 카운트는 상기 탱크에서 물고기에 의해 소비되지 않은 상기 먹지 않은 사료 펠릿들의 미리 결정된 퍼센트를 나타내는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서,상기 방법은, 상기 펠릿 카운트를 상기 양어장으로 전송하는 단계로서, 상기 펠릿 카운트는 적어도 부분적으로 상기 펠릿 카운트에 기초하여 상기 탱크에 제공할 물고기 사료의 새로운 양을 생성하기 위해 물고기 사료공급 기계에 의해 사용되는, 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 21에 있어서,상기 방법은, 상기 탱크에 제공할 물고기 사료의 새로운 양을 생성하기 위해 상기 펠릿 카운트에 기초하여 제어 신호를 생성하고 상기 제어 신호를 상기 양어장의 물고기 사료공급기 기계로 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 21 내지 청구항 23 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 시간 간격에서 상기 먹지 않은 사료 펠릿들의 그래디언트들을 결정하는 단계, 및 상기 그래디언트들이 그래디언트 임계치보다 더 클 때 경고를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 21 내지 청구항 23 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 이미지에서 상기 후보 ROI들을 획득하는 단계는, 후속 이미지 프레임들에서 위치를 변경할 가능성이 높은 임의의 물체들을 식별하기 위해 주어진 이미지 프레임에 대해 배경 제거를 수행하는 단계, 각각의 식별된 물체에 대한 경계를 정의하기 위해 상기 식별된 물체들에 대해 윤곽 검출을 수행하는 단계로서, 상기 경계는 잠재적인 ROI인, 단계, 및 상기 후보 ROI들을 획득하기 위해 필터링을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 21 내지 청구항 24 중 어느 한 항에 있어서,상기 후보 ROI들에 대해 분류를 수행하는 단계는, 각각의 후보 ROI에 대해 샘플들을 생성하는 단계로서, 주어진 샘플은 대응하는 후보 ROI에 대한 이미지 데이터를 포함하는, 단계, 상기 샘플들을 사전프로세싱하는 단계, 및 상기 샘플이 상이한 클래스들에 속할 가능성들을 갖는 확률 분포를 생성하기 위해 각각의 사전프로세싱된 샘플에 대해 ROI 분류기를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서,상기 클래스들은 펠릿 클래스, 비-펠릿 클래스, 및 모호함 클래스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서,상기 펠릿성 스코어는 상기 샘플이 상기 펠릿 클래스에 속할 확률을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 21 내지 청구항 27 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 동일한 매트릭스 크기를 갖도록 상기 샘플들을 크기 조정하고, 평균-중심화 정규화를 수행함으로써 상기 샘플들을 사전프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 21 내지 청구항 28 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 이미지 프레임 내의 상기 후보 ROI들의 각각을 상기 궤적들 중 하나에 할당하는 단계는, (a) 활성 궤적들이 없을 때 상기 후보 ROI들을 별개의 새로운 궤적들에 할당하는 단계; (b) 활성 궤적들이 있을 때, 가장 가까운 활성 궤적들 내의 마지막 ROI와 상기 후보 ROI들의 위치들 사이의 거리들이 거리 임계치보다 더 작을 때 상기 후보 ROI들을 상기 가장 가까운 활성 궤적들에 할당하는 단계; 또는 (c) 활성 궤적들이 있을 때, 가장 가까운 활성 궤적들 내의 마지막 ROI와 상기 후보 ROI들의 위치들 사이의 거리들이 상기 거리 임계치보다 더 클 때 상기 후보 ROI들을 새로운 활성 궤적에 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 21 내지 청구항 29 중 어느 한 항에 있어서,상기 궤적들을 펠릿 궤적들 또는 비-펠릿 궤적들로 분류하는 단계는, 상기 주어진 시간 간격에서 상기 이미지들 중 하나에 대해 업데이트되지 않는 궤적들을 포함하는 완성된 궤적들을 식별하는 단계, 상기 완성된 궤적들의 각각에 대해 적어도 하나의 궤적 측정치를 결정하는 단계, 및 상기 적어도 하나의 궤적 측정치에 기초하여 어떤 완성된 궤적들이 펠릿 궤적 클래스에 속하는지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 30에 있어서,어떤 완성된 궤적들이 상기 펠릿 궤적 클래스에 속하는지를 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 궤적 측정치를 임계치와 비교하는 단계 또는 상기 적어도 하나의 궤적 측정치를 궤적 분류기에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 30 또는 청구항 31에 있어서,상기 적어도 하나의 궤적 측정치는, 상기 완성된 궤적의 길이, 상기 완성된 궤적을 포함하는 ROI들의 펠릿성 스코어들의 분포, 및/또는 하나 이상의 필터 값들의 통계적 분포의 적어도 하나의 측정치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 21 내지 청구항 32 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 획득된 이미지들 내의 물체들이 정의가능 주변부를 갖도록 상기 피드 카메라에 대해 배경을 제공하기 위해 상기 피드 카메라 반대편에 그리고 상기 피드 카메라의 시야 내에 상기 배출 파이프의 출구에 인접하여 물체 인핸서를 장착하는 단계; 및 상기 피드 카메라에 의해 획득된 상기 비디오 피드가 상기 물체 인핸서의 이미지들인 이미지 프레임들을 포함하고, 상기 이미지들이 획득될 때 상기 피드 카메라의 시야를 가로지르는 물체들을 포함하도록 상기 피드 카메라를 상기 물체 인핸서에 고정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 34에 있어서,상기 방법은, 상기 피드 카메라와 상기 물체 인핸서 사이를 통과하는 상기 물체들에 대한 증가된 콘트라스트를 생성하기 위한 배경을 제공하기 위해 상기 물체 인핸서에 대해 고-밀도 폴리에틸렌(high-density polyethylene; HDPE) 시트를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 물고기를 포함하는 탱크를 갖는 육상-기반 양어장에서 사료공급 모니터링을 위한 시스템으로서,상기 탱크에 결합된 배출 파이프에 장착되는 피드 카메라로서, 상기 피드 카메라는 각각의 이미지가 획득될 때 상기 피드 카메라의 시야를 가로지르는 물체들의 이미지들을 포함하는 비디오 피드를 캡처하도록 구성되고, 상기 물체들은 펠릿들 및 비-펠릿 물체들을 포함하는, 상기 피드 카메라; 및적어도 하나의 프로세서, 및 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서가 청구항 21 내지 청구항 35 중 어느 한 항에 정의된 방법을 수행하게 하는 저장된 명령어들을 갖는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨팅 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 노바 스코티아 비*엔 *제이*, 할리팩스, 세인트 마가레츠 베이 로드 ***</address><code>520230613272</code><country>캐나다</country><engName>REELDATA INC.</engName><name>릴데이타 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 노바스코샤 비*케이 *알*...</address><code> </code><country> </country><engName>STONE, William</engName><name>스톤, 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 노바스코샤 비*케이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ADIBI, Pedram</engName><name>아디비, 페드람</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/157,759</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1023838-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160582-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0249665-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0249666-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0249668-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0609351-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0975351-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1104396-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1104395-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031670.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b245745f272d393e7c15bb9f17f8141049d8505abf2e492567c50b25708978fd4648f01c0b49380ced9467e9a319120f54585333408029b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc2410d55bf76056cc2ad0b0514c99c2ced4c7d6eb10b5cb886700a70b7fbcef2f401dcc3dd79330f1505d52c73ad5da53bc993b0f6ee7ec1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>