<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:43.843</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0034863</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티 메신저 서비스 환경에서 메신저 연결 방법 및 그에 관한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>A method for messenger connection in multi-messegner  service environment and apparatuses for therefore</inventionTitleEng><openDate>2022.09.26</openDate><openNumber>10-2022-0129926</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따라, 전자 장치와 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어를 수행하는 방법 및 장치, 디스플레이 장치 및 그 동작 방법이 개시된다. 전자 장치와 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어를 수행하는 방법은, 전자 장치로부터 메신저 어플리케이션을 통하여 상기 디스플레이 장치로의 연결 요청을 수신하는 동작, 상기 연결 요청을 수신하는데 이용된 상기 메신저 어플리케이션의 종류를 확인하는 동작, 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증을 수행하는 동작, 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증 완료에 따라, 상기 확인된 메신저 어플리케이션의 종류를 나타내는 메신저 식별 정보, 상기 전자 장치에서 상기 메신저 어플리케이션을 이용하는 사용자를 식별하기 위한 사용자 식별 정보 및 상기 디스플레이 장치를 식별하기 위한 연결 장치 식별 정보를 포함하는 메신저 연결 정보를 생성하는 동작, 및 상기 생성된 메신저 연결 정보에 기반하여 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어를 수행하는 동작을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치와 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어를 수행하는 방법에 있어서,상기 전자 장치로부터 메신저 어플리케이션을 통하여 상기 디스플레이 장치로의 연결 요청을 수신하는 동작,상기 연결 요청을 수신하는데 이용된 상기 메신저 어플리케이션의 종류를 확인하는 동작,상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증을 수행하는 동작, 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증 완료에 따라, 상기 확인된 메신저 어플리케이션의 종류를 나타내는 메신저 식별 정보, 상기 전자 장치에서 상기 메신저 어플리케이션을 이용하는 사용자를 식별하기 위한 사용자 식별 정보 및 상기 디스플레이 장치를 식별하기 위한 연결 장치 식별 정보를 포함하는 메신저 연결 정보를 생성하는 동작, 및 상기 생성된 메신저 연결 정보에 기반하여 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어를 수행하는 동작을 포함하는, 전자 장치와 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증을 수행하는 동작은, 상기 디스플레이 장치에 의해 생성되고 상기 디스플레이 장치의 화면에 출력된 인증 번호를 상기 전자 장치로부터 상기 메신저 어플리케이션을 통하여 수신하는 동작,상기 디스플레이 장치에 의해 생성된 상기 인증 번호를 상기 디스플레이 장치로부터 수신하는 동작, 및 상기 디스플레이 장치에서 출력된 인증 번호와 상기 전자 장치로부터 수신된 인증 번호가 일치하는지 판단하는 동작을 포함하는, 전자 장치와 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 메신저 연결 정보가 생성된 사용자로부터 상기 디스플레이 장치로 전달될 메시지를 수신하는 동작,상기 수신된 메시지를 상기 메시지에 대응하는 메신저 식별 정보 에 기반하여 처리하는 동작, 및상기 처리된 메시지를 상기 디스플레이 장치로 전송하는 동작을 포함하는, 전자 장치와 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 디스플레이 장치의 동작 방법에 있어서, 메신저 시스템을 통해 전달되는 메시지를 수신하는 동작, 상기 메시지를 보낸 사용자 및 상기 메시지에 이용된 메신저 어플리케이션의 타입에 대응하는 메신저 연결 정보를 식별하는 동작,상기 식별된 메신저 연결 정보에 대응하여 저장된 프로파일 정보를 획득하는 동작, 및상기 획득된 프로파일 정보에 기반하여 상기 전자 장치로부터의 메시지에 응답하거나 상기 디스플레이 장치의 동작 제어를 수행하는 동작을 포함하는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 메신저 연결 정보에 기반하여 상기 디스플레이 장치에서 수행된 상기 사용자의 행동 정보 또는 상기 디스플레이 장치의 환경 정보를 수집하는 동작, 및 상기 수집된 상기 사용자의 행동 정보 또는 상기 환경 정보를 상기 메신저 연결 정보에 대응하는 상기 프로파일 정보로서 생성하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 사용자의 메신저 연결 정보에 대응하는 프로파일 정보에 기반하여 추천되는 컨텐츠 정보 또는 광고 정보를 획득하는 동작, 및 상기 추천 컨텐츠 정보 또는 상기 광고 정보를 안내하는 메시지를 상기 메신저 어플리케이션을 통해 상기 전자 장치로 전송하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 디스플레이 장치가 메신저 연결되지 않은 상태를 나타내는 패밀리 모드와 상기 디스플레이 장치가 상기 사용자와 메신저 연결된 상태를 나타내는 메신저 연결 모드 간에 스위칭을 하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 디스플레이 장치가 메신저 연결되지 않은 패밀리 모드 또는 다른 사용자와의 메신저 연결 상태에서 상기 사용자로부터의 상기 메시지 수신에 따라 상기 사용자의 메신저 연결 모드로 스위칭하는 동작을 더 포함하고, 상기 스위칭 동작은, 상기 메시지를 보낸 상기 사용자의 메신저 연결 정보를 획득하는 동작, 및 상기 사용자의 메신저 연결 정보에 대응하는 프로파일 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치의 동작 제어를 수행하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 스위칭 동작은, 상기 사용자의 연결 정보에 대응하는 프로파일 정보에 따라서 상기 프로파일 정보에 포함된 어플리케이션을 자동으로 실행하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 디스플레이 장치를 제어하는 동작은,상기 프로파일 정보에 포함된 환경 설정 정보에 따라서 상기 디스플레이 장치의 환경을 제어하는 동작 또는상기 프로파일 정보에 포함된 계정 로그인 정보에 따라서 어플리케이션의 자동 로그인을 실행하는 동작을 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 스위칭 동작은, 상기 디스플레이 장치의 메신저 연결 모드 동작 중 메신저 연결 해제에 따라 상기 패밀리 모드로 스위칭하는 동작, 및  상기 패밀리 모드에 대응하는 디폴트 프로파일 정보에 기반하여 상기 디스플레이 장치의 환경을 변경하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하는 동작을 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 스위칭 동작은, 상기 디스플레이 장치의 메신저 연결 모드 동작 중 상기 디스플레이 장치의 파워 오프 요청 수신에 따라서, 미리 정해진 시간 동안 상기 메신저 연결 모드를 유지하고 상기 미리 정해진 시간 후에 상기 패밀리 모드로 전환하도록 제어하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서, 상기 메신저 연결 모드에서 컨텐츠를 재생하는 동안 상기 사용자로부터 컨텐츠 공유 요청 메시지의 수신에 따라서, 상기 재생되는 컨텐츠에 대한 정보를 포함하는 메타데이터를 포함하는 채팅룸을 생성하도록 제어하는 동작,상기 생성된 채팅룸에 대한 상기 메타데이터를 상기 컨텐츠를 공유할 상대방 사용자의 상대방 디스플레이 장치에 공유하는 동작, 및 상기 공유 동작에 따라서, 상기 컨텐츠 재생 창과 상기 채팅룸에 대응하는 채팅 창을 포함하는 멀티뷰를 표시하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 생성된 채팅룸에 대한 상기 메타데이터를 상기 컨텐츠를 공유할 상기 상대방 디스플레이 장치에 공유하는 동작은,상기 채팅룸의 접속에 이용되는 키를 상기 컨텐츠를 공유할 상대방 사용자의 상대방 전자 장치에 제공되도록 제어하는 동작, 상기 상대방 전자 장치에 연결된 상기 상대방 디스플레이 장치로부터 상기 키를 이용한 상기 채팅룸 접속 요청을 수신하는 동작, 및상기 채팅룸 접속 요청에 따른 상기 키가 인증됨에 따라서, 상기 채팅룸에 대한 상기 메타데이터를 상기 상대방 디스플레이 장치로 전송하는 동작을 포함하고, 상기 채팅룸에 대한 메타데이터는, 상기 공유할 컨텐츠에 대한 정보 및 상기 채팅룸 접속을 위한 주소 정보를 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자 장치와 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어를 수행하는 서버 컴퓨팅 장치에 있어서,통신 인터페이스;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치로부터 메신저 어플리케이션을 통하여 상기 디스플레이 장치로의 연결 요청을 수신하고,상기 연결 요청을 수신하는데 이용된 상기 메신저 어플리케이션의 종류를 확인하고,상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증을 수행하고, 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증 완료에 따라, 상기 확인된 메신저 어플리케이션의 종류를 나타내는 메신저 식별 정보, 상기 전자 장치에서 상기 메신저 어플리케이션을 이용하는 사용자를 식별하기 위한 사용자 식별 정보 및 상기 디스플레이 장치를 식별하기 위한 연결 장치 식별 정보를 포함하는 메신저 연결 정보를 생성하고, 상기 생성된 메신저 연결 정보에 기반하여 상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치 간에 메신저 연결 제어를 수행하는, 서버 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치와 상기 디스플레이 장치의 인증을 수행하기 위해, 상기 디스플레이 장치에 의해 생성되고 상기 디스플레이 장치의 화면에 출력된 인증 번호를 상기 전자 장치로부터 상기 메신저 어플리케이션을 통하여 수신하고,상기 디스플레이 장치에 의해 생성된 상기 인증 번호를 상기 디스플레이 장치로부터 수신하고, 상기 디스플레이 장치에서 출력된 인증 번호와 상기 전자 장치로부터 수신된 인증 번호가 일치하는지 판단하는, 서버 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 메신저 연결 정보가 생성된 사용자로부터 상기 디스플레이 장치로 전달될 메시지를 수신하고,상기 수신된 메시지를 상기 메시지에 대응하는 메신저 식별 정보 에 기반하여 처리하고, 상기 처리된 메시지를 상기 디스플레이 장치로 전송하는, 서버 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디스플레이 장치에 있어서, 통신 인터페이스;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,메신저 시스템을 통해 전달되는 메시지를 수신하고, 상기 메시지를 보낸 사용자 및 상기 메시지에 이용된 메신저 어플리케이션의 타입에 대응하는 메신저 연결 정보를 식별하고,상기 식별된 메신저 연결 정보에 대응하여 저장된 프로파일 정보를 획득하고,상기 획득된 프로파일 정보에 기반하여 상기 전자 장치로부터의 메시지에 응답하거나 상기 디스플레이 장치의 동작 제어를 수행하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 메신저 연결 정보에 기반하여 상기 디스플레이 장치에서 수행된 상기 사용자의 행동 정보 또는 상기 디스플레이 장치의 환경 정보를 수집하고, 상기 수집된 상기 사용자의 행동 정보 또는 상기 환경 정보를 상기 메신저 연결 정보에 대응하는 상기 프로파일 정보로서 생성하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 디스플레이 장치가 메신저 연결되지 않은 상태를 나타내는 패밀리 모드와 상기 디스플레이 장치가 상기 사용자와 메신저 연결된 상태를 나타내는 메신저 연결 모드 간에 스위칭을 하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Moon Seok</engName><name>장문석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Hong Jin</engName><name>조홍진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Nak Kyong</engName><name>김낙경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>NOH, Kwang Jin</engName><name>노광진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Zi On</engName><name>박시온</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jin Hee</engName><name>박진희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Beom Ho</engName><name>서범호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, Jae Man</engName><name>유재만</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0315428-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0295976-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0919957-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210034863.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9319bca267d25b79396e54d30a318cb08908834d00d4627f6de0e28b50698e6f34aa9a190da4239cdbabc562da34639829285c2a490997eb42</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7ff7ad6693a0482ad80df2f410ae4ee40f2c129262f99d35b329316ee9e93915cd9dd0496b8394be2daf67e754985407814d21277b078e0b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>