<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:33.2933</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000190</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>코팅 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>COATING COMPOSITIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.02.12</openDate><openNumber>10-2025-0021370</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 3/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 3/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08L 75/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09D 175/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/653</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/625</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/613</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/6551</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/6555</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/6557</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/143</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07C 323/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 아이소사이아네이트를 포함하는 제1 성분, 인을 포함하는 제1 폴리올, 황을 포함하는 제2 폴리올 또는 제1 폴리올과 제2 폴리올의 조합을 포함하는 제2 성분; 및 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 40 중량 퍼센트의 양으로 충전제를 포함하는 조성물이 개시된다. 또한, 조성물로부터 침착된 코팅 층을 포함하는 기재 및 기재를 코팅하는 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023240057</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/067964</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조성물로서,아이소사이아네이트를 포함하는 제1 성분;인을 포함하는 제1 폴리올, 황을 포함하는 제2 폴리올 또는 상기 제1 폴리올과 상기 제2 폴리올의 조합을 포함하는 제2 성분; 및상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 40 중량 퍼센트의 양으로 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트는 방향족 아이소사이아네이트, 지방족 아이소사이아네이트, 아이소사이아네이트 예비중합체 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트는 4,4'-다이페닐렌 메테인 다이아이소사이아네이트(MDI), 톨루엔 다이아이소사이아네이트(TDI), 메틸렌 비스(4-사이클로헥실아이소사이아네이트)(HMDI), 아이소포론 다이아이소사이아네이트(IPDI) 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분은 상기 제1 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 15 중량 퍼센트, 예컨대, 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 100 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 15 중량 퍼센트 내지 100 중량 퍼센트, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 70 중량 퍼센트의 양으로 상기 아이소사이아네이트를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트 예비중합체는 적어도 300 g/mol, 예컨대 적어도 600 g/mol, 예컨대 적어도 1,000 g/mol, 예컨대 적어도 3,000 g/mol, 예컨대 30,000 g/mol 이하, 예컨대 20,000 g/mol 이하, 예컨대 15,000 g/mol 이하, 예컨대 10,000 g/mol 이하, 예컨대 300 g/mol 내지 30,000 g/mol, 예컨대 600 g/mol 내지 20,000 g/mol, 예컨대 1,000 g/mol 내지 15,000 g/mol, 예컨대 3,000 g/mol 내지 10,000 g/mol의 Mw를 포함하고/하거나 적어도 150, 예컨대 적어도 300, 예컨대 적어도 500, 예컨대 적어도 1,500, 예컨대 15,000 이하, 예컨대 10,000 이하, 예컨대 7,500 이하, 예컨대 5,000 이하, 예컨대 150 내지 15,000, 예컨대 300 내지 10,000, 예컨대 500 내지 7,500, 예컨대 1,500 내지 5,000의 아이소사이아네이트 당량을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분은 상기 제1 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 5 중량 퍼센트, 예컨대, 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 100 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 100 중량 퍼센트, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 70 중량 퍼센트의 양으로 상기 아이소사이아네이트 예비중합체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트는 상기 아이소사이아네이트 작용기에 더하여 적어도 하나의 작용기, 예컨대 실록세인 작용기, 에폭사이드 작용기 및/또는 아크릴 작용기를 포함하는, 조성물.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트는 상기 아이소사이아네이트 작용기 이외의 작용기가 실질적으로 없거나 본질적으로 없거나 완전히 없는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분은 상기 제2 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 1 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 100 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 100 중량 퍼센트, 예컨대, 30 중량 퍼센트 내지 70 중량 퍼센트의 양으로 상기 제1 폴리올 및/또는 상기 제2 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올 및 제2 폴리올에 더하여 제3 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 성분은 상기 제2 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 1 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 99 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 99 중량 퍼센트, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 70 중량 퍼센트의 양으로 상기 제3 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올, 상기 제2 폴리올 및/또는 상기 제3 폴리올은 폴리에터 폴리올, 폴리에스터 폴리올, 폴리카프로락톤 폴리올, 폴리카보네이트 폴리올, 폴리유레테인 폴리올, 폴리 바이닐 알코올, 하이드록시 작용성 아크릴레이트를 포함하는 중합체, 하이드록시 작용성 메타크릴레이트를 포함하는 중합체, 알코올을 포함하는 중합체, 하이드록실 작용성 폴리뷰타다이엔 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올 및/또는 상기 제2 폴리올은 폴리스타이렌 표준을 사용한 겔 투과 크로마토그래피에 의해 결정된 적어도 150 g/mol, 예컨대 적어도 2,000 g/mol, 예컨대 8,000 g/mol 이하, 예컨대 6,000 g/mol 이하, 예컨대 150 g/mol 내지 8,000 g/mol, 예컨대 2,000 g/mol 내지 6,000 g/mol의 중량 평균 분자량을 포함하는, 조성물.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올, 상기 제2 폴리올 및/또는 상기 제3 폴리올은 적어도 1, 예컨대 1 초과, 예컨대 적어도 2, 예컨대 적어도 3, 예컨대 1 내지 10, 예컨대 2 내지 8의 하이드록사이드 작용기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은 황을 추가로 포함하고/하거나 상기 제2 폴리올은 포스페이트를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올, 상기 제2 폴리올 및/또는 상기 제3 폴리올은 액체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은 포스페이트 및/또는 포스포네이트를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은 ε-카프로락톤 또는 락타이드 및 포스포네이트 폴리올의 반응 생성물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은 구조 (I):을 포함하며, 식 중 각각의 R1 및 R2는 (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R1 및 R2는 동일하거나 상이한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은(구조 (IA)); (구조 (IB)); 및/또는(구조 (IC))을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은 포스포네이트, 무수물 및 에폭사이드의 반응 생성물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제17항 및 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은 구조 (II):을 포함하며,식 중 R3 및 R4는 (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R3 및 R4는 동일하거나 상이한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제17항, 제21항 및 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리올은 (구조 IIA)를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 폴리올은 설파이드, 다이설파이드, 폴리설파이드, 설폰, 싸이올, 싸이오에스터 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제16항 및 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 폴리올은 싸이올 작용성 화합물 및 에폭시의 반응 생성물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제16항, 제24항 및 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 폴리올은 구조 (III)이되, 식 중 R5, R6, R7 및 R8은 수소, (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R5, R6, R7 및 R8은 동일하거나 상이한 구조; 및/또는 구조 (IV):이되, 식 중 R9, R10, R11 및 R12는 수소, (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R9, R10, R11 및 R12는 동일하거나 상이한 구조를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제16항 및 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 폴리올은 구조 (IIIA):를 포함하며, 식 중 n은 10 내지 12인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 55 중량 퍼센트, 예컨대 90 중량 퍼센트 이하, 예컨대 75 중량 퍼센트 이하, 예컨대 40 중량 퍼센트 내지 90 중량 퍼센트, 예컨대 55 중량 퍼센트 내지 75 중량 퍼센트의 양으로 상기 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충전제는 (i) 열 전도성, 전기 절연성 충전제, (ii) 열 전도성, 전기 전도성 충전제 및/또는 (iii) 비열 전도성, 전기 절연성 충전제를 포함하고/하거나 상기 충전제는 표면 코팅을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 가속제, 동반상승제, 첨가제 또는 이들의 조합을 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 조성물은(a) 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 0.01 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 0.1 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트 이하, 예컨대 1 중량 퍼센트 이하, 예컨대 0.01 중량 퍼센트 내지 2 중량 퍼센트, 예컨대 0.1 중량 퍼센트 내지 1 중량 퍼센트 양의 상기 가속제;(b) 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 0.01 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 0.1 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트 이하, 예컨대 1 중량 퍼센트 이하, 예컨대 0.01 중량 퍼센트 내지 2 중량 퍼센트, 예컨대 0.1 중량 퍼센트 내지 1 중량 퍼센트 양의 상기 동반상승제; 및/또는(c) 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 최대 10 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 0.01 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 2 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 이하, 예컨대 7 중량 퍼센트 이하, 예컨대 0.01 중량 퍼센트 내지 10 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트 내지 7 중량 퍼센트 양의 상기 첨가제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 가속제는 구아니딘, 구아니딘 유도체, 이미다졸, 산 차단 아민 또는 이들의 조합을 포함하고/하거나 상기 동반상승제는 삼산화 안티모니, 산화 타이타늄, 산화 아연, 나노클레이, 붕산 아연, 에어로젤 또는 이들의 조합을 포함하고/하거나 상기 첨가제는 분산제, 유변학 개질제, 커플링제, 실리카, 가속제, 사용 가능 시간 연장제, 점착제, 열가소성 중합체, UV 안정화제, 착색제, 염색제, 가소제, 항산화제, 안료, 실레인 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분, 상기 제2 성분 및/또는 상기 제3 성분은 적어도 1종의 상기 충전제, 상기 동반상승제 및/또는 상기 첨가제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분 및/또는 제3 성분은 상기 가속제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 0.8:1, 예컨대 적어도 1:1, 예컨대 2:1 이하, 예컨대 1.5:1 이하, 예컨대 0.8:1 내지 2:1, 예컨대 1:1 내지 1.5:1의 아이소사이아네이트기 대 하이드록실기의 당량비를 제공하기에 충분한 양으로 상기 아이소사이아네이트 및 상기 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 2.5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 10 중량 퍼센트, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 30 중량 퍼센트 이하, 예컨대 2.5 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 내지 30 중량 퍼센트의 양으로 상기 제1 성분 및/또는 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 65 중량 퍼센트, 예컨대 97.5 중량 퍼센트 이하, 예컨대 80 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 97.5 중량 퍼센트, 예컨대 65 중량 퍼센트 내지 80 중량 퍼센트의 양으로 상기 제2 성분을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분은 브룩필드(Brookfield) 점도계(모델 DV-I, RV-7 스핀들)에 따라 주위 조건에서 측정한 96,000 Cp 이하, 예컨대 90,000 Cp 이하, 예컨대 80,000 Cp 이하, 예컨대 70,000 Cp 이하, 예컨대 60,000 Cp 이하, 예컨대 50,000 Cp 이하, 예컨대 40,000 Cp 이하, 예컨대 30,000 Cp 이하, 예컨대 25,000 Cp 이하, 예컨대 20,000 Cp 이하, 예컨대 15,000 Cp 이하, 예컨대 10,000 Cp 이하, 예컨대 5,000 Cp 이하, 예컨대 4,000 Cp 이하, 예컨대 3,000 Cp 이하, 예컨대 2,000 Cp 이하, 예컨대 1,000 Cp이하의 점도를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 브룩필드(Brookfield) 점도계(모델 DV-I, RV-7 스핀들)에 따라 주위 조건에서 측정한 적어도 1,000 Cp, 예컨대 적어도 10,000 Cp, 예컨대 500,000 Cp 이하, 예컨대 250,000 Cp 이하, 예컨대 1,000 Cp 내지 500,000 Cp, 예컨대 10,000 Cp 내지 250,000 Cp의, 상기 제1 성분 및 상기 제2 성분을 혼합한 후 1분 이내에 측정한, 점도를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 할로젠이 실질적으로 없는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 기재를 코팅하는 방법으로서,상기 기재의 표면의 일부를 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항의 조성물과 접촉하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제1 성분과 상기 제2 성분을 혼합하여 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항의 조성물을 형성하는 단계; 및 선택적으로 상기 접촉하게 하는 단계 후 조성물을 가열하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 조성물이 제1 기재와 제2 기재 사이에 있도록 상기 제2 기재의 표면을 상기 조성물에 접촉하게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 물품을 형성하는 방법으로서, 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항의 조성물을 압출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 압출하는 단계는 3차원 인쇄를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 물품으로서, 제44항 또는 제44항의 방법에 의해 형성되는, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 기재로서, 상기 기재 표면의 일부상에 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항의 조성물로부터 형성되는 코팅을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 코팅은 UL-94 표준에 따라 측정한 V-0 또는 V-1의 난연 성능 및 C-Therm Technologies Ltd.로부터의 TCi 열 전도성 분석기를 사용하여 ASTM D7984에 부합되는 MTPS(Modified Transient Plane Source) 방법을 사용하여 측정한 적어도 0.4 W/m.K의 열 전도성을 포함하는, 기재.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 또는 제47항에 있어서, 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항의 방법에 따라 코팅되는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅은 밀폐제, 접착제, 갭 충전제, 포팅제(pottant), 캡슐화제, 예컨대 고체, 젤 또는 폼 및/또는 패드, 예컨대 미리 형성된 패드, 미리 제조된 패드 또는 원위치에서 형성된 패드를 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기재는 물품, 부품, 이들의 조합을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 물품은 운송수단, 가전제품, 개인 전자 장치, 회로 기판, 배터리 셀, 다중 금속 기판 또는 이들의 조합을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 부품은 운송수단 부품을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 또는 제52항에 있어서, 상기 운송수단은 육상 운송수단 또는 항공기를 포함하는, 기재.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 배터리로서, 배터리 셀 및 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항의 조성물로부터 형성되는 코팅을 포함하는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 배터리 셀 및 상기 조성물은 모듈에 수용되어 있는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 상기 배터리 및 상기 조성물은 팩에 수용되어 있는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항에 있어서, 상기 모듈은 팩에 수용되어 있는, 배터리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항에 있어서, 운송수단 섀시(chassis)에 인접한, 배터리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제54항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 배터리 구성요소를 추가로 포함하는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제54항 내지 제59항에 있어서, 상기 코팅은 UL-94 표준에 따라 측정한 V-0 또는 V-1의 난연 성능 및 C-Therm Technologies Ltd.로부터의 TCi 열 전도성 분석기를 사용하여 ASTM D7984에 부합되는 MTPS(Modified Transient Plane Source) 방법을 사용하여 측정한 적어도 0.4 W/m.K의 열 전도성을 포함하는, 배터리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제54항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅은 밀폐제, 접착제, 갭 충전제, 포팅제(pottant), 캡슐화제, 예컨대 고체, 젤 또는 폼 및/또는 패드, 예컨대 미리 형성된 패드, 미리 제조된 패드 또는 원위치에서 형성된 패드를 포함하는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 운송수단으로서, 제54항 내지 제61항 중 어느 한 항의 배터리를 포함하는, 운송수단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 운송수단은 육상 운송수단 또는 항공기를 포함하는, 운송수단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. UL-94 표준에 따라 측정한 V-0 또는 V-1의 난연 성능 및 C-Therm Technologies Ltd.로부터의 TCi 열 전도성 분석기를 사용하여 ASTM D7984에 부합되는 MTPS(Modified Transient Plane Source) 방법을 사용하여 측정한 적어도 0.4 W/m.K의 열 전도성을 포함하는 코팅을 제조하기 위한 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항의 조성물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. UL-94 표준에 따라 측정한 V-0 또는 V-1의 난연 성능 및 C-Therm Technologies Ltd.로부터의 TCi 열 전도성 분석기를 사용하여 ASTM D7984에 부합되는 MTPS(Modified Transient Plane Source) 방법을 사용하여 측정한 적어도 0.4 W/m.K의 열 전도성을 갖는 기재를 제공하기 위한 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항의 조성물로부터 형성된 코팅의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 폴리올로서, 구조 (I):를 포함하며, 식 중 각각의 R1 및 R2는 (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R1 및 R2는 동일하거나 상이한, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 구조 (IA), 구조 (IB) 및/또는 구조(IC):(구조 (IA));(구조 (IB)); 및/또는(구조 (IC))을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서, 상기 폴리올은 ε-카프로락톤 또는 락타이드 및 포스포네이트 폴리올의 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올은 반응식 (IA), 반응식 (IB) 및/또는 반응식 (IC):에 따라 형성되는 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 폴리올로서, 구조 (II):를 포함하며, 식 중 R3 및 R4는 (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R3 및 R4는 동일하거나 상이한, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 구조 (IIA):를 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항 또는 제71항에 있어서, 상기 폴리올은 포스포네이트, 무수물 및 에폭사이드의 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올은 반응식 (II):에 따라 형성되는 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 폴리올로서, 구조 (III):(구조 III)을 포함하며;식 중 R5, R6, R7 및 R8는 수소, (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R5, R6, R7 및 R8는 동일하거나 상이한, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 구조 (IIIA):를 포함하며, 식 중 n은 10 내지 12인, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 폴리올은 싸이올 작용성 화합물 및 에폭시 작용성 화합물의 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올은 반응식 (III):에 따라 형성되는 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 폴리올로서, 구조 (IV):를 포함하며, 식 중 R9, R10, R11 및 R12는 수소, (사이클로)알킬, 아릴, 방향족 구조, 중합체 구조를 포함하거나 함께 (사이클로)알킬, 아릴 또는 방향족 구조를 형성할 수 있으며, 식 중 R9, R10, R11 및 R12는 동일하거나 상이한, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 폴리올은 싸이올 작용성 화합물 및 에폭시 작용성 화합물의 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올은 반응식 (IV):에 따라 형성되는 반응 생성물을 포함하는, 폴리올.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오주 *****클레블랜드 **** 웨스트 *** 스트리이트</address><code>519990284745</code><country>미국</country><engName>PPG INDUSTRIES OHIO, INC.</engName><name>피피지 인더스트리즈 오하이오 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TANG, Yong</engName><name>탕 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHOU, Hongying</engName><name>저우 홍잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MORRIS, Trevor Brenton</engName><name>모리스 트레버 브렌튼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MUNRO, Calum Hugh</engName><name>먼로 캘럼 휴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BALLIET, Courtney</engName><name>발리엣 코트니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,906</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/486,521</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0007390-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0014026-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0014043-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0006197-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000190.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fbb22d76e0b942708e8f33727de2b790859e8620b3a3c825ba7d5c8e6704cb816522be052eee8f289bee8ef383fb91b0004fd3aa9f15b6b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a99f49cae731bdde942c628907c3c2898e8c549f044fd30040f7e1d83bc3f9abe9be2ba9751d4e1ec4b8eccb1a85c03ae20641cbcb1241c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>