<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:58.1158</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039558</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그림자 광선에 대한 가속 경계 체적 계층구조(BVH) 순회</inventionTitle><inventionTitleEng>ACCELERATED BOUNDING VOLUME HIERARCHY (BVH) TRAVERSAL FOR SHADOW RAYS</inventionTitleEng><openDate>2025.02.24</openDate><openNumber>10-2025-0025609</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 광선 추적을 위한 계층적 구조를 위한 가속된 그림자 광선 순회를 위한 시스템 및 기술이 제공된다. 예를 들어, 프로세스는 장면 객체의 하나 이상의 프리미티브들을 포함하는 계층적 가속 데이터 구조를 획득하는 것을 포함할 수 있다. 계층적 가속 데이터 구조의 동일한 레벨에 포함된 둘 이상의 노드들은 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 분류 파라미터 값에 기초하여 분류 순서로 분류될 수 있다. 분류 파라미터 값은 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 광선-불투명 프리미티브 교차를 결정할 확률과 연관될 수 있다. 분류 순서를 이용한 계층적 가속 데이터 구조의 순회에 기초하여 둘 이상의 노드들의 노드에 포함된 그림자 광선과 불투명 프리미티브 사이의 교차가 결정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023250250</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/067776</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 광선 추적 방법으로서,장면 객체의 하나 이상의 프리미티브들(primitives)을 포함하는 계층적 가속 데이터 구조를 획득하는 단계;상기 계층적 가속 데이터 구조의 동일한 레벨에 포함된 둘 이상의 노드들을 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 분류(sorting) 파라미터 값에 기초하여 분류 순서로 분류하는 단계로서, 상기 분류 파라미터 값은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 광선-불투명 프리미티브 교차를 결정할 확률과 연관되는, 상기 분류하는 단계;상기 분류 순서를 이용한 상기 계층적 가속 데이터 구조의 순회(traversing)에 기초하여 상기 둘 이상의 노드들의 노드에 포함된 그림자 광선(shadow ray)과 불투명 프리미티브 사이의 교차를 결정하는 단계를 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 분류 파라미터 값을 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드와 연관된 상대 SAH(Surface Area Heuristic) 값으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 분류 파라미터 값을 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드와 연관된 상기 상대 SAH 값으로서 결정하는 단계는 추가로각각의 개별 노드에 포함된 하나 이상의 불투명 프리미티브들에 대한 집계 SAH 값을 결정하는 단계;각각의 개별 노드에 포함된 하나 이상의 비-불투명 프리미티브들에 대한 집계 SAH 값을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 불투명 프리미티브들에 대한 상기 집계 SAH 값 및 상기 하나 이상의 비-불투명 프리미티브들에 대한 상기 집계 SAH 값의 비율로서 상기 상대 SAH 값을 결정하는 단계를 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 분류 순서는 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드와 연관된 상기 상대 SAH 값에 기초한 감소 순서(decreasing order)인, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 경계 박스 영역으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 SAH 값으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 서브트리(subtree) 밀도 값으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 서브트리에 포함된 프리미티브들의 수량으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 둘 이상의 노드들을 분류하는 단계는 추가로상기 분류 순서로 분류된 상기 둘 이상의 노드들로부터 불투명 노드들의 그룹을 결정하는 단계로서, 상기 불투명 노드들의 그룹에 포함된 각각의 불투명 노드는 하나 이상의 불투명 프리미티브들을 포함하는, 상기 불투명 노드들의 그룹을 결정하는 단계; 및상기 분류 순서로 분류된 상기 둘 이상의 노드들로부터 비-불투명 노드들의 그룹을 결정하는 단계로서, 상기 비-불투명 노드들의 그룹에 포함된 각각의 비-불투명 노드는 비-불투명 프리미티브들을 포함하는, 상기 비-불투명 노드들의 그룹을 결정하는 단계를 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 비-불투명 노드들의 그룹 이전에 상기 불투명 노드들의 그룹을 포함하도록 상기 분류 순서를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 분류 파라미터 값은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 서브트리 밀도 값이고;상기 분류 순서는 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 상기 서브트리 밀도 값에 기초한 감소 순서인, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드에 포함된 비-불투명 프리미티브들의 수량으로서 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 분류 순서는 상기 비-불투명 프리미티브들의 수량에 기초한 증가 순서(increasing order)인, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 추가로상기 분류 순서에 포함되고 불투명 프리미티브들을 포함하도록 결정된 하나 이상의 불투명 노드들에 대한 추가 분류를 수행하는 것에 기초하여 상기 분류 순서를 업데이트하는 단계를 포함하고;상기 추가 분류는 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 추가 분류 파라미터 값에 기초하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 추가 분류 파라미터 값은, 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 경계 박스 영역, 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 SAH 값, 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 서브트리 밀도 값, 또는 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 서브트리에 포함된 프리미티브들의 수량 중의 적어도 하나를 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 추가 분류 파라미터 값은 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각의 불투명 노드에 대해 결정된 SAH 값이고,상기 추가 분류는 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각에 대해 결정된 상기 SAH 값에 기초하여 상기 하나 이상의 불투명 노드들을 증가 순서로 분류하는 것을 포함하는, 광선 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 광선 추적을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 장면 객체의 하나 이상의 프리미티브들을 포함하는 계층적 가속 데이터 구조를 획득하고; 상기 계층적 가속 데이터 구조의 동일한 레벨에 포함된 둘 이상의 노드들을 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 분류 파라미터 값에 기초하여 분류 순서로 분류하는 것으로서, 상기 분류 파라미터 값은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 광선-불투명 프리미티브 교차를 결정할 확률과 연관되는, 상기 분류하는 것을 수행하고; 상기 분류 순서를 이용한 상기 계층적 가속 데이터 구조의 순회에 기초하여 상기 둘 이상의 노드들의 노드에 포함된 그림자 광선과 불투명 프리미티브 사이의 교차를 결정하도록 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 분류 파라미터 값을 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드와 연관된 상대 SAH 값으로서 결정하도록 추가로 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 분류 파라미터 값을 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드와 연관된 상기 상대 SAH 값으로서 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로각각의 개별 노드에 포함된 하나 이상의 불투명 프리미티브들에 대한 집계 SAH 값을 결정하고;각각의 개별 노드에 포함된 하나 이상의 비-불투명 프리미티브들에 대한 집계 SAH 값을 결정하고; 그리고상기 하나 이상의 불투명 프리미티브들에 대한 상기 집계 SAH 값 및 상기 하나 이상의 비-불투명 프리미티브들에 대한 상기 집계 SAH 값의 비율로서 상기 상대 SAH 값을 결정하도록 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 분류 순서는 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드와 연관된 상기 상대 SAH 값에 기초한 감소 순서인, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 경계 박스 영역으로서 결정하도록 추가로 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 SAH 값으로서 결정하도록 추가로 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 서브트리 밀도 값으로서 결정하도록 추가로 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드와 연관된 서브트리에 포함된 프리미티브들의 수량으로서 결정하도록 추가로 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 둘 이상의 노드들을 분류하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로상기 분류 순서로 분류된 상기 둘 이상의 노드들로부터 불투명 노드들의 그룹을 결정하는 것으로서, 상기 불투명 노드들의 그룹에 포함된 각각의 불투명 노드는 하나 이상의 불투명 프리미티브들을 포함하는, 상기 불투명 노드들의 그룹을 결정하는 것을 수행하고; 그리고상기 분류 순서로 분류된 상기 둘 이상의 노드들로부터 비-불투명 노드들의 그룹을 결정하는 것으로서, 상기 비-불투명 노드들의 그룹에 포함된 각각의 비-불투명 노드는 비-불투명 프리미티브들을 포함하는, 상기 비-불투명 노드들의 그룹을 결정하는 것을 수행하도록 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비-불투명 노드들의 그룹 이전에 상기 불투명 노드들의 그룹을 포함하도록 상기 분류 순서를 업데이트하도록 추가로 구성되는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 분류 파라미터 값은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 서브트리 밀도 값이고;상기 분류 순서는 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 상기 서브트리 밀도 값에 기초한 감소 순서인, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 둘 이상의 노드들의 각각의 개별 노드에 대한 상기 분류 파라미터 값을 각각의 개별 노드에 포함된 비-불투명 프리미티브들의 수량으로서 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 분류 순서는 상기 비-불투명 프리미티브들의 수량에 기초한 증가 순서인, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로상기 분류 순서에 포함되고 불투명 프리미티브들을 포함하도록 결정된 하나 이상의 불투명 노드들에 대한 추가 분류를 수행하는 것에 기초하여 상기 분류 순서를 업데이트하도록 구성되고;상기 추가 분류는 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각의 개별 노드에 대해 결정된 추가 분류 파라미터 값에 기초하는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 추가 분류 파라미터 값은, 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 경계 박스 영역, 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 SAH 값, 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 서브트리 밀도 값, 또는 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각과 연관된 서브트리에 포함된 프리미티브들의 수량 중의 적어도 하나를 포함하는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 추가 분류 파라미터 값은 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각의 불투명 노드에 대해 결정된 SAH 값이고,상기 추가 분류는 상기 하나 이상의 불투명 노드들의 각각에 대해 결정된 상기 SAH 값에 기초하여 상기 하나 이상의 불투명 노드들을 증가 순서로 분류하는 것을 포함하는, 광선 추적을 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GUPTA, PIYUSH</engName><name>굽타 피유쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCALLISTER, DAVID KIRK</engName><name>맥칼리스터 데이비드 커크 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/845,864</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1314007-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0015282-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039558.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a32976c1fb8f56a990e5ad130c15289b303e3160d416c383c173405c026dc3c3dc51883b24ad38728591b78c7b78eba23f7d0d4feb5ced0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf11beda22134bddb43727fb10eaecd21223debbea33f9bd22df0745f4d8c168e452363507b25f1b59d50e3b83b324719ef4a90a6046b26962</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>