<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:01.551</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017339</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스들을 위한 최소 프로세스 그리드</inventionTitle><inventionTitleEng>MINIMUM PROCESS GRID FOR INTER-PREDICTION-RELATED VIDEO CODING PROCESSES</inventionTitleEng><openDate>2025.08.11</openDate><openNumber>10-2025-0120988</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 보상을 수행하고; 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 것으로서, 제2 프로세스 그리드 크기는 제1 프로세스 그리드 크기보다 큰, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하고; 비디오 데이터의 블록이 제2 프로세스 그리드 크기의 블록에서의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는지 여부를 결정하고; 비디오 데이터의 블록이 제2 프로세스 그리드 크기의 블록 내의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는 것으로 결정하는 것에 응답하여, 제2 프로세스 그리드 크기를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스를 수행하고; 및 비디오 데이터의 블록의 디코딩된 버전을 출력하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024124090</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/083057</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 보상을 수행하는 단계;후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계로서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기는 상기 제1 프로세스 그리드 크기보다 큰, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계;상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록에서의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는지 여부를 결정하는 단계;상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록 내의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는 것으로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 블록의 디코딩된 버전을 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스는 로컬 조명 보상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스는 아웃-오브-바운더리 체크(out-of-boundary check)를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 프로세스 그리드 크기는 1x1인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기는 4x4 이상인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 모션 보상을 수행하는 단계는 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 아핀 모션 보상을 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록은 코딩 유닛의 코딩 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계는 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 서브블록의 크기와 동일하게 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계는 상기 비디오 데이터의 비트스트림에서 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들은 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 표시하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계는 상기 블록의 크기에 기초하여 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계는, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 기초하여 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록은 복수의 상이한 모션 벡터들을 갖는 복수의 서브블록들을 포함하고;상기 제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 모션 보상을 수행하는 단계는 상기 복수의 서브블록들 각각을 상기 복수의 상이한 모션 벡터들 중 대응하는 모션 벡터로 예측하는 단계를 포함하고;상기 제2 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스를 수행하는 단계는 상기 복수의 상이한 모션 벡터들에 기초하여 모션 벡터를 도출하는 단계 및 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대해 도출된 모션 벡터를 사용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 상이한 모션 벡터들에 기초하여 상기 모션 벡터를 도출하는 단계는 상기 복수의 상이한 모션 벡터들 중 하나를 상기 도출된 모션 벡터로서 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 복수의 상이한 모션 벡터들에 기초하여 상기 모션 벡터를 도출하는 단계는 상기 복수의 상이한 모션 벡터들 중 둘 이상의 평균을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 디코딩하는 방법은 비디오 인코딩 프로세스의 부분으로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 하나 이상의 메모리 유닛들;회로로 구현되고, 상기 하나 이상의 메모리 유닛들에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 보상을 수행하고; 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 것으로서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기는 상기 제1 프로세스 그리드 크기보다 큰, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하고; 상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록에서의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는지 여부를 결정하고; 상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록 내의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는 것으로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스를 수행하고; 및 상기 비디오 데이터 블록의 디코딩된 버전을 출력하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스는 로컬 조명 보상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스는 아웃-오브-바운더리 체크를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제1 프로세스 그리드 크기는 1x1인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기는 4x4 이상인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 모션 보상을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 아핀 모션 보상을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록은 코딩 유닛의 코딩 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 서브블록의 크기와 동일하게 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 비디오 데이터의 비트스트림에서 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 수신하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들은 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 표시하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 블록의 크기에 기초하여 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 기초하여 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록은 복수의 상이한 모션 벡터들을 갖는 복수의 서브블록들을 포함하고;상기 제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 모션 보상을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 복수의 서브블록들 각각을 상기 복수의 상이한 모션 벡터들 중 대응하는 모션 벡터로 예측하도록 구성되고;상기 제2 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스를 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 복수의 상이한 모션 벡터들에 기초하여 모션 벡터를 도출하고 및 상기 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대해 도출된 모션 벡터를 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 복수의 상이한 모션 벡터들에 기초하여 상기 모션 벡터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 복수의 상이한 모션 벡터들 중 하나를 상기 도출된 모션 벡터로서 선택하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 복수의 상이한 모션 벡터들에 기초하여 상기 모션 벡터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 복수의 상이한 모션 벡터들 중 둘 이상의 평균을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 디코더를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제16항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제16항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제16항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 인코더를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 보상을 수행하게 하고;후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하게 하는 것으로서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기는 상기 제1 프로세스 그리드 크기보다 큰, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하게 하고;상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록에서의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는지 여부를 결정하고;상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록 내의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는 것으로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스를 수행하고; 및상기 비디오 데이터 블록의 디코딩된 버전을 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,제1 프로세스 그리드 크기를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 보상을 수행하는 수단;후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스에 대한 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 수단으로서, 상기 제2 프로세스 그리드 크기는 상기 제1 프로세스 그리드 크기보다 큰, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 결정하는 수단;상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록에서의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는지 여부를 결정하는 수단;상기 비디오 데이터의 블록이 상기 제2 프로세스 그리드 크기의 블록 내의 적어도 하나의 다른 샘플과 상이한 모션 벡터를 갖는 적어도 하나의 샘플을 갖는 것으로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 프로세스 그리드 크기를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 후속 인터-예측-관련 비디오 코딩 프로세스를 수행하는 수단; 및상기 비디오 데이터의 블록의 디코딩된 버전을 출력하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, ZHI</engName><name>장 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/386,609</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/532,889</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0588062-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0116322-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017339.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b71ad09f21cdd1549a4c4a3851caa1dc615a3625f283781f65fd2ef13446b17cd0d2f9f44fcd886653ce1d998210daf829bf9483c172fcae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf34628d86499eb3578a897b0c6b800d8f58eb6841e3481e347a0ba26f90aa23674c6404723ad9910b0c63ea48a0d8ca0bf0df2cadc514d9ff</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>