<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:39.3339</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.01.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7022072</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>수술 로봇에 의해 가이드된 보철물에 충격을 가하기 위한 엔드 이펙터, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>END EFFECTORS, SYSTEMS, AND METHODS FOR IMPACTING PROSTHETICS GUIDED BY SURGICAL ROBOTS</inventionTitleEng><openDate>2020.10.07</openDate><openNumber>10-2020-0115518</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.01.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 2/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/92</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 수술 부위에서 보철물에 충격을 가하기 위한 엔드 이펙터. 엔드 이펙터는 임팩터 조립체 및 가이드를 포함할 수 있다. 임팩터 조립체는 충격력을 수용하기 위한 헤드, 보철물에 분리 가능하게 부착하기 위한 인터페이스, 헤드와 인터페이스 사이의 임팩터 축을 따라 연장되는 샤프트, 및 헤드와 인터페이스 사이에 배치된 임팩터 결합 표면을 가질 수 있다. 가이드는 수술 로봇에 부착되도록 구성되며, 가이드 축을 따라 연장되고 임팩터 조립체의 샤프트 일부를 수용하도록 배열된 개구부, 임팩터 결합 표면과 맞닿도록 형성된 가이드 결합 표면, 및 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적과 축의 동축 정렬을 용이하게 하기 위해 가이드 결합 결합 표면과 임팩터 결합 표면의 맞닿을 유지하는 리미터를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.08.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019147948</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.01.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/015165</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 수술 부위에서 보철물에 충격을 가하기 위한 엔드 이펙터로서, 상기 엔드 이펙터는,충격력을 받도록 받도록 배열된 헤드, 상기 보철물에 분리 가능하게 부착되는 인터페이스, 상기 헤드와 상기 인터페이스 사이에서 임팩터 축을 따라 연장되는 샤프트 및 상기 헤드, 및 상기 인터페이스 사이에 배치되는 임팩터 결합 표면을 포함하는 임팩터 조립체; 및가이드 축을 따라 연장되고 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트의 일부를 수용하도록 배치되는 개구부를 정의하는 채널, 상기 임팩터 결합 표면에 맞물리도록 형성된 가이드 결합 표면, 및 상기 임팩터 결합 표면이 상기 가이드 결합 표면과 맞닿는 것을 유지하고 상기 축들과 상기 수술 로봇에 의해 유지되는 상기 궤적의 동축 정렬을 용이하게 하기 위한 리미터를 포함하며, 상기 수술 로봇에 부착되는 가이드를 포함하는 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 임팩터 조립체와 상기 채널의 맞물림을 결정하기 위해 상기 가이드에 결합되는 센서를 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2항에 있어서,상기 가이드의 상기 채널은 제1 및 제2 축 방향 채널 단부들 사이에서 연장되고,상기 센서는 상기 제1 축 방향 채널 단부 및 상기 제2 축 방향 채널 단부 사이에서 상기 임팩터 조립체의 상대 축방향 위치를 결정하도록 추가적으로 구성되는,엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 임팩터 조립체는 상기 샤프트에 결합되는 플랜지를 더 포함하며, 상기 플랜지는 상기 임팩터 결합 표면을 정의하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 센서와 연통하여 배치되는 상기 가이드에 결합되고, 상기 임팩터 조립체와 결합 부재로 형성되는 확장된 위치와 상기 임팩터 조립체의 상기 플랜지와 결합으로 형성되는 수축된 위치 사이에서 이동하기 위해 배열되는 트리거를 더 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 확장된 위치로부터 상기 트리거의 이동에 응답하여, 상기 센서를 결합시키기 위해, 상기 트리거와 상기 센서 사이의 힘 변환 관계에 개입하는 푸시로드를 더 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 센서는 상기 채널에 근접하여 상기 가이드에 결합되는 선형 가변 차동 변압기(linear variable differential transformer, LVDT) 코일 조립체를 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 선형 가변 차동 변압기 코일 조립체는 상기 개구를 향하여 상기 가이드 축 주위로 연장하는 아크 형 모양을 갖는 적어도 하나의 코일을 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항에 있어서,상기 임팩터 조립체는 상기 샤프트에 결합되는 플랜지를 더 포함하되 상기 플랜지는 상기 임팩터 결합 표면을 정의하고, 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트는 제1 둘레를 가지고, 상기 플랜지는 상기 제1 둘레 보다 큰 제2 둘레를 갖는, 엔드 이펙터.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 가이드가 상기 플랜지 및 상기 임팩터 조립체의 상기 인터페이스 사이에서 축방향으로 배치되는 때, 상기 가이드의 상기 개구는 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트가 상기 개구를 통과하도록 배열되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 리미터는, 상기 가이드 결합 표면이 상기 임팩터 결합 표면과 맞닿을 때 상기 플랜지와 접촉하기 위해 배열되는 한 쌍의 아크 형상의 표면을 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 리미터의 상기 아크형 표면들은 상기 가이드의 상기 가이드 결합 표면과 실질적으로 연적속인, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 리미터의 상기 아크형 표면들 및 상기 가이드의 상기 가이드 결합 표면은 각각 상기 가이드 축으로부터 공통 반경으로 이격되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리미터의 상기 아크형 표면들 및 상기 가이드의 상기 가이드 결합 표면은, 상기 가이드 축에 대해 1800도 보다 더 큰 아크 기준 각도로 서로로부터 방사상으로 이격된 제1 및 제2 아크 단부들 을 정의하기 위해, 협력하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항에 있어서,상기 임팩터 조립체는 상기 플랜지 및 상기 인터페이스 사이에 축 방향으로 배치된 테이퍼를 더 포함하고,상기 테이퍼는, 상기 가이드가 상기 채널 내에 배치된 상기 샤프트와 함께 상기 수술 부위로부터 멀어지게 이동함에 따라 일어난 상기 테이퍼 및 상기 가이드의 접촉에 응답하여, 상기 플랜지를 상기 가이드의 상기 채널로 향하게 하기 위해 상기 플랜지와 상기 샤프트 사이를 천이하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항에 있어서,상기 임팩터 조립체의 상기 플랜지는 상기 임팩터 결합 표면의 정의하는 대체로 구형인 모양을 갖는, 엔드 이펙트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항에 있어서, 상기 채널은 상기 가이드 결합 표면을 정의하는 대체로 C형 모양을 갖는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항에 있어서,상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트는 일반적으로 원통형인 모양을 갖는, 엔드이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트는 상기 임팩터 결합 표면의 정의하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 가이드의 상기 리미터는,상기 리미터가 상기 임팩터 결합 표면과 상기 가이드 결합 표면의 맞닿음을 유지하기 위해 상기 개구부 밖으로 상기 임팩터 조립의 이동을 억제하는 제1 래치 위치; 및 상기 리미터가 상기 개구를 가로질러 상기 임팩터 조립체의 이동을 허용하는 제2 래치 위치 사이에서 이동 가능 가능한 래치를 더 포함하는 엔드 이팩터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 래치는, 상기 개구부 밖으로 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트의 이동을 억제하기 위해, 적어도 부분적으로 상기 제1 래치 위치에서 상기 가이드의 상기 채널을 가로지는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 래치는, 상기 제1 래치 위치에서 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트와 맞물리기 위해 정렬되는 유지면을 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항에 있어서,상기 리미터는, 상기 래치를 상기 제1 래치 위치를 향하여 가압하기 위해 상기 래치 및 상기 가이드 사이에 삽입된 바이어싱 요소를 더 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항에 있어서,상기 래치는,상기 임팩터 결합 표면을 상기 가이드 결합 표면과 맞닿게 하는, 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트가 상기 가이드의 상기 개구부를 통해 통과하는 것을 허용하기 위해, 상기 래치를 상기 제2 래치 위치로 이동시키도록, 상기 가이드 결합 표면으로부터 멀리 향하고 상기 임팩터 조립체의 일부와 맞닿도록 배치되는 캠(cam)부를 포함하는, 엔드 이펙터..  .  제20항 내지 제24항에 있어서,상기 래치는, 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트가 상기 가이드의 상기 개구부를 통과하는 것을 허용하기 위한, 사용자에 의해 상기 래치를 상기 제1 래치 위치로부터 상기 제2 래치 위치로 이동시키는 동작을 위해 배열되는 해제부를 포함하는 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제25항에 있어서,상기 가이드 결합 표면은 일반적으로 U 형 모양을 가지며, 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트의 원통형 부분은 상기 임팩터의 결합 표면을 정의하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 보철물에 충격을 가하는데 사용되는 임팩터 조립체로서, 상기 수술 로봇은 가이드 결합 표면을 정의하는 C형 채널을 갖는 가이드를 가지고, 상기 가이드 결합 표면은 상기 궤적 방향으로 연장되는 개구부에 의해 묘사되며, 상기 임팩터 조립체는충격력을 수용하도록 배열된 헤드;분리 가능하게 상기 보철물에 부착되도록 구성되는 인터페이스;상기 헤드 및 상기 인터페이스 사이에서 임팩터 축을 따라 연장하고, 상기 가이드의 상기 개구부를 통과하도록 형성된 샤프트; 및상기 헤드 및 상기 인터페이스 사이에서 상기 샤프트와 결합되고, 상기 가이드에 대한 상기 임팩터 조립체의 회전을 동시에 허용하고 상기 임팩터 조립체와 상기 수술 로봇에 의해 유지되는 상기 궤적의 동축 정렬을 용이하게 하기 위해 상기 가이드 결합 표면과 맞닿고 회전 가능한 형상의 임팩터 결합 표면을 정의하는, 플랜지를 포함하는 임팩터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 수술 로봇에 부착되도록 구성되는 가이드로서, 상기 수술 로봇은 상기 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 임팩터 조립체를 지지하도록 구성되고, 상기 임팩터 조립체는 보철물에 충격을 가하도록 구성되고 임팩터 결합 표면 및 임팩터 축을 따라 연장되는 샤프트를 가지되, 상기 가이드는,상기 수술 로봇에 부착되는 마운트;가이드 축을 따라 연장되는 채널과 함께 상기 마운트에 동작 가능하게 부착되는 바디-상기 채널은 임팩터 조립체의 샤프트의 일부를 수용하도록 배열되는 개구부를 정의함-;상기 임팩터 결합 표면과 맞닿도록 형상된 가이드 결합 표면; 및상기 임팩터 결합 표면과 상기 가이드 결합 표면의 맞닿음을 유지하지 하고, 임팩터 축 및 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적과 가이드 축의 동축 정렬을 용이하게 하기 위한 리미터를 포함하는 가이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28.  수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 타겟에 워크피스를 위치시키기 위한 엔드 이펙터로서, 상기 엔드 이펙터는,근위 단부, 상기 워크피스에 분리 가능하게 부착되도록 구성되는 인터페이스를 갖는 원위 단부, 상기 근위 단부와 상기 원위 단부 사이에서 제1 축을 따라 연장되는 샤프트, 및 상기 근위 단부 및 상기 원위 단부 사이에 배치되는 제1 결합 표면을 포함하는 제1 조립체; 및 상기 수술 로봇에 부착되도록 구성되는 마운트, 제2 축을 따라 연장되며 상기 제1 조립체의 상기 샤프트의 일부를 수용하도록 배열되는 개구부를 정의하는 채널 포함하되 상기 마운트에 동작 가능하게 부착되는 가이드, 상기 제1 결합 표면에 맞닿도록 형성되는 제2 결합 표면, 및 상기 제2 결합 표면과 상기 제1 결합 표면의 맞닿음을 유지하고 상기 수술 로봇에 의해 유지되는 상기 궤적과 상기 축들의 동축 정렬을 용이하게 하는 리미터를 포함하는 제2 조립체를 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 타겟에 워크피스를 위치시키기 위한 엔드 이펙터로서, 상기 엔드 이펙터는,근위 단부, 상기 워크피스에 분리 가능하게 부착되도록 구성된 인터페이스를 갖는 원위 단부, 상기 근위 단부와 상기 원위 단부 사이에서 제1 축을 따라 연장되는 샤프트, 및 상기 근위 단부와 상기 원위 단부 사이에 배치되고 제1 결합 표면을 정의하는 플랜지를 포함하는 제1 조립체; 및상기 수술 로봇에 부착되도록 구성되는 마운트, 상기 제1 결합 표면과 맞닿도록 형성되는 제2 결합 표면의 정의하되 제1 및 제2 동축 채널 단부를 따라 연장되며 상기 제1 조립체의 상기 샤프트의 일부를 수용하도록 배열되는 개구부를 정의하는 채널, 상기 제1 결합 표면과 상기 제2 결합 표면의 맞닿음을 유지하고 상기 수술 로봇에 의해 유지되는 상기 궤적과 상기 축들의 동축 정렬을 용이하게 하는 리미터, 및 상기 제1 채널 단부와 제2 채널 단부 사이에서 상기 플랜지의 상대 축 방향 위치를 결정하기 위해 상기 가이드에 커플링되는 센서를 포함하되, 상기 마운트</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 타겟에 워크피스를 위치시키기위한 엔드 이펙터로서, 상기 엔드 이펙터는,근위 단부, 상기 워크피스에 분리 가능하도록 구성되는 인터페이스를 갖는 원위 단부, 상기 근위 단부와 상기 원위 단부 사이에서 제1 축을 따라 연장된느 샤프트, 및 상기 근위 단부와 상기 원위 단부 사이에 배치되며 제1 결합 표면을 정의하는 플랜지를 포함하는 제1 조립체; 및상기 수술 로봇에 부착되는 마운트, 상기 제1 결합 표면에 맞닿도록 형성되는 제2 결합 표면을 정의하고 제1 및 제2 축 방향 채널 단부 사이에서 제2 축을 따라 연장되며 상기 제1 조립체의 상기 샤프트의 일부를 수용하도록 배열되는 채널을 포함하되 상기 마운트에 동작 가능하게 부착되는 가이드, 상기 제2 결합 표면과 상기 제1 결합 표면의 맞닿음을 유지하고 상기 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적과 상기 축들의 동축 정렬을 용이하게 하는 리미터, 및 상기 제1 채널 단부와 상기 제2 채널 단부 사이에 상기 플랜지의 상대 축 방향 위치를 결정하기 위해 상기 가이드에 연결되며, 상기 개구부를 향해 상기 가이드 축 주위로 연장되는 적어도 하나의 코일을 갖는 선형 가변 차동 변압기(linear variable differential transformer, LVDT) 코일 조립체를 포함하는 센서를 포함하는 제2 조립체를 포함하는 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 수술 부위에서 보철물에 충격을 가하는 방법으로서, 상기 방법은,헤드, 인터페이스, 상기 헤드와 상기 인터페이스 사이의 임팩터 축을 따라 연장되는 샤프트, 및 임팩터 결합 표면을 갖는 임팩터 조립체를 제공하는 단계;가이드축을 따라 연장되고, 개구부, 가이드 결합 표면 및 리미터를 정의하는 채널을 갖는 가이드를 제공하는 단계;상기 보철물을 상기 수술 부위에 배치하기 위해 상기 임팩터 조립체를 위치시키는 단계;상기 가이드의 상기 개구부를 통해 상기 채널 내로 상기 임팩터 조립체의 상기 샤프트를 위치시키는 단계;상기 임팩터 조립체의 상기 임팩터 결합 표면을 상기 가이드의 상기 가이드 결합 표면과 맞닿게 하는 단계;상기 가이드 결합 표면과 상기 임팩터 결합 표면의 맞닿음을 유지하기 위해 상기 임팩터 조립체에 대해 상기 가이드의 상기 리미터를 이동시키는 단계;상기 수술 로봇에 의해 유지되는 상기 궤적과 상기 임팩터 죽 및 상기 가이드 축을 동축 정렬하는 단계; 및상기 수술 로봇에 의해 유지되는 상기 궤적을 따라 상기 수술 부위의 상기 보철물에 충격을 가하기 위해 상기 임팩터 조립체의 상기 헤드에 충격력을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴멕시코 *****, 로스 랜...</address><code> </code><country> </country><engName>BOWLING, David, Gene</engName><name>볼링, 데이비드, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴멕시코 *****, 알...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIELS, Paul</engName><name>쉴즈, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 인디애나폴리스 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>O'CULL, Larry, D.</engName><name>오'컬, 래리, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>KELLY, Patrick, C.</engName><name>켈리, 패트릭, 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 인디애나폴리스 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>JONES, Christopher, W.</engName><name>존스, 크리스토퍼, 더블유.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/622,303</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0793614-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2020.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0128565-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2021.07.02</receiptDate><receiptNumber>4-1-2021-5181552-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0085204-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0085197-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0341111-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0098352-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0347305-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0376210-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0376197-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1026064-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0111892-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0111918-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0822103-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207022072.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e007e649d8af49c6f3d4b09566217dff8b9f42971e6cad8a86243a0b70beaae13908b33f616df7c0b7a7d346dff0877394a4dca9937e3193cef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb9ae36ce824659ef1b518d37357102052a9c267c3b25ce3fbf53a79c98800f598025ec182cf1ba20847730dc18b57cce0231c1da5ed0bcc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>