<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:38.1338</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.04.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0048117</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널의 제조방법, 디스플레이 패널 및 전자 설비</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL, PREPARATION METHOD THEREOF AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.22</openDate><openNumber>10-2025-0152016</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예에서 제공하는 디스플레이 패널의 제조방법, 디스플레이 패널 및 전자 설비는, 디스플레이 기술분야에 관한 것이고, 디스플레이 패널의 제조방법에서, 제1 격리부가 제2 격리부에 대해 인출된 인출부를 구비하도록, 발광 소자를 제조하기 전에 격리 구조 중의 제2 격리부를 세정 처리함으로써, 추후 발광 소자를 제조하는 과정에서, 발광 소자 중의 적어도 일부분의 필름층이 상기 인출부와 용이하게 랩조인트될 수 있어, 발광 소자와 격리 구조의 랩조인트 효과를 향상시키며, 디스플레이 패널의 디스플레이 효과를 향상시키는 데 유리하게 된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널의 제조방법에 있어서, 기판을 제공하는 단계;상기 기판의 일측에 격리 구조를 제조하여 형성시키는 단계-여기서, 상기 격리 구조에는 복수의 격리 개구가 형성되고, 상기 기판과 멀어지는 방향에서, 상기 격리 구조는 순차적으로 적층 설치된 제1 격리부, 제2 격리부 및 제3 격리부를 포함하며, 상기 기판에서 상기 제2 격리부의 정투영은 상기 기판에서 상기 제3 격리부의 정투영 내에 위치함-;상기 격리 구조 중의 제2 격리부에 대해 세정 처리하여, 상기 제1 격리부가 상기 제2 격리부에 대해 상기 격리 개구 방향을 향해 상대적으로 인출된 인출부를 구비하도록 하는 단계;상기 격리 개구 내에 발광 소자를 제조하여, 상기 발광 소자의 적어도 일부분 필름층이 상기 인출부와 랩조인트되도록 하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 발광 소자는 발광 색상이 상이한 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자를 포함하고, 상기 격리 개구는 제1 격리 개구 및 제2 격리 개구를 포함하며, 여기서, 상기 제1 격리 개구에서, 상기 제1 격리부는 상기 제2 격리부에 대해 상대적으로 인출된 제1 인출부를 구비하고;상기 격리 구조 중의 제2 격리부에 대해 세정 처리하여, 상기 제1 격리부가 상기 제2 격리부에 대해 상기 격리 개구 방향을 향해 상대적으로 인출된 인출부를 구비하도록 하는 단계 전에, 상기 제1 격리 개구와 상기 제2 격리 개구 내에 상기 제1 발광 소자의 필름층을 제조하는 단계-여기서, 상기 제1 격리 개구에서, 상기 제1 발광 소자의 적어도 일부분 필름층은 상기 제1 인출부와 랩조인트됨-;상기 제2 격리 개구 내의 상기 제1 발광 소자의 필름층을 식각하여 제거하는 단계; 를 포함하며,상기 격리 구조 중의 제2 격리부에 대해 세정 처리하여, 상기 제1 격리부가 상기 제2 격리부에 대해 상기 격리 개구 방향을 향해 상대적으로 인출된 인출부를 구비하도록 하는 단계는, 식각액을 사용하여 상기 제2 격리 개구 둘레측의 제2 격리부에 대해 세정 처리함으로써, 상기 제2 격리 개구에서 상기 제1 격리부가 상기 제2 격리부에 대해 상대적으로 인출된 제2 인출부를 구비하도록 하는 단계; 를 포함하며,상기 격리 개구 내에 발광 소자를 제조하여, 상기 발광 소자의 적어도 일부분 필름층이 상기 인출부와 랩조인트되도록 하는 단계는, 상기 제2 격리 개구 내에 상기 제2 발광 소자의 필름층을 제조하는 단계-여기서, 상기 제2 격리 개구에서, 상기 제2 발광 소자의 적어도 일부분 필름층은 상기 제2 인출부와 랩조인트됨-; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제2 격리 개구 내에 상기 제2 발광 소자의 필름층을 제조하는 단계 후에, 상기 격리 구조 중의 제2 격리부에 대해 세정 처리하여, 상기 제1 격리부가 상기 제2 격리부에 대해 상기 격리 개구 방향을 향해 상대적으로 인출된 인출부를 구비하도록 하는 단계는,제3 격리 개구 위치에 제조된 제2 발광 소자의 필름층을 식각하여 제거하는 단계;식각액을 사용하여 상기 제3 격리 개구 둘레측의 제2 격리부에 대해 세정 처리함으로써, 상기 제3 격리 개구에서 상기 제1 격리부가 상기 제2 격리부에 대해 상대적으로 인출된 제3 인출부를 구비하도록 하는 단계; 를 더 포함하고,상기 격리 개구 내에 발광 소자를 제조하여, 상기 발광 소자의 적어도 일부분 필름층이 상기 인출부와 랩조인트되도록 하는 단계는,상기 제3 격리 개구 내에 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분 필름층을 제조하는 단계-여기서, 상기 제3 격리 개구에서, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분 필름층은 상기 제3 인출부와 랩조인트됨-; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 디스플레이 패널에 있어서, 기판;상기 기판의 일측에 위치하는 격리 구조-상기 격리 구조는 상기 기판 상에서 둘러싸는 방식으로 복수의 격리 개구를 형성하고, 상기 기판과 멀어지는 방향에서, 상기 격리 구조는 순차적으로 적층 설치된 제1 격리부, 제2 격리부 및 제3 격리부를 포함하며, 상기 기판에서 상기 제2 격리부의 정투영은 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영 내에 위치하고, 상기 기판에서 상기 제2 격리부의 정투영은 상기 기판에서 상기 제3 격리부의 정투영 내에 위치함-;적어도 일부분이 상기 격리 개구 내에 위치하는 발광 소자-상기 발광 소자는 발광 색상이 상이한 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자를 포함하고, 상기 격리 개구는 상기 제1 발광 소자를 수용하는 제1 격리 개구 및 상기 제2 발광 소자를 수용하는 제2 격리 개구를 포함함-; 를 포함하며,상기 기판에서 상기 제3 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제1 격리 개구에 대응되는 제1 윤곽선 및 상기 제2 격리 개구에 대응되는 제2 윤곽선을 포함하고, 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제1 격리 개구에 대응되는 제3 윤곽선 및 상기 제2 격리 개구에 대응되는 제4 윤곽선을 포함하며;대응되는 상기 제1 윤곽선과 상기 제3 윤곽선 사이에는 제1 거리가 구비되고, 대응되는 상기 제2 윤곽선과 상기 제4 윤곽선 사이에는 제2 거리가 구비되며, 상기 제1 거리와 상기 제2 거리는 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 기판에서 상기 제3 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제3 격리 개구에 대응되는 제5 윤곽선을 포함하며, 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제3 격리 개구의 제6 윤곽선에 대응되고, 대응되는 상기 제5 윤곽선과 상기 제6 윤곽선 사이에는 제3 거리가 구비되며, 여기서, 상기 제1 거리, 상기 제2 거리 및 상기 제3 거리는 상이한여기서, 상기 제1 거리, 상기 제2 거리 및 상기 제3 거리는 순차적으로 증가되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 격리 개구에서, 상기 제1 격리부는 상기 제2 격리부에 대해 제1 인출 길이를 구비하고; 상기 제2 격리 개구에서, 상기 제1 격리부는 상기 제2 격리부에 대해 제2 인출 길이를 구비하며;상기 제1 인출 길이와 상기 제2 인출 길이는 0.3μm보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 제3 격리 개구에서, 상기 제1 격리부는 상기 제2 격리부에 대해 제3 인출 길이를 구비하며;여기서, 상기 제1 인출 길이는 상기 제2 인출 길이보다 크거나 같고, 상기 제2 인출 길이는 상기 제3 인출 길이와 같으며;또는, 상기 제1 인출 길이는 상기 제3 인출 길이와 같고, 상기 제1 인출 길이는 상기 제2 인출 길이보다 크거나 같으며;또는, 상기 제1 인출 길이, 상기 제2 인출 길이 및 상기 제3 인출 길이는 동일한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 격리 개구에서, 상기 제3 격리부는 상기 기판과 가까운 상기 제2 격리부의 일측의 바닥부에 대해 제4 인출 길이를 구비하고; 상기 제2 격리 개구에서, 상기 제3 격리부는 상기 기판과 가까운 상기 제2 격리부의 일측의 바닥부에 대해 제5 인출 길이를 구비하며, 여기서, 상기 제4 인출 길이는 상기 제5 인출 길이와 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제4 인출 길이는 0.1μm-0.6μm이고, 상기 제5 인출 길이는 0.2μm-0.9μm인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 제3 격리 개구에서, 상기 제3 격리부는 상기 기판과 가까운 상기 제2 격리부의 일측의 바닥부에 대해 제6 인출 길이를 구비하며;상기 제6 인출 길이는 0.3μm-1.2μm이고;상기 제4 인출 길이, 상기 제5 인출 길이 및 상기 제6 인출 길이는 순차적으로 증가되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 격리 개구에서, 상기 제3 격리부는 상기 기판과 멀어지는 상기 제2 격리부의 일측의 상부에 대해 제7 인출 길이를 구비하고; 상기 제2 격리 개구에서, 상기 제3 격리부는 상기 기판과 멀어지는 상기 제2 격리부의 일측의 상부에 대해 제8 인출 길이를 구비하며, 여기서, 상기 제7 인출 길이는 상기 제8 인출 길이와 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 제3 격리 개구에서, 상기 제3 격리부는 상기 기판과 멀어지는 상기 제2 격리부의 일측의 상부에 대해 제9 인출 길이를 구비하며;상기 제7 인출 길이, 상기 제8 인출 길이 및 상기 제9 인출 길이는 순차적으로 증가되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 4 항에 있어서, 상기 발광 소자는 제1 전극을 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 기판 중의 픽셀 회로와 연결되며, 상기 기판에서 상기 발광 소자의 제1 전극의 정투영은 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영과 부분적으로 교차 중첩되고;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제1 발광 소자의 제1 전극의 정투영과 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영은 제1 교차 중첩 길이를 구비하며, 상기 기판에서 상기 제2 발광 소자의 제1 전극의 정투영과 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영은 제2 교차 중첩 길이를 구비하고;상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제3 발광 소자의 제1 전극의 정투영과 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영은 제3 교차 중첩 길이를 구비하며, 여기서, 상기 제1 교차 중첩 길이, 제2 교차 중첩 길이 및 상기 제3 교차 중첩 길이는 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 4 항에 있어서, 상기 격리 구조는 인접된 상기 제1 격리 개구 사이에 위치하는 제1 격리 구조, 인접된 상기 제2 격리 개구 사이에 위치하는 제2 격리 구조를 포함하고;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제1 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제1 길이를 구비하며, 상기 기판에서 상기 제2 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제2 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제1 길이, 상기 제2 길이는 동일하며;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제1 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제4 길이를 구비하고, 상기 기판에서 상기 제2 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제5 길이를 구비하며, 상기 제4 길이와 상기 제5 길이는 상이하고;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제1 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제7 길이를 구비하며, 상기 기판에서 상기 제2 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제8 길이를 구비하고, 상기 제7 길이는 상기 제8 길이와 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 격리 구조는 인접된 상기 제3 격리 개구 사이에 위치하는 제3 격리 구조를 더 포함하며; 상기 기판에서 상기 제3 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제3 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제1 길이, 상기 제2 길이, 상기 제3 길이는 동일하며;상기 기판에서 상기 제3 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제6 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제4 길이, 상기 제5 길이 및 상기 제6 길이는 상이하며;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제3 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제9 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제7 길이, 상기 제8 길이 및 상기 제9 길이는 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 4 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 격리 구조는 인접된 상기 제1 격리 개구와 상기 제2 격리 개구 사이에 위치하는 제4 격리 구조, 인접된 상기 제1 격리 개구와 상기 제3 격리 개구 사이에 위치하는 제5 격리 구조 및 인접된 상기 제2 격리 개구와 상기 제3 격리 개구 사이에 위치하는 제6 격리 구조를 포함하며;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제4 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제10 길이를 구비하고, 상기 기판에서 상기 제5 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제11 길이를 구비하며, 상기 기판에서 상기 제6 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제12 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제10 길이, 상기 제11 길이 및 상기 제12 길이는 동일한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제4 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제13 길이를 구비하고, 상기 기판에서 상기 제5 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제14 길이를 구비하며, 상기 기판에서 상기 제6 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제15 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제13 길이, 상기 제14 길이 및 상기 제15 길이는 상이하며;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제4 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제16 길이를 구비하고, 상기 기판에서 상기 제5 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제17 길이를 구비하며, 상기 기판에서 상기 제6 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제18 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제16 길이, 상기 제17 길이 및 상기 제18 길이는 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디스플레이 패널에 있어서,기판;상기 기판의 일측에 위치하고, 픽셀 개구를 포함하는 픽셀 정의층;상기 기판과 멀어지는 상기 픽셀 정의층의 일측에 위치하는 격리 구조-상기 격리 구조는 상기 기판 상에서 둘러싸는 방식으로 복수의 격리 개구를 형성하고, 상기 기판과 멀어지는 방향에서, 상기 격리 구조는 순차적으로 적층 설치된 제1 격리부, 제2 격리부 및 제3 격리부를 포함하며, 상기 기판에서 상기 제2 격리부의 정투영은 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영 내에 위치하고, 상기 기판에서 상기 제2 격리부의 정투영은 상기 기판에서 상기 제3 격리부의 정투영 내에 위치하며, 기판에서 상기 픽셀 개구의 정투영은 상기 기판에서 상기 격리 개구의 정투영 내에 위치함-;적어도 일부분이 상기 격리 개구 내에 위치하는 발광 소자-상기 발광 소자는 발광 색상이 상이한 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자를 포함하고, 상기 격리 개구는 상기 제1 발광 소자를 수용하기 위한 제1 격리 개구 및 상기 제2 발광 소자를 수용하기 위한 제2 격리 개구를 포함함-; 을 포함하고,상기 제1 격리 개구에서, 상기 픽셀 개구에 가까운 상기 제1 격리부의 일단과, 대응되는 상기 픽셀 개구의 측벽 사이에는 제1 간격이 구비되고; 상기 제2 격리 개구에서, 상기 픽셀 개구에 가까운 상기 제1 격리부의 일단과, 대응되는 상기 픽셀 개구의 측벽 사이에는 제2 간격이 구비되며;여기서, 상기 제1 간격은 상기 제2 간격과 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 제1 간격은 상기 제2 간격보다 작고;상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 제3 격리 개구에서, 상기 픽셀 개구와 가까운 상기 제1 격리부의 일단과, 대응되는 상기 픽셀 개구의 측벽 사이에는 제3 간격이 구비되며, 여기서, 상기 제1 간격, 상기 제2 간격 및 상기 제3 간격은 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 기판에서 상기 제3 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제1 격리 개구에 대응되는 제1 윤곽선 및 상기 제2 격리 개구에 대응되는 제2 윤곽선을 포함하고, 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제1 격리 개구에 대응되는 제3 윤곽선 및 상기 제2 격리 개구에 대응되는 제4 윤곽선을 포함하며;대응되는 상기 제1 윤곽선과 상기 제3 윤곽선 사이에는 제1 거리가 구비되고, 대응되는 상기 제2 윤곽선과 상기 제4 윤곽선 사이에는 제2 거리가 구비되며, 상기 제1 거리와 상기 제2 거리는 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 기판에서 상기 제3 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제3 격리 개구에 대응되는 제5 윤곽선을 포함하며, 상기 기판에서 상기 제1 격리부의 정투영의 윤곽선은 상기 제3 격리 개구의 제6 윤곽선에 대응되고, 대응되게, 대응되는 상기 제5 윤곽선과 상기 제6 윤곽선 사이에는 제3 거리가 구비되며, 여기서, 상기 제1 거리, 상기 제2 거리 및 상기 제3 거리 중의 적어도 두 거리는 상이한 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 격리 구조는 인접된 상기 제1 격리 개구 사이에 위치하는 제1 격리 구조, 인접된 상기 제2 격리 개구 사이에 위치하는 제2 격리 구조를 포함하고;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제1 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제1 길이를 구비하며, 상기 기판에서 상기 제2 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제2 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제1 길이, 상기 제2 길이는 동일하며;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제1 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제4 길이를 구비하고, 상기 기판에서 상기 제2 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제5 길이를 구비하며;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제1 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제7 길이를 구비하고, 상기 기판에서 기 제2 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제8 길이를 구비하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 발광 소자는 상기 제1 발광 소자 및 제2 발광 소자의 발광 색상과 상이한 제3 발광 소자를 더 포함하고, 상기 격리 개구는 제3 격리 개구를 더 포함하며, 상기 제3 발광 소자의 적어도 일부분은 상기 제3 격리 개구 내에 위치하고, 상기 격리 구조는 인접된 상기 제3 격리 개구 사이에 위치하는 제3 격리 구조를 더 포함하며; 상기 기판에서 상기 제3 격리 구조의 제3 격리부의 정투영은 제3 길이를 구비하고, 여기서, 상기 제1 길이, 상기 제2 길이, 상기 제3 길이는 동일하며;상기 기판에서 상기 제3 격리 구조의 제2 격리부의 정투영은 제6 길이를 구비하고, 상기 제4 길이, 상기 제5 길이 및 제6 길이는 순차적으로 감소되며;상기 기판이 위치하는 평면에 수직되고 인접된 두 개의 상기 격리 개구의 중심 연결선을 지나는 단면에서, 상기 기판에서 상기 제3 격리 구조의 제1 격리부의 정투영은 제9 길이를 구비하고, 상기 제7 길이, 상기 제8 길이 및 상기 제9 길이는 순차적으로 감소되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 장쑤 쑤저우 쿤산 디벨롭먼트 존 샤둥 스트리트 *** 룸 ****</address><code>520240101252</code><country>중국</country><engName>VISIONOX TECHNOLOGY INC.</engName><name>비젼녹스 테크놀로지 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FU, Yuting</engName><name>푸, 위팅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LIN, Cheng-Yi</engName><name>린, 청-이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LEE, Jenyu</engName><name>리, 젠위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>대만</country><engName>HUANG, Weiju</engName><name>황, 웨이주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LAI, Yiyu</engName><name>라이, 이위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Quanbao</engName><name>류, 취안바오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XU, Liping</engName><name>쉬, 리핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LEE, Chung-Chun</engName><name>리, 청-천</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410449132.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202411051417.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418171-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9004661-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9004662-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250048117.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93de0e4d8c4f4e666d56ad2d6c9d8be57a3d3e8a5e92633a4a875f3580145cadfd6a5e8d76d4b4a23f139fcf373095eebc3516ae556d061ea0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d3d4edd9e7a4b96dd23eb4d9c6108131cae0396883b9632af885cef01ef866d1ecf6c20432bce986eaa5d509d64ea8ce121d6112f41ce10</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>