<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:29.3229</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7007512</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>미디어 재생 디바이스에 콘텐츠를 제공하는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>A METHOD AND SYSTEM FOR PROVIDING CONTENT TO A MEDIA PLAYING DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.03.31</openDate><openNumber>10-2022-0041209</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4722</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/858</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2662</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2747</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/658</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/272</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템으로서, 디지털 디바이스의 하나 이상의 애플리케이션의 활성화 및/또는 사용을 지시하는 데이터를 생성하기 위해 디지털 디바이스의 이벤트를 모니터링하도록 구성된 처리 모듈을 포함한다. 처리 모듈은 생성된 데이터를 처리하여 활성 창에 콘텐츠를 오버레이할 때를 지시하는 타이밍 데이터를 결정하고 및/또는 오버레이할 콘텐츠를 결정하도록 구성된다. 활성 스트리밍 창 또는 애플리케이션 앞에 오버레이된 창을 배치하고 오버레이된 창에 콘텐츠를 표시하기 위한 오버레이 생성 모듈. 오버레이 생성 모듈은 오버레이된 창을 생성하고 결정된 타이밍 데이터 및/또는 결정된 콘텐츠에 따라 오버레이된 콘텐츠 서버로부터 콘텐츠를 디스플레이하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021022333</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2020/050807</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템으로서, 디지털 디바이스의 하나 이상의 애플리케이션의 활성화 및/또는 사용을 나타내는 데이터를 생성하기 위해 디지털 디바이스의 이벤트를 모니터링하도록 구성된 처리 모듈 - 상기 처리 모듈은 생성된 데이터를 처리하여 활성 창 상에 콘텐츠를 오버레이할 때를 나타내는 타이밍 데이터를 결정하고 및/또는 오버레이할 콘텐츠를 결정하도록 구성됨 -; 및상기 활성 스트리밍 창 또는 애플리케이션 앞에 오버레이된 창을 배치하고 오버레이된 창에 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 오버레이 생성 모듈 - 상기 오버레이 생성 모듈은 오버레이된 창을 생성하고 결정된 타이밍 데이터 및/또는 결정된 콘텐츠에 따라 오버레이된 콘텐츠 서버로부터 콘텐츠를 디스플레이하도록 구성됨 -을 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 애플리케이션은 스트리밍 콘텐츠 플레이어를 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,이벤트를 모니터링하는 것은 상기 디지털 디바이스의 스트리밍 콘텐츠 플레이어를 모니터링하는 것을 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 애플리케이션의 활성화 및/또는 사용은 상기 디지털 디바이스의 스트리밍 콘텐츠 플레이어의 활성화 및/또는 사용을 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 디바이스 상에서 사용되는 애플리케이션을 모니터링하기 위한 행동 모듈(behavior module)을 더 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 모니터링하는 것은 어떤 애플리케이션이 사용되는지 그리고 애플리케이션이 언제 사용되는지를 결정하는 것을 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,상기 행동 모듈은 사용된 각 애플리케이션의 각 용도에 적어도 하나의 태그를 할당하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 태그는 사용자 행동의 표시인, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 태그는 일정 기간 동안 할당될 수 있는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 행동 모듈은 상기 일정 기간의 끝에서 태그가 제거되도록 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 행동 모듈은, 상기 태그가 할당되게 한 애플리케이션이 마지막으로 사용된 시간에 따라 태그들이 순위가 매겨지도록(ranked) 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 행동 모듈은, 사용된 애플리케이션에 따라 노화로 인해 태그 각각이 제거될 때까지 태그가 누적되도록 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 모듈은 생성된 데이터를 상기 오버레이된 콘텐츠 서버에 전송하고,상기 오버레이된 콘텐츠 서버는 디스플레이될 콘텐츠를 상기 오버레이 생성 모듈에 제공하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 처리 모듈은, 생성된 데이터에 따라 디스플레이될 콘텐츠를 제공하도록 상기 오버레이된 콘텐츠 서버에 요청하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 오버레이된 콘텐츠 서버는 콘텐츠 유형에 따라 콘텐츠를 제공하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 애플리케이션 또는 각 애플리케이션은 그것이 수행하고 있는 활동을 상기 처리 모듈에 제공하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,오버레이 생성 모듈은 운영 시스템에 의해 생성된 경고 창 또는 운영 시스템과 번들링된 소프트웨어 구성요소를 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 오버레이된 창은 웹 컨테이너로서 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 오버레이된 창은 생성된 데이터에 따라 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 오버레이된 창의 구성은 생성된 데이터 및/또는 콘텐츠 유형에 따라 만들어지는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 디바이스의 사용자 모듈은, 상기 오버레이된 콘텐츠 서버에 의해 저장된 계정을 생성하고, 상기 오버레이된 콘텐츠 서버에 의해 할당된 사용자에 대한 식별을 저장하도록 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 디바이스의 위치가 결정되고, 상기 위치는 상기 오버레이된 콘텐츠를 결정하는 데 사용되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,활성 스트리밍 콘텐츠 플레이어에 제어 신호를 제공하도록 구성된 제어 모듈을 더 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제어 신호는 주입된(injected) 키 스트로크 또는 버튼 누름/탭의 형태인, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서,상기 제어 모듈은 사용자로부터 수신된 키 스트로크 또는 버튼 누름/탭을 인터셉트하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,인터셉트된 키 스트로크는 상기 스트리밍 콘텐츠 플레이어의 입력으로의 추후 주입을 위해 저장되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어 모듈은 인-애플리케이션 입력을 파싱(parse)하도록 구성되고, 오버레이된 콘텐츠를 개시하고, 완료 시에 상기 입력을 상기 애플리케이션에 제공하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 모듈은 상기 미디어 재생 디바이스에 의해 수신된 키 스트로크 또는 버튼 누름/탭이 인터셉트되고 나중에 오버레이된 콘텐츠의 표시를 용이하게 하기 위해 상기 스트리밍 콘텐츠 플레이어에 대한 입력으로서 주입되도록 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 모듈은 또한 스트리밍되거나 스트리밍될 콘텐츠에 기초하여 데이터를 생성하도록 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 데이터는 오버레이된 콘텐츠를 선택하기 위해 사용되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템은 모바일 디바이스에 대한 연결을 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 오버레이된 콘텐츠 또는 관련 콘텐츠는 상기 연결을 통해 모바일 디바이스에 송신되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,상기 모바일 디바이스는 상기 모바일 디바이스 상에서 사용되는 애플리케이션들을 모니터링함으로써 사용자 프로필을 생성하도록 구성되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 프로필은 상기 사용자 행동의 표시에 포함시키기 위해 상기 행동 모듈에 전송되는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 모니터링하는 것은 어떤 애플리케이션이 사용되는지 그리고 언제 애플리케이션이 사용되는지를 결정하는 것을 포함하는, 디지털 디바이스용 콘텐츠 오버레이 시스템. 실시예에서, 상기 모바일 디바이스는 사용된 각 애플리케이션의 각 용도에 대해 적어도 하나의 태그를 할당한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 오버레이된 콘텐츠를 디지털 디바이스에 제공하기 위한 오버레이된 콘텐츠 서버로서, 하나 이상의 디지털 디바이스로부터의 데이터의 수신기 - 상기 데이터는 하나 이상의 애플리케이션의 활성화 및/또는 사용, 및 대응하는 디지털 디바이스의 각각의 사용자의 행동을 나타냄 -; 각각의 디지털 디바이스에 송신될 오버레이된 콘텐츠를 결정하기 위한 프로세서 - 상기 결정은 대응하는 디지털 디바이스의 하나 이상의 애플리케이션의 활성화 및/또는 사용, 및 대응하는 디지털 디바이스의 각각의 사용자의 행동 중 하나 이상에 따라 콘텐츠를 선택 및/또는 구성하는 것을 포함함 -; 및대응하는 디지털 디바이스로의 각각의 오버레이된 콘텐츠의 송신기를 포함하는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 행동은 사용자 행동의 표시인 태그를 포함하고, 상기 태그는 대응하는 디지털 디바이스에 송신될 오버레이된 콘텐츠를 선택하는 데 사용되는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서,상기 수신기는 또한 계정을 생성하기 위해 상기 디지털 디바이스로부터 정보를 수신하는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서버는 사용자에게 식별을 할당하고, 상기 송신기는 상기 식별을 상기 디지털 디바이스에 송신하는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서버는 대응하는 사용자의 식별과 관련하여 각각의 사용자 행동을 저장하기 위한 데이터베이스를 포함하는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수신기는 또한 각각의 디지털 디바이스의 위치를 수신하고, 상기 위치는 대응하는 사용자의 식별과 관련하여 상기 데이터베이스에 저장되는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 오버레이된 콘텐츠 및/또는 대응하는 디지털 디바이스에 송신될 각각의 오버레이된 콘텐츠의 구성을 결정하기 위해 상기 데이터베이스에 저장된 정보를 사용하도록 구성되는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제36항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수신기는 상기 애플리케이션이 대응하는 디지털 디바이스의 미디어 스트리밍 플레이어인 경우 스트리밍되거나 스트리밍될 콘텐츠를 나타내는 데이터를 수신하고, 상기 프로세서는 대응하는 디지털 디바이스에 송신될 각각의 오버레이된 콘텐츠를 선택 및/또는 구성하도록 구성되는, 오버레이된 콘텐츠 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법으로서, 하나 이상의 애플리케이션의 활성화 및/또는 사용을 나타내는 데이터를 생성하기 위해 디지털 디바이스의 하나 이상의 애플리케이션을 모니터링하는 단계; 생성된 데이터에 기초하여 애플리케이션 중 활성 애플리케이션의 활성 창에 콘텐츠를 오버레이할 때 및/또는 오버레이할 콘텐츠를 결정하는 단계; 활성 스트리밍 창 앞에 오버레이된 창을 배치하는 단계; 결정된 타이밍 및/또는 결정된 콘텐츠에 따라 오버레이된 콘텐츠 서버로부터 오버레이된 콘텐츠를 수신하는 단계; 및 오버레이된 창에 오버레이된 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 디지털 디바이스 및/또는 상기 디지털 디바이스에 연결 가능한 다른 디바이스에서 사용되는 애플리케이션을 모니터링하는 단계, 및 어떤 애플리케이션이 사용되는지 그리고 언제 애플리케이션이 사용되는지를 결정하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법. 일 실시예에서, 방법은 사용된 각 애플리케이션의 각 용도에 적어도 하나의 태그를 할당하는 단계를 더 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서,일정 기간보다 오래된 태그를 만료시키는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 태그가 할당되게 한 애플리케이션이 마지막으로 사용된 시간에 따라 태그의 순위를 매기는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성된 데이터를 오버레이된 콘텐츠 서버에 전송하는 단계, 및 상기 오버레이된 콘텐츠 서버로부터 디스플레이될 오버레이된 콘텐츠를 수신하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성된 데이터에 따라 상기 오버레이된 콘텐츠 서버로부터 오버레이된 콘텐츠가 디스플레이되도록 요청하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제44항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션으로부터 수행 중인 활동을 수신하는 단계, 및 상기 활동에 기초하여 콘텐츠를 오버레이할 때 및/또는 오버레이할 콘텐츠를 결정하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제44항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성된 데이터에 따라 오버레이된 창을 구성하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 활성 스트리밍 콘텐츠 플레이어에 제어 신호를 제공하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법. 일 실시예에서, 제어 신호를 제공하는 단계는 스트리밍 콘텐츠 플레이어의 입력에 키 스트로크 또는 버튼 누름/탭을 주입하는 단계를 포함한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,사용자로부터 수신된 키 스트로크 또는 버튼 누름/탭을 인터셉트하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,오버레이된 콘텐츠가 오버레이된 콘텐츠의 중단 없이 및/또는 스트리밍된 콘텐츠를 놓치지 않고 제공될 수 있도록 상기 스트리밍 콘텐츠 플레이어의 입력에 인터셉트된 키 스트로크를 주입하는 단계를 지연시키는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제44항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 인-애플리케이션 입력을 파싱(parse)하는 단계로서, 오버레이된 콘텐츠를 개시하고, 오버레이된 콘텐츠의 완료 시에 입력을 애플리케이션에 제공하는, 파싱하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제44항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 스트리밍되거나 스트리밍될 콘텐츠에 기초하여 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법. 일 실시예에서, 방법은 생성된 데이터에 따라 오버레이된 콘텐츠를 선택하는 단계를 더 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제44항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 오버레이된 콘텐츠 또는 관련 콘텐츠를 연결된 모바일 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제44항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 모바일 디바이스에서 사용되는 애플리케이션을 모니터링함으로써 사용자 프로필을 생성하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,사용자 행동을 표시하는 데이터에 포함시키기 위해 상기 모바일 디바이스로부터 상기 디지털 디바이스로 사용자 프로필을 전송하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서,어떤 애플리케이션이 사용되는지 그리고 언제 애플리케이션이 사용되는지를 결정함으로써 사용자 프로필을 생성하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 사용된 각 애플리케이션의 각 용도에 적어도 하나의 태그를 할당함으로써 사용자 프로필을 생성하는 단계를 더 포함하는, 디지털 디바이스 상에 오버레이된 콘텐츠를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 디지털 디바이스를 제어하는 방법으로서, 작업을 수행하기 위해 디바이스를 작동시키는 명령을 수신하는 단계; 조건이 충족되는지 확인하는 단계; 상기 조건이 충족되면 작업 수행을 연기하고 대신 대체 작업을 수행하는 단계; 및상기 대체 작업이 완료되면, 연기된 작업을 재개하는 단계를 포함하는, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 대체 작업은 연기된 작업의 창 앞의 오버레이된 창에 콘텐츠를 오버레이하는 것인, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 연기된 작업은 스트리밍된 비디오 콘텐츠를 재생하는 것인, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 작업을 연기하는 것은 비디오 콘텐츠 재생을 일시 정지하는 것을 포함하는, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,연기된 작업에 대해 추가로 수신된 명령은 연기된 작업이 재개될 때까지 무시되는, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서,연기된 작업의 일시 정지는 연기된 작업을 수행하는 애플리케이션의 입력에 일시 정지 명령을 주입하는 것을 포함하는, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,작업을 재개하는 것은 연기된 작업을 수행하는 애플리케이션의 입력에 재생 또는 다른 활성화 명령을 주입하는 것을 포함하는, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조건은 애플리케이션 상에서 동작을 시작하라는 명령을 포함하고, 상기 애플리케이션은 프로필의 하나 이상의 기준을 충족하는 애플리케이션인, 디지털 디바이스를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 작업을 수행하기 위해 디바이스를 작동하라는 명령을 수신하고, 조건이 충족되는지 여부를 확인하고, 조건이 충족되면 작업 수행을 연기하고 대신 대체 작업을 수행하고, 대체 작업이 완료되면 연기된 작업을 재개하도록 구성된 모듈을 포함하는, 디지털 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 디지털 디바이스의 사용자를 프로파일링하는 방법으로서, 디바이스 상에서 애플리케이션 사용자를 모니터링하는 단계 - 상기 디바이스 상에서 모니터링되는 각 애플리케이션에는 카테고리 태그가 할당됨 -; 사용된 각 애플리케이션에 대해, 각각의 애플리케이션에 대한 카테고리 할당에 따라 프로필에 태그를 추가하는 단계; 및 일정 기간 동안 상기 애플리케이션이 사용되지 않을 때 상기 프로필로부터 태그를 제거하는 단계를 포함하는, 디지털 디바이스의 사용자를 프로파일링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서,태그의 하위-카테고리는 사용된 애플리케이션의 콘텐츠에 따라 프로필에 할당되는, 디지털 디바이스의 사용자를 프로파일링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서,콘텐츠의 소스, 인덱싱 정보 또는 다른 정보는 하위-카테고리 태그를 찾는 데 사용되는, 디지털 디바이스의 사용자를 프로파일링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 디바이스 상에서 애플리케이션 사용자를 모니터링하고 - 상기 디바이스 상에서 모니터링되는 각 애플리케이션에는 카테고리 태그가 할당됨 -, 사용된 각 애플리케이션에 대해, 각각의 애플리케이션에 대한 카테고리 할당에 따라 프로필에 태그를 추가하고, 그리고 일정 기간 동안 상기 애플리케이션이 사용되지 않을 때 상기 프로필로부터 태그를 제거하도록 구성된 모듈을 포함하는 디지털 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 **** 웨스턴오스트레일리아 수비아코 로키비 로드 *** 에스이 *</address><code>520220127409</code><country>오스트레일리아</country><engName>HOPPR LTD</engName><name>호퍼 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 **** 웨스턴...</address><code> </code><country> </country><engName>HEWSON, Jason</engName><name>휴슨 제이슨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2019902800</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0243883-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0243687-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0035879-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0808611-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0808612-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0198315-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1044722-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0125663-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0379367-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0379366-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0918323-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227007512.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b2d0aa6f5944fc2ba919ac6f8a216091033afb1322ee305daff736a18830d86d54e7d3bec5a832b02661062cbead03adadf945b0a460519</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfccf8c9b2167941687c92ee268e0c49c03b28f2e2bb7569fc717594cbbb8d2972546f163996f999e9c329d2776b3d88312d6b3f8ee8e774d4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>