<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:11.2011</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0058588</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치, 표시 장치의 동작 방법 및 화소 특성 검출 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE, OPERATING METHOD OF DISPLAY DEVICE  AND PIXEL CHARACTERISTIC DETECTION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2023.11.22</openDate><openNumber>10-2023-0159750</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 화소를 포함하는 표시 패널, 입력 영상 신호를 수신하고, 출력 영상 신호를 출력하는 구동 컨트롤러, 상기 출력 영상 신호에 대응하는 데이터 신호를 상기 화소로 제공하는 데이터 구동 회로를 포함한다. 상기 화소는 발광 소자 및 상기 발광 소자와 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터를 포함한다. 상기 구동 컨트롤러는 상기 제1 트랜지스터의 초기 스레숄드 전압을 저장하는 초기 스레숄드 전압 맵, 상기 초기 스레숄드 전압에 근거해서 동작 시간에 따른 상기 제1 트랜지스터의 델타 스레숄드 전압을 계산하는 델타 스레숄드 전압 계산기, 상기 초기 스레숄드 전압 및 상기 델타 스레숄드 전압에 근거해서 가중치를 계산하는 가중치 계산기 및 상기 입력 영상 신호를 수신하고, 상기 가중치에 근거해서 상기 제1 트랜지스터의 스레숄드 전압을 보상한 출력 영상 신호를 출력하는 보상기를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 화소를 포함하는 표시 패널;입력 영상 신호를 수신하고, 출력 영상 신호를 출력하는 구동 컨트롤러;상기 출력 영상 신호에 대응하는 데이터 신호를 상기 화소로 제공하는 데이터 구동 회로를 포함하되,상기 화소는 발광 소자 및 상기 발광 소자와 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터를 포함하고,상기 구동 컨트롤러는,상기 제1 트랜지스터의 초기 스레숄드 전압을 저장하는 초기 스레숄드 전압 맵;상기 초기 스레숄드 전압에 근거해서 동작 시간에 따른 상기 제1 트랜지스터의 델타 스레숄드 전압을 계산하는 델타 스레숄드 전압 계산기;상기 초기 스레숄드 전압 및 상기 델타 스레숄드 전압에 근거해서 가중치를 계산하는 가중치 계산기; 및상기 입력 영상 신호를 수신하고, 상기 가중치에 근거해서 상기 제1 트랜지스터의 스레숄드 전압을 보상한 출력 영상 신호를 출력하는 보상기를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 표시 패널은 더미 화소를 더 포함하고,상기 구동 회로는 상기 더미 화소로부터 센싱 신호를 수신하고, 상기 센싱 신호에 근거해서 피드백 스레숄드 전압을 계산하는 피드백 스레숄드 전압 계산기를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 델타 스레숄드 전압 계산기는 상기 초기 스레숄드 전압 및 상기 피드백 스레숄드 전압에 근거해서 상기 델타 스레숄드 전압을 계산하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 피드백 스레숄드 전압 계산기는 주기적으로 상기 더미 화소로부터 상기 센싱 신호를 수신하고,상기 델타 스레숄드 전압 계산기는 상기 주기적으로 상기 초기 스레숄드 전압 및 상기 피드백 스레숄드 전압에 근거해서 상기 델타 스레숄드 전압을 계산하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 표시 패널은 상기 화소가 배치된 표시 영역 및 상기 더미 화소가 배치된 비표시 영역을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압은, 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극으로 상기 데이터 신호가 제공되고, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극으로 제1 구동 전압이 제공될 때 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극의 전압 레벨에 근거한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압은,상기 화소로 제1 계조에 대응하는 상기 데이터 신호가 제공될 때 상기 화소의 제1 휘도 및 상기 화소로 상기 제1 계조와 다른 제2 계조에 대응하는 상기 데이터 신호가 제공될 때 상기 화소의 제2 휘도에 근거한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압은,수학식에 근거해서 계산되며,여기서, La는 상기 제1 계조에 대응하는 영상의 상기 제1 휘도,  는 상기 제1 계조에 대응하는 상기 화소의 제1 광 효율, Ia는 상기 제1 계조에 대응하는 상기 발광 소자를 통해 흐르는 전류, aVdata는 상기 제1 계조에 대응하는 상기 데이터 신호의 전압, Lb는 제2 계조에 대응하는 영상의 상기 제2 휘도, 는 상기 제2 계조에 대응하는 영상의 제2 광 효율, Ib는 제2 계조에 대응하는 상기 발광 소자를 통해 흐르는 전류, bVdata는 상기 제2 계조에 대응하는 상기 데이터 신호의 전압, VINT는 상기 발광 소자를 초기화시키는 초기화 전압, Vkb는 상기 화소의 위치에 따른 킥백 전압, Vth는 상기 화소의 상기 초기 스레숄드 전압인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제1 광 효율 및 상기 제2 광 효율이 실질적으로 동일하도록 상기 제1 계조 및 상기 제2 계조는 복수의 계조들 중 선택되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 화소는,데이터 라인과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 연결된 제2 트랜지스터;제1 구동 전압 라인과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 연결된 제3 트랜지스터;제1 전극이 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 전극과 연결되고, 제2 전극이 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극에 연결된 커패시터; 및상기 커패시터의 상기 제2 전극과 제2 구동 전압 라인 사이에 연결된 제4 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터 및 상기 제4 트랜지스터가 모두 턴 온 상태이고, 상기 데이터 라인을 통해 상기 데이터 신호가 제공될 때 상기 제2 구동 전압 라인의 전압에 근거해서 상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압을 감지하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 화소는,상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 초기화 전압 라인 사이에 연결되는 제2 트랜지스터; 및상기 발광 소자의 애노드 및 상기 초기화 전압 라인 사이에 연결되는 제3 트랜지스터;제1 구동 전압 라인과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 연결된 제4 트랜지스터; 및상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 상기 발광 소자의 상기 애노드 사이에 연결된 제5 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,제1 구간에서 상기 제2 트랜지스터가 턴 온 상태일 때 상기 초기화 전압 라인으로부터의 초기화 전압이 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 전극으로 제공되고,제2 구간에서 상기 제3 트랜지스터가 턴 온 상태일 때 상기 초기화 전압 라인으로부터의 초기화 전압이 상기 발광 소자의 상기 애노드로 제공되고, 그리고제3 구간에서 상기 제4 트랜지스터 및 상기 제5 트랜지스터가 턴 온 상태일 때 상기 발광 소자로 전류가 제공되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압은 상기 제3 구간에서 상기 화소의 휘도에 근거한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 화소 내 제1 트랜지스터의 초기 스레숄드 전압 및 동작 시간 근거해서 상기 제1 트랜지스터의 델타 스레숄드 전압을 계산하는 단계;상기 초기 스레숄드 전압 및 상기 델타 스레숄드 전압에 근거해서 가중치를 계산하는 단계; 및입력 영상 신호를 수신하고, 상기 가중치에 근거해서 상기 제1 트랜지스터의 스레숄드 전압을 보상한 출력 영상 신호를 출력하는 단계를 포함하는 표시 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,더미 화소로부터 센싱 신호를 수신하고, 상기 센싱 신호에 근거해서 피드백 스레숄드 전압을 계산하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 델타 스레숄드 전압을 계산하는 단계는상기 초기 스레숄드 전압 및 상기 피드백 스레숄드 전압에 근거해서 상기 델타 스레숄드 전압을 계산하는 것을 포함하는 표시 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압은, 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극으로 데이터 신호가 제공되고, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극으로 제1 구동 전압이 제공될 때 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극의 전압 레벨에 근거한 표시 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압은,상기 화소로 제1 계조에 대응하는 데이터 신호가 제공될 때 상기 화소의 제1 휘도 및 상기 화소로 제2 계조에 대응하는 상기 데이터 신호가 제공될 때 상기 화소의 제2 휘도에 근거한 표시 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 계조의 데이터 신호를 화소로 제공하는 단계;상기 화소의 제1 휘도를 획득하는 단계;상기 제1 계조와 다른 제2 계조의 상기 데이터 신호를 상기 화소로 제공하는 단계;상기 화소의 제2 휘도를 획득하는 단계; 및상기 제1 휘도와 상기 제2 휘도에 근거해서 상기 화소 내 제1 트랜지스터의 초기 스레숄드 전압을 계산하는 단계를 포함하는 화소 특성 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 화소는 상기 제1 트랜지스터와 전기적으로 연결된 발광 소자를 더 포함하고,상기 제1 트랜지스터의 상기 초기 스레숄드 전압은,수학식에 근거해서 계산되며,여기서, La는 상기 제1 계조에 대응하는 영상의 상기 제1 휘도,  는 상기 제1 계조에 대응하는 상기 화소의 제1 광 효율, Ia는 상기 제1 계조에 대응하는 상기 발광 소자를 통해 흐르는 전류, aVdata는 상기 제1 계조에 대응하는 상기 데이터 신호의 전압, Lb는 제2 계조에 대응하는 영상의 상기 제2 휘도, 는 상기 제2 계조에 대응하는 영상의 제2 광 효율, Ib는 제2 계조에 대응하는 상기 발광 소자를 통해 흐르는 전류, bVdata는 상기 제2 계조에 대응하는 상기 데이터 신호의 전압, VINT는 상기 발광 소자를 초기화시키는 초기화 전압, Vkb는 상기 화소의 위치에 따른 킥백 전압, Vth는 상기 화소의 상기 초기 스레숄드 전압인 화소 특성 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제1 계조 및 상기 제2 계조는 상기 제1 광 효율 및 상기 제2 광 효율이 실질적으로 동일하도록 복수의 계조들 중 선택되는 화소 특성 검출 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JAEHOON</engName><name>이재훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>AN, TAEHYEONG</engName><name>안태형</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0506554-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0602423-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0513908-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220058588.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93db96686c5fbe9eec385fa89f3bf95d82c6ff24d4e0323b20243b47367bce7ffa850712242900520b7395eb0e88056cad289e83d3668de744</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cb976963ef6fa679595cf6d74197f8add042704ac769e7bb20adaf15c6108e8cc6227d9c7c6ce8394e03c54d47d3319537ae4cc440e8d53</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>