<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:53.5253</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.12.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2018-0155643</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(재심사후)</finalDisposal><inventionTitle>의미론적으로 생성된 결과 세트에 기초하여 오디오 스트림을 라우팅하는 기법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROUTING AUDIO STREAMS BASED ON SEMANTICALLY GENERATED  RESULT SETS</inventionTitleEng><openDate>2019.07.17</openDate><openNumber>10-2019-0084859</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2021.12.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 스트림을 라우팅하기 위한 예시적 장치는 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 오디오 수신기를 포함한다. 장치는 또한 오디오에 기초하여 결과 세트를 의미론적으로 생성하는 분류기를 포함한다. 장치는 결과 세트에 기초하여 구어 이해(SLU) 엔진을 선택하는 스케줄러를 더 포함한다. 장치는 선택된 SLU 엔진으로 오디오를 라우팅하는 라우터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 스트림을 라우팅하기 위한 장치로서,마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 오디오 수신기와,상기 오디오에 기초하여 결과 세트를 의미론적으로(semantically) 생성하는 분류기와,상기 결과 세트에 기초하여 구어 이해(spoken language understanding: SLU) 엔진을 선택하는 스케줄러와,상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 오디오를 라우팅하는 라우터를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 SLU 엔진은 복수의 SLU 엔진 중 하나이며, 각각의 SLU 엔진은 상이한 스마트 기기와 연관되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 선택된 SLU 엔진은 스트리밍된 오디오를 수신하고, 상기 스트리밍된 오디오에 기초하여 액션을 생성하며, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 스마트 기기로 상기 액션을 전송하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 결과 세트는 상기 오디오의 청크(chunk)에 기초하여 복수의 SLU 엔진의 리스트에 대해 계산된 신뢰 스코어의 세트를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 스케줄러는 또한, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 애플리케이션으로부터 피드백을 수신하고, 상기 애플리케이션으로부터 상기 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 오디오를 제 2 SLU 엔진으로 라우팅하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수신된 오디오에 기초하여 복수의 청크를 생성하는 청크 생성기를 포함하되, 상기 분류기는 상기 복수의 청크의 각각에 대한 결과 세트를 생성하고, 상기 스케줄러는 상기 복수의 청크의 각각과 연관된 상기 결과 세트에 기초하여 상기 복수의 청크의 각각에 대한 SLU 엔진을 선택하며, 상기 라우터는 상기 복수의 청크의 각각에 대한 상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 복수의 청크의 각각을 스트리밍하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 수신기는 웨이크-온-보이스 엔진(wake-on-voice engine)에서의 핵심 문구(key phrase)의 검출에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분류기는 상이한 음성 제어형 디바이스들에 대한 커맨드를 포함하는 수신된 트레이닝 데이터를 사용하여 오디오에 대해 직접 트레이닝되는 신경망을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 수신기는 프라이버시 옵션을 포함하는 프롬프트가 디스플레이되게 하고, 클라우드 SLU 엔진의 사용을 가능하게 하는 동의를 포함하는 사용자 피드백을 수신하며, 상기 선택된 SLU 엔진은 상기 클라우드 SLU 엔진을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 수신기는 상기 동의를 포함하는 상기 사용자 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 계속하여 수신하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 오디오 스트림을 라우팅하기 위한 방법으로서,프로세서를 통해, 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 단계와,상기 프로세서를 통해, 상기 오디오에 기초하여 결과 세트를 의미론적으로 생성하는 단계와,상기 프로세서를 통해, 상기 결과 세트에 기초하여 구어 이해(SLU) 엔진을 선택하는 단계와,상기 프로세서를 통해, 상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 오디오를 라우팅하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 결과 세트를 의미론적으로 생성하는 단계는 상이한 음성 제어형 디바이스들에 대한 커맨드를 포함하는 수신된 트레이닝 데이터를 사용하여 오디오에 대해 직접 트레이닝되는 신경망을 사용하여 상기 오디오를 처리하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 선택된 SLU 엔진에서 스트리밍된 오디오에 기초하여 액션을 생성하는 단계와, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 스마트 기기로 상기 액션을 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서를 통해, 사용자 입력에 기초하여 실행 시(rumtime)에 분류기를 수정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서를 통해 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 애플리케이션으로부터 피드백을 수신하는 단계와, 애플리케이션으로부터 상기 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 오디오를 제 2 SLU 엔진으로 라우팅하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서를 통해, 상기 수신된 오디오에 기초하여 복수의 청크를 생성하는 단계를 포함하되, 상기 결과 세트를 생성하는 단계는 상기 복수의 청크의 각각에 대한 결과 세트를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 SLU 엔진을 선택하는 단계는 상기 복수의 청크 중 한 청크와 연관된 상기 결과 세트에 기초하여 상기 한 청크에 대한 SLU 엔진을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 오디오를 라우팅하는 단계는 상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 청크를 라우팅하는 단계를 포함하는  방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서를 통해, 웨이크-온-보이스 엔진에서의 핵심 문구의 검출에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서를 통해, 로컬 SLU 엔진 또는 클라우드 기반 SLU 엔진으로 상기 오디오를 전송하는 것에 대한 선호도를 검출하기 위한 프롬프트에 대한 사용자 응답에 기초하여 분류기를 트레이닝하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 프라이버시 옵션을 포함하는 프롬프트를 디스플레이하는 단계와, 클라우드 SLU 엔진으로 상기 오디오를 전송하는 것에 대한 동의를 포함하는 사용자 피드백을 수신하는 단계를 포함하는  방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세서를 통해, 상기 동의를 포함하는 상기 사용자 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 계속하여 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어가 저장되어 있는, 오디오 스트림을 라우팅하기 위한 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령어는 컴퓨팅 디바이스 상에서 실행되는 것에 응답하여, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금, 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하게 하고, 상기 오디오에 기초하여 결과 세트를 의미론적으로 생성하게 하며, 상기 결과 세트에 기초하여 구어 이해(SLU) 엔진을 선택하게 하고, 상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 오디오를 라우팅하게 하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상이한 음성 제어형 디바이스들에 대한 커맨드를 포함하는 수신된 트레이닝 데이터를 사용하여 오디오에 대해 직접 트레이닝되는 신경망을 사용하여 상기 오디오를 처리하게 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 스트리밍된 오디오에 기초하여 액션을 생성하게 하고, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 스마트 기기로 상기 액션을 전송하게 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 사용자 입력에 기초하여 실행 시에 분류기를 수정하게 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 애플리케이션으로부터 피드백을 수신하게 하고, 애플리케이션으로부터 상기 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 오디오를 제 2 SLU 엔진으로 라우팅하게 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수신된 오디오에 기초하여 복수의 청크를 생성하게 하고, 상기 복수의 청크의 각각에 대한 결과 세트를 생성하게 하며, 상기 복수의 청크 중 한 청크와 연관된 상기 결과 세트에 기초하여 상기 한 청크에 대한 SLU 엔진을 선택하게 하고, 상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 청크를 라우팅하게 하는 명령어를 포함하는  적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서, 웨이크-온-보이스 엔진에서의 핵심 문구의 검출에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하게 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서, 로컬 SLU 엔진 또는 클라우드 기반 SLU 엔진으로 상기 오디오를 전송하는 것에 대한 선호도를 검출하기 위한 프롬프트에 대한 사용자 응답에 기초하여 분류기를 트레이닝하게 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서, 프라이버시 옵션을 포함하는 프롬프트를 디스플레이하게 하고, 클라우드 SLU 엔진으로 상기 오디오를 전송하기 위한 동의를 포함하는 사용자 피드백을 수신하게 하는 명령어를 포함하는  적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동의를 포함하는 상기 사용자 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 계속하여 수신하게 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 오디오 스트림을 라우팅하기 위한 시스템으로서,마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 오디오 수신기와,상기 오디오에 기초하여 결과 세트를 의미론적으로 생성하는 분류기와,상기 결과 세트에 기초하여 구어 이해(SLU) 엔진을 선택하는 스케줄러와,상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 오디오를 라우팅하는 라우터를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 SLU 엔진은 복수의 SLU 엔진 중 하나이며, 각각의 SLU 엔진은 상이한 스마트 기기와 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 선택된 SLU 엔진은 스트리밍된 오디오를 수신하고, 상기 스트리밍된 오디오에 기초하여 액션을 생성하며, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 스마트 기기로 상기 액션을 전송하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서, 상기 결과 세트는 상기 오디오의 청크에 기초하여 복수의 SLU 엔진의 리스트에 대해 계산된 신뢰 스코어의 세트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 스케줄러는 또한, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 애플리케이션으로부터 피드백을 수신하고, 상기 애플리케이션으로부터 상기 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 오디오를 제 2 SLU 엔진으로 라우팅하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수신된 오디오에 기초하여 복수의 청크를 생성하는 청크 생성기를 포함하되, 상기 분류기는 상기 복수의 청크의 각각에 대한 결과 세트를 생성하고, 상기 스케줄러는 상기 복수의 청크의 각각과 연관된 상기 결과 세트에 기초하여 상기 복수의 청크의 각각에 대한 SLU 엔진을 선택하며, 상기 라우터는 상기 복수의 청크의 각각에 대한 상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 복수의 청크의 각각을 스트리밍하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 31 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 수신기는 웨이크-온-보이스 엔진에서의 핵심 문구의 검출에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분류기는 상이한 음성 제어형 디바이스들에 대한 커맨드를 포함하는 수신된 트레이닝 데이터를 사용하여 오디오에 대해 직접 트레이닝되는 신경망을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 수신기는 프라이버시 옵션을 포함하는 프롬프트가 디스플레이되게 하고, 클라우드 SLU 엔진의 사용을 가능하게 하는 동의를 포함하는 사용자 피드백을 수신하며, 상기 선택된 SLU 엔진은 상기 클라우드 SLU 엔진을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 31 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 수신기는 상기 동의를 포함하는 상기 사용자 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 계속하여 수신하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 오디오 스트림을 라우팅하기 위한 시스템으로서,마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 수단과,상기 오디오에 기초하여 결과 세트를 의미론적으로 생성하는 수단과,상기 결과 세트에 기초하여 구어 이해(SLU) 엔진을 선택하는 수단과,상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 오디오를 라우팅하는 수단을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 SLU 엔진은 복수의 SLU 엔진 중 하나이며, 각각의 SLU 엔진은 상이한 스마트 기기와 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 41 항에 있어서, 상기 선택된 SLU 엔진은 스트리밍된 오디오를 수신하고, 상기 스트리밍된 오디오에 기초하여 액션을 생성하며, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 스마트 기기로 상기 액션을 전송하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 41 항에 있어서, 상기 결과 세트는 상기 오디오의 청크에 기초하여 복수의 SLU 엔진의 리스트에 대해 계산된 신뢰 스코어의 세트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 41 항에 있어서, 상기 SLU 엔진을 선택하는 수단은 또한, 상기 선택된 SLU 엔진과 연관된 애플리케이션으로부터 피드백을 수신하고, 상기 애플리케이션으로부터 상기 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 오디오를 제 2 SLU 엔진으로 라우팅하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 41 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수신된 오디오에 기초하여 복수의 청크를 생성하는 수단을 포함하되, 상기 결과 세트를 의미론적으로 생성하는 수단은 상기 복수의 청크의 각각에 대한 결과 세트를 생성하고, 상기 SLU 엔진을 선택하는 수단은 상기 복수의 청크의 각각과 연관된 상기 결과 세트에 기초하여 상기 복수의 청크의 각각에 대한 SLU 엔진을 선택하며, 상기 오디오를 라우팅하는 수단은 상기 복수의 청크의 각각에 대한 상기 선택된 SLU 엔진으로 상기 복수의 청크의 각각을 스트리밍하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 41 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오를 수신하는 수단은 웨이크-온-보이스 엔진에서의 핵심 문구의 검출에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 수신하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 41 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결과 세트를 의미론적으로 생성하는 수단은 상이한 음성 제어형 디바이스들에 대한 커맨드를 포함하는 수신된 트레이닝 데이터를 사용하여 오디오에 대해 직접 트레이닝되는 신경망을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 41 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오를 수신하는 수단은 프라이버시 옵션을 포함하는 프롬프트가 디스플레이되게 하고, 클라우드 SLU 엔진의 사용을 가능하게 하는 동의를 포함하는 사용자 피드백을 수신하며, 상기 선택된 SLU 엔진은 상기 클라우드 SLU 엔진을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 41 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오를 수신하는 수단은 상기 동의를 포함하는 상기 사용자 피드백을 수신하는 것에 응답하여 상기 마이크로폰으로부터 오디오를 계속하여 수신하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>520000333491</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>폴란드 더블유엔 **-*...</address><code> </code><country> </country><engName>NOWICKI, Jakub</engName><name>노윅키 야쿱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 비더블유 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>GEORGES, Munir</engName><name>조지스 무니르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/865,428</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2018.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2018-1221366-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2018.12.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-2018-9015422-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2021.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0701969-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2021.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1397684-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0255949-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0554297-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0554238-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1010336-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0213582-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0213600-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Grant Registration</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0896967-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020180155643.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e002e785d3a66d1f6f4bdcd4bb50ba568421bea92ec963671c7702dc8fd59491aed48166e15870a9e73f1d1f7cc7ef9c08f39bef237a7854782</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd288007361cf1b306013b80bef20ef1d1427cb07e6ebbd1df363ae7441194fb111e204a966f8b881d9e60ebe74b767d689d9a43fcd5e7967</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>