<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:30.3030</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021246</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 네트워크에서의 소비자-제어가능 ML 모델 프로비저닝</inventionTitle><inventionTitleEng>CONSUMER-CONTROLLABLE ML MODEL PROVISIONING IN A WIRELESS COMMUNICATION NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2024.09.04</openDate><openNumber>10-2024-0133700</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/0806</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 네트워크에서 소비자-제어가능한 ML 모델 프로비저닝 및 트레이닝을 위한 프로세스가 정의된다. 그 프로세스는 예를 들어, 5GC에서의 ML 모델 프로비저닝 프로세스의 두 단계, 즉 준비/프로비저닝 단계와 트레이닝 실행 단계에 각각 대응하는 두 가지 과정을 포함한다. 준비/프로비저닝 단계에서, ML 모델 소비자로부터 ML 모델 생성자(예를 들면, NWDAF)로의 요청에 새로운 매개변수가 추가되므로, 후자는 소비자 요구사항에 따라 ML 모델 프로비저닝을 수행할 수 있게 된다. 트레이닝 실행 단계에서는 ML 모델 소비자와 생성자 사이의 상호작용이 고려되고, ML 모델 트레이닝 실행 단계를 소비자가 제어하기 위한 대응하는 과정이 정의된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023135457</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/056753</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 네트워크에서 ML 모델의 소비자(20, 30)에 의해 머신러닝(Machine Learning, ML) 모델의 프로비저닝을 제어하는 방법(100)으로서:상기 ML 모델을 제공할 수 있고 상기 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 선택하는 단계(102);상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로, ML 모델과 관련된 서비스 요청을 전송하는 단계(104)로, 여기서 상기 요청은 상기 ML 모델의 프로비저닝을 지정하는 매개변수를 포함하는 단계; 및상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 요청에 대한 응답을 수신하는 단계(106)로, 상기 응답은 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스에 대한 정보를 포함하는 단계를 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 선택하는 단계(102) 이전에:상기 네트워크에서, 상기 ML 모델을 제공할 수 있고 상기 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 하나 이상의 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 검색하는 단계; 및검색된 것 중에서 상기 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 선택하는 단계를 더 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 요청을 전송하는 단계(104) 이후이고 상기 응답을 수신하는 단계(106) 이전에:상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 ML 모델과 관련된 공유가능한 아티팩트에 대한 정보를 수신하는 단계;상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하지 않는 상기 공유가능한 아티팩트에 응답하여, 상기 요청을 종료하는 단계; 및상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하는 상기 공유가능한 아티팩트에 응답하여, 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 응답을 대기하는 단계를 더 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 공유가능한 아티팩트는 상기 소비자가 상기 네트워크 내부 또는 외부에 있는지 여부, 애플리케이션 시나리오, 분석 식별, 개시 모델 제공자의 식별, 및 로컬 정책 중 하나 이상을 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 하나 이상의 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 검색하는 단계는 네트워크 저장소 기능(20, 40)으로 검색 요청을 송신하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 검색 요청은 상기 ML 모델의 특징을 지정하는 매개변수를 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 ML 모델의 특징을 지정하는 매개변수는 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 구조가 상기 소비자에 의해 제공되는지 여부, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스를 지정하는 매개변수는 중간 또는 최종 출력에 대한 시간 윈도우, 상기 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도 레벨, 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 제공자에 대한 정보, 개시 ML 모델 구조, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스에 대한 정보는 준비 상태에 대한 정보 및 상기 요청된 서비스를 제공하기 위한 예측된 시간 중 하나 이상을 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하지 않는 상기 예측된 시간에 응답하여, 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)에 대한 상기 요청을 종료하는 단계를 더 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 응답을 수신하는 단계 이후에, 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터, 상기 ML 모델의 트레이닝에 관한 상태 업데이트를 수신하는 단계를 더 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 상태 업데이트는 현재 트레이닝된 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도, 상기 ML 모델의 트레이닝이 수렴되었는지 여부의 표시, 및 상기 ML 모델 트레이닝을 완료하기 위한 시간 또는 작업 비율의 표시 중 하나 이상을 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하지 않는 상기 상태 업데이트에 응답하여, 상기 ML 모델 트레이닝을 종료하는 단계를 더 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능으로부터, 트레이닝된 ML 모델, ML 모델 메타 데이터, 및 ML 모델 가중치 중 하나를 수신하는 단계를 더 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 트레이닝된 ML 모델, ML 모델 메타 데이터, 및 ML 모델 가중치 중 하나를 수신하는 단계는 상기 트레이닝된 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도, 상기 ML 모델을 트레이닝하는데 사용되는 학습 아키텍처, 상기 ML 모델이 온라인 또는 오프라인 학습에 의해 획득되었는지 여부의 표시, 상기 ML 모델을 트레이닝하는데 사용되는 데이터 소스 중 하나 이상을 수신하는 단계를 더 포함하는 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 소비자는 애플리케이션 기능, 네트워크 기능, 또한 운영, 집행, 및 관리 엔터티 중 하나인 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델을 제공할 수 있는 상기 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)은 모델 트레이닝 논리 기능을 포함하는 네트워크 데이터 분석 기능(20, 40)인 방법(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 통신 네트워크에서 동작하거나 그에 연결된 ML 모델 소비자 장치(20, 30)로서:통신 회로(26); 및상기 통신 회로(26)에 동작하게 연결된 프로세싱 회로(22)를 포함하고, 상기 프로세싱 회로(22)는ML 모델을 제공할 수 있고 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로, ML 모델과 관련된 서비스 요청을 전송하고(102), 여기서 상기 요청은 상기 ML 모델의 프로비저닝을 지정하는 매개변수를 포함하고; 또한상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 요청에 대한 응답을 수신하고(104), 상기 응답은 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스에 대한 정보를 포함하도록 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 프로세싱 회로는, 상기 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 선택하는 단계 이전에:상기 네트워크에서, 상기 ML 모델을 제공할 수 있고 상기 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 하나 이상의 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 검색하고; 또한검색된 것 중에서 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 선택하도록 더 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 내지 제18항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 요청을 전송하는 단계 이후이고 상기 응답을 수신하는 단계 이전에:상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 ML 모델과 관련된 공유가능한 아티팩트에 대한 정보를 수신하고;상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하지 않는 상기 공유가능한 아티팩트에 응답하여, 상기 요청을 종료하고; 또한상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하는 상기 공유가능한 아티팩트에 응답하여, 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 응답을 대기하도록 더 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 공유가능한 아티팩트는 상기 소비자가 상기 네트워크 내부 또는 외부에 있는지 여부, 애플리케이션 시나리오, 분석 식별, 개시 모델 제공자의 식별, 및 로컬 정책 중 하나 이상을 포함하는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 네트워크 저장소 기능으로 검색 요청을 송신함으로써 상기 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 하나 이상의 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)을 검색하고, 여기서 상기 검색 요청은 상기 ML 모델의 특징을 지정하는 매개변수를 포함하도록 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 ML 모델의 특징을 지정하는 매개변수는 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 구조가 상기 소비자에 의해 제공되는지 여부, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델의 프로비저닝을 지정하는 매개변수는 중간 또는 최종 출력에 대한 시간 윈도우, 상기 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도 레벨, 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 제공자에 대한 정보, 개시 ML 모델 구조, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스에 대한 정보는 준비 상태에 대한 정보 및 요청된 서비스를 제공하기 위한 예측된 시간 중 하나 이상을 포함하는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하지 않는 상기 예측된 시간에 응답하여, 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)에 대한 상기 요청을 종료하도록 더 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항 내지 제25항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)으로부터 상기 응답을 수신하는 단계 이후에, 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능으로부터, 상기 ML 모델의 트레이닝에 관한 상태 업데이트를 수신하도록 더 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 상태 업데이트는 현재 트레이닝된 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도, 상기 ML 모델의 트레이닝이 수렴되었는지 여부의 표시, 및 상기 ML 모델 트레이닝을 완료하기 위한 시간 또는 작업 비율의 표시 중 하나 이상을 포함하는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 소비자의 미리 결정된 요구사항과 일치하지 않는 상기 상태 업데이트에 응답하여, 상기 ML 모델 트레이닝을 종료하도록 더 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 선택된 데이터 분석 네트워크 기능으로부터, 트레이닝된 ML 모델, ML 모델 메타 데이터, 및 ML 모델 가중치 중 하나를 수신하도록 더 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제30항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 트레이닝된 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도, 상기 ML 모델을 트레이닝하는데 사용되는 학습 아키텍처, 상기 ML 모델이 온라인 또는 오프라인 학습에 의해 획득되었는지 여부의 표시, 상기 ML 모델을 트레이닝하는데 사용되는 데이터 소스 중 하나 이상을 또한 수신함으로써, 트레이닝된 ML 모델, ML 모델 메타 데이터, 및 ML 모델 가중치 중 하나를 수신하도록 구성되는 소비자 장치(20, 30).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 통신 네트워크에서 동작하는 데이터 분석 네트워크 기능(20, 40)에 의해, ML 모델 소비자의 사양에 따라 머신러닝(ML) 모델을 제공하는 방법(200)으로서:ML 모델 소비자(20, 30)로부터, ML 모델 프로비저닝과 관련된 서비스 요청을 수신하는 단계(202)로, 상기 요청은 상기 ML 모델의 프로비저닝을 지정하는 매개변수를 포함하는 단계;상기 요청된 서비스를 제공하는 데 요구되는 시간을 결정하는 단계(204); 및상기 ML 모델 소비자(20, 30)에게 상기 결정된 시간을 전송하는 단계(206)를 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 ML 모델 소비자(20, 30)로부터 상기 서비스 요청을 수신하는 단계(202) 이전에, 네트워크 저장소 기능으로 프로파일을 등록하는 단계로, 상기 프로파일은 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 기능, 지원되는 학습 아키텍처의 표시, 중간 결과를 제공하는 기능, 및 소비자(20, 30)에 의해 제공되는 개시 ML 모델을 실행하는 기능 중 하나 이상에 의해 특징지워지는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 내지 제32항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델의 프로비저닝을 지정하는 매개변수는 중간 또는 최종 출력에 대한 시간 윈도우, 상기 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도 레벨, 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 제공자에 대한 정보, 개시 ML 모델 구조, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 임의의 한 항에 있어서,소비자 타입, 애플리케이션 시나리오, 분석 식별, 개시 모델 제공자의 정보, 및 로컬 정책 중 하나 이상을 기반으로 공유가능한 아티팩트를 판단하는 단계;상기 ML 모델 소비자(20, 30)에게 상기 공유가능한 아티팩트에 대한 정보를 전송하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제33항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스를 지정하는 매개변수는 중간 또는 최종 출력에 대한 시간 윈도우, 상기 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도 레벨, 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 제공자에 대한 정보, 개시 ML 모델 구조, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서,상기 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스를 지정하는 매개변수는 분산 머신러닝/연합 학습(Distributed Machine Learning/Federated Learning, DML/FL) 아키텍처인 학습 아키텍처를 포함하고:DML/FL ML 모델 트레이닝에서 사용되는 하나 이상의 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 검색하는 단계; 및상기 검색된 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능에서 하나 이상을 선택하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,개시 DML/FL 매개변수 및 로컬 모델 리포팅을 위한 시간 윈도우에 대한 요구사항 중 하나로 상기 선택된 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 프로비저닝하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서,클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능으로부터 로컬 모델 정보를 수신하는 단계;상기 수신된 로컬 모델 정보에 대한 모델 집계를 실행하는 단계; 및트레이닝 상태를 판단하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,ML 모델 트레이닝 상태에 대해 상기 ML 모델 소비자(20, 30)를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서,상기 ML 모델 트레이닝 상태에 대해 상기 ML 모델 소비자를 업데이트하는 단계 이후에, 상기 ML 모델 소비자로부터의 서비스 요청의 종료에 응답하여:상기 ML 모델 트레이닝을 종료하는 단계; 및상기 ML 모델 트레이닝 종료의 상기 선택된 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 업데이트하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서,상기 ML 모델 트레이닝 상태에 대해 상기 ML 모델 소비자(20, 30)를 업데이트하는 단계 이후에:상기 ML 모델 소비자로부터, 상기 ML 모델과 관련되는 업데이트된 매개변수를 수신하는 단계; 및상기 업데이트된 매개변수에 응답하여, 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 재선택하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서,상기 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 재선택하는 단계 이후에, ML 모델 집계 및 상기 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능에 대해 집계된 ML 모델 정보 배포를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 방법(200).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 무선 통신 네트워크에서 데이터 분석 네트워크 기능을 구현하는 네트워크 노드(20, 40)로서:통신 회로(26); 및상기 통신 회로(26)에 동작하게 연결된 프로세싱 회로(22)를 포함하고, 상기 프로세싱 회로(22)는ML 모델 소비자(20, 30)로부터, ML 모델 프로비저닝과 관련된 서비스 요청을 수신하고, 상기 요청은 상기 ML 모델의 프로비저닝을 지정하는 매개변수를 포함하고;상기 요청된 서비스를 제공하는 데 요구되는 시간을 결정하고; 또한상기 ML 모델 소비자(20, 30)에게 상기 결정된 시간을 전송하도록 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 ML 모델 소비자(20, 30)로부터 상기 서비스 요청을 수신하는 단계 이전에, 네트워크 저장소 기능으로 프로파일을 등록하고, 상기 프로파일은 ML 모델 프로비저닝의 소비자 제어를 지원하는 기능, 지원되는 학습 아키텍처의 표시, 중간 결과를 제공하는 기능, 및 소비자(20, 30)에 의해 제공되는 개시 ML 모델을 실행하는 기능 중 하나 이상에 의해 특징지워지도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 내지 제43항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델의 프로비저닝을 지정하는 매개변수는 중간 또는 최종 출력에 대한 시간 윈도우, 상기 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도 레벨, 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 제공자에 대한 정보, 개시 ML 모델 구조, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제44항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는:소비자 타입, 애플리케이션 시나리오, 분석 식별, 개시 모델 제공자의 정보, 및 로컬 정책 중 하나 이상을 기반으로 공유가능한 아티팩트를 판단하고;상기 ML 모델 소비자에게 상기 공유가능한 아티팩트에 대한 정보를 전송하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 내지 제45항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스를 지정하는 매개변수는 중간 또는 최종 출력에 대한 시간 윈도우, 상기 ML 모델에 의해 달성될 수 있는 정확도 레벨, 학습 아키텍처, ML 모델 트레이닝 중 중간 결과에 대한 출력 전략, 개시 ML 모델 제공자에 대한 정보, 개시 ML 모델 구조, 학습이 온라인 또는 오프라인인지 여부의 표시, 및 데이터 소스에 대한 정보 중 하나 이상을 포함하는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서,상기 ML 모델과 관련되는 요청된 서비스를 지정하는 매개변수는 분산 머신러닝/연합 학습(DML/FL) 아키텍처인 학습 아키텍처를 포함하고, 상기 프로세싱 회로는:DML/FL ML 모델 트레이닝에서 사용되는 하나 이상의 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 검색하고; 또한상기 검색된 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능에서 하나 이상을 선택하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서,개시 DML/FL 매개변수 및 로컬 모델 리포팅을 위한 시간 윈도우에 대한 요구사항 중 하나로 상기 선택된 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 프로비저닝하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서,상기 프로세싱 회로는:클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능으로부터 로컬 모델 정보를 수신하고;상기 수신된 로컬 모델 정보에 대한 모델 집계를 실행하고; 또한트레이닝 상태를 판단하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 ML 모델 트레이닝 상태에 대해 상기 ML 모델 소비자를 업데이트하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 ML 모델 트레이닝 상태에 대해 상기 ML 모델 소비자를 업데이트하는 단계 이후에, 상기 ML 모델 소비자(20, 30)로부터의 서비스 요청의 종료에 응답하여:상기 ML 모델 트레이닝을 종료하고; 또한상기 ML 모델 트레이닝 종료의 상기 선택된 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 업데이트하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 ML 모델 트레이닝 상태에 대해 상기 ML 모델 소비자를 업데이트하는 단계 이후에:상기 ML 모델 소비자(20, 30)로부터, 상기 ML 모델과 관련되는 업데이트된 매개변수를 수신하고; 또한상기 업데이트된 매개변수에 응답하여, 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 재선택하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능을 재선택하는 단계 이후에, ML 모델 집계 및 상기 클라이언트 데이터 분석 네트워크 기능에 대해 집계된 ML 모델 정보 배포를 업데이트하도록 더 구성되는 네트워크 노드(20, 40).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-***** 단데...</address><code> </code><country> </country><engName>YUE, Jing</engName><name>유 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ...</address><code> </code><country> </country><engName>FU, Zhang</engName><name>후 장</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-** *...</address><code> </code><country> </country><engName>MATTSSON, Ulf</engName><name>매트슨 울프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-** *...</address><code> </code><country> </country><engName>D'ANGELO, Mirko</engName><name>디안젤로 미르코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스페인 이에스-** *** 마드리드...</address><code> </code><country> </country><engName>PANCORBO MARCOS, Maria Belen</engName><name>판코르보 마르코스 마리아 벨렌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/299,145</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0688354-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0688397-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0133958-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0802264-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0802265-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021246.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302b6ccca3435e9c319c360cdb25bb2a0fcd8e919a7cb7745c405e735490ff2619e971c2ba0397f4c7945dab829eab9c842923be4cbb94c19</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa2ac87768a49edaa96370b9c81955726e06e38443b31f5d96736b8a9ab634095c4a32374d23a6601b70a9d823d6a198a5c2f9fbe74049aeb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>