<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:24.5424</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0099193</applicationNumber><claimCount>52</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>OLED 적용을 위한 이핵 백금 착물</inventionTitle><inventionTitleEng>DINUCLEAR PLATINUM COMPLEXES FOR OLED APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.07</openDate><openNumber>10-2024-0017324</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/135</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이핵 백금(II) 이미터 착물 및 이의 제조 방법 및 사용 방법이 개시된다. 이핵 백금(II) 이미터의 설계는 짧은 방사 수명과 높은 양자 수율을 초래한다. 이핵 백금(II) 이미터 착물은 청색 방출 OLED를 제조하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 구조를 갖는 화합물로서,식 Ia여기서:상기 화합물은 전체적으로 중성, 음성, 또는 양성 전하를 갖고,파선은 결합의 존재 또는 부재를 나타내고,A 및 A’는 독립적으로 치환된 시클로알킬, 치환되지 않은 시클로알킬, 치환된 시클로알케닐, 치환되지 않은 시클로알케닐, 치환된 시클로알키닐, 치환되지 않은 시클로알키닐, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 또는 이들의 융합된 조합이거나; 바람직하게는 A 및 A’는 독립적으로 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합이고,X5, 및 X5’는 독립적으로 탄소 또는 질소이고, 및 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고, 바람직하게는, X5 및 X5’는 탄소이고,R5, R6, R5’, 및 R6’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 티올, 시아노, 니트로-, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 알킬티오, 치환된 알킬티오, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 카르복실, 치환된 카르복실, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C3-C20 시클로알킬, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알킬, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 치환된 C3-C20 시클로알케닐, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알케닐, 치환된 C3-C20 시클로알키닐, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알키닐이고, 또는 R5 및 R6는 함께, R5’ 및 R6’는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 이들의 융합된 조합을 형성하고, 또는 바람직하게는 R5, R6, R5’, 및 R6’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴이고,A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 탄소, 질소, 치환되지 않은 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴이고, 및 존재하는 경우, 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개, 2개, 3개, 4개, 또는 5개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고,R1a, R2a, R3a, R4a, R1a’, R2a’, R3a’, 및 R4a’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 티올, 시아노, 니트로-, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 알킬티오, 치환된 알킬티오, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 카르복실, 치환된 카르복실, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C3-C20 시클로알킬, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알킬, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 치환된 C3-C20 시클로알케닐, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알케닐, 치환된 C3-C20 시클로알키닐, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알키닐, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 이들의 융합된 조합 (예를 들어 디벤조푸란-4-일, 디벤조푸란-3-일, 디벤조티오펜-4-일, 디벤조티오펜-3-일, 등)이고, 또는 R1a 및 R2a는 함께,  R2a 및 R3a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R1a’ 및 R2a’는 함께, R2a’ 및 R3a’는 함께, R3a’ 및 R4a’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 시클로알킬, 치환되지 않은 시클로알킬, 치환된 시클로알케닐, 치환되지 않은 시클로알케닐, 치환된 시클로알키닐, 치환되지 않은 시클로알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 이들의 융합된 조합을 형성하고, 또는 R1a 및 R2a는 함께,  R2a 및 R3a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R1a’ 및 R2a’는 함께, R2a’ 및 R3a’는 함께, R3a’ 및 R4a’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 이들의 융합된 조합을 형성하고, 및L1 및 L1’는 독립적으로 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 알킬티오, 치환된 알킬티오, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 카르복실, 치환된 카르복실, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환되지 않은 에테르, 치환된 에테르, 치환되지 않은 폴리에테르, 치환된 폴리에테르, 치환된 아미노, 치환되지 않은 아미노, 치환된 아미드, 치환되지 않은 아미드, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 C3-C20 시클로알킬, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알킬, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 치환된 C3-C20 시클로알케닐, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알케닐, 치환된 C3-C20 시클로알키닐, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알키닐, 또는 이들의 융합된 조합인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,L1 및 L1’는 독립적으로 치환된 알킬 또는 치환되지 않은 알킬인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,L1 및 L1’는 독립적으로 치환된 C1-C10 알킬, 치환되지 않은 C1-C10 알킬, 치환된 C2-C10 알킬 또는 치환되지 않은 C2-C10 알킬이고, 바람직하게는 상기 치환된 알킬, 치환된 C1-C10 알킬, 치환된 C2-C10 알킬은 하나 이상의 알킬 치환체 (예를 들어 메틸, 에틸, 프로필, 이소-프로필, n-부틸, sec-부틸, tert-부틸), 하나 이상의 에테르 결합, 하나 이상의 아민기 (예를 들어 치환된 아민 또는 치환되지 않은 아민), 하나 이상의 치환된 아릴기, 하나 이상의 치환된 헤테로아릴기, 하나 이상의  치환된 C3-C20 시클로알킬기, 하나 이상의  치환된 C1-C20 헤테로시클릴기, 또는 이들의 조합를 포함하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,R1a, R2a, R3a, R4a, R1a’, R2a’, R3a’, 및 R4a’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴이고, 또는 R1a 및 R2a는 함께, R2a 및 R3a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R1a’ 및 R2a’는 함께, R2a’ 및 R3a’는 함께, R3a’ 및 R4a’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 이들의 융합된 조합을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,하기 구조를 가지고,식 IIa또는식 IIb여기서:파선은 결합의 존재 또는 부재를 나타내고,X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 존재하는 경우, 독립적으로 탄소, 질소, 산소, 또는 황이고, 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고,R1, R2, R3, R4, R1’, R2’, R3’, 및 R4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬 (예를 들어 트리플루오로메틸), 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴 (예를 들어 메시틸 (2,4,6-트리메틸페닐), 3,5-디-tert-부틸페닐, 2,6-디메틸페닐), 치환되지 않은 아릴, 할로겐 (예를 들어 불소), 히드록실, 티올, 시아노, 니트로-, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 알킬티오, 치환된 알킬티오, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 카르복실, 치환된 카르복실, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C3-C20 시클로알킬, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알킬, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 치환된 C3-C20 시클로알케닐, 치환되지 않은 C3-C20 시클로알케닐, 치환된 C3-C20 시클로알키닐, 또는 치환되지 않은 C3-C20 시클로알키닐이고, 또는 R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R3 및 R4는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, R3’ 및 R4’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 시클로알킬, 치환되지 않은 시클로알킬, 치환된 시클로알케닐, 치환되지 않은 시클로알케닐, 치환된 시클로알키닐, 치환되지 않은 시클로알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 폴리아릴, 치환되지 않은 폴리아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,R1, R2, R3, R4, R1’, R2’, R3’, 및 R4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬 (예를 들어 트리플루오로메틸), 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴 (예를 들어 메시틸 (2,4,6-트리메틸페닐), 3,5-디-tert-부틸페닐, 2,6-디메틸페닐), 치환되지 않은 아릴, 할로겐 (예를 들어 불소)이고, 또는 R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R3 및 R4는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, R3’ 및 R4’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,하기 구조를 가지고,식 IIIa또는식 IIIb여기서:파선은 결합의 존재 또는 부재를 나타내고,A5, A6, A5’, 및 A6’는 독립적으로 수소, 중수소, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알킬, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴이거나; 또는 바람직하게는 수소, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알킬, 중수소, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,A5, A6, A5’, 및 A6’는 수소 또는 중수소인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,A5, A6, A5’, 및 A6’는 (i) 치환되지 않은 알킬 (예를 들어 치환되지 않은 C1-C10 알킬, 치환되지 않은 C1-C5 알킬, 또는 치환되지 않은 C1-C3 알킬) 또는 치환된 알킬 (예를 들어 치환된 C1-C10 알킬, 치환된 C1-C5 알킬, 또는 치환된 C1-C3 알킬)이거나, 또는(ii) 수소, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴이나, A5 및 A6, 또는 A5’ 및 A6’중 적어도 하나는 치환된 아릴 또는 치환되지 않은 아릴인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIa 또는 IIIa에서, X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 탄소이고, 및 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIa 또는 IIIa에서, X1, X2, X3, 및 X4 중 하나 이상, 및 X1’, X2’, X3’, 및 X4’ 중 하나 이상은 질소이고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항 내지 제9항 및 제11항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIa 또는 IIIa에서, X2 및 X2’는 질소이고, X1, X3, X4, X1’, X3’, 및 X4’는 탄소이고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIa 또는 IIIa에서, R1, R2, R3, R4, R1’, R2’, R3’, 및 R4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬 (예를 들어 트리플루오로메틸), 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴 (예를 들어 메시틸 (2,4,6-트리메틸페닐), 3,5-디-tert-부틸페닐, 2,6-디메틸페닐), 치환되지 않은 아릴, 할로겐 (예를 들어 불소)이고, 또는 R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R3 및 R4는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, R3’ 및 R4’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제5항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIa 또는 IIIa에서, R1, R2, R3, R4, R1’, R2’, R3’, 및 R4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬 (예를 들어 트리플루오로메틸), 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴 (예를 들어 메시틸 (2,4,6-트리메틸페닐), 3,5-디-tert-부틸페닐, 2,6-디메틸페닐), 치환되지 않은 아릴, 또는 할로겐 (예를 들어 불소)인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIa 또는 IIIa에서, R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R3 및 R4는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, R3’ 및 R4’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5항 내지 제13항, 및 제15항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIa 또는 IIIa에서, R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R3 및 R4는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, R3’ 및 R4’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와,또는 을 형성하고,여기서 Q5는 NR14, 탄소, 또는 황, 또는 산소이고; 및 R10-R14는 독립적으로 부재하거나, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 아미노, 아미도, 에테르, 티올, 시아노, 니트로, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴인, 화합물.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,Q5는 NR14, 탄소, 또는 황, 또는 산소, 예를 들어 산소이고; 및 R10-R14는 독립적으로 부재하거나, 수소, 치환된 알킬, 또는 치환되지 않은 알킬인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,Q5는 산소이고; 및 R10-R14는 수소인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제5항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIb 또는 IIIb에서, X1, X2, 및 X3 중 하나 이상 및 X1’, X2’ 및 X3’ 중 하나 이상은 황, 산소, 또는 질소이고, 및 X1, X2, X3, X1’, X2’ 및 X3’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제5항 내지 제9항 및 제19항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIb 또는 IIIb에서, X1, X2, 및 X3 중 하나 및 X1’, X2’ 및 X3’중 하나는 황, 및 X1, X2, X3, X1’, X2’ 및 X3’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제5항 내지 제9항 및 제19항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIb 또는 IIIb에서, X1, X2, 및 X3 중 하나 및 X1’, X2’ 및 X3’중 하나는 산소이고, 및 X1, X2, X3, X1’, X2’, 및 X3’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제5항 내지 제9항 및 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIb 또는 IIIb에서, R1, R2, R3, R1’, R2’, 및 R3’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐이고, 또는 R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제5항 내지 제9항 및 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIb 또는 IIIb에서, R1, R2, R3, R1’, R2’, 및 R3’는 부재하거나, 수소, 또는 이들의 조합인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제5항 내지 제9항 및 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIb 또는 IIIb에서, R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 이들의 융합된 조합을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제5항 내지 제9항, 제19항 내지 제22항, 및 제23항 중 어느 한 항에 있어서,식 IIb 또는 IIIb에서, R1 및 R2는 함께, R2 및 R3는 함께, R1’ 및 R2’는 함께, R2’ 및 R3’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와,또는 을 형성하고,Q5는 NR14, 탄소, 또는 황, 또는 산소이고; 및 R10-R14는 독립적으로 부재하거나, 수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 알케닐, 치환되지 않은 알케닐, 치환된 알키닐, 치환되지 않은 알키닐, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 할로겐, 히드록실, 아미노, 아미도, 에테르, 티올, 시아노, 니트로, 치환되지 않은 알콕시, 치환된 알콕시, 치환되지 않은 아록시, 치환된 아록시, 치환되지 않은 헤테로아릴, 치환된 헤테로아릴, 치환되지 않은 폴리헤테로아릴, 치환된 폴리헤테로아릴, 치환되지 않은 카르보닐, 치환된 카르보닐, 치환되지 않은 에스테르, 치환된 에스테르, 치환된 C1-C20 헤테로시클릴, 또는 치환되지 않은 C1-C20 헤테로시클릴인, 화합물.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제27항에 있어서,Q5는 NR14, 탄소, 황, 또는 산소, 예를 들어 황이고, 및 R10-R14는 독립적으로 부재하거나, 수소, 치환된 알킬, 또는 치환되지 않은 알킬인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,Q5는 황이고; 및 R10-R14는 수소인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,식 Ia, IIa, 또는 IIb에서, 상기 화합물은 하기 구조를 갖고:식 IVa또는식 IVb여기서:A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 탄소, 질소, 산소, 또는 황, 및는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고, 및X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 존재하는 경우, 독립적으로 탄소, 질소, 산소, 또는 황이고, 및 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,식 IVa에서, A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 탄소이고, 및 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 탄소이고, 및 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서,식 IVa에서, R1, R2, R3, R4, R1’, R2’, R3’, 및 R4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 또는 할로겐인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,식 IVa에서, R1a, R2a, R3a, R4a, R1a’, R2a’, R3a’, 및 R4a’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴이고, 또는 R1a 및 R2a는 함께, R2a 및 R3a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R1a’ 및 R2a’는 함께, R2a’ 및 R3a’는 함께, R3a’ 및 R4a’는 함께, 또는 이들의 조합은, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,식 IVa에서, R1a 및 R2a는 함께, R3a 및 R4a는 함께, R1a’ 및 R2a’는 함께, R3a’ 및 R4a’는 함께, 이들이 부착된 원자와, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴을 형성하는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제6항 및 28항 중 어느 한 항에 있어서,식 Ia, IIa, 또는 IVa에서, A1, A2, A3, 및 A4 중 하나 이상은 질소이고, A1’, A2’, A3’, 및 A4’ 중 하나 이상은 질소이며, 및 A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 탄소이고, 및 이는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,식 IVa에서, R1, R2, R3, R4, R1’, R2’, R3’, 및 R4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴 (예를 들어 메시틸 (2,4,6-트리메틸페닐), 3,5-디-tert-부틸페닐, 2,6-디메틸페닐), 치환되지 않은 아릴, 또는 할로겐 (예를 들어 불소)인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서,R1a, R2a, R3a, R4a, R1a’, R2a’, R3a’, 및 R4a’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴 (예를 들어 페닐)인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,식 IVa에서, A1, A2, A3, 및 A4 중 어느 하나는 질소이고 및 다른 것은 탄소이며, A1’, A2’, A3’, 및 A4’ 중 어느 하나는 질소이고 및 다른 것은 탄소이고, 및 A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,식 IVa에서, A1, A2, A3, 및 A4 중 2개는 질소이고 및 다른 것은 탄소이며, A1’, A2’, A3’, 및 A4’ 중 2개는 질소이고 및 다른 것은 탄소이며, 및 A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제6항 및 제28항 중 어느 한 항에 있어서,식 Ia, IIa, 또는 IVa에서, A1, A2, A3, 및 A4 중 하나 이상은 산소, 질소, 또는 황이고, A1’, A2’, A3’, 및 A4’ 중 하나 이상은 산소, 질소, 또는 황이고, 및 A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’ 중 하나 이상은 산소, 질소, 또는 황이고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’ 중 하나 이상은 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,식 IVa에서, R1, R2, R3, R4, R1’, R2’, R3’, 및 R4’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 치환되지 않은 아릴, 또는 할로겐 (예를 들어 불소)인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서,R1a, R2a, R3a, R4a, R1a’, R2a’, R3a’, 및 R4a’는 독립적으로 부재하거나, 수소, 중수소, 치환된 알킬, 치환되지 않은 알킬, 치환된 아릴, 또는 치환되지 않은 아릴인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,식 IVa에서, A1, A2, A3, 및 A4 중 하나 이상은 질소이고, A1’, A2’, A3’, 및 A4’ 중 하나 이상은 질소이고, 및 A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’ 중 하나 이상은 질소이고, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,식 IVa에서, A1, A2, A3, 및 A4 중 하나는 질소이고, 및 다른 것은 탄소이며, A1’, A2’, A3’, 및 A4’ 중 하나 이상은 질소이고, 및 다른 것은 탄소이며, 및 A1, A2, A3, A4, A1’, A2’, A3’, 및 A4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않고, 및 X1, X2, X3, 및 X4 중 하나는 질소이고 및 다른 것은 탄소이며, X1’, X2’, X3’, 및 X4’ 중 하나는 질소이고 및 다른 것은 탄소이며, 및 X1, X2, X3, X4, X1’, X2’, X3’, 및 X4’는 독립적으로 원자가에 따라 1개의 수소 원자와 결합되거나 수소 원자와 결합되지 않는, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,하기 구조를 갖는,, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항의 화합물을 포함하는, 유기 전자 성분.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 유기 전자 성분은 유기 발광 다이오드 (OLED) 또는 발광 전기 화학 셀(LEEC)인, 유기 전자 성분.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서,상기 화합물은 발광층에 있는, 유기 전자 성분.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,애노드, 캐소드, 정공 수송 영역 및 전자 수송 영역을 더 포함하고,상기 정공 수송 영역은 정공 주입층 및/또는 정공 수송층, 및 선택적으로 전자 차단층을 포함하고, 상기 전자 수송 영역은 전자 수송층 및/또는 전자 주입층, 및 선택적으로 정공 차단층을 포함하고,상기 발광층은 애노드 및 캐소드 사이에 위치하고,상기 정공 수송 영역은 애노드 및 발광층 사이에 위치하고, 상기 전자 수송 영역은 캐소드 및 발광층 사이에 위치하는, 유기 전자 성분.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서,상기 발광층은 진공 증착, 스핀 코팅 또는 잉크 프린팅(예를 들어, 잉크젯 프린팅 또는 롤투롤 프린팅)에 의해 제조되는, 유기 전자 성분.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항의 화합물을 포함하는 발광층.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항의 발광층을 포함하는, OLED.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 소자로서,제50항의 OLED를 포함하고, 상기 소자는 시각적 디스플레이 유닛, 모바일 시각적 디스플레이 유닛, 조명 장치, 키보드, 의류, 장신구, 의류 액세서리, 웨어러블 장치, 의료 모니터링 장치, 벽지, 태블릿 컴퓨터, 랩톱, 광고 패널, 패널 디스플레이 유닛, 가전 제품 또는 사무용품으로부터 선택되는, 소자.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 홍콩 특별자치구 포크풀람 로드</address><code>520040351986</code><country>중국</country><engName>THE UNIVERSITY OF HONG KONG</engName><name>더 유니버시티 오브 홍콩</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 홍콩 엔티 사이언스 파크 **더블유 빌딩 유닛 ***-***</address><code>520230507138</code><country>중국</country><engName>HONG KONG QUANTUM AI LAB LIMITED</engName><name>홍콩 퀀텀 에이아이 랩 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 홍콩 삼수이포 퉁 차...</address><code> </code><country> </country><engName>LO, Kar-Wai</engName><name>로 카-와이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 홍콩 엔티 사이언스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHE, Chi-Ming</engName><name>처 치-밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 홍콩 엔티 사이언스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Gang</engName><name>청 강</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/393,021</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0838059-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0841319-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.08.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9008905-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230099193.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931417374a4a13e6b4afec107ab97049b5d6b86aa7376b4fcc0b9bf81a67c521d05d5fc479e18e7dc9eb43d1bdef8894f16ae1c6192ba2a535</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f2b557d74661ab2909a60cfe61011a8728f35fe9ce633071f9fe81cc9aa743e9e06a9e85cec2bd00ec0a2d3a730c3fbb81b20d93f427e01</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>