<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:44.2644</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7025762</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지능형 메타 PACS 시스템 및 서버</inventionTitle><inventionTitleEng>INTELLIGENT META PACS SYSTEM AND SERVER</inventionTitleEng><openDate>2022.11.01</openDate><openNumber>10-2022-0146310</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 환자의 의료 영상을 획득, 검색, 전송, 저장 및/또는 표시할 목적으로, PACS의 상호 운용성을 보장하기 위해 두 개 이상의 독립적인 의료영상저장전송시스템(PACS)에서 프로세스를 투명하고 효율적으로 조정하는 시스템에는 다음이 포함된다. (1) 영상과 관련된 데이터에 대한 변환 규칙 집합을 정의하는 룰 엔진 (2) 데이터 충돌을 식별해서 해결하고, 데이터에 고유한 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값을 할당하고 추적하는 데이터 통합 및 변환 엔진 (3) 데이터 목록과 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 추적 및 할당을 저장하는 하나 이상의 데이터베이스 (4) 데이터에 대한 액세스를 제어하는 보안 프레임워크 (5) 프로세스 단계를 수행하는 컨트롤 엔진. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021173369</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/017789</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료영상저장전송시스템(Picture Archiving and Communication System, PACS)의 상호운용성을 허용하기 위해 두 개 이상의 독립적인 PACS에 걸쳐 프로세스를 조정하기 위한 시스템으로서 - 각 PACS는 의료용 디지털 영상 및 통신(Digital Imaging and Communications in Medicine, DICOM) 표준을 사용하여 환자 의료 영상의 획득, 검색, 전송, 저장, 및 표시를 처리하고, 각 PACS는 DICOM 영상을 획득하는 하나 이상의 검사 장비, DICOM 영상을 검색 및 표시하는 하나 이상의 워크스테이션, 영상을 전송, 관리, 및 저장하고 상기 하나 이상의 검사 장비와 상기 하나 이상의 워크스테이션을 제어하는 하나 이상의 서버를 포함하고, 각 영상은 각 PACS에 고유한 관련 환자 태그 및 관련 DICOM 태그를 갖고, 하나의 PACS로부터 다른 PACS로의 상기 프로세스는 하나 이상의 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 또는 환자 태그에 의해 정의된 하나 이상의 프로세스 단계를 포함함 -,a. 각 PACS로부터의 각 영상, 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계에 대한 변환 규칙의 세트를 정의하는 룰 엔진;b. 모든 PACS에 대해 각 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계에 적용할 수 있는 고유한 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값을 추적하고 할당함으로써 상기 룰 엔진을 사용하여 모든 PACS로부터의 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계의 ID 또는 값에 대한 충돌을 식별하고 해결하는 데이터 통합 및 변환 엔진;c. 각 PACS로부터 각 영상의 DICOM 태그의 목록을 저장하고, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 추적 및 할당을 저장하는 하나 이상의 데이터베이스;d. 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장되는, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 할당에 기초하여 각 PACS로부터의 각 영상에 대한 액세스를 제어하는 보안 프레임워크; 및e. 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장되는 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 할당 및 상기 DICOM 태그에 기초하여 상기 두 개 이상의 PACS 중 어느 하나로부터 영상을 획득, 검색, 전송, 저장, 및/또는 표시하기 위한 프로세스 단계를 수행하는 컨트롤 엔진을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각 PACS로부터의 각 영상의 각 DICOM 태그를 복제하는 DICOM 태그 복제 엔진, 및 각 PACS로부터의 각 영상의 각 DICOM 태그의 사본을 저장하는 DICOM 태그 데이터베이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 각 PACS는 특정 DICOM 영상에 액세스할 수 있는 하나 이상의 사용자를 더 포함하며, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진은 또한 모든 PACS에 대해 각 사용자에게 고유한 슈퍼 ID를 추적하고 할당함으로써 상기 룰 엔진을 사용하여 모든 PACS로부터 사용자의 ID의 충돌을 식별하고 해결하며, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 상기 슈퍼 ID의 할당을 사용자/역할/그룹 데이터베이스에 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 보안 프레임워크는 상기 사용자/역할/그룹 데이터베이스에 저장된 상기 슈퍼 ID의 할당에 기초하여 각 PACS로부터의 각 영상에 대한 상기 하나 이상의 사용자 각각에 의한 액세스를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 룰 엔진을 사용하여 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 각 DICOM 태그의 슈퍼 값의 추적 및 할당을 저장하기 위한 태그 맵/오버라이드 데이터베이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 룰 엔진을 사용하여 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 각 검사 장비의 슈퍼 ID의 추적 및 할당을 저장하기 위한 검사 장비 맵 데이터베이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 룰 엔진을 사용하여 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 각 워크스테이션의 슈퍼 ID의 추적 및 할당을 저장하기 위한 워크스테이션 맵 데이터베이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 룰 엔진을 사용하여 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 각 환자 태그의 슈퍼 ID의 추적 및 할당을 저장하기 위한 환자 태그 데이터베이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 각 PACS는 비 DICOM 영상(non-DICOM image)을 획득하거나 또는 생성하는 검사 장비를 더 포함하고, DICOM 태그를 상기 비 DICOM 영상 각각에 할당하는 확장형 프로세스 엔진을 더 포함하며, 상기 할당된 DICOM 태그는 상기 DICOM 태그 데이터베이스에 저장되는, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 두 개 이상의 PACS 각각으로부터의 DICOM 영상의 획득, 검색, 전송, 저장, 및 표시를 처리하는 인터페이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 컨트롤 엔진에 의해 수행되는 상기 프로세스 단계를 분석하고 최적화하는 확장형 프로세스 엔진을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 의료용 디지털 영상 및 통신(Digital Imaging and Communications in Medicine, DICOM) 표준을 사용하여 환자 의료 영상의 획득, 검색, 전송, 저장, 및 표시를 처리하는 의료영상저장전송시스템(Picture Archiving and Communication System, PACS)에 대한 프로세스를 조정하기 위한 시스템으로서 - 상기 PACS는 DICOM 영상을 획득하는 하나 이상의 검사 장비, DICOM 영상을 검색하고 표시하는 하나 이상의 워크스테이션, 및 DICOM 영상을 전송, 관리, 및 저장하며 상기 하나 이상의 검사 장비 및 상기 하나 이상의 워크스테이션을 제어하는 하나 이상의 서버를 포함하고, 각 영상은 각 PACS에 고유한 관련 환자 태그 및 관련 DICOM 태그를 갖고, 상기 프로세스는 하나 이상의 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 또는 환자 태그에 의해 정의된 하나 이상의 프로세스 단계를 포함함 -,a. 상기 PACS로부터의 각 영상, 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계에 대한 변환 규칙의 세트를 정의하는 룰 엔진;b. 상기 PACS에 대해 각 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계에 대한 고유한 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값을 추적하고 할당함으로써 상기 룰 엔진을 사용하여 상기 PACS로부터의 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계의 ID 또는 값에 대한 충돌을 식별하고 해결하는 데이터 통합 및 변환 엔진; c. 상기 PACS로부터의 각 영상의 DICOM 태그의 목록을 저장하고, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 추적 및 할당을 저장하는 하나 이상의 데이터베이스;d. 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장되는, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 할당에 기초하여 상기 PACS로부터의 각 영상에 대한 액세스를 제어하는 보안 프레임워크; 및 e.  상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장되는 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 할당 및 상기 DICOM 태그에 기초하여 상기 PACS로부터 영상을 획득, 검색, 전송, 저장, 및/또는 표시하기 위한 프로세스 단계를 수행하는 컨트롤 엔진을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 의료영상저장전송시스템(Picture Archiving and Communication System, PACS)의 상호운용성을 허용하기 위해 두 개 이상의 독립적인 PACS에 걸쳐 프로세스를 조정하기 위한 방법으로서 - 각 PACS는 의료용 디지털 영상 및 통신(Digital Imaging and Communications in Medicine, DICOM) 표준을 사용하여 환자 의료 영상의 획득, 검색, 전송, 저장, 및 표시를 처리하고, 각 PACS는 DICOM 영상을 획득하는 하나 이상의 검사 장비, DICOM 영상을 검색하고 표시하는 하나 이상의 워크스테이션, DICOM 영상을 전송, 관리, 및 저장하고 상기 하나 이상의 검사 장비와 상기 하나 이상의 워크스테이션을 제어하는 하나 이상의 서버를 포함하고, 각 영상은 각 PACS에 고유한 관련 환자 태그 및 관련 DICOM 태그를 갖고, 하나의 PACS로부터 다른 PACS로의 상기 프로세스는 하나 이상의 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 또는 환자 태그에 의해 정의된 하나 이상의 프로세스 단계를 포함함 -,a. 각 PACS로부터의 각 영상, 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계에 대한 변환 규칙의 세트를 정의하는 룰 엔진을 제공하는 단계;b. 모든 PACS에 대해 각 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계에 대한 고유한 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값을 추적하고 할당하고 상기 룰 엔진을 사용하여 모든 PACS로부터의 검사 장비, 워크스테이션, 서버, DICOM 태그, 환자 태그, 및 프로세스 단계의 ID 또는 값에 대한 충돌을 식별하고 해결하는 데이터 통합 및 변환 엔진을 제공하는 단계;c. 하나 이상의 데이터베이스를 제공하는 단계;d. 각각의 PACS로부터의 각 영상의 DICOM 태그의 목록을 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장하는 단계;e. 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 추적 및 할당을 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장하는 단계;f. 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장된, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진에 의한 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 할당에 기초하여 각 PACS로부터의 각 영상에 대한 액세스를 제어하는 보안 프레임워크를 제공하는 단계; 및 g. 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장된 상기 슈퍼 ID 또는 슈퍼 값의 할당 및 상기 DICOM 태그에 기초하여 상기 두 개 이상의 PACS 중 어느 하나로부터 영상을 획득, 검색, 전송, 저장, 및/또는 표시하기 위한 프로세스 단계를 수행하는 컨트롤 엔진을 제공하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 두 개 이상의 PACS 각각으로부터의 DICOM 영상의 획득, 검색, 전송, 저장, 및 표시를 처리하는 인터페이스를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진은 상기 하나 이상의 PACS에 저장된 DICOM 영상을 변경하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 데이터 통합 및 변환 엔진은 상기 하나 이상의 PACS에 저장된 DICOM 태그를 변경하지 않는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 서드 애비뉴 *** **층</address><code>620210546016</code><country>미국</country><engName>NARAYANAN, Krishnamurthy</engName><name>나라야난, 크리쉬나머시</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주...</address><code>620210546016</code><country>미국</country><engName>NARAYANAN, Krishnamurthy</engName><name>나라야난, 크리쉬나머시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/981,280</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/073,984</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0935499-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0143397-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0093623-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217025762.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9303890fe1d7e77250eb07f6b21d90ba45a222c3e4b66fce06ba953f4946575163173758ec73f10aa09a2fca206f014c59254302cfa4759ad8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf60f9619916a988a6e1265ed2be326f85c512179fe3e650d80da2f935f5397e486c4e17693d286057bd9e86493fd31f3150e85c66c67115f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>