<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:54.5454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032564</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 다중 가설 예측을 위한 모션 정보의 적응형 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVELY CODING MOTION INFORMATION FOR MULTIPLE HYPOTHESIS PREDICTION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.28</openDate><openNumber>10-2023-0162614</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/587</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 기본 인터 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 예측 블록을 생성하고; 추가적인 예측 가설을 나타내는 제2 예측 블록에 대한 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 것으로서, 머지 모드 신택스 엘리먼트는 제2 예측 블록에 대한 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩되는지 여부를 표시하는, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하고; 머지 모드 신택스 엘리먼트에 따라 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 것으로서, 모션 정보를 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 단방향 예측 모션 정보의 각각의 세트들을 나타내는 머지 후보들을 포함하는 머지 후보 리스트를 형성하도록 구성되는, 상기 모션 정보를 코딩하고; 모션 정보를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제2 예측 블록을 생성하고; 제1 및 제2 예측 블록으로부터 다중 가설 예측 블록을 형성하고; 그리고 다중 가설 예측 블록을 사용하여 현재 블록을 디코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213026</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071289</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,기본 인터 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 예측 블록을 생성하는 단계;제2 예측 블록에 대한 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계로서, 상기 제2 예측 블록은 상기 현재 블록에 대한 추가적인 예측 가설을 나타내며, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트는 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩되는지 여부를 표시하는, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계;상기 머지 모드 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계로서, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계는, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트가 상기 제2 예측 블록에 대한 상기 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩됨을 표시하는 경우, 하나 이상의 머지 후보들을 포함하는 머지 후보 리스트를 형성하는 단계를 포함하며, 상기 머지 후보들 각각은 단방향 예측 모션 정보의 각각의 세트들을 나타내는, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계;상기 모션 정보를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 예측 블록을 생성하는 단계;상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 다중 가설 예측 블록을 형성하는 단계; 및상기 다중 가설 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 머지 모드 신택스 엘리먼트가 머지 모드가 사용됨을 표시하는 경우, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계는 상기 제2 예측 블록에 대한 상기 모션 정보를 상속받을 머지 후보를 표시하는 머지 인덱스를 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 머지 모드 신택스 엘리먼트가 머지 모드가 사용되지 않음을 표시하는 경우, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계는 상기 제2 예측 블록에 대한 참조 픽처 리스트 식별자, 참조 픽처 인덱스, 모션 벡터 예측자 인덱스, 및 모션 벡터 차이를 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 머지 후보 리스트를 형성하는 단계는:제1 모션 정보 및 제2 모션 정보를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 이웃 블록이 양방향 예측된다고 결정하는 단계; 및상기 이웃 블록으로부터 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보를 형성하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보를 형성하는 단계는 상기 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보에 대해 상기 제1 모션 정보 또는 상기 제2 모션 정보 중 오직 하나만을 선택하는 단계를 포함하는, 상기 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 머지 후보 리스트를 형성하는 단계는:상기 제1 모션 정보를 사용하여 제1 단방향 예측 머지 후보를 형성하는 단계; 및상기 제2 모션 정보를 사용하여 제2 단방향 예측 머지 후보를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제2 예측 블록은 복수의 추가적인 예측 가설들 중 1 개의 추가적인 예측 가설을 포함하고, 상기 방법은 동일한 머지 후보 리스트를 사용하여 상기 추가적인 예측 가설들 각각에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 머지 후보 리스트를 형성하는 단계는, 기하학적 파티셔닝 모드(GPM)의 머지 후보 리스트 구성 프로세스에 따라 상기 머지 후보 리스트를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제2 예측 블록은 복수의 추가적인 예측 가설들 중 1 개의 추가적인 예측 가설을 포함하며, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계는:2 개 이상의 머지 후보들을 포함하는 머지 후보 리스트를 형성하는 단계;상기 제2 예측 블록에 대한 상기 모션 정보에 대해 상기 머지 후보 리스트로부터 상기 머지 후보들 중 하나를 선택하는 단계; 및상기 머지 후보들 중 상기 하나를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 상기 모션 정보를 코딩하는 단계를 포함하고,상기 방법은:상기 머지 후보 리스트로부터 상기 머지 후보들 중 상기 하나를 제거하여 감소된 머지 후보 리스트를 형성하는 단계; 및상기 감소된 머지 후보 리스트 내 나머지 머지 후보들 중 하나를 사용하여 제3 예측 후보에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제2 예측 블록에 대한 제1 머지 후보 인덱스를 코딩하는 단계로서, 상기 머지 후보 리스트는 N 개의 머지 후보들을 갖고, N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 제1 머지 후보 인덱스는 N의 최대 가능한 절삭된 이진 값을 갖는, 상기 제1 머지 후보 인덱스를 코딩하는 단계; 및상기 제3 예측 후보에 대한 제2 머지 후보 인덱스를 코딩하는 단계로서, 상기 감소된 머지 후보 리스트는 N-1 개의 머지 후보들을 갖고, 상기 제2 머지 후보 인덱스는 N-1의 최대 가능한 절삭된 이진 값을 갖는, 상기 제2 머지 후보 인덱스를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 머지 모드 신택스 엘리먼트는 상기 제1 예측 블록의 상기 기본 인터 예측 모드를 위한 머지 모드 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 머지 모드 신택스 엘리먼트는 제2 머지 모드 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 방법은 상기 제1 예측 블록의 상기 기본 인터 예측 모드를 위한 제1 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 머지 모드 신택스 엘리먼트는 상기 제1 머지 모드 신택스 엘리먼트와는 상이한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제1 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계는 제1 컨텍스트 적응형 이진 산술 코딩(CABAC) 컨텍스트를 사용하여 상기 제1 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제2 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 것은 상기 제1 CABAC 컨텍스트를 사용하여 상기 제1 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩한 것에 응답하여 상기 제1 CABAC 컨텍스트를 사용하여 상기 제2 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제1 CABAC 컨텍스트는 머지 모드를 위해 사용되는 CABAC 컨텍스트인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 제1 CABAC 컨텍스트는 머지 모드를 위해 사용되는 제2 CABAC 컨텍스트와는 상이한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 제1 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계는 제1 컨텍스트 적응형 이진 산술 코딩(CABAC) 컨텍스트를 사용하여 상기 제1 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제2 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 것은 제2 CABAC 컨텍스트를 사용하여 상기 제2 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 제2 CABAC 컨텍스트는 제1 CABAC 컨텍스트와는 상이한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,어드밴스드 모션 벡터 예측(AMVP) 모드를 사용하여 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하는 단계로서, 상기 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하는 단계는, 하프 루마 샘플 해상도를 갖는 모션 벡터 차이(MVD) 값을 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제3 예측 블록은 상기 현재 블록에 대한 이웃 블록의 기본 인터 예측 블록인, 상기 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하는 단계; 및상기 제3 예측 블록을 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보 후보로서 식별하는 후보 인덱스를 코딩하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 예측 블록을 생성하는 단계는, 6탭 보간 필터를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 참조 블록의 하프 픽셀 샘플들을 보간하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 제1 예측 블록에 로컬 조명 보상(LIC)이 적용되었는지 여부에 따라 상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 기본 인터 예측 모드는 단방향 인터 예측 또는 양방향 인터 예측 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 제1 예측 블록에 LIC를 적용하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할지 여부를 결정하는 것은 상기 제1 예측 블록에 LIC를 적용한 것에 응답하여 상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할 것을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 제1 예측 블록에 LIC를 적용하는 단계; 및어드밴스드 모션 벡터 예측(AMVP) 모드를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 제1 예측 블록에 LIC를 적용하는 것 및 AMVP를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 것에 응답하여 상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할 것을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 제1 예측 블록에 LIC를 적용하는 단계; 및머지 모드를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할지 여부를 결정하는 단계는: 상기 제2 예측 블록의 머지 후보에 대한 LIC 플래그를 코딩하는 단계; 및 상기 제2 예측 블록의 상기 머지 후보에 대한 상기 LIC 플래그의 값에 따라 상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 기본 인터 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 예측 블록을 생성하고; 제2 예측 블록에 대한 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하는 것으로서, 상기 제2 예측 블록은 상기 현재 블록에 대한 추가적인 예측 가설을 나타내며, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트는 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩되는지 여부를 표시하는, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하고; 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 것으로서, 상기 모션 정보를 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트가 상기 제2 예측 블록에 대한 상기 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩됨을 표시하는 경우, 하나 이상의 머지 후보들을 포함하는 머지 후보 리스트를 형성하도록 구성되며, 상기 머지 후보들 각각은 단방향 예측 모션 정보의 각각의 세트들을 나타내는, 상기 모션 정보를 코딩하고; 상기 모션 정보를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 예측 블록을 생성하고; 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 다중 가설 예측 블록을 형성하고; 그리고 상기 다중 가설 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 머지 후보 리스트를 형성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:제1 모션 정보 및 제2 모션 정보를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 이웃 블록이 양방향 예측된다고 결정하고; 그리고상기 이웃 블록으로부터 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보를 형성하는 것으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보에 대해 상기 제1 모션 정보 또는 상기 제2 모션 정보 중 오직 하나만을 선택하도록 구성되는, 상기 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보를 형성하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 머지 후보 리스트를 형성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 제1 모션 정보를 사용하여 제1 단방향 예측 머지 후보를 형성하고; 그리고상기 제2 모션 정보를 사용하여 제2 단방향 예측 머지 후보를 형성하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:어드밴스드 모션 벡터 예측(AMVP) 모드를 사용하여 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하는 것으로서, 상기 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 하프 루마 샘플 해상도를 갖는 모션 벡터 차이(MVD) 값을 코딩하도록 구성되며, 상기 제3 예측 블록은 상기 현재 블록에 대한 이웃 블록의 기본 인터 예측 블록인, 상기 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하고;상기 제3 예측 블록을 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보 후보로서 식별하는 후보 인덱스를 코딩하도록구성되며, 상기 제2 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 6탭 보간 필터를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 참조 블록의 하프 픽셀 샘플들을 보간하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제1 예측 블록에 로컬 조명 보상(LIC)이 적용되었는지 여부에 따라 상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할지 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 24 항에 있어서,디코딩된 상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 24 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행 시, 프로세서로 하여금:기본 인터 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 예측 블록을 생성하게 하고;제2 예측 블록에 대한 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하게 하는 것으로서, 상기 제2 예측 블록은 상기 현재 블록에 대한 추가적인 예측 가설을 나타내며, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트는 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩되는지 여부를 표시하는, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하게 하고;상기 머지 모드 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하게 하는 것으로서, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하는 것은, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트가 상기 제2 예측 블록에 대한 상기 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩됨을 표시하는 경우, 하나 이상의 머지 후보들을 포함하는 머지 후보 리스트를 형성하는 것을 포함하며, 상기 머지 후보들 각각은 단방향 예측 모션 정보의 각각의 세트들을 나타내는, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하게 하고;상기 모션 정보를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 예측 블록을 생성하게 하고;상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 다중 가설 예측 블록을 형성하게 하고; 그리고상기 다중 가설 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 머지 후보 리스트를 형성하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금:제1 모션 정보 및 제2 모션 정보를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 이웃 블록이 양방향 예측된다고 결정하게 하고; 그리고상기 이웃 블록으로부터 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보를 형성하게 하는 것으로서, 상기 프로세서로 하여금 상기 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보에 대해 상기 제1 모션 정보 또는 상기 제2 모션 정보 중 오직 하나만을 선택하게 하는 명령들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 단방향 예측 머지 후보를 형성하게 하는명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 머지 후보 리스트를 형성하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금:상기 제1 모션 정보를 사용하여 제1 단방향 예측 머지 후보를 형성하게 하고; 그리고상기 제2 모션 정보를 사용하여 제2 단방향 예측 머지 후보를 형성하게 하는명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금:어드밴스드 모션 벡터 예측(AMVP) 모드를 사용하여 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하게 하는 것으로서, 상기 프로세서로 하여금 상기 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 하프 루마 샘플 해상도를 갖는 모션 벡터 차이(MVD) 값을 코딩하게 하는 명령들을 포함하며, 상기 제3 예측 블록은 상기 현재 블록에 대한 이웃 블록의 기본 인터 예측 블록인, 상기 제3 예측 블록의 모션 정보를 코딩하게 하고; 그리고상기 제3 예측 블록을 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보 후보로서 식별하는 후보 인덱스를 코딩하게 하는명령들을 더 포함하며,상기 프로세서로 하여금 상기 제2 예측 블록을 생성하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 6탭 보간 필터를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 참조 블록의 하프 픽셀 샘플들을 보간하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금, 상기 제1 예측 블록에 로컬 조명 보상(LIC)이 적용되었는지 여부에 따라 상기 제2 예측 블록에 LIC를 적용할지 여부를 결정하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,기본 인터 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 예측 블록을 생성하기 위한 수단;제2 예측 블록에 대한 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하기 위한 수단으로서, 상기 제2 예측 블록은 상기 현재 블록에 대한 추가적인 예측 가설을 나타내며, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트는 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩되는지 여부를 표시하는, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트를 코딩하기 위한 수단;상기 머지 모드 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하기 위한 수단으로서, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하기 위한 수단은, 상기 머지 모드 신택스 엘리먼트가 상기 제2 예측 블록에 대한 상기 모션 정보가 머지 모드를 사용하여 코딩됨을 표시하는 경우, 하나 이상의 머지 후보들을 포함하는 머지 후보 리스트를 형성하기 위한 수단을 포함하며, 상기 머지 후보들 각각은 단방향 예측 모션 정보의 각각의 세트들을 나타내는, 상기 제2 예측 블록에 대한 모션 정보를 코딩하기 위한 수단;상기 모션 정보를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 예측 블록을 생성하기 위한 수단;상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 다중 가설 예측 블록을 형성하기 위한 수단; 및상기 다중 가설 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/167,480</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/655,919</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1051179-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0173655-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0258792-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0258793-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032564.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1562128e7cd4b8c71813fd5c753aa566a5bcd4bbb886cd0831287fdd0443b9b238307bc6b38456f7f32cba38e1b25ab9603c0c525408cb2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d272feb4ce8dd28b3e56e962726613244bddb61f5ec9fa177792f6018f3605e5b9b34cb300113aa025398c294b06012201325d45d6bdaf8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>