<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:38.5438</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036883</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>넓은 구역에 대한 공간 조명 보상</inventionTitle><inventionTitleEng>SPATIAL ILLUMINATION COMPENSATION ON LARGE AREAS</inventionTitleEng><openDate>2023.12.18</openDate><openNumber>10-2023-0170004</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 재구성 방법으로서, 공간 예측에 기초하여 픽처의 현재 영역에 대한 영역 예측자를 획득하는 단계(811); 현재 영역의 하위 영역들로의 파티셔닝을 나타내는 정보를 획득하는 단계(812); 인트라 예측 잔차 및 인트라 예측 모드에 기초하여 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하고(813), 적어도 하나의 재구성된 잔차 하위 영역으로부터 재구성된 잔차 영역을 획득하는 단계 - 적어도 하나의 하위 영역을 재구성하기 위해 사용되는 현재 영역 외부의 모든 기준 샘플들은 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 전에 0으로 설정됨 -; 및 영역 예측자로부터 획득된 최종 예측자 및 재구성된 잔차 영역을 추가함으로써 재구성된 잔차 영역 및 영역 예측자에 기초하여 현재 영역을 재구성하는 단계(814)를 포함하는, 재구성 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022214362</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/058313</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 재구성 방법으로서,공간 예측에 기초하여 픽처의 현재 영역에 대한 영역 예측자를 획득하는 단계(811);상기 현재 영역의 하위 영역들로의 파티셔닝을 나타내는 정보를 획득하는 단계(812);인트라 예측 잔차 및 인트라 예측 모드에 기초하여 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하는 단계(813) - 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 위해 사용되는 상기 현재 영역 외부의 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 전에 수정됨 -;상기 적어도 하나의 재구성된 잔차 하위 영역으로부터 재구성된 잔차 영역을 획득하는 단계; 및상기 영역 예측자 및 상기 재구성된 잔차 영역에 기초하여 최종 예측자를 결합함으로써 상기 재구성된 잔차 영역 및 상기 영역 예측자에 기초하여 상기 현재 영역을 재구성하는 단계(814)를 포함하는, 재구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은 상기 영역 예측자를 획득하기 위해 적용되는 예측 모드를 나타내는 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 영역은, 코딩 트리 유닛, 또는 미리 정의된 고정 크기의 블록, 또는 미리 정의된 고정 크기보다 더 큰 크기의 블록, 또는 미리 정의된 값보다 더 낮은 코딩 트리 유닛에서의 깊이 값을 갖는 영역인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항, 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 영역 예측자는 복수의 선형 예측들로부터 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 공간적으로 이웃하는 상기 픽처의 적어도 하나의 영역으로부터 획득된 상기 픽처에서의 조명 변화들을 나타내는 파라미터들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항, 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 영역 예측자는 수평 선형 예측과 수직 선형 예측의 결합에 기초하여 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 이웃하는 재구성된 영역들의 샘플들 및 재구성되지 않은 영역에 속하는 적어도 하나의 샘플을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플은 상기 현재 영역 내의 또는 상기 현재 영역 밖의 상기 현재 영역의 우하 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 영역에 대한 시간 예측자를 획득하는 단계를 포함하며, 상기 최종 예측자는 상기 영역 예측자와 상기 시간 예측자의 가중 평균인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성된 잔차 영역은 상기 현재 영역을 재구성하기 위해 사용되기 전에 역 재성형 프로세스(inverse reshaping process)를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 위해 사용되는 상기 현재 영역 외부의 모든 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 전에 0으로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 픽처의 현재 영역을 디코딩하기 위한 방법으로서, 상기 현재 영역의 레벨에서 또는 상기 현재 영역의 하위 영역의 레벨에서 상기 현재 영역을 재구성하기 위한 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 재구성 방법의 사용을 시그널링하는 신택스 요소를 비트스트림에서 파싱하는 단계를 포함하는, 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플을 나타내는 정보가 상기 비트스트림으로부터 획득되는, 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 예측 방법으로서,공간 예측에 기초하여 픽처의 현재 영역에 대한 영역 예측자를 획득하는 단계(801);상기 영역 예측자로부터 획득된 최종 예측자를 상기 현재 영역으로부터 빼는 것에 의해 상기 현재 영역에 대한 잔차 영역을 획득하는 단계(802);상기 잔차 영역을 잔차 하위 영역들로 파티셔닝하는 단계(803); 및적어도 하나의 잔차 하위 영역을 인트라 예측하는 단계(804) - 상기 잔차 영역의 적어도 하나의 샘플을 인트라 예측하기 위해 사용되는 상기 현재 영역 외부의 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 인트라 예측하기 전에 수정됨 - 를 포함하는, 예측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 영역은, 코딩 트리 유닛, 또는 미리 정의된 고정 크기의 블록, 또는 미리 정의된 고정 크기보다 더 큰 크기의 블록, 또는 미리 정의된 값보다 더 낮은 코딩 트리 유닛에서의 깊이 값을 갖는 영역인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 영역 예측자는 복수의 선형 예측들로부터 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 공간적으로 이웃하는 상기 픽처의 적어도 하나의 영역으로부터 획득된 상기 픽처에서의 조명 변화들을 나타내는 파라미터들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 영역 예측자는 수평 선형 예측과 수직 선형 예측의 결합에 기초하여 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 이웃하는 재구성된 영역들의 샘플들 및 재구성되지 않은 영역에 속하는 적어도 하나의 샘플을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플은 상기 현재 영역 내의 또는 상기 현재 영역 밖의 상기 현재 영역의 우하 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 영역에 대한 시간 예측자를 획득하는 단계를 포함하며, 상기 최종 예측자는 상기 영역 예측자와 상기 시간 예측자의 가중 평균인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 잔차 영역은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역의 인트라 예측 전에 재성형 프로세스를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 잔차 영역의 적어도 하나의 샘플을 인트라 예측하기 위해 사용되는 상기 현재 영역 외부의 모든 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 인트라 예측하기 전에 0으로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 픽처의 현재 영역을 인코딩하기 위한 방법으로서, 상기 현재 영역의 레벨에서 또는 상기 현재 영역의 하위 영역의 레벨에서 상기 현재 영역을 인코딩하기 위한 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 예측 방법의 사용을 지정하는 신택스 요소를 비트스트림에서 시그널링하는 단계를 포함하는, 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플을 나타내는 정보가 상기 비트스트림에서 시그널링되는, 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 영역 예측자를 획득하기 위해 적용되는 예측 모드를 나타내는 정보를 상기 비트스트림에서 시그널링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 픽처의 현재 영역을 재구성하기 위한 재구성 디바이스로서, 전자 회로부를 포함하며, 상기 전자 회로부는,공간 예측에 기초하여 상기 현재 영역에 대한 영역 예측자를 획득하고(811);상기 현재 영역의 하위 영역들로의 파티셔닝을 나타내는 정보를 획득하고(812);인트라 예측 잔차 및 인트라 예측 모드에 기초하여 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하고(813) - 상기 적어도 하나의 하위 영역을 재구성하기 위해 사용되는 상기 현재 영역 외부의 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 전에 0으로 설정됨 -;상기 적어도 하나의 재구성된 잔차 하위 영역으로부터 재구성된 잔차 영역을 획득하고;상기 영역 예측자 및 상기 재구성된 잔차 영역에 기초하여 최종 예측자를 결합함으로써 상기 재구성된 잔차 영역 및 상기 영역 예측자에 기초하여 상기 현재 영역을 재구성하도록(814) 적응되는, 재구성 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 전자 회로부는 상기 영역 예측자를 획득하기 위해 적용되는 예측 모드를 나타내는 정보를 획득하도록 추가로 적응되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 영역은, 코딩 트리 유닛, 또는 미리 정의된 고정 크기의 블록, 또는 미리 정의된 고정 크기보다 더 큰 크기의 블록, 또는 미리 정의된 값보다 더 낮은 코딩 트리 유닛에서의 깊이 값을 갖는 영역인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항, 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 영역 예측자는 복수의 선형 예측들로부터 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 공간적으로 이웃하는 상기 픽처의 적어도 하나의 영역으로부터 획득된 상기 픽처에서의 조명 변화들을 나타내는 파라미터들에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항, 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 영역 예측자는 수평 선형 예측과 수직 선형 예측의 결합에 기초하여 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 이웃하는 재구성된 영역들의 샘플들 및 재구성되지 않은 영역에 속하는 적어도 하나의 샘플을 사용하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플은 상기 현재 영역 내의 또는 상기 현재 영역 밖의 상기 현재 영역의 우하 샘플인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 회로부는 상기 현재 영역에 대한 시간 예측자를 획득하도록 추가로 적응되고, 상기 최종 예측자는 상기 영역 예측자와 상기 시간 예측자의 가중 평균인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성된 잔차 영역은 상기 현재 영역을 재구성하기 위해 사용되기 전에 역 재성형 프로세스를 겪는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 회로부는 상기 현재 영역의 레벨에서 또는 상기 현재 영역의 하위 영역의 레벨에서 글로벌 및 로컬 예측을 결합하는 상기 모드의 사용을 시그널링하는 신택스 요소를 비트스트림에서 파싱하도록 추가로 적응되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플을 나타내는 정보가 상기 비트스트림으로부터 획득되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 위해 사용되는 상기 현재 영역 외부의 모든 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 재구성하기 전에 0으로 설정되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 픽처의 현재 영역을 예측하기 위한 예측 디바이스로서, 전자 회로부를 포함하며, 상기 전자 회로부는,상기 현재 영역에 대한 영역 예측자를 획득하고(801);상기 영역 예측자로부터 획득된 최종 예측자를 상기 현재 영역으로부터 빼는 것에 의해 상기 현재 영역에 대한 잔차 영역을 획득하고(802);상기 잔차 영역을 잔차 하위 영역들로 파티셔닝하고(803);적어도 하나의 잔차 하위 영역을 인트라 예측하도록(804) 적응되며, 상기 잔차 영역의 적어도 하나의 샘플을 인트라 예측하기 위해 사용되는 상기 영역 외부의 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 인트라 예측하기 전에 수정되는, 예측 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 영역은, 코딩 트리 유닛, 또는 미리 정의된 고정 크기의 블록, 또는 미리 정의된 고정 크기보다 더 큰 크기의 블록, 또는 미리 정의된 값보다 더 낮은 코딩 트리 유닛에서의 깊이 값을 갖는 영역인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 영역 예측자는 복수의 선형 예측들로부터 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 공간적으로 이웃하는 상기 픽처의 적어도 하나의 영역으로부터 획득된 상기 픽처에서의 조명 변화들을 나타내는 파라미터들에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 영역 예측자는 수평 선형 예측과 수직 선형 예측의 결합에 기초하여 획득되며, 각각의 선형 예측은 상기 현재 영역과 이웃하는 재구성된 영역들의 샘플들 및 재구성되지 않은 영역에 속하는 적어도 하나의 샘플을 사용하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플은 상기 현재 영역 내의 또는 상기 현재 영역 밖의 상기 현재 영역의 우하 샘플인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 회로부는 상기 현재 영역에 대한 시간 예측자를 획득하도록 추가로 적응되고, 상기 최종 예측자는 상기 영역 예측자와 상기 시간 예측자의 가중 평균인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 잔차 영역은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역의 인트라 예측 전에 재성형 프로세스를 겪는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 회로부는 상기 현재 영역의 레벨에서 또는 상기 현재 영역의 하위 영역의 레벨에서 글로벌 및 로컬 예측을 결합하는 상기 예측 모드의 사용을 지정하는 신택스 요소를 비트스트림에서 시그널링하도록 추가로 적응되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 재구성되지 않은 영역에 속하는 상기 샘플을 나타내는 정보가 상기 비트스트림에서 시그널링되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 전자 회로부는 상기 영역 예측자를 획득하기 위해 적용되는 예측 모드를 나타내는 정보를 상기 비트스트림에서 시그널링하도록 추가로 적응되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 잔차 영역의 적어도 하나의 샘플을 인트라 예측하기 위해 사용되는 상기 현재 영역 외부의 모든 기준 샘플들의 값들은 상기 적어도 하나의 잔차 하위 영역을 인트라 예측하기 전에 0으로 설정되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제23항 내지 제44항 중 어느 한 항에 따른 디바이스를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제12항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법에 의해, 또는 제34항 내지 제44항 중 어느 한 항의 디바이스에 의해, 또는 제45항이 제34항 내지 제44항 중 어느 한 항을 인용하는 경우의 제45항의 장치에 의해 생성되는 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 저장하는 비일시적 정보 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>LE LEANNEC, Fabrice</engName><name>러 리네크, 파브리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Ya</engName><name>첸, 야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *지* 퀘벡, 몬트리...</address><code> </code><country> </country><engName>MARTIN-COCHER, Gaëlle</engName><name>마틴-코체어, 가엘리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21305474.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1177328-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1249828-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183389-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1289746-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0292952-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0292975-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036883.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bc0e19bddeb61fad79bf10af6bd08b7bc453be3f883a347f98e450192c7c76d909feee84add3ab5f8c302672df7a63f83d01a8566c17649</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeed25f16b0334722e2410fcfb13023b6a34181cf385f8c459a74035891000feb17e07f1cd7e1bd0119b95970601139110bffe2d18c2ebed2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>