<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:30.4030</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007594</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>절전을 위한 사용자 장비 활동 정렬</inventionTitle><inventionTitleEng>USER EQUIPMENT ACTIVITY ALIGNMENT FOR POWER SAVINGS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.23</openDate><openNumber>10-2024-0052766</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 장비(UE)에 의한 데이터 송신 활동을 동기화하기 위한 방법들, 시스템들, 및 장치들이 제공된다. 하나의 태양에서, 방법은, UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계, UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계, UE에 의해, 기지국으로의 송신을 위해 생성된 데이터를 인코딩하는 단계, 및 UE에 의해, 인코딩된 데이터를 기지국으로 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023029043</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/116701</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(user equipment, UE)에 의한 데이터 송신 활동을 동기화하기 위한 방법으로서,상기 UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계;상기 UE에 의해, 기지국으로의 송신을 위해 상기 생성된 데이터를 인코딩하는 단계; 및상기 UE에 의해, 상기 인코딩된 데이터를 상기 기지국으로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 상기 기지국으로부터, 리소스들의 후속 사용량을 조정하도록 상기 UE를 구성하는 데이터를 수신하는 단계; 및상기 UE에 의해, 복수의 네트워크 파라미터들에 기초하여 리소스들의 후속 사용량을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은,(i) 동기화되어야 하는 데이터 송신 활동을 표시하는 제1 데이터; 및(ii) 송신 방향, 그룹 동기화 허용오차, 개별적인 동기화 허용오차, 동기화 포인트, 단일 전송 블록에 대한 요청, 또는 네트워크 트래픽의 세트를 n개의 전송 블록들에 맵핑하라는 요청 중 하나 이상을 표시하는 제2 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 리소스들은 하나 이상의 데이터 라디오 베어러(data radio bearer, DRB)들, 하나 이상의 로직 채널(logical channel, LCH)들, 하나 이상의 컴포넌트 캐리어(component carrier, CC)들, 하나 이상의 로직 채널 그룹(logical channel group, LCG)들, 하나 이상의 서비스 품질(quality-of-service, QOS) 흐름들, 또는 하나 이상의 구성된 승인(configured grant, CG)들, 하나 이상의 SPS, 또는 하나 이상의 애플리케이션들의 하나 이상의 적용 요건들을 포함하거나 또는 그와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 리소스들이 임계 도착 시간을 만족시키는 패킷 도착 시간과 각각 연관된다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 송신 활동의 단일 기간 내에서 그리고 동일한 컴포넌트 캐리어(CC)를 사용하여 상기 복수의 리소스들을 어그리게이팅할 것을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은 제4항에서 식별된 상기 파라미터들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 구성된 승인들이 동기화된 송신을 요구하는 데이터와 각각 연관된다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 상기 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 상기 UE가 상기 UE에 의한 송신 활동의 단일 기간 내에서 그리고 동일한 컴포넌트 캐리어(CC)를 사용하여 복수의 리소스들을 어그리게이팅할 것을 요청하고 있음을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은 적어도, (i) 상기 복수의 구성된 승인들을 식별하는 데이터, 및 (ii) 그룹 동기화 허용오차를 식별하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 리소스들이 임계 도착 시간을 만족시키는 패킷 도착 시간과 각각 연관된다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 상기 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 송신 활동의 단일 기간 내에서 그리고 복수의 라디오 리소스 각각에 대한 상이한 컴포넌트 캐리어(CC)들을 사용하여 상기 복수의 리소스들을 어그리게이팅할 것을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은 적어도, (i) 복수의 구성된 승인들을 식별하는 데이터, (ii) 상기 상이한 CC들 각각을 식별하는 데이터, 및 (iii) 그룹 동기화 허용오차를 식별하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 리소스들이 동기화된 송신을 요구하는 데이터와 각각 연관된다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 상기 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 상기 UE가 상기 UE에 의한 송신 활동의 단일 기간 내에서 그리고 상기 복수의 리소스들 각각에 대한 상이한 컴포넌트 캐리어(CC)들을 사용하여 상기 복수의 리소스들을 어그리게이팅할 것을 요청하고 있음을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은 적어도, (i) 복수의 구성된 승인들을 식별하는 데이터, (ii) 상이한 LCH들 각각을 식별하는 데이터, 및 (iii) 그룹 동기화 허용오차를 식별하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 리소스들이 동기화된 송신을 요구한다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 상기 UE가 상기 UE에 의한 송신 활동의 단일 기간 내에서 그리고 단일 전송 블록을 사용하여 상기 복수의 리소스들을 어그리게이팅할 것을 요청하고 있음을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은 적어도, (i) 복수의 구성된 승인들을 식별하는 데이터, 및 (ii) 상기 복수의 구성된 승인들을 단일 전송 블록으로 전송하라는 요청을 포함하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 리소스들의 현재 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 리소스들의 세트들이 상이한 주기성들을 갖는다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 상기 UE가 송신 활동의 제1 기간 내에서 제1 주기성을 갖는 상기 리소스들의 제1 세트를 어그리게이팅하고 송신 활동의 제2 기간 내에서 제2 주기성을 갖는 상기 리소스들의 제2 세트를 어그리게이팅할 것을 요청하고 있음을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 현재 라디오 리소스 사용량에 기초하여, 리소스들 또는 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 리소스들 중 특정 라디오 리소스를 동기화 포인트로서 식별하는 단계; 및 상기 UE에 의해, 상기 복수의 리소스들 중 나머지 리소스들이 상기 특정 라디오 리소스의 임계 동기화 지연 허용오차 미만인 동기화 지연 허용오차를 갖는다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 라디오 리소스의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 상기 UE가, 상기 특정 라디오 리소스가 작용(exercise)되어야 하는 송신 활동의 기간까지 단일 캐리어를 사용하여 상기 나머지 리소스들을 작용시키는 것을 지연할 것을 요청하고 있음을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은 적어도, (i) 복수의 UL 승인들 또는 DL 할당들을 식별하는 데이터, 및 (ii) 상기 복수의 UL 승인들 또는 DL 할당들 각각에 대한 개별적인 지연 허용오차를 식별하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 현재 라디오 리소스 사용량에 기초하여, 후속 라디오 리소스 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 리소스들 중 특정 라디오 리소스를 동기화 포인트로서 식별하는 단계; 및 상기 UE에 의해, 상기 복수의 리소스들 중 나머지 리소스들이 상기 특정 라디오 리소스의 임계 동기화 지연 허용오차 미만인 동기화 지연 허용오차를 갖는다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 상기 UE가, 상기 특정 라디오 리소스가 작용되어야 하는 송신의 기간까지 다수의 컴포넌트 캐리어(CC)들을 사용하여 상기 나머지 리소스들을 작용시키는 것을 지연할 것을 요청하고 있음을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 복수의 활동 정렬 파라미터들은 적어도, (i) 복수의 UL 승인들 또는 DL 할당들을 식별하는 데이터, (ii) 상기 다수의 컴포넌트 캐리어(CC)들 각각을 식별하는 데이터, 및 (iii) 상기 복수의 UL 승인들 또는 DL 할당들 각각에 대한 개별적인 지연 허용오차를 식별하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 UE에 의해 그리고 현재 라디오 사용량에 기초하여, 리소스들의 후속 사용량의 정렬이 조정되어야 한다고 결정하는 단계는, 상기 UE에 의해, 복수의 리소스들 중 특정 라디오 리소스를 동기화 포인트로서 식별하는 단계; 및 상기 UE에 의해, 상기 복수의 리소스들 중 나머지 리소스들이 상기 특정 라디오 리소스의 임계 동기화 지연 허용오차 미만인 동기화 지연 허용오차를 갖는다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 UE에 의해, 리소스들의 후속 사용량의 조정된 정렬을 야기하기 위해 조정되어야 하는 복수의 활동 정렬 파라미터들을 표시하는 데이터를 생성하는 단계는, 상기 UE가, 상기 특정 라디오 리소스가 작용되어야 하는 송신의 기간까지 단일 컴포넌트 캐리어 상의 단일 전송 블록을 사용하여 상기 나머지 리소스들을 작용시키는 것을 지연할 것을 요청하고 있음을, 상기 기지국에게, 표시하는 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서, 상기 복수의 네트워크 파라미터들은 적어도, (i) 복수의 구성된 승인들 또는 SPS를 식별하는 데이터, (ii) 상기 복수의 구성된 승인들/SPS 각각에 대한 개별적인 지연 허용오차를 식별하는 데이터, 및 (iii) 상기 복수의 구성된 승인들/SPS를 단일 전송 블록으로 전송하라는 요청을 식별하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로세서들, 및 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하는 UE로서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 UE로 하여금, 방법 청구항 제1항 내지 제21항의 동작들을 수행하게 하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 하나 이상의 프로세서들, 및 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들을 포함하는 시스템으로서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 UE로 하여금, 방법 청구항 제1항 내지 제21항의 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 컴퓨터들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터들로 하여금, 방법 청구항 제1항 내지 제21항의 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VANGALA, Sarma V.</engName><name>방갈라, 사르마 브이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Weidong</engName><name>양, 웨이동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 지안궈멘...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Fangli</engName><name>쑤, 팡리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Haijing</engName><name>후, 하이징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PALLE VENKATA, Naveen Kumar R.</engName><name>팔레 벤카타, 나빈 쿠마르 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 지안궈멘...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yuqin</engName><name>첸, 유친</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Zhibin</engName><name>우, 지빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SIROTKIN, Alexander</engName><name>시로트킨, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dawei</engName><name>장, 다웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>NUGGEHALLI, Pavan</engName><name>누게할리, 파반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GURUMOORTHY, Sethuraman</engName><name>구루무르티, 세투라만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 바바리아-바이에른 노...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSSBACH, Ralf</engName><name>로스바흐, 랄프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0253542-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0393053-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0060640-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0982258-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0982272-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007594.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362f1ffd78e713eeee6f7a80e290bb18e7872bbed5d4a9dd02efab88d86efa78532327598d14b7db258b0361d76cd338df32e89cb970339aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cf0dffdc547c5ea9ac0eddab4c80920ba8630be179e3a2600560347f4df53b3c9d02ef0649c9617bf49590aef4eb6bf98ebe0537e12b2ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>