<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:53.953</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0188425</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.01</openDate><openNumber>10-2025-0098055</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 액티브 패턴, 제1 게이트 배선, 전원 전압 배선, 발광 소자, 전원 전압 배선 및 발광 소자와 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터, 및 제1 게이트 배선과 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터를 포함한다. 제2 트랜지스터는 제1 트랜지스터와 전기적으로 연결되고, 제1 서브 게이트 전극을 포함하는 제1 서브 트랜지스터, 및 제1 서브 트랜지스터와 직렬 연결되고, 제1 서브 게이트 전극과 이격하는 제2 서브 게이트 전극을 포함하는 제2 서브 트랜지스터를 포함한다. 제1 서브 게이트 전극이 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적은 제2 서브 게이트 전극이 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액티브 패턴;제1 게이트 배선;전원 전압 배선;발광 소자;상기 전원 전압 배선 및 상기 발광 소자와 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터; 및상기 제1 게이트 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 트랜지스터와 전기적으로 연결되고, 제1 서브 게이트 전극을 포함하는 제1 서브 트랜지스터; 및 상기 제1 서브 트랜지스터와 직렬 연결되고, 상기 제1 서브 게이트 전극과 이격하는 제2 서브 게이트 전극을 포함하는 제2 서브 트랜지스터를 포함하는 제2 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적은 상기 제2 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 게이트 배선은 제1 방향으로 연장되는 제1 배선부 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 돌출되는 제1 돌출부를 포함하고,상기 제1 서브 게이트 전극은 상기 제1 돌출부의 일부이고, 상기 제2 서브 게이트 전극은 상기 제1 배선부의 일부인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 서브 게이트 전극의 상기 제1 방향으로의 길이는 상기 제2 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이보다 긴 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제1 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이는 상기 제2 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이보다 긴 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 제1 돌출부의 상기 제1 방향으로의 길이는 상기 제1 배선부의 상기 제2 방향으로의 길이보다 긴 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 제2 게이트 배선; 및상기 제2 게이트 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 트랜지스터와 전기적으로 연결되고, 제3 서브 게이트 전극을 포함하는 제3 서브 트랜지스터; 및 상기 제3 서브 트랜지스터와 직렬 연결되고, 상기 제3 서브 게이트 전극과 이격하는 제4 서브 게이트 전극을 포함하는 제4 서브 트랜지스터를 포함하는 제3 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제3 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적은 상기 제4 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 제3 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이는 상기 제4 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이보다 긴 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 제2 게이트 배선은 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 배선부 및 상기 제2 방향으로 돌출되는 제2 돌출부를 포함하고,상기 제3 서브 게이트 전극은 상기 제2 돌출부의 일부이고, 상기 제4 서브 게이트 전극은 상기 제2 배선부의 일부인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제2 돌출부의 상기 제2 방향으로의 길이는 상기 제2 배선부의 상기 제2 방향으로의 길이보다 긴 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서, 상기 제1 서브 게이트 전극, 상기 제2 서브 게이트 전극, 상기 제3 서브 게이트 전극 및 상기 제4 서브 게이트 전극은 동일한 층에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 제2 서브 트랜지스터는 상기 제1 서브 트랜지스터를 통해 상기 제1 트랜지스터와 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 액티브 패턴;상기 액티브 패턴 상에 배치되고, 제1 게이트 배선 및 제2 게이트 배선을 포함하는 게이트층;상기 게이트층 상에 배치되고, 전원 전압 배선을 포함하는 도전층; 및상기 도전층 상에 배치되는 화소 전극을 포함하고,상기 액티브 패턴 및 상기 게이트층은, 상기 전원 전압 배선 및 상기 화소 전극과 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터; 상기 제1 게이트 배선과 전기적으로 연결되고,  상기 제1 트랜지스터와 전기적으로 연결되고, 제1 서브 게이트 전극을 포함하는 제1 서브 트랜지스터; 및  상기 제1 서브 트랜지스터와 직렬 연결되고, 상기 제1 서브 게이트 전극과 이격하는 제2 서브 게이트 전극을 포함하는 제2 서브 트랜지스터를 포함하는 제2 트랜지스터; 및 상기 제2 게이트 배선과 전기적으로 연결되고,  상기 제1 트랜지스터와 전기적으로 연결되고, 제3 서브 게이트 전극을 포함하는 제3 서브 트랜지스터; 및  상기 제3 서브 트랜지스터와 직렬 연결되고, 상기 제3 서브 게이트 전극과 이격하는 제4 서브 게이트 전극을 포함하는 제4 서브 트랜지스터를 포함하는 제3 트랜지스터를 정의하며,상기 도전층은 상기 제1 서브 트랜지스터, 상기 제2 서브 트랜지스터, 상기 제3 서브 트랜지스터 및 상기 제4 서브 트랜지스터 중 적어도 하나와 평면 상에서 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 전원 전압 배선은 상기 제1 서브 트랜지스터, 상기 제2 서브 트랜지스터 및 상기 제3 서브 트랜지스터와 평면 상에서 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 도전층은 데이터 배선을 더 포함하고,상기 데이터 배선은 상기 제4 서브 트랜지스터와 평면 상에서 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 화소 전극은 상기 제1 서브 트랜지스터, 상기 제2 서브 트랜지스터, 상기 제3 서브 트랜지스터 및 상기 제4 서브 트랜지스터 중 적어도 하나와 평면 상에서 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 제1 게이트 배선은 제1 방향으로 연장되는 제1 배선부 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 돌출되는 제1 돌출부를 포함하고,상기 제1 서브 게이트 전극은 상기 제1 돌출부의 일부이고, 상기 제2 서브 게이트 전극은 상기 제1 배선부의 일부인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적은 상기 제2 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 제1 서브 게이트 전극의 상기 제1 방향으로의 길이는 상기 제2 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이보다 긴 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13 항에 있어서, 상기 제2 게이트 배선은 제1 방향으로 연장되는 제2 배선부 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 돌출되는 제2 돌출부를 포함하고,상기 제3 서브 게이트 전극은 상기 제2 돌출부의 일부이고, 상기 제4 서브 게이트 전극은 상기 제2 배선부의 일부인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제3 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적은 상기 제4 서브 게이트 전극이 상기 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 제3 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이는 상기 제4 서브 게이트 전극의 상기 제2 방향으로의 길이보다 긴 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Hyun Wook</engName><name>최현욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Si Woo</engName><name>김시우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Yong Jae</engName><name>김용재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAEK Yeon Ha</engName><name>백연하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN Yoon Jee</engName><name>신윤지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1439038-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230188425.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92e947dc15209da6f6da52f7c56cdd67aa0c78880bc0017635b1b6fae3738b59a3c11ee9c09a0069ea7ca5caa5614ee385a591fd590b038</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cc98209b668ff49586075f8249ac46dc30a8abd4fa2aee858172f24edbefb50ae9f58728ee5b74580baf67aa4df751004cfba08fefd8f27</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>