<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:41.041</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7035804</applicationNumber><claimCount>52</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>감정적 인식을 반영하도록 신경망을 훈련하는 방법, 연관된 콘텐츠를 분류하고 발견하기 위한 관련 시스템 및 방법, 및 다차원 특성 백터가 내장된 관련 디지털 미디어 파일</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF TRAINING A NEURAL NETWORK TO REFLECT EMOTIONAL PERCEPTION, RELATED SYSTEM AND METHOD FOR CATEGORIZING AND FINDING ASSOCIATED CONTENT AND RELATED DIGITAL MEDIA FILE EMBEDDED WITH A MULTI-DIMENSIONAL PROPERTY VECTOR</inventionTitleEng><openDate>2022.01.07</openDate><openNumber>10-2022-0002939</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 파일의 음악 특성들과 같은 추출가능한 측정가능 특성들을 나타내는 특성 벡터가 파일에 대한 의미 특성들에 매핑된다. 이것은 쌍별 비교 파일들에 대한 특성 공간에서의 거리 비유사성 척도를 그러한 동일한 파일들에 대한 의미 공간에서의 대응하는 의미 거리 비유사성 척도를 향해 역으로 정렬하도록 가중치들 및 바이어스들이 훈련되는 인공 신경망들 &quot;ANN들&quot;을 사용함으로써 달성된다. 그 결과, 최적화된 ANN들은 그러한 특성들로 파싱된 임의의 파일을 처리하여 감정적 인식을 반영하는 공통 특성들을 공유하는 다른 파일을 식별할 수 있고, 이에 따라 유사성/비유사성의 더 가능성 있고 사실적인 결과를 제공할 수 있다. 이것은, 별개로, 현실 세계에 신뢰성 있는 상황 관계를 제공하지 않는 추출가능한 측정가능 특성들을 고려하도록 신경망을 단순히 훈련하는 것과 대조적이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020201746</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2020/050865</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 상이한 데이터 파일(304)의 콘텐츠에 대한 제1 데이터 파일(302)의 콘텐츠의 유사성 또는 비유사성을 식별하도록 구성된 시스템(300)에서 인공 신경망 &quot;ANN&quot;(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하는 방법으로서, 상이한 데이터 파일들의 선택된 쌍에 대해, 상기 제1 데이터 파일 및 상기 상이한 데이터 파일 각각으로부터 측정가능 신호 품질들을 추출하고, 그러한 측정가능 신호 품질들로부터 복수의 특성들을 식별하는 단계;특성을 처리하는 작업을 하는 상기 ANN의 출력에서, 상기 선택된 쌍의 상기 제1 데이터 파일 및 상기 상이한 데이터 파일의 각각의 특성에 대한 특성 공간에서의 대응하는 특성 벡터(ORx, OTOx, OTIx, OTXx)를 생성하는 단계;상기 제1 데이터 파일에 대한 제1 다차원 벡터(350) 및 상기 상이한 데이터 파일에 대한 별개의 제2 다차원 벡터(352)를 조립하는 단계 - 각각의 다차원 벡터는 상기 ANN의 출력들로부터의 각각의 특성 벡터들을 조립하는 것으로부터 획득됨 -;상기 제1 다차원 벡터(350)와 상기 제2 다차원 벡터(352) 사이의 거리 척도(330)를 결정하는 단계;상기 결정된 거리 척도에 응답하여, 특성 공간에서의 상기 결정된 거리 척도와 상기 상이한 데이터 파일에 대해 상기 제1 데이터 파일에 대한 의미 공간에서 평가된 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들 사이에서 발생하는 식별된 불일치들을 고려하는 역전파 프로세스에 의해 상기 ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))의 가중치들 및/또는 바이어스 값들을 조정하여, 상기 제1 다차원 벡터(350)와 상기 제2 다차원 벡터(352) 사이의 거리 척도(330)에 의해 반영되는 특성 평가를 통해 상기 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들에 반영되는 의미 인식을 평가함으로써 상기 시스템을 훈련하는 단계를 포함하는, 인공 신경망을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 의미 공간에서 평가되는 상기 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들은 상기 제1 데이터 파일 및 상기 상이한 데이터 파일 각각과 연관된 텍스트 설명의 벡터 표현에 기초하는, 인공 신경망을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 텍스트 설명은 상기 각각의 파일의 메타데이터에 코딩되는, 인공 신경망을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 파일들은 오디오를 포함하고, 상기 특성들은 음악 특성들이고, 상기 측정가능 신호 품질들은 리듬, 조성(tonality), 음색(timbre) 및 음악 텍스처(musical texture)에 관련된 특성들을 정의하는, 인공 신경망을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제4항에 있어서, 상기 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들의 평가는, 자연 언어 처리 &quot;NLP&quot;를 텍스트 설명에 적용하여 훈련 세트 내의 다수의 N개의 데이터 파일에 대한 의미 벡터들을 생성하는 단계;상기 훈련 세트에 대해 그리고 쌍별로, 각각의 의미 벡터 사이의 분리 거리를 계산하는 단계;상기 훈련 세트 내의 상기 파일들 각각에 대해, 상기 훈련 세트 내의 다른 파일들에 대한 최소 및 최대 분리 거리들을 식별하는 단계;상기 훈련 세트 내의 각각의 파일에 대해, 제1 쌍이 상기 최소 분리 거리를 갖고 제2 쌍이 상기 최대 분리 거리를 갖는 쌍들의 세트를 생성하는 단계;상기 제1 쌍에 의미 근접성을 나타내는 제1 값을 할당하고 상기 제2 쌍에 의미 비유사성을 나타내는 제2 값을 할당하는 단계를 포함하고, 상기 제2 값은 상기 제1 값과 상이한, 인공 신경망을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 쌍은 상기 제1 데이터 파일 및 상기 상이한 데이터 파일인, 인공 신경망을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, m개의 상기 최소 분리 거리 및 m개의 상기 최대 분리 거리를 포함하는 서브세트에 대해, 상기 제1 값을 상기 m개의 최소에 할당하고 상기 제2 값을 상기 m개의 최대에 할당하는 단계를 포함하고, m은 N보다 작은 양의 정수인, 인공 신경망을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 오디오 콘텐츠 및 이미지 콘텐츠 중 하나 이상을 포함하는 데이터 파일들 사이의 콘텐츠의 유사성 또는 비유사성을 식별하도록 구성되는 인공 신경망 &quot;ANN&quot;(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법으로서, 의미 공간에서의 상기 데이터 파일들의 상기 콘텐츠에 대한 정량화된 의미 비유사성 척도들을 해당 콘텐츠에 대해 추출된 측정가능 특성들에 대한 특성 공간에서의 관련된 특성 분리 거리들과 연관시키는 단계; 및측정가능 특성들에 걸쳐 의미 비유사성 척도들을 평가하도록 상기 시스템을 훈련하고 동작시키는 단계를 포함하는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 의미 공간에서 평가되는 상기 정량화된 의미 비유사성 척도들은 상이한 데이터 파일들과 연관된 텍스트 설명들의 벡터 표현들에 기초하는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 텍스트 설명들은 상기 데이터 파일들의 메타데이터로부터 도출되는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 파일들은 오디오 파일들이고, 상기 측정가능 특성들은 리듬, 조성, 음색 및 음악 텍스처에 관련된 특성들에 의해 정의된 음악 속성들인, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정량화된 의미 비유사성 척도들은,자연 언어 처리 &quot;NLP&quot;를 텍스트 설명에 적용하여 훈련 세트 내의 다수의 N개의 데이터 파일에 대한 의미 벡터들을 생성하고;상기 훈련 세트에 대해 그리고 쌍별로, 각각의 의미 벡터 사이의 분리 거리를 계산하고;상기 훈련 세트 내의 상기 파일들 각각에 대해, 상기 훈련 세트 내의 다른 파일들에 대한 최소 및 최대 분리 거리들을 식별하고;상기 훈련 세트 내의 각각의 파일에 대해, 제1 쌍이 상기 최소 분리 거리를 갖고 제2 쌍이 상기 최대 분리 거리를 갖는 쌍들의 세트를 생성하고;상기 제1 쌍에 의미 근접성을 나타내는 제1 값을 할당하고 상기 제2 쌍에 의미 비유사성을 나타내는 제2 값을 할당함으로써 획득되며, 상기 제2 값은 상기 제1 값과 상이한, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 쌍은 상기 제1 데이터 파일 및 상기 상이한 데이터 파일인, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, m개의 상기 최소 분리 거리 및 m개의 상기 최대 분리 거리를 포함하는 서브세트에 대해, 상기 제1 값을 상기 m개의 최소에 할당하고 상기 제2 값을 상기 m개의 최대에 할당하는 단계를 포함하고, m은 N보다 작은 양의 정수인, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 임의의 선행 항의 방법에 따라 비유사성이 평가된 개별 파일들의 식별을 허용하는 파일 식별자들을 데이터베이스에 저장하는 단계; 및저장된 파일 식별자들에 대해, 상기 데이터베이스 내의 다른 식별된 파일들에 대한 거리 관계들 및 상기 개별 파일들에 대한 계산된 특성 벡터들 중 적어도 하나를 기록하는 단계를 더 포함하는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 데이터베이스는 네트워크 액세스가능한 데이터베이스인, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 데이터베이스는 사용자-장치에 국지적인, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 처리 분기들을 갖는 상기 신경망의 훈련 동안, 특성 공간에서 각각의 특성 벡터들을 생성하기 위해 파일의 상이한 특성들을 처리하도록 할당된 상이한 처리 분기들을 구별하는 단계를 더 포함하고, 구별하는 단계는, 쌍별 비교되는 쌍별 대조 파일들에 대한 각각의 특성 벡터들에서의 상대적 유사성 및 비유사성을 식별하는 단계; 및상기 쌍별 비교의 생성된 특성 벡터들에서 가장 큰 비유사성이 경험되는 특정 처리 분기에서 바이어스 값들 및 가중치들 중 적어도 하나의 조정을 촉진하는 단계를 포함하는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 쌍별 비교에서의 특성들이 비교적 유사하지 않은 것이 아니라 비교적 유사한 것으로 평가될 때, 상기 복수의 처리 분기들 중 특정 처리 분기에 비교적 더 큰 중요도가 할당되는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제8항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들은 상기 파일에 대한 관련된 설명 콘텐츠의 자연어 처리로부터 획득되는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 설명 콘텐츠는 상기 파일의 메타데이터에 포함되는, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제8항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 파일들은 오디오를 포함하고, 상기 특성들은 음악 특성들이고, 상기 측정가능 신호 품질들은 리듬, 조성, 음색 및 음악 텍스처를 나타내는 측정가능 특성들인, ANN(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))을 훈련하고 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 공통의 사용자 인식가능 품질들을 공유하는 파일들을 식별하는 방법으로서,상기 방법은 연관된 특성 벡터들을 갖는 다수의 고유하게 식별된 파일들을 포함하는 파일 라이브러리 내의 저장된 파일들에 대한 근접성에 대해 타겟 파일을 평가하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,신경망에서, 상기 타겟 파일을 처리하여 특성 공간에서 다차원 특성 벡터(350, 352)를 생성하는 단계 - 상기 다차원 특성 벡터(350, 352)는 상기 타겟 파일로부터 선택적으로 추출된 측정가능 신호 품질들의 다수의 상이한 세트들로부터 도출된 복수의 특성 벡터들(ORx, OTOx, OTIx 및 OTXx)로 구성되고, 상기 복수의 특성 벡터들(350, 352)은 각각 의미 비유사성의 척도들에 대해 상기 신경망에 의해 가중됨 -; 및상기 라이브러리 내의 파일들의 상기 특성 벡터들과 상기 타겟 파일의 상기 다차원 특성 벡터(350, 352) 사이의 근접도에 기초하여 상기 라이브러리로부터 파일들의 순서화된 목록을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 신경망을 사용하여 의미상 가까운 데이터 파일들을 식별하는 방법으로서, 의미상 가까운 파일들의 상기 식별에서, 상기 신경망에서, 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들에 반영된 의미 인식을 추출된 측정가능 신호 품질들의 거리 척도들(330)에 의해 반영된 특성 평가보다 더 중요한 것으로서 평가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세서 지능에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 코드를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 상호 접속된 뉴런들의 계층들을 포함하는 인공 신경망(artificial network) &quot;ANN&quot;(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))으로서,상기 상호 접속된 뉴런들의 계층들은 역전파에 의해 구성 가능하게 선택된 가중치들 및 바이어스들을 오디오 콘텐츠 및 이미지 콘덴츠 중 적어도 하나의 형태로 상기 ANN에 제시된 콘덴츠에 적용하도록 배열되고,상기 ANN은 시간이 지남에 따라 특성 공간에서의 결과를 의미 공간에서의 결과에 정렬시키도록 적응되는 출력을 제공하기 위해, 의미 공간에서의 상기 콘텐츠에 대한 정량화된 의미 비유사성 척도들을 해당 콘텐츠에 대해 추출된 측정가능 특성들에 대한 특성 공간에서의 관련 특성 분리 거리들과 상관시키고, 상기 ANN은, 상기 가중치들 및 바이어스들의 적응 동안, 측정가능 특성들에 걸쳐 의미 비유사성 척도들을 평가하도록 구성되는, ANN.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 상호 접속된 뉴런들의 계층들을 포함하는 인공 신경망(artificial network) &quot;ANN&quot;(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))으로서,상기 상호 접속된 뉴런들의 계층들은 역전파에 의해 선택적으로 구성되는 가중치들 및 바이어스들을 오디오 콘덴츠 및 이미지 콘텐츠 중 적어도 하나의 형태로 상기 ANN에 제시된 콘텐츠에 적용하여, 의미 공간에서 측정된 상기 콘텐츠에 대한 정량화된 의미 비유사성 척도들을 해당 콘텐츠에 대해 추출되고 상기 ANN의 상기 뉴런들에 의해 처리된 측정가능 특성들에 대한 특성 공간에서의 관련 특성 분리 거리들과 상관시키도록 배열되어, 상기 ANN은 상기 가중치들 및 바이어스들의 그의 적용에서 측정가능 특성들에 걸쳐 의미 비유사성 척도들을 평가하도록 구성되는, ANN.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 뉴런들의 출력 계층에 결합된 뉴런들의 입력 계층을 포함하는 인공 신경망(artificial network) &quot;ANN&quot;(NNR(310), NNTO(312), NNTI(314), NNTx(318))으로서,상기 뉴런들은 그에 의해 수신된 데이터에 가중치들 및 바이어스들을 적용하도록 배열되고, 상기 ANN은, 특성 공간에서의 상기 ANN의 상기 출력의 정렬을 의미 공간에서의 기준 비교 설명 콘텐츠에 대해 사전에 측정된 기준 의미 비유사성 척도들과 상관시키기 위해 뉴런들에 대한 가중치들 및 바이어스들을 생성하도록 구성되고, 상기 특성 공간은 상기 입력에 적용되는 파일의 오디오 및/또는 이미지 콘텐츠로부터 추출된 측정가능 특성들의 상기 ANN에 의한 처리에 의해 결정되는, ANN.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 입력 계층은 적어도 하나의 은닉 계층에 의해 상기 출력 계층으로부터 분리되는, ANN.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 파일들은 오디오를 포함하고, 상기 특성들은 음악 특성들이고, 상기 측정가능 신호 품질들은 리듬, 조성, 음색 및 음악 텍스처를 나타내는 측정가능 특성들인, ANN.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 시스템(300)으로서, a) 복수의 특성 벡터들을 제공하도록 배열된 복수의 인공 신경망 출력들 - 상기 특성 벡터들은 제1 데이터 파일의 콘텐츠로부터 추출된 측정가능 신호 품질들임 -;b) 추가적인 특성 벡터를 제공하도록 배열된 적어도 하나의 컨볼루션 신경망 - 상기 추가적인 특성 벡터는 상기 제1 데이터 파일의 상기 콘텐츠의 2차원 표현으로부터 도출됨 -;c) 각각이 기준 벡터를 갖는 복수의 고유하게 식별가능한 데이터 파일들을 포함하는 데이터베이스 - 각각의 기준 벡터는 (a) 그의 데이터 파일의 콘텐츠로부터 획득된 추출된 측정가능 신호 품질들 및 (b) 그의 데이터 파일의 상기 콘텐츠의 2차원 표현으로부터 획득된 추가적인 특성 벡터로부터 조립됨 -; 및d) 처리 지능을 포함하고, 상기 처리 지능은,상기 제1 데이터 파일에 대해, 상기 복수의 특성 벡터들 및 상기 추가적인 특성 벡터로부터 다차원 특성 벡터(350, 352)를 생성하고;상기 다차원 특성 벡터(350, 352)를 상기 데이터베이스 내의 상기 복수의 기준 벡터들과 비교하고;상기 제1 파일의 상기 다차원 특성 벡터(350, 352)의 기준 벡터와 측정가능하게 유사한 것으로서 식별되는 기준 벡터를 갖는 적어도 하나의 고유 파일 식별자를 식별하여, 상기 제1 데이터 파일에 의미상 가까운 상기 데이터베이스 내의 상이한 제2 데이터 파일을 식별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 복수의 특성 벡터들(350, 352)은 의미 비유사성을 반영하기 위해 신경망에 의해 각각 가중되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 네트워크 접속 및 통신 유닛을 더 포함하고, 상기 처리 지능은 상기 통신 유닛이 상기 상이한 제2 데이터 파일을 상기 네트워크 접속을 통해 상호작용 사용자 장치에 송신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 파일들은 오디오를 포함하고, 상기 특성들은 음악 특성들이고, 상기 측정가능한 신호 품질들은 리듬, 조성, 음색 및 음악 텍스처를 나타내는 측정가능 특성들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 검색을 위해 사용자-우선순위화된 품질을 선택하도록 구성되는 사용자 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 시스템(300)으로서, a) 데이터 파일에 대한 복수의 특성 벡터들을 제공하도록 배열된 복수의 인공 신경망 출력들 - 상기 특성 벡터들은 상기 데이터 파일의 콘텐츠로부터 추출된 측정가능 신호 품질들임 -;b) 다차원 특성 벡터(350, 352)를 생성하기 위해 상기 복수의 특성 벡터들과 조립되는 추가적인 벡터를 제공하도록 배열된 적어도 하나의 컨볼루션 신경망;c) 상기 제1 데이터 파일 및 상이한 데이터 파일을 포함하는 데이터 파일들의 쌍에 대한 제1 및 제2 상이한 다차원 특성 벡터들을 수신하고, 그에 응답하여, 상기 제1 및 제2 상이한 다차원 특성 벡터들 간의 거리 척도를 생성하도록 배열된 처리 지능; 및d) 특성 공간에서의 상기 거리 척도가 의미 공간에서 상기 제1 및 제2 벡터들에 대해 생성된 기준 거리와 상관되는지를 해결하도록 구성된 처리 지능을 포함하고, 상기 기준 거리는 상기 데이터 파일들의 쌍에 대한 기준 비교 설명 콘텐츠에 대한 의미 비유사성 측정치들에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 처리 지능은 의미 공간에서의 상기 콘텐츠에 대한 정량화된 의미 비유사성 척도들을 해당 콘텐츠에 대해 추출된 측정가능 특성들에 대한 특성 공간에서의 관련 특성 분리 거리들과 연관시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 전자 소스 파일들의 인간 인식 품질들 및 측정가능 품질들을 나타내는 독립 벡터들의 다수의 쌍을 생성함으로써 훈련된 예측 시스템으로서,제1 벡터가 의미 공간에서 그리고 소스 파일들의 쌍들 사이의 인간 생성 설명들에서의 측정된 비유사성들에 기초하여 생성되어, 상기 제1 벡터가 쌍별 근접성의 사용자 중심 인식을 제공하고;각각의 쌍의 제2 벡터가 소스 파일들의 동일한 쌍의 콘텐츠로부터 추출된 측정가능 특성들의 쌍별 비교로부터 획득되고;상기 예측 시스템은 상기 제1 벡터에 대한 쌍별 거리들이 상기 제2 벡터에 대한 상기 쌍별 거리에 접근하도록 상기 제2 벡터에 대한 생성 프로세스를 적응시키도록 배열된 처리 지능을 포함하는, 예측 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 전자 소스 파일들은,디지털 오디오;이미지 데이터; 및 상황 문학 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 예측 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 전자 소스 파일들은 오디오를 포함하고, 상기 특성들은 음악 특성들이고, 상기 측정가능 신호 품질들은 리듬, 조성, 음색 및 음악 텍스처를 나타내는 측정가능 특성들인, 예측 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 디지털 오디오 파일(302, 304)로서,상기 디지털 오디오 파일에는 상기 디지털 오디오 파일의 신호 품질들의 복수의 양자화된 표현들의 세트들(PRx, PTox, PTix, PTxx)로부터 도출된 음악 특성에 각각 관련되는 복수의 조립된 특성 벡터 성분들(ORx, OTOx, OTIx 및 OTXx)을 포함하는 다차원 특성 벡터(350, 352)가 내장되는, 디지털 오디오 파일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 내장된 다차원 벡터는 리듬, 조성, 음색 및 음악 텍스처를 나타내는 측정가능 신호 품질들에 의해 정의된 음악 특성들에 상관된 벡터인, 디지털 오디오 파일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 조립된 벡터 성분들(ORx, OTOx, OTIx 및 OTXx) 각각은 의미 거리 분리 공간에서 기준 벡터들에 대해 평가된 상기 음악 특성에 대한 벡터 비유사성 공간에서의 척도를 반영하는, 디지털 오디오 파일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 디지털 이미지 파일(302, 304)로서,상기 디지털 이미지 파일에는 상기 디지털 이미지 파일의 신호 품질들의 복수의 양자화된 표현들의 세트들(PRx, PTox, PTix, PTxx)로부터 도출된 시각적 특성에 각각 관련되는 복수의 조립된 특성 벡터 성분들(ORx, OTOx, OTIx 및 OTXx)을 포함하는 다차원 특성 벡터(350, 352)가 내장되는, 디지털 이미지 파일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 디지털 파일(302, 304)로서,상기 디지털 파일에는 상기 디지털 파일의 품질들의 인식을 형성하는 상황 특성들에서의 공통성 또는 비유사성을 나타내는 다차원 특성 벡터가 내장되고, 상기 디지털 파일은, 신경망에서, 타겟 파일을 처리하여 특성 공간에서 상기 다차원 특성 벡터(350, 352)를 생성하는 프로세스에 의해 생성되고, 상기 다차원 특성 벡터(350, 352)는 상기 타겟 파일로부터 선택적으로 추출된 측정가능 신호 품질들의 다수의 상이한 세트들로부터 도출된 복수의 특성 벡터들(ORx, OTOx, OTIx 및 OTXx)로 구성되고, 상기 복수의 특성 벡터들(350, 352)은 의미 비유사성의 척도들과 정렬하도록 상기 신경망에 의해 가중되는, 디지털 파일(302, 304).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 인 음악 또는 이미지 데이터인, 디지털 파일(302, 304).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들에 반영된 의미 인식의 유사성 또는 비유사성 값들을 추출된 측정가능 신호 품질들의 거리 척도들(330)에 의해 반영된 특성 평가보다 더 중요한 것으로서 평가하는 프로세스인, 디지털 파일(302, 304).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디지털 파일(302, 304)로서,상기 디지털 파일에는 상기 디지털 파일의 인간 인식 품질들을 반영하는 상황 특성들에서의 공통성 또는 비유사성을 나타내는 다차원 특성 벡터가 내장되고, 상기 디지털 파일은 전자 소스 파일들의 인간 인식 품질들 및 측정가능 양들을 나타내는 독립 벡터들의 다수의 쌍들을 생성함으로써 훈련된 프로세스로부터 생성되고, 상기 다수의 쌍들을 생성하는 상기 프로세스는, 소스 파일들의 쌍들 사이의 인간 생성 설명들에서의 측정된 비유사성들에 기초하여 의미 공간에서 제1 벡터를 생성하여 상기 제1 벡터가 쌍별 근접성의 사용자 중심 인식을 제공하게 하는 단계;소스 파일들의 동일한 쌍의 콘텐츠로부터 추출된 측정가능 특성들의 쌍별 비교로부터 제2 벡터를 생성하는 단계; 및 상기 제1 벡터에 대한 쌍별 거리들이 상기 제2 벡터에 대한 쌍별 거리에 접근하도록 상기 제2 벡터가 생성되는 프로세스를 적응시키는 단계를 더 포함하는, 디지털 파일(302, 304).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 디지털 파일을 획득하도록 처리된 소스 파일은,디지털 오디오;이미지 데이터; 및상황 문학 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 디지털 파일(302, 304).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 소스 파일은 오디오를 포함하고, 상기 특성들은 음악 특성들이고, 상기 측정가능 신호 품질들은 리듬, 조성, 음색 및 음악 텍스처를 나타내는 측정가능 특성들인, 디지털 파일(302, 304).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디지털 파일은 정량화된 의미 비유사성 거리 척도들이 관련 설명 콘텐츠의 자연 언어 처리로부터 획득되는 프로세스로부터 획득되는, 디지털 파일(302, 304).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제41항 내지 제43항 및 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항의 다수의 디지털 오디오 파일 또는 제44항의 다수의 디지털 이미지 파일을 포함하는 데이터베이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 엔*  *지유 런던 **-** 웬록 로드</address><code>520210823258</code><country>영국</country><engName>EMOTIONAL PERCEPTION AI LIMITED</engName><name>이모셔널 퍼셉션 에이아이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 비알* *엔에이 그이터런...</address><code> </code><country> </country><engName>LYSKE, Joseph Michael William</engName><name>라이스크, 조셉 마이클 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스페인 세빌 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KROHER, Nadine</engName><name>크로허, 나딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>그리스 케사리아니 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PIKRAKIS, Angelos</engName><name>피크라키스, 안젤로스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 바우뫼로 ***(양재동, 우도빌딩 *층)</address><code>920081000210</code><country>대한민국</country><engName>E-Sang Patent &amp; Trademark Law Firm</engName><name>특허법인이상</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1904713.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1904716.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1904719.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1261106-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0011024-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0310021-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217035804.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b813787d7ddd93f1540984a2d9c89907246440d0d26d9adf074af0f16f4250a8a13f85d78254c288c9c0e2c26a3a4d25157344689391fc22</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ac1540eb7e30ba3e6a07a2eb740cffc13fc07038105dc0a7ff998bb45b0e54637d6c87af1a7d6eea6ef995a248325e5d0a92e18193e1906</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>