<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:15.015</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0069862</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>계층화된 캐시를 이용한 생성형 인공지능 모델의 응답제공방법 및 이를 이용하는 컴퓨팅 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Method for providing response of generative artificial  intelligence model by using layered cache and computing  device using the same</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0147604</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/338</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 계층화된 캐시를 이용한 생성형 인공지능 모델의 응답제공방법 및 이를 이용하는 컴퓨팅 장치에 관한 것으로, 본 발명의 일 실시예에 의한 응답제공방법은 사용자로부터 질의 메시지를 입력받으면, 상기 사용자에게 대응하는 개별 캐시(private cache) 내 상기 질의 메시지에 대응하는 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 단계; 상기 개별 캐시 응답이 존재하지 않으면, 복수의 사용자에게 공유되는 공용 캐시(public cache) 내 상기 질의 메시지에 대응하는 공용 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 단계; 상기 공용 캐시 응답이 존재하지 않으면, 상기 질의 메시지에 대응하는 질의 프롬프트를 생성하고, 상기 생성형 인공지능 모델에 상기 질의 프롬프트를 입력하여 상기 질의 메시지에 대응하는 모델 응답을 생성하며, 상기 모델 응답을 사용자에게 제공하는 단계; 및 셀프 스코어링(self-scoring)을 통하여 상기 모델 응답에 대한 평가 점수를 생성하고, 상기 평가 점수를 기준으로 상기 개별 캐시 또는 공용 캐시를 업데이트하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 계층화된 캐시(cache)를 이용한 생성형 인공지능(GenAI: Generative Artificial Intelligence) 모델의 응답제공방법에 있어서,사용자로부터 질의 메시지를 입력받으면, 상기 사용자에게 대응하는 개별 캐시(private cache) 내 상기 질의 메시지에 대응하는 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 단계;상기 개별 캐시 응답이 존재하지 않으면, 복수의 사용자에게 공유되는 공용 캐시(public cache) 내 상기 질의 메시지에 대응하는 공용 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 단계;상기 공용 캐시 응답이 존재하지 않으면, 상기 질의 메시지에 대응하는 질의 프롬프트를 생성하고, 상기 생성형 인공지능 모델에 상기 질의 프롬프트를 입력하여 상기 질의 메시지에 대응하는 모델 응답을 생성하며, 상기 모델 응답을 사용자에게 제공하는 단계; 및셀프 스코어링(self-scoring)을 통하여 상기 모델 응답에 대한 평가 점수를 생성하고, 상기 평가 점수를 기준으로 상기 개별 캐시 또는 공용 캐시를 업데이트하는 단계를 포함하는, 응답제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 질의 메시지로부터 사용자가 지정하는 콘텐츠의 URL 주소를 추출하고, 상기 URL 주소에 대응하는 메타(meta) 정보를 기반으로, 상기 콘텐츠의 변경여부를 확인하는 단계; 및상기 콘텐츠의 변경이 확인되면, 상기 질의 메시지에 대응하는 질의 프롬프트를 생성하고, 상기 생성형 인공지능 모델에 상기 질의 프롬프트를 입력하여 상기 질의 메시지에 대응하는 모델 응답을 생성하는 단계를 더 포함하는 것인, 응답제공방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 단계는상기 질의 메시지 내 포함된 상기 사용자의 선택옵션값을 조합하여, 상기 선택옵션값에 대응하는 키(key) 값을 생성하고, 상기 키 값을 이용하여 상기 개별 캐시 내 상기 질의 메시지에 대응하는 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 것인, 응답제공방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 단계는상기 질의 메시지 내 포함된 상기 사용자의 선택옵션값이 미리 설정된 기본설정값이거나, 상기 개별 캐시 내 저장된 개별 캐시 응답이 존재하지 않은 경우에는 생략되는 것인, 응답제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 개별 캐시 응답이 존재하거나, 상기 공용 캐시 응답이 존재하면, 상기 개별 캐시 응답 또는 상기 공용 캐시 응답을 사용자에게 제공하는 단계를 더 포함하는, 응답제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 공용 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 단계는API(Application Programming Interface) 호출을 통하여, 상기 공용 캐시에 대한 상기 질의 메시지에 대응하는 공용 캐시 응답의 존재여부를 확인하는 것인, 응답제공방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 업데이트하는 단계는상기 모델 응답을 포함하는 평가 프롬프트를 생성하고, 상기 평가 프롬프트를 평가 모델에 입력하여 상기 모델 응답에 대응하는 평가 점수를 생성하는 것으로, 상기 평가 모델은상기 모델 응답을 생성한 생성형 인공지능 모델 또는 상기 모델 응답을 생성하지 않은 타 생성형 인공지능 모델인 것이, 응답제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 업데이트하는 단계는상기 모델 응답의 평가 점수가 기존 캐시 응답인 상기 개별 캐시 응답 또는 공용 캐시 응답의 평가 점수보다 높으면, 상기 모델 응답으로 상기 기존 캐시 응답을 대체하여 상기 개별 캐시 또는 공용 캐시를 업데이트하는 것인, 응답제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 업데이트하는 단계는상기 모델 응답의 평가 점수가 기존 캐시 응답인 상기 개별 캐시 응답 또는 공용 캐시 응답의 평가 점수보다 낮으면, 상기 기존 캐시 응답의 유효기간을 연장하여 상기 개별 캐시 또는 공용 캐시를 업데이트하는 것인, 응답제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 하드웨어와 결합되어, 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 응답제공방법을 실행하기 위하여 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서를 포함하며, 계층화된 캐시(cache)를 이용하여 생성형 인공지능(GenAI: Generative Artificial Intelligence) 모델의 응답을 제공하는 컴퓨팅 장치에 있어서,상기 프로세서는사용자로부터 질의 메시지를 입력받으면, 상기 사용자에게 대응하는 개별 캐시 내 상기 질의 메시지에 대응하는 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 것;상기 개별 캐시 응답이 존재하지 않으면, 복수의 사용자에게 공유되는 공용 캐시 내 상기 질의 메시지에 대응하는 공용 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 것;상기 공용 캐시 응답이 존재하지 않으면, 상기 질의 메시지에 대응하는 질의 프롬프트를 생성하고, 상기 생성형 인공지능 모델에 상기 질의 프롬프트를 입력하여 상기 질의 메시지에 대응하는 모델 응답을 생성하며, 상기 모델 응답을 사용자에게 제공하는 것; 및셀프 스코어링(self-scoring)을 통하여 상기 모델 응답에 대한 평가 점수를 생성하고, 상기 평가 점수를 기준으로 상기 개별 캐시 또는 공용 캐시를 업데이트하는 것을 포함하여 실행하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프로세서는상기 질의 메시지로부터 사용자가 지정하는 콘텐츠의 URL 주소를 추출하고, 상기 URL 주소에 대응하는 메타(meta) 정보를 기반으로, 상기 콘텐츠의 변경여부를 확인하는 것; 및상기 콘텐츠의 변경이 확인되면, 상기 질의 메시지에 대응하는 질의 프롬프트를 생성하고, 상기 생성형 인공지능 모델에 상기 질의 프롬프트를 입력하여 상기 질의 메시지에 대응하는 모델 응답을 생성하는 것을 더 포함하여 실행하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 것은상기 질의 메시지 내 포함된 상기 사용자의 선택옵션값을 조합하여, 상기 선택옵션값에 대응하는 키(key) 값을 생성하고, 상기 키 값을 이용하여 상기 개별 캐시 내 상기 질의 메시지에 대응하는 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 개별 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 것은상기 질의 메시지 내 포함된 상기 사용자의 선택옵션값이 미리 설정된 기본설정값이거나, 상기 개별 캐시 내 저장된 개별 캐시 응답이 존재하지 않은 경우에는 생략되는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 프로세서는상기 개별 캐시 응답이 존재하거나, 상기 공용 캐시 응답이 존재하면, 상기 개별 캐시 응답 또는 상기 공용 캐시 응답을 사용자에게 제공하는 것을 더 포함하여 실행하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 공용 캐시 응답이 존재하는지 확인하는 것은API(Application Programming Interface) 호출을 통하여, 상기 공용 캐시에 대한 상기 질의 메시지에 대응하는 공용 캐시 응답의 존재여부를 확인하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 업데이트하는 것은상기 모델 응답을 포함하는 평가 프롬프트를 생성하고, 상기 평가 프롬프트를 평가 모델에 입력하여 상기 모델 응답에 대응하는 평가 점수를 생성하는 것으로, 상기 평가 모델은상기 모델 응답을 생성한 생성형 인공지능 모델 또는 상기 모델 응답을 생성하지 않은 타 생성형 인공지능 모델인 것이, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 업데이트하는 것은상기 모델 응답의 평가 점수가 기존 캐시 응답인 상기 개별 캐시 응답 또는 공용 캐시 응답의 평가 점수보다 높으면, 상기 모델 응답으로 상기 기존 캐시 응답을 대체하여 상기 개별 캐시 또는 공용 캐시를 업데이트하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 업데이트하는 것은상기 모델 응답의 평가 점수가 기존 캐시 응답인 상기 개별 캐시 응답 또는 공용 캐시 응답의 평가 점수보다 낮으면, 상기 기존 캐시 응답의 유효기간을 연장하여 상기 개별 캐시 또는 공용 캐시를 업데이트하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>119980017903</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG SDS Co.,Ltd.</engName><name>삼성에스디에스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jung, Sekeun</engName><name>정세근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hong, Seung Min</engName><name>홍승민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로***,*층(역삼동,성보역삼빌딩)</address><code>920041000211</code><country>대한민국</country><engName>HMP IP GROUP</engName><name>특허법인충정</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240045863</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0581331-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240069862.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828ebb188cd9ea1095751877c9da42cf386b04e5c34719dd789fcc3a22ad66cef95d3cfd1db137e3759e6520c803c203e45ab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae0584f674ea4203383a1e1724146baf2ab67f706225582b390e9a3e18300f0dbb8d77929c1636a66025910a54c8d6f7dca0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>