<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:12.812</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011244</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>행동 검출 및 행동 개입을 수행하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PERFORMING BEHAVIOR DETECTION AND BEHAVIORAL INTERVENTION</inventionTitleEng><openDate>2024.06.19</openDate><openNumber>10-2024-0087795</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 행동들을 예측하고 행동(들)에 기초하여 하나 이상의 개입들을 생성하기 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 예를 들어, 시스템(예를 들어, 확장 현실(extended reality; XR) 디바이스)은 XR 디바이스의 사용자와 연관된 행동 정보를 획득할 수 있으며, 행동 정보에 기초하여, 사용자가 행동에 참여할 가능성을 결정할 수 있다. 시스템은, 결정된 가능성이 가능성 임계치를 초과하는 것에 기초하여, 개입을 결정할 수 있다. 시스템은 개입을 생성(예를 들어, 디스플레이 또는 그렇지 않으면 출력)할 수 있다. 시스템은, 개입을 생성하는 것에 후속하여, 사용자가 행동에 참여했는지 여부를 결정할 수 있으며, 사용자가 행동에 참여했는지 여부에 기초하여 개입의 유효성을 결정할 수 있다. 시스템은, 한 명 이상의 추가적인 사용자들에 대한 개입들을 결정하는 데 사용하기 위해 개입의 유효성의 표시를 서버로 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023070510</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/127351</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 개입들을 생성하는 방법으로서,확장 현실(extended reality; XR) 디바이스에 의해, 상기 XR 디바이스의 사용자와 연관된 행동 정보를 획득하는 단계;상기 XR 디바이스에 의해, 상기 행동 정보에 기초하여 상기 사용자가 행동에 참여할 가능성을 결정하는 단계;상기 XR 디바이스에 의해, 상기 결정된 가능성이 가능성 임계치를 초과하는 것에 기초하여 개입을 결정하는 단계;상기 XR 디바이스에 의해, 상기 개입을 생성하는 단계;상기 개입을 생성하는 단계에 후속하여, 상기 사용자가 상기 행동에 참여했는지 여부를 결정하는 단계;상기 사용자가 상기 행동에 참여했는지 여부에 기초하여 상기 개입의 유효성을 결정하는 단계; 및한 명 이상의 추가적인 사용자들에 대한 개입들을 결정하는 데 사용하기 위해 상기 개입의 상기 유효성의 표시를 서버로 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 개입과 연관된 컨텍스트 정보를 상기 서버로 전송하는 단계를 더 포함하며, 상기 개입과 연관된 상기 컨텍스트 정보는 하루 중 시간, 상기 개입 이전의 상기 XR 디바이스의 상기 사용자에 의한 하나 이상의 액션들, 상기 XR 디바이스의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보, 상기 XR 디바이스의 상기 사용자의 위치, 및 한 명 이상의 개인들에 대한 상기 XR 디바이스의 상기 사용자의 근접성 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 XR 디바이스의 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들을 상기 서버로 전송하는 단계를 더 포함하며, 상기 XR 디바이스의 상기 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 특성들은, 성별, 나이, 가족 상태, 목표 행동, 국가, 문화, 장소, 성격 유형, 하나 이상의 건강 상태들, 하나 이상의 식이 제한들 및 하나 이상의 신체적 능력들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 XR 디바이스의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보를 획득하는 단계는 상기 행동을 예측하는 하나 이상의 행동 트리거들을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 하나 이상의 행동 트리거들은, 상기 사용자의 스트레스 레벨, 상기 사용자의 심박수, 상기 XR 디바이스의 시야 내의 물체, 상기 사용자가 위치된 위치, 상기 행동 정보가 획득된 시간, 상기 사용자 근처에 있는 한 명 이상의 사람들, 및 상기 사용자가 참여하는 활동 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 XR 디바이스의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보를 획득하는 단계는 상기 사용자가 상기 행동에 참여할 가능성을 나타내는 하나 이상의 사전 행동들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 XR 디바이스의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보를 획득하는 단계는, 상기 XR 디바이스에 의해 획득된 하나 이상의 이미지들에서 상기 행동과 연관된 하나 이상의 행동 아티팩트(artifact)들을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 개입을 생성하는 단계는 상기 XR 디바이스의 디스플레이 상에 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 가상 콘텐츠가 상기 디스플레이에 의해 디스플레이될 때 상기 XR 디바이스의 상기 디스플레이를 통해 현실 세계 환경이 보일 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 하나 이상의 개입들을 생성하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 장치의 사용자와 연관된 행동 정보를 획득하고; 상기 행동 정보에 기초하여 상기 사용자가 행동에 참여할 가능성을 결정하며; 상기 결정된 가능성이 가능성 임계치를 초과하는 것에 기초하여 상기 행동과 연관된 개입을 결정하고; 상기 개입을 생성하며; 상기 개입을 출력하는 것에 후속하여, 상기 사용자가 상기 행동에 참여했는지 여부를 결정하고; 상기 사용자가 상기 행동에 참여했는지 여부에 기초하여 상기 개입의 유효성을 결정하며; 그리고 한 명 이상의 추가적인 사용자들에 대한 개입들을 결정하는 데 사용하기 위해 상기 개입의 상기 유효성의 표시를 서버로 전송하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 개입과 연관된 컨텍스트 정보를 상기 서버로 전송하도록 구성되며, 상기 개입과 연관된 상기 컨텍스트 정보는 하루 중 시간, 상기 개입 이전의 상기 장치의 상기 사용자에 의한 하나 이상의 액션들, 상기 장치의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보, 상기 장치의 상기 사용자의 위치, 및 한 명 이상의 개인들에 대한 상기 장치의 상기 사용자의 근접성 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 장치의 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들을 상기 서버로 전송하도록 구성되며, 상기 장치의 상기 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 특성들은, 성별, 나이, 가족 상태, 목표 행동, 국가, 문화, 장소, 성격 유형, 하나 이상의 건강 상태들, 하나 이상의 식이 제한들 및 하나 이상의 신체적 능력들 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 장치의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보를 획득하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 행동을 예측하는 하나 이상의 행동 트리거들을 결정하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 행동 트리거들은, 상기 사용자의 스트레스 레벨, 상기 사용자의 심박수, 상기 장치의 시야 내의 물체, 상기 사용자가 위치된 위치, 상기 행동 정보가 획득된 시간, 상기 사용자 근처에 있는 한 명 이상의 사람들, 및 상기 사용자가 참여하는 활동 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 장치의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보를 획득하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 사용자가 상기 행동에 참여할 가능성을 나타내는 하나 이상의 사전 행동들을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 장치의 상기 사용자와 연관된 상기 행동 정보를 획득하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 장치에 의해 획득된 하나 이상의 이미지들에서 상기 행동과 연관된 하나 이상의 행동 아티팩트들을 검출하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 개입을 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 장치의 디스플레이 상에 가상 콘텐츠를 디스플레이하도록 구성되며, 상기 가상 콘텐츠가 상기 디스플레이에 의해 디스플레이될 때 상기 장치의 상기 디스플레이를 통해 현실 세계 환경이 보일 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항에 있어서, 상기 장치는 확장 현실(XR) 디바이스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 개입들을 생성하는 방법으로서,서버에 의해, 제1 사용자 및 제1 개입과 연관된 제1 개입 정보를 획득하는 단계;상기 제1 개입 정보에 기초하여 개입 라이브러리의 하나 이상의 파라미터들을 업데이트 하는 단계 - 상기 개입 라이브러리의 상기 하나 이상의 파라미터들은 제2 사용자 및 제2 개입과 연관된 제2 개입 정보에 적어도 부분적으로 기초함 -; 및상기 개입 라이브러리의 상기 업데이트된 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 제3 사용자에 대한 제3 개입을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 개입 정보는 개입 유형, 상기 제1 개입의 유효성의 표시, 상기 제1 개입과 연관된 개입 컨텍스트, 및 상기 제1 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 개입 라이브러리의 상기 업데이트된 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 상기 제3 사용자에 대한 상기 제3 개입을 결정하는 단계는,상기 서버에 의해, 상기 제3 사용자와 연관된 제3 개입 정보를 획득하는 단계;상기 제3 사용자와 연관된 상기 제3 개입 정보와 상기 개입 라이브러리와 연관된 제4 개입 정보 사이의 상관관계를 결정하는 단계;상기 제3 개입 정보와 상기 제4 개입 정보 사이의 상기 상관관계가 상관 임계치(correlation threshold)를 초과하는 것에 기초하여, 상기 제3 개입을 결정하는 단계; 및상기 제3 사용자와 연관된 디바이스에 상기 제3 개입을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제1 개입 정보는 상기 제1 개입과 연관된 컨텍스트 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 개입과 연관된 상기 컨텍스트 정보는 하루 중 시간, 상기 제1 개입 이전의 상기 제1 사용자에 의한 하나 이상의 액션들, 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 개입 정보, 상기 제1 사용자의 위치, 및 한 명 이상의 개인들에 대한 상기 제1 사용자의 근접성 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 제1 개입 정보는 상기 제1 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 특성들은 성별, 연령, 가족 상태, 목표 행동, 국가, 문화, 장소, 및 성격 유형 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 서버에 의해, 제5 사용자 및 제5 행동과 연관된 제5 행동 정보를 획득하는 단계;상기 제5 행동 정보에 기초하여 행동 라이브러리의 하나 이상의 파라미터들을 업데이트 하는 단계 - 상기 행동 라이브러리의 상기 하나 이상의 파라미터들은 제6 사용자와 연관된 제6 행동 정보에 적어도 부분적으로 기초함 -; 및상기 개입 라이브러리의 상기 업데이트된 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 제7 사용자에 대한 하나 이상의 행동 파라미터들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제7 사용자에 대한 상기 하나 이상의 행동 파라미터들은 행동 트리거들, 사전 행동들, 및 상기 제5 행동과 연관된 행동 아티팩트들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 제7 사용자에 대한 상기 하나 이상의 행동 파라미터들은, 상기 제7 사용자가 상기 제5 행동을 수행할 가능성 또는 수행하지 않을 가능성을 결정하는 것과 연관된 하나 이상의 가중치들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 제5 행동 정보는 상기 제5 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 제5 행동 정보는 상기 제5 행동과 연관된 컨텍스트 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하나 이상의 개입들을 생성하기 위한 시스템으로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 제1 사용자 및 제1 개입과 연관된 제1 개입 정보를 획득하고; 상기 제1 개입 정보에 기초하여 개입 라이브러리의 하나 이상의 파라미터들을 업데이트 하며 - 상기 개입 라이브러리의 상기 하나 이상의 파라미터들은 제2 사용자 및 제2 개입과 연관된 제2 개입 정보에 적어도 부분적으로 기초함 -; 그리고 상기 개입 라이브러리의 상기 업데이트된 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 제3 사용자에 대한 제3 개입을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 개입 정보는 개입 유형, 상기 제1 개입의 유효성의 표시, 상기 제1 개입과 연관된 개입 컨텍스트, 및 상기 제1 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 개입 라이브러리의 상기 업데이트된 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 상기 제3 사용자에 대한 상기 제3 개입을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제3 사용자와 연관된 제3 개입 정보를 획득하고;상기 제3 사용자와 연관된 상기 제3 개입 정보와 상기 개입 라이브러리와 연관된 제4 개입 정보 사이의 상관관계를 결정하며;상기 제3 개입 정보와 상기 제4 개입 정보 사이의 상기 상관관계가 상관 임계치를 초과하는 것에 기초하여, 상기 제3 개입을 결정하고; 그리고상기 제3 사용자와 연관된 디바이스에 상기 제3 개입을 전송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 제1 개입 정보는 상기 제1 개입과 연관된 컨텍스트 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 개입과 연관된 상기 컨텍스트 정보는 하루 중 시간, 상기 제1 개입 이전의 상기 제1 사용자에 의한 하나 이상의 액션들, 상기 제1 사용자와 연관된 상기 제1 개입 정보, 상기 제1 사용자의 위치, 및 한 명 이상의 개인들에 대한 상기 제1 사용자의 근접성 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서, 상기 제1 개입 정보는 상기 제1 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제1 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 특성들은 성별, 연령, 가족 상태, 목표 행동, 국가, 문화, 장소, 및 성격 유형 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,제5 사용자 및 제5 행동과 연관된 제5 행동 정보를 획득하고;상기 제5 행동 정보에 기초하여 행동 라이브러리의 하나 이상의 파라미터들을 업데이트 하며 - 상기 행동 라이브러리의 상기 하나 이상의 파라미터들은 제6 사용자와 연관된 제6 행동 정보에 적어도 부분적으로 기초함 -; 그리고상기 개입 라이브러리의 상기 업데이트된 하나 이상의 파라미터들에 기초하여 제7 사용자에 대한 하나 이상의 행동 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제7 사용자에 대한 상기 하나 이상의 행동 파라미터들은 행동 트리거들, 사전 행동들, 및 상기 제5 행동과 연관된 행동 아티팩트들 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 제7 사용자에 대한 상기 하나 이상의 행동 파라미터들은, 상기 제6 사용자가 상기 제5 행동을 수행할 가능성 또는 수행하지 않을 가능성을 결정하는 것과 연관된 하나 이상의 가중치들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 상기 제5 행동 정보는 상기 제5 사용자와 연관된 하나 이상의 특성들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 상기 제5 행동 정보는 상기 제5 행동과 연관된 컨텍스트 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28항에 있어서, 상기 시스템은 적어도 하나의 서버를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GUEST, DANIEL JAMES</engName><name>게스트 다니엘 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, WEN</engName><name>천 원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMP, KATHERYN VICTORIA</engName><name>램프 캐서린 빅토리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DAI, YUJIE</engName><name>다이 위제</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0371916-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0089193-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1099889-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1099890-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011244.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93477619a9ef5aa08b95d9f1cf515a0206ba88814a961a4d6a83a6727d65f1dc6333bbd0d8712149d9f3fcf937932a93d56bfe2eee090badaa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa8daf60842d1a0cac880e4ecfe354396b72995c68ba8d3d98bebbea02c11a4e1ecc466df86f61417fa8b28d74286c5b4ce32ad017f8f3f08</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>