<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:34.1634</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0118658</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.15</openDate><openNumber>10-2023-0036601</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 표시 장치는 영상을 표시하는 표시 패널, 상기 표시 패널 상에 배치되고, 외부에서 인가되는 입력을 감지하는 입력 감지층, 영상 신호를 수신하고, 상기 표시 패널을 제1 구동 주파수 및 상기 제1 구동 주파수보다 낮은 제2 구동 주파수로 구동시키는 표시 구동부 및 상기 입력 감지층을 구동하는 감지 구동부를 포함하고, 상기 표시 패널은 각각이 제1 구간 및 제2 구간 중 적어도 하나를 포함하는 복수의 프레임들에서 상기 영상을 표시하고, 상기 감지 구동부는 상기 표시 패널이 상기 제1 구동 주파수로 구동될 때 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제1 구간에서 상기 입력 감지층을 구동하고, 상기 표시 패널이 상기 제2 구동 주파수로 구동될 때 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제2 구간에서 상기 입력 감지층을 구동한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상을 표시하는 표시 패널;상기 표시 패널 상에 배치되고, 외부에서 인가되는 입력을 감지하는 입력 감지층;영상 신호를 수신하고, 상기 표시 패널을 제1 구동 주파수 및 상기 제1 구동 주파수보다 낮은 제2 구동 주파수로 구동시키는 표시 구동부; 및상기 입력 감지층을 구동하는 감지 구동부를 포함하고,상기 표시 패널은 각각이 제1 구간 및 제2 구간 중 적어도 하나를 포함하는 복수의 프레임들에서 상기 영상을 표시하고,상기 감지 구동부는 상기 표시 패널이 상기 제1 구동 주파수로 구동될 때 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제1 구간에서 상기 입력 감지층을 구동하고, 상기 표시 패널이 상기 제2 구동 주파수로 구동될 때 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제2 구간에서 상기 입력 감지층을 구동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널이 상기 제1 구동 주파수로 구동될 때, 상기 복수의 프레임들 각각은 상기 표시 구동부가 상기 표시 패널에 표시 구동 신호를 출력하는 상기 제1 구간만을 포함하고,상기 표시 패널이 상기 제2 구동 주파수로 구동될 때, 상기 복수의 프레임들 각각은 상기 제1 구간 및 출력된 상기 표시 구동 신호가 유지되는 상기 제2 구간을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 감지 구동부는 상기 표시 패널이 상기 제2 구동 주파수로 구동될 때, 상기 제2 구간에서만 상기 입력 감지층을 구동하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 복수의 프레임들 각각에서, 상기 표시 패널이 상기 제1 구동 주파수로 구동될 때 상기 제1 구간의 길이는 상기 표시 패널이 상기 제2 구동 주파수로 구동될 때 상기 제1 구간의 길이와 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 표시 패널이 상기 제1 구동 주파수로 구동될 때, 상기 복수의 프레임들 각각에서 상기 제2 구간의 길이는 상기 제1 구간의 길이와 동일하거나 더 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제2 구동 주파수는 서로 다른 제1 주파수 및 제2 주파수를 포함하고,상기 복수의 프레임들 각각에서, 상기 표시 패널이 상기 제1 주파수로 구동될 때 상기 제1 구간의 길이는 상기 표시 패널이 상기 제2 주파수로 구동될 때 상기 제1 구간의 길이와 동일하고, 상기 표시 패널이 상기 제1 주파수로 구동될 때 상기 제2 구간의 길이는 상기 표시 패널이 상기 제2 주파수로 구동될 때 상기 제2 구간의 길이와 서로 다른 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 표시 패널에 스캔 신호를 출력하는 스캔 드라이버;상기 제1 구동 주파수로 동작하는 제1 모드 및 상기 제2 구동 주파수로 동작하는 제2 모드에서 상기 표시 패널에 데이터 신호를 출력하는 데이터 드라이버; 및상기 영상 신호 및 외부 제어 신호를 수신하고, 상기 영상 신호 및 상기 외부 제어 신호를 기초로 스캔 제어 신호, 데이터 제어 신호 및 영상 데이터를 생성하는 구동 컨트롤러를 포함하고,상기 구동 컨트롤러는 상기 영상 데이터를 기초로 상기 제1 구동 주파수 및 상기 제2 구동 주파수로 상기 표시 패널을 구동시키는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 구동 컨트롤러는 상기 영상 데이터를 기초로 상기 데이터 드라이버가 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하도록 제어하는 주파수 제어 신호를 출력하는 주파수 제어 모듈을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 주파수 제어 모듈은 상기 복수의 프레임들 중 연속하는 제1 프레임 및 제2 프레임을 비교하여, 상기 영상이 변한 경우 상기 데이터 드라이버를 상기 제1 모드로 동작하도록 제어하고, 상기 영상이 변하지 않은 경우 상기 데이터 드라이버를 상기 제2 모드로 동작하도록 제어하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 감지 구동부는 상기 입력 감지층을 구동하기 위한 구동 제어 신호를 생성하고,상기 구동 제어 신호는 상기 입력 감지층을 제1 방식으로 구동하는 제1 구동 신호 및 상기 입력 감지층을 제2 방식으로 구동하는 제2 구동 신호를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 감지 구동부는 상기 입력 감지층을 구동하는 동안 상기 복수의 프레임들 각각에서 상기 제1 구동 신호 및 제2 구동 신호를 교번하여 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 감지 구동부는 상기 구동 제어 신호를 감지 주파수로 구동하고, 상기 감지 주파수는 상기 제1 구동 주파수보다 같거나 높은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 구간 및 상기 제1 구간에 연속하는 제2 구간 중 적어도 하나를 각각 포함하는 복수의 프레임들에서 영상을 표시하는 표시 패널;상기 표시 패널 상에 배치되고, 외부에서 인가되는 입력을 감지하는 입력 감지층;영상 신호를 수신하고, 제1 모드에서 상기 표시 패널을 제1 구동 주파수로 구동하고 제2 모드에서 상기 표시 패널을 상기 제1 구동 주파수보다 작은 제2 구동 주파수로 구동시키는 표시 구동부; 및상기 복수의 프레임들 각각에서 상기 입력 감지층에 서로 교번하여 인가되는 제1 구동 신호 및 제2 구동 신호를 출력하는 감지 구동부를 포함하고,상기 표시 구동부는, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 프레임들 각각은 상기 제1 구간을 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 복수의 프레임들 각각은 상기 제1 구간 및 상기 제2 구간을 포함하고,상기 감지 구동부는, 상기 표시 구동부의 상기 제1 모드에서, 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제1 구간동안 상기 제1 구동 신호 및 상기 제2 구동 신호를 생성하고, 상기 표시 구동부의 상기 제2 모드에서, 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제1 구간에서 상기 제1 구동 신호 및 상기 제2 구동 신호 중 어느 하나만 생성하고, 상기 제2 구간에서 상기 제1 구동 신호 및 상기 제2 구동 신호를 생성하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 제1 구간에서 상기 표시 패널을 구동하는 표시 구동 신호를 출력하고, 상기 제2 구간에서 출력된 상기 표시 구동 신호를 유지시키는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 복수의 프레임들 중 연속하는 제1 프레임 및 제2 프레임에 각각 대응하는 제1 영상 신호 및 제2 영상 신호가 서로 다른 경우 상기 제1 모드로 결정하고, 서로 같은 경우 상기 제2 모드로 결정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 표시 구동부의 상기 제1 모드에서 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제1 구간의 길이는 상기 표시 구동부의 상기 제2 모드에서 상기 복수의 프레임들 각각의 상기 제1 구간의 길이와 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 복수의 프레임들 각각에서 상기 제2 구간은 상기 제1 구간을 제외한 나머지 구간에 해당하고, 상기 제2 구간의 길이는 상기 제2 구동 주파수의 크기와 반비례하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 표시 구동부는 상기 표시 패널에 스캔 신호를 출력하는 스캔 드라이버 및 상기 표시 패널에 데이터 신호를 출력하는 데이터 드라이버를 포함하고, 상기 스캔 드라이버 및 데이터 드라이버 중 적어도 어느 하나는 상기 제2 모드에서 상기 제1 구간에서 동작하고 상기 제2 구간에서 동작하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 감지 구동부는 감지 주파수로 상기 입력 감지층을 구동하고, 상기 감지 주파수는 상기 표시 구동부의 상기 제1 구동 주파수와 동일하거나 더 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 입력 감지층은 상기 표시 패널 상에 직접 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, HYEONSEO</engName><name>조현서</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>YUK, BOGEUN</engName><name>육보근</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1031276-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0974409-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0197428-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1043715-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210118658.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9371b8bb5a3baac854483285cb8bc28443b5527ec4b25c55d1609ca978ef720b1be24653bcba399ff0811324aa96c8cb018155c58febc3d7a7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1c66e803648e80c334334385406265ed77b45ad021a3ee6af80afebabe8f18c853d25be13e5df07792d8f3f2ac5ff132eecd9c06610592fd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>