<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:50.3750</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0139151</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음성 서비스를 제공하는 방법, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치 및 기지국</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, ACESS AND MOBILITY MANAGEMENT FUNCTION DEVICE  AND BASE STATION FOR PROVIDING VOICE SERVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.05.03</openDate><openNumber>10-2022-0055061</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 80/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 액세스 및 이동성 관리 기능(AMF, Access and Mobility Management Function) 장치에서 음성 서비스를 제공하는 방법은 제 1 네트워크를 제공하는 기지국으로부터 사용자 단말에 의해 생성된 음성 서비스 요청 메시지를 수신하는 단계, 상기 수신한 음성 서비스 요청 메시지에 기초하여 기획득된 단말 그룹 식별 정보(Internal Group ID-list)로부터 상기 사용자 단말이 포함된 단말 그룹을 식별하는 단계, 상기 식별된 단말 그룹에 기초하여 폴백(fallback) 동작의 수행 가능 여부를 포함하는 재접속 정보를 설정하는 단계, 상기 설정된 재접속 정보를 포함하는 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지(Initial Context Setup Request message)를 생성하는 단계 및 상기 생성된 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 단계를 포함하고, 상기 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지에 기초하여 상기 기지국에 의해 RRC 재구성 메시지(RRC Reconfiguration Message)가 상기 사용자 단말로 전송됨으로써 무선 베어러(Radio Bearer)가 설정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액세스 및 이동성 관리 기능(AMF, Access and Mobility Management Function) 장치에서 음성 서비스를 제공하는 방법에 있어서, 제 1 네트워크를 제공하는 기지국으로부터 사용자 단말에 의해 생성된 음성 서비스 요청 메시지를 수신하는 단계;상기 수신한 음성 서비스 요청 메시지에 기초하여 기획득된 단말 그룹 식별 정보(Internal Group ID-list)로부터 상기 사용자 단말이 포함된 단말 그룹을 식별하는 단계;상기 식별된 단말 그룹에 기초하여 폴백(fallback) 동작의 수행 가능 여부를 포함하는 재접속 정보를 설정하는 단계; 상기 설정된 재접속 정보를 포함하는 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지(Initial Context Setup Request message)를 생성하는 단계; 및상기 생성된 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 단계를 포함하고, 상기 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지에 기초하여 상기 기지국에 의해 RRC 재구성 메시지(RRC Reconfiguration Message)가 상기 사용자 단말로 전송됨으로써 무선 베어러(Radio Bearer)가 설정되는 것인, 음성 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 수신한 음성 서비스 요청 메시지에 기초하여 PDU 세션 업데이트 콘텍스트 요청 메시지(PDU Session Update Context Request Message)를 세션 관리 기능(SMF, Session Management Function) 장치로 전송하는 단계;상기 세션 관리 기능 장치로부터 상기 세션 업데이트 콘텍스트 요청 메시지에 기초하여 생성된 세션 업데이트 콘텍스트 응답 메시지(PDU Session Update Context Response Message)를 수신하는 단계; 및상기 수신한 세션 업데이트 콘텍스트 응답 메시지로부터 기존 PDU 세션(default PDU Session) 정보를 추출하는 단계를 더 포함하는, 음성 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지는 상기 기존 PDU 세션 정보를 더 포함하고, 상기 기지국에 의해 상기 기존 PDU 세션 정보에 대응하는 상기 무선 베어러가 설정되는 것인, 음성 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 단말 그룹을 식별하는 단계는,상기 기획득된 단말 그룹 식별 정보로부터 상기 사용자 단말을 상기 제 1 네트워크를 이용하는 제 1 단말 그룹 또는 제 2 네트워크를 이용하는 제 2 단말 그룹 중 어느 하나로 식별하는 단계를 포함하고, 상기 재접속 정보를 설정하는 단계는,상기 제 1 단말 그룹에 기초하여 상기 폴백 동작을 수행 불가능으로 설정하는 단계; 및상기 제 2 단말 그룹에 기초하여 상기 폴백 동작을 수행 가능으로 설정하는 단계를 포함하는 것인, 음성 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 세션 관리 기능 장치로부터 특정 PDU 세션(dedicated PDU session) 설정 요청 메시지를 수신하는 단계;상기 수신한 특정 PDU 세션(dedicated PDU session) 설정 요청 메시지에 기초하여 QoS 관련 정보를 포함하는 PDU 세션 자원 변경 요청 메시지(PDU Session Resource Modify Request Message)를 생성하는 단계; 및상기 생성된 PDU 세션 자원 변경 요청 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 단계를 더 포함하는, 음성 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 사용자 단말이 상기 제 1 단말 그룹에 포함된 경우, 상기 기지국에 의해 상기 QoS 관련 정보에 포함된 IMS 관련 설정 정보에 기초하여 상기 RRC 재구성 메시지가 상기 사용자 단말로 전송됨으로써, 상기 무선 베어러가 설정되는 것인, 음성 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 사용자 단말이 상기 제 2 단말 그룹에 포함된 경우, 상기 기지국으로부터 EPS 폴백 동작 또는 RAT 폴백 동작 중 어느 하나를 포함하는 PDU 세션 자원 변경 응답 메시지(PDU Session Resource Modify Response Message)를 수신하는 단계를 더 포함하는 것인, 음성 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 기지국으로부터 상기 EPS 폴백 동작 또는 RAT 폴백 동작 중 어느 하나의 수행을 개시하기 위한 사용자 단말 콘텍스트 해제 요청 메시지(UE Context Release Request Message)를 수신하는 단계; 상기 수신한 사용자 단말 콘텍스트 해제 요청 메시지에 기초하여 사용자 단말 해제 명령 메시지(UE Context Release Command Message)를 생성하는 단계; 및상기 생성된 사용자 단말 해제 명령 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 단계를 더 포함하는 것인, 음성 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 사용자 단말 해제 명령 메시지에 기초하여 상기 기지국에 의해 상기 제 2 네트워크의 주파수 정보를 포함하는 RRC 해제 메시지(RRC Release Message)가 상기 사용자 단말로 전송되는 것인, 음성 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 음성 서비스를 제공하는 액세스 및 이동성 관리 기능(AMF, Access and Mobility Management Function) 장치에 있어서, 제 1 네트워크를 제공하는 기지국으로부터 사용자 단말에 의해 생성된 음성 서비스 요청 메시지를 수신하는 수신부;상기 수신한 음성 서비스 요청 메시지에 기초하여 기획득된 단말 그룹 식별 정보(Internal Group ID-list)로부터 상기 사용자 단말이 포함된 단말 그룹을 식별하는 식별부;상기 식별된 단말 그룹에 기초하여 폴백(fallback) 동작의 수행 가능 여부를 포함하는 재접속 정보를 설정하는 설정부; 상기 설정된 재접속 정보를 포함하는 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지(Initial Context Setup Request message)를 생성하는 생성부; 및상기 생성된 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 전송부를 포함하고, 상기 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지에 기초하여 상기 기지국에 의해 RRC 재구성 메시지(RRC Reconfiguration Message)가 상기 사용자 단말로 전송됨으로써 무선 베어러(Radio Bearer)가 설정되는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 전송부는 상기 수신한 음성 서비스 요청 메시지에 기초하여 PDU 세션 업데이트 콘텍스트 요청 메시지(PDU Session Update Context Request Message)를 세션 관리 기능(SMF, Session Management Function) 장치로 전송하고,상기 수신부는 상기 세션 관리 기능 장치로부터 상기 세션 업데이트 콘텍스트 요청 메시지에 기초하여 생성된 세션 업데이트 콘텍스트 응답 메시지(PDU Session Update Context Response Message)를 수신하는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 수신한 세션 업데이트 응답 메시지로부터 기존 PDU 세션(default PDU Session) 정보를 추출하는 추출부를 더 포함하는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지는 상기 기존 PDU 세션 정보를 더 포함하고, 상기 기지국에 의해 상기 기존 PDU 세션 정보에 대응하는 상기 무선 베어러가 설정되는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 식별부는 상기 기획득된 단말 그룹 식별 정보로부터 상기 사용자 단말을 상기 제 1 네트워크를 이용하는 제 1 단말 그룹 또는 제 2 네트워크를 이용하는 제 2 단말 그룹 중 어느 하나로 식별하고,상기 설정부는 상기 제 1 단말 그룹에 기초하여 상기 폴백 동작을 수행 불가능으로 설정하고, 상기 제 2 단말 그룹에 기초하여 상기 폴백 동작을 수행 가능으로 설정하는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 수신부는 상기 세션 관리 기능 장치로부터 특정 PDU 세션(dedicated PDU session) 설정 요청 메시지를 수신하고,상기 생성부는 상기 수신한 특정 PDU 세션(dedicated PDU session) 설정 요청 메시지에 기초하여 QoS 관련 정보를 포함하는 PDU 세션 자원 변경 요청 메시지(PDU Session Resource Modify Request Message)를 생성하고, 상기 전송부는 상기 생성된 PDU 세션 자원 변경 요청 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 사용자 단말이 상기 제 1 단말 그룹에 포함된 경우, 상기 기지국에 의해 상기 QoS 관련 정보에 포함된 IMS 관련 설정 정보에 기초하여 상기 RRC 재구성 메시지가 상기 사용자 단말로 전송됨으로써, 상기 무선 베어러가 설정되는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 사용자 단말이 상기 제 2 단말 그룹에 포함된 경우, 상기 수신부는 상기 기지국으로부터 EPS 폴백 동작 또는 RAT 폴백 동작 중 어느 하나를 포함하는 PDU 세션 자원 변경 응답 메시지(PDU Session Resource Modify Response Message)를 수신하는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 수신부는 상기 기지국으로부터 상기 EPS 폴백 동작 또는 RAT 폴백 동작 중 어느 하나의 수행을 개시하기 위한 사용자 단말 콘텍스트 해제 요청 메시지(UE Context Release Request Message)를 수신하고,상기 생성부는 상기 수신한 사용자 단말 콘텍스트 해제 요청 메시지에 기초하여 사용자 단말 해제 명령 메시지(UE Context Release Command Message)를 생성하고, 상기 전송부는 상기 생성된 사용자 단말 해제 명령 메시지를 상기 기지국으로 전송하는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 사용자 단말 해제 명령 메시지에 기초하여 상기 기지국에 의해 상기 제 2 네트워크의 주파수 정보를 포함하는 RRC 해제 메시지(RRC Release Message)가 상기 사용자 단말로 전송되는 것인, 액세스 및 이동성 관리 기능 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 기지국에서 음성 서비스를 제공하는 방법에 있어서, 사용자 단말로부터 다른 사용자 단말로의 음성 호를 요청받는 단계;상기 요청에 기초하여 액세스 및 이동성 관리 기능(AMF, Access and Mobility Management Function) 장치로 음성 서비스 요청 메시지를 전송하는 단계;상기 액세스 및 이동성 관리 기능 장치로부터 상기 음성 서비스 요청 메시지에 기초하여 재접속 정보를 포함하는 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지(Initial Context Setup Request message)를 수신하는 단계; 상기 수신한 초기 콘텍스트 설정 요청 메시지에 기초하여 RRC 재구성 메시지(RRC Reconfiguration Message)를 상기 사용자 단말로 전송하는 단계; 및상기 RRC 재구성 메시지에 기초하여 무선 베어러(Radio Bearer)를 설정하는 단계를 포함하고,상기 음성 서비스 요청 메시지에 기초하여 상기 액세스 및 이동성 관리 기능 장치에 의해 기획득된 단말 그룹 식별 정보(Internal Group ID-list)로부터 상기 사용자 단말이 포함된 단말 그룹이 식별되고, 상기 식별된 단말 그룹에 기초하여 폴백(fallback) 동작의 수행 가능 여부를 포함하는 재접속 정보가 설정되는 것인, 음성 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>전라북도 전주시 완산구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEON, Yong Mun</engName><name>선용문</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Ji Eon</engName><name>김지언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1132612-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5185849-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1139238-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200139151.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a104a9a3f60ce7c6f66a5778d3fe297539dd0b063acbe287e0278cccd76fe3ab15400f62567b424d799b3120e7790ce2b74d5ff5ffdc3334</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cd7ccd284a3f7b9d159b831503579146f1f8d1ccc06043a76c43e87ad7cad0421e20df55565a22d12d17f8f034aeb5530e5b1a53208f523</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>