<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:05.15</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022340</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 처리 방법, 장치 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS, AND MEDIUM FOR VIDEO PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2024.08.08</openDate><openNumber>10-2024-0121271</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/557</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예는, 비디오 처리를 위한 해결책을 제공한다. 비디오 처리를 위한 방법이 제안된다. 이 방법은 비디오의 대상 블록과 대상 블록의 비트스트림 간의 변환 중에, 모션 후보 목록의 적어도 하나의 모션 후보에 처리 절차를 적용하는 단계, 처리 절차 후에 모션 후보 목록에 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 모션 후보 목록을 재정렬하는 단계 및 재정렬된 모션 후보 목록에 기초하여 변환을 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023098899</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/136321</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 처리 방법으로서,비디오의 대상 블록과 상기 대상 블록의 비트스트림 간의 변환 중에, 모션 후보 목록의 적어도 하나의 모션 후보에 처리 절차를 적용하는 단계;상기 처리 절차 후에 모션 후보 목록에 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 상기 모션 후보 목록을 재정렬하는 단계; 및상기 재정렬된 모션 후보 목록에 기초하여 상기 변환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 처리 프로세스는수정 프로세스, 모션 정제 프로세스 또는 제2 재정렬 프로세스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 재정렬 프로세스는 상기 제1 재정렬 프로세스 전에 상기 모션 후보 목록에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 모션 후보 목록은 상기 제2 재정렬 프로세스에서 상기 모션 후보 목록을 구성하는 중에, 원래 모션 정보를 사용하여 재정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 모션 후보 목록의 적어도 하나의 모션 후보가 상기 대상 블록에 대한 모션 정제 프로세스에 의해 수정되는 경우, 상기 모션 후보 목록은 정제된 모션 정보를 사용하여 재정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 모션 후보 목록은, 상기 제1 재정렬 프로세스가 적용되기 전에 재정렬되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 모션 정제 프로세스는,템플릿 매칭 기반 모션 정제, 또는양측 매칭 기반 모션 정제 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 모션 정제 프로세스의 단순화된 버전이 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,템플릿 매칭이 상기 모션 정제 프로세스로 사용되는 경우, 템플릿 크기는 1 또는 2로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 처리 프로세스는 모션 정제 프로세스이고,상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용된 정제된 모션 정보는 상기 모션 정제 프로세스의 최종 모션 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 모션 정제 프로세스가 복수의 단계를 포함하는 경우, 상기 모션 정제 프로세스의 마지막 단계 이후의 모션 정보가 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 복수의 단계는 모션 벡터의 다른 해상도에서 모션 정보를 정제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,정수 해상도 모션 벡터는 분수 해상도 모션 벡터로 정제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,분수 해상도 모션 벡터는 분수 해상도 모션 벡터로 정제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,서로 다른 해상도는 16-화소, 8-화소, 4-화소, 2-화소, 1-화소, 1/2-화소, 1/4-화소, 1/8-화소, 1/16-화소, 1/32-화소 또는 1/64-화소 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 복수의 단계는 템플릿 매칭에서 상기 모션 벡터를 정제하기 위한 서로 다른 검색 모양을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 템플릿 매칭의 다이아몬드 검색 모양 단계 이후의 모션 정보가 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,사용될 모션 벡터의 해상도는 모션 후보의 모션 벡터의 해상도를 지시하는 구문 요소에 따라 달라지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 모션 정제 프로세스에서 조기 종료가 사용되는 경우, 상기 조기 종료와 관련된 모션 정보 출력이 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,복수의 모션 정제 프로세스가 상기 대상 블록에 적용되고, 상기 복수의 모션 정제 프로세스가 순서대로 적용되며,마지막 모션 정제 프로세스 이후에 도출된 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 복수의 모션 정제 프로세스가 제1 모션 정제 프로세스와 제2 모션 정제 프로세스를 포함하는 경우, 상기 제2 모션 정제 프로세스의 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 모션 정제 프로세스는 템플릿 매칭 방법 또는 양측 매칭 방법 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 제2 모션 정제 프로세스는 템플릿 매칭 방법 또는 양측 매칭 방법 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서,상기 처리 프로세스는 모션 정제 프로세스를 포함하고, 상기 제1 재정렬 프로세스에 사용되는 정제된 모션 정보는 상기 모션 정제 프로세스의 중간 모션 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 모션 정제 프로세스는 복수의 여러 단계를 포함하고, 상기 모션 정제 프로세스에서 마지막 단계 이전의 모션 정보는 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 모션 정제 프로세스에서 제1 단계의 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,모션 벡터의 정수 해상도의 모션 정보는 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서,복수의 모션 정제 프로세스가 순서대로 적용되는 경우, 마지막 모션 정제 프로세스 이전의 모션 정제 프로세스에서 파생된 모션이 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 복수의 모션 정제 프로세스가 제1 모션 정제 프로세스와 제2 모션 정제 프로세스를 포함하는 경우, 상기 제1 모션 정제 프로세스의 모션 정보가 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 모션 정제 프로세스는 템플릿 매칭 방법 또는 양측 매칭 방법 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 제2 모션 정제 프로세스는 템플릿 매칭 방법 또는 양측 매칭 방법 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서,복수의 모션 정제 프로세스가 순서대로 적용되고 마지막 모션 정제 프로세스는 복수의 단계를 포함하며,상기 마지막 모션 정제 프로세스의 마지막 단계 이전 단계에서 파생된 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서,상기 처리 프로세스는 모션 정제 프로세스를 포함하고, 상기 모션 정제 프로세스는 템플릿 매칭(TM) 및 멀티패스 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 포함하며, 상기 TM은 첫 번째 패스 DMVR과 두 번째 패스 DMVR 사이에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 TM 이후의 모션 정보는 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되거나, 또는상기 첫 번째 패스 DMVR 이후의 모션 정보는 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되거나, 또는상기 두 번째 패스 DMVR 이후의 모션 정보는 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,정제된 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는 경우, 상기 두 번째 패스 DMVR을 스킵하는 데 사용되는 조기 종료 방법은 적용되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서,정제된 모션 정보가 하위 블록 기반 모션 정보인 경우, 하나 이상의 하위 블록의 정제된 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 하나 이상의 하위 블록 중 하나의 정제된 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서,좌측 상단 하위 블록, 좌측 블록 경계에 위치한 하위 블록 중 하나, 또는 위쪽 블록 경계에 위치한 하위 블록 중 하나 중 적어도 하나의 정제된 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서,상기 하나 이상의 하위 블록에 있는 복수의 하위 블록의 정제된 모션 정보가 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서,모든 하위 블록의 모션 정보는 평균화되어 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,모든 하위 블록의 상기 모션 정보는 가중 평균화되고,가중치 매개변수 세트는블록 차원,블록 크기,하위 블록 차원,하위 블록 크기 또는상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용된 템플릿과 하위 블록 사이의 거리 중 적어도 하나에 따라 달라지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서,위쪽 경계에 있는 상기 하위 블록의 모션 정보와 상기 왼쪽 경계에 있는 상기 하위 블록의 모션 정보 중 적어도 하나는 상기 제1 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서,모션 후보는 첫 번째 수의 하위 그룹으로 분할되고, 상기 제1 재정렬 프로세스는 각 하위 그룹 내에서 적용되며,상기 첫 번째 수는 1보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,각 하위 그룹의 모션 후보 수는 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 모션 후보 수는 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 및 10 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서,적어도 하나의 하위 그룹의 크기는 다른 하위 그룹의 크기와 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서,제1 하위 그룹의 크기는 다른 하위 그룹의 크기보다 크거나, 또는상기 제1 하위 그룹의 크기는 상기 다른 하위 그룹의 크기보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서,하위 그룹의 크기는 미리 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항에 있어서,상기 모션 후보는 모션 후보 유형에 기초하여 상기 제1 하위 그룹으로 분할되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항에 있어서,하위 그룹의 크기는 사용 가능한 모션 후보 유형의 수에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항에 있어서,정제된 모션 정보를 사용한 상기 제1 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법은 상기 비트스트림에 지시되거나, 또는상기 정제된 모션 정보를 사용한 상기 제1 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법은 동적으로 결정되거나, 또는상기 정제된 모션 정보를 사용한 상기 제1 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법은 코딩 정보에 따라 달라지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 정제된 모션 정보를 사용한 상기 제1 재정렬 프로세스가 상기 대상 블록에 적용되고, 상기 대상 블록의 크기가 제1 임계값보다 크거나, 또는상기 정제된 모션 정보를 사용한 상기 제1 재정렬 프로세스가 상기 대상 블록에 적용되고, 상기 대상 블록의 크기가 제2 임계값보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,제1 임계값은 8, 16, 32, 64 또는 128 중 하나 이고,제2 임계값은 64, 128, 256, 512, 1024 또는 2048 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록은색상 구성 요소, 하위 픽처, 슬라이스, 타일, 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행, CTU 그룹, 코딩 유닛 (CU), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 트리 블록 (CTB), 코딩 블록 (CB), 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 블록, 블록의 하위 블록, 블록 내의 하위 영역 또는하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 절차 후에 상기 모션 후보 목록에 상기 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 상기 모션 후보 목록을 재정렬할지 여부 및/또는 재정렬하는 방법에 대한 지시가,서열 레벨,픽처 그룹 레벨,픽처 레벨,슬라이스 레벨, 또는타일 그룹 레벨 중 하나에서 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 절차 후에 상기 모션 후보 목록에 상기 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 상기 모션 후보 목록을 재정렬할지 여부 및/또는 재정렬하는 방법에 대한 지시는서열 헤더, 픽처 헤더,서열 매개변수 세트(SPS),비디오 매개변수 세트(VPS),종속성 매개변수 세트(DPS),디코딩 기능 정보(DCI),픽처 매개변수 세트(PPS),적응 매개변수 세트(APS),슬라이스 헤더 또는타일 그룹 헤더 중 하나에 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 절차 후에 상기 모션 후보 목록에 상기 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 상기 모션 후보 목록을 재정렬할지 여부 및/또는 재정렬하는 방법에 대한 지시가,예측 블록(PB),변환 블록(TB),코딩 블록(CB),예측 유닛(PU),변환 유닛(TU),코딩 유닛(CU),가상 파이프라인 데이터 유닛(VPDU),코딩 트리 유닛(CTU),CTU 행,슬라이스,타일,하위 픽처 또는하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록의 코딩된 정보에 기초하여, 상기 처리 절차 후에 상기 모션 후보 목록에 상기 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 상기 모션 후보 목록을 재정렬할지 여부 및/또는 재정렬하는 방법을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 코딩된 정보는,블록 크기,색상 형식,단일 및/또는 이중 트리 분할,색상 구성 요소,슬라이스 유형 또는픽처 유형 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 비디오 처리 방법으로서,비디오의 대상 블록과 상기 대상 블록의 비트스트림 간의 변환 중에, 제1 모션 후보 목록 또는 제2 모션 후보 목록 중 적어도 하나를 재정렬하도록, 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 사용하여 인터 모드로 코딩된 상기 대상 블록에 정제된 모션 정보를 사용하는 재정렬 프로세스를 적용하는 단계로서, 상기 제1 모션 후보 목록의 제1 세트의 모션 후보는 한 방향으로 정제되고 상기 제2 모션 후보 목록의 제2 세트의 모션 후보는 다른 방향으로 정제되는 단계; 및재정렬된 상기 제1 모션 후보 목록 또는 재정렬된 상기 제2 모션 후보 목록 중 적어도 하나에 기초하여 상기 변환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 DMVR은 단일 측 DMVR 또는 적응형 DMVR 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 단일 측 DMVR은 DMVR의 단계에서 모션 정보가 한 방향으로 정제되는 DMVR 방법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 모션 정보는 멀티패스 DMVR의 첫 번째 패스에서 한 방향으로 정제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서,상기 모션 정보는 멀티패스 DMVR의 첫 번째 패스 또는 상기 멀티패스 DMVR의 두 번째 패스 중 하나 이상에서 한 방향으로 정제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서,상기 인터 모드는 적응형 DMVR인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항에 있어서,상기 재정렬 프로세스는 상기 제1 모션 후보 목록과 상기 제2 모션 후보 목록을 개별적으로 재정렬하는 데 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서,상기 제1 모션 후보 목록과 상기 제2 모션 후보 목록이 조합되고,상기 재정렬 프로세스는 조합된 상기 제1 모션 후보 목록 및 제2 모션 후보 목록을 재정렬하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항에 있어서,상기 정제된 모션 정보는 멀티패스 DMVR에서 첫 번째 패스의 블록 기반 모션 벡터(MV)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록은색상 구성 요소, 하위 픽처, 슬라이스, 타일, 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행, CTU 그룹, 코딩 유닛 (CU), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 트리 블록 (CTB), 코딩 블록 (CB), 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 블록, 블록의 하위 블록, 블록 내의 하위 영역 또는하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나를 나태내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 DMVR에 의한 상기 인터 모드로 코딩된 상기 대상 블록에 상기 정제된 모션 정보를 사용한 상기 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법에 대한 지시는서열 레벨,픽처 그룹 레벨,픽처 레벨,슬라이스 레벨, 또는타일 그룹 레벨 중 하나에서 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 DMVR에 의한 상기 인터 모드로 코딩된 상기 대상 블록에 정제된 상기 모션 정보를 사용한 상기 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법에 대한 지시는서열 헤더, 픽처 헤더, 서열 매개변수 세트 (SPS), 비디오 매개변수 세트 (VPS), 종속성 매개변수 세트 (DPS), 디코딩 기능 정보 (DCI), 픽처 매개변수 세트 (PPS), 적응 매개변수 세트 (APS), 슬라이스 헤더 또는 타일 그룹 헤더 중 하나에 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 DMVR에 의한 상기 인터 모드로 코딩된 상기 대상 블록에 정제된 상기 모션 정보를 사용한 상기 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법에 대한 지시가예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 코딩 블록 (CB), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 유닛 (CU), 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU), 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행,슬라이스, 타일, 하위 픽처 또는 하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나에 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상 블록의 코딩된 정보에 기초하여 상기 DMVR에 의한 상기 인터 모드로 코딩된 상기 대상 블록에 정제된 모션 정보를 사용한 상기 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용하는 방법을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 코딩된 정보는 블록 크기, 색상 형식, 단일 및/또는 이중 트리 분할, 색상 구성 요소, 슬라이스 유형 또는 픽처 유형 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 비디오 처리 방법으로서,비디오의 대상 블록과 상기 대상 블록의 비트스트림 간의 변환 중에, 상기 적어도 하나의 모션 후보 목록에서 중복 모션 후보 세트를 제거하여 적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)에 대한 적어도 하나의 모션 후보 목록을 업데이트하는 단계; 및상기 적어도 하나의 업데이트된 모션 후보 목록에 기초하여 상기 변환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 중복 모션 후보 세트는 제2 모션 후보 목록의 모션 후보 중 하나와 동일한 모션 정보를 갖는 제1 모션 후보 목록의 모션 후보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 제1 모션 후보 목록은 제1 방향의 모션 후보 목록이고, 상기 제2 모션 후보 목록은 제2 방향의 모션 후보 목록인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서,상기 제1 모션 후보 목록은 제2 방향의 모션 후보 목록이고, 상기 제2 모션 후보 목록은 제1 방향의 모션 후보 목록인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항에 있어서,상기 중복 모션 후보 세트는 첫 번째 패스 DMVR 이후의 모션 후보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록은,색상 구성 요소, 하위 픽처, 슬라이스, 타일, 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행, CTU 그룹, 코딩 유닛 (CU), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 트리 블록 (CTB), 코딩 블록 (CB), 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 블록, 블록의 하위 블록, 블록 내의 하위 영역 또는하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나를 나태내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적응형 DMVR에 대한 적어도 하나의 모션 후보 목록에서 상기 중복 모션 후보 세트를 제거할지 여부 및/또는 제거하는 방법에 대한 지시는,서열 레벨,픽처 그룹 레벨,픽처 레벨,슬라이스 레벨 또는 타일 그룹 레벨 중 하나에서 지시되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적응형 DMVR에 대한 상기 적어도 하나의 모션 후보 목록에서 상기 중복 모션 후보 세트를 제거할지 여부 및/또는 제거하는 방법에 대한 지시는서열 헤더, 픽처 헤더, 서열 매개변수 세트 (SPS), 비디오 매개변수 세트 (VPS), 종속성 매개변수 세트 (DPS), 디코딩 기능 정보 (DCI), 픽처 매개변수 세트 (PPS), 적응 매개변수 세트 (APS), 슬라이스 헤더 또는 타일 그룹 헤더 중 하나에 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적응형 DMVR에 대한 상기 적어도 하나의 모션 후보 목록에서 상기 중복 모션 후보 세트를 제거할지 여부 및/또는 제거하는 방법에 대한 지시가예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 코딩 블록 (CB), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 유닛 (CU), 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU), 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행,슬라이스, 타일, 하위 픽처 또는 하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록의 코딩된 정보에 기초하여, 상기 적응형 DMVR에 대한 상기 적어도하나의 모션 후보 목록에서 상기 중복 모션 후보 세트를 제거할지 여부 및/또는 제거하는 방법을 결정하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 코딩된 정보는 블록 크기, 색상 형식, 단일 및/또는 이중 트리 분할, 색상 구성 요소, 슬라이스 유형 또는 픽처 유형 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 비디오 처리 방법으로,비디오의 대상 블록과 상기 대상 블록의 비트스트림 간의 변환 중에, 상기 대상 블록과 연관된 모션 후보 목록에 대한 첫 번째 수의 모션 후보를 생성하는 단계로서, 상기 모션 후보 목록에 대해 두 번째 수의 모션 후보가 허용되며, 상기 첫 번째 수가 두 번째 수보다 큰 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 변환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 두 번째 수의 모션 후보가 선택되어 예측 또는 재구성에 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서,상기 두 번째 수의 모션 후보는 상기 첫 번째 수의 모션 후보를 재정렬하여 선택되고,상기 선택된 두 번째 수의 모션 후보는 재정렬 후의 상기 첫 번째 수의 모션 후보의 처음 M개의 모션 후보이고, M은 상기 두 번째 수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항에 있어서,상기 첫 번째 수는 미리 정의되거나, 또는상기 첫 번째 수는 상기 비트스트림에 지시되거나, 또는상기 첫 번째 수는 동적으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항에 있어서,상기 첫 번째 수는 코딩 모드에 따라 다를 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항에 있어서,상기 첫 번째 수는 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19 또는 20 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제83항에 있어서,상기 모션 후보 목록에서 파생된 모션 정보는 재정렬 프로세스에서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제83항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서,상기 모션 후보 목록에 정제된 모션 정보를 사용한 재정렬 프로세스를 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제83항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록은,색상 구성 요소, 하위 픽처, 슬라이스, 타일, 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행, CTU 그룹, 코딩 유닛 (CU), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 트리 블록 (CTB), 코딩 블록 (CB), 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 블록, 블록의 하위 블록, 블록 내의 하위 영역 또는하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나를 나태내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제83항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록과 연관된 상기 모션 후보 목록에 대한 상기 첫 번째 수의 모션 후보를 생성할지 여부 및/또는 생성하는 방법에 대한 지시가서열 레벨,픽처 그룹 레벨,픽처 레벨,슬라이스 레벨 또는 타일 그룹 레벨 중 하나에서 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제83항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록과 연관된 상기 모션 후보 목록에 대한 상기 첫 번째 수의 모션 후보를 생성할지 여부 및/또는 생성하는 방법에 대한 지시는서열 헤더, 픽처 헤더, 서열 매개변수 세트 (SPS), 비디오 매개변수 세트 (VPS), 종속성 매개변수 세트 (DPS), 디코딩 기능 정보 (DCI), 픽처 매개변수 세트 (PPS), 적응 매개변수 세트 (APS), 슬라이스 헤더 또는 타일 그룹 헤더 중 하나에 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제83항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록과 연관된 상기 모션 후보 목록에 대한 상기 첫 번째 수의 모션 후보를 생성할지 여부 및/또는 생성하는 방법에 대한 지시가 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 코딩 블록 (CB), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 유닛 (CU), 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU), 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행,슬라이스, 타일, 하위 픽처 또는 하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제83항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록의 코딩된 정보에 기초하여 상기 대상 블록과 연관된 상기 모션 후보 목록에 대한 상기 첫 번째 수의 모션 후보를 생성할지 여부 및/또는 생성하는 방법을 결정하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 코딩된 정보는블록 크기, 색상 형식, 단일 및/또는 이중 트리 분할, 색상 구성 요소, 슬라이스 유형 또는 픽처 유형 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 비디오 처리 방법으로서,비디오의 대상 블록과 상기 대상 블록의 비트스트림 간의 변환 중에, 상기 대상 블록에 대한 모션 후보 목록의 정제 프로세스에서의 비용 값을 생성하는 단계;상기 비용 값을 사용하여 상기 모션 후보 목록에 재정렬 프로세스를 적용하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 변환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서,상기 정제 프로세스는 템플릿 매칭 (TM), 디코더 측 모션 벡터 정제 (DMVR) 또는 멀티패스 DMVR 중 적어도 하나를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항에 있어서,상기 모션 후보에 대한 상기 정제 프로세스에서 생성된 최종 비용 값이 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제96항에 있어서,상기 제1 모션 후보에 대한 제1 정제 프로세스에서 생성된 제1 최종 비용 값은, 상기 재정렬 프로세스에서 제2 모션 후보에 대한 제2 정제 프로세스에서 생성된 제2 최종 비용 값과 비교되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제96항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록은색상 구성 요소, 하위 픽처, 슬라이스, 타일, 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행, CTU 그룹, 코딩 유닛 (CU), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 트리 블록 (CTB), 코딩 블록 (CB), 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 블록, 블록의 하위 블록, 블록 내의 하위 영역 또는하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나를 나태내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제96항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비용 값을 사용하여 상기 모션 후보 목록에 상기 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법에 대한 지시는서열 레벨,픽처 그룹 레벨,픽처 레벨,슬라이스 레벨 또는 타일 그룹 레벨 중 하나에서 지시되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비용 값을 사용하여 상기 모션 후보 목록에 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법에 대한 지시는서열 헤더, 픽처 헤더, 서열 매개변수 세트 (SPS), 비디오 매개변수 세트 (VPS), 종속성 매개변수 세트 (DPS), 디코딩 기능 정보 (DCI), 픽처 매개변수 세트 (PPS), 적응 매개변수 세트 (APS), 슬라이스 헤더 또는 타일 그룹 헤더 중 하나에 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제96항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비용 값을 사용하여 상기 모션 후보 목록에 상기 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법에 대한 지시가예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 코딩 블록 (CB), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 유닛 (CU), 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU), 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행,슬라이스, 타일, 하위 픽처 또는 하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제96항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록의 코딩된 정보에 기초하여 상기 비용 값을 사용하여 상기 모션 후보 목록에 상기 재정렬 프로세스를 적용할지 여부 및/또는 적용 방법을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 코딩된 정보는블록 크기, 색상 형식, 단일 및/또는 이중 트리 분할, 색상 구성 요소, 슬라이스 유형 또는 픽처 유형 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 비디오 처리 방법으로서,비디오의 대상 블록과 상기 대상 블록의 비트스트림 간의 변환 중에, 상기 대상 블록에 대한 병합 후보 세트를 병합 유형 세트에 따라 재정렬하는 단계;상기 병합 유형 세트 각각의 처음 N개 병합 후보를 사용하여 적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR) 병합 후보 목록을 구성하는 단계로서, N은 정수인 단계; 및상기 구성된 적응형 DMVR 병합 후보 목록에 기초하여 상기 변환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서,상기 병합 유형 세트는 인접 공간, 시간, 인접하지 않은 공간, 이력 기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 또는 쌍별 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항에 있어서,N의 값은 다른 병합 유형에 따라 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제105항에 있어서,시간 병합 후보의 경우, N은 1 또는 2와 동일하게 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제105항에 있어서,공간 병합 후보의 경우, N은 1 또는 2 또는 3 또는 4 또는 5 또는 6 또는 7 또는 8 또는 9 또는 10 중 하나와 동일하게 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항에 있어서,인접하지 않은 공간 병합 후보의 경우, N은 1 또는 2 또는 3 또는 4 또는 5 또는 6 또는 7 또는 8 또는 9 또는 10 중 하나와 동일하게 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제105항에 있어서,HMVP 병합 후보의 경우, N은 1 또는 2 또는 3 또는 4 또는 5 또는 6 또는 7 또는 8 또는 9 또는 10 중 하나와 동일하게 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제105항에 있어서,쌍별 병합 후보의 경우, N은 1 또는 2 또는 3 또는 4 또는 5 또는 6 또는 7 또는 8 또는 9 또는 10 중 하나와 동일하게 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제105항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록은색상 구성 요소, 하위 픽처, 슬라이스, 타일, 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행, CTU 그룹, 코딩 유닛 (CU), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 트리 블록 (CTB), 코딩 블록 (CB), 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 블록, 블록의 하위 블록, 블록 내의 하위 영역 또는하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제105항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병합 유형 세트 각각의 처음 N개의 병합 후보를 사용하여 상기 적응형 DMVR 병합 후보 목록을 구성할지 여부 및/또는 구성하는 방법에 대한 지시가서열 레벨,픽처 그룹 레벨,픽처 레벨,슬라이스 레벨 또는 타일 그룹 레벨 중 하나에서 지시되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제105항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병합 유형 세트 각각의 처음 N개의 병합 후보를 사용하여 상기 적응형 DMVR 병합 후보 목록을 구성할지 여부 및/또는 구성하는 방법에 대한 지시는 서열 헤더, 픽처 헤더, 서열 매개변수 세트 (SPS), 비디오 매개변수 세트 (VPS), 종속성 매개변수 세트 (DPS), 디코딩 기능 정보 (DCI), 픽처 매개변수 세트 (PPS), 적응 매개변수 세트 (APS), 슬라이스 헤더 또는 타일 그룹 헤더 중 하나에 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제105항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병합 유형 세트 각각의 처음 N개의 병합 후보를 사용하여 상기 적응형 DMVR 병합 후보 목록을 구성할지 여부 및/또는 구성하는 방법에 대한 지시가 예측 블록 (PB), 변환 블록 (TB), 코딩 블록 (CB), 예측 유닛 (PU), 변환 유닛 (TU), 코딩 유닛 (CU), 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU), 코딩 트리 유닛 (CTU), CTU 행,슬라이스, 타일, 하위 픽처 또는 하나 이상의 샘플 또는 픽셀을 포함하는 영역 중 하나에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제105항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상 블록의 코딩된 정보에 기초하여, 상기 병합 유형 세트 각각의 처음 N개 병합 후보를 사용하여 상기 적응형 DMVR 병합 후보 목록을 구성할지 여부 및/또는 구성하는 방법을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 코딩된 정보에는 블록 크기, 색상 형식, 단일 및/또는 이중 트리 분할, 색상 구성 요소, 슬라이스 유형 또는 픽처 유형 중 적어도 하나가 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제1항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 변환은 상기 대상 블록을 상기 비트스트림으로 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제1항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 변환은 상기 비트스트림에서 상기 대상 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 프로세서, 및 명령이 포함된 비일시적 메모리를 포함하는 비디오 데이터를 처리하는 장치로서,상기 명령은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제119항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 프로세서로 하여금 제1항 내지 제119항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 명령을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 비디오 처리 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서,상기 방법은,대상 블록에 대한 모션 후보 목록에서 적어도 하나의 모션 후보에 처리 절차를 적용하는 단계;상기 처리 절차 후에 상기 모션 후보 목록에 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 상기 모션 후보 목록을 재정렬하는 단계; 및상기 재정렬된 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,대상 블록에 대한 모션 후보 목록에서 적어도 하나의 모션 후보에 처리 절차를 적용하는 단계;상기 처리 절차 후에 상기 모션 후보 목록에 제1 재정렬 프로세스를 적용하여 상기 모션 후보 목록을 재정렬하는 단계;상기 재정렬된 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 비디오 처리 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은제1 모션 후보 목록 또는 제2 모션 후보 목록 중 적어도 하나를 재정렬하도록, 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 사용하여 인터 모드로 코딩된 비디오의 대상 블록에 정제된 모션 정보를 사용한 재정렬 프로세스를 적용하는 단계로서, 상기 제1 모션 후보 목록의 제1 세트의 모션 후보는 한 방향으로 정제되고 상기 제2 모션 후보 목록의 제2 세트의 모션 후보는 다른 방향으로 정제되는, 단계; 및상기 재정렬된 제1 모션 후보 목록 또는 상기 재정렬된 제2 모션 후보 목록 중 적어도 하나에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서, 제1 모션 후보 목록 또는 제2 모션 후보 목록 중 적어도 하나를 재정렬하도록, 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 사용하여 인터 모드로 코딩된 비디오의 대상 블록에 정제된 모션 정보를 사용한 재정렬 프로세스를 적용하는 단계로서, 상기 제1 모션 후보 목록의 제1 세트의 모션 후보는 한 방향으로 정제되고 상기 제2 모션 후보 목록의 제2 세트의 모션 후보는 다른 방향으로 정제되는 단계;상기 재정렬된 제1 모션 후보 목록 또는 상기 재정렬된 제2 모션 후보 목록 중 적어도 하나에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 비디오 처리 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 모션 후보 목록에서 중복된 모션 후보 세트를 제거하여, 상기 비디오의 대상 블록의 적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)에 대한 적어도 하나의 모션 후보 목록을 업데이트하는 단계; 및상기 적어도 하나의 업데이트된 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 적어도 하나의 모션 후보 목록에서 중복 모션 후보 세트를 제거하여, 상기 비디오의 대상 블록의 적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)에 대한 적어도 하나의 모션 후보 목록을 업데이트하는 단계;상기 적어도 하나의 업데이트된 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 비디오 처리 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은상기 비디오의 대상 블록과 연관된 모션 후보 목록에 대한 첫 번째 수의 모션 후보를 생성하고, 상기 모션 후보 목록에 대해 두 번째 수의 모션 후보가 허용되는 단계로서, 상기 첫 번째 수는 두 번째 수보다 큰 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,비디오의 대상 블록과 연관된 모션 후보 목록에 대한 첫 번째 수의 모션 후보를 생성하고, 상기 모션 후보 목록에 대해 두 번째 수의 모션 후보가 허용되는 단계로서, 상기 첫 번째 수는 두 번째 수보다 큰 단계;상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 비디오 처리 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은비디오의 대상 블록에 대한 모션 후보 목록의 정제 과정에서의 비용 값을 생성하는 단계;상기 비용 값을 사용하여 상기 모션 후보 목록에 재정렬 프로세스를 적용하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,비디오의 대상 블록에 대한 모션 후보 목록의 정제 프로세스에서의 비용 값을 생성하는 단계;상기 비용 값을 사용하여 상기 모션 후보 목록에 재정렬 프로세스를 적용하는 단계;상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 비디오 처리 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은비디오의 대상 블록에 대한 병합 후보 세트를 병합 유형 세트에 따라 재정렬하는 단계;상기 병합 유형 세트 각각의 처음 N개 병합 후보를 사용하여 적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR) 병합 후보 목록을 구성하는 단계로서, N은 정수인 단계; 및상기 구성된 적응형 DMVR 병합 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,비디오의 대상 블록에 대한 병합 후보 세트를 병합 유형 세트에 따라 재정렬하는 단계;상기 병합 유형 세트 각각의 처음 N개 병합 후보를 사용하여 적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR) 병합 후보 목록을 구성하는 단계로서, N은 정수인 단계;상기 구성된 적응형 DMVR 병합 후보 목록에 기초하여 상기 대상 블록의 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 베이징 ******, 스징산 디스트릭트, 스싱 로드, 넘버 **,  넘버 *빌딩, *층, 룸 비-****</address><code>520180352731</code><country>중국</country><engName>Douyin Vision Co., Ltd.</engName><name>두인 비전 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, ***** 캘리포니아 로스엔젤레스 스위트룸 ***호 *층 제퍼슨 블러바드 웨스트 *****</address><code>520200907106</code><country>미국</country><engName>BYTEDANCE INC.</engName><name>바이트댄스 아이엔씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 즈춘 로...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yang</engName><name>왕, 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Kai</engName><name>장, 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 즈춘 로...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Na</engName><name>장, 나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Li</engName><name>장, 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 즈춘 로...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Hongbin</engName><name>류, 훙빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2021/135449</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0723619-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0723832-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0723837-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0112026-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5311108-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022340.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f583437b31af2d75b2c71ad9d83e2ee637f9e921c22bb6231857e08d1d02c72a1d76f634b8626ba43640005a55c664caeb7d62274871bcf7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c293c2556aaed94235cc13cbd4575743dd45f43efa08a90ee40b879db2617f2d48c21361d375601cd3bd992abb04ccfcfb5d700fc61a583</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>