<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:28.1128</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0179384</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.28</openDate><openNumber>10-2024-0098250</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치된 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되고, 발광 소자들 및 상기 발광 소자들 사이에 배치된 수광 소자를 포함하는 소자층을 포함하고, 상기 소자층은, 대응되는 상기 발광 소자들과 중첩하는 발광 개구부들 및 상기 수광 소자에 중첩하는 수광 개구부를 포함하는 화소 정의층; 및 스페이서 개구부 및 상기 스페이서 개구부와 연결되고 상기 화소 정의층의 상면을 노출시키는 브릿지 홈을 포함하고, 상기 화소 정의층 상에 배치된 스페이서층을 포함하고, 상기 발광 소자들 및 상기 수광 소자에 공통적으로 포함되고, 상기 스페이서층에 의해 부분적으로 단선된 공통층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치된 회로층; 및발광 소자들 및 상기 발광 소자들 사이에 배치된 수광 소자를 포함하고, 상기 회로층 상에 배치된 소자층을 포함하고,상기 소자층은,대응되는 상기 발광 소자들과 중첩하는 발광 개구부들 및 상기 수광 소자에 중첩하는 수광 개구부를 포함하는 화소 정의층; 및상기 수광 개구부와 중첩하는 스페이서 개구부 및 상기 스페이서 개구부와 연결되고 상기 화소 정의층의 상면을 노출시키는 브릿지 홈을 포함하고, 상기 수광 개구부와 인접한 상기 화소 정의층 상에 배치된 스페이서층을 포함하고,상기 발광 소자들 및 상기 수광 소자에 공통적으로 포함되고, 상기 스페이서층과 비중첩한 공통층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 발광 소자들 및 상기 수광 소자에 공통적으로 포함되고, 상기 공통층 상에 배치되고, 상기 스페이서층과 비중첩한 캐소드 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 공통층은 정공 제어층 및 전자 제어층을 포함하고,상기 스페이서층을 둘러싸는 상기 공통층의 일부분은 상기 스페이서 개구부 내에 배치된 상기 공통층의 다른 부분과 상기 브릿지 홈을 통해 연결되고, 상기 스페이서층을 둘러싸는 상기 캐소드 전극의 일 부분은 상기 스페이서 개구부 내에 배치된 상기 캐소드 전극의 다른 부분과 상기 브릿지 홈을 통해 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 스페이서층은 상기 화소 정의층과 접촉하는 하면, 상기 하면과 대향되는 상면, 및 상기 하면과 상기 상면에 연결된 측면을 포함하고,상기 하면과 상기 측면 사이의 각도는 둔각인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 스페이서층은 상기 화소 정의층 상에 배치된 제1 부분 및 상기 제1 부분의 일부를 노출시키고 상기 제1 부분 상에 배치된 제2 부분을 포함하고,상기 제1 부분 중 상기 제2 부분으로 노출된 부분은 상기 수광 소자보다 상기 발광 소자들에 인접한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 부분은 상기 화소 정의층과 접촉하는 하면, 상기 제2 부분으로부터 노출된 제1 상면, 상기 하면과 상기 제1 상면에 연결되고 상기 발광 영역들과 인접한 제1 측면, 및 상기 수광 소자와 인접한 제2 측면을 포함하고,상기 제2 부분은 제2 상면, 상기 제1 상면 및 상기 제2 상면에 연결된 제3 측면, 및 상기 제1 상면과 상기 제2 측면에 연결된 제4 측면을 포함하고,상기 제2 측면과 상기 제4 측면은 서로 정렬되고, 상기 하면과 상기 제1 측면 사이 및 상기 하면과 상기 제2 측면 사이의 각도는 둔각인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 스페이서층의 폭은 12um이상 18um이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 브릿지 홈을 정의하는 상기 스페이서층의 측면들 사이의 폭은 3.5um이상 5um이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 스페이서층의 외각으로부터 인접한 상기 발광 개구부들까지의 이격 거리는 서로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 발광 소자들은 서로 다른 제1 내지 제3 컬러광을 생성하고, 상기 발광 개구부들은,상기 제1 컬러광이 제공되고 상기 수광 개구부를 사이에 두고 제1 방향으로 이격된 제1 발광 개구부들, 상기 제1 컬러광과 상이한 제2 컬러광이 제공되는 제2 발광 개구부, 상기 제1 컬러광 및 상기 제2 컬러광과 상이한 제3 컬러광이 제공되고 상기 제2 발광 개구부와 상기 수광 개구부를 사이에 두고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격된 제3 발광 개구부를 포함하고, 상기 제2 발광 개구부의 면적은 상기 제1 발광 개구부들의 면적 및 상기 제3 발광 개구부들의 면적보다 크고,상기 제2 발광 개구부는 어느 하나의 상기 제1 발광 개구부와 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향과 교차하는 제1 사선 방향으로 이격되고,상기 제3 발광 개구부는 다른 하나의 상기 제1 발광 개구부와 상기 제1 사선 방향으로 이격된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 스페이서층은 상기 제1 내지 제3 발광 개구부들 사이에 배치되고, 상기 수광 개구부의 적어도 일부를 둘러싸는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 브릿지 홈은 상기 수광 개구부와 상기 제2 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 브릿지 홈은 상기 수광 개구부와 상기 어느 하나의 제1 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 제1 홈, 상기 제1 홈과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 제3 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장된 제2 홈, 및 상기 제2 홈 및 상기 스페이서 개구부와 연결되고 상기 제2 방향으로 연장된 제3 홈을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 브릿지 홈은 상기 수광 개구부와 상기 어느 하나의 제1 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 제1 홈, 상기 제1 홈과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 제3 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장된 제2 홈, 상기 제2 홈 과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 다른 하나의 제1 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 제3 홈, 상기 제3 홈과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 제2 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장된 제4 홈, 및 상기 제4 홈 및 상기 스페이서 개구부와 연결되고 상기 제2 방향으로 연장된 제5 홈을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서,상기 스페이서층은 상기 제1 내지 제3 발광 개구부들 사이에 배치되고, 상기 수광 개구부의 적어도 일부를 둘러싸는 바디부, 및 각각이 서로 다른 색의 광을 제공하는 상기 발광 개구부들 사이에 배치되고 상기 바디부로부터 상기 제1 사선 방향 및 상기 제1 사선 방향과 교차하는 제2 사선 방향 중 대응되는 방향으로 연장된 돌출부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 브릿지 홈은 상기 수광 개구부와 상기 제2 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 브릿지 홈은 상기 어느 하나의 상기 제1 발광 개구부와 상기 제2 발광 개구부 사이에 배치된 상기 돌출부에 포함되고 상기 제2 사선 방향으로 연장된 사선 홈, 상기 사선 홈과 연결되고 수광 개구부와 상기 어느 하나의 제1 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 제1 홈, 상기 제1 홈과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 제3 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장된 제2 홈, 및 상기 제2 홈 및 상기 스페이서 개구부와 연결되고 상기 제2 방향으로 연장된 제3 홈을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 브릿지 홈은 상기 어느 하나의 상기 제1 발광 개구부와 상기 제2 발광 개구부 사이에 배치된 상기 돌출부에 포함되고 상기 제2 사선 방향으로 연장된 사선 홈, 상기 사선 홈과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 어느 하나의 제1 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 제1 홈, 상기 제1 홈과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 제3 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장된 제2 홈, 상기 제2 홈 과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 다른 하나의 제1 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장된 제3 홈, 상기 제3 홈과 연결되고 상기 수광 개구부와 상기 제2 발광 개구부 사이에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장된 제4 홈, 및 상기 제4 홈 및 상기 스페이서 개구부와 연결되고 상기 제2 방향으로 연장된 제5 홈을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 회로층 상에 배치되어 상기 발광 소자들 및 상기 수광 소자들을 커버하는 봉지층; 및상기 봉지층 상에 배치되고 적어도 하나의 감지 절연층 및 상기 화소 정의층과 중첩하는 도전층을 포함하는 입력 센서를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 발광 개구부들 및 상기 수광 개구부와 중첩하는 차광 개구부들을 포함하고, 상기 화소 정의층과 중첩하고, 상기 입력 센서 상에 배치된 차광층 및 대응되는 상기 차광 개구부들에 배치된 컬러 필터들을 포함하는 광 제어층을 더 포함하고,상기 발광 개구부들과 중첩하는 상기 차광 개구부들을 정의하는 상기 차광층의 측면은, 상기 수광 개구부와 중첩하는 상기 차광 개구부를 정의하는 상기 차광층의 측면에 비해 상기 화소 정의층의 중심과 인접한 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, KWANG SOO</engName><name>배광수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, GUN HEE</engName><name>김건희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, TAEKYUNG</engName><name>안태경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, SANGHWAN</engName><name>조상환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1372474-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1180620-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220179384.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93588b4dec4d6c2765d62645f236eb4ea45c45ecedfc397e8c5cb4d0f2e21ff489cc40349573fdeba483b206ad25c31063f471a60193685246</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf876f6a89599aa6068d07cf691262318eb414aa6042bd8eb894a60a949a5de7b8e1218e78434496087a88b61ce5277faf1a3e5c8a29103751</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>