<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:59.1459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010570</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 광 스펙트럼들을 캡처하는 카메라들을 사용하는 동시 위치측정 및 맵핑</inventionTitle><inventionTitleEng>SIMULTANEOUS LOCALIZATION AND MAPPING USING CAMERAS CAPTURING MULTIPLE SPECTRA OF LIGHT</inventionTitleEng><openDate>2023.06.02</openDate><openNumber>10-2023-0078675</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/285</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/579</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/593</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 프로세싱 기술을 수행하는 디바이스가 설명된다. 디바이스는 가시광 스펙트럼 및 적외선 스펙트럼과 같은 광의 별개의 스펙트럼들에 응답하는 제 1 카메라 및 제 2 카메라를 포함한다. 디바이스가 환경의 제 1 포지션에 있는 동안, 제 1 카메라는 환경의 제 1 이미지를 캡처하고, 제 2 카메라는 환경의 제 2 이미지를 캡처한다. 디바이스는 제 1 이미지 및 제 2 이미지 양자 모두에서 식별된 피처의 묘사에 기초하여 피처에 대한 좌표들의 단일 세트를 결정한다. 디바이스는 피처에 대한 좌표들의 세트에 기초하여 환경의 맵을 생성 및/또는 업데이트한다. 디바이스는 환경 내의 다른 포지션들로 이동하고 이미지들을 캡처하고 그 이미지들에 기초하여 맵을 업데이트하는 것을 계속할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022067836</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/119769</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,상기 장치는:명령들을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛들; 및상기 명령들을 실행하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제 1 카메라에 의해 캡처된 환경의 제 1 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 제 1 카메라는 광의 제 1 스펙트럼에 응답하는, 상기 제 1 이미지를 수신하는 것을 행하게 하고;제 2 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 제 2 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 제 2 카메라는 광의 제 2 스펙트럼에 응답하는, 상기 제 2 이미지를 수신하는 것을 행하게 하며;상기 환경의 피처가 상기 제 1 이미지 및 상기 제 2 이미지 양자 모두에서 묘사됨을 식별하게 하고;상기 제 1 이미지에서의 상기 피처의 제 1 묘사 및 상기 제 2 이미지에서의 상기 피처의 제 2 묘사에 기초하여 상기 피처의 좌표들의 세트를 결정하게 하고; 그리고상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여 상기 환경의 맵을 업데이트하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 핸드셋, 헤드 마운트 디스플레이(HMD), 비히클 및 로봇 중 적어도 하나인, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 상기 제 1 카메라 및 상기 제 2 카메라 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 광의 상기 제 1 스펙트럼은 가시광(VL) 스펙트럼의 적어도 부분이고, 상기 광의 상기 제 2 스펙트럼은 상기 VL 스펙트럼과 구별되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 광의 상기 제 2 스펙트럼은 적외선(IR) 광 스펙트럼의 적어도 부분이고, 상기 광의 상기 제 1 스펙트럼은 상기 IR 광 스펙트럼과 구별되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 피처의 상기 좌표들의 세트는 3개의 공간 차원들에 대응하는 3개의 좌표들을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 장치가 제 1 포지션에 있는 동안 상기 제 1 카메라는 상기 제 1 이미지를 캡처하고, 상기 장치가 상기 제 1 포지션에 있는 동안 상기 제 2 카메라는 상기 제 2 이미지를 캡처하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여, 상기 환경 내의 상기 장치의 상기 제 1 포지션의 좌표들의 세트를 결정하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여, 상기 장치가 상기 제 1 포지션에 있는 동안 상기 장치의 포즈를 결정하게 하고,상기 장치의 상기 포즈는 상기 장치의 피치, 상기 장치의 롤, 및 상기 장치의 요 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 장치가 상기 제 1 포지션으로부터 제 2 포지션으로 이동했음을 식별하게 하고;상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 제 2 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 제 3 이미지를 수신하게 하며;상기 환경의 상기 피처가 상기 제 1 카메라로부터의 제 4 이미지 및 상기 제 3 이미지 중 적어도 하나에서 묘사됨을 식별하게 하고; 그리고상기 제 3 이미지 및 상기 제 4 이미지 중 적어도 하나에서의 상기 피처의 하나 이상의 묘사들에 기초하여 상기 피처를 추적하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 피처를 추적하는 것에 기초하여, 상기 환경 내의 상기 장치의 상기 제 2 포지션의 좌표들의 세트를 결정하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 피처를 추적하는 것에 기초하여, 상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 장치의 포즈를 결정하게 하고,상기 장치의 상기 포즈는 상기 장치의 피치, 상기 장치의 롤, 및 상기 장치의 요 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 피처를 추적하는 것에 기초하여 상기 환경에서의 상기 피처의 상기 좌표들의 세트를 업데이트함으로써 상기 환경에서의 상기 피처의 업데이트된 좌표들의 세트를 생성하게 하고; 그리고상기 피처의 상기 업데이트된 좌표들의 세트에 기초하여 상기 환경의 상기 맵을 업데이트하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 환경의 조명 레벨이 최소 조명 임계치를 초과함을 식별하게 하고; 그리고상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 제 1 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 상기 제 4 이미지를 수신하게 하며,상기 피처를 추적하는 것은 상기 제 3 이미지에서의 상기 피처의 제 3 묘사 및 상기 제 4 이미지에서의 상기 피처의 제 4 묘사에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 환경의 조명 레벨이 최소 조명 임계치 미만임을 식별하게 하고,상기 피처를 추적하는 것은 상기 제 3 이미지에서의 상기 피처의 제 3 묘사에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서,상기 피처를 추적하는 것은 또한 상기 피처의 상기 좌표들의 세트, 상기 제 1 이미지에서의 상기 피처의 상기 제 1 묘사, 및 상기 제 2 이미지에서의 상기 피처의 상기 제 2 묘사 중 적어도 하나에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 7 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 장치가 상기 제 1 포지션으로부터 상기 제 2 포지션으로 이동했음을 식별하게 하고;상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 제 2 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 제 3 이미지를 수신하게 하며;상기 환경의 제 2 피처가 상기 제 1 카메라로부터의 제 4 이미지 및 상기 제 3 이미지 중 적어도 하나에서 묘사됨을 식별하게 하고;상기 제 3 이미지 및 상기 제 4 이미지 중 적어도 하나에서의 상기 제 2 피처의 하나 이상의 묘사들에 기초하여 상기 제 2 피처에 대한 제 2 좌표들의 세트를 결정하게 하고; 그리고상기 제 2 피처에 대한 상기 제 2 좌표들의 세트에 기초하여 상기 환경의 상기 맵을 업데이트하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 맵을 업데이트하는 것에 기초하여, 상기 환경 내의 상기 장치의 상기 제 2 포지션의 좌표들의 세트를 결정하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 맵을 업데이트하는 것에 기초하여, 상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 장치의 포즈를 결정하게 하고, 상기 장치의 상기 포즈는 상기 장치의 피치, 상기 장치의 롤, 및 상기 장치의 요 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 환경의 조명 레벨이 최소 조명 임계치를 초과함을 식별하게 하고; 그리고상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 제 1 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 상기 제 4 이미지를 수신하게 하며,상기 제 2 피처의 상기 제 2 좌표들의 세트를 결정하는 것은 상기 제 3 이미지에서의 상기 제 2 피처의 제 1 묘사 및 상기 제 4 이미지에서의 상기 제 2 피처의 제 2 묘사에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 장치가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 환경의 조명 레벨이 최소 조명 임계치 미만임을 식별하게 하며,상기 제 2 피처에 대한 상기 제 2 좌표들의 세트를 결정하는 것은 상기 제 3 이미지에서의 상기 제 2 피처의 제 1 묘사에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서,상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트를 결정하는 것은 상기 제 1 이미지에 대응하는 상기 피처에 대한 좌표들의 제 1 세트와 상기 제 2 이미지에 대응하는 상기 피처에 대한 좌표들의 제 2 세트 사이의 변환을 결정하는 것을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 환경의 상기 맵을 업데이트하기 전에 상기 환경의 상기 맵을 생성하게 하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서,상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여 상기 환경의 맵을 업데이트하는 것은 상기 맵에 새로운 맵 영역을 추가하는 것을 포함하고, 상기 새로운 맵 영역은 상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서,상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여 상기 환경의 맵을 업데이트하는 것은 상기 맵의 맵 영역을 수정하는 것을 포함하고, 상기 맵 영역은 상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항에 있어서,상기 피처는 에지 및 코너 중 적어도 하나인, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,제 1 카메라에 의해 캡처된 환경의 제 1 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 제 1 카메라는 광의 제 1 스펙트럼에 응답하는, 상기 제 1 이미지를 수신하는 단계;제 2 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 제 2 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 제 2 카메라는 광의 제 2 스펙트럼에 응답하는, 상기 제 2 이미지를 수신하는 단계;상기 환경의 피처가 상기 제 1 이미지 및 상기 제 2 이미지 양자 모두에서 묘사됨을 식별하는 단계;상기 제 1 이미지에서의 상기 피처의 제 1 묘사 및 상기 제 2 이미지에서의 상기 피처의 제 2 묘사에 기초하여 상기 피처의 좌표들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여 상기 환경의 맵을 업데이트하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 광의 상기 제 1 스펙트럼은 가시광(VL) 스펙트럼의 적어도 부분이고, 상기 광의 상기 제 2 스펙트럼은 상기 VL 스펙트럼과 구별되는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 광의 상기 제 2 스펙트럼은 적외선(IR) 광 스펙트럼의 적어도 부분이고, 상기 광의 상기 제 1 스펙트럼은 상기 IR 광 스펙트럼과 구별되는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 피처의 상기 좌표들의 세트는 3개의 공간 차원들에 대응하는 3개의 좌표들을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서,디바이스는 상기 제 1 카메라 및 상기 제 2 카메라를 포함하고, 상기 제 1 카메라는 상기 디바이스가 제 1 포지션에 있는 동안 상기 제 1 이미지를 캡처하고, 상기 제 2 카메라는 상기 디바이스가 상기 제 1 포지션에 있는 동안 상기 제 2 이미지를 캡처하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여, 상기 환경 내의 상기 디바이스의 상기 제 1 포지션의 좌표들의 세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 피처에 대한 상기 좌표들의 세트에 기초하여, 상기 디바이스가 상기 제 1 포지션에 있는 동안 상기 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 디바이스의 포즈는 상기 디바이스의 피치, 상기 디바이스의 롤, 및 상기 디바이스의 요 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서,상기 디바이스가 상기 제 1 포지션으로부터 제 2 포지션으로 이동했음을 식별하는 단계;상기 디바이스가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 제 2 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 제 3 이미지를 수신하는 단계;상기 환경의 상기 피처가 상기 제 1 카메라로부터의 제 4 이미지 및 상기 제 3 이미지 중 적어도 하나에서 묘사됨을 식별하는 단계; 및상기 제 3 이미지 및 상기 제 4 이미지 중 적어도 하나에서의 상기 피처의 하나 이상의 묘사들에 기초하여 상기 피처를 추적하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서,상기 디바이스가 상기 제 1 포지션으로부터 제 2 포지션으로 이동했음을 식별하는 단계;상기 디바이스가 상기 제 2 포지션에 있는 동안 상기 제 2 카메라에 의해 캡처된 상기 환경의 제 3 이미지를 수신하는 단계;상기 환경의 제 2 피처가 상기 제 1 카메라로부터의 제 4 이미지 및 상기 제 3 이미지 중 적어도 하나에서 묘사됨을 식별하는 단계;상기 제 3 이미지 및 상기 제 4 이미지 중 적어도 하나에서의 상기 제 2 피처의 하나 이상의 묘사들에 기초하여 상기 제 2 피처에 대한 제 2 좌표들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 제 2 피처에 대한 상기 제 2 좌표들의 세트에 기초하여 상기 환경의 상기 맵을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, XUEYANG</engName><name>캉 쉐양 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, LEI</engName><name>수 레이 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZOU, YANMING</engName><name>저우 얀밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, HAO</engName><name>수 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, LEI</engName><name>마 레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0346025-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071827-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1020255-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1020256-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010570.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936def61e395fd88b113a93a48d9d7d2ed5cd823109595c3611cc7b49ea06afe6528ab38cc6a09005d839b5ac4636267a0db282df7b27a9025</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe72a049bb82bb232d9f1cdd80616df4136f520306c63cbdf73e78ded39ac4206100edb2bae0c6795b91edadba24b6bc287892d3880c6f6e8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>