<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:22.3822</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.02.27</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042357</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전립선 암의 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>DETECTING PROSTATE CANCER</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0006325</openNumber><originalApplicationDate>2018.02.27</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-7025327</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6827</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020197025327</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전립선 암 스크리닝 기술, 및 특히, 비배타적으로, 상기 전립선 암의 존재를 검출하기 위한 방법, 조성물 및 관련 용도가 본원에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018160576</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.02.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/019982</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인간 환자의 샘플을 특징화하는 방법으로서,a) 인간 환자의 샘플로부터 DNA를 수득하는 단계; b) 표 1 또는 표 13의 DMR 1-140으로 이루어진 군으로부터 선택된 차별적 메틸화 영역 (differentially methylated region: DMR) 내에 염기를 포함하는 DNA 메틸화 마커의 메틸화 상태를 검정(assay)하는 단계; c) 1종 이상의 DNA 메틸화 마커의 검정된 메틸화 상태를, 전립선 암을 갖지 않은 인간 환자를 위한 1종 이상의 DNA 메틸화 마커의 메틸화 수준 기준과 비교하는 단계를 포함하는, 인간 환자의 샘플을 특징화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 샘플이 대변 샘플, 조직 샘플, 전립선 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플 또는 소변 샘플인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,  상기 샘플이 전립선 조직 샘플이고, 상기 DMR이 DMR 번호 63, 3, 64, 70, 7, 39, 8, 10, 11, 12, 14, 41, 81, 16, 17, 18, 20, 21, 44, 25, 및 47로부터 선택되거나: 또는 상기 샘플이 혈장 샘플이고 상기 DMR이 DMR 번호 17, 12, 45 및 47로부터 선택되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 복수 종의 DNA 메틸화 마커를 검정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 2 내지 11 종의 DNA 메틸화 마커를 검정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 12 내지 140 종의 DNA 메틸화 마커를 검정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 샘플 내의 1종 이상의 DNA 메틸화 마커의 메틸화 상태를 검정하는 단계가 1개 염기의 메틸화 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 샘플 내의 1종 이상의 DNA 메틸화 마커의 메틸화 상태를 검정하는 단계가 복수 개의 염기의 메틸화 정도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 순방향 가닥(forward strand)의 메틸화 상태를 검정하는 단계 또는 역방향(reverse strand) 가닥의 메틸화 상태를 검정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 DNA 메틸화 마커가 100 개 이하의 염기 영역인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 DNA 메틸화 마커가 500 개 이하의 염기 영역인 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 DNA 메틸화 마커가 1000 개 이하의 염기 영역인 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 DNA 메틸화 마커가 5000 개 이하의 염기 영역인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 DNA 메틸화 마커가 1개의 염기인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 DNA 메틸화 마커가 높은 CpG 밀도의 프로모터 내에 있는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 검정 단계가 메틸화 특이적 폴리머라제 연쇄반응, 핵산 서열분석, 질량분광분석, 메틸화 특이적 뉴클레아제, 질량-기반 분리, 또는 표적 포획을 이용하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 검정 단계가 서열 번호 1-234로부터 선택된 메틸화 특이적 올리고뉴클레오티드의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 하기로 이루어진 군으로부터 선택된 주석(annotation)을 갖는 염색체 영역이 상기 DNA 메틸화 마커를 포함하는, 방법: ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983, GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11 및 TPM4_8047.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 하기로 이루어진 군으로부터 선택된 주석을 갖는 염색체 영역이 상기 DNA 메틸화 마커를 포함하는 것인 방법: SERPINB9_3479, FLOT1_1665, HCG4P6_4618, CHST11_2206, MAX.chr12.485, GRASP_0932, GAS6_6425, MAX.chr3.193, MAX.chr2.971_3164, MAX.chr3.727_8028, HES5_0840, TPM4_8037, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, 및 TPM4_8047로 이루어진 군으로부터 선택된 주석을 갖는 염색체 영역이 상기 DNA 메틸화 마커를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 인간 환자로부터 수득된 샘플을 특징화하는 방법으로서, a) 표 1 및 표 13의 DMR 1-140로 이루어진 군으로부터 선택된 DMR 내에 염기를 포함하는 샘플 내에 DNA 메틸화 마커의 메틸화 상태를 결정하는 단계;b) 상기 환자 샘플의 DNA 메틸화 마커의 메틸화 상태를, 전립선 암을 갖지 않은 인간 대상체의 정상 대조 샘플의 DNA 메틸화 마커의 메틸화 상태와 비교하는 단계;c) 상기 인간 환자 및 상기 정상 대조 샘플의 메틸화 상태의 차이의 신뢰 구간 및/또는 p 값을 결정하는 단계를 포함하는, 인간 환자로부터 수득된 샘플을 특징화하는 방법:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 신뢰 구간은 90%, 95%, 97.5%, 98%, 99%, 99.5%, 99.9% 또는 99.99%이고, 상기 p 값은 0.1, 0.05, 0.025, 0.02, 0.01, 0.005, 0.001 또는 0.0001인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 인간 대상체로부터 수득된 샘플을 특징화하는 방법으로서, 상기 방법은, DMR을 포함하는 핵산과 바이설파이트 시약을 반응시켜, 바이설파이트-반응된 핵산을 생성시키는 단계; 상기 바이설파이트-반응된 핵산을 서열분석하여, 상기 바이설파이트-반응된 핵산의 뉴클레오티드 서열을 제공하는 단계; 상기 바이설파이트-반응된 핵산의 뉴클레오티드 서열과, 전립선 암을 갖지 않은 대상체의 DMR을 포함하는 핵산의 뉴클레오티드 서열을 비교하여 상기 2개의 서열의 차이를 동정하는 단계를 포함하는, 인간 대상체로부터 수득된 샘플을 특징화하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 인간 대상체로부터 수득된 샘플을 특징화하는 시스템으로서, 샘플의 메틸화 상태를 결정하도록 구성된 분석 구성요소, 상기 샘플의 메틸화 상태와, 대조 샘플 또는 데이터베이스에 보고된 기준 샘플 메틸화 상태를 비교하도록 구성된 소프트웨어 구성요소, 및 메틸화 상태의 조합에 기반하여 단일 값을 결정하고 전립선 암-관련 메틸화 상태의 사용자를 경고하도록 구성된 경보 구성요소를 포함하는, 인간 대상체로부터 수득된 샘플을 특징화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 샘플은 DMR을 포함하는 핵산을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 핵산을 단리하기 위한 구성요소를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 샘플을 수집하기 위한 구성요소를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 샘플은 대변 샘플, 조직 샘플, 전립선 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플 또는 소변 샘플인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 데이터베이스는 DMR을 포함하는 핵산 서열을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 상기 데이터베이스는 전립선 암을 갖지 않은 대상체의 핵산 서열을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 대상체로부터 수득된 샘플 내의 전립선 암의 스크리닝 방법으로서, 상기 방법은 1) 대상체로부터 수득된 샘플 내의 마커의 메틸화 상태를 검정하는 단계; 및 2) 상기 마커의 메틸화 상태가 전립선 암을 갖지 않은 대상체에서 검정된 상기 마커의 메틸화 상태와 상이할 때 상기 대상체가 전립선 암을 갖는 것으로 동정하는 단계를 포함하고, 상기 마커가 표 1 또는 표 13의 DMR 1-140로 이루어진 군으로부터 선택된 차별적 메틸화 영역 (DMR) 내에 염기를 포함하는, 대상체로부터 수득한 샘플 내의 전립선 암의 스크리닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 복수 종의 마커를 검정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 샘플 내의 상기 마커의 메틸화 상태를 검정하는 단계가 1개 염기의 메틸화 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 샘플 내의 상기 마커의 메틸화 상태를 검정하는 단계가 복수개의 염기에서 메틸화 정도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 마커의 메틸화 상태가 상기 마커의 정상 메틸화 상태에 대해 상기 마커의 증가된 또는 감소된 메틸화를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 상기 마커의 메틸화 상태는 상기 마커의 정상 메틸화 상태에 대해 상기 마커의 메틸화의 상이한 패턴을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서, 순방향 가닥의 메틸화 상태를 검정하는 단계 또는 역방향 가닥의 메틸화 상태를 검정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항에 있어서, 상기 마커가 100 개 이하의 염기 영역인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항에 있어서, 상기 마커가 500 개 이하의 염기 영역인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서, 상기 마커가 1000 개 이하의 염기 영역인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제31항에 있어서, 상기 마커가 5000 개 이하의 염기 영역인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항에 있어서, 상기 마커가 1개 염기인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항에 있어서, 상기 마커가 높은 CpG 밀도의 프로모터 내에 있는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항에 있어서, 상기 샘플이 대변 샘플, 조직 샘플, 전립선 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플 또는 소변 샘플인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제31항에 있어서, 상기 검정 단계는 메틸화 특이적 폴리머라제연쇄반응, 핵산 서열분석, 질량분광분석, 메틸화 특이적 뉴클레아제, 질량-기반 분리, 또는 표적 포획을 사용하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제31항에 있어서, 상기 검정이 서열번호 1-234로 이루어진 군으로부터 선택된 메틸화 특이적 올리고뉴클레오티드의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제31항에 있어서, 하기로 이루어진 군으로부터 선택된 주석을 갖는 염색체 영역이 상기 마커를 포함하는, 방법: ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983¸ GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX.chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11, 및 TPM4_8047.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제31항에 있어서, 하기로 이루어진 군으로부터 선택된 주석을 갖는 염색체 영역이 상기 마커를 포함하는, 방법: SERPINB9_3479, FLOT1_1665, HCG4P6_4618, CHST11_2206, MAX.chr12.485, GRASP_0932, GAS6_6425, MAX.chr3.193, MAX.chr2.971_3164, MAX.chr3.727_8028, HES5_0840, TPM4_8037, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제31항에 있어서, 하기로 이루어진 군으로부터 선택된 주석을 갖는 염색체 영역이 상기 마커를 포함하는, 방법: max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, 및 TPM4_8047.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 키트로서, 1) 바이설파이트 시약; 및2) 표 1 및 표 13의 DMR 1-140로 이루어진 군으로부터 선택된 DMR의 서열을 포함하고 전립선 암을 갖지 않은 대상체와 관련된 메틸화 상태를 갖는 대조 핵산을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 키트로서, 바이설파이트 시약 및 제47항에 따른 올리고뉴클레오티드를 포함하는, 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 키트로서, 대상체로부터 샘플을 수득하기 위한 샘플 수집기; 상기 샘플로부터 핵산을 단리하기 위한 시약; 바이설파이 시약; 및 제47항에 따른 올리고뉴클레오티드;를 포함하는, 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 샘플은 대변 샘플, 조직 샘플, 전립선 조직 샘플, 혈액 샘플, 혈장 샘플 또는 소변 샘플인, 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 조성물로서, DMR을 포함하는 핵산 및 바이설파이트 시약을 포함하는, 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 조성물로서, DMR을 포함하는 핵산 및 제47항에 따른 올리고뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 조성물로서, DMR을 포함하는 핵산 및 메틸화-민감성 제한 효소를 포함하는, 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 조성물로서, DMR을 포함하는 핵산 및 폴리머라제를 포함하는, 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 대상체로부터 수득된 샘플 내의 전립선 암의 스크리닝 방법으로서, 상기 방법은,a) 표 1및 표 13의 DMR 1-140로 이루어진 군으로부터 선택된 DMR내에 염기를 포함하는 샘플 내의 마커의 메틸화 상태를 결정하는 단계; b) 상기 대상체 샘플의 상기 마커의 메틸화 상태를, 전립선 암을 갖지 않은 대상체의 정상 대조 샘플의 마커의 메틸화 상태와 비교하는 단계; c) 상기 대상체 샘플 및 상기 정상 대조 샘플의 메틸화 상태의 차이의 신뢰 구간 및/또는 p 값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 신뢰 구간은 90%, 95%, 97.5%, 98%, 99%, 99.5%, 99.9% 또는 99.99%이고, 상기 p 값은 0.1, 0.05, 0.025, 0.02, 0.01, 0.005, 0.001 또는 0.0001인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 대상체로부터 수득된 샘플 내의 전립선 암의 스크리닝 방법으로서, 상기 방법은 DMR을 포함하는 핵산을 바이설파이트 시약과 반응시켜 바이설파이트-반응된 핵산을 생성시키는 단계; 상기 바이설파이트-반응된 핵산을 서열분석하여 상기 바이설파이트-반응된 핵산의 뉴클레오티드 서열을 제공하는 단계; 상기 바이설파이트-반응된 핵산의 뉴클레오티드 서열을, 전립선 암을 깆지 않은 대상체의 DMR을 포함하는 핵산의 뉴클레오티드 서열과 비교하여 상기 2개의 서열의 차이를 동정하는 단계; 및 차이가 존재할 때 상기 대상체가 전립선 암을 갖는 것으로 동정하는 단계를 포함하는, 대상체로부터 수득된 샘플 내의 전립선 암의 스크리닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 대상체로부터 수득된 샘플 내의 전립선 암의 스크리닝 시스템으로서, 상기 시스템은 샘플의 메틸화 상태를 결정하도록 구성된 분석 구성요소, 상기 샘플의 메틸화 상태를, 데이터베이스에 보고된 대조 샘플 또는 기준 샘플 메틸화 상태와 비교하도록 구성된 소프트웨어 구성요소, 및 메틸화 상태의 조합에 기반하여 단일 값을 결정하고 전립선 암-관련 메틸화 상태를 사용자에게 경고하도록 구성된 경보 구성요소를 포함하는, 대상체로부터 수득된 샘플 내의 전립선 암의 스크리닝 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 샘플은 DMR을 포함하는 핵산을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 핵산을 단리하기 위한 구성요소를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항에 있어서, 샘플을 수집하기 위한 구성요소를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 대변 샘플, 전립선 조직 샘플, 혈액 샘플 및/또는 혈장 샘플을 수집하기 위한 구성요소를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61항에 있어서, 상기 데이터베이스는 DMR을 포함하는 핵산 서열을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61항에 있어서, 상기 데이터베이스는 전립선 암을 갖지 않은 대상체의 핵산 서열을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 단리된 핵산 세트로서, 각각의 핵산이 DMR을 포함하는 서열을 갖는, 단리된 핵산 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 각각의 핵산이 전립선 암을 갖지 않은 대상체의 서열을 갖는, 핵산 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 따른 핵산 세트 및 상기 핵산 세트와 관련된 핵산 서열의 데이터베이스를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 바이설파이트 시약을 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항에 있어서, 핵산 서열분석기를 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 생물학적 샘플을 특징화하는 방법으로서, 하기 단계를 포함하는, 방법:(a) 인간 개체의 생물학적 샘플 내의 ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983, GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX.chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11 및 TPM4_8047로부터 선택된 2 개 이상의 유전자에 대한 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계로, 상기 측정이 상기 생물학적 샘플 내의 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리;상기 선택된 2개 이상의 유전자에 대해 하기 프라이머 세트를 사용하여 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA를 증폭: ACOXL의 경우에 서열번호 93 및 94로 이루어진 프라이머 세트, AKR1B1_3644의 경우에 서열번호 27 및 28로 이루어진 프라이머 세트, ANXA2의 경우에 서열번호 89 및 90으로 이루어진 프라이머 세트, CHST11_2206 의 경우에 서열번호 85 및 86으로 이루어진 프라이머 세트, FLJ45983의 경우에 서열번호 31 및 32로 이루어진 프라이머 세트, GAS6의 경우에 서열번호 117 및 118로 이루어진 프라이머 세트, GRASP의 경우에 서열번호 33 및 34로 이루어진 프라이머 세트, HAPLN3의 경우에 서열번호 37 및 38로 이루어진 프라이머 세트, HCG4P6의 경우에 서열번호 39 및 40으로 이루어진 프라이머 세트, HES5_0822의 경우에 서열번호 41 및 42로 이루어진 프라이머 세트, ITPRIPL1의 경우에 서열번호 45 및 46으로 이루어진 프라이머 세트, KCNK4의 경우에 서열번호 125 및 126으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr1.61519554-61519667의 경우에 서열번호 91 및 92로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr2.97193166-97193253의 경우에 서열번호 49 및 50으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.193의 경우에 서열번호 51 및 52로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.72788028-72788112의 경우에 서열번호 53 및 54로 이루어진 프라이머 세트, RAI1_7469의 경우에 서열번호 55 및 56으로 이루어진 프라이머 세트, RASSF2의 경우에 서열번호 57 및 58로 이루어진 프라이머 세트, SERPINB9_3389의 경우에 서열번호 129 및 130으로 이루어진 프라이머 세트, SLC4A11의 경우에 서열번호 59 및 60으로 이루어진 프라이머 세트, 및 TPM4_8047 의 경우에 서열번호 123 및 124로 이루어진 프라이머 세트; 및 메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화-민감성 DNA 제한 효소 분석, 정량적 바이설파이트 파이로서열분석, 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의해 상기 CpG 부위의 메틸화 수준의 결정에 의한, 단계; (b) 상기 메틸화 수준을, 전립선 암을 갖지 않은 대조 샘플 내의 상응하는 유전자 세트의 메틸화 수준과 비교하는 단계; 및  (c) 상기 2개 이상의 유전자에서 측정된 메틸화 수준이 각각의 대조 샘플에서 측정된 메틸화 수준보다 높을 때 상기 개체가 전립선 암을 갖는 것으로 결정하는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 생물학적 샘플이 혈액 샘플 또는 조직 샘플인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 조직이 전립선 조직인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서, 상기 CpG 부위는 코딩 영역 또는 조절 영역에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항에 있어서, 2개 이상의 유전자에 대한 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 상기 단계가 상기 CpG 부위의 메틸화 스코어의 결정 및 상기 CpG 부위의 메틸화 빈도의 결정으로 이루어진 군으로부터 선택된 결정을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 혈장 샘플을 특징화하는 방법으로서, 하기 단계를 포함하는, 방법:(a) 인간 개체의 혈장 샘플 내의 max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, 및 TPM4_8047 로부터 선택되는 2 개 이상의 유전자에 대한 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계로, 상기 측정이, 상기 생물학적 샘플 내의 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리;상기 선택된 2개 이상의 유전자에 대해 하기 프라이머 세트를 사용하여 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA를 증폭: max.chr3.193의 경우에 서열번호 174 및 175로 이루어진 프라이머 세트, HES5의 경우에 서열번호 180 및 181로 이루어진 프라이머 세트, SLCO3A1의 경우에 서열번호 171 및 172로 이루어진 프라이머 세트, 및TPM4_8047의 경우에 서열번호 189 및 190로 이루어진 프라이머 세트; 메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화-민감성 DNA 제한 효소 분석, 정량적 바이설파이트 파이로서열분석, 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의해 상기 CpG 부위의 메틸화 수준의 결정에 의한 것인 단계; (b) 상기 메틸화 수준을, 전립선 암을 갖지 않은 대조 샘플 내의 상응하는 유전자 세트의 메틸화 수준과 비교하는 단계; 및  (c) 상기 2개 이상의 유전자에서 측정된 메틸화 수준이 각각의 대조 샘플에서 측정된 메틸화 수준보다 높을 때 상기 개체가 전립선 암을 갖는 것으로 결정하는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 CpG 부위가 코딩 영역 또는 조절 영역에 존재하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 2개 이상의 유전자에 대한 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 상기 단계가 상기 CpG 부위의 메틸화 스코어의 결정 및 상기 CpG 부위의 메틸화 빈도의 결정으로 이루어진 군으로부터 선택된 결정을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 생물학적 샘플을 특징화하는 방법으로서, 하기 단계를 포함하는, 방법:2개 이상의 유전자에 대해 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하되, 상기 2개 이상의 유전자는 상기 생물학적 샘플이 인간 개체의 전립선 조직 샘플인 경우에는 상기 인간 개체의 생물학적 샘플 내의 ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983¸ GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX.chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11, 및 TPM4_8047 로부터 선택되거나, 또는 상기 생물학적 샘플이 인간 개체의 혈장 샘플인 경우에는 상기 인간 개체의 생물학적 샘플 내의 max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, 및 TPM4_8047 로부터 선택되고, 상기 측정은, 상기 생물학적 샘플 내의 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리;상기 선택된 2 개 이상의 유전자에 대한 프라이머 세트를 사용하여 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA의 증폭; 및메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화-민감성 DNA 제한 효소 분석, 정량적 바이설파이트 파이로서열분석, 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의한 상기 CpG 부위의 메틸화 수준의 결정에 의하는 것인 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 하기 단계를 추가로 포함하는, 방법:상기 메틸화 수준을, 전립선 암을 갖지 않은 대조 샘플 내의 상응하는 유전자 세트의 메틸화 수준과 비교하는 단계; 및  상기 2 개 이상의 유전자에서 측정된 메틸화 수준이 상기 각각의 대조 샘플에서 측정된 메틸화 수준보다 높을 때 상기 개체가 전립선 암을 갖는 것으로 결정하는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서, 상기 생물학적 샘플이 조직 샘플인 경우, 상기 선택된 2 개 이상의 유전자에 대하여 하기 프라이머 세트가 사용되는, 방법: ACOXL의 경우에 서열번호 93 및 94로 이루어진 프라이머 세트, AKR1B1_3644의 경우에 서열번호 27 및 28로 이루어진 프라이머 세트, ANXA2의 경우에 서열번호 89 및 90으로 이루어진 프라이머 세트, CHST11_2206 의 경우에 서열번호 85 및 86으로 이루어진 프라이머 세트, FLJ45983의 경우에 서열번호 31 및 32로 이루어진 프라이머 세트, GAS6의 경우에 서열번호 117 및 118로 이루어진 프라이머 세트, GRASP의 경우에 서열번호 33 및 34로 이루어진 프라이머 세트, HAPLN3의 경우에 서열번호 37 및 38로 이루어진 프라이머 세트, HCG4P6의 경우에 서열번호 39 및 40으로 이루어진 프라이머 세트, HES5_0822의 경우에 서열번호 41 및 42로 이루어진 프라이머 세트, ITPRIPL1의 경우에 서열번호 45 및 46으로 이루어진 프라이머 세트, KCNK4의 경우에 서열번호 125 및 126으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr1.61519554-61519667의 경우에 서열번호 91 및 92로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr2.97193166-97193253의 경우에 서열번호 49 및 50으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.193의 경우에 서열번호 51 및 52로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.72788028-72788112의 경우에 서열번호 53 및 54로 이루어진 프라이머 세트, RAI1_7469의 경우에 서열번호 55 및 56으로 이루어진 프라이머 세트, RASSF2의 경우에 서열번호 57 및 58로 이루어진 프라이머 세트, SERPINB9_3389의 경우에 서열번호 129 및 130으로 이루어진 프라이머 세트, SLC4A11 의 경우에 서열번호 59 및 60으로 이루어진 프라이머 세트, 및 TPM4_8047 의 경우에 서열번호 123 및 124로 이루어진 프라이머 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항에 있어서, 상기 생물학적 샘플이 혈장 샘플인 경우, 상기 선택된 2 개 이상의 유전자에 대하여 하기 프라이머 세트가 사용되는, 방법:max.chr3.193의 경우에 서열번호 174 및 175로 이루어진 프라이머 세트, HES5의 경우에 서열번호 180 및 181로 이루어진 프라이머 세트, SLCO3A1의 경우에 서열번호 171 및 172로 이루어진 프라이머 세트, 및TPM4_8047의 경우에 서열번호 189 및 190로 이루어진 프라이머 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제81항에 있어서, 상기 조직 샘플이 전립선 조직 샘플인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제81항에 있어서, 상기 CpG 부위는 코딩 영역 또는 조절 영역에 존재하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제81항에 있어서, 2개 이상의 유전자에 대한 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 상기 단계가 상기 CpG 부위의 메틸화 스코어의 결정 및 상기 CpG 부위의 메틸화 빈도의 결정으로 이루어진 군으로부터 선택된 결정을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 생물학적 샘플을 특징화하는 방법으로서, 하기 단계를 포함하는, 방법:(a) 인간 개체의 생물학적 샘플 내의 SERPINB9_3479, FLOT1_1665, HCG4P6_4618, CHST11_2206, MAX.chr12.485, GRASP_0932, GAS6_6425, MAX.chr3.193, MAX.chr2.971_3164, MAX.chr3.727_8028, HES5_0840, TPM4_8037, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487 로부터 선택된 2개 이상의 유전자에 대해 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계로, 상기 측정이,상기 생물학적 샘플 내의 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리;상기 선택된 2 개 이상의 유전자에 대해 하기 프라이머 세트를 사용하여 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA의 증폭; 및메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화-민감성 DNA 제한 효소 분석, 정량적 바이설파이트 파이로서열분석, 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의해 상기 CpG 부위의 메틸화 수준의 결정에 의한 것인 단계; (b) 상기 메틸화 수준을, 전립선 암을 갖지 않은 대조 샘플 내의 상응하는 유전자 세트의 메틸화 수준과 비교하는 단계; 및  (c) 상기 2개 이상의 유전자에서 측정된 메틸화 수준이 각각의 대조 샘플에서 측정된 메틸화 수준보다 높을 때 상기 개체가 전립선 암을 갖는 것으로 결정하는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 생물학적 샘플이 혈액 샘플 또는 조직 샘플인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 조직이 전립선 조직인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88항에 있어서, 상기 CpG 부위는 코딩 영역 또는 조절 영역에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제88항에 있어서, 2개 이상의 유전자에 대한 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 상기 단계가 상기 CpG 부위의 메틸화 스코어의 결정 및 상기 CpG 부위의 메틸화 빈도의 결정으로 이루어진 군으로부터 선택된 결정을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제88항에 있어서, 상기 선택된 2개 이상의 유전자에 대한 프라이머 세트가 하기로부터 선택되는, 방법:MAX. chr3.727_8028의 경우에 서열번호 177과 178 또는 177과 219로 이루어진 프라이머 세트, RASGRF2_6325의 경우에 서열번호 220 및 221로 이루어진 프라이머 세트, ZNF655_6075의 경우에 서열번호 210 및 211로 이루어진 프라이머 세트, PAMR1_7364의 경우에 서열번호 223 및 224로 이루어진 프라이머 세트, ST6GALNAC2_1113의 경우에 서열번호 216 및 217로 이루어진 프라이머 세트, CCNJL_9070의 경우에 서열번호 229 및 230으로 이루어진 프라이머 세트, KCNB2_9128의 경우에 서열번호 213 및 214로 이루어진 프라이머 세트, IGFBP7_6412 의 경우에 서열번호 226 및 227로 이루어진 프라이머 세트, WNT3A_5487의 경우에 서열번호 232 및 233로 이루어진 프라이머 세트, SERPINB9_3479의 경우에 서열번호 147 및 148로 이루어진 프라이머 세트, FLOT1_1665의 경우에 서열번호 150 및 151로 이루어진 프라이머 세트, HCG4P6_4618의 경우에 서열번호 153 및 154로 이루어진 프라이머 세트, CHST11_2206의 경우에 서열번호 156 및 157로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr12.485의 경우에 서열번호 159 및 160으로 이루어진 프라이머 세트, GRASP_0932의 경우에 서열번호 162 및 163으로 이루어진 프라이머 세트, GAS6_6425의 경우에 서열번호 165 및 166으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.193의 경우에 서열번호 174 및 175로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr2.971의 경우에 서열번호 198 및 199로 이루어진 프라이머 세트, HES5_0840의 경우에 서열번호 180 및 181로 이루어진 프라이머 세트, TPM4_8037의 경우에 서열번호 189 및 190으로 이루어진 프라이머 세트, SLCO3A1_6187의 경우에 서열번호 171 및 172로 이루어진 프라이머 세트, ITPRIPL1_1244의 경우에 서열번호 195 및 196로 이루어진 프라이머 세트, 및AKR1B1_3644의 경우에 서열번호 201 및 202로 이루어진 프라이머 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 암성 전립선 조직을 특징화하는 방법으로서, 하기 단계를 포함하는, 방법:인간 개체의 생물학적 샘플 내의 SERPINB9_3479, GRASP_0932, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487 로부터 선택된 2개 이상의 유전자에 대해 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계로, 상기 측정이, 상기 생물학적 샘플 내의 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리;상기 선택된 2 개 이상의 유전자에 대해 하기 프라이머 세트를 사용하여 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA의 증폭; 및메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화-민감성 DNA 제한 효소 분석, 정량적 바이설파이트 파이로서열분석, 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의해 상기 CpG 부위의 메틸화 수준의 결정에 의한 것인 단계; (b) 상기 메틸화 수준을, 글리슨(Gleason) 스코어 6을 갖는 전립선 암 조직으로부터의 상응하는 유전자 세트의 메틸화 수준과 비교하는 단계; 및  (c) 상기 2개 이상의 유전자에서 측정된 메틸화 수준이 글리슨 스코어 6을 갖는 전립선 암 조직으로부터의 상응하는 유전자 세트에서 측정된 메틸화 수준보다 높을 때 상기 개체가 글리슨 스코어 7 초과를 갖는 전립선 암 조직을 갖는 것으로 결정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 CpG 부위가 코딩 영역 또는 조절 영역에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항에 있어서, 2개 이상의 유전자에 대한 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계가 상기 CpG 부위의 메틸화 스코어의 결정 및 상기 CpG 부위의 메틸화 빈도의 결정으로 이루어진 군으로부터 선택된 결정을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항에 있어서, 상기 선택된 2개 이상의 유전자에 대한 프라이머 세트가 하기로부터 선택되는, 방법:SERPINB9_3479의 경우에 서열번호 147 및 148로 이루어진 프라이머 세트, GRASP_0932의 경우에 서열번호 162 및 163으로 이루어진 프라이머 세트, SLCO3A1_6187의 경우에 서열번호 171 및 172로 이루어진 프라이머 세트, ITPRIPL1_1244의 경우에 서열번호 195 및 196로 이루어진 프라이머 세트, AKR1B1_3644의 경우에 서열번호 201 및 202로 이루어진 프라이머 세트, RASGRF2_6325의 경우에 서열번호 220 및 221로 이루어진 프라이머 세트, ZNF655_6075의 경우에 서열번호 210 및 211로 이루어진 프라이머 세트, PAMR1_7364의 경우에 서열번호 223 및 224로 이루어진 프라이머 세트, ST6GALNAC2_1113의 경우에 서열번호 216 및 217로 이루어진 프라이머 세트, CCNJL_9070의 경우에 서열번호 229 및 230으로 이루어진 프라이머 세트, KCNB2_9128의 경우에 서열번호 213 및 214로 이루어진 프라이머 세트, IGFBP7_6412 의 경우에 서열번호 226 및 227로 이루어진 프라이머 세트, 및 WNT3A_5487의 경우에 서열번호 232 및 233으로 이루어진 프라이머 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. SERPINB9_3479, FLOT1_1665, HCG4P6_4618, CHST11_2206, MAX.chr12.485, GRASP_0932, GAS6_6425, MAX.chr3.193, MAX.chr2.971_3164, MAX.chr3.727_8028, HES5_0840, TPM4_8037, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487로부터 선택된 유전자에서 1개 이상의 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 방법으로서, 하기 단계를 포함하는, 방법:a) 전립선 암을 갖는 것으로 의심되거나 또는 전립선 암을 갖는 인간 개체의 생물학적 샘플로부터 게놈 DNA를 추출하는 단계;b) 상기 추출된 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리하는 단계, c) SERPINB9_3479, FLOT1_1665, HCG4P6_4618, CHST11_2206, MAX.chr12.485, GRASP_0932, GAS6_6425, MAX.chr3.193, MAX.chr2.971_3164, MAX.chr3.727_8028, HES5_0840, TPM4_8037, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487로부터 선택된 유전자에서 상기 1개 이상의 CpG 부위에 대해 특이적인 프라이머 쌍으로 구성된 프라이머를 사용하여, 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA를 증폭시키는 단계, 및 d) 메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화 민감성 DNA 제한 효소 분석 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의해, SERPINB9_3479, FLOT1_1665, HCG4P6_4618, CHST11_2206, MAX.chr12.485, GRASP_0932, GAS6_6425, MAX.chr3.193, MAX.chr2.971_3164, MAX.chr3.727_8028, HES5_0840, TPM4_8037, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487로부터 선택된 유전자에서 1개 이상의 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 샘플이 전립선 조직 샘플인 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항에 있어서, SERPINB9_3479, FLOT1_1665, HCG4P6_4618, CHST11_2206, MAX.chr12.485, GRASP_0932, GAS6_6425, MAX.chr3.193, MAX.chr2.971_3164, MAX.chr3.727_8028, HES5_0840, TPM4_8037, SLCO3A1_6187, ITPRIPL1_1244, AKR1B1_3644, RASGRF2_6325, ZNF655_6075, PAMR1_7364, ST6GALNAC2_1113, CCNJL_9070, KCNB2_9128, IGFBP7_6412, 및 WNT3A_5487에 대한 특이적인 프라이머 쌍이 하기로 이루어지는 것인 방법:MAX. chr3.727_8028의 경우에 서열번호 177과 178 또는 177과 219로 이루어진 프라이머 세트, RASGRF2_6325의 경우에 서열번호 220 및 221로 이루어진 프라이머 세트, ZNF655_6075의 경우에 서열번호 210 및 211로 이루어진 프라이머 세트, PAMR1_7364의 경우에 서열번호 223 및 224로 이루어진 프라이머 세트, ST6GALNAC2_1113의 경우에 서열번호 216 및 217로 이루어진 프라이머 세트, CCNJL_9070의 경우에 서열번호 229 및 230으로 이루어진 프라이머 세트, KCNB2_9128의 경우에 서열번호 213 및 214로 이루어진 프라이머 세트, IGFBP7_6412 의 경우에 서열번호 226 및 227로 이루어진 프라이머 세트, WNT3A_5487의 경우에 서열번호 232 및 233로 이루어진 프라이머 세트, SERPINB9_3479의 경우에 서열번호 147 및 148로 이루어진 프라이머 세트, FLOT1_1665의 경우에 서열번호 150 및 151로 이루어진 프라이머 세트, HCG4P6_4618의 경우에 서열번호 153 및 154로 이루어진 프라이머 세트, CHST11_2206의 경우에 서열번호 156 및 157로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr12.485의 경우에 서열번호 159 및 160으로 이루어진 프라이머 세트, GRASP_0932의 경우에 서열번호 162 및 163으로 이루어진 프라이머 세트, GAS6_6425의 경우에 서열번호 165 및 166으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.193의 경우에 서열번호 174 및 175로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr2.971의 경우에 서열번호 198 및 199로 이루어진 프라이머 세트, HES5_0840의 경우에 서열번호 180 및 181로 이루어진 프라이머 세트, TPM4_8037의 경우에 서열번호 189 및 190으로 이루어진 프라이머 세트, SLCO3A1_6187의 경우에 서열번호 171 및 172로 이루어진 프라이머 세트, ITPRIPL1_1244의 경우에 서열번호 195 및 196로 이루어진 프라이머 세트, 및AKR1B1_3644의 경우에 서열번호 201 및 202로 이루어진 프라이머 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983¸ GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX.chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11, 및 TPM4_8047에서 선택된 유전자에서 1개 이상의 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 방법으로서, 하기 단계를 포함하는 것인 방법:a) 전립선 암을 갖는 것으로 의심되거나 또는 전립선 암을 갖는 인간 개체의 생물학적 샘플로부터 게놈 DNA를 추출하는 단계; b) 상기 추출된 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리하는 단계, c) ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983¸ GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX.chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11, 및 TPM4_8047로부터 선택된 유전자에서 1개 이상의 CpG 부위에 대해 특이적인 프라이머 쌍으로 이루어진 프라이머를 사용하여, 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA를 증폭시키는 단계, 및d) 메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화 민감성 DNA 제한 효소 분석 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의해, ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983¸ GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX.chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11, 및 TPM4_8047로부터 선택된 유전자에서 1개 이상의 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 샘플은 전립선 조직 샘플인 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항에 있어서, ACOXL, AKR1B1_3644, ANXA2, CHST11_2206, FLJ45983¸ GAS6, GRASP, HAPLN3, HCG4P6, HES5_0822, ITPRIPL1, KCNK4, MAX.chr1.61519554-61519667, MAX.chr2.97193166-97193253, MAX.chr3.193, MAX.chr3.72788028-72788112, RAI1_7469, RASSF2, SERPINB9_3389, SLC4A11, 및 TPM4_8047에 대해 특이적인 프라이머 쌍이 하기로 이루어진 것인 방법:ACOXL의 경우에 서열번호 93 및 94로 이루어진 프라이머 세트, AKR1B1_3644의 경우에 서열번호 27 및 28로 이루어진 프라이머 세트, ANXA2의 경우에 서열번호 89 및 90으로 이루어진 프라이머 세트, CHST11_2206 의 경우에 서열번호 85 및 86으로 이루어진 프라이머 세트, FLJ45983의 경우에 서열번호 31 및 32로 이루어진 프라이머 세트, GAS6의 경우에 서열번호 117 및 118로 이루어진 프라이머 세트, GRASP의 경우에 서열번호 33 및 34로 이루어진 프라이머 세트, HAPLN3의 경우에 서열번호 37 및 38로 이루어진 프라이머 세트, HCG4P6의 경우에 서열번호 39 및 40으로 이루어진 프라이머 세트, HES5_0822의 경우에 서열번호 41 및 42로 이루어진 프라이머 세트, ITPRIPL1의 경우에 서열번호 45 및 46으로 이루어진 프라이머 세트, KCNK4의 경우에 서열번호 125 및 126으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr1.61519554-61519667의 경우에 서열번호 91 및 92로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr2.97193166-97193253의 경우에 서열번호 49 및 50으로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.193의 경우에 서열번호 51 및 52로 이루어진 프라이머 세트, MAX.chr3.72788028-72788112의 경우에 서열번호 53 및 54로 이루어진 프라이머 세트, RAI1_7469의 경우에 서열번호 55 및 56으로 이루어진 프라이머 세트, RASSF2의 경우에 서열번호 57 및 58로 이루어진 프라이머 세트, SERPINB9_3389의 경우에 서열번호 129 및 130으로 이루어진 프라이머 세트, SLC4A11 의 경우에 서열번호 59 및 60으로 이루어진 프라이머 세트, 및 TPM4_8047 의 경우에 서열번호 123 및 124로 이루어진 프라이머 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, 및 TPM4_8047로부터 선택된 유전자에서, 하기 단계를 포함하여, 1개 이상의 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는, 방법:a) 전립선 암을 갖는 것으로 의심되거나 또는 전립선 암을 갖는 인간 개체의 혈장 샘플로부터 게놈 DNA를 추출하는 단계, b) 상기 추출된 게놈 DNA를 바이설파이트로 처리하는 단계, c) max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, and TPM4_8047로부터 선택된 유전자에서 상기 1개 이상의 CpG 부위에 대해 특이적인 프라이머 쌍으로 이루어진 프라이머를 사용하여, 상기 바이설파이트-처리된 게놈 DNA를 증폭시키는 단계, 및d)　메틸화-특이적 PCR, 정량적 메틸화-특이적 PCR, 메틸화 민감성 DNA 제한 효소 분석 또는 바이설파이트 게놈 서열분석 PCR에 의해, max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, 및 TPM4_8047로부터 선택된 유전자에서 1개 이상의 CpG 부위의 메틸화 수준을 측정하는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제98항에 있어서, max.chr3.193, HES5, SLCO3A1, 및 TPM4_8047에 대해 특이적인 프라이머 쌍이 하기로 이루어지는, 방법:max.chr3.193의 경우에 서열번호 174 및 175로 이루어진 프라이머 세트, HES5의 경우에 서열번호 180 및 181로 이루어진 프라이머 세트, SLCO3A1의 경우에 서열번호 171 및 172로 이루어진 프라이머 세트, 및TPM4_8047의 경우에 서열번호 189 및 190로 이루어진 프라이머 세트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트 에스.더블유. ***</address><code>519980657147</code><country>미국</country><engName>MAYO FOUNDATION FOR MEDICAL EDUCATION AND RESEARCH</engName><name>메이오 파운데이션 포 메디칼 에쥬케이션 앤드 리써치</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 위스콘신 ***** 메디슨 인데버 레인 ****</address><code>520190775268</code><country>미국</country><engName>Exact Sciences Corporation</engName><name>이그잭트 사이언시즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AHLQUIST, David A.</engName><name>알퀴스트, 데이비드 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAYLOR, William R.</engName><name>테일러, 윌리엄 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KISIEL, John B.</engName><name>키셀, 존 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YAB, Tracy C.</engName><name>얩, 트레이시 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MAHONEY, Douglas W.</engName><name>마호니, 더글라스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DUKEK, Brian A.</engName><name>듀케, 브라이언 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 록체스터 퍼스트 스트리트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GETTMAN, Matthew T.</engName><name>게트먼, 메튜 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 위스콘신 ***** 매디슨 차머니 드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALLAWI, Hatim T.</engName><name>알라위, 하팀 티.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/464,800</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1420040-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0069127-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0069128-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>