<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:35.5135</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7018256</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 처리 방법, 통신 노드, 및 컴퓨터 판독 가능 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA PROCESSING METHOD, COMMUNICATION NODE, AND COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.07.08</openDate><openNumber>10-2022-0097925</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1273</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/566</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 데이터 처리 방법, 통신 노드 및 컴퓨터 판독 가능 저장 매체가 제공된다. 데이터 처리 방법은 다음을 포함한다. 제1 통신 노드는 제1 제어 정보를 제2 통신 노드로 전송하고, 여기서 제1 제어 정보는 적어도 하나의 반영구적 전송을 활성화 또는 비활성화하는 데 사용되며, 제1 제어 정보는 제1 반영구적 전송과 연관되며, 그리고 적어도 하나의 반영구적 전송은 제1 반영구적 전송을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021089044</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/127523</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 처리 방법에 있어서,제1 통신 노드에 의해, 제1 제어 정보를 제2 통신 노드에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 제1 제어 정보는 적어도 하나의 반영구적 전송(semi-persistent transmission)을 활성화 또는 비활성화하는 데 사용되며, 상기 제1 제어 정보는 제1 반영구적 전송과 연관되며, 그리고 상기 적어도 하나의 반영구적 전송은 상기 제1 반영구적 전송을 포함하는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 동일한 우선순위를 갖는 경우, 반영구적 하이브리드 자동 반복 요청-확인(HARQ-ACK; hybrid automatic repeat request-acknowledgement) 코드북에서의 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치는 상기 제1 반영구적 전송의 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH; physical downlink shared channel)과 연관되고,상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 작은 인덱스이거나; 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 큰 인덱스이거나; 또는상기 제1 반영구적 전송은 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 표시 정보 조각에 의해 표시되며, 상기 표시 정보 조각은 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송에 대응하는 PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 정보이거나, 상기 표시 정보 조각은 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 인덱스 값이 오름차순 또는 내림차순으로 정렬된 후의 순서 인덱스 값인 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치는 상기 제1 반영구적 전송의 PDSCH와 연관되고,상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이거나; 상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 낮은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이거나; 상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 높은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 작은 인덱스이거나; 상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 높은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 큰 인덱스이거나; 상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 낮은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 낮은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 작은 인덱스이거나; 또는상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 낮은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 낮은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 큰 인덱스인 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 상기 제1 통신 노드는 높은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값을 낮은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값보다 작게 구성하거나, 또는 상기 제1 통신 노드는 높은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값을 낮은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값보다 크게 구성하는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되는 경우, 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위는 다음의 방식: 즉, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되는 방식; 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송 중 무선 리소스 제어(RRC; radio resource control) 시그널링에 의해 구성된 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송의 우선순위에 따라 결정되는 방식; 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보와 RRC 시그널링에 의해 구성되는 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 우선순위 중 상대적으로 높은 우선순위에 따라 결정되는 방식 — 상기 제1 제어 정보가 상기 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보는 낮은 우선순위로서 결정됨 —; 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보에 따라 결정되고; 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 경우, 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 것에 응답하여, 상기 RRC 시그널링에 의해 구성되는 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 우선순위 중 높은 우선순위에 따라 결정되고; 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 것에 응답하여, 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK는 낮은 우선순위로서 결정되는 방식; 또는 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 우선순위 중 높은 우선순위에 따라 결정되고; 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK는 낮은 우선순위로서 결정되는 방식 중 하나의 방식으로 결정되고,반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 반영구적 전송은 상기 RRC 시그널링에 의해 낮은 우선순위로 구성되는 것으로 결정되는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보는 유효하고, 상기 적어도 2개의 반영구적 전송에 적용될 수 있거나;상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보는 유효하지 않고, 상기 적어도 2개의 반영구적 전송에 적용될 수 없거나;상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송에 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 반영구적 전송이 존재하는 경우, 상기 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 상기 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 또는 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의해 구성된 동일한 우선순위를 가질 필요가 있는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 의해 표시되는 우선순위는 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 상기 적어도 2개의 반영구적 전송의 우선순위를 따르거나 수정하도록 허용되는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 높은 우선순위 또는 낮은 우선순위에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 또는상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보와 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위 중 상대적으로 높은 우선순위 또는 상대적으로 낮은 우선순위에 따라 결정되는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 높은 우선순위 또는 낮은 우선순위에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 또는상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보와 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위 중 상대적으로 높은 우선순위 또는 상대적으로 낮은 우선순위에 따라 결정되는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 데이터 처리 방법에 있어서,제2 통신 노드에 의해, 제1 통신 노드가 전송한 제1 제어 정보를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 제어 정보는 적어도 하나의 반영구적 전송을 활성화 또는 비활성화하는 데 사용되며, 상기 제1 제어 정보는 제1 반영구적 전송과 연관되며, 그리고 상기 적어도 하나의 반영구적 전송은 상기 제1 반영구적 전송을 포함하는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 동일한 우선순위를 갖는 경우, 반영구적 하이브리드 자동 반복 요청-확인(HARQ-ACK) 코드북에서의 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치는 상기 제1 반영구적 전송의 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)과 연관되고,상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 작은 인덱스이거나;상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 큰 인덱스이거나; 또는상기 제1 반영구적 전송은 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 표시 정보 조각에 의해 표시되며, 상기 표시 정보 조각은 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송에 대응하는 PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 정보이거나, 상기 표시 정보 조각은 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 인덱스 값이 오름차순 또는 내림차순으로 정렬된 후의 순서 인덱스 값인 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치는 상기 제1 반영구적 전송의 PDSCH와 연관되고,상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이거나; 상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 낮은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이거나;상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 높은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 작은 인덱스이거나; 상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 높은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 큰 인덱스이거나; 상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 낮은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 낮은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 작은 인덱스이거나; 또는상기 제1 반영구적 전송은 비활성화된 모든 반영구적 전송 중 가장 낮은 우선순위를 갖는 반영구적 전송이며, 상기 제1 반영구적 전송의 인덱스는 가장 낮은 우선순위를 갖는 비활성화된 모든 반영구적 전송의 인덱스 중 가장 큰 인덱스인 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 높은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값은 낮은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값보다 작거나, 또는 높은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값은 낮은 우선순위의 반영구적 전송의 인덱스 값보다 큰 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되는 경우, 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위는 다음의 방식: 즉, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되는 방식; 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송 중 무선 리소스 제어(RRC) 시그널링에 의해 구성된 가장 높은 우선순위를 갖는 반영구적 전송의 우선순위에 따라 결정되는 방식; 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보와 RRC 시그널링에 의해 구성되는 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 우선순위 중 상대적으로 높은 우선순위에 따라 결정되는 방식 — 상기 제1 제어 정보가 상기 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보는 낮은 우선순위로서 결정됨 —;  상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보에 따라 결정되고; 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 경우, 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 것에 응답하여, 상기 RRC 시그널링에 의해 구성되는 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 우선순위 중 높은 우선순위에 따라 결정되고; 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 것에 응답하여, 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK는 낮은 우선순위로서 결정되는 방식; 또는 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송의 우선순위 중 높은 우선순위에 따라 결정되고; 상기 적어도 2개의 비활성화된 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보의 HARQ-ACK는 낮은 우선순위로 결정되는 방식중 하나의 방식으로 결정되고, 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 반영구적 전송은 상기 RRC 시그널링에 의해 낮은 우선순위로 구성되는 것으로 결정되는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서,상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보는 유효하고, 상기 적어도 2개의 반영구적 전송에 적용될 수 있거나;상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 서로 다른 우선순위를 갖는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보는 유효하지 않고, 상기 적어도 2개의 반영구적 전송에 적용될 수 없거나;상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송에 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 반영구적 전송이 존재하는 경우, 상기 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 상기 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 또는 상기 제1 제어 정보가 적어도 2개의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 적어도 2개의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의해 구성된 동일한 우선순위를 가질 필요가 있는 경우, 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 의해 표시되는 우선순위는 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 상기 적어도 2개의 반영구적 전송의 우선순위를 따르거나 수정하도록 허용되는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 높은 우선순위 또는 낮은 우선순위에 따라 결정되거나;상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 상기 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 또는 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보와 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위 중 상대적으로 높은 우선순위 또는 상대적으로 낮은 우선순위에 따라 결정되는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서,상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위에 따라 결정되거나;상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하지 않는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 높은 우선순위 또는 낮은 우선순위에 따라 결정되거나;상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있지 않은 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보에 따라 결정되거나; 또는상기 제1 제어 정보가 하나의 반영구적 전송을 비활성화하는 데 사용되고 상기 하나의 반영구적 전송이 RRC 시그널링에 의한 우선순위로 구성되어 있는 경우, 상기 제1 제어 정보가 우선순위 표시 정보를 운반하는 것에 응답하여, 상기 하나의 반영구적 전송의 우선순위는 상기 제1 제어 정보에 의해 운반되는 우선순위 표시 정보와 상기 RRC 시그널링에 의해 구성된 우선순위 중 상대적으로 높은 우선순위 또는 상대적으로 낮은 우선순위에 따라 결정되는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 데이터 처리 방법에 있어서,제1 통신 노드에 의해, 제2 제어 정보를 구성하여 제2 통신 노드에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 제2 제어 정보는 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하기 위한 정보를 포함하며, 상기 제2 제어 정보는 다음: 즉, 상기 제2 제어 정보가 사용자 데이터를 스케줄링하는 데 사용되지 않는다는 것을 표시하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보의 하이브리드 자동 반복 요청-확인(HARQ-ACK) 정보 리소스를 결정하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보가 위치한 슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 슬롯까지의 간격 타이밍을 결정하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보가 위치한 서브슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 서브슬롯까지의 간격 타이밍을 결정하기 위한 정보, 동적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위 정보, 또는 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 정보 중 적어도 하나를 더 포함하는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 제어 정보는 다운링크 제어 정보(DCI; downlink control information)의 포맷을 사용하여 DCI 포맷의 다운링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정 또는 재해석하거나, 상기 제2 제어 정보는 상기 DCI의 포맷을 사용하여 DCI 포맷의 업링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정 또는 재해석하는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 제어 정보가 상기 DCI의 포맷을 사용하여 상기 DCI 포맷의 다운링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정하거나 재해석하는 경우, 다음의 정의: 즉, 상기 DCI 내의 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH; physical uplink control channel) 리소스 표시 도메인을 재사용하는 정의; 상기 DCI 내의 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)-대-HARQ-ACK 타이밍 피드백 도메인을, 상기 제2 제어 정보가 위치한 슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 PDSCH-대-HARQ-ACK 타이밍 피드백 도메인을, 상기 제2 제어 정보가 위치한 서브슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 서브슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 다운링크 할당 인덱스(DAI; downlink assignment index) 도메인을, 상기 동적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 도메인을, 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 PDSCH 주파수 도메인 리소스 할당 도메인을 합의된 값으로서 설정하는 정의 — 상기 합의된 값은 상기 DCI 포맷의 다운링크 스케줄링 데이터의 비트 필드가 상기 제2 제어 정보로서 사용된다는 것을 나타내는 데 사용됨 —; 또는 상기 DCI 내의 하나의 비트 필드를 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의 — 상기 하나의 비트 필드는 PUCCH 리소스 표시 도메인, PDSCH-대-HARQ-ACK 타이밍 피드백 도메인, DAI 도메인, PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 도메인, 및 PDSCH 주파수 도메인 리소스 할당 도메인을 포함하지는 않음 —중 적어도 하나를 포함하는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제2 제어 정보가 상기 DCI의 포맷을 사용하여 상기 DCI 포맷의 업링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정하거나 재해석하는 경우, 다음의 정의: 즉, 상기 DCI 내의 제1 비트 필드를 PUCCH 리소스 표시 도메인으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 제2 비트 필드를, 상기 제2 제어 정보가 위치한 슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 제2 비트 필드를, 상기 제2 제어 정보가 위치한 서브슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 서브슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 제3 비트 필드를, 상기 동적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 카운터-DAI 도메인으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 제4 비트 필드를, 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 도메인으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 PUSCH 시간-주파수 리소스 할당 도메인을, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK를 할당하기 위한 시간-주파수 리소스 도메인으로서 재해석하는 정의; 또는 상기 DCI 내의 하나의 비트 필드를, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의 — 상기 하나의 비트 필드는 제1 비트 필드, 제2 비트 필드, 제3 비트 필드, 제4 비트 필드, 및 PUSCH 시간-주파수 리소스 할당 도메인을 포함하지는 않음 — 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 제2 제어 정보가 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 적어도 2개의 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK는 상기 제2 제어 정보를 전송하는 서빙 셀의 HARQ-ACK에서 카운팅되거나; 상기 제2 제어 정보가 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 적어도 2개의 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK는 상기 제2 제어 정보에 의해 표시되는 바와 같이 상태가 변환되는 서빙 셀 중에서 가장 작은 인덱스 또는 가장 큰 인덱스를 갖는 서빙 셀의 HARQ-ACK에서 카운팅되거나; 또는상기 제2 제어 정보가 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 적어도 2개의 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK는 하나의 서빙 셀과 연관되고, 상기 하나의 서빙 셀은 연관을 위해 상기 제2 제어 정보에 의해 표시되는 서빙 셀인 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북과 결합된 경우, 상기 제1 통신 노드는 연관된 서빙 셀로부터 PDSCH를 결정하고, 상기 PDSCH의 수신 위치를 사용하여 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 데이터 처리 방법에 있어서,제2 통신 노드에 의해, 제1 통신 노드가 전송한 제2 제어 정보를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제2 제어 정보는 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하기 위한 정보를 포함하며, 상기 제2 제어 정보는 다음: 즉, 상기 제2 제어 정보가 사용자 데이터를 스케줄링하는 데 사용되지 않는다는 것을 표시하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보의 하이브리드 자동 반복 요청-확인(HARQ-ACK) 정보 리소스를 결정하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보가 위치한 슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 슬롯까지의 간격 타이밍을 결정하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보가 위치한 서브슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 서브슬롯까지의 간격 타이밍을 결정하기 위한 정보, 동적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 정보, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위 정보, 또는 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 정보 중 적어도 하나를 더 포함하는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제2 제어 정보는 다운링크 제어 정보(DCI)의 포맷을 사용하여 DCI 포맷의 다운링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정 또는 재해석하거나, 상기 제2 제어 정보는 상기 DCI의 포맷을 사용하여 DCI 포맷의 업링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정 또는 재해석하는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제2 제어 정보가 상기 DCI의 포맷을 사용하여 상기 DCI 포맷의 다운링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정하거나 재해석하는 경우, 다음의 정의: 즉, 상기 DCI 내의 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 리소스 표시 도메인을 재사용하는 정의; 상기 DCI 내의 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)-대-HARQ-ACK 타이밍 피드백 도메인을, 상기 제2 제어 정보가 위치한 슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 PDSCH-대-HARQ-ACK 타이밍 피드백 도메인을, 상기 제2 제어 정보가 위치한 서브슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 서브슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 다운링크 할당 인덱스(DAI) 도메인을, 상기 동적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 도메인을, 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 PDSCH 주파수 도메인 리소스 할당 도메인을 합의된 값으로서 설정하는 정의 — 상기 합의된 값은 상기 DCI 포맷의 비트 필드가 상기 제2 제어 정보로서 사용된다는 것을 나타내는 데 사용됨 —; 또는 상기 DCI 내의 하나의 비트 필드를, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의 — 상기 하나의 비트 필드는 PUCCH 리소스 표시 도메인, PDSCH-대-HARQ-ACK 타이밍 피드백 도메인, DAI 도메인, PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 도메인, 및 PDSCH 주파수 도메인 리소스 할당 도메인을 포함하지는 않음 —중 적어도 하나를 포함하는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 제2 제어 정보가 상기 DCI의 포맷을 사용하여 상기 DCI 포맷의 업링크 스케줄링 데이터의 비트 필드의 부분을 설정하거나 재해석하는 경우, 다음의 정의: 즉, 상기 DCI 내의 제1 비트 필드를 PUCCH 리소스 표시 도메인으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 제2 비트 필드를, 상기 제2 제어 정보가 위치한 슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 제2 비트 필드를, 상기 제2 제어 정보가 위치한 서브슬롯으로부터 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 위치한 서브슬롯까지의 간격 타이밍으로서 재해석하는 정의;  상기 DCI 내의 제3 비트 필드를, 상기 동적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 카운터-DAI 도메인으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 제4 비트 필드를, 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하기 위한 PDSCH 시간 도메인 리소스 할당 도메인으로서 재해석하는 정의; 상기 DCI 내의 PUSCH 시간-주파수 리소스 할당 도메인을, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK를 할당하기 위한 시간-주파수 리소스 도메인으로서 재해석하는 정의; 또는 상기 DCI 내의 하나의 비트 필드를 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 우선순위를 결정하기 위한 것으로서 재해석하는 정의 — 상기 하나의 비트 필드는 제1 비트 필드, 제2 비트 필드, 제3 비트 필드, 제4 비트 필드, 및 PUSCH 시간-주파수 리소스 할당 도메인을 포함하지는 않음 — 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,상기 제2 제어 정보가 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 적어도 2개의 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK는 상기 제2 제어 정보를 전송하는 서빙 셀의 HARQ-ACK에서 카운팅되거나; 상기 제2 제어 정보가 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 적어도 2개의 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK는 상기 제2 제어 정보에 의해 표시되는 바와 같이 상태가 변환되는 서빙 셀 중에서 가장 작은 인덱스 또는 가장 큰 인덱스를 갖는 서빙 셀의 HARQ-ACK에서 카운팅되거나; 또는상기 제2 제어 정보가 상기 제2 통신 노드를 서빙하는 적어도 2개의 2차 셀의 상태가 변환된다는 것을 표시하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK는 하나의 서빙 셀과 연관되고, 상기 하나의 서빙 셀은 연관을 위해 상기 제2 제어 정보에 의해 표시되는 서빙 셀인 것인, 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK가 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북과 결합된 경우, 연관된 서빙 셀로부터 결정되는 PDSCH의 수신 위치는 상기 반영구적 HARQ-ACK 코드북에서의 상기 제2 제어 정보의 HARQ-ACK의 위치를 결정하는 데 사용되는 것인, 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 프로그램을 실행할 때 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항의 데이터 처리 방법을 구현하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 통신 노드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항의 데이터 처리 방법을 구현하는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>GOU, Wei</engName><name>고우 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>HAO, Peng</engName><name>하오 펭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Xianghui</engName><name>한 시앙후이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201911090295.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0568388-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0086437-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1216801-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1216802-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1105708-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227018256.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932f007cdb9c7aa0a6dc43991146f2849dc7068dbbd084733a5f0b30c0e3a696f6fca3035eaacbcc3d8690f6d6f25392deca274a4e055a1540</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd5f980efd5850ff6f083120edc2812c96feb5c737cbed1a850dbd6ac452dbf8c04c83138a4d7777616a4ed3c1236bfa8123f32261bfc21eb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>