<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:59.5259</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0192672</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>인공 지능 모델의 효율적인 배포 자동화</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATING EFFICIENT DEPLOYMENT OF ARTIFICIAL INTELLIGENCE  MODELS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.27</openDate><openNumber>10-2025-0096634</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2458</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 인공 지능(ai) 모델을 자동으로 배포하기 위한 프로세스를 용이하게 한다. 시스템은 엔티티에 의해 사용되는 제1 인공 지능(ai) 모델에 대해, 제1 ai 모델을 배포하라는 제1 요청을 수신하여 제1 ai 모델을 프로덕션 환경에서의 사용을 위해 이용가능하게 하여 입력 데이터를 프로세싱하고 대응하는 출력을 생성한다. 제1 모델에 대한 제1 모델 배포 위치가 모델 배포 엔진에 기초하여 선택된다. 시스템은 제1 ai 모델을 선택된 위치에 배포하기 위한 스크립트를 생성하고, 이어서 제1 ai 모델의 배포와 연관된 동작 파라미터를 모니터링한다. 동작 파라미터의 값에 기초하여, 시스템은 모델 배포 엔진을 업데이트한다. 제2 ai 모델을 배포하라는 제2 요청에 응답하여, 시스템은 업데이트된 모델 배포 엔진을 사용하여 제2 모델에 대한 제2 모델 배포 위치를 선택한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사일로화된(siloed) 데이터에 통합 메타데이터 그래프(unified metadata graph)를 통해 서로 다른(disparate) 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 시스템에 있어서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 메모리를 포함하고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템이, 그래픽 사용자 인터페이스(graphical user interface; GUI)에서, 데이터 객체 세트에 액세스하라는 요청을 표시하는 사용자 지정 쿼리(user-specified query)를 수신하게 하고 - 상기 데이터 객체 세트의 각 데이터 객체는 서로 다른 위치에 있는 데이터 사일로 세트의 각자의 데이터 사일로에 저장됨 - ; 상기 사용자 지정 쿼리를 키워드 세트에 대해 파싱하게 하고 - 상기 키워드 세트의 각 키워드는 상기 데이터 객체 세트와 연관됨 - ; 상기 키워드 세트의 각 키워드에 대응하는 의미론적으로(semantically) 유사한 구문 세트를 결정하기 위해 상기 키워드 세트에 대해 자연 언어 프로세싱을 수행하게 하고; 상기 의미론적으로 유사한 구문 세트에 대응하는 노드를 결정하기 위해 메타데이터 그래프에 액세스하게 하고 - 상기 메타데이터 그래프는 (i) (a) 데이터 사일로에 저장된 내부 데이터 객체의 메타데이터 및 (b) 상기 데이터 사일로의 위치 식별자를 표시하는 노드 세트, 및 (ii) 상기 노드 세트의 제1 노드와 제2 노드 사이의 데이터 계통(data lineage)을 표시하는 에지를 포함하며, 상기 메타데이터 그래프는 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 기초하는 메타데이터 데이터 구조를 사용하여 생성됨 - ; 상기 결정된 노드에 대응하는 상기 위치 식별자를 사용하여 상기 데이터 객체 세트의 적어도 하나의 데이터 객체를 저장하는 데이터 사일로를, 상기 데이터 사일로를 통해 상기 데이터 객체 세트의 적어도 하나의 데이터 객체를 얻기 위해 결정하게 하고; 상기 GUI 상에, 디스플레이를 위해, 상기 적어도 하나의 데이터 객체의 시각적 표현을 생성하게 하는 - 상기 적어도 하나의 데이터 객체의 시각적 표현은 상기 적어도 하나의 데이터 객체의 계통 정보를 포함함 - 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메타데이터 그래프는,제2 데이터 사일로 세트로부터 (i) 파일 레벨 메타데이터 식별자 세트 및 (ii) 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자 세트를 리트리브(retrieve)하는 것 - 상기 파일 레벨 메타데이터 식별자 세트의 각 파일 레벨 메타데이터 식별자는 각자의 데이터 사일로 내에 저장된 주어진 데이터 객체의 메타데이터를 표시하고, 상기 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자 세트의 각 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자는 상기 제2 데이터 사일로 세트의 각자의 데이터 사일로의 메타데이터를 표시함 - ;각 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 각각 대응하는 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자 세트를 생성하는 것;상기 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자 세트의 각 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자를 정규화된 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 정규화된 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 매핑하기 위해 상기 메타데이터 데이터 구조를 생성하는 것; 및상기 생성된 메타데이터 데이터 구조를 사용하여 상기 메타데이터 그래프를 생성하는 것에 의해 생성되는 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,제2 GUI를 통해, 의도된 결과를 생성하라는 요청을 표시하는 제2 사용자 지정 쿼리를 수신하는 것;추천을 생성하기 위해 인공 지능 모델에 상기 제2 사용자 지정 쿼리를 제공하는 것 - 상기 추천은 (i) 상기 의도된 결과를 생성하는 데 사용될 제2 인공 지능 모델 및 (ii) 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시킬 때 사용될 제2 데이터 객체 세트를 포함함 - ;상기 추천의 수락을 표시하는 사용자 선택을 수신한 것에 응답하여, (i) 상기 제2 인공 지능 모델을 얻기 위해 데이터베이스에 액세스하는 것, 및 (ii) 상기 메타데이터 그래프를 사용하여 상기 제2 데이터 객체 세트를 얻는 것;상기 데이터 객체 세트를 사용하여 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 것; 및상기 의도된 결과를 생성하기 위해 상기 제2 인공 지능 모델을 적용하는 것을 위한 명령어를 더 포함하는, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제2 데이터 객체 세트에 대응하는 사용 기준을 표시하는 정책 세트를 얻기 위해 거버넌스 데이터베이스에 액세스하는 것;상기 제2 데이터 객체 세트에 대응하는 사용 기준을 표시하는 상기 정책 세트를 사용하여 상기 제2 데이터 객체 세트가 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 데 사용되도록 승인되는지 여부를 결정하는 것;인공 지능 모델 예측에 대응하는 사용 기준을 표시하는 제2 정책 세트를 사용하여 상기 제2 인공 지능 모델의 출력이 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 제공되도록 승인되는지 여부를 결정하는 것; 및(i) 상기 제2 데이터 객체 세트가 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 데 사용되도록 승인된 것 및 (ii) 상기 제2 인공 지능 모델의 출력이 상기 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 제공되도록 승인된 것에 응답하여, 상기 의도된 결과를 생성하기 위해 상기 제2 인공 지능 모델을 적용하는 것을 위한 명령어를 더 포함하는, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스(GUI)에서, 데이터 객체 세트에 액세스하라는 요청을 표시하는 사용자 지정 쿼리를 수신하는 단계 - 상기 데이터 객체 세트의 각 데이터 객체는 서로 다른 위치에 있는 데이터 사일로 세트의 각자의 데이터 사일로에 저장됨 - ;상기 사용자 지정 쿼리에 대응하는 구문 세트를 결정하기 위해 상기 사용자 지정 쿼리에 대해 자연 언어 프로세싱을 수행하는 단계;상기 구문 세트에 대응하는 노드를 결정하기 위해 메타데이터 그래프에 액세스하는 단계 - 상기 메타데이터 그래프는 (i) (a) 데이터 사일로에 저장된 내부 데이터 객체를 표시하는 메타데이터 및 (b) 상기 데이터 사일로의 위치 식별자를 포함하는 노드 세트, 및 (ii) 상기 노드 세트의 데이터 계통을 표시하는 에지를 포함하며, 상기 메타데이터 그래프는 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 기초하는 메타데이터 데이터 구조를 사용하여 생성됨 - ;상기 결정된 노드에 대응하는 상기 위치 식별자를 사용하여 상기 데이터 객체 세트의 적어도 하나의 데이터 객체를 저장하는 데이터 사일로를, 상기 데이터 사일로를 통해 상기 데이터 객체 세트의 적어도 하나의 데이터 객체를 얻기 위해 결정하는 단계; 및상기 GUI 상에, 디스플레이를 위해, 상기 적어도 하나의 데이터 객체의 시각적 표현을 생성하는 단계를 포함하는, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 메타데이터 그래프는,제2 데이터 사일로 세트로부터 (i) 파일 레벨 메타데이터 식별자 세트 및 (ii) 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자 세트를 리트리브하는 것 - 상기 파일 레벨 메타데이터 식별자 세트의 각 파일 레벨 메타데이터 식별자는 각자의 데이터 사일로 내에 저장된 주어진 데이터 객체의 메타데이터를 표시하고, 상기 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자 세트의 각 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자는 상기 제2 데이터 사일로 세트의 각자의 데이터 사일로의 메타데이터를 표시함 - ;각 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 각각 대응하는 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자 세트를 생성하는 것;상기 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자 세트의 각 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자를 정규화된 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 정규화된 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 매핑하기 위해 상기 메타데이터 데이터 구조를 생성하는 것; 및상기 생성된 메타데이터 데이터 구조를 사용하여 상기 메타데이터 그래프를 생성하는 것에 의해 생성되는 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,제2 GUI를 통해, 의도된 결과를 생성하라는 요청을 표시하는 제2 사용자 지정 쿼리를 수신하는 단계;추천을 생성하기 위해 인공 지능 모델에 상기 제2 사용자 지정 쿼리를 제공하는 단계 - 상기 추천은 (i) 상기 의도된 결과를 생성하는 데 사용될 제2 인공 지능 모델 및 (ii) 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시킬 때 사용될 제2 데이터 객체 세트를 포함함 - ;상기 추천의 수락을 표시하는 사용자 선택을 수신한 것에 응답하여, (i) 상기 제2 인공 지능 모델을 얻기 위해 데이터베이스에 액세스하는 단계, 및 (ii) 상기 메타데이터 그래프를 사용하여 상기 제2 데이터 객체 세트를 얻는 단계;상기 데이터 객체 세트를 사용하여 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 단계; 및상기 의도된 결과를 생성하기 위해 상기 제2 인공 지능 모델을 적용하는 단계를 더 포함하는, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 데이터 객체 세트에 대응하는 사용 기준을 표시하는 정책 세트를 얻기 위해 거버넌스 데이터베이스에 액세스하는 단계;상기 제2 데이터 객체 세트에 대응하는 사용 기준을 표시하는 상기 정책 세트를 사용하여 상기 제2 데이터 객체 세트가 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 데 사용되도록 승인되는지 여부를 결정하는 단계;인공 지능 모델 예측에 대응하는 사용 기준을 표시하는 제2 정책 세트를 사용하여 상기 제2 인공 지능 모델의 출력이 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 제공되도록 승인되는지 여부를 결정하는 단계; 및(i) 상기 제2 데이터 객체 세트가 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 데 사용되도록 승인된 것 및 (ii) 상기 제2 인공 지능 모델의 출력이 상기 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 제공되도록 승인된 것에 응답하여, 상기 의도된 결과를 생성하기 위해 상기 제2 인공 지능 모델을 적용하는 단계를 더 포함하는, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 사용자 지정 쿼리에 대응하는 상기 구문 세트를 결정하는 것은,상기 사용자 지정 쿼리를 키워드 세트에 대해 파싱하는 것 - 상기 키워드 세트의 각 키워드는 상기 데이터 객체 세트와 연관됨 - ;상기 데이터 객체 세트와 연관된 상기 키워드 세트의 각 키워드에 대해, 상기 키워드 세트의 각자의 키워드에 대응하는 의미론적으로 유사한 구문 세트를 결정하는 것; 및상기 키워드 세트의 각 키워드에 대응하는 상기 의미론적으로 유사한 구문 세트를 사용하여 상기 사용자 지정 쿼리에 대응하는 상기 구문 세트를 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 키워드 세트의 각자의 키워드에 대응하는 의미론적으로 유사한 구문을 결정하는 것은,제1 키워드와 제2 키워드 세트 사이의 매핑을 표시하는 데이터베이스에 액세스하는 것; 및상기 데이터베이스에 액세스한 것에 응답하여, 상기 각자의 키워드를 사용하여 상기 각자의 키워드에 대응하는 의미론적으로 유사한 구문 세트를 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 메타데이터 그래프에 액세스하는 단계는,상기 구문 세트의 적어도 하나의 구문과 매칭되는 메타데이터 식별자를 식별하기 위해 상기 노드 세트의 각 노드를 트래버스(traverse)하는 단계; 및상기 메타데이터 식별자가 상기 구문 세트의 적어도 하나의 구문과 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 구문 세트에 대응하는 상기 노드를 결정하는 단계를 더 포함하는 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서, 상기 메타데이터 그래프에 액세스하는 단계는,상기 구문 세트의 적어도 하나의 구문과 매칭되는 메타데이터 식별자를 식별하기 위해 상기 노드 세트의 각 노드를 트래버스하는 단계;상기 메타데이터 식별자가 상기 구문 세트의 적어도 하나의 구문과 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 구문 세트에 대응하는 제1 노드를 결정하는 단계;상기 제1 노드가 상기 구문 세트에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 제1 노드의 제1 데이터 계통을 표시하는 에지를 사용하여 상기 노드 세트의 노드의 제2 트래버스를 수행하는 단계 - 상기 제1 노드의 제1 데이터 계통은 상기 제1 노드와 연관된 정보의 소스인 정보를 포함하는 제2 노드를 표시함 - ;제2 데이터 사일로를 통해 상기 데이터 객체 세트의 제2 데이터 객체를 얻기 위해, 상기 제2 노드에 대응하는 상기 위치 식별자를 사용하여 상기 데이터 객체 세트의 제2 데이터 객체를 저장하는 상기 제2 데이터 사일로를 결정하는 단계; 및상기 GUI 상에, 디스플레이를 위해, 상기 제2 데이터 객체의 제2 시각적 표현을 생성하는 단계를 더 포함하는 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 객체의 시각적 표현은 상기 적어도 하나의 데이터 객체의 계통 정보를 포함하는 것인, 사일로화된 데이터에 통합 메타데이터 그래프를 통해 서로 다른 위치에 걸쳐 액세스할 때 계산 자원의 사용을 감소시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때,그래픽 사용자 인터페이스(GUI)에서, 데이터 객체 세트에 액세스하라는 요청을 표시하는 사용자 지정 쿼리를 수신하는 동작 - 상기 데이터 객체 세트의 각 데이터 객체는 서로 다른 위치에 있는 데이터 사일로 세트의 각자의 데이터 사일로에 저장됨 - ;상기 사용자 지정 쿼리에 대응하는 구문 세트를 결정하기 위해 상기 사용자 지정 쿼리에 대해 자연 언어 프로세싱을 수행하는 동작;상기 구문 세트에 대응하는 노드를 결정하기 위해 메타데이터 그래프에 액세스하는 동작 - 상기 메타데이터 그래프는 (i) (a) 데이터 사일로에 저장된 내부 데이터 객체를 표시하는 메타데이터 및 (b) 상기 데이터 사일로의 위치 식별자를 포함하는 노드 세트, 및 (ii) 상기 노드 세트의 데이터 계통을 표시하는 에지를 포함하며, 상기 메타데이터 그래프는 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 기초하는 메타데이터 데이터 구조를 사용하여 생성됨 - ;상기 결정된 노드에 대응하는 상기 위치 식별자를 사용하여 상기 데이터 객체 세트의 적어도 하나의 데이터 객체를 저장하는 데이터 사일로를, 상기 데이터 사일로를 통해 상기 데이터 객체 세트의 적어도 하나의 데이터 객체를 얻기 위해 결정하는 동작; 및상기 GUI 상에, 디스플레이를 위해, 상기 적어도 하나의 데이터 객체의 시각적 표현을 생성하는 동작을 포함하는 동작을 야기하는 것인, 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 메타데이터 그래프는,제2 데이터 사일로 세트로부터 (i) 파일 레벨 메타데이터 식별자 세트 및 (ii) 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자 세트를 리트리브하는 것 - 상기 파일 레벨 메타데이터 식별자 세트의 각 파일 레벨 메타데이터 식별자는 각자의 데이터 사일로 내에 저장된 주어진 데이터 객체의 메타데이터를 표시하고, 상기 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자 세트의 각 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자는 상기 제2 데이터 사일로 세트의 각자의 데이터 사일로의 메타데이터를 표시함 - ;각 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 각각 대응하는 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자 세트를 생성하는 것;상기 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자 세트의 각 의미론적으로 유사한 메타데이터 식별자를 정규화된 파일 레벨 메타데이터 식별자 및 정규화된 컨테이너 레벨 메타데이터 식별자에 매핑하기 위해 상기 메타데이터 데이터 구조를 생성하는 것; 및상기 생성된 메타데이터 데이터 구조를 사용하여 상기 메타데이터 그래프를 생성하는 것에 의해 생성되는 것인, 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 또한,제2 GUI를 통해, 의도된 결과를 생성하라는 요청을 표시하는 제2 사용자 지정 쿼리를 수신하는 동작;추천을 생성하기 위해 인공 지능 모델에 상기 제2 사용자 지정 쿼리를 제공하는 동작 - 상기 추천은 (i) 상기 의도된 결과를 생성하는 데 사용될 제2 인공 지능 모델 및 (ii) 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시킬 때 사용될 제2 데이터 객체 세트를 포함함 - ;상기 추천의 수락을 표시하는 사용자 선택을 수신한 것에 응답하여, (i) 상기 제2 인공 지능 모델을 얻기 위해 데이터베이스에 액세스하는 동작, 및 (ii) 상기 메타데이터 그래프를 사용하여 상기 제2 데이터 객체 세트를 얻는 동작;상기 데이터 객체 세트를 사용하여 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 동작; 및상기 의도된 결과를 생성하기 위해 상기 제2 인공 지능 모델을 적용하는 동작을 포함하는 동작을 야기하는 것인, 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 또한,상기 제2 데이터 객체 세트에 대응하는 사용 기준을 표시하는 정책 세트를 얻기 위해 거버넌스 데이터베이스에 액세스하는 동작;상기 제2 데이터 객체 세트에 대응하는 사용 기준을 표시하는 정책 세트를 사용하여 상기 제2 데이터 객체 세트가 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 데 사용되도록 승인되는지 여부를 결정하는 동작;인공 지능 모델 예측에 대응하는 사용 기준을 표시하는 제2 정책 세트를 사용하여 상기 제2 인공 지능 모델의 출력이 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 제공되도록 승인되는지 여부를 결정하는 동작; 및(i) 상기 제2 데이터 객체 세트가 상기 제2 인공 지능 모델을 훈련시키는 데 사용되도록 승인된 것 및 (ii) 상기 제2 인공 지능 모델의 출력이 상기 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 제공되도록 승인된 것에 응답하여, 상기 의도된 결과를 생성하기 위해 상기 제2 인공 지능 모델을 적용하는 동작을 포함하는 동작을 야기하는 것인, 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 사용자 지정 쿼리에 대응하는 상기 구문 세트를 결정하는 것은,상기 사용자 지정 쿼리를 키워드 세트에 대해 파싱하는 것 - 상기 키워드 세트의 각 키워드는 상기 데이터 객체 세트와 연관됨 - ;상기 데이터 객체 세트와 연관된 상기 키워드 세트의 각 키워드에 대해, 상기 키워드 세트의 각자의 키워드에 대응하는 의미론적으로 유사한 구문 세트를 결정하는 것; 및상기 키워드 세트의 각 키워드에 대응하는 상기 의미론적으로 유사한 구문 세트를 사용하여 상기 사용자 지정 쿼리에 대응하는 상기 구문 세트를 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 키워드 세트의 각자의 키워드에 대응하는 의미론적으로 유사한 구문을 결정하는 것은,제1 키워드와 제2 키워드 세트 사이의 매핑을 표시하는 데이터베이스에 액세스하는 것; 및상기 데이터베이스에 액세스한 것에 응답하여, 상기 각자의 키워드를 사용하여 상기 각자의 키워드에 대응하는 의미론적으로 유사한 구문 세트를 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 메타데이터 그래프에 액세스하는 동작은,상기 구문 세트의 적어도 하나의 구문과 매칭되는 메타데이터 식별자를 식별하기 위해 상기 노드 세트의 각 노드를 트래버스하는 동작; 및상기 메타데이터 식별자가 상기 구문 세트의 적어도 하나의 구문과 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 구문 세트에 대응하는 상기 노드를 결정하는 동작을 더 포함하는 것인, 명령어를 저장한 하나 이상의 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 뉴욕 그린위치 스트리트 *** ** 플로어 (우: *****)</address><code>520150100276</code><country>미국</country><engName>Citibank, N.A.</engName><name>씨티뱅크, 엔.에이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 그린...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YU, Linfeng</engName><name>유 린펭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 그린...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KUMAR, Vaibhav</engName><name>쿠마르 바이브하브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 그린...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PANDEY, Ashutosh</engName><name>판데이 아슈토시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/390,916</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/617,305</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/627,332</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.09.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/888,088</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.09.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/888,151</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1419467-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000131-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000130-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000124-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000114-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000100-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0001410-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0001411-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0116964-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0132038-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0132037-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0132036-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0132035-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0497572-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0764133-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0764132-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1107498-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240192672.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93077b17865ae086e1d74859538d5bd8fabaffee9c5fa4f2c50ef501264154c286321a972cfc91b77b6a42238630e631fff9305b2b678ad044</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23fa01a3efe0f671f5cc816db49e1aa2c60100cf1e6c3f47725d63144c715d907c2d7c72bed3f90856c96e6f2b8a087704758ee2a18c48a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>