<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:53.3153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7028650</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>원격 이동 오브젝트들에 기초한 동적 알람</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC ALARMS BASED ON REMOTE MOVING OBJECTS</inventionTitleEng><openDate>2022.11.01</openDate><openNumber>10-2022-0146453</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모바일 디바이스 상에 동적 알람들을 생성하기 위한 기술들이 제공된다. 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 예시적인 방법은, 제 1 사용자 인터페이스를 통해 초기 동적 알람 정보 및 이벤트 정보를 수신하는 단계, 이벤트 정보 업데이트를 획득하는 단계, 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 알람 시간 수정을 계산하는 단계, 및 초기 동적 알람 정보 및 알람 시간 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 디바이스 알람을 활성화하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021173374</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/018107</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법으로서,제 1 사용자 인터페이스를 통해 초기 동적 알람 정보 및 이벤트 정보를 수신하는 단계; 이벤트 정보 업데이트를 획득하는 단계;상기 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 알람 시간 수정을 계산하는 단계; 및상기 초기 동적 알람 정보 및 상기 알람 시간 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 디바이스 알람을 활성화하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 제 2 사용자와 연관된 식별 정보를 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 랑데뷰 위치의 표시를 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 제 1 사용자와 연관된 제 1 디바이스의 위치로부터 상기 랑데뷰 위치까지의 추정된 이동 시간을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 알람 시간 수정은 상기 추정된 이동 시간에 부분적으로 기초하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 차량과 연관된 차량 추적 정보를 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 스케줄 관리 어플리케이션의 스케줄 오브젝트와 연관되는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 이벤트 정보 업데이트는 제 2 사용자와 연관된 제 2 디바이스의 현재 위치에 기초하는 추정된 도착 시간을 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 이벤트 정보 업데이트는 차량에 대한 추정된 도착 시간을 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 이벤트 정보 업데이트는 스케줄 관리 어플리케이션의 스케줄 오브젝트에서의 스케줄 변경을 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 알람 시간 수정을 계산하는 단계는 준비 시간 값을 추가하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 알람 시간 수정을 계산하는 단계는 상기 초기 동적 알람 정보 및 상기 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 스누즈 시간 값을 계산하는 단계를 포함하고, 상기 디바이스 알람을 활성화하는 단계는 상기 스누즈 시간 값에 기초하여 상기 제 1 사용자 인터페이스를 통해 스누즈 옵션을 제공하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스 알람을 활성화하는 단계는 하나 이상의 사물 인터넷 (IoT) 디바이스들에 커맨드를 전송하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스로 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 장치로서,메모리;상기 메모리에 동작가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 제 1 사용자 인터페이스를 통해 초기 동적 알람 정보 및 이벤트 정보를 수신하고; 이벤트 정보 업데이트를 획득하고; 상기 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 알람 시간 수정을 계산하고; 그리고 상기 초기 동적 알람 정보 및 상기 알람 시간 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 디바이스 알람을 활성화하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 제 2 사용자와 연관된 식별 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 랑데뷰 위치의 표시를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 제 1 사용자와 연관된 제 1 디바이스의 위치로부터 상기 랑데뷰 위치까지의 추정된 이동 시간을 결정하도록 구성되며, 상기 알람 시간 수정은 상기 추정된 이동 시간에 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서, 상기 이벤트 정보 업데이트는 제 2 사용자와 연관된 제 2 디바이스의 현재 위치에 기초하는 추정된 도착 시간을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 초기 동적 알람 정보 및 상기 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 스누즈 시간 값을 계산하고, 상기 스누즈 시간 값에 기초하여 사용자에게 스누즈 옵션을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 동적 알람을 제공하기 위한 장치로서,제 1 사용자 인터페이스를 통해 초기 동적 알람 정보 및 이벤트 정보를 수신하는 수단;이벤트 정보 업데이트를 획득하는 수단;상기 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 알람 시간 수정을 계산하는 수단; 및상기 초기 동적 알람 정보 및 상기 알람 시간 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 디바이스 알람을 활성화하는 수단을 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 제 2 사용자와 연관된 식별 정보를 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 랑데뷰 위치의 표시를 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 제 1 사용자와 연관된 제 1 디바이스의 위치로부터 상기 랑데뷰 위치까지의 추정된 이동 시간을 결정하는 수단을 더 포함하고, 상기 알람 시간 수정은 상기 추정된 이동 시간에 부분적으로 기초하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 차량과 연관된 차량 추적 정보를 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서, 상기 이벤트 정보는 스케줄 관리 어플리케이션의 스케줄 오브젝트와 연관되는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 이벤트 정보 업데이트는 제 2 사용자와 연관된 제 2 디바이스의 현재 위치에 기초하여 추정된 도착 시간을 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 이벤트 정보 업데이트는 차량에 대한 추정된 도착 시간을 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19 항에 있어서, 상기 이벤트 정보 업데이트는 스케줄 관리 어플리케이션의 스케줄 오브젝트에서의 스케줄 변경을 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서, 상기 알람 시간 수정을 계산하는 수단은 준비 시간 값을 추가하는 수단을 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항에 있어서, 상기 알람 시간 수정을 계산하는 수단은 상기 초기 동적 알람 정보 및 상기 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 스누즈 시간 값을 계산하는 수단을 포함하고, 상기 디바이스 알람을 활성화하는 수단은 상기 스누즈 시간 값에 기초하여 사용자에게 스누즈 옵션을 제공하는 수단을 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동적 알람을 제공하게 하는 프로세서 판독가능 명령들을 포함하는 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체로서,제 1 사용자 인터페이스를 통해 초기 동적 알람 정보 및 이벤트 정보를 수신하는 코드;이벤트 정보 업데이트를 획득하는 코드;상기 이벤트 정보 업데이트에 기초하여 알람 시간 수정을 계산하는 코드; 및상기 초기 동적 알람 정보 및 상기 알람 시간 수정에 적어도 부분적으로 기초하여 디바이스 알람을 활성화하는 코드를 포함하는, 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 동적 알람을 제공하는 방법으로서,사용자 인터페이스를 통해 이벤트 시간, 이벤트 위치 및 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 이벤트 태스크들에 대한 이벤트 태스크 위치들을 결정하는 단계;상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치, 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 적어도 기초하여 루트 정보를 계산하는 단계;상기 루트 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 알람 시간을 계산하는 단계; 및상기 알람 시간에 기초하여 디바이스 알람을 활성화하는 단계를 포함하는, 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이벤트 태스크들은 아이템을 포함하고, 상기 이벤트 태스크 위치들을 결정하는 단계는 상기 아이템과 연관된 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스를 통해 상기 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하는 단계는 사용자에게 할당되는 초대 관리 어플리케이션으로부터의 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하는 단계를 포함하는, 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서, 상기 루트 정보를 계산하는 단계는 상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 기초하여 루트 플래닝 어플리케이션으로부터 추정된 이동 시간들을 수신하는 단계를 포함하는, 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 이벤트 태스크 위치들 중 하나 이상은 지속 시간과 연관되고, 상기 알람 시간을 계산하는 단계는 상기 루트 정보 및 상기 지속 시간에 적어도 부분적으로 기초하는, 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서, 상기 디바이스 알람을 활성화하는 단계는 스케줄 관리 어플리케이션에서의 스케줄 오브젝트에 대한 알람 필드에 상기 알람 시간을 제공하는 단계를 포함하는, 동적 알람을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 장치로서,메모리;상기 메모리에 동작가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 사용자 인터페이스를 통해 이벤트 시간, 이벤트 위치 및 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하고; 상기 하나 이상의 이벤트 태스크들에 대한 이벤트 태스크 위치들을 결정하고; 상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치, 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 적어도 기초하여 루트 정보를 계산하며; 상기 루트 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 알람 시간을 계산하고; 그리고 상기 알람 시간에 기초하여 디바이스 알람을 활성화하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 하나 이상의 이벤트 태스크들은 아이템을 포함하고, 상기 이벤트 태스크 위치들을 결정하는 것은 상기 아이템과 연관된 위치를 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 사용자에게 할당되는 초대 관리 어플리케이션으로부터의 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 37 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 기초하여 루트 플래닝 어플리케이션으로부터 추정된 이동 시간들을 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 37 항에 있어서, 상기 이벤트 태스크 위치들 중 하나 이상은 지속 시간과 연관되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 루트 정보 및 상기 지속 시간에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 알람 시간을 계산하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 37 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 스케줄 관리 어플리케이션에서의 스케줄 오브젝트에 대한 알람 필드에 상기 알람 시간을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 동적 알람을 제공하기 위한 장치로서,사용자 인터페이스를 통해 이벤트 시간, 이벤트 위치 및 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하는 수단;상기 하나 이상의 이벤트 태스크들에 대한 이벤트 태스크 위치들을 결정하는 수단;상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치, 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 적어도 기초하여 루트 정보를 계산하는 수단;상기 루트 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 알람 시간을 계산하는 수단; 및상기 알람 시간에 기초하여 디바이스 알람을 활성화하는 수단을 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,사용자에게 할당되는 초대 관리 어플리케이션으로부터의 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하는 수단을 더 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 43 항에 있어서, 상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 기초하여 루트 플래닝 어플리케이션으로부터 추정된 이동 시간들을 수신하는 수단을 더 포함하는, 동적 알람을 제공하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동적 알람을 제공하게 하도록 구성된 프로세서 판독가능 명령들을 포함하는 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체로서,사용자 인터페이스를 통해 이벤트 시간, 이벤트 위치 및 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하는 코드;상기 하나 이상의 이벤트 태스크들에 대한 이벤트 태스크 위치들을 결정하는 코드;상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치, 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 적어도 기초하여 루트 정보를 계산하는 코드;상기 루트 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 알람 시간을 계산하는 코드; 및상기 알람 시간에 기초하여 디바이스 알람을 활성화하는 코드를 포함하는, 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서, 사용자에게 할당되는 초대 관리 어플리케이션으로부터의 하나 이상의 이벤트 태스크들을 수신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항에 있어서, 상기 이벤트 시간, 상기 이벤트 위치 및 상기 이벤트 태스크 위치들에 기초하여 루트 플래닝 어플리케이션으로부터 추정된 이동 시간들을 수신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적 프로세서 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PARA, CHINNA LAKSHMAN</engName><name>파라 친나 라크쉬만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDEY, SIVA RAMESH KUMAR</engName><name>앤디 시바 라메쉬 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VEMURI, VENKATA RAGHUNATH</engName><name>베무리 벤카타 라구나스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ACHARY, ASHRAY</engName><name>아차리 아쉬라이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202041007986</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0866119-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0143394-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0110388-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0110389-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227028650.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9303890fe1d7e7725089619644d6cb6fb895858d5a599ffc8b4dd853c5bc0c3fa5cdb76c36f89ce927d90853dca7a760eee11c78ace9babb45</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf60f9619916a988a6b5e32fdb251106685e087766c26a9cecd186acfaecf9ab927e96d22e95d847b4659085c2bc057591325a372860dddd93</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>