<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:36.5236</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045252</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구성가능한 전자기 격리(EMI) 차폐 구조물들을 포함하는 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)들 및 관련 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-COMPONENT MODULES (MCMs) INCLUDING CONFIGURABLE ELECTRO-MAGNETIC ISOLATION (EMI) SHIELD STRUCTURES, AND RELATED METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.03</openDate><openNumber>10-2023-0029660</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/552</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/544</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구성가능한 전자기 간섭(EMI) 차폐 구조물들을 포함하는 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)들, 및 관련 방법들이 개시된다. MCM 내에 IC 또는 다른 전기 컴포넌트를 둘러싸는 EMI 차폐부는, 둘러싸인 컴포넌트에 의해 발생된 EMI로부터 MCM 내의 다른 컴포넌트들을 보호할 수 있다. EMI 차폐부는 또한 다른 전기 컴포넌트들에 의해 발생된 EMI로부터 둘러싸인 컴포넌트를 보호한다. 벽 매체에 의해 지지되는 수직 전도체들이 EMI 차폐부의 리드를 기판 내의 접지층에 전기적으로 결합시키는, 측벽 구조물들을 갖는 EMI 차폐부는 MCM에서 구성가능한 EMI 보호를 제공한다. EMI 차폐부는 또한, 방열을 증가시키기 위해 채용될 수도 있다. EMI 차폐부의 측벽 구조물들은 전기 컴포넌트의 하나 이상의 측들에 배치되고 원하는 레벨의 EMI 격리를 제공하도록 구성가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005688</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/035625</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)로서,접지층을 포함하는 기판의 상부 표면 상에 장착되는 전기 디바이스; 및상기 기판의 상기 상부 표면에 인접하게 그리고 상기 전기 디바이스에 근접하게 배치되는 전자기 간섭(EMI) 차폐부를 포함하며, 상기 EMI 차폐부는: 상기 전기 디바이스의 제1 측에 인접한 차폐 리드; 및 상기 전기 디바이스의 적어도 제2 측에 인접하게 배치되는 측벽 구조물 을 포함하고, 상기 측벽 구조물은:  벽 매체; 및  상기 벽 매체 상 및 내부 중 적어도 하나에 배치되고 상기 차폐 리드를 상기 기판의 상기 접지층에 전기적으로 결합시키도록 구성되는 수직 전도체  를 포함하는,멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 차폐 리드는, 상기 전기 디바이스 및 상기 측벽 구조물에 인접하여, 상기 기판의 상기 상부 표면에 평행하게 연장되는 전도층을 포함하고; 그리고상기 측벽 구조물은 상기 기판의 상기 상부 표면과 상기 차폐 리드 사이에서 상기 기판의 상기 상부 표면에 직교하는 방향으로 연장되는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 수직 전도체의 제1 단부 부분은 상기 차폐 리드에 전기적으로 결합되고; 그리고상기 수직 전도체의 제2 단부 부분은 상기 기판의 상기 접지층에 전기적으로 결합되는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 벽 매체 상에 배치된 상기 수직 전도체는, 상기 벽 매체의 표면 상에 배치되는 전도성 재료를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 전도성 재료가 배치되는 상기 벽 매체의 상기 표면은 상기 벽 매체를 관통하는 홀의 측벽의 적어도 일부분을 포함하며, 상기 홀은 상기 벽 매체의 두께를 통해 연장되는 종축을 갖는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 측벽 구조물은, 제1 방향으로 연장되는 상기 전기 디바이스의 상기 제1 측 상에 그리고 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향으로 연장되는 상기 전기 디바이스의 상기 제2 측 상에 연속적으로 연장되는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 측벽 구조물은, 상기 기판의 상기 상부 표면과 상기 차폐 리드 사이에 인클로저를 형성하도록 상기 전기 디바이스 주위로 연장되고; 그리고상기 차폐 리드는 개구들을 더 포함하며, 상기 개구들을 통해 몰딩 화합물이 상기 인클로저 내에 배치될 수 있는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 2 항에 있어서,상기 측벽 구조물은, 상기 기판의 상기 상부 표면과 상기 차폐 리드 사이에 인클로저를 형성하도록 상기 전기 디바이스 주위로 연장되고; 그리고상기 인클로저는 상기 전기 디바이스 주위에 에어 스페이스를 형성하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서,상기 차폐 리드의 상기 전도층은 상기 MCM의 상부 표면 상에 배치된 금속 패시베이션층인, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 차폐 리드의 상기 전도층은 제1 전도층을 포함하고 상기 차폐 리드는, 상기 제1 전도층 아래에 있고 상기 제1 전도층보다 높은 전도율을 갖는 제2 전도층을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 차폐 리드의 상기 전도층은 제1 전도층이고;상기 차폐 리드는 상기 전기 디바이스 위에 히트 싱크층을 더 포함하고; 그리고 상기 MCM은, 상기 전기 디바이스를 상기 히트 싱크층에 열적으로 결합시키기 위한 에어 및 몰딩 화합물 이외의 물질을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 2 항에 있어서,상기 차폐 리드의 상기 전도층은 제1 전도층이고;상기 차폐 리드는, 적어도 제2 전도층 및 절연 재료를 포함하는 기판을 더 포함하고; 그리고상기 차폐 리드를 전기적으로 결합시키도록 구성된 상기 수직 전도체는 상기 제2 전도층에 전기적으로 결합되는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 EMI 차페부에 의해 형성된 인클로저 내의 상기 차폐 리드의 표면 상에 배치되는 제2 전기 디바이스를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 2 항에 있어서,상기 측벽 구조물의 상기 벽 매체는 절연 재료를 더 포함하고; 그리고상기 측벽 구조물은, 상기 절연 재료 내에 둘러싸이는 라우팅에 사용되는 전도체 트레이스 및 절연체 중 하나를 더 포함하고, 상기 MCM에서의 전기 컴포넌트에 전기적으로 결합되도록 구성되는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 2 항에 있어서,제2 전기 디바이스 및 상기 제2 전기 디바이스에 인접하게 배치되는 제2 측벽 구조물을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 기판은: 상기 상부 표면 반대편의 하부 표면; 및 상기 MCM을 외부 회로에 결합시키록 구성되는 상기 하부 표면 상의 하부 접촉부들을 더 포함하고; 그리고상기 MCM은 상기 기판의 상기 하부 표면 상에 배치되는 벽 구조물을 더 포함하며, 상기 벽 구조물은: 제2 벽 매체; 및 상기 제2 벽 매체 상 및 내부 중 적어도 하나에 배치되는 수직 전도체로서, 상기 수직 전도체는 상기 하부 접촉부들에 전기적으로 결합되는, 상기 수직 전도체를 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 기판의 상기 하부 표면 상에 장착되는 제2 전기 디바이스를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 이동 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(SIP) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크탑 컴퓨터; 개인용 디지털 보조기(PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법으로서,기판의 상부 표면에 인접하게 그리고 상기 기판의 상부 표면 상의 전기 디바이스에 인접하게 차폐 구조물을 배치하는 단계로서, 상기 차폐 구조물은 측벽 구조물을 포함하며, 상기 측벽 구조물은: 벽 매체; 및 상기 벽 매체 상 및 내부 중 적어도 하나에 배치되는 수직 전도체로서, 상기 수직 전도체의 하단 부분은 상기 기판 내의 접지층에 전기적으로 결합하도록 구성되는, 상기 수직 전도체 를 포함하는, 상기 차폐 구조물을 배치하는 단계;상기 기판의 상부 표면 상에 몰딩 화합물을 배치하는 단계; 및상기 MCM의 상부 표면 상에 전도층을 배치하는 단계로서, 상기 전도층은 전자기 간섭(EMI) 차폐부의 차폐 리드의 적어도 일부분을 형성하도록 상기 수직 전도체의 상단 부분에 전기적으로 결합되는, 상기 전도층을 배치하는 단계를 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,차폐 구조물을 형성하는 것은 상기 측벽 구조물을 제조하는 것을 더 포함하며, 상기 측벽 구조물을 제조하는 것은:성형되지 않은 벽 매체의 하부 표면 상에 상기 측벽 구조물의 형상에 대응하는 하부 전도층을 배치하는 것;상기 하부 전도층의 형상에 따라 상기 측벽 구조물을 형성하도록 상기 성형되지 않은 벽 매체를 성형하는 것; 및상기 벽 매체의 하부 표면 상의 상기 하부 전도층과 상기 벽 매체의 상부 표면 사이에, 길이 방향 및 너비 방향에 직교하는 높이 방향으로 연장되는 상기 벽 매체 상 및 내부 중 적어도 하나에 상기 수직 전도체를 배치시켜, 상기 수직 전도체를 상기 하부 전도층에 전기적으로 결합시키는 것을 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 측벽 구조물을 제조하는 것은, 상기 벽 매체의 높이 방향으로 상기 벽 매체 내에 홀을 형성하는 것을 더 포함하고; 그리고상기 벽 매체 상에 상기 수직 전도체를 배치하는 것은, 상기 벽 매체 내의 상기 홀의 측면 상에 전도성 재료를 배치하여 원통형 전도체를 형성하는 것을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 전기 디바이스에 인접하게 상기 차폐 구조물을 배치하는 것은, 상기 접지층에 전기적으로 결합된 접촉부 상에 상기 벽 매체 상의 상기 하부 전도층이 배치되도록 상기 기판의 상부 표면 상에 상기 측벽 구조물을 배치하는 것을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,상기 측벽 구조물의 상부 표면을 포함하는 평면형 표면을 형성하도록 상기 기판의 상부 표면 위의 상기 몰딩 화합물의 두께를 감소시키는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 기판의 상부 표면 상에 상기 몰딩 화합물을 배치하는 단계는, 압축 몰딩 또는 트랜스퍼 몰딩에 의해 상기 몰딩 화합물을 배치하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서,상기 EMI 차폐부의 상기 차폐 구조물을 형성하는 것은, 차폐 캐리어를 형성하고 상기 벽 매체의 상부 표면을 상기 차폐 캐리어에 결합시키는 것을 더 포함하고; 그리고상기 성형되지 않은 벽 매체를 성형하는 것은, 상기 차폐 캐리어로부터, 상기 하부 전도층이 배치되지 않은 상기 성형되지 않은 벽 매체의 부분들을 분리시키는 것을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 기판의 상부 표면에 인접하게 그리고 상기 전기 디바이스에 인접하게 상기 차폐 구조물을 배치하는 단계는, 상기 기판의 상부 표면 상에 상기 차폐 캐리어에 결합된 상기 측벽 구조물을 포함하는 상기 차폐 구조물을 배치하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 차폐 캐리어 내의 개구들을 통해 상기 기판의 상부 표면 상에 상기 몰딩 화합물을 배치하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 측벽 구조물 내의 개구들을 통해 상기 기판의 상부 표면 상에 상기 몰딩 화합물을 배치하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 기판의 상부 표면에 직교하는 방향으로 상기 차폐 캐리어의 두께를 씨닝하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 기판의 상부 표면에 직교하는 방향으로 상기 차폐 캐리어를 씨닝하는 단계는 상기 차폐 캐리어를 완전히 제거하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서,상기 차폐 캐리어는, 제1 두께를 갖고 상기 전기 디바이스 위에 배치되는 상기 제1 두께보다 큰 제2 두께를 갖는 더 두꺼운 섹션을 포함하는 열 전도층을 포함하고; 그리고상기 차폐 캐리어를 씨닝하는 단계는, 적어도 상기 제1 두께만큼 상기 차폐 캐리어를 씨닝하고 상기 전기 디바이스 위에 배치된 상기 더 두꺼운 섹션을 포함하는 상기 차폐 캐리어의 부분을 남겨 상기 전기 디바이스를 위한 히트 싱크를 제공하는 단계를 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서,상기 차폐 캐리어는 상기 전기 디바이스 위에 배치된 히트 싱크에 결합되는 기판을 포함하고; 그리고상기 차폐 캐리어를 씨닝하는 단계는, 상기 기판을 제거하고 상기 전기 디바이스 위에 배치되는 상기 히트 싱크의 적어도 일부분을 남기는 단계를 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 25 항에 있어서,상기 차폐 캐리어는 상기 MCM의 상기 상부 표면 상에 상기 차폐 리드의 적어도 일부분을 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 25 항에 있어서,상기 전기 디바이스를 상기 차폐 캐리어에 열적으로 결합시키도록 상기 전기 디바이스 상에 열 재료를 배치하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서,상기 기판의 상부 표면 상에 상기 몰딩 화합물을 배치하는 단계를 더 포함하며, 상기 EMI 차폐부에 의해 상기 전기 디바이스 위에 형성된 인클로저는 상기 몰딩 화합물이 상기 인클로저 내에 배치되는 것을 방지하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 33 항에 있어서,상기 MCM을 제조하는 것은, 상기 차폐 캐리어의 하부 표면 상의 레이저 중단층에 대응하는 최대 깊이까지 상기 차폐 리드를 레이저 조각하는 것을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 33 항에 있어서,상기 전기 디바이스에 인접하게 상기 차폐 구조물을 배치하는 것은, 상기 전기 디바이스 위에 적어도 하나의 전도층 및 절연 재료를 포함하는 상부 기판을 배치하는 것을 더 포함하고; 그리고상기 측벽 구조물에서 상기 수직 전도체의 상기 상단 부분에 상기 차폐 리드를 전기적으로 결합시키는 것은, 상기 수직 전도체의 상기 상단 부분을 상기 상부 기판의 표면 상의 접촉부에 전기적으로 결합시키는 것을 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 19 항에 있어서,상기 상부 표면 반대편의 상기 기판의 하부 표면 상에 벽 구조물을 배치하는 단계를 더 포함하며, 상기 상기 벽 구조물은: 제2 벽 매체; 및 상기 제2 벽 매체 상 및 내부 중 적어도 하나에 배치되는 제2 수직 전도체로서, 상기 제2 수직 전도체는 상기 기판의 상기 하부 표면 상의 접촉부에 결합되고 상기 MCM을 외부 회로에 결합시키도록 구성되는, 상기 제2 수직 전도체를 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 기판의 상기 하부 표면 상에 제2 전기 디바이스를 배치하는 단계를 더 포함하는, 멀티 컴포넌트 모듈(MCM)을 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SALMON, JAY SCOTT</engName><name>셀먼 제이 스코트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BHAT, ANIRUDH</engName><name>바트 아니루드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/045,509</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/336,512</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1385779-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017395-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0542948-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0542949-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045252.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93146a34e26b853dec94a3de3cb4f752477372919714591cacfbfc62aafcec38b60bfae5973a91c8eefe64904cd91cf9534aae145f7efd9e92</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff12490d2859fc8a0ad7b0bf55332417a2f4353cecfcd70bb4b347699af056ec6f59f1456dec975feca6e706d74d511dcc9f1eaf012e099ba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>