<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:27.4227</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008568</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING MESSAGE IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM AND APPARATUS THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2025.05.19</openDate><openNumber>10-2025-0069549</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/6295</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 무선 통신 시스템에서 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치가 메시지를 전송하는 방법은, 제2 장치로부터 제1 존 ID (identifier)를 포함하는 제1 메시지를 수신하는 단계, 복수의 장치들로부터 복수의 메시지들을 수신하는 단계, 상기 복수의 메시지들 각각에 대응하는 존 ID 를 식별하는 단계, 및 상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 적어도 하나의 메시지를 상기 제2 장치에 전송하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024058631</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/014025</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  무선 통신 시스템에서 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치가 메시지를 전송하는 방법에 있어서,제2 장치로부터 제1 존 ID (identifier)를 포함하는 제1 메시지를 수신하는 단계;복수의 장치들로부터 복수의 메시지들을 수신하는 단계;상기 복수의 메시지들 각각에 대응하는 존 ID 를 식별하는 단계; 및상기 제2 장치에 적어도 하나의 메시지를 전송하는 단계를 포함하고,상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 상기 수신 큐들에 입력되고,상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 상기 전송 큐들에 입력되며,상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서,상기 복수의 메시지들 각각은 상기 수신 큐들 중에서 상기 결정된 수신 우선 순위를 갖는 수신 큐에 입력되고,상기 선별 메시지들 각각은 상기 전송 큐들 중에서 상기 식별된 존 ID에 대응하는 상기 전송 우선 순위를 갖는 전송 큐에 입력되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 수신 큐는 상기 수신 큐들 중에서 상대적으로 높은 상기 수신 우선 순위가 설정된 수신 큐이고,상기 적어도 하나의 전송 큐는 상기 전송 큐들 중에서 상대적으로 높은 상기 전송 우선 순위가 설정된 전송 큐인 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제1항에서 있어서,상기 제1 메시지는 상기 제1 존 ID 및 메시지 수신 타입에 대한 정보를 포함하는 V2N (Vehicle to Network) 헤더를 포함하고,상기 전송 우선 순위는 상기 V2N 헤더에 포함된 상기 메시지 수신 타입 및 상기 제1 존 ID에 기반하여 복수의 존 ID들 각각에 대해 미리 설정된 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제4항에 있어서,상기 메시지 수신 타입은 전방향 우선 수신 타입, 진행방향 우선 수신 타입, 위험 지역 우선 수신 타입 및 존 지정 수신 타입 중 어느 하나를 지시하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제4항에 있어서,상기 전송 우선 순위는, 상기 전방향 우선 수신 타입인 상기 메시지 수신 타입에 기초하여, 상기 제1 존 ID에 대응하는 영역과의 거리에 기반하여 상기 복수의 존 ID 각각에 대해 미리 설정된 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제4항에 있어서,상기 전송 우선 순위는, 상기 진행방향 우선 수신 타입인 상기 메시지 수신 타입에 기초하여, 상기 제1 존 ID에 대응하는 영역과의 거리 및 상기 제2 장치의 진행 방향에 기초하여 상기 복수의 존 ID들 각각에 대해 미리 설정된 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제4항에 있어서,상기 전송 우선 순위는, 상기 위험 지역 우선 수신 타입인 상기 메시지 수신타입에 기초하여, 상기 제1 존 ID에 대응하는 영역에서의 사고 발생 상황, 다른 장치들의 위치 변화에 기반하여 상기 복수의 존 ID들 각각에 대해 미리 설정된 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제1항에 있어서,상기 제1 장치는 V2N (Vehicle to Network) 서버이고, 상기 제1 메시지 및 상기 복수의 메시지들 각각은 상기 V2N 서버에 전송되는 V2N 메시지인 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1항에 있어서,상기 복수의 메시지들 각각은 상기 메시지 타입에 대한 상기 수신 우선 순위와 관련된 정보를 포함하는 V2N (Vehicle to Network) 헤더를 포함하고,상기 제1 장치는 상기 V2N 헤더에 기반하여 상기 복수의 메시지들 각각에 대한 수신 우선 순위를 결정하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  명령어들을 기록하고 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 실행될 때, 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치로 하여금:제2 장치로부터 제1 존 ID (identifier)를 포함하는 제1 메시지를 수신하고,복수의 장치들로부터 복수의 메시지들을 수신하며,상기 복수의 메시지들 각각에 대응하는 존 ID 를 식별하고,상기 제2 장치에 적어도 하나의 메시지를 전송하며,상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 상기 수신 큐들에 입력되고, 상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 상기 전송 큐들에 입력되며, 상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하고 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제2 장치로부터 제1 존 ID (identifier)를 포함하는 제1 메시지를 수신하고, 복수의 장치들로부터 복수의 메시지들을 수신하며, 상기 복수의 메시지들 각각에 대응하는 존 ID 를 식별하고, 상기 제2 장치에 적어도 하나의 메시지를 전송하며,상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 상기 수신 큐들에 입력되고, 상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 상기 전송 큐들에 입력되며, 상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 제1 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치를 제어하도록 설정된 프로세싱 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 연결되고 명령어들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것을 기반으로 상기 제1 장치로 하여금:제2 장치로부터 제1 존 ID (identifier)를 포함하는 제1 메시지를 수신하고,복수의 장치들로부터 복수의 메시지들을 수신하며,상기 복수의 메시지들 각각에 대응하는 존 ID 를 식별하고,상기 제2 장치에 적어도 하나의 메시지를 전송하며,상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 수신 큐 (queue)들에 입력되고, 상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 전송 큐들에 입력되며, 상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 프로세싱 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  무선 통신 시스템에서 제2 장치가 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치로부터 메시지를 수신하는 방법에 있어서,제1 존 ID (identifier) 및 메시지 수신타입에 대한 정보를 포함하는 제1 메시지를 상기 제1 장치에 전송하는 단계; 및복수의 장치들에 대한 복수의 메시지들 중에서 적어도 하나의 메시지를 상기 제1 장치로부터 수신하는 단계를 포함하고.상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 상기 수신 큐들에 입력되고, 상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 상기 전송 큐들에 입력되며,상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  명령어들을 기록하고 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 실행될 때, 제2 장치로 하여금:제1 존 ID (identifier) 및 메시지 수신타입에 대한 정보를 포함하는 제1 메시지를 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치에 전송하고,복수의 장치들에 대한 복수의 메시지들 중에서 적어도 하나의 메시지를 상기 제1 장치로부터 수신하며,상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 상기 수신 큐들에 입력되고, 상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 상기 전송 큐들에 입력되며, 상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  무선 통신 시스템에서 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치로부터 메시지를 수신하는 제2 장치에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제1 존 ID (identifier) 및 메시지 수신타입에 대한 정보를 포함하는 제1 메시지를 상기 제1 장치에 전송하고, 복수의 장치들에 대한 복수의 메시지들 중에서 적어도 하나의 메시지를 상기 제1 장치로부터 수신하고,상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 상기 수신 큐들에 입력되고, 상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 상기 전송 큐들에 입력되며, 상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 제2 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제2 장치를 제어하도록 설정된 프로세싱 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 연결되고 명령어들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것을 기반으로 상기 제2 장치로 하여금:제1 존 ID (identifier) 및 메시지 수신타입에 대한 정보를 포함하는 제1 메시지를 수신 큐 (queue)들 및 전송 큐들을 포함하는 제1 장치에 전송하고,복수의 장치들에 대한 복수의 메시지들 중에서 적어도 하나의 메시지를 상기 제1 장치로부터 수신하며,상기 복수의 메시지들은 메시지 타입에 기반하여 결정된 수신 우선 순위에 기초하여 상기 수신 큐들에 입력되고, 상기 복수의 메시지들이 입력된 상기 수신 큐들 중에서 상기 수신 우선 순위에 기반하여 선택된 적어도 하나의 수신 큐에 포함된 선별 메시지들은 상기 식별된 존 ID에 대응하는 전송 우선 순위에 기초하여 상기 전송 큐들에 입력되며, 상기 적어도 하나의 메시지는 상기 선별 메시지들이 입력된 상기 전송 큐들 중에서 상기 전송 우선 순위에 기초하여 선택된 적어도 하나의 전송 큐에 포함된 메시지인, 프로세싱 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hakseong</engName><name>김학성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SONG, Min</engName><name>송민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220117404</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220117419</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293552-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0066652-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008568.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce9754784d6c58958f9829e1021328f1e0dc3aa36237c0944782ffa189a3c60308b3afb6dc64e88a801dcc8c1af073139f644b7526d0b224</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0601657871ddbb1a92f861592061b4b7e91575d5e4b0a1857517ba46007fb84c573e5b6887683401f87b94beec3a68a0fda99ad29036a513</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>