<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:52.2752</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0064998</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2022.11.30</openDate><openNumber>10-2022-0158143</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 기판, 기판 상에 배치되는 제1 서브 화소 회로, 제1 서브 화소 회로로부터 제1 방향에 위치하는 제2 서브 화소 회로, 제1 서브 화소 회로에 구동 전압을 전달하는 제1 구동 전압선, 제2 서브 화소 회로에 구동 전압을 전달하는 제2 구동 전압선, 제1 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제1 콘택부를 포함하는 제1 애노드 전극 및 제2 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제2 콘택부를 포함하는 제2 애노드 전극을 포함할 수 있다. 제1 구동 전압선 및 제2 구동 전압선 각각은 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장될 수 있다. 제1 애노드 전극의 제1 콘택부는 제1 구동 전압선으로부터 제1 방향에 반대되는 제3 방향에 위치할 수 있다. 제2 애노드 전극의 제2 콘택부는 제2 구동 전압선으로부터 제1 방향에 위치할 수 있다. 이에 따라, 발광 소자들의 애노드 전극들이 서로 다른 면적을 갖더라도, 서브 화소 회로들이 상대적으로 균등하게 배치될 수 있다. 따라서, 단위 화소의 화질 특성이 향상되고, 표시 장치의 표시 품질이 향상될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판;상기 기판 상에 배치되는 제1 서브 화소 회로;상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 회로로부터 제1 방향에 위치하는 제2 서브 화소 회로;상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되며, 상기 제1 서브 화소 회로에 구동 전압을 전달하는 제1 구동 전압선;상기 기판 상에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제2 서브 화소 회로에 상기 구동 전압을 전달하는 제2 구동 전압선;상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제1 콘택부를 포함하고, 상기 제1 콘택부는 상기 제1 구동 전압선으로부터 상기 제1 방향에 반대되는 제3 방향에 위치하는 제1 애노드 전극; 및상기 기판 상에 배치되고, 상기 제2 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제2 콘택부를 포함하고, 상기 제2 콘택부는 상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제1 방향에 위치하는 제2 애노드 전극을 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 애노드 전극은 상기 제1 애노드 전극으로부터 상기 제1 방향으로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극의 면적은 상기 제2 애노드 전극의 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제2 콘택부는 상기 제1 애노드 전극에 인접하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 콘택부와 상기 제2 콘택부 사이의 상기 제1 방향으로의 거리는 상기 제1 구동 전압선과 상기 제2 구동 전압선 사이의 상기 제1 방향으로의 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 제1 서브 화소 회로는, 상기 제1 구동 전압선으로부터 상기 구동 전압을 전달 받는 제1 구동 트랜지스터 및 상기 제1 구동 트랜지스터와 상기 제1 애노드 전극에 전기적으로 연결되는 제1 발광 제어 트랜지스터를 포함하고,상기 제2 서브 화소 회로는, 상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 구동 전압을 전달 받는 제2 구동 트랜지스터 및 상기 제2 구동 트랜지스터와 상기 제2 애노드 전극에 전기적으로 연결되는 제2 발광 제어 트랜지스터를 포함하고,상기 표시 패널은, 상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 발광 제어 트랜지스터의 채널부를 포함하는 제1 액티브 패턴; 및상기 제1 액티브 패턴과 같은 층에 배치되고, 상기 제1 액티브 패턴으로부터 상기 제1 방향에 위치하고, 상기 제2 발광 제어 트랜지스터의 채널부를 포함하는 제2 액티브 패턴을 더 포함하고,상기 제1 발광 제어 트랜지스터의 상기 채널부는 상기 제1 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하고, 상기 제2 발광 제어 트랜지스터의 상기 채널부는 상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 액티브 패턴과 상기 제1 애노드 전극 사이에 배치되고, 상기 제1 액티브 패턴과 상기 제1 콘택부를 전기적으로 연결하며, 상기 제1 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하는 제1 하부 접촉 패턴; 및상기 제1 하부 접촉 패턴과 같은 층에 배치되고, 상기 제2 액티브 패턴과 상기 제2 콘택부를 전기적으로 연결하며, 상기 제2 구동 전압선과 중첩하는 제2 하부 접촉 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제2 하부 접촉 패턴은,상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하며, 상기 제2 액티브 패턴에 전기적으로 연결되는 제1 단부;상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제1 방향에 위치하며, 상기 제2 콘택부에 전기적으로 연결되는 제2 단부; 및상기 제1 단부와 상기 제2 단부를 연결하며, 상기 제2 구동 전압선과 중첩하는 연결부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1 하부 접촉 패턴과 상기 제1 애노드 전극 사이에 배치되고, 상기 제1 하부 접촉 패턴과 상기 제1 콘택부를 전기적으로 연결하며, 상기 제1 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하는 제1 상부 접촉 패턴; 및상기 제1 상부 접촉 패턴과 같은 층에 배치되고, 상기 제2 하부 접촉 패턴과 상기 제2 콘택부를 전기적으로 연결하며, 상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제1 방향에 위치하는 제2 상부 접촉 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 제2 액티브 패턴은, 상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하며, 상기 제2 발광 트랜지스터의 상기 채널부에 인접한 제1 부분;상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제1 방향에 위치하며, 상기 제2 콘택부에 전기적으로 연결되는 제2 부분; 및상기 제1 부분과 상기 제2 부분을 연결하며, 상기 제2 구동 전압선과 중첩하는 연결부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1 액티브 패턴과 상기 제1 애노드 전극 사이에 배치되고, 상기 제1 액티브 패턴과 상기 제1 콘택부를 전기적으로 연결하며, 상기 제1 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하는 제1 접촉 패턴; 및상기 제1 접촉 패턴과 같은 층에 배치되고, 상기 제2 액티브 패턴과 상기 제2 콘택부를 전기적으로 연결하며, 상기 제2 구동 전압선으로부터 상기 제1 방향에 위치하는 제2 접촉 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 기판 상에 배치되고, 상기 제2 서브 화소 회로로부터 상기 제1 방향에 위치하는 제3 서브 화소 회로;상기 기판 상에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제3 서브 화소 회로에 상기 구동 전압을 전달하는 제3 구동 전압선; 및상기 기판 상에 배치되고, 상기 제3 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제3 콘택부를 포함하고, 상기 제3 콘택부는 상기 제3 구동 전압선으로부터 상기 제3 방향에 위치하는 제3 애노드 전극을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극을 포함하는 제1 발광 소자, 상기 제2 애노드 전극을 포함하는 제2 발광 소자 및 상기 제3 애노드 전극을 포함하는 제3 발광 소자는 서로 다른 색의 광을 방출하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극은 상기 제3 애노드 전극으로부터 상기 제3 방향으로 이격되고, 상기 제2 애노드 전극은 상기 제3 애노드 전극으로부터 상기 제2 방향으로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극의 면적은 상기 제2 애노드 전극의 면적 및 상기 제3 애노드 전극의 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 제1 콘택부와 상기 제2 콘택부 사이의 상기 제1 방향으로의 거리는 상기 제2 콘택부와 상기 제3 콘택부 사이의 상기 제1 방향으로의 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 영역 및 상기 제1 영역으로부터 제1 방향에 위치하는 제2 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 제1 영역에 배치되는 제1 서브 화소 회로;상기 기판 상의 상기 제2 영역에 배치되는 제2 서브 화소 회로;상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제1 콘택부를 포함하고, 상기 제1 콘택부는 상기 제1 영역의 중심부를 지나며 상기 제1 방향에 수직한 제2 방향으로 연장되는 제1 중심선으로부터 상기 제1 방향에 반대되는 제3 방향에 위치하는 제1 애노드 전극; 및상기 기판 상에 배치되고, 상기 제2 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제2 콘택부를 포함하고, 상기 제2 콘택부는 상기 제2 영역의 중심부를 지나며 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 중심선으로부터 상기 제1 방향에 위치하는 제2 애노드 전극을 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극의 면적은 상기 제2 애노드 전극의 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 제1 콘택부와 상기 제2 콘택부 사이의 상기 제1 방향으로의 거리는 상기 제1 중심선과 상기 제2 중심선 사이의 상기 제1 방향으로의 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 기판은 상기 제2 영역으로부터 상기 제1 방향에 위치하는 제3 영역을 더 포함하고,상기 표시 패널은,상기 기판 상의 상기 제3 영역에 배치되는 제3 서브 화소 회로; 및상기 기판 상에 배치되고, 상기 제3 서브 화소 회로에 전기적으로 연결되는 제3 콘택부를 포함하고, 상기 제3 콘택부는 상기 제3 영역의 중심부를 지나며 상기 제2 방향으로 연장되는 제3 중심선으로부터 상기 제3 방향에 위치하는 제3 애노드 전극을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Hyun Ae</engName><name>박현애</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAK Won Kyu</engName><name>곽원규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>JO Seung Han</engName><name>조승한</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0581999-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0485445-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1006034-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210064998.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930d63365de6abe56f8fc3089612b231e616e5c46e25c3e9c927ee2c73e63d0435532c4b8a21df28ce2033d6e344a2e511eaa4e19aa960b231</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6433d3d1032ff27700843a5653a8291aa3eb4b5f572aa6f1f2f63afe914ce8bda9f3dd4c9dc8632a9b67255bff98fe31a9dea85d62a60299</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>