<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:39.3139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031153</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>BCMA, GPRC5D, 및 CD3을 표적화하는 삼중특이적 항체</inventionTitle><inventionTitleEng>TRISPECIFIC ANTIBODY TARGETING BCMA, GPRC5D, AND CD3</inventionTitleEng><openDate>2023.10.19</openDate><openNumber>10-2023-0146578</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> BCMA, GPRC5D, 및 CD3에 결합하는 다중특이적 항체 및 이의 다중특이적 항원-결합 단편이 본 명세서에 제공된다. 또한, 제공된 다중특이적 항체 또는 다중특이적 항원-결합 단편을 인코딩할 수 있는 관련 폴리뉴클레오티드, 제공된 다중특이적 항체 또는 다중특이적 항원-결합 단편을 발현하는 세포뿐만 아니라, 관련 벡터 및 검출가능하게 표지화된 다중특이적 항체 또는 다중특이적 항원-결합 단편이 기재된다. 또한, 제공된 다중특이적 항체 및 다중특이적 항원-결합 단편의 생성 및 사용 방법이 기재된다. BCMA에 결합하는 항체 및 이의 항원-결합 단편이 본 명세서에 추가로 제공된다. 또한, 제공된 BCMA-특이적 항체 또는 항원-결합 단편을 인코딩할 수 있는 관련 폴리뉴클레오티드, 제공된 BCMA-특이적 항체 또는 항원-결합 단편을 발현하는 세포뿐만 아니라, 관련 벡터 및 검출가능하게 표지화된 BCMA-특이적 항체 또는 항원-결합 단편이 기재된다. 또한, 제공된 BCMA-특이적 항체 및 항원-결합 단편의 생성 및 사용 방법이 기재된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022175255</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/053651</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 제1 중쇄 가변 도메인(VH1) 및 제1 경쇄 가변 도메인(VL1)을 포함하는 제1 항원-결합 아암;(b) 제2 중쇄 가변 도메인(VH2) 및 제2 경쇄 가변 도메인(VL2)을 포함하는 제2 항원-결합 아암;(c) 제3 중쇄 가변 도메인(VH3) 및 제3 경쇄 가변 도메인(VL3)을 포함하는 제3 항원-결합 아암을 포함하며,여기서 제1 항원-결합 아암은 분화 클러스터 3(CD3) 상의 에피토프에 결합하고, 제2 항원-결합 아암은 G-단백질 커플링된 수용체 패밀리 C 군 5 구성원 D(GPRC5D) 상의 에피토프에 결합하고, 제3 항원-결합 아암은 B 세포 성숙 항원(BCMA) 상의 에피토프에 결합하는, 삼중특이적 항체 또는 이의 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제1 항원-결합 아암의 VH1 및 VL1은 다이아바디, Fab, Fab', F(ab')2, Fv, scFv, Fd, 다이설파이드 안정화 Fv 단편(dsFv), 또는 다이설파이드 안정화 다이아바디(ds 다이아바디), 임의로 Fab 내에 존재하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 제2 항원-결합 아암의 VH2 및 VL2는 다이아바디, Fab, Fab', F(ab')2, Fv, scFv, Fv, Fd, 다이설파이드 안정화 Fv 단편(dsFv), 또는 다이설파이드 안정화 다이아바디(ds 다이아바디), 임의로 scFv 내에 존재하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 항원-결합 아암의 VH3 및 VL3은 항체 단편, 다이아바디, Fab, Fab', F(ab')2, Fv, scFv, Fd, 다이설파이드 안정화 Fv 단편(dsFv), 또는 다이설파이드 안정화 다이아바디(ds 다이아바디), 임의로 scFv 내에 존재하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, CD3에 결합하는 제1 항원-결합 아암은 서열 번호 8의 중쇄 가변 도메인(VH1)의 중쇄 상보성 결정 영역(HCDR) 1, HCDR2, 및 HCDR3 및 서열 번호 7의 경쇄 가변 도메인(VL1)의 경쇄 상보성 결정 영역(LCDR) 1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, CD3에 결합하는 제1 항원-결합 아암은 GDSVFNNNAAWS(서열 번호 4)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR1, RTYYRSKWLYD(서열 번호 5)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR2, 및 GYSSSFDY(서열 번호 6)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR3; 및 TGTSSNIGTYKFVS(서열 번호 1)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR1, EVSKRPS(서열 번호 2)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR2, 및 VSYAGSGTLL(서열 번호 3)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, CD3에 결합하는 제1 항원-결합 아암은 서열 번호 8의 VH1 및 서열 번호 7의 VL1을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, GPRC5D에 결합하는 제2 항원-결합 아암은 서열 번호 16의 중쇄 가변 도메인(VH2)의 중쇄 상보성 결정 영역(HCDR) 1, HCDR2, 및 HCDR3 및 서열 번호 15의 경쇄 가변 도메인(VL2)의 경쇄 상보성 결정 영역(LCDR) 1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, GPRC5D에 결합하는 제2 항원-결합 아암은 GFSLTNIRMSVS(서열 번호 12)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR1, HIFSNDEKS(서열 번호 13)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR2, 및 MRLPYGMDV(서열 번호 14)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR3; 및 RSSQSLVHSDGNTYLS(서열 번호 9)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR1, KISNRFF(서열 번호 10)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR2, 및 MQATQFPHT(서열 번호 11)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, GPRC5D에 결합하는 제2 항원-결합 아암은 서열 번호 16의 VH2 및 서열 번호 15의 VL2를 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, BCMA에 결합하는 제3 항원-결합 아암은 서열 번호 24의 중쇄 가변 도메인(VH3)의 중쇄 상보성 결정 영역(HCDR) 1, HCDR2, 및 HCDR3 및 서열 번호 23의 경쇄 가변 도메인(VL3)의 경쇄 상보성 결정 영역(LCDR) 1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, BCMA에 결합하는 제3 항원-결합 아암은 GFTFSSYAMS(서열 번호 20)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR1, AISGSGGSTY(서열 번호 21)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR2, 및 DEGYSSGHYYGMDV(서열 번호 22)의 아미노산 서열을 포함하는 HCDR3; 및 RASQSISSSFLT(서열 번호 17)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR1, GASSRAT(서열 번호 18)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR2, 및 QHYGSSPMYT(서열 번호 19)의 아미노산 서열을 포함하는 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, BCMA에 결합하는 제3 항원-결합 아암은 서열 번호 24의 VH3 및 서열 번호 23의 VL3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, CD3에 결합하는 제1 항원-결합 아암은 서열 번호 8의 VH1의 HCDR1, HCDR2, 및 HCDR3 및 서열 번호 7의 VL1의 LCDR1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하고;GPRC5D에 결합하는 제2 항원-결합 아암은 서열 번호 16의 VH2의 HCDR1, HCDR2, 및 HCDR3 및 서열 번호 15의 VL2의 LCDR1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하고;BCMA에 결합하는 제3 항원-결합 아암은 서열 번호 24의 VH3의 HCDR1, HCDR2, 및 HCDR3 및 서열 번호 23의 VL3의 LCDR1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제4항 및 제14항 중 어느 한 항에 있어서, CD3에 결합하는 제1 항원-결합 아암은 각각 서열 번호 4, 5, 6, 1, 2, 3의 HCDR1, HCDR2, HCDR3, LCDR1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하고;GPRC5D에 결합하는 제2 항원-결합 아암은 각각 서열 번호 12, 13, 14, 9, 10, 및 11의 HCDR1, HCDR2, HCDR3, LCDR1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하고;BCMA에 결합하는 제3 항원-결합 아암은 각각 서열 번호 20, 21, 22, 17, 18, 및 19의 HCDR1, HCDR2, HCDR3, LCDR1, LCDR2, 및 LCDR3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제4항, 제14항, 및 제15항 중 어느 한 항에 있어서, CD3에 결합하는 제1 항원-결합 아암은 서열 번호 8의 VH1 및 서열 번호 7의 VL1을 포함하고;GPRC5D에 결합하는 제2 항원-결합 아암은 서열 번호 16의 VH2 및 서열 번호 15의 VL2를 포함하고;BCMA에 결합하는 제3 항원-결합 아암은 서열 번호 24의 VH3 및 서열 번호 23의 VL3을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 항원-결합 아암은 단편 결정화가능(Fc) 도메인을 포함하고, 제2 항원-결합 아암 또는 제3 항원-결합 아암은 Fc 도메인을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 이의 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, Fc 도메인은 Fc 도메인의 이종이량체화를 촉진하는 하나 이상의 돌연변이를 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 이의 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 돌연변이는 T366S, L368A, T366W, 및 Y407V(EU 넘버링)로부터 선택되는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, Fc 도메인은 Fcγ 수용체에 대한 Fc 결합을 감소시키는 하나 이상의 돌연변이를 추가로 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, Fcγ 수용체는 FcyRI, FcyRIIA, FcyRIIB, FcyRIIIA, 및/또는 FcyRIIIB인, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, Fc 도메인은 L234A, L235A, 및 D265S(EU 넘버링)로부터 선택된 하나 이상의 돌연변이를 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, Fc 도메인은 단백질 A에 대한 Fc 결합을 감소시키는 하나 이상의 돌연변이를 추가로 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, Fc 도메인은 돌연변이 H435R 및/또는 Y436F(EU 넘버링)를 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 항원-결합 아암은 CD3ε 사슬의 잔기 22 내지 35(QDGNEEMGGITQTP(서열 번호 161))에 특이적으로 결합하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 항원-결합 아암은 약 1 × 10-8 내지 1 × 10-7 M의 친화도로 CD3에 특이적으로 결합하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 제1 항원-결합 아암은 약 2 × 10-8 내지 4 × 10-8 M의 친화도로 CD3에 특이적으로 결합하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 항원-결합 아암은 BCMA BCMW37 사슬의 잔기 17 내지 26(LLHACIPCQL(서열 번호 162))에 특이적으로 결합하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 항원-결합 아암은 약 1 × 10-10 내지 1 × 10-7 M의 친화도로 BCMA에 특이적으로 결합하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 제3 항원-결합 아암은 약 2 × 10-10 내지 9 × 10-10 M의 친화도로 BCMA에 특이적으로 결합하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 분화 클러스터 3(CD3) 상의 에피토프에 결합하는 제1 항원-결합 아암, G-단백질 커플링된 수용체 패밀리 C 군 5 구성원 D(GPRC5D) 상의 에피토프에 결합하는 제2 항원-결합 아암, 및 B 세포 성숙 항원(BCMA) 상의 에피토프에 결합하는 제3 항원-결합 아암을 포함하며,여기서 제1 항원-결합 아암은 중쇄(HC1) 폴리펩티드 및 경쇄(LC) 폴리펩티드를 포함하고;제2 항원-결합 아암 및 제3 항원-결합 아암을 포함하는 단일 폴리펩티드를 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 이의 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 제1 항원-결합 아암의 HC1은 서열 번호 26의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항 또는 제33항에 있어서, 제1 항원-결합 아암의 LC는 서열 번호 27의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 항원-결합 아암 및 제3 항원-결합 아암을 포함하는 폴리펩티드는 서열 번호 28의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 제1 항원-결합 아암은 서열 번호 26의 아미노산 서열을 포함하는 HC1, 및 서열 번호 27의 아미노산 서열을 포함하는 LC를 포함하고, 제2 항원-결합 아암 및 제3 항원-결합 아암을 포함하는 폴리펩티드는 서열 번호 28의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 분화 클러스터 3(CD3) 상의 에피토프에 결합하는 제1 항원-결합 아암, G-단백질 커플링된 수용체 패밀리 C 군 5 구성원 D(GPRC5D) 상의 에피토프에 결합하는 제2 항원-결합 아암, 및 B 세포 성숙 항원(BCMA) 상의 에피토프에 결합하는 제3 항원-결합 아암을 포함하며,여기서 제1 항원-결합 아암은 중쇄(HC1) 폴리펩티드 및 경쇄(LC) 폴리펩티드를 포함하고, 여기서 중쇄(HC1) 폴리펩티드는 제2 항원-결합 아암을 추가로 포함하며,제3 항원-결합 아암을 포함하는 단일 폴리펩티드를 추가로 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 이의 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 제1 항원-결합 아암의 HC1은 서열 번호 29의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 제1 항원-결합 아암의 LC는 서열 번호 30의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 항원-결합 아암을 포함하는 단일 폴리펩티드는 서열 번호 31의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, 제1 항원-결합 아암은 서열 번호 29의 아미노산 서열을 포함하는 HC1, 및 서열 번호 30의 아미노산 서열을 포함하는 LC를 포함하고, 제3 항원-결합 아암을 포함하는 단일 폴리펩티드는 서열 번호 31의 아미노산 서열을 포함하는, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IgG1, IgG2, IgG3, 또는 IgG4 (인간) 동종형인, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 (인간) IgG1 동종형인, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편을 인코딩하는, 합성 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편 및 약제학적으로 허용가능한 담체를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 제2 치료제를 추가로 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 제2 치료제는 항-CD38 제제, 면역조절 이미드 약물(IMiD), 면역 체크포인트 억제제, 면역 공동자극제, 감마 세크레타제 억제제, T-세포 인핸서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편을 발현하는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 하이브리도마인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 삼중특이적 항체는 재조합적으로 생성되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 암의 치료를 필요로 하는 대상체에서 암을 치료하기 위한 방법으로서, 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편 또는 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항의 약제학적 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편 또는 약제학적 조성물은 암을 치료하기에 충분한 시간 동안 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 암 세포의 성장 또는 증식을 억제하기 위한 방법으로서, 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편 또는 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항의 약제학적 조성물의 유효량을 상기 세포에 투여하는 단계를 포함하며, 여기서 상기 유효량은 상기 암 세포의 성장 또는 증식을 억제하기에 충분한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 암 세포는 대상체 내에 존재하며, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편 또는 약제학적 조성물은 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 투여는 생체외에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. T 세포를 BCMA 및/또는 GPRC5D-발현 암 세포로 방향전환시키는 것을 필요로 하는 대상체에서 T 세포를 BCMA 및/또는 GPRC5D-발현 암 세포로 방향전환시키는 방법으로서, 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편 또는 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항의 약제학적 조성물의 치료적 유효량을 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 치료적 유효량은 상기 T 세포 반응을 상기 암 세포로 유도하기에 충분한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제50항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 혈액암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 혈액암은 BCMA 및/또는 GPRC5D-발현 B 세포 암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, BCMA 및/또는 GPRC5D-발현 B 세포 암은 다발성 골수종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, BCMA 및/또는 GPRC5D-발현 B 세포 암은 무증상 다발성 골수종(SMM)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제50항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 재발성, 불응성, 또는 악성 암, 또는 이들의 임의의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제50항, 제51항, 제53항, 및 제55항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전 치료를 받은 적이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 이전 치료는 프로테아좀 억제제, 면역조절 약물, CD38 항체, 이중특이적 제제, CAR-T 요법, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제50항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 치료제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 제2 치료제는 화학요법제 또는 표적화 항암 요법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 화학요법제는 시타라빈, 안트라사이클린, 히스타민 다이하이드로클로라이드, 또는 인터류킨 2(IL-2)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 제2 치료제는 항-CD38 제제, 면역조절 이미드 약물(IMiD), 면역 체크포인트 억제제, 면역 공동자극제, 감마 세크레타제 억제제, T-세포 인핸서, 또는 이들의 임의의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제50항, 제51항, 제53항, 및 제55항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편, 또는 약제학적 조성물은 대상체에게 정맥내, 근육내, 복강내, 및/또는 피하 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제50항, 제51항, 제53항, 및 제55항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편, 또는 약제학적 조성물은 대상체에게 피하 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편을 생성하기 위한 방법으로서, 제47항 내지 제49항 중 어느 한 항의 세포를 배양하는 단계 및 상기 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편을 단리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. (i) 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항의 삼중특이적 항체 또는 삼중특이적 결합 단편 및/또는 제43항의 폴리뉴클레오티드 및 (ii) 이를 위한 패키징을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. GFTFSSYAMS(서열 번호 20)의 아미노산 서열을 갖는 중쇄 상보성 결정 영역 1(CDR1), AISGSGGSTY(서열 번호 21)의 아미노산 서열을 갖는 중쇄 CDR2, 및 DEGYSSGHYYGMDV(서열 번호 22)의 아미노산 서열을 갖는 중쇄 CDR3을 포함하는, BCMA에 결합하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, RASQSISSSFLT(서열 번호 17)의 아미노산 서열을 갖는 경쇄 상보성 결정 영역 1(CDR1), GASSRAT(서열 번호 18)의 아미노산 서열을 갖는 경쇄 CDR2, 및 QHYGSSPMYT(서열 번호 19)의 아미노산 서열을 갖는 경쇄 CDR3을 추가로 포함하는, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서, 서열 번호 24의 아미노산 서열을 갖는 중쇄 가변 도메인(VH)을 포함하는, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 23의 아미노산 서열을 갖는 경쇄 가변 도메인(VL)을 포함하는, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, BCMA BCMW37 사슬의 잔기 17 내지 26(LLHACIPCQL(서열 번호 162))에 특이적으로 결합하는, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 약 1 × 10-10 내지 1 × 10-7 M의 친화도로 BCMA에 특이적으로 결합하는, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 약 2 × 10-10 내지 9 × 10-10 M의 친화도로 BCMA에 특이적으로 결합하는, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 인간 항체 또는 항원-결합 단편인, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제72항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합체인, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제72항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, Fab 단편, Fab2 단편, 또는 단일쇄 항체인, 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제72항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IgG1, IgG2, IgG3, 또는 IgG4 동종형인, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제72항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IgG1 또는 IgG4 동종형인, 항체 또는 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항의 항체 또는 항원-결합 단편 및 약제학적으로 허용가능한 담체를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 제2 치료제를 추가로 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 제2 치료제는 항-CD38 제제, 면역조절 이미드 약물(IMiD), 면역 체크포인트 억제제, 면역 공동자극제, 감마 세크레타제 억제제, T-세포 인핸서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항의 항체 또는 항원-결합 단편을 발현하는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 하이브리도마인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 항체는 재조합적으로 생성되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 암의 치료를 필요로 하는 대상체에서 암을 치료하기 위한 방법으로서, 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항의 항체 또는 항원-결합 단편 또는 제84항 내지 제86항 중 어느 한 항의 약제학적 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 항체 또는 항원-결합 단편 또는 약제학적 조성물은 암을 치료하기에 충분한 시간 동안 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 암 세포의 성장 또는 증식을 억제하기 위한 방법으로서, 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항의 항체 또는 항원-결합 단편 또는 제84항 내지 제86항 중 어느 한 항의 약제학적 조성물의 유효량을 상기 세포에 투여하는 단계를 포함하며, 여기서 상기 유효량은 상기 암 세포의 성장 또는 증식을 억제하기에 충분한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 암 세포는 대상체 내에 존재하며, 항체 또는 항원-결합 단편 또는 약제학적 조성물은 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 상기 투여는 생체외에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 혈액암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 혈액암은 BCMA-발현 B 세포 암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, BCMA-발현 B 세포 암은 다발성 골수종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, BCMA-발현 B 세포 암은 무증상 다발성 골수종(SMM)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제90항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 재발성, 불응성, 또는 악성 암, 또는 이들의 임의의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제90항, 제91항, 제93항, 및 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 이전 치료를 받은 적이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 이전 치료는 프로테아좀 억제제, 면역조절 약물, CD38 항체, 이중특이적 제제, CAR-T 요법, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제90항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 치료제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 제2 치료제는 화학요법제 또는 표적화 항암 요법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 화학요법제는 시타라빈, 안트라사이클린, 히스타민 다이하이드로클로라이드, 또는 인터류킨 2(IL-2)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제102항에 있어서, 제2 치료제는 항-CD38 제제, 면역조절 이미드 약물(IMiD), 면역 체크포인트 억제제, 면역 공동자극제, 감마 세크레타제 억제제, T-세포 인핸서, 또는 이들의 임의의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제90항, 제91항, 제93항, 및 제95항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 항원-결합 단편 또는 약제학적 조성물은 대상체에게 정맥내, 근육내, 복강내, 및/또는 피하 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제90항, 제91항, 제93항, 및 제95항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 항원-결합 단편, 또는 약제학적 조성물은 대상체에게 피하 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항의 항체 또는 항원-결합 단편을 생성하기 위한 방법으로서, 제87항 내지 제89항 중 어느 한 항의 세포를 배양하는 단계 및 상기 항체 또는 항원-결합 단편을 단리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항의 항체 또는 항원-결합 단편을 인코딩하는, 합성 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. (i) 제72항 내지 제83항 중 어느 한 항의 항체 또는 항원-결합 단편 및/또는 제109항의 폴리뉴클레오티드 및 (ii) 이를 위한 패키징을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>벨기에왕국 베-****-비어세 투른호우트세베크 **</address><code>519980731124</code><country>벨기에</country><engName>Janssen Pharmaceutica NV</engName><name>얀센 파마슈티카 엔브이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ATTAR, Ricardo Marcos</engName><name>아타르, 리카르도 마르코스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BRODEUR, Scott Ronald</engName><name>브로더, 스콧 로날드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 벤...</address><code> </code><country> </country><engName>GANESAN, Rajkumar</engName><name>가네산, 라즈쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LUISTRO, Leopoldo</engName><name>루이스트로, 레오폴도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>벨기에 비어스 비-...</address><code> </code><country> </country><engName>PHILIPPAR, Ulrike</engName><name>필립파르, 울리케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PILLARISETTI, Kodandaram</engName><name>필라리세티, 코단다람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SINGH, Sanjaya</engName><name>싱, 산자야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Danlin Dan Qing</engName><name>양, 달린 단 큉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로**길 **, ***호 (역삼동)</address><code>920161000411</code><country>대한민국</country><engName>HANSUNG Intellectual Property</engName><name>특허법인한성</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/149,921</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1007309-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0149778-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0165882-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0165894-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0744019-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031153.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93023d891d4b15b6522944f2b867bfcd99cee3c8496cea1eaba8d3bdc9d64022133bc0759fa4444e69ee1627e598af9e851c14a2616d5d0dd6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf003219db01a4d6fd032a36628fc780c1f03cd31a4a37c35e8e227230ce7b4a28c1f3b15c3d9e413be6ec0ad6635c1328f9686d89c712992b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>