<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:14.714</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003635</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>2개, 3개 또는 4개의 고도에서 하나 이상의 표면을 포함하는 텍스처링된 영역과 하나 이상의 표면의 적어도 일부를 제공하는 표면 특징부를 갖는 디스플레이 물품용 눈부심 방지 기판 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTI-GLARE SUBSTRATE FOR A DISPLAY ARTICLE WITH A TEXTURED REGION INCLUDING ONE OR MORE SURFACES AT TWO, THREE, OR FOUR ELEVATIONS, AND SURFACES FEATURES PROVIDING AT LEAST A PORTION OF THE ONE OR MORE SURFACES, AND METHOD OF MAKING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0032065</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C03C 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C03C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> (a) 주 표면; 및 (b) 주 표면에 배치된 텍스처링된 영역을 포함하며, 텍스처링된 영역은: (i) 기판을 통해 연장되는 텍스처링된 영역 아래에 배치된 베이스 평면에 평행한 더 높은 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 더 높은 표면; (ii) 베이스 평면에 평행한 더 낮은 평균 고도에 있는 하나 이상의 더 낮은 표면; 및 (iii) (i) 하나 이상의 더 높은 표면 및 (ii) 하나 이상의 더 낮은 표면 중 하나 또는 둘 다의 적어도 일부를 제공하는 표면 특징부를 포함한다. 표면 특징부는 더 큰 표면 특징부 및 더 작은 표면 특징부를 포함할 수 있으며, 더 높은 평균 고도와 더 낮은 평균 고도 사이의 베이스 평면에 평행한 하나 이상의 중간 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 표면을 제공하거나 둘 다 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023283058</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/034812</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 물품용 기판으로서, 상기 기판은:주 표면; 및주 표면 상에 정의된 텍스처링된 영역을 포함하며, 상기 텍스처링된 영역은:기판을 통해 연장되는 텍스처링된 영역 아래에 배치된 베이스 평면(base-plane)에 평행한 더 높은 평균 고도(higher mean elevation)에 존재하는 하나 이상의 더 높은 표면(higher surfaces);베이스 평면에 평행한 더 낮은 평균 고도(lower mean elevation)에 존재하는 하나 이상의 더 낮은 표면(lower surfaces), 여기서 더 높은 평균 고도는 더 낮은 평균 고도 미만임; 및더 높은 표면 고도에 존재하는 하나 이상의 더 높은 표면 또는 더 낮은 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 더 낮은 표면 중 적어도 일부를 제공하는 표면 특징부(surface features)를 포함하며, 각 표면 특징부는 최장 치수를 갖는, 베이스 평면에 평행한 주변부(perimeter)를 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 더 낮은 평균 고도는 50nm에서 700nm 범위 내의 거리만큼 더 높은 평균 고도와 다른, 디스플레이 물품용 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서, 표면 특징부의 최장 치수는 0.5㎛ 내지 120㎛ 범위 내에 있는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1-3 중 어느 한 항에 있어서, 표면 특징부가 패턴으로 배열되어 있지 않은, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1-4 중 어느 한 항에 있어서, 텍스처링된 영역은:(i) 하나 이상의 더 높은 표면 또는 (ii) 하나 이상의 더 낮은 표면 중 어느 하나를 제공하는 주변 부분(surrounding portion)을 더 포함하며;여기서, 표면 특징부는 (i) 하나 이상의 더 높은 표면 및 (ii) 하나 이상의 더 낮은 표면 중 주변 부분이 제공하지 않는 다른 하나를 제공하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 표면 특징부는 주변 부분 내에 배치되고 하나 이상의 더 낮은 표면을 제공하며;주변 부분은 하나 이상의 더 높은 표면을 제공하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서, 표면 특징부는 주변 부분으로부터 돌출하고 더 높은 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 더 높은 표면을 제공하며; 주변 부분은 더 낮은 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 더 낮은 표면을 제공하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1-7 중 어느 한 항에 있어서, 표면 특징부의 충전율(fill-fraction)은 40% 내지 60% 범위 내에 있는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1-8 중 어느 한 항에 있어서, 더 표면 특징부는 더 큰 표면 특징부(larger surface features) 및 더 작은 표면 특징부(smaller surface features)를 포함하며, 더 큰 표면 특징부의 최장 치수는 모두 거의 동일하며, 30㎛ 내지 120㎛ 범위 내에 있으며, 더 작은 표면 특징부의 최장 치수는 모두 거의 동일하고, 더 큰 표면 특징부의 최장 치수보다 작으며, 0.5㎛ 내지 30㎛ 범위 내에 있고, 더 작은 표면 특징부는 더 큰 표면 특징부보다 더 많은, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 더 큰 표면 특징부 각각은 (i) 더 큰 표면 특징부의 최장 치수보다 크고 (ii) 30㎛ 내지 125㎛ 범위 내인, 최소 중심 간 거리(minimum center-to-center distance)로 서로 분리되며; 더 작은 표면 특징부 각각은 (i) 더 작은 표면 특징부의 최장 치수보다 크고 (ii) 1㎛ 내지 30㎛ 범위 내인, 최소 중심 간 거리로 분리되는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 9-10 중 어느 한 항에 있어서, 더 작은 표면 특징부는 (i) 하나 이상의 더 높은 표면과 (ii) 하나 이상의 더 낮은 표면 모두의 일부를 제공하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 9-11 중 어느 한 항에 있어서, 더 큰 표면 특징부의 주변부는 더 작은 표면 특징부의 주변부와 중첩되지 않는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 9-11 중 어느 한 항에 있어서, 더 큰 표면 특징부의 주변부는 더 작은 표면 특징부의 주변부와 중첩되는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 9-13 중 어느 한 항에 있어서, 더 큰 표면 특징부의 충전율은 20% 내지 70%이며;더 작은 표면 특징부의 충전율은 20% 내지 70% 범위 내에 있는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 9-14 중 어느 한 항에 있어서, 텍스처링된 영역은 0.5% 내지 10% 범위 내의 투과 헤이즈를 나타내며;텍스처링된 영역은 1.2% 내지 5.0% 범위 내의 픽셀 전력 편차(pixel power deviation)를 나타내며;텍스처링된 영역은 40% 내지 100% 범위 내에서 이미지 선명도(distinctness-of-image)를 나타내며;텍스처링된 영역은 각각 0.001 내지 4.0 범위 내에 있는 보정된 색체 전이(corrected color shifts) ΔCx_corlected 및 ΔCy_corrected를 나타내는, 디스플레이 물품용 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1-15 중 어느 한 항에 있어서, 텍스처링된 영역은 5 nm 내지 100 nm 범위 내의 표면 거칠기(Ra)를 부여하는 2차 표면 특징부를 포함하는 하나 이상의 섹션을 더 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1-16 중 어느 한 항에 있어서, 각 표면 특징부의 주변부는 원형이고 최장 치수는 직경인, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1-17 중 어느 한 항에 있어서, 기판은 유리 기판 또는 유리-세라믹 기판을 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디스플레이 물품용 기판으로서, 상기 기판은:주 표면; 및주 표면 상에 정의된 텍스처링된 영역을 포함하며, 상기 텍스처링된 영역은:기판을 통해 연장되는 텍스처링된 영역 아래에 배치된 베이스 평면에 평행한 더 높은 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 더 높은 표면;베이스 평면에 평행한 더 낮은 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 더 낮은 표면, 더 낮은 평균 고도는 더 높은 평균 고도 미만임;베이스 평면에 평행한 하나 이상의 중간 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 표면, 여기서, 하나 이상의 중간 평균 고도는 더 높은 평균 고도보다 작지만 더 낮은 평균 고도보다 큼; 및(i) 더 높은 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 더 높은 표면, (ii) 더 낮은 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 더 낮은 표면, 또는 (iii) 하나 이상의 중간 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 표면, 중 적어도 일부를 제공하는 표면 특징부를 포함하며,여기서, 각각의 표면 특징부는 주변부를 포함하고 베이스 평면에 평행한 최장 치수를 가지며,여기서, 표면 특징부는 더 큰 표면 특징부 및 더 작은 표면 특징부를 포함하고,여기서, 더 작은 표면 특징부의 최장 치수는 더 큰 표면 특징부의 최장 치수보다 더 작은, 디스플레이 물품용 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 텍스처링된 영역은 단 하나의 중간 평균 고도를 포함하며;중간 평균 고도는 100 nm 내지 250 nm 범위 내의 거리만큼 더 높은 평균 고도보다 작고;더 낮은 평균 고도는 250 nm 내지 500 nm 범위 내의 거리만큼 더 높은 평균 고도보다 더 작은, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 19에 있어서, 두 개의 중간 평균 고도가 있으며;두 개의 중간 평균 고도 중 더 높은 고도가 100 nm 내지 200 nm 범위 내의 거리만큼 더 높은 평균 고도보다 작고;중간 평균 고도 중 더 낮은 고도가 200 nm 내지 300 nm 범위 내에서 더 높은 평균 고도보다 작고;더 낮은 평균 고도는 300 nm 내지 500 nm 범위 내의 거리만큼 더 높은 평균 고도보다 더 작은, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 19-21 중 어느 한 항에 있어서, 더 큰 표면 특징부의 최장 치수는 30㎛ 내지 120㎛ 범위 내에 있고,더 작은 표면 특징부의 최장 치수는 0.5㎛ 내지 30㎛ 범위 내에 있으며,더 작은 표면 특징부는 더 큰 표면 특징부보다 더 많은, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 19-22 중 어느 한 항에 있어서, 더 큰 표면 특징부 각각은 (i) 더 큰 표면 특징부의 최장 치수보다 크고 (ii) 30㎛ 내지 125㎛ 범위 내인, 최소 중심 간 거리로 분리되며;더 작은 표면 특징부 각각은 (i) 더 작은 표면 특징부의 최장 치수보다 크고 (ii) 1㎛ 내지 30㎛ 범위 내인, 최소 중심 간 거리로 분리되는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 19-23 중 어느 한 항에 있어서, 더 큰 표면 특징부의 충전율은 20% 내지 70%이고;더 작은 표면 특징부의 충전율은 20% 내지 70% 범위 내에 있는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 19-24 중 어느 한 항에 있어서, 텍스처링된 영역은 1.9% 내지 35% 범위 내의 투과 헤이즈를 나타내며;텍스처링된 영역은 1.0% 내지 9.0% 범위 내의 픽셀 전력 편차를 나타내며;텍스처링된 영역은 10% 내지 100% 범위 내에서 이미지 선명도를 나타내며; 텍스처링된 영역은 각각 0.001 내지 1.5 범위 내에 있는 보정된 색체 전이 ΔCx_corlected 및 ΔCy_corrected를 나타내는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 19-25 중 어느 한 항에 있어서, 5 nm 내지 100 nm 범위 내의 표면 거칠기(Ra)를 부여하는 2차 표면 특징부를 포함하는 하나 이상의 섹션을 더 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 19-26 중 어느 한 항에 있어서, 각 표면 특징부의 주변부는 원형이고 최장 치수는 직경인, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 더 작은 표면 특징부의 직경은 모두 거의 같고;더 큰 표면 특징부의 직경은 모두 거의 같은, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 19-28 중 어느 한 항에 있어서, 기판은 유리 기판 또는 유리-세라믹 기판을 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디스플레이 물품용 기판으로서, 상기 기판은:주 표면; 및주 표면 상에 정의된 텍스처링된 영역을 포함하며, 상기 텍스처링된 영역은:텍스처링된 영역 아래에 배치되고 기판을 통해 연장되는 베이스 평면에 평행한 더 높은 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 더 높은 표면;베이스 평면에 평행한 더 낮은 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 더 낮은 표면, 여기서 더 낮은 평균 고도는 더 높은 평균 고도보다 작음;(i) 더 높은 평균 고도에 존재하는 하나 이상의 더 높은 표면 또는 (ii) 더 낮은 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 더 낮은 표면을 제공하는 주변 부분; 및표면 특징부를 포함하며, 각각은 베이스 평면에 평행하고 주변 부분에서 돌출되거나 주변 부분과 함께 배치되는 주변부를 가지며, 여기서 각 표면 특징부는 최소의 최장 치수로부터 최대의 최장 치수까지 범위의 고정된 최장 치수 세트로부터의 최장 치수를 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, 최소 중심 간 거리는 최대 직경을 가진 각 표면 특징부를 분리하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 30-31 중 어느 한 항에 있어서, 최장 치수를 가진 표면 특징부는 패턴으로 배열되지 않는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 30-32 중 어느 한 항에 있어서, 최장 치수의 고정된 세트는 3개, 4개 또는 5개의 최장 치수로 이루어지는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 30-33 중 어느 한 항에 있어서, 모든 고정된 최장 치수 세트 중 최장 치수는 0.5㎛ 내지 120㎛ 범위 내에 있는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 30-34 중 어느 한 항에 있어서, 텍스처링된 영역은 2.0% 내지 20% 범위 내의 투과 헤이즈를 나타내며;텍스처링된 영역은 1.0% 내지 5.0% 범위 내의 픽셀 전력 편차를 나타내며;텍스처링된 영역은 50% 내지 100% 범위 내에서 이미지 선명도를 나타내며;텍스처링된 영역은 각각 0.001 내지 0.30 범위 내에 있는 보정된 색체 전이 ΔCx_corlected 및 ΔCy_corrected를 나타내는, 디스플레이 물품용 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 30-35 중 어느 한 항에 있어서, 더 높은 평균 고도는 50 nm 내지 700 nm 범위 내의 거리 만큼 더 낮은 평균 고도와 다른, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 30-36 중 어느 한 항에 있어서, 텍스처링된 영역은 5 nm 내지 100 nm 범위 내의 표면 거칠기(Ra)를 부여하는 2차 표면 특징부를 포함하는 하나 이상의 섹션을 더 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 30-37 중 어느 한 항에 있어서, 각 표면 특징부의 주변부는 원형이고 최장 치수는 직경인, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 30-38 중 어느 한 항에 있어서, 표면 특징부의 충전율은 40% 내지 60%인, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 30-39 중 어느 한 항에 있어서, 기판은 유리 기판 또는 유리-세라믹 기판을 포함하는, 디스플레이 물품용 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 디스플레이 물품용 기판의 텍스처링된 영역의 형성 방법으로서, 상기 방법은:표면 특징부의 위치를 결정하는 단계, 각 표면 특징부는 주변부를 포함하며, 이에 따라 각 표면 특징부의 미리 결정된 위치를 설정함;(i) 표면 특징부의 미리 결정된 위치 설정에 따라 표면 특징부가 형성될 곳의 에칭을 방지하거나 또는 (ii) 표면 특징부의 미리 결정된 위치 설정에 따라 표면 특징부가 형성될 곳에서만 에칭을 허용하는 에칭 마스크를 기판의 주 표면 상에 배치하는 단계; 및에칭 마스크가 기판의 주 표면 상에 배치되는 동안 일정 기간 동안 기판을 에칭액와 접촉시켜, (i) 기판을 통해서 연장되고 텍스처링된 영역 아래에 배치된 베이스 평면에 평행한 더 높은 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 더 높은 표면, (ii) 베이스 평면에 평행한 더 낮은 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 더 낮은 표면, 여기서 더 낮은 평균 고도는 더 높은 평균 고도 미만임, 및 (iii) 표면 특징부를 포함하는 1차 표면 상에 정의된 텍스처링된 영역을 형성하는 단계를 포함하는, 디스플레이 물품용 기판의 텍스처링된 영역의 형성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 41에 있어서, 더 작은 표면 특징부의 위치를 결정하는 단계, 각각의 더 작은 표면은 주변부를 포함하고, 이에 따라, 각각의 더 작은 표면 특징부의 미리 결정된 위치를 설정하며, 더 작은 표면 특징부의 주변부는 더 큰 표면 특징부의 주변부보다 작음;(i) 더 작은 표면 특징부의 미리 결정된 위치 설정에 따라 더 작은 표면 특징부가 형성될 곳에서 에칭을 방지하거나 또는 (ii) 더 작은 표면 특징부의 미리 결정된 위치 설정에 따라 더 작은 표면 특징부가 있는 곳에서만 에칭을 허용하는 제2 에칭 마스크를 기판의 텍스처링된 영역에 배치하는 단계; 및제2 에칭 마스크가 기판의 텍스처링된 영역 상에 배치되는 동안 일정 기간 동안 기판을 에칭액와 접촉시켜 (i) 베이스 평면에 평행한 하나 이상의 중간 평균 고도에 존재하는 기판의 하나 이상의 표면, 여기서 하나 이상의 중간 평균 고도는 더 높은 평균 고도보다 작지만 더 낮은 평균 고도보다 큼, 및 (ii) 더 작은 표면 특징부를 더 포함하도록 텍스처링된 영역을 수정하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 물품용 기판의 텍스처링된 영역의 형성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 41-42 중 어느 한 항에 있어서, 2차 표면 특징부를 텍스처링된 영역의 하나 이상의 섹션으로 형성함으로써 하나 이상의 섹션의 표면 거칠기(Ra)를 5 nm 내지 100 nm 범위 내로 증가시키는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 물품용 기판의 텍스처링된 영역의 형성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 41-43 중 어느 한 항에 있어서, 각 표면 특징부의 주변부는 원형이며, 다 더 작은 표면 특징부 각각의 주변부는 원형인, 디스플레이 물품용 기판의 텍스처링된 영역의 형성 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 (우편번호 *****)  코닝 원 리버프론트 플라자</address><code>519980799211</code><country>미국</country><engName>CORNING INCORPORATED</engName><name>코닝 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, Jiangwei</engName><name>펑, 장웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>ISAAC, Corinne Elizabeth</engName><name>아이작, 코린 엘리자베스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KOCH, Karl William, III</engName><name>코취, 카를 윌리엄 3세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Shenping</engName><name>리, 쉔핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SENARATNE, Wageesha</engName><name>세나라트네, 와지샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 페인...</address><code> </code><country> </country><engName>WOOD, William Allen</engName><name>우드, 윌리엄 앨런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로 ***, *층 (서초동, 장생빌딩)</address><code>920021000018</code><country>대한민국</country><engName>LEE&amp;PARK</engName><name>청운특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/218,567</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0120490-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0024925-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0413857-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0413858-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003635.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a84f9fc47b1c55ef060c0d3dd24502845fd79d0200ea4d005889dd3c6586efdf1b1f5c16de7af783f43219ec63443cfd90</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc5f37c89de8f4f4e5a8ff7007fea841db809b957e2f78b4f99ba946f9f3995f5b9674664b7137a27952d5adb7b022d75d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>