<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:20.5320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7023939</applicationNumber><claimCount>69</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 서브-파티션 인트라 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>IMPROVED SUB-PARTITION INTRA PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2021.10.06</openDate><openNumber>10-2021-0119992</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/167</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 코딩 블록들을 서브-블록들로 스플리트하기 위한 인트라-서브파티셔닝 (ISP) 모드를 개선시키기 위한 기법들이 설명된다. 일부 경우들에서, 코딩 블록에 대해 ISP 모드가 인에이블되는지 여부는 데이터 유닛들 (예를 들어, 그 중에서도 VPDU들, 변환 블록들) 과 관련된 사이즈 제약들에 기초한다. 예를 들어, VPDU 에 관련된 사이즈 제약에 기초하여, VPDU 경계들을 넘는 코딩 블록들에 대해 ISP 모드는 디스에이블될 수 있다. 일부 경우들에서, ISP 모드를 인에이블할지 여부는 하나 이상의 최대 변환 블록 사이즈들에 대응하는 사이즈 임계치들에 대한 코딩 블록의 폭 및/또는 높이의 비교에 기초할 수도 있다. 일부 경우들에서, 코딩 블록에 대해 ISP 모드가 인에이블되는 경우, 코딩 블록에 대한, 스플리트 타입, 수평 또는 수직을 정의하기 위해 사용되는 플래그의 값은, 하나 이상의 임계치들에 관한 코딩 블록의 폭 및/또는 높이에 기초하여 추론될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.08.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020163182</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/016260</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치로서,메모리; 및회로부에서 구현된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 비디오 데이터의 픽처의 현재 블록을 획득하고; 상기 픽처의 상기 현재 블록의 폭이 폭 사이즈 임계치보다 큰지 및 상기 현재 블록의 높이가 높이 사이즈 임계치보다 큰지 중 적어도 하나를 결정하는 것으로서, 상기 폭 사이즈 임계치는 데이터 유닛의 폭에 대응하고 상기 높이 사이즈 임계치는 상기 데이터 유닛의 높이에 대응하는, 상기 픽처의 상기 현재 블록의 폭이 폭 사이즈 임계치보다 큰지 및 상기 현재 블록의 높이가 높이 사이즈 임계치보다 큰지 중 적어도 하나를 결정하고; 상기 현재 블록의 폭이 상기 폭 사이즈 임계치보다 큰지 및 상기 현재 블록의 높이가 상기 높이 사이즈 임계치보다 큰지 중 적어도 하나에 기초하여 상기 현재 블록에 대해 인트라-서브파티션 모드 플래그가 시그널링되어야 하는지 여부를 결정하는 것으로서, 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 값은, 상기 현재 블록이 직사각형 변환 블록 서브파티션들로 파티셔닝되는지 여부를 표시하는, 상기 현재 블록에 대해 인트라-서브파티션 모드 플래그가 시그널링되어야 하는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 시그널링되어야 하는지 여부를 결정하는 것에 기초하여, 적어도 상기 현재 블록을 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 동일한, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 상이한, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 값이 제 1 값과 동일하다는 것은, 상기 현재 블록이 직사각형 변환 블록 서브파티션들로 파티셔닝되는 것을 특정하고, 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 값이 제 2 값과 동일하다는 것은, 상기 현재 블록이 직사각형 변환 블록 서브파티션들로 파티셔닝되지 않는 것을 특정하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 폭이 상기 폭 사이즈 임계치보다 크거나 또는 상기 현재 블록의 높이가 상기 높이 사이즈 임계치보다 크다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 폭이 상기 폭 사이즈 임계치보다 크거나 또는 상기 현재 블록의 높이가 상기 높이 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 값을 상기 제 2 값과 동일한 것으로 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 폭이 상기 폭 사이즈 임계치보다 작거나 같고 그리고 상기 현재 블록의 높이가 상기 높이 사이즈 임계치보다 작거나 같다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 폭이 상기 폭 사이즈 임계치보다 작거나 같고 그리고 상기 현재 블록의 높이가 상기 높이 사이즈 임계치보다 작거나 같다는 상기 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그를 시그널링하기로 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 폭이 사이즈 임계치보다 작거나 같고 그리고 상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같다고 결정하는 것으로서, 상기 사이즈 임계치는 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는, 상기 현재 블록의 폭이 사이즈 임계치보다 작거나 같고 그리고 상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같고 그리고 상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같다는 상기 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그를 시그널링하기로 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 폭이 사이즈 임계치보다 작거나 같거나 또는 상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같다고 결정하는 것으로서, 상기 사이즈 임계치는 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는, 상기 현재 블록의 폭이 사이즈 임계치보다 작거나 같거나 또는 상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같거나 또는 상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 작거나 같다는 상기 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 값이 상기 제 2 값이라고 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 4 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 시그널링되어야 한다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 시그널링되어야 한다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그를 포함하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 폭 및 높이 중 적어도 하나가 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는 사이즈 임계치보다 크다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 폭 또는 높이가 상기 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 값을 결정하는 것으로서, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그는, 상기 현재 블록을 파티셔닝하기 위한 스플리트 타입이 수평인지 또는 수직인지를 특정하는, 상기 현재 블록에 대한 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 값을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하는 것으로서, 상기 제 1 스플리트 값은 수직 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하는 것으로서, 상기 제 2 스플리트 값은 수평 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그의 값에 기초하여 상기 현재 블록을 수직으로 또는 수평으로 서브-파티션들로 분할하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 인트라-예측된 블록인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 가상 파이프라인 데이터 유닛 (Virtual Pipeline Data Unit; VPDU) 인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 변환 블록인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치 및 상기 높이 사이즈 임계치는 최대 변환 블록 사이즈와 동일한, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 획득하는 단계;인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하는 단계로서, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그는, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 인트라-서브파티션 모드에 대한 스플리트 타입이 수평인지 또는 수직인지를 특정하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하는 단계;상기 현재 블록의 폭 및 높이 중 적어도 하나가 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는 사이즈 임계치보다 크다고 결정하는 단계; 및상기 현재 블록의 폭 또는 높이가 상기 사이즈 임계치보다 큰지 여부에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 값을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록에 대해 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블된다고 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하는 단계로서, 상기 현재 블록은, 상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인트라-서브파티션 모드를 사용하여 직사각형 변환 블록 서브파티션들로 파티셔닝되는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하는 단계; 및상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하는 단계로서, 상기 제 1 스플리트 값은 수직 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 수직 스플리트 타입을 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하는 단계를 더 포함하고, 상기 2 개 이상의 서브-블록들의 각각의 서브-블록의 개별의 폭들은 상기 수직 스플리트 타입에 기초한 상기 현재 블록의 폭보다 작은, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하는 단계; 및상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하는 단계로서, 상기 제 2 스플리트 값은 수평 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 수평 스플리트 타입을 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하는 단계를 더 포함하고, 상기 2 개 이상의 서브-블록들의 각각의 서브-블록의 개별의 높이들은 상기 수평 스플리트 타입에 기초한 상기 현재 블록의 높이보다 작은, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드를 인에이블하기 위한 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는 것에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 모드 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다는 것은, 상기 제 2 블록의 폭이 폭 사이즈 임계치보다 큰 것 또는 상기 제 2 블록의 높이가 높이 사이즈 임계치보다 큰 것 중 적어도 하나를 표시하고, 상기 폭 사이즈 임계치는 데이터 유닛의 폭에 대응하고 상기 높이 사이즈 임계치는 상기 데이터 유닛의 높이에 대응하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 동일하지 않은, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 변환 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치 및 상기 높이 사이즈 임계치는 최대 변환 블록 사이즈와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록은 인트라-예측된 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 18 항에 있어서,상기 현재 블록을 포함하는 하나 이상의 코딩 블록들을 생성하기 위해 비디오 데이터의 블록의 블록-기반 파티셔닝을 수행하는 단계;상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드가 인에이블된다고 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드가 인에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 모드를 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 파티셔닝하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 2 개 이상의 서브-블록들에 개별의 2 개 이상의 잔차 값들을 적용함으로써 상기 2 개 이상의 서브-블록들을 재구성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,메모리; 및회로부에서 구현된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 비디오 데이터를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 획득하고; 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하는 것으로서, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그는, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 인트라-서브파티션 모드에 대한 스플리트 타입이 수평인지 또는 수직인지를 특정하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하고; 상기 현재 블록의 폭 및 높이 중 적어도 하나가 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는 사이즈 임계치보다 크다고 결정하고; 그리고 상기 현재 블록의 폭 또는 높이가 상기 사이즈 임계치보다 큰지 여부에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 값을 결정하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록에 대해 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블된다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하는 것으로서, 상기 현재 블록은, 상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인트라-서브파티션 모드를 사용하여 직사각형 변환 블록 서브파티션들로 파티셔닝되는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하는 것으로서, 상기 제 1 스플리트 값은 수직 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 수직 스플리트 타입을 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하도록 추가로 구성되고, 상기 2 개 이상의 서브-블록들의 각각의 서브-블록의 개별의 폭들은 상기 수직 스플리트 타입에 기초한 상기 현재 블록의 폭보다 작은, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 34 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하는 것으로서, 상기 제 2 스플리트 값은 수평 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 수평 스플리트 타입을 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하도록 추가로 구성되고, 상기 2 개 이상의 서브-블록들의 각각의 서브-블록의 개별의 높이들은 상기 수평 스플리트 타입에 기초한 상기 현재 블록의 높이보다 작은, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 34 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드를 인에이블하기 위한 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하고; 그리고상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는 것에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 모드 값을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다는 것은, 상기 제 2 블록의 폭이 폭 사이즈 임계치보다 큰 것 또는 상기 제 2 블록의 높이가 높이 사이즈 임계치보다 큰 것 중 적어도 하나를 표시하고, 상기 폭 사이즈 임계치는 데이터 유닛의 폭에 대응하고 상기 높이 사이즈 임계치는 상기 데이터 유닛의 높이에 대응하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 41 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 동일하지 않은, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 41 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 41 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 변환 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치 및 상기 높이 사이즈 임계치는 최대 변환 블록 사이즈와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 34 항에 있어서,상기 현재 블록은 인트라-예측된 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 34 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 현재 블록을 포함하는 하나 이상의 코딩 블록들을 생성하기 위해 비디오 데이터의 블록의 블록-기반 파티셔닝을 수행하고;상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드가 인에이블된다고 결정하고; 그리고상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드가 인에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 모드를 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 파티셔닝하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 2 개 이상의 서브-블록들에 개별의 2 개 이상의 잔차 값들을 적용함으로써 상기 2 개 이상의 서브-블록들을 재구성하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 34 항에 있어서,상기 장치는 하나 이상의 픽처들을 캡처하기 위한 카메라를 갖는 모바일 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 34 항에 있어서,하나 이상의 픽처들을 디스플레이하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 획득하게 하고;인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하게 하는 것으로서, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그는, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 인트라-서브파티션 모드에 대한 스플리트 타입이 수평인지 또는 수직인지를 특정하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하게 하고;상기 현재 블록의 폭 및 높이 중 적어도 하나가 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는 사이즈 임계치보다 크다고 결정하게 하고; 그리고상기 현재 블록의 폭 또는 높이가 상기 사이즈 임계치보다 큰지 여부에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 값을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,상기 명령들은 또한, 상기 프로세서로 하여금,상기 현재 블록에 대해 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블된다고 결정하게 하고; 그리고상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하게 하는 것으로서, 상기 현재 블록은, 상기 현재 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 인에이블되는 것에 기초하여 상기 인트라-서브파티션 모드를 사용하여 직사각형 변환 블록 서브파티션들로 파티셔닝되는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52 항에 있어서,상기 명령들은 또한, 상기 프로세서로 하여금,상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하게 하고; 그리고상기 현재 블록의 폭이 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제 1 스플리트 값은 수직 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 1 스플리트 값을 결정하게 하고; 그리고상기 수직 스플리트 타입을 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하게 하는 것으로서, 상기 2 개 이상의 서브-블록들의 각각의 서브-블록의 개별의 폭들은 상기 수직 스플리트 타입에 기초한 상기 현재 블록의 폭보다 작은, 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 52 항에 있어서,상기 명령들은 또한, 상기 프로세서로 하여금,상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다고 결정하게 하고; 그리고상기 현재 블록의 높이가 상기 사이즈 임계치보다 크다는 상기 결정에 기초하여, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제 2 스플리트 값은 수평 스플리트 타입에 대응하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 제 2 스플리트 값을 결정하게 하고; 그리고상기 수평 스플리트 타입을 사용하여 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하게 하는 것으로서, 상기 2 개 이상의 서브-블록들의 각각의 서브-블록의 개별의 높이들은 상기 수평 스플리트 타입에 기초한 상기 현재 블록의 높이보다 작은, 상기 현재 블록을 2 개 이상의 서브-블록들로 스플리트하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 52 항에 있어서,상기 명령들은 또한, 상기 프로세서로 하여금,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드를 인에이블하기 위한 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하게 하고; 그리고상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는 것에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 모드 값을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다는 것은, 상기 제 2 블록의 폭이 폭 사이즈 임계치보다 큰 것 또는 상기 제 2 블록의 높이가 높이 사이즈 임계치보다 큰 것 중 적어도 하나를 표시하고, 상기 폭 사이즈 임계치는 데이터 유닛의 폭에 대응하고 상기 높이 사이즈 임계치는 상기 데이터 유닛의 높이에 대응하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 57 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 동일한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 57 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치는 상기 높이 사이즈 임계치와 동일하지 않은, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 57 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 57 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 변환 블록인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 57 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치 및 상기 높이 사이즈 임계치는 최대 변환 블록 사이즈와 동일한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 52 항에 있어서,상기 현재 블록은 인트라-예측된 블록인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,비디오 데이터를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 획득하기 위한 수단;인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하기 위한 수단으로서, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그는, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 인트라-서브파티션 모드에 대한 스플리트 타입이 수평인지 또는 수직인지를 특정하는, 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그가 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하기 위한 수단;상기 현재 블록의 폭 및 높이 중 적어도 하나가 최대 변환 블록 사이즈에 대응하는 사이즈 임계치보다 크다고 결정하기 위한 수단; 및상기 현재 블록의 폭 또는 높이가 상기 사이즈 임계치보다 큰지 여부에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 스플리트 플래그에 대한 값을 결정하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 64 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대해 상기 인트라-서브파티션 모드를 인에이블하기 위한 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다고 결정하기 위한 수단; 및상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는 것에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 상기 인트라-서브파티션 모드 플래그의 모드 값을 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65 항에 있어서,상기 인트라-서브파티션 모드 플래그가 상기 제 2 블록에 대한 상기 인코딩된 비디오 비트스트림에 존재하지 않는다는 것은, 상기 제 2 블록의 폭이 폭 사이즈 임계치보다 큰 것 또는 상기 제 2 블록의 높이가 높이 사이즈 임계치보다 큰 것 중 적어도 하나를 표시하고, 상기 폭 사이즈 임계치는 데이터 유닛의 폭에 대응하고 상기 높이 사이즈 임계치는 상기 데이터 유닛의 높이에 대응하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 66 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 66 항에 있어서,상기 데이터 유닛은 변환 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 68 항에 있어서,상기 폭 사이즈 임계치 및 상기 높이 사이즈 임계치는 최대 변환 블록 사이즈와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/801,625</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/777,732</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0868849-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0141308-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0057705-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0057706-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0830219-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217023939.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a644f9ce4fe02f26aa72a64527e684390d19c1a1fdcb06bd4c949d061226ea48740dd7d6aef6fd0a0317032b9b994fb6efc8526267752725</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbda03bb967a0e9227bcd191adec47a39744548be0bf568ff97edb8fc7fe63c10f6f403e4cc1ece2eb3e409cefa26ef251a28ca569d4557e9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>