<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:37.2937</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009697</applicationNumber><claimCount>139</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세포 특이적 발현을 위한 조성물 및 이의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS FOR CELL-SPECIFIC EXPRESSION AND USES THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.07.09</openDate><openNumber>10-2025-0106269</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/735</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 키메라 항원 수용체를 발현하는 조작된 NK 세포, T 세포 및 B 세포를 제조 및 사용하기 위한 조성물 및 방법이 본원에 기재된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024050138</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/031925</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산을 포함하는 조성물로서, CFP는 (a) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인, 및 (b) 세포외 도메인에 작동적으로 연결된 막관통 도메인을 포함하고; 막관통 도메인은 자연 살해(NK) 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 막관통 도메인이고; 인간 대상체에게 조성물의 투여 후, CFP는 인간 대상체의 NK 세포의 세포 표면에서 발현되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 나노입자 전달 운반체에 의해 캡슐화되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 막관통 도메인이 CD39, CD56, CD57, CD94, CD159a, CD159c, CD314, CD335, CD336, CD337, DAP12, DAP10, NKG2C, NKG2D, NKG2E, Ly49D, Ly49D, NKp46, NKp30 및 NKp44로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포 표면 수용체로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 막관통 도메인이 CD94, CD159a, CD159c, CD314, CD335, CD336, CD337, DAP12, 또는 DAP10으로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 세포외 도메인이 CD39, CD56, CD57, CD94, CD159a, CD159c, CD314, CD335, CD336, CD337, DAP12, DAP10, NKG2C, NKG2D, NKG2E, Ly49D, Ly49D, NKp46, NKp30 또는 NKp44로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 세포외 도메인이 CD94, CD159a, CD159c, CD314, CD335, CD336, CD337, DAP12 또는 DAP10으로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 세포외 도메인이 CD8로부터의 힌지 도메인을 추가로 포함하고, 힌지 도메인은 막관통 도메인에 작동적으로 연결되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, CFP가 인간 대상체의 NK 세포에서 우선적으로 또는 특이적으로 발현되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 항원 결합 도메인이 Fab 단편, scFv 도메인 또는 sdAb 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, CFP가 세포내 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 세포내 도메인이 Fc 수용체 g 서브유닛, FcαR, FcεR, CD40, CD3ζ, DAP10, DAP12, 2B4, NTB-A, CRACC, 41BB, OX40, CRTAM으로부터의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 세포내 도메인이 포스포이노시티드 3-키나제(PI3K) 모집 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, PI3K 모집 도메인이 과 적어도 90% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 세포내 도메인이 CD39, CD56, CD57, CD94, CD159a, CD159c, CD314, CD335, CD336, CD337, DAP12, DAP10, NKG2C, NKG2D, NKG2E, Ly49D, Ly49D, NKp46, NKp30 또는 NKp44로부터의 세포내 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 세포내 도메인이 CD94, CD159a, CD159c, CD314, CD335, CD336, CD337, DAP12, 또는 DAP10으로부터의 세포내 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 mRNA인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항에 있어서, 나노입자 전달 운반체가 지질 나노입자를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 지질 나노입자가 극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 지질 나노입자가 비극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 지질 나노입자의 직경이 100 내지 300 nm인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 지질 나노입자가 (6Z,9Z,28Z,31Z)-헵타트리아콘타-6,9,28,31-테트라엔-19-일 4-(디메틸아미노) 부타노에이트(DLin-MC3-DMA; MC3)를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 지질 나노입자가 (a) 핵산; (b) 양이온성 지질; (c) 비양이온성 지질; 및 (d) 입자의 응집을 억제하는 접합 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 핵산이 하전된 다중음이온성 핵산을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항의 조성물 및 약제학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 약제학적 조성물이 암을 갖는 인간 대상체에게 투여 시 암의 성장을 억제하기에 효과적인 양의 제1항의 조성물을 포함하는 것인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항의 약제학적 조성물을 암의 치료를 필요로 하는 인간 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 상기 대상체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항의 조성물을 NK 세포에 도입하는 방법으로서, NK 세포를 CFP를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산의 존재 하에서 전기천공하는 단계를 포함하고, 재조합 폴리핵산은 인간 대상체의 NK 세포에서 재조합 폴리핵산을 발현하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 항원 결합 도메인이 CD5, HER2, GPC3 및 TROP2로 이루어진 군으로부터 선택되는 항원에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 세포외 도메인이 NK 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제10항에 있어서, 세포내 도메인이 NK 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 막관통 도메인이 비-NK 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 세포외 도메인이 비-NK 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제10항에 있어서, 세포내 도메인이 비-NK 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, 막관통 도메인이 T 세포, B 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서, 세포외 도메인이 T 세포, B 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제10항에 있어서, 세포내 도메인이 T 세포, B 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 세포의 막 단백질 복합체 내에 특이적으로 통합되는 막관통 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 폴리핵산 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산 조성물로서, 세포는 막 단백질 복합체를 자연적으로 발현하는 것으로 특징지어지고;재조합 폴리핵산 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산 조성물이 이질 세포 집단의 임의의 세포에 접촉되는 경우, 막 단백질 복합체를 자연적으로 발현하는 것으로 특징지어지는 이질 세포 집단 내의 세포 중 적어도 50% 초과는 CFP를 발현하고, 막 단백질 복합체가 없는 이질 세포 집단 내의 세포는 CFP를 발현하지 못하고;막 단백질 복합체를 자연적으로 발현하는 것으로 특징지어지는 세포는 NK 세포, B 세포 또는 T 세포인, 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 막 단백질 복합체를 자연적으로 발현하는 것으로 특징지어지는 이질 세포 집단 내 세포의 적어도 60%, 70%, 80% 또는 90% 초과가 CFP를 발현하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 막 단백질 복합체가 없는 이질 세포 집단 내 10% 미만의 세포가 CFP를 발현하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 하나 초과의 재조합 폴리핵산 서열을 포함하는 하나 이상의 재조합 폴리핵산 분자를 포함하고, 하나 초과의 재조합 폴리핵산 서열의 각각의 재조합 폴리핵산 서열이 막관통 도메인을 코딩하는 고유한 서열을 포함하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 각각의 재조합 폴리핵산 서열에 의해 코딩되는 폴리펩티드가 특정 세포 유형에서 발현되는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 각각의 재조합 폴리핵산 서열이 상이한 서열과 구별되는 세포 유형에서 발현되는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인이 세포외 도메인과 작동적으로 연결되고, 세포외 도메인은 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 표적 세포 상의 세포 표면 항원에 결합하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 표적 세포가 암 세포인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 표적 세포가 감염된 세포인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 표적 세포가 자가면역 세포인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 핵산 전달 운반체를 추가로 포함하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 폴리핵산 조성물이 지질을 포함하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 폴리핵산 조성물이 지질 나노입자(LNP)를 포함하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 폴리핵산 조성물이 양이온성 지질, 비양이온성 지질, 중성 지질, 콜레스테롤 또는 폴리에틸렌 글리콜(PEG)-지질을 포함하는 핵산 전달 운반체를 추가로 포함하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 폴리핵산 조성물이 중합체성 핵산 전달 운반체를 포함하는 것인 재조합 폴리핵산 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제37항 내지 제52항 중 어느 한 항의 재조합 폴리핵산 조성물 및 약제학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 생체내 전달을 위해 제형화되는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산을 포함하는 조성물로서, CFP는 (a) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인, 및 (b) 세포외 도메인에 작동적으로 연결된 막관통 도메인을 포함하고; 막관통 도메인은 T 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 막관통 도메인이고; 인간 대상체에게 조성물의 투여 후, CFP는 인간 대상체의 T 세포의 세포 표면에서 발현되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 나노입자 전달 운반체에 의해 캡슐화되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 막관통 도메인이 CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD28, CD48, CD3ε, CD3δ, CD3γ, CD3ζ, TCRα 쇄, TCRβ 쇄, TCRγ 쇄 및 TCRδ 쇄로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포 표면 수용체로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 막관통 도메인이 CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD28 및 CD48로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포 표면 수용체로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항에 있어서, 세포외 도메인이 CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD28, CD48, CD3ε, CD3δ, CD3γ, CD3ζ, TCRα 쇄, TCRβ 쇄, TCRγ 쇄 및 TCRδ 쇄로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항에 있어서, 세포외 도메인이 CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD28 또는 CD48로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항에 있어서, 세포외 도메인이 CD8로부터의 힌지 도메인을 포함하고, 힌지 도메인은 막관통 도메인에 작동적으로 연결되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항에 있어서, CFP가 인간 대상체의 T 세포에서 우선적으로 또는 특이적으로 발현되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항에 있어서, 항원 결합 도메인이 Fab 단편, scFv 도메인 또는 sdAb 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항에 있어서, CFP가 세포내 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 세포내 도메인이 FcγR, FcαR, FcεR, CD40 또는 CD3ζ로부터의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 세포내 도메인이 포스포이노시티드 3-키나제(PI3K) 모집 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, PI3K 모집 도메인이 서열 과 적어도 90% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항에 있어서, 세포내 도메인이 CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD28, CD48, CD3ε, CD3δ, CD3γ 또는 CD3ζ로부터의 세포내 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제64항에 있어서, 세포내 도메인이 CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD28 또는 CD48로부터의 세포내 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제55항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 mRNA인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제56항에 있어서, 나노입자 전달 운반체가 지질 나노입자를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 지질 나노입자가 극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 지질 나노입자가 비극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 지질 나노입자의 직경이 5500 내지 300 nm인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항에 있어서, 지질 나노입자가 (6Z,9Z,28Z,355Z)-헵타트리아콘타-6,9,28,355-테트라엔-559-일 4-(디메틸아미노) 부타노에이트(DLin-MC3-DMA; MC3)를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71항에 있어서, 지질 나노입자가 (a) 핵산; (b) 양이온성 지질; (c) 비양이온성 지질; 및 (d) 입자의 응집을 억제하는 접합 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항에 있어서, 핵산이 하전된 다중음이온성 핵산을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제55항의 조성물 및 약제학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 약제학적 조성물이 암을 갖는 인간 대상체에게 투여 시 암의 성장을 억제하기에 효과적인 양의 제55항의 조성물을 포함하는 것인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항의 약제학적 조성물을 암의 치료를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 상기 대상체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제55항의 조성물을 T 세포에 도입하는 방법으로서, T 세포를 CFP를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산의 존재 하에 전기천공하는 단계를 포함하고, 재조합 폴리핵산은 인간 대상체의 T 세포에서 재조합 폴리핵산을 발현하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제55항에 있어서, 항원 결합 도메인이 CD5, HER2, GPC3 및 TROP2로 이루어진 군으로부터 선택되는 항원에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제55항에 있어서, 세포외 도메인이 T 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제65항에 있어서, 세포내 도메인이 T 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제55항에 있어서, 막관통 도메인이 비-T 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제55항에 있어서, 세포외 도메인이 비-T 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제65항에 있어서, 세포내 도메인이 비-T 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제55항에 있어서, 막관통 도메인이 NK 세포, B 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제55항에 있어서, 세포외 도메인이 NK 세포, B 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제65항에 있어서, 세포내 도메인이 NK 세포, B 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산을 포함하는 조성물로서, CFP는 (a) 항원 도메인을 포함하는 세포외 도메인, 및 (b) 세포외 도메인에 작동적으로 연결된 막관통 도메인을 포함하고; 막관통 도메인은 B 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 막관통 도메인이고; 인간 대상체에게 조성물의 투여 후, CFP는 인간 대상체의 B 세포의 세포 표면에서 발현되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 나노입자 전달 운반체에 의해 캡슐화되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 막관통 도메인이 CD919, CD20, CD291, CD22, CD27, CD28, CD45, CD72, CD79a, CD79b 및 CD81로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포 표면 수용체로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 막관통 도메인이 CD79a 및 CD79b로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포 표면 수용체로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제91항에 있어서, 세포외 도메인이 CD919, CD20, CD291, CD22, CD27, CD28, CD45, CD72, CD79a, CD79b 또는 CD81로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제91항에 있어서, 세포외 도메인이 CD79a 또는 CD79b로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제91항에 있어서, 세포외 도메인이 CD8, CD28 또는 Siglec4로부터의 힌지 도메인을 포함하고, 힌지 도메인은 막관통 도메인에 작동적으로 연결되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제91항에 있어서, CFP가 인간 대상체의 B 세포에서 우선적으로 또는 특이적으로 발현되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제91항에 있어서, 항원 결합 도메인이 Fab 단편, scFv 도메인 또는 sdAb 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제91항에 있어서, CFP가 세포내 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 세포내 도메인이 FcγR, FcαR, FcεR, CD40 및 CD3ζ로부터의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 포스포이노시티드 3-키나제(PI3K) 모집 도메인 또는 비장 티로신 키나제(SYK) 모집 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, PI3K 모집 도메인이 과 적어도 90% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 세포내 도메인이 CD919, CD20, CD291, CD22, CD27, CD28, CD45, CD72, CD79a, CD79b 또는 CD81로부터의 세포내 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100항에 있어서, 세포내 도메인이 CD79a, CD79b, CD19 또는 CD28로부터의 세포내 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제91항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 mRNA인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제91항에 있어서, 나노입자 전달 운반체가 지질 나노입자를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 지질 나노입자가 극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제107항에 있어서, 지질 나노입자가 비극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제107항에 있어서, 지질 나노입자의 직경이 100 nm 내지 300 nm인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항에 있어서, 지질 나노입자가 (6Z,9Z,28Z,31Z)-헵타트리아콘타-6,9,28,31-테트라엔-19-일 4-(디메틸아미노) 부타노에이트(DLin-MC3-DMA; MC3)를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제107항에 있어서, 지질 나노입자가 (a) 핵산; (b) 양이온성 지질; (c) 비양이온성 지질; 및 (d) 입자의 응집을 억제하는 접합 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 핵산이 하전된 다중음이온성 핵산을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제91항의 조성물 및 약제학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 약제학적 조성물이 암을 갖는 인간 대상체에게 투여 시 암의 성장을 억제하기에 효과적인 양의 제91항의 조성물을 포함하는 것인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항의 약제학적 조성물을 암의 치료를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 상기 대상체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제91항의 조성물을 B 세포에 도입하는 방법으로서, B 세포를 CFP를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산의 존재 하에 전기천공하는 단계를 포함하고, 재조합 폴리핵산은 인간 대상체의 B 세포에서 재조합 폴리핵산을 발현하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제91항에 있어서, 항원 결합 도메인이 CD5, HER2, GPC3 및 TROP2로 이루어진 군으로부터 선택되는 항원에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제91항에 있어서, 세포외 도메인이 B 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제100항에 있어서, 세포내 도메인이 B 세포에 의해 발현되는 세포 표면 수용체와 다중체를 형성하는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제91항에 있어서, 막관통 도메인이 비-B 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제91항에 있어서, 세포외 도메인이 비-B 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제100항에 있어서, 세포내 도메인은 비-B 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제91항에 있어서, 막관통 도메인이 NK 세포, T 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제91항에 있어서, 세포외 도메인이 NK 세포, T 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제100항에 있어서, 세포내 도메인이 NK 세포, T 세포 또는 골수 세포에 의해 발현되지 않거나 실질적으로 발현되지 않는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제91항에 있어서, 막관통 도메인이 IgA 또는 IgB와 이종이량체를 형성하는 단백질로부터의 막관통 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제91항에 있어서, 세포외 도메인이 IgA 또는 IgB와 이종이량체를 형성하는 단백질로부터의 세포외 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제100항에 있어서, 세포내 도메인이 IgA 또는 IgB와 이종이량체를 형성하는 단백질로부터의 세포내 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 서열번호 20-40의 서열 중 어느 하나와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 코딩하는 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 서열번호 20-40의 서열 중 어느 하나와 90% 서열 동일성을 갖는 서열을 코딩하는 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제130항 또는 제131항에 있어서, 서열번호 20-40의 서열 중 어느 하나와 95% 서열 동일성을 갖는 서열을 코딩하는 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 서열번호 1-19의 서열 중 어느 하나와 적어도 80% 동일한 서열을 갖는 폴리핵산 분자를 포함하고; 지질 분자를 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 서열번호 1-19의 서열 중 어느 하나와 적어도 90% 동일한 서열을 갖는 폴리핵산 분자를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 서열번호 1-19의 서열 중 어느 하나와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 폴리핵산을 포함하고, 항-TROP2 결합 도메인을 코딩하는 서열을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 항-TROP2 결합 도메인이 HC CDR3 서열,  및 LC CDR3 서열, 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 서열번호 1-19의 서열 중 어느 하나와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 폴리핵산을 포함하고, 항-GPC3 결합 도메인을 코딩하는 서열을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 서열번호 1-19의 서열 중 어느 하나와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 폴리핵산을 포함하고, 항-HER2 결합 도메인을 코딩하는 서열을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 서열번호 1-19의 서열 중 어느 하나와 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 폴리핵산을 포함하고, 항-CD5 결합 도메인을 코딩하는 서열을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로지 스퀘어 *** 스위트 ***</address><code>520210838341</code><country>미국</country><engName>Myeloid Therapeutics, Inc.</engName><name>마이얼로이드 테라퓨틱스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GETTS, Daniel</engName><name>게츠 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Yuxiao</engName><name>왕 위샤오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country>인도</country><engName>DIWANJI, Neha</engName><name>디완지 네하</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/403,449</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/403,454</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/403,455</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0335305-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0056678-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0622859-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0661684-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0098514-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009697.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bb0d2882b02f0f3dcaf6532558523174f491e70729c632ad155b62131c0727fa53fb56a819d4d6e79e336da99f218017a00f947b8003915c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9be8e8790ba3fd7debb94c9db10ce0a7ecdcba2d65249781df7902682db791e4162c922aa43ced6bc90dd3567eb472e9fc7f859f0558aaec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>