<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:27.3927</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.18</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012492</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전도성 전기 무기에 대해 전극 극성을 할당하기 위한 방법들 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR ASSIGNING ELECTRODE POLARITY FOR A  CONDUCTED ELECTRICAL WEAPON</inventionTitleEng><openDate>2024.04.23</openDate><openNumber>10-2024-0052896</openNumber><originalApplicationDate>2020.09.18</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7012212</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F41H 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F42B 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227012212</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전도성 전기 무기(&quot;CEW&quot;)는 타겟에 전기적으로 결합하도록 타겟을 향해 전극들을 발사할 수도 있다. CEW는 신호 생성기, 하나 이상의 전극들, 및 선택기 회로를 포함할 수도 있다. 신호 생성기는 제 1 전도체 및 제 2 전도체를 포함할 수도 있고, 제 1 전도체는 양의 전위를 가지고, 제 2 전도체는 음의 전위를 갖는다. 신호 생성기는 제 1 전도체 및 제 2 전도체를 통해 자극 신호를 제공하도록 구성될 수도 있다. 선택기 회로는 신호 생성기와 하나 이상의 전극들 사이에 전기적 직렬일 수도 있다. 선택기 회로는 하나 이상의 전극들로부터의 전극을 신호 생성기의 제 1 전도체 또는 제 2 전도체에 선택적으로 전기적으로 결합하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021133442</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/051529</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 전도성 전기 무기에 의해, 타겟에 결합된 적어도 3 개의 전극들 중 제 1 전극 및 제 2 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 자극 신호의 제 1 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 제 1 전극은 상기 제 1 펄스의 양의 전위를 제공하고 상기 제 2 전극은 상기 제 1 펄스의 음의 전위를 제공하는, 상기 자극 신호의 제 1 펄스를 제공하는 단계; 및상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 적어도 3 개의 전극들 중 상기 제 1 전극 및 제 3 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 2 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 제 1 전극은 상기 제 2 펄스의 음의 전위를 제공하고 상기 제 3 전극은 상기 제 2 펄스의 양의 전위를 제공하는, 상기 자극 신호의 제 2 펄스를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 제 2 전극 및 상기 제 3 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 제 3 전극은 상기 제 3 펄스의 음의 전위를 제공하고 상기 제 2 전극은 상기 제 3 펄스의 양의 전위를 제공하는, 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 3 펄스를 제공하는 단계는, 상기 전도성 전기 무기에 의해 신호 생성기로부터 상기 제 1 전극을 전기적으로 결합해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 적어도 3 개의 전극들 중 상기 제 3 전극 및 제 4 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 제 3 전극은 상기 제 3 펄스의 음의 전위를 제공하고 상기 제 4 전극은 상기 제 3 펄스의 양의 전위를 제공하는, 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 3 펄스를 제공하는 단계는, 상기 전도성 전기 무기에 의해 신호 생성기로부터 상기 제 1 전극 및 상기 제 2 전극을 전기적으로 결합해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해 그리고 상기 자극 신호의 상기 제 2 펄스를 제공하기 이전에, 상기 제 1 전극 및 상기 제 2 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 반복된 펄스를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 전극은 상기 반복된 펄스의 양의 전위를 제공하고, 상기 제 2 전극은 상기 반복된 펄스의 음의 전위를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 자극 신호의 상기 반복된 펄스를 제공하는 단계는 상기 자극 신호의 복수의 펄스들을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전도성 전기 무기로서,타겟을 향해 전개되도록 구성된 복수의 전극들;상기 복수의 전극들을 통해 상기 타겟을 통하여 자극 신호를 제공하도록 구성된 신호 생성기; 및상기 신호 생성기와 통신하는 프로세싱 회로를 포함하고,상기 프로세싱 회로는: 상기 타겟을 향해 상기 복수의 전극들을 전개하는 것; 상기 신호 생성기를 통해, 상기 복수의 전극들 중 제 1 전극 및 제 2 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 1 펄스를 제공하는 것으로서, 상기 제 1 전극은 상기 제 1 펄스의 양의 전위를 제공하고 상기 제 2 전극은 상기 제 1 펄스의 음의 전위를 제공하는, 상기 자극 신호의 제 1 펄스를 제공하는 것; 및 상기 신호 생성기를 통해, 상기 복수의 전극들 중 상기 제 1 전극 및 제 3 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 2 펄스를 제공하는 것으로서, 상기 제 1 전극은 상기 제 2 펄스의 음의 전위를 제공하고 상기 제 3 전극은 상기 제 2 펄스의 양의 전위를 제공하는, 상기 자극 신호의 제 2 펄스를 제공하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 전도성 전기 무기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는, 상기 신호 생성기를 통해, 상기 제 2 전극 및 상기 제 3 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 것으로서, 상기 제 3 전극은 상기 제 3 펄스의 음의 전위를 제공하고 상기 제 2 전극은 상기 제 3 펄스의 양의 전위를 제공하는, 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 것을 더 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 전도성 전기 무기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 복수의 전극들에 상기 양의 전위 및 상기 음의 전위를 선택적으로 제공하도록 구성된 선택기 회로를 더 포함하는, 전도성 전기 무기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 제 2 펄스를 제공하는 것은, 상기 프로세싱 회로에 의해, 상기 신호 생성기로부터 상기 제 1 전극을 전기적으로 결합해제하는 것을 포함하는, 전도성 전기 무기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,베이를 정의하는 하우징; 및상기 하우징의 상기 베이 내에 삽입가능한 복수의 카트리지들을 더 포함하고,상기 복수의 카트리지들의 각각의 카트리지는 상기 복수의 전극들로부터의 하나의 전극을 포함하는, 전도성 전기 무기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,전도성 전기 무기에 의해, 타겟을 향해 적어도 3 개의 전극들을 전개하는 단계;상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 적어도 3 개의 전극들 중 제 1 전극 및 제 2 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 자극 신호의 제 1 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 자극 신호의 상기 제 1 펄스 동안, 상기 제 1 전극의 제 1 극성은 양이고 상기 제 2 전극의 제 2 극성은 음인, 상기 자극 신호의 제 1 펄스를 제공하는 단계; 및상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 적어도 3 개의 전극들 중 상기 제 1 전극 및 제 3 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 2 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 자극 신호의 상기 제 2 펄스 동안, 상기 제 1 전극의 상기 제 1 극성은 음이고 상기 제 3 전극의 제 3 극성은 양인, 상기 자극 신호의 제 2 펄스를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 적어도 3 개의 전극들로부터의 각각의 전극이 상기 타겟에 결합되는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 자극 신호는 상기 타겟에 결합되는 상기 적어도 3 개의 전극들로부터의 전극들의 쌍을 통해 상기 타겟을 통하여 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 적어도 3 개의 전극들로부터의 각각의 전극이 상기 타겟에 결합되는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 자극 신호의 상기 제 1 펄스를 상기 타겟을 통하여 제공하는 것 및 상기 자극 신호의 상기 제 2 펄스를 상기 타겟을 통하여 제공하는 것 중 적어도 하나 이전에 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 제 2 전극 및 상기 제 3 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 자극 신호의 상기 제 3 펄스 동안, 상기 제 2 전극의 상기 제 2 극성은 양이고 상기 제 3 전극의 상기 제 3 극성은 음인, 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 적어도 3 개의 전극들 중 상기 제 3 전극 및 제 4 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 자극 신호의 상기 제 3 펄스 동안, 상기 제 3 전극의 상기 제 3 극성은 음이고 상기 제 4 전극의 제 4 극성은 양인, 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 타겟을 향해 제 4 전극을 전개하는 단계; 및상기 전도성 전기 무기에 의해, 상기 제 3 전극 및 상기 제 4 전극을 통해 상기 타겟을 통하여 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계로서, 상기 자극 신호의 상기 제 3 펄스 동안, 상기 제 3 전극의 상기 제 3 극성은 음이고 상기 제 4 전극의 제 4 극성은 양인, 상기 자극 신호의 제 3 펄스를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 전도성 전기 무기에 의해 그리고 상기 자극 신호의 상기 제 3 펄스를 제공하기 전에, 상기 제 4 전극이 상기 타겟에 결합되는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 애리조나주 스코츠데일 엔. **번 스트리트 *****</address><code>520030357079</code><country>미국</country><engName>AXON ENTERPRISE, INC.</engName><name>액손 엔터프라이즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NERHEIM, MAGNE</engName><name>너헤임 맥니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARKLE, RYAN</engName><name>마클 라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/901,979</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0412215-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0517712-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012492.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362f1ffd78e713eeee6f7a80e290bb18e0f834ae87f9cfc920a73743703953e462f8c1104d6693a7777abe16d603a2f4ef7d9a6f4f077c997</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cf0dffdc547c5ea9ac0eddab4c80920ec509a42a243b65504353687c457a2da905fae89e5266d28bbf7a22c6819f3d08f3e2b1ae00bace8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>