<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:00.390</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0036677</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스마트 물류 차량 관제 방법 및 관제 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL METHOD AND CONTROL SYSTEM FOR SMART  LOGISTICS VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.30</openDate><openNumber>10-2024-0142110</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/382</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 58/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복수의 스마트 물류 차량 중 작업을 수행하지 않는 스마트 물류 차량에 대하여 기 설정된 패트롤 경로를 따라 선회 작업을 수행하도록 제어하는 단계; 복수의 공정 영역 각각에서의 스마트 물류 차량의 필요 여부를 판단하는 단계; 상기 복수의 공정 영역 중 적어도 하나의 공정 영역에서 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우 상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량 중 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 선택하는 단계; 및 상기 선택된 적어도 하나의 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 작업을 수행하도록 관제하는 단계;를 포함하는 스마트 물류 차량 관제 방법 및 관제 시스템이 소개된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 스마트 물류 차량 중 작업을 수행하지 않는 스마트 물류 차량에 대하여 기 설정된 패트롤 경로를 따라 선회 작업을 수행하도록 제어하는 단계;복수의 공정 영역 각각에서의 스마트 물류 차량의 필요 여부를 판단하는 단계;상기 복수의 공정 영역 중 적어도 하나의 공정 영역에서 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우 상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량 중 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 선택하는 단계; 및상기 선택된 적어도 하나의 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 작업을 수행하도록 관제하는 단계;를 포함하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 판단하는 단계는상기 복수의 공정 영역 각각을 제어하는 복수의 생산 장치로부터 상기 복수의 공정 영역 각각의 공정 정보를 수집하는 단계; 및상기 복수의 공정 영역 각각에서 수집된 공정 정보를 기반으로 상기 복수의 공정 영역 각각의 상기 스마트 물류 차량의 필요 여부를 판단하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 선택하는 단계는상기 복수의 공정 영역 중 적어도 하나의 공정 영역에서 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우, 상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량과 상기 적어도 하나의 공정 영역에서 작업을 수행 중인 스마트 물류 차량에 대한 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 정보를 기반으로 상기 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 선택하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 관제하는 단계는상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량 각각에 대한 위치 정보를 수집하는 단계;상기 위치 정보를 바탕으로 상기 복수의 공정 영역 중 적어도 하나의 공정 영역에서 상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우, 상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량과 상기 적어도 하나의 공정 영역 간의 이동 경로를 판단하는 단계; 및상기 이동 경로 중 최단 이동 경로를 갖는 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 작업을 수행하도록 관제하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 관제하는 단계는상기 이동 경로 중 최단 이동 경로를 갖는 스마트 물류 차량이 복수개 존재할 경우, 추가 상태 조건을 기반으로 선택된 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 작업을 수행하도록 관제하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 4에 있어서,상기 관제하는 단계는상기 이동 경로 중 최단 이동 경로를 갖는 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 이송 작업을 수행하도록 관제하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 관제하는 단계는상기 이동 경로 중 최단 이동 경로를 갖는 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 이송 작업 수행 전 사전 대기하는 대기 영역으로 이동하여 물류 대기 작업을 수행하도록 관제하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 관제하는 단계 이후에는상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동한 스마트 물류 차량의 상기 물류 작업 완료 여부를 판단하는 단계; 및상기 스마트 물류 차량의 상기 물류 작업이 완료된 경우, 스마트 물류 차량을 필요로 하는 다른 공정 영역이 있는지 여부 또는 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량의 충전량(SOC : State Of Charge)을 판단하여 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량을 관제하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 스마트 물류 차량을 관제하는 단계는상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 다른 공정 영역이 있는 경우, 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량이 상기 공정 영역으로 이동하여 새로운 물류 작업을 수행하도록 관제하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서,상기 스마트 물류 차량을 관제하는 단계는상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 다른 공정 영역이 없는 경우, 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량이 상기 패트롤 경로를 따라 선회 작업을 수행하도록 관제하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8에 있어서,상기 스마트 물류 차량을 관제하는 단계는상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 다른 공정 영역이 없고, 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량의 충전량(SOC : State Of Charge)이 부족한 경우 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량이 충전 영역으로 이동하여 충전 작업을 수행하도록 관제하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 복수의 스마트 물류 차량;복수의 공정 영역에 각각 구비되어 각 공정 영역을 제어하고, 공정 정보를 수집하여 제공하는 복수의 생산 장치; 및상기 복수의 스마트 물류 차량 중 작업을 수행하지 않는 스마트 물류 차량에 대하여 기 설정된 패트롤 경로를 따라 선회 작업을 수행하도록 제어하고, 상기 공정 정보를 바탕으로 스마트 물류 차량의 필요 여부를 판단하여 상기 복수의 공정 영역 중 적어도 하나의 공정 영역에서 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우 상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량 중 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 선택하며, 상기 선택된 적어도 하나의 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 작업을 수행하도록 관제하는 작업 스케줄 관리부;를 포함하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 복수의 스마트 물류 차량을 복수의 그룹으로 관리하되,상기 복수의 그룹은 상기 패트롤 경로를 따라 선회 작업을 수행하는 패트롤 그룹, 상기 복수의 공정 영역 각각에서 물류 작업을 수행하는 작업 그룹 및 상기 복수의 스마트 물류 차량의 충전량이 부족하면 충전 작업을 수행하는 충전 그룹으로 구성되는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 작업을 수행하지 않는 스마트 물류 차량을 상기 패트롤 그룹으로 관리하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역에서 상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우 상기 패트롤 그룹에 포함된 스마트 물류 차량 중 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 상기 작업 그룹으로 관리하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 12에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 복수의 공정 영역 중 적어도 하나의 공정 영역에서 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우, 상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량과 상기 적어도 하나의 공정 영역에서 작업을 수행 중인 스마트 물류 차량에 대한 정보를 획득하고, 상기 획득된 정보를 기반으로 상기 적어도 하나의 스마트 물류 차량을 선택하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량 각각에 대한 위치 정보를 수집하고, 상기 위치 정보를 바탕으로 상기 복수의 공정 영역 중 적어도 하나의 공정 영역에서 상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 경우 상기 선회 작업 수행 중인 스마트 물류 차량과 상기 적어도 하나의 공정 영역 간의 이동 경로를 판단하며, 상기 이동 경로 중 최단 이동 경로를 갖는 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 작업을 수행하도록 관제하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 이동 경로 중 최단 이동 경로를 갖는 스마트 물류 차량이 선회 작업 수행을 종료하고, 상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동하여 물류 이송 작업을 수행하도록 관제하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 12에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 적어도 하나의 공정 영역으로 이동한 스마트 물류 차량의 상기 물류 작업 완료 여부를 판단하고, 상기 스마트 물류 차량의 상기 물류 작업이 완료된 경우 스마트 물류 차량을 필요로 하는 다른 공정 영역이 있는지 여부 또는 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량의 충전량(SOC : State Of Charge)을 판단하여 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량을 관제하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 다른 공정 영역이 있는 경우, 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량이 상기 공정 영역으로 이동하여 새로운 물류 작업을 수행하도록 관제하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 18에 있어서,상기 작업 스케줄 관리부는상기 스마트 물류 차량을 필요로 하는 다른 공정 영역이 없고, 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량의 충전량(SOC : State Of Charge)이 부족한 경우 상기 물류 작업이 완료된 스마트 물류 차량이 충전 영역으로 이동하여 충전 작업을 수행하도록 관제하는 것을 특징으로 하는 스마트 물류 차량 관제 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Kyung Dong</engName><name>박경동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Man Ki</engName><name>이만기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Kye Un</engName><name>안계운</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***길 **</address><code>920041000234</code><country>대한민국</country><engName>SHINSEGI PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인 신세기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0320121-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230036677.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e2bd3a9276dafcb92462dda294ff40c81448544f02cb07defe46f96af5f880140dc87e2ce18f609502f920f82a84f2b3e82316b901a4de68a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29f3a01beb4bd35d52629286c7264def258459361334bf345bcd23c5e49230e3a5cadbe815e091a77d859f2640e21d41633c0650dca437f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>