<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:18.218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024082</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 어시스턴트 상호작용에서 레이턴시를 줄이기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR REDUCING LATENCY IN AUTOMATED ASSISTANT INTERACTIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.07</openDate><openNumber>10-2023-0117239</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 13/027</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기에 설명된 구현은 자동화된 어시스턴트 상호 작용에서 레이턴시를 줄이는 것과 연관된다. 일부 구현에서 클라이언트 장치는 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 수신할 수 있다. 오디오 데이터는 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 어시스턴트 명령을 결정하기 위해 프로세싱될 수 있다. 어시스턴트 명령을 이행하기 위한 예측된 레이턴시를 생성하기 위해 레이턴시 예측 모델을 사용하여 어시스턴트 명령을 프로세싱할 수 있다. 또한, 클라이언트 장치(또는 자동화된 어시스턴트)는 예측된 레이턴시에 기초하여 음성 발화에 응답하는 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링할지 여부를 결정할 수 있다. 미리 캐싱된 콘텐츠는 어시스턴트 명령에 테일러드될 수 있고 콘텐츠가 획득되는 동안 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링될 수 있고, 콘텐츠는 미리 캐싱된 콘텐츠 이후에 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231660</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063104</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 수신하는 단계 -상기 오디오 데이터는 상기 사용자의 클라이언트 장치의 하나 이상의 마이크로폰으로 생성됨 -;상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 어시스턴트 명령을 결정하는 단계;레이턴시(latency) 예측 모델을 사용하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시를 생성하도록 상기 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 상기 어시스턴트 명령을 프로세싱하는 단계;상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시에 기초하여, 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 원격 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링할지 여부를 결정하는 단계 -상기 미리 캐싱된 콘텐츠는 상기 클라이언트 장치에 로컬로 저장되며, 그리고 상기 원격 콘텐츠는 상기 음성 발화에 응답하여 원격 시스템에 의해 생성됨-; 그리고상기 원격 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 상기 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기로 결정하는 것에 응답하여: 상기 미리 캐싱된 콘텐츠가 상기 어시스턴트 명령에 테일러드(tailored)되도록 하는 단계; 그리고 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해 상기 사용자에게 프리젠테이션을 위해 상기 미리 캐싱된 콘텐츠가 가청적으로 렌더링되도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 어시스턴트 명령을 결정하는 단계는,자동 음성 인식(ASR) 모델을 사용하여, ASR 출력을 생성하도록 상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계;자연어 이해(NLU) 모델을 사용하여, NLU 출력을 생성하도록 상기 ASR 출력을 프로세싱하는 단계; 그리고상기 NLU 출력에 기초하여 상기 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 상기 어시스턴트 명령을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 레이턴시 예측 출력을 생성하기 위해 레이턴시 예측 모델을 사용하여 어시스턴트 명령을 프로세싱하는 단계는,상기 레이턴시 예측 모델을 사용하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 상기 예측된 레이턴시를 생성하도록 상기 NLU 출력을 프로세싱하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 레이턴시 예측 출력을 생성하기 위해 상기 레이턴시 예측 모델을 사용하여 상기 어시스턴트 명령을 프로세싱하는 단계는,상기 레이턴시 예측 모델을 사용하여, 그리고 상기 NLU 출력과 함께, 하나 이상의 클라이언트 장치 신호를 프로세싱하여 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하도록 상기 예측된 레이턴시를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 클라이언트 장치 신호는 상기 사용자의 클라이언트 장치의 위치, 상기 사용자의 클라이언트 장치의 유형, 또는 상기 사용자의 클라이언트 장치의 네트워크 연결 유형 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 NLU 출력은 상기 사용자의 의도를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 NLU 출력은 상기 사용자의 의도와 연관된 하나 이상의 해당 파라미터에 대한 하나 이상의 슬롯 값을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 미리 캐싱된 콘텐츠를 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 미리 캐싱된 콘텐츠를 획득하는 단계는,상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시에 기초하여, 그리고 상기 어시스턴트 명령에 기초하여, 미리 캐싱된 콘텐츠의 복수의 이종 세그먼트 중에서 상기 어시스턴트 명령에 테일러드될 미리 캐싱된 콘텐츠를 선택하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 방법은,상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시가 제1 레이턴시 임계값 및 제2 레이턴시 임계값을 충족하지 못한다는 결정에 응답하여,미리 캐싱된 콘텐츠의 복수의 이종 세그먼트 중에서, 상기 어시스턴트 명령에 테일러드될 미리 캐싱된 콘텐츠의 제1 세그먼트를 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 제1 세그먼트는 제1 기간 동안 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 방법은, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시가 제1 레이턴시 임계값을 충족하지만 제2 레이턴시 임계값을 충족하지 못한다는 결정에 응답하여,미리 캐싱된 콘텐츠의 복수의 이종 세그먼트 중에서, 상기 어시스턴트 명령에 테일러드될 미리 캐싱된 콘텐츠의 제2 세그먼트를 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 제2 세그먼트는 제2 기간 동안 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되고, 상기 제2 기간은 상기 제1 기간과는 다른 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 방법은,상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시가 제1 레이턴시 임계값 및 제2 레이턴시 임계값을 충족한다는 결정에 응답하여,미리 캐싱된 콘텐츠의 복수의 이종 세그먼트 중에서, 상기 어시스턴트 명령에 테일러드될 미리 캐싱된 콘텐츠의 제3 세그먼트를 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 제3 세그먼트는 제3 기간 동안 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되고, 상기 제3 기간은 상기 제1 기간 및 제2 기간 모두와 다른 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,원격 시스템으로부터 상기 원격 콘텐츠를 획득하는 단계를 더 포함하며, 원격 시스템으로부터 원격 콘텐츠를 획득하는 단계는, 상기 어시스턴트 명령에 기초하여 상기 원격 콘텐츠에 대한 요청을 생성하는 단계; 상기 클라이언트 장치로부터 그리고 하나 이상의 네트워크를 통해, 상기 원격 콘텐츠에 대한 요청을 상기 원격 시스템으로 전송하는 단계; 그리고 상기 클라이언트 장치에서 그리고 하나 이상의 네트워크를 통해, 상기 요청을 전송하는 것에 응답하여 상기 원격 시스템으로부터 상기 원격 콘텐츠를 수신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 방법은,상기 원격 시스템으로부터 상기 원격 콘텐츠를 획득하는 것에 기초하여 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위한 실제 레이턴시를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 방법은,상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시와 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위한 상기 실제 레이턴시를 비교하는 것을 기반으로 상기 레이턴시 예측 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해 상기 사용자에게 프리젠테이션을 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하게 한 후:상기 원격 콘텐츠가 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되도록 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 어시스턴트에 테일러드된 미리 캐싱된 콘텐츠 및 상기 어시스턴트 명령에 응답하는 상기 원격 콘텐츠는 합성된 음성의 동일한 인스턴스의 일부로서 가청적으로 렌더링되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 미리 캐싱된 콘텐츠가 어시스턴트 명령에 테일러드되도록 하는 단계는,상기 어시스턴트 명령에 기초하여 미리 캐싱된 콘텐츠에 대한 하나 이상의 슬롯 값이 채워지게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,사용자에게 가청적인 프리젠테이션을 위해 제공될 상기 출력을 수정하지 않기로 결정한 것에 응답하여: 상기 어시스턴트 명령에 기초하여 상기 원격 콘텐츠에 대한 요청을 생성하는 단계; 상기 클라이언트 장치로부터 그리고 하나 이상의 네트워크를 통해, 상기 원격 콘텐츠에 대한 요청을 상기 원격 시스템으로 전송하는 단계;  상기 클라이언트 장치에서 그리고 하나 이상의 네트워크를 통해, 상기 요청을 전송하는 것에 응답하여 상기 원격 시스템으로부터 상기 원격 콘텐츠를 수신하는 단계; 그리고 상기 사용자에게 가청적인 프레젠테이션을 위해 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해 상기 원격 콘텐츠가 제공되도록 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 수신하는 단계 -상기 오디오 데이터는 상기 사용자의 클라이언트 장치의 하나 이상의 마이크로폰으로 생성됨-;상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 어시스턴트 명령을 결정하는 단계; 레이턴시 예측 모델을 사용하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시를 생성하도록 상기 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 상기 어시스턴트 명령을 프로세싱하는 단계;원격 시스템으로부터, 상기 어시스턴트 명령을 이행하도록 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링할 원격 콘텐츠를 획득하는 단계 -상기 원격 콘텐츠는 상기 음성 발화에 응답하여 원격 시스템에 의해 생성됨-;상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위한 예측된 레이턴시에 기초하여, 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 원격 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링할지 여부를 결정하는 단계 -미리 캐싱된 콘텐츠는 상기 클라이언트 장치에 로컬로 저장됨-; 그리고원격 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 그리고 원격 시스템으로부터 원격 콘텐츠를 획득하는 동안, 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기로 결정하는 것에 응답하여:  미리 캐싱된 콘텐츠의 복수의 이종 세그먼트 중에서 상기 미리 캐싱된 콘텐츠를 선택하는 단계 -상기 선택된 미리 캐싱된 콘텐츠는 상기 어시스턴트 명령에 테일러드됨-; 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해, 상기 미리 캐싱된 콘텐츠가 합성된 음성의 제1 부분으로서 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되게 하는 단계; 그리고 상기 원격 시스템에서 상기 원격 콘텐츠를 획득하는 것에 응답하여,  상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해, 원격 콘텐츠가 상기 합성된 음성의 제2 부분으로서 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 수신하는 단계 -상기 오디오 데이터는 상기 사용자의 클라이언트 장치의 하나 이상의 마이크로폰으로 생성됨-;상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 어시스턴트 명령을 결정하는 단계; 레이턴시 예측 모델을 사용하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시를 생성하도록 상기 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 상기 어시스턴트 명령을 프로세싱하는 단계; 상기 자동화된 어시스턴트가 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시에 기초하여, 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 원격 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링할지 여부를 결정하는 단계 -상기 미리 캐싱된 콘텐츠는 상기 클라이언트 장치에 로컬로 저장되고, 그리고 상기 원격 콘텐츠는 상기 음성 발화에 응답하여 원격 시스템에 의해 생성됨-; 그리고상기 원격 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기로 결정하는 것에 응답하여: 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시가 제1 레이턴시 임계값 또는 제2 레이턴시 임계값을 충족하는지 여부를 결정하는 단계; 상기 자동화된 어시스턴트에 대한 상기 예측된 레이턴시가 상기 제1 레이턴시 임계값을 충족하지만 상기 제2 레이턴시 임계값은 충족하지 않는다는 결정에 응답하여:  미리 캐싱된 콘텐츠의 복수의 이종 세그먼트 중에서, 상기 어시스턴트 명령에 테일러드될 미리 캐싱된 콘텐츠의 제1 세그먼트를 선택하는 단계 -상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 제1 세그먼트는 제1 기간 동안 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링됨-; 그리고  상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 제1 세그먼트가 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되게 하는 단계; 그리고  상기 자동화된 어시스턴트에 대한 상기 예측된 레이턴시가 제1 레이턴시 임계값 및 제2 레이턴시 임계값을 충족한다는 결정에 응답하여:  상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 복수의 이종 세그먼트 중에서, 상기 어시스턴트 명령에 테일러드될 미리 캐싱된 콘텐츠의 제2 세그먼트를 선택하는 단계 -상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 제2 세그먼트는 제2 기간에 동안 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되고, 상기 제2 기간은 상기 제1 기간과는 다름-; 그리고  상기 미리 캐싱된 콘텐츠의 제2 세그먼트가 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 가청적으로 렌더링되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 수신하는 단계 -상기 오디오 데이터는 상기 사용자의 클라이언트 장치의 하나 이상의 마이크로폰으로 생성됨-;상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여, 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 어시스턴트 명령을 결정하는 단계;레이턴시 예측 모델을 사용하여, 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시를 생성하도록 상기 자동화된 어시스턴트에 의해 수행될 상기 어시스턴트 명령을 프로세싱하는 단계; 상기 자동화된 어시스턴트가 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시에 기초하여, 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 온-디바이스 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링할지 여부를 결정하는 단계 -상기 미리 캐싱된 콘텐츠는 상기 클라이언트 장치에 로컬로 저장되고, 상기 온-디바이스 콘텐츠는 상기 음성 발화에 응답하여 상기 클라이언트 장치에서 로컬로 생성됨-;상기 온-디바이스 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기 전에 상기 사용자에게 프레젠테이션하기 위해 미리 캐싱된 콘텐츠를 가청적으로 렌더링하기로 결정하는 것에 응답하여: 상기 미리 캐싱된 콘텐츠가 상기 어시스턴트 명령에 테일러드되도록 하는 단계; 그리고 상기 클라이언트 장치의 하나 이상의 스피커를 통해 상기 사용자에게 프리젠테이션을 위해 미리 캐싱된 콘텐츠가 가청적으로 렌더링되도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 클라이언트 장치에서 로컬로 상기 온-디바이스 콘텐츠를 생성하는 단계는,상기 어시스턴트 명령에 기초하여 상기 온-디바이스 콘텐츠에 대한 요청을 생성하는 단계;상기 온-디바이스 콘텐츠에 대한 요청을 상기 클라이언트 장치에서 액세스 가능한 하나 이상의 소프트웨어 애플리케이션으로 전송하는 단계; 그리고상기 요청을 전송하는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 소프트웨어 애플리케이션으로부터 상기 온-디바이스 콘텐츠를 수신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 방법은,상기 클라이언트 장치에서 로컬로 온-디바이스 콘텐츠를 생성하는 것에 기초하여 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위한 실제 레이턴시를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 방법은,상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위해 예측된 레이턴시와 상기 어시스턴트 명령을 이행하기 위한 실제 레이턴시를 비교하는 것을 기반으로 상기 레이턴시 예측 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 그리고실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 대응하는 동작을 수행하게 하는 명령어를 저장한 메모리를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 실행될 때 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 대응하는 동작을 수행하게 하는 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ALON, Lior</engName><name>알론 리오르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDFARB, Rafael</engName><name>골드파브 라파엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>AUSTER, Dekel</engName><name>아우스터 데켈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>RASIN, Dan</engName><name>라신 댄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODMAN, Michael, Andrew</engName><name>굿맨 마이클 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>STROHMAN, Trevor</engName><name>스트로먼 트레버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TASCA, Nino</engName><name>타스카 니노</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>NYGAARD, Valerie</engName><name>나이가아드 발레리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KONZELMANN, Jaclyn</engName><name>콘젤만 제클린</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/243,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0776447-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0114671-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0117607-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0599942-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0786301-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0786300-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024082.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938daaa819791abf65f09bfc60933d226cf20e530c07ad5711233545f002c43dd0c995799535d6bade2542c929e6d1d7fdaa01f48ee3c0fdd6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0af5a5047b00e26be52472fca44cf7338d15d35265d867dcddfac8bab4ef49dcbd68ce277e7d89f98f15f2427d757159ee28ffa1727390e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>