<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:31.1931</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0040634</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Display device and method for manufacturing  the same</inventionTitleEng><openDate>2024.04.19</openDate><openNumber>10-2024-0051003</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 표시 장치는 투과 영역을 포함하는 서브 표시 영역 및 상기 서브 표시 영역 이외의 메인 표시 영역을 포함하는 기판, 상기 기판의 메인 표시 영역 및 상기 서브 표시 영역 상에 배치된 박막 트랜지스터층, 상기 박막 트랜지스터층 상에 배치된 발광 소자층, 상기 발광 소자층 상에 배치된 박막 봉지, 상기 투과 영역 상에 배치되며, 상기 투과 영역을 관통하며 서로 중첩된 제1 관통홀 및 제2 관통홀, 상기 기판 하부에 배치되며, 상기 메인 표시 영역 및 상기 투과 영역에 배치되고 상기 제2 관통홀을 채우는 제1 평탄층, 및 상기 박막 봉지층 상에 배치되며, 상기 메인 표시 영역 및 상기 투과 영역에 배치되고 상기 제1 관통홀을 채우는 제2 평탄층을 포함하며, 상기 투과 영역에서 상기 제1 평탄층과 상기 제2 평탄층은 서로 접촉한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 투과 영역을 포함하는 서브 표시 영역 및 상기 서브 표시 영역 이외의 메인 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 메인 표시 영역 및 상기 서브 표시 영역 상에 배치된 박막 트랜지스터층;상기 박막 트랜지스터층 상에 배치된 발광 소자층;상기 발광 소자층 상에 배치된 박막 봉지층;상기 투과 영역 상에 배치되며, 상기 투과 영역을 관통하며 서로 중첩된 제1 관통홀 및 제2 관통홀;상기 기판 하부에 배치되며, 상기 메인 표시 영역 및 상기 투과 영역에 배치되고 상기 제2 관통홀을 채우는 제1 평탄층; 및상기 박막 봉지층 상에 배치되며, 상기 메인 표시 영역 및 상기 투과 영역에 배치되고 상기 제1 관통홀을 채우는 제2 평탄층을 포함하며, 상기 투과 영역에서 상기 제1 평탄층과 상기 제2 평탄층은 서로 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 관통홀은 상기 서브 표시 영역에 배치된 상기 박막 트랜지스터층 및 상기 기판의 일부를 관통하고, 상기 제2 관통홀은 상기 기판의 나머지 일부를 관통하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 기판은 상기 제1 평탄층 상에 배치된 제1 기판, 상기 제1 기판 상에 배치된 제1 배리어층, 상기 제1 배리어층 상에 배치된 제2 기판, 및 상기 제2 기판 상에 배치된 제2 배리어층을 포함하며, 상기 제1 관통홀은 상기 제1 배리어층, 상기 제2 기판 및 상기 제2 배리어층을 관통하고, 상기 제2 관통홀은 상기 제1 기판을 관통하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 평탄층은 상기 제2 관통홀을 통해 상기 제2 평탄층을 향해 돌출된 돌출부를 포함하고, 상기 돌출부의 폭은 상기 제2 평탄층에 인접할수록 점진적으로 감소하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 제2 관통홀의 폭은 상기 제1 기판의 상면으로부터 상기 제1 기판의 하면으로 갈수록 점진적으로 증가하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 투과 영역과 중첩하는 적어도 하나의 광학 장치를 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 광학 장치는 상기 제1 관통홀 및 상기 제2 관통홀과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터층, 상기 발광 소자층 및 상기 박막 봉지층은 상기 투과 영역과 비중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 발광 소자층은 상기 박막 트랜지스터층 상에 배치된 화소 전극, 상기 화소 전극 상에 배치된 발광층, 및 상기 발광층 상에 배치된 공통 전극을 포함하며, 상기 박막 봉지층은 상기 공통 전극 상에 배치되어 상기 발광 소자층을 봉지하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터층 상에 배치되며, 상기 화소 전극의 가장자리를 덮는 무기 절연층; 및상기 무기 절연층 상에 배치되며, 상기 화소 전극을 노출하는 개구부들을 포함하는 뱅크 구조물을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 뱅크 구조물은 상기 무기 절연층 상에 배치되는 제1 뱅크층, 및 상기 제1 뱅크층 상에 배치되며 상기 개구부의 측벽에서 상기 제1 뱅크층보다 돌출된 팁을 포함하는 제2 뱅크층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 발광층 및 상기 공통 전극은 상기 제2 뱅크층의 상기 팁 하부에서 상기 제1 뱅크층의 측벽에 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 뱅크 구조물은 상기 제2 뱅크층 상에 배치된 제3 뱅크층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제3 뱅크층 상에서 상기 개구부를 둘러싸며 배치되며, 상기 발광층과 동일한 재료를 포함하는 유기 패턴; 및상기 유기 패턴 상에 배치되며, 상기 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 전극 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 박막 봉지층은 제1 봉지층;상기 제1 봉지층 상에 배치된 제2 봉지층; 및상기 제2 봉지층 상에 배치된 제3 봉지층을 포함하며, 상기 제1 봉지층과 상기 제3 봉지층은 상기 개구부를 둘러싸는 영역에서 서로 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 봉지층과 상기 제3 봉지층은 상기 투과 영역을 둘러싸는 영역에서 서로 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판;상기 기판 상에 배치된 박막 트랜지스터층;상기 박막 트랜지스터층 상에 배치된 발광 소자층;상기 발광 소자층 상에 배치된 박막 봉지층;상기 기판 및 상기 박막 트랜지스터층을 관통하며 서로 중첩된 제1 관통홀 및 제2 관통홀;상기 기판 하부에 배치되며, 상기 제2 관통홀을 채우는 제1 평탄층; 및상기 박막 봉지층 상에 배치되며, 상기 제1 관통홀을 채우고 상기 제1 평탄층과 접촉하는 제2 평탄층을 포함하며, 상기 박막 트랜지스터층, 상기 발광 소자층 및 상기 박막 봉지층은 상기 제1 관통홀 및 상기 제2 관통홀과 비중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 발광 소자층은 상기 박막 트랜지스터층 상에 배치된 화소 전극, 상기 화소 전극 상에 배치된 발광층, 및 상기 발광층 상에 배치된 공통 전극을 포함하며, 상기 박막 봉지층은 상기 공통 전극 상에 배치되어 상기 발광 소자층을 봉지하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터층 상에 배치되며, 상기 화소 전극의 가장자리를 덮는 무기 절연층; 및상기 무기 절연층 상에 배치되며, 상기 화소 전극을 노출하는 개구부들을 포함하는 뱅크 구조물을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 박막 봉지층은 제1 봉지층;상기 제1 봉지층 상에 배치되며, 상기 개구부를 채우는 제2 봉지층; 및상기 제2 봉지층 상에 배치된 제3 봉지층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 봉지층의 최상면은 상기 제1 봉지층의 최상면보다 상기 제1 평탄층을 향하는 방향으로 돌출된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서, 상기 제2 봉지층의 최상면은 상기 제1 봉지층의 최상면과 상호 정렬되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19 항에 있어서, 상기 제1 봉지층의 최상면은 상기 제2 봉지층의 최상면보다 상기 제1 평탄층을 향하는 방향으로 돌출된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19 항에 있어서, 상기 제2 평탄층의 상면은 상기 제3 봉지층의 최상면과 상호 정렬되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 모기판 상에 기판을 형성하고, 기판 상에 박막 트랜지스터층을 형성하는 단계;상기 박막 트랜지스터층 상에 화소 전극 및 상기 화소 전극 상에 희생층을 형성하는 단계;상기 화소 전극 상에 무기 절연 물질층, 제1 뱅크 물질층 및 제2 뱅크 물질층을 순차적으로 적층하는 단계;상기 제2 뱅크 물질층 상에 제3 뱅크층을 형성하고, 상기 제3 뱅크층을 식각 마스크로 이용하여 제1 식각 공정을 수행하여, 상기 화소 전극과 중첩하는 개구부 및 상기 기판을 노출하는 제1 관통홀을 형성하는 단계;상기 제3 뱅크층을 식각 마스크로 이용하여 제2 식각 공정을 수행하여, 제1 뱅크층 및 상기 제1 뱅크층보다 돌출된 팁을 갖는 제2 뱅크층을 형성하는 단계;상기 화소 전극 상에 발광층 및 공통 전극을 형성하는 단계;상기 공통 전극 상에 제1 봉지층, 제2 봉지층 및 제3 봉지층을 순차적으로 형성하는 단계;상기 제3 봉지층 상에 하드 마스크층을 형성하고 제3 식각 공정을 수행하여 상기 제1 관통홀에 의해 노출된 상기 기판의 일부를 식각하는 단계;상기 기판 및 상기 제3 봉지층 상에 제1 평탄층을 형성하는 단계;상기 모기판을 제거하고 제4 식각 공정을 수행하여 상기 기판의 나머지를 식각하여 상기 제1 관통홀과 중첩하는 제2 관통홀을 형성하는 단계; 및상기 기판의 하면에 제2 평탄층을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 제1 식각 공정 후에 상기 희생층을 제거하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 식각 공정은 건식 식각 공정인 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 제2 식각 공정은 습식 식각 공정이며, 상기 제1 뱅크 물질층은 상기 제2 뱅크 물질층보다 식각 속도가 빠른 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24 항에 있어서, 상기 발광층과 상기 공통 전극은 상기 제2 뱅크층의 팁에 의해 상기 개구부에서 연결이 끊기는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24 항에 있어서, 상기 하드 마스크층은 상기 제1 관통홀이 형성된 영역 이외의 영역에 형성되고, 상기 제3 식각 공정이 수행된 후 제거되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24 항에 있어서, 상기 기판은 상기 모기판 상에 제1 기판, 제1 배리어층, 제2 기판 및 제2 배리어층을 순차적으로 형성하는 것에 의해 형성되고, 상기 제1 관통홀은 상기 제1 식각 공정에서 상기 제2 배리어층이 식각되고 상기 제3 식각 공정에서 상기 제2 기판과 상기 제1 배리어층이 식각되는 것에 의해 형성되며, 상기 제2 관통홀은 상기 제4 식각 공정에서 상기 제1 기판이 식각되는 것에 의해 형성되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 제1 평탄층은 상기 봉지층 상에 형성되며 상기 제1 관통홀을 채우도록 형성되고, 상기 제2 평탄층은 상기 제1 기판 하면에 형성되며 상기 제2 관통홀을 채우도록 형성되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Tae Wook</engName><name>강태욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220130049</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0350320-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230040634.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d5cd3db0349deb551ad74630a64dd7d1c2ad8a0e3c5e45c235b7c141873940288abcbe5d7bea764ea0bf96ac71587b7d787bddd1c882e494</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd221ef5562b82aeb27e24a55199916af37bab901db7fe2dd51746734b025ce93c9feb270a4a9e8331487ff9038c617c407c52644f8090047</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>