<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:16.016</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020213</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비정상 조직 형태들을 식별하기 위해 전자 이미지들을 프로세싱하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS TO PROCESS ELECTRONIC IMAGES TO IDENTIFY ABNORMAL MORPHOLOGIES</inventionTitleEng><openDate>2024.08.22</openDate><openNumber>10-2024-0127349</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/194</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 전체 슬라이드 이미지들에 존재하는 조직 형태들을 식별하기 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. 방법은 환자와 연관된 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지들을 수신하는 단계; 환자와 연관된 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지들 내의 복수의 전경 타일들을 결정하는 단계; 훈련된 기계 학습 모델을 사용하여, 복수의 전경 타일들 중 각각의 전경 타일이 공지의 조직 형태 또는 미지의 조직 형태를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 하나 이상의 전경 타일들이 미지의 조직 형태를 포함한다고 결정할 때, 미지의 조직 형태를 갖는 하나 이상의 전경 타일들을 클러스터링 알고리즘에 제공하는 단계 - 클러스터링 알고리즘은 하나 이상의 타일들 각각을 미지의 조직 형태 클러스터와 연관시킴 -; 및 연관된 미지의 조직 형태 클러스터에 기초하여, 환자에 대한 적어도 하나의 결과를 예측하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023114577</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078997</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 전체 슬라이드 이미지에 존재하는 조직 형태(morphology)를 식별하는 방법에 있어서,환자와 연관된 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지를 수신하는 단계; 상기 환자와 연관된 상기 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지 내의 복수의 전경 타일(foreground tile)들을 결정하는 단계;훈련된 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 복수의 전경 타일들의 각각의 전경 타일이 공지의(known) 조직 형태 또는 미지의(unknown) 조직 형태를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 하나 이상의 전경 타일이 상기 미지의 조직 형태를 포함한다고 결정할 때, 상기 미지의 조직 형태를 갖는 상기 하나 이상의 전경 타일을 클러스터링 알고리즘에 제공하는 단계 - 상기 클러스터링 알고리즘은 하나 이상의 타일 각각을 미지의 조직 형태 클러스터와 연관시킴 -; 및연관된 상기 미지의 조직 형태 클러스터에 기초하여, 상기 환자에 대한 적어도 하나의 결과를 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전경 타일들은 픽셀 분산에 기초한 임계화, 클래스 내(intra-class) 강도 분산을 최소화하는 것에 기초한 임계화, 클래스 간(inter-class) 강도 분산을 최대화하는 것에 기초한 임계화, 및/또는 전경 타일 픽셀 값들을 기준 전경 분포와 비교하는 것에 의해 결정되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 환자와 연관된 상기 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지 내의 복수의 전경 타일들을 결정하는 단계는 확대 레벨들에 대해 상기 디지털 전체 슬라이드 이미지들을 정규화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 전경 타일들의 각각의 전경 타일이 공지의 조직 형태 또는 미지의 조직 형태를 포함하는지 여부는 오픈 세트 분류기(open-set classifier)를 사용하여 결정되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 클러스터링 알고리즘은 혼합 모델, K-평균 모델, 병합 클러스터링(agglomerative　clustering), 및/또는 기대값 최대화 알고리즘 접근법을 사용하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전경 타일을 상기 클러스터링 알고리즘에 제공하는 단계는,미지의 조직 형태를 갖는 각각의 전경 타일에 대한 특징들의 벡터를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 클러스터링 알고리즘은 미지의 조직 형태의 전경 타일들과 연관된 복수의 벡터들을 클러스터링하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 클러스터링 알고리즘은 핸드-엔지니어링된(hand-engineered) 특징, 지도 학습을 이용하는 사전 훈련된 CNN(convolutional neural network) 임베딩, 자기 지도 학습 기술을 이용하는 사전 훈련된 CNN 임베딩 또는 사전 훈련된 트랜스포머(transformer) 신경망 특징을 이용하여 상기 복수의 벡터들을 추출할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 환자에 대한 적어도 하나의 결과를 예측하는 단계는, 상기 미지의 조직 형태 클러스터와 연관된 환자 데이터를 수신하는 단계; 및 수신된 상기 환자 데이터를 사용하여 결과 데이터를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 결과는 환자 예후, 생존 연수를 포함하는 환자 예후, 약물에 대한 반응 가능성, 재발 가능성, 전이 가능성, 생존율, 유효 약물 유형, 유효 치료 유형, 및 5년 생존율 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 결과는 미지의 타일들의 존재에 기초하여 이진 모델을 사용하여 예측되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 의료 전문가에 의해 분석될 클러스터들에 할당된 상기 하나 이상의 전경 타일을 시각화하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 클러스터에 기초하여 예후를 예측하기 위해 환자 결과를 상기 하나 이상의 클러스터와 상관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디지털 의료 이미지에 존재하는 조직 형태를 식별하기 위한 시스템으로서, 명령어를 저장하는 적어도 하나의 메모리; 및 동작들을 수행하기 위한 상기 명령어들을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하되, 상기 동작들은,  환자와 연관된 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지를 수신하는 것; 상기 환자와 연관된 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지 내의 복수의 전경 타일들을 결정하는 것; 기계 학습 모델을 사용하여, 복수의 전경 타일들의 각각의 전경 타일이 공지의 조직 형태 또는 미지의 조직 형태를 포함하는지 여부를 결정하는 것;  하나 이상의 전경 타일이 미지의 조직 형태를 포함한다고 결정할 때, 상기 미지의 조직 형태를 갖는 하나 이상의 전경 타일을 클러스터링 알고리즘에 제공하는 것 - 상기 클러스터링 알고리즘은 하나 이상의 타일 각각을 미지의 조직 형태 클러스터와 연관시킴 -; 및 연관된 상기 미지의 조직 형태 클러스터에 기초하여, 환자에 대한 적어도 하나의 결과를 예측하는 것을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 전경 타일들은 픽셀 분산에 기초한 임계화, 클래스 내 강도 분산을 최소화하는 것에 기초한 임계화, 클래스 간 강도 분산을 최대화하는 것에 기초한 임계화, 및/또는 전경 타일 픽셀 값들을 기준 전경 분포와 비교하는 것에 의해 결정되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 환자와 연관된 상기 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지 내의 복수의 전경 타일들을 결정하는 것은 확대 레벨들에 대해 상기 디지털 전체 슬라이드 이미지들을 정규화하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 전경 타일을 상기 클러스터링 알고리즘에 제공하는 것은, 미지의 조직 형태를 갖는 각각의 타일에 대한 특징들의 벡터를 결정하는 것을 포함하고, 상기 클러스터링 알고리즘은 미지의 조직 형태의 전경 타일들과 연관된 복수의 벡터들을 클러스터링하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 디지털 의료 이미지에 존재하는 조직 형태를 식별하기 위한 동작을 수행하게 하는 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작은,환자와 연관된 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지를 수신하는 단계; 상기 환자와 연관된 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지 내의 복수의 전경 타일들을 결정하는 단계;기계 학습 모델을 사용하여, 상기 복수의 전경 타일들의 각각의 전경 타일이 공지의 조직 형태 또는 미지의 조직 형태를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 하나 이상의 전경 타일이 미지의 조직 형태를 포함한다고 결정할 때, 상기 미지의 조직 형태를 갖는 상기 하나 이상의 전경 타일을 클러스터링 알고리즘에 제공하는 단계 - 상기 클러스터링 알고리즘은 하나 이상의 타일 각각을 미지의 조직 형태 클러스터와 연관시킴 -; 및연관된 상기 미지의 조직 형태 클러스터에 기초하여, 환자에 대한 적어도 하나의 결과를 예측하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 전경 타일들은 픽셀 분산에 기초한 임계화, 클래스 내 강도 분산을 최소화하는 것에 기초한 임계화, 클래스 간 강도 분산을 최대화하는 것에 기초한 임계화, 및/또는 전경 타일 픽셀 값들을 기준 전경 분포와 비교하는 것에 의해 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 환자와 연관된 상기 하나 이상의 디지털 전체 슬라이드 이미지들 내의 복수의 전경 타일들을 결정하는 단계는 상기 디지털 전체 슬라이드 이미지들을 확대 레벨들에 대해 정규화하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 전경 타일을 상기 클러스터링 알고리즘에 제공하는 단계는,미지의 조직 형태를 갖는 각각의 타일에 대한 특징들의 벡터를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 클러스터링 알고리즘은 미지의 조직 형태의 전경 타일들과 연관된 복수의 벡터들을 클러스터링하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 타임즈 스퀘어 ** **층</address><code>520180506241</code><country>미국</country><engName>PAIGE.AI, Inc.</engName><name>페이지.에이아이, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 타임즈 스...</address><code> </code><country> </country><engName>GODRICH, Ran</engName><name>고드리치 란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 타임즈 스...</address><code> </code><country> </country><engName>KANAN, Christopher</engName><name>카난 크리스토퍼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/290,708</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0654152-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0119784-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1107324-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020213.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cbf03a4aff0cc1c491cd14aa0bcd93683cd3ece35d49cd7e793a4d004ef840e90adb5b4baf25881d92b37ce9200ca8221ca3a01adafbb36d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf26f1322e1a1643c3dde0991e91968d4a5d9c7bf7f7d063c3288a86acf798833418fef737ee92b548b55f13f87110c14b60105da906797378</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>