<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:50.150</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004322</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONNECTOR SYSTEM FOR USE IN A POWER DISTRIBUTION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.03.21</openDate><openNumber>10-2024-0037265</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/6585</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/193</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 모터 차량에서 발견될 수 있고, 커넥터 시스템 및 전력 분배 시스템의 안전성, 내구성 및 신뢰성을 증가시키는 특징부를 포함하는, 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템을 제공한다. 커넥터 시스템은 암형 하우징을 갖는 암형 커넥터 조립체, 제1 힘을 사용하여 암형 하우징 내로 삽입되는 암형 단자 조립체, 및 제1 힘에 대향하여 배향된 제2 힘을 사용하여 암형 단자 조립체 내로 삽입된 터치 방지 부재를 포함한다. 터치 방지 부재는 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지한다. 커넥터 시스템은 또한 수형 단자 조립체를 갖는 수형 커넥터 조립체, 및 터치 방지 부재의 연장부를 수용하는 터치 방지 요소 개구를 갖는 수형 하우징 조립체를 포함한다. 수형 단자 조립체는 목 폭을 갖는 목 부분 및 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는 접촉 아암을 갖는 수형 단자 본체를 포함한다. 수형 단자 조립체는 또한 수형 단자 본체의 수용부 내에 존재하는 스프링 부재를 포함하며, 전력 분배 시스템의 작동 동안, 스프링 부재의 스프링 아암은 접촉 아암 상에 외향으로 지향된 편의력을 인가한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023288138</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037508</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,비전도성 재료로 형성된 암형 하우징;전도성 재료로 형성된 암형 단자 조립체로서, 상기 암형 단자 조립체는 제1 방향으로 지향되는 제1 힘을 사용하여 상기 암형 하우징 내에 삽입되도록 구성되는, 암형 단자 조립체;비전도성 재료로 형성된 터치 방지 부재로서, 상기 터치 방지 부재는 상기 제1 방향에 반대인 제2 방향으로 지향되는 제2 힘을 사용하여 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성되는, 터치 방지 부재를 포함하며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 상기 터치 방지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 베이스, 및 변형 가능한 유지 부재의 배열체를 갖는 터치 방지 고정 조립체를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 원래의 상태로부터 변형된 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 터치 방지 부재가 설치된 상태에 도달하도록 상기 암형 단자 조립체에 완전히 삽입된 후에 상기 변형된 상태로부터 다시 상기 원래의 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 제1 단부 벽, 제2 단부 벽, 및 상기 제1 단부 벽과 상기 제2 단부 벽 사이에서 연장되는 연결 벽을 갖는 터치 방지 요소를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 5 mm 이하의 이물질 거리가 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 제1 벽 사이에 정의되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 리세스에 의해 분리된 제1 베이스 부분 및 제2 베이스 부분을 갖는 탄성적으로 변형 가능한 베이스를 포함하고, 상기 제1 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하고, 상기 제2 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 상기 탄성적으로 변형 가능한 베이스로부터 연장되는 터치 방지 요소를 추가로 포함하고, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 및 제2 베이스 부분을 분리하는 상기 리세스와 정렬되는 슬롯을 갖는 제1 연장부를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 슬롯 및 상기 리세스는 상기 암형 단자 조립체로의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 상기 제1 및 제2 베이스 부분의 탄성 변형을 용이하게 하기 위해 리빙 힌지로서 기능하는 상기 제1 연장부를 용이하게 하도록 조합되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 연장부에 인접한 제2 연장부를 갖고, 상기 제2 연장부는 상기 제2 연장부를 I자 형상의 단면 구성으로 제공하는 한 쌍의 단부 벽과 연결 벽을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, (I) 수형 단자 조립체, 및 (ii) 상기 터치 방지 요소의 상기 I자 형상의 단면 구성과 실질적으로 매칭되는 구성을 갖는 터치 방지 요소 개구를 갖는 수형 하우징 조립체를 포함하는 수형 커넥터 조립체를 추가로 포함하며,상기 수형 단자 조립체가 상기 암형 단자 조립체 내에 위치될 때, 상기 터치 방지 요소는 상기 터치 방지 요소 개구를 통해 상기 수형 단자 조립체 내로 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 터치 방지 요소를 가지며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 제1 벽 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 ISO 20076:2019와 ISO 20653:2013 중 하나에서 국제표준화기구에 의해 특정된 상기 거리보다 작은, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 터치 방지 요소를 가지며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 제1 벽 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 USCAR 12, Revision 5에서 특정된 상기 거리보다 작은, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 터치 방지 요소를 가지며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 제1 벽 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 IEC 60529-2020에서 국제전기기술위원회에 의해 특정된 상기 거리보다 작은, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 스프링 수용부를 형성하는 벽 배열체를 포함하는 수형 단자 본체를 갖는 수형 단자 조립체를 추가로 포함하고, 상기 벽 배열체는 (i) 목 폭을 갖는 목 부분 및 (ii) 상기 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는 접촉 아암을 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 상단 벽을 포함하고, 상기 접촉 아암은 5 내지 12도인 외향 각도로 상기 상단 벽으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 또한 스프링 아암을 갖는 스프링 부재를 포함하고, 상기 스프링 부재는 상기 스프링 수용부 내에 존재하고, 상기 전력 분배 시스템의 작동 동안, 상기 스프링 아암은 상기 접촉 아암 상에 외향으로 지향된 편의력을 인가하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 스프링 수용부를 형성하는 벽 배열체를 포함하는 수형 단자 본체를 갖는 수형 단자 조립체를 추가로 포함하고, 상기 벽 배열체는 복수의 외향으로 연장되는 접촉 아암을 포함하고, 각각의 접촉 아암은 (i) 목 폭을 갖는 목 부분 및 (ii) 상기 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 또한 복수의 스프링 아암을 포함하는 스프링 부재를 포함하고, 상기 스프링 부재는 상기 스프링 수용부 내에 존재하고, 상기 전력 분배 시스템의 작동 동안, 상기 스프링 아암은 상기 접촉 아암 상에 외향으로 지향된 편의력을 인가하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 또는 제19항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 10% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 또는 제19항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 20% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 또는 제19항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 40% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,제1 벽을 갖는 암형 단자 조립체;상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하기 위해 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성된 터치 방지 요소를 포함하는 터치 방지 부재를 포함하며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 상기 제1 벽 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 ISO 20076:2019에서 국제표준화기구에 의해 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,제1 벽을 갖는 암형 단자 조립체;상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하기 위해 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성된 터치 방지 요소를 포함하는 터치 방지 부재를 포함하며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 상기 제1 벽 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 ISO 20653:2013에서 국제표준화기구에 의해 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,제1 벽을 갖는 암형 단자 조립체;상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하기 위해 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성된 터치 방지 요소를 포함하는 터치 방지 부재를 포함하며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 상기 제1 벽 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 USCAR 12, Revision 5에서 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,제1 벽을 갖는 암형 단자 조립체;상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하기 위해 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성된 터치 방지 요소를 포함하는 터치 방지 부재를 포함하며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 상기 제1 벽 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 IEC 60529-2020에서 국제전기기술위원회에 의해 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항, 제25항, 제26항 또는 제27항에 있어서, 암형 하우징을 추가로 포함하며, 상기 암형 단자 조립체는 제1 방향으로 지향되는 제1 힘을 사용하여 상기 암형 하우징 내에 삽입되도록 구성되고;상기 터치 방지 부재는 제2 방향으로 지향되는 제2 힘을 사용하여 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성되고, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향과 반대인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 암형 하우징은 비전도성 재료로 형성되고, 상기 암형 단자 조립체는 전도성 재료로 형성되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항, 제25항, 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 베이스, 및 변형 가능한 유지 부재의 배열체를 갖는 터치 방지 고정 조립체를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 원래의 상태로부터 변형된 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 터치 방지 부재가 설치된 상태에 도달하도록 상기 암형 단자 조립체에 완전히 삽입된 후에 상기 변형된 상태로부터 다시 상기 원래의 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항, 제25항, 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 터치 방지 요소는 제1 단부 벽, 제2 단부 벽, 및 상기 제1 단부 벽과 상기 제2 단부 벽 사이에서 연장되는 연결 벽을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 연결 벽은 상기 터치 방지 요소의 베이스로부터 연장되고, 적어도 1개의 변형 가능한 유지 부재는 상기 베이스에 달려 있고, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 연결 벽은 상기 터치 방지 요소의 베이스로부터 연장되고, 적어도 1개의 변형 가능한 유지 부재는 상기 베이스에 달려 있고, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 원래의 상태로부터 변형된 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 터치 방지 부재가 설치된 상태에 도달하도록 상기 암형 단자 조립체에 완전히 삽입된 후에 상기 변형된 상태로부터 다시 상기 원래의 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항, 제25항, 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 리세스에 의해 분리된 제1 베이스 부분 및 제2 베이스 부분을 갖는 탄성적으로 변형 가능한 베이스를 포함하고, 상기 제1 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하고, 상기 제2 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 터치 방지 요소는 상기 탄성적으로 변형 가능한 베이스로부터 연장되고, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 및 제2 베이스 부분을 분리하는 상기 리세스와 정렬되는 슬롯을 갖는 제1 연장부를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 슬롯 및 상기 리세스는 상기 암형 단자 조립체로의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 상기 제1 및 제2 베이스 부분의 탄성 변형을 용이하게 하기 위해 리빙 힌지로서 작용하는 상기 제1 연장부를 용이하게 하도록 조합되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 연장부에 인접한 제2 연장부를 갖고, 상기 제2 연장부는 상기 제2 연장부를 I자 형상의 단면 구성으로 제공하는 한 쌍의 단부 벽과 연결 벽을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제24항, 제25항, 제26항 또는 제27항에 있어서, 스프링 수용부를 형성하는 벽 배열체를 포함하는 수형 단자 본체를 갖는 수형 단자 조립체를 추가로 포함하고, 상기 벽 배열체는 (i) 목 폭을 갖는 목 부분 및 (ii) 상기 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는 접촉 아암을 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 상단 벽을 포함하고, 상기 접촉 아암은 5 내지 12도인 외향 각도로 상기 상단 벽으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 또한 스프링 아암을 포함하는 스프링 부재를 포함하고, 상기 스프링 부재는 상기 스프링 수용부 내에 존재하고, 상기 전력 분배 시스템의 작동 동안, 상기 스프링 아암은 상기 접촉 아암 상에 외향으로 지향된 편의력을 인가하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제24항, 제25항, 제26항 또는 제27항에 있어서, 스프링 수용부를 형성하는 벽 배열체를 포함하는 수형 단자 본체를 갖는 수형 단자 조립체를 추가로 포함하고, 상기 벽 배열체는 복수의 외향으로 연장되는 접촉 아암을 포함하고, 각각의 접촉 아암은 (i) 목 폭을 갖는 목 부분 및 (ii) 상기 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 또한 복수의 스프링 아암을 포함하는 스프링 부재를 포함하고, 상기 스프링 부재는 상기 스프링 수용부 내에 존재하고, 상기 전력 분배 시스템의 작동 동안, 상기 스프링 아암은 상기 접촉 아암 상에 외향으로 지향된 편의력을 인가하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 10% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 20% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 40% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,수형 단자 조립체로서,제1 접촉 아암, 제2 접촉 아암 및 스프링 수용부를 포함하는 수형 단자 본체;(i) 상기 제1 스프링 아암의 자유 단부로부터 연장되는 위치설정 돌출부를 갖는 제1 스프링 아암 및 (ii) 제2 스프링 아암을 포함하는 스프링 부재를 갖는 수형 단자 조립체를 포함하며,상기 스프링 부재는 안착된 상태를 정의하도록 상기 스프링 수용부 내에 존재하여, 상기 위치설정 돌출부는 상기 제1 접촉 아암의 내부 코너 영역 주위를 랩핑하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제2 스프링 아암은 평면 구성을 갖고 위치설정 돌출부가 없는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 스프링 부재는 제3 스프링 아암의 자유 단부로부터 연장되는 위치설정 돌출부를 갖는 상기 제3 스프링 아암을 추가로 포함하며,상기 안착된 상태에서, 상기 제3 스프링 아암의 상기 위치설정 돌출부는 상기 수형 단자 본체의 제3 접촉 아암의 내부 코너 영역 주위를 랩핑하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제1 및 제3 스프링 아암은 상기 스프링 부재의 후방 벽의 반대편 측으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 제1 및 제3 스프링 아암은 대향하는 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 제1 및 제3 스프링 아암은 대각선 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항에 있어서, 상기 제2 스프링 아암은 상기 제2 스프링 아암의 자유 단부로부터 연장되는 위치설정 돌출부를 포함하며,상기 안착된 상태에서, 상기 제2 스프링 아암의 상기 위치설정 돌출부는 상기 제2 접촉 아암의 내부 코너 영역 주위를 랩핑하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 상기 스프링 부재의 후방 벽의 반대편 측으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 대향하는 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 대각선 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제50항에 있어서, 상기 스프링 수용부는 상기 수형 단자 본체의 벽 배열체에 의해 형성되고, 상기 제1 및 제2 접촉 아암 중 적어도 하나는 (i) 목 폭을 갖는 목 부분 및 (ii) 상기 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 상단 벽을 포함하고, 상기 접촉 아암은 5 내지 12도인 외향 각도로 상기 상단 벽으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 전력 분배 시스템의 작동 동안, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 상기 제1 및 제2 접촉 아암에 대해 외향으로 지향된 편의력을 인가하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 10% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 20% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 40% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제50항에 있어서,비전도성 재료로 형성된 암형 하우징;전도성 재료로 형성된 암형 단자 조립체로서, 상기 암형 단자 조립체는 제1 방향으로 지향되는 제1 힘을 사용하여 상기 암형 하우징 내에 삽입되도록 구성되는, 암형 단자 조립체;비전도성 재료로 형성된 터치 방지 부재로서, 상기 터치 방지 부재는 상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 지향되는 제2 힘을 사용하여 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성되는, 터치 방지 부재를 포함하며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 상기 터치 방지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 베이스, 및 상기 암형 단자 조립체 내의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 탄성적으로 변형되는 변형 가능한 유지 부재의 배열체를 갖는 터치 방지 고정 조립체를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 원래의 상태로부터 변형된 상태로 탄성적으로 변형되고;상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 터치 방지 부재가 설치된 상태에 도달하도록 상기 암형 단자 조립체에 완전히 삽입된 후에 상기 변형된 상태로부터 다시 상기 원래의 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 제1 단부 벽, 제2 단부 벽, 및 상기 제1 단부 벽과 상기 제2 단부 벽 사이에서 연장되는 연결 벽을 갖는 터치 방지 요소를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 5 mm 이하의 이물질 거리가 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 제1 벽 사이에 정의되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 리세스에 의해 분리된 제1 베이스 부분 및 제2 베이스 부분을 갖는 탄성적으로 변형 가능한 베이스를 포함하고, 상기 제1 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하고, 상기 제2 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 상기 탄성적으로 변형 가능한 베이스로부터 연장되는 터치 방지 요소를 추가로 포함하고, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 및 제2 베이스 부분을 분리하는 상기 리세스와 정렬되는 슬롯을 갖는 제1 연장부를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 슬롯 및 상기 리세스는 상기 암형 단자 조립체로의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 상기 제1 및 제2 베이스 부분의 탄성 변형을 용이하게 하기 위해 리빙 힌지로서 기능하는 상기 제1 연장부를 용이하게 하도록 조합되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 연장부에 인접한 제2 연장부를 갖고, 상기 제2 연장부는 상기 제2 연장부를 I자 형상의 단면 구성으로 제공하는 한 쌍의 단부 벽과 연결 벽을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 전력 분배 시스템에 사용하기 위한 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,수형 단자 조립체로서,제1 접촉 아암, 제2 접촉 아암 및 스프링 수용부를 포함하는 수형 단자 본체;위치설정 및 유지 수단을 갖는 제1 스프링 아암, 및 제2 스프링 아암을 포함하는 스프링 부재를 갖는 수형 단자 조립체을 포함하며,상기 스프링 부재는 안착된 상태를 정의하도록 상기 스프링 수용부 내에 존재하여, 상기 제1 스프링 아암의 상기 위치설정 및 유지 수단이 상기 제1 접촉 아암의 일부분 주위를 랩핑하고 상기 제1 접촉 아암의 적어도 단부 표면에 인접하게 존재하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 안착된 상태에서, 상기 제1 스프링 아암의 상기 위치설정 및 유지 수단은 상기 제1 접촉 아암의 내부 코너 영역 주위를 랩핑하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 제2 스프링 아암은 평면 구성을 갖고 위치설정 및 유지 수단이 없는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 스프링 부재는 제3 스프링 아암의 자유 단부로부터 연장되는 위치설정 및 유지 수단을 갖는 상기 제3 스프링 아암을 추가로 포함하고,상기 안착된 상태에서, 상기 제3 스프링 아암의 상기 위치설정 및 유지 수단은 상기 수형 단자 본체의 제3 접촉 아암의 일부분 주위를 랩핑하고, 제3 접촉 아암의 적어도 단부 표면에 인접하게 존재하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 제1 및 제3 스프링 아암은 상기 스프링 부재의 후방 벽의 반대편 측으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 제1 및 제3 스프링 아암은 대향하는 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 제1 및 제3 스프링 아암은 대각선 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제75항에 있어서, 상기 제2 스프링 아암은 위치설정 및 유지 수단을 포함하며,상기 안착된 상태에서, 상기 제2 스프링 아암의 상기 위치설정 및 유지 수단은 상기 수형 단자 본체의 제2 접촉 아암의 일부분 주위를 랩핑하고, 제2 접촉 아암의 적어도 단부 표면에 인접하게 존재하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 안착된 상태에서, 상기 제2 스프링 아암의 상기 위치설정 및 유지 수단은 상기 제2 접촉 아암의 내부 코너 영역 주위를 랩핑하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 상기 스프링 부재의 후방 벽의 반대편 측으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 대향하는 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 대각선 위치 관계에 있는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제75항에 있어서, 상기 스프링 수용부는 상기 수형 단자 본체의 벽 배열체에 의해 형성되고, 상기 제1 및 제2 접촉 아암 중 적어도 하나는 (i) 목 폭을 갖는 목 부분 및 (ii) 상기 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 상단 벽을 포함하고, 상기 접촉 아암은 5 내지 12도인 외향 각도로 상기 상단 벽으로부터 연장되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 상기 전력 분배 시스템의 작동 동안, 상기 제1 및 제2 스프링 아암은 상기 제1 및 제2 접촉 아암에 대해 외향으로 지향된 편의력을 인가하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 10% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 20% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제87항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 40% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제75항에 있어서,비전도성 재료로 형성된 암형 하우징;전도성 재료로 형성된 암형 단자 조립체로서, 상기 암형 단자 조립체는 제1 방향으로 지향되는 제1 힘을 사용하여 상기 암형 하우징 내에 삽입되도록 구성되는, 암형 단자 조립체;비전도성 재료로 형성된 터치 방지 부재로서, 상기 터치 방지 부재는 상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 지향되는 제2 힘을 사용하여 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성되는, 터치 방지 부재를 포함하며,상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 상기 터치 방지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 베이스, 및 상기 암형 단자 조립체 내의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 탄성적으로 변형되는 변형 가능한 유지 부재의 배열체를 갖는 터치 방지 고정 조립체를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 원래의 상태로부터 변형된 상태로 탄성적으로 변형되고;상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 터치 방지 부재가 설치된 상태에 도달하도록 상기 암형 단자 조립체에 완전히 삽입된 후에 상기 변형된 상태로부터 다시 상기 원래의 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 제1 단부 벽, 제2 단부 벽, 및 상기 제1 단부 벽과 상기 제2 단부 벽 사이에서 연장되는 연결 벽을 갖는 터치 방지 요소를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 5 mm 이하의 이물질 거리가 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체의 제1 벽 사이에 정의되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제93항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 리세스에 의해 분리된 제1 베이스 부분 및 제2 베이스 부분을 갖는 탄성적으로 변형 가능한 베이스를 포함하고, 상기 제1 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하고, 상기 제2 베이스 부분은 상기 베이스 부분에 달려 있는 적어도 1개의 유지 부재를 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 상기 탄성적으로 변형 가능한 베이스로부터 연장되는 터치 방지 요소를 추가로 포함하고, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 및 제2 베이스 부분을 분리하는 상기 리세스와 정렬되는 슬롯을 갖는 제1 연장부를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 슬롯 및 상기 리세스는 상기 암형 단자 조립체로의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 상기 제1 및 제2 베이스 부분의 탄성 변형을 용이하게 하기 위해 리빙 힌지로서 기능하는 상기 제1 연장부를 용이하게 하도록 조합되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 터치 방지 요소는 상기 제1 연장부에 인접한 제2 연장부를 갖고, 상기 제2 연장부는 상기 제2 연장부를 I자 형상의 단면 구성으로 제공하는 한 쌍의 단부 벽과 연결 벽을 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 전력 분배 시스템용 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,수형 커넥터 조립체로서,1차 로킹 부재 및 표지를 갖는 수형 하우징 조립체; 및상기 수형 단자 하우징 내에 위치된 수형 단자 조립체를 포함하는, 수형 커넥터 조립체;암형 커넥터 조립체로서,암형 하우징 조립체;상기 암형 단자 하우징 내에 위치된 암형 단자 조립체를 포함하는, 암형 커넥터 조립체를 포함하며,상기 수형 및 암형 커넥터 조립체는 (i) 상기 수형 단자 조립체가 상기 암형 단자 조립체 내에 위치되고, (ii) 상기 1차 로킹 부재가 설치자가 상기 표지를 판독할 수 있게 하는 로킹된 위치에 있는 경우, 사용 준비 상태에 있고;상기 수형 및 암형 커넥터 조립체가 상기 사용 준비 상태에 있을 때, 상기 수형 커넥터 조립체를 상기 암형 커넥터 조립체로부터 분리하기 위해 500 뉴턴 초과의 힘이 필요한, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 수형 및 암형 커넥터 조립체가 상기 사용 준비 상태에 있을 때, 500 뉴턴 초과의 후방으로 지향되는 우발적인 맞물림 해제력이 상기 1차 로킹 부재를 로킹된 상태로부터 로킹되지 않은 상태로 이동시키기 위해 요구되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는,제1 접촉 아암, 제2 접촉 아암 및 스프링 수용부를 포함하는 수형 단자 본체;위치설정 및 유지 수단을 갖는 제1 스프링 아암, 및 제2 스프링 아암을 포함하는 스프링 부재를 포함하며,상기 스프링 부재는 안착된 상태를 정의하도록 상기 스프링 수용부 내에 존재하여, 상기 제1 스프링 아암의 상기 위치설정 및 유지 수단이 상기 제1 접촉 아암의 일부분 주위를 랩핑하고 상기 제1 접촉 아암의 적어도 단부 표면에 인접하게 존재하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제102항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 제1 방향으로 지향되는 제1 힘을 사용하여 상기 암형 하우징 조립체 내에 삽입되도록 구성되고, 터치 방지 부재는 상기 제1 방향에 반대인 제2 방향으로 지향되는 제2 힘을 사용하여 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 상기 터치 방지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내로의 이물질의 삽입을 방지하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 ISO 20076:2019에서 국제표준화기구에 의해 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제105항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 ISO 20653:2013에서 국제표준화기구에 의해 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제105항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 USCAR 12, Revision 5에서 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항에 있어서, 상기 터치 방지 부재가 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입될 때, 이물질 거리는 상기 터치 방지 요소와 상기 암형 단자 조립체 사이에 정의되고, 상기 이물질 거리는 IEC 60529- 2020에서 국제전기기술위원회에 의해 특정된 상기 거리 미만인, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제102항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체 내에 삽입되도록 구성된 터치 방지 부재를 추가로 포함하며, 상기 터치 방지 부재는 베이스, 및 변형 가능한 유지 부재의 배열체를 갖는 터치 방지 고정 조립체를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 상기 변형 가능한 유지 부재는 상기 암형 단자 조립체 내에서의 상기 터치 방지 부재의 삽입 동안 원래의 상태로부터 변형된 상태로 탄성적으로 변형되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제111항에 있어서, 상기 터치 방지 부재는 제1 단부 벽, 제2 단부 벽, 및 상기 제1 단부 벽과 상기 제2 단부 벽 사이에서 연장되는 연결 벽을 갖는 터치 방지 요소를 갖는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제102항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는 스프링 수용부를 형성하는 벽 배열체를 포함하는 수형 단자 본체를 포함하고, 상기 벽 배열체는 (i) 목 폭을 갖는 목 부분 및 (ii) 상기 목 폭보다 큰 본체 폭을 갖는 본체 부분을 갖는 접촉 아암을 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 목 폭은 상기 본체 폭의 적어도 10% 미만이고, 상기 본체 폭과 비교하여 상기 목 폭의 이러한 감소는 상기 수형 단자 조립체를 상기 암형 단자 조립체에 결합할 때 상기 접촉 아암을 상기 수형 단자의 내향으로 이의 중심을 향해 편향시키거나 변위시키는 데 요구되는 힘을 감소시키는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제102항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체는,제1 접촉 아암, 제2 접촉 아암 및 스프링 수용부를 포함하는 수형 단자 본체;(i) 상기 제1 스프링 아암의 자유 단부로부터 연장되는 위치설정 돌출부를 갖는 제1 스프링 아암 및 (ii) 제2 스프링 아암을 포함하는 스프링 부재를 포함하며,상기 스프링 부재는 안착된 상태를 정의하도록 상기 스프링 수용부 내에 존재하여, 상기 위치설정 돌출부는 상기 제1 접촉 아암의 내부 코너 영역 주위를 랩핑하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 전력 분배 시스템의 구성요소에 결합되는 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,수형 커넥터 조립체; 및암형 커넥터 조립체로서,내부에 형성된 제1 개구 및 제2 개구를 갖는 상부 하우징을 갖는 암형 하우징 조립체로서, 상기 제1 및 제2 개구는 각각 상기 전력 분배 시스템의 상기 구성요소의 연장부로 연장되는 세장형 체결구를 수용하도록 구성되는, 암형 하우징 조립체;상기 암형 하우징 조립체 내에 밀봉되고 적어도 1개의 커패시터를 갖는 커패시터 조립체;상기 암형 하우징 조립체 내에 밀봉된 연장부를 갖는 암형 단자 조립체;상기 암형 하우징 조립체 내에 밀봉된 연장부를 갖는 버스바를 포함하는, 암형 커넥터 조립체를 포함하며,내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 적어도 1개의 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 적어도 1개의 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되고, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 분배 시스템의 상기 구성요소의 상기 연장부에 전기적으로 연결되고,상기 암형 단자, 상기 커패시터 및 상기 버스바는 상기 내부 전기적 연결 상태에서 상기 외부 환경으로부터 밀봉되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 전력 분배 시스템의 구성요소에 결합되는 커넥터 시스템으로서, 상기 커넥터 시스템은,수형 커넥터 조립체; 및상기 수형 커넥터 조립체에 제거 가능하게 결합되도록 구성되는 암형 커넥터 조립체로서,상기 전력 분배 시스템의 구성요소에 제거 가능하게 결합되고 내부에 형성된 제1 개구 및 제2 개구를 갖는 상부 하우징을 갖는 암형 하우징 조립체로서, 상기 제1 및 제2 개구는 각각 상기 전력 분배 시스템의 상기 구성요소의 연장부로 연장되는 세장형 체결구를 수용하도록 구성되는 암형 하우징 조립체;상기 암형 하우징 조립체 내에 밀봉되는 커패시터; 및상기 암형 하우징 조립체 내에 부분적으로 밀봉되고, (i) 상기 커패시터, 및 (ii) 상기 전력 분배 시스템의 상기 구성요소의 연장부 둘 모두에 전기적으로 결합되도록 구성된 버스바를 포함하는, 상기 암형 커넥터 조립체를 포함하며,상기 수형 커넥터 조립체가 상기 암형 커넥터 조립체에 결합될 때, 상기 수형 커넥터 조립체와 상기 전력 분배 시스템 사이의 전기적 연결은 USCAR 2, Revision 6의 고압 스프레이 시험의 요건을 초과하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 더블린 * 펨브룩 로드 **</address><code>520180079945</code><country>아일랜드</country><engName>Eaton Intelligent Power Limited</engName><name>이턴 인텔리전트 파워 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이,...</address><code> </code><country> </country><engName>DEGEN, Jason</engName><name>데겐, 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이,...</address><code> </code><country> </country><engName>DAWSON, James</engName><name>도슨, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이,...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOJNACKI, Jeffrey</engName><name>초나키, 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이,...</address><code> </code><country> </country><engName>GNIEWEK, Michael</engName><name>그니웨크, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이,...</address><code> </code><country> </country><engName>AMMON, Eric</engName><name>암몬, 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/222,859</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2021/043686</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0144822-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0162401-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0031675-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0717114-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0717115-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004322.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e7e8384424434c26bec0c40bcdbd6aafd0d3a27ab8c405104a01e46b14d9fcce92676bd70c460b63c42960f7f4ef21b9bf2f6711871c65070</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdfc7ca85b2676c391ff2bf814c9c81d5a05083b93def75d00a3a417a4f3e94e7d91b654935a922a6b040f1cbf645050769fdfafa637c3345</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>