<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:31.2531</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030905</applicationNumber><claimCount>84</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조혈 계통으로의 세포 프로그래밍을 위한 시스템 및 이의 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS FOR CELL PROGRAMMING TOWARDS HEMATOPOIETIC LINEAGE AND METHODS THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160941</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0789</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서는 유전자 발현을 조절하는 시스템, 그의 사용 방법, 및 세포, 예를 들어, 조혈 세포의 분화를 위한 그의 조작된 세포를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024173696</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/016003</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하는 방법으로서, 방법은트롬보포이에틴(TPO), 외인성 FLT-3 리간드(FLT3L), 및 인터루킨(IL)으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 외인성 인자가 실질적으로 없는 배지 중에서 제1 복수의 세포를 생체외 배양하는 단계를 포함하고,여기서 배양 후 약 14일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 3%이고, 제2 복수의 세포는 CD45+인 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 배지에 TPO가 실질적으로 없는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 배지에 FLT3L이 실질적으로 없는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 배지에 IL이 실질적으로 없는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, IL이 IL-2, IL-3, IL-7, IL-15, 및 IL-21로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 세포가 CD34+CD43-CD45+인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 배양 후 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 3%이고, 제2 복수의 세포는 CD45+ (또는 CD34+ 및 CD45+)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 배양 후 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 6%이고, 제2 복수의 세포는 CD45+ (또는 CD34+ 및 CD45+)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 추가 전환율이 적어도 약 20%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 또는 적어도 약 45%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 배양이 제1 복수의 세포 중의 표적 유전자를 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 조절하는 것을 포함하고, 표적 유전자는 적아구 형질전환 특이적(ETS) 전사 인자를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, ETS 전사 인자가 ETS1, ETV2, GATA2, SCL, 및/또는 LMO2로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, ETS 전사 인자가 ETS1, ETV2, 및/또는 LMO2로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 이종 유전자 조절 모이어티가 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 증진시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 표적 유전자가 제1 복수의 세포에 대해 내인성인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 복수의 세포 중의 추가 표적 유전자를 추가 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 추가 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 조절하여, 전환을 달성하는 단계를 추가로 포함하고, 추가 표적 유전자는 T 박스 전사 인자(TBX), 호메오박스 단백질, GATA 전사 인자, 및 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH)로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 추가 이종 유전자 조절 모이어티가 추가 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 증진시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 추가 표적 유전자가 제1 복수의 세포에 대해 내인성인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이종 유전자 조절 모이어티가 표적 유전자에 대해 특이적 결합을 나타내는, (i) 핵산 분자 및/또는 (ii) 폴리펩타이드 분자를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 폴리펩타이드 분자가 엔도뉴클레아제를 포함하고, 핵산 분자는, 엔도뉴클레아제와 복합체를 형성하는 가이드 핵산(gNA)을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 엔도뉴클레아제가 CRISPR/Cas 단백질을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, CRISPR/Cas 단백질은 절단 활성이 실질적으로 결여되어 있는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, CRISPR/Cas 단백질이 전사 활성인자에 커플링되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 조혈 계통 세포에서 림프계 세포로의 전환을 유도하는 단계를 추가로 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 림프계 세포가 T 세포, NK 세포, 및 B 세포로 구성된 군으로부터 선택되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하는 방법으로서, 방법은제1 복수의 세포를, 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 순차적 방식으로 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조절하고, 복수의 게이트 유닛은 이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자의 발현을 조절하는 제1 게이트 유닛; 및 제1 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자와 상이한 추가 표적 유전자의 발현을 조절하는 제2 게이트 유닛을 포함하고, 이에 따라, 추가 표적 유전자의 발현 조절이 표적 유전자의 발현 조절 이후에 유도되며, 표적 유전자는 TBXT, TBX6, MIXL1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고; 추가 표적 유전자는 ETS1, ETV2, GATA2, SCL, LMO2, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고,접촉 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 제1 복수의 세포를 제2 복수의 세포로의 전환을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 게이트 유닛이, 제2 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자 및 추가 표적 유전자와 상이한 또 다른 표적 유전자의 발현을 조절하는 제3 게이트 유닛을 포함하고, 이에 따라, 또 다른 표적 유전자의 발현 조절이 추가 표적 유전자의 발현 조절 이후에 유도되며, 또 다른 표적 유전자는 HOXA5, HOXA9, ERG, LCOR, RUNX1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 게이트 유닛이, 제1 게이트 유닛의 활성화 시 활성화 가능한 추가 게이트 유닛을 포함하고, 추가 게이트 유닛의 활성화는 제2 게이트 유닛의 활성화를 유도함으로써 제1 게이트 유닛에 의한 표적 유전자의 조절과 제2 게이트 유닛에 의한 추가 표적 유전자의 조절 사이에 시간 지연을 유도하는 데 필요한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 세포가, KDR- 및 CD34+인 혈구 생성 내피 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 5%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 10%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 세포가, (i) CD34+ 및 CD43+ 또는 (ii) CD34+ 및 CD45+인 조혈 세포(HPC)를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 3%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 6%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 접촉이, 트롬보포이에틴(TPO), 외인성 FLT-3 리간드(FLT3L), 인터루킨(IL), 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 외인성 인자가 실질적으로 없는 배지 중에서 생체외적으로 이루어지는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 게이트 유닛 중의 게이트 유닛이, 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어 상응하는 표적 유전자에의 유전자 조절 모이어티의 특이적 결합을 통해 상응하는 표적 유전자의 조절을 유도하는 유전자 조절 모이어티를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 유전자 조절 모이어티가, 상응하는 표적 유전자의 적어도 일부와 상보성을 나타내는 핵산 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 유전자 조절 모이어티가 엔도뉴클레아제와 복합체를 형성할 수 있는 가이드 핵산(gNA) 분자를 포함하고, 복합체는 상응하는 표적 유전자에의 특이적 결합을 나타내는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 엔도뉴클레아제가 CRISPR/Cas 단백질을 포함하고, 추가로 임의적으로, (i) CRISPR/Cas 단백질은 절단 활성이 실질적으로 결여되어 있고/거나, (ii) CRISPR/Cas 단백질은 전사 활성인자에 커플링되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 별개의 표적 유전자가 제1 복수의 세포에 대해 내인성인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하는 방법으로서, 방법은제1 복수의 세포를, 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 순차적 방식으로 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조절하고, 복수의 게이트 유닛은 이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자의 발현을 조절하는 제1 게이트 유닛; 및 제1 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자와 상이한 추가 표적 유전자의 발현을 조절하는 제2 게이트 유닛을 포함하고, 이에 따라, 추가 표적 유전자의 발현 조절이 표적 유전자의 발현 조절 이후에 유도되며, 이종 유전자 회로는(x) 표적 유전자가 TBXT, TBX6, MIXL1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고; 추가 표적 유전자가 HOXA5, HOXA9, ERG, LCOR, RUNX1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고/거나; (y) 표적 유전자가 ETS1, ETV2, GATA2, SCL, LMO2, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고; 추가 표적 유전자가 HOXA5, HOXA9, ERG, LCOR, RUNX1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하도록 프로그래밍되고, 접촉 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 제1 복수의 세포를 제2 복수의 세포로의 전환을 달성하는 것인 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하는 방법으로서, 방법은제1 복수의 세포 중의 표적 유전자를 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 조절하는 단계를 포함하고, 표적 유전자는 적아구 형질전환 특이적(ETS) 전사 인자를 코딩하고,접촉은 제1 복수의 세포를 제2 복수의 세포로의 전환을 달성하는 것인 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 복수의 줄기 세포를 분화로 유도하는 방법으로서, 방법은복수의 줄기 세포를, 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 순차적 방식으로 복수의 줄기 세포 중의 표적 유전자의 복수의 별개 조절을 유도하고, 복수의 별개 조절의 각각은 복수의 줄기 세포를 분화로 유도하는 데 필요하지만, 개별적으로는 불충분하고, 복수의 게이트 유닛은(i) 이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 복수의 별개 조절 중의 제1 별개 조절을 유도하는 제1 게이트 유닛; 및(ii) 이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 복수의 별개 조절 중의 제2 별개 조절을 유도하는 제2 게이트 유닛을 포함하고, 제2 별개 조절은 제1 별개 조절 이후에 유도되고, 이에 따라 제1 별개 조절 및 제2 별개 조절, 둘 모두가, 세포에서 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 증진시키거나 감소시키고,  표적 유전자는 적아구 형질전환 특이적(ETS) 전사 인자를 코딩하고, 접촉 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 복수의 줄기 세포를 분화로 유도하는 것인 유도 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하기 위한 시스템으로서, 시스템은 제1 복수의 세포의 생체외 배양을 위한 배지를 포함하고, 배지는 트롬보포이에틴(TPO), 외인성 FLT-3 리간드(FLT3L), 및 인터루킨(IL)으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 외인성 인자가 실질적으로 없고, 배지 중 제1 복수의 세포의 생체외 배양 후 약 14일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 3%이고, 제2 복수의 세포는 CD45+인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 배지에 TPO가 실질적으로 없는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 배지에 FLT3L이 실질적으로 없는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 배지에 IL이 실질적으로 없는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, IL이 IL-2, IL-3, IL-7, IL-15, 및 IL-21로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 세포가 CD34+CD43-CD45+인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 배양 후 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 3%이고, 제2 복수의 세포는 CD45+ (또는 CD34+ 및 CD45+)인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 배양 후 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 6%이고, 제2 복수의 세포는 CD45+ (또는 CD34+ 및 CD45+)인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제43항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 추가 전환율이 적어도 약 20%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 또는 적어도 약 45%인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제43항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 생체외 배양이 제1 복수의 세포 중의 표적 유전자를 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 조절하는 것을 포함하고, 표적 유전자는 적아구 형질전환 특이적(ETS) 전사 인자를 코딩하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, ETS 전사 인자가 ETS1, ETV2, GATA2, SCL, 및/또는 LMO2로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, ETS 전사 인자가 ETS1, ETV2, 및/또는 LMO2로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 이종 유전자 조절 모이어티가 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 증진시키는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 표적 유전자가 제1 복수의 세포에 대해 내인성인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제43항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 복수의 세포 중의 추가 표적 유전자에 결합하여 추가 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 조절함으로써 전환을 달성하도록 구성된 추가 이종 유전자 조절 모이어티를 추가로 포함하고, 추가 표적 유전자는 T 박스 전사 인자(TBX), 호메오박스 단백질, GATA 전사 인자, 및 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH)로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 추가 이종 유전자 조절 모이어티가 추가 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 증진시키는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 추가 표적 유전자가 제1 복수의 세포에 대해 내인성인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제43항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이종 유전자 조절 모이어티가 표적 유전자에 대해 특이적 결합을 나타내는, (i) 핵산 분자 및/또는 (ii) 폴리펩타이드 분자를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 폴리펩타이드 분자가 엔도뉴클레아제를 포함하고, 핵산 분자는, 엔도뉴클레아제와 복합체를 형성하는 가이드 핵산(gNA)을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 엔도뉴클레아제가 CRISPR/Cas 단백질을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, CRISPR/Cas 단백질은 절단 활성이 실질적으로 결여되어 있는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, CRISPR/Cas 단백질이 전사 활성인자에 커플링되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하기 위한 시스템으로서, 시스템은 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로를 포함하고, 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 순차적 방식으로 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조절하도록 구성되고, 복수의 게이트 유닛은이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자의 발현을 조절하는 제1 게이트 유닛; 및제1 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자와 상이한 추가 표적 유전자의 발현을 조절하는 제2 게이트 유닛을 포함하고, 이에 따라 추가 표적 유전자의 발현 조절이 표적 유전자의 발현 조절 이후에 유도되며, 표적 유전자는 TBXT, TBX6, MIXL1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고; 추가 표적 유전자는 ETS1, ETV2, GATA2, SCL, LMO2, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고,이종 유전자 회로에 의한 제1 복수의 세포의 접촉 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 제1 복수의 세포를 제2 복수의 세포로의 전환을 달성하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 게이트 유닛이, 제2 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자 및 추가 표적 유전자와 상이한 또 다른 표적 유전자의 발현을 조절하는 제3 게이트 유닛을 포함하고, 이에 따라, 또 다른 표적 유전자의 발현 조절은 추가 표적 유전자의 발현 조절 이후에 유도되고, 또 다른 표적 유전자는 HOXA5, HOXA9, ERG, LCOR, RUNX1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 게이트 유닛이, 제1 게이트 유닛의 활성화 시 활성화 가능한 추가 게이트 유닛을 포함하고, 추가 게이트 유닛의 활성화는, 제2 게이트 유닛의 활성화를 유도함으로써 제1 게이트 유닛에 의한 표적 유전자의 조절과 제2 게이트 유닛에 의한 추가 표적 유전자의 조절 사이에 시간 지연을 유도하는 데 필요한 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 세포가, KDR- 및 CD34+인 혈구 생성 내피 세포를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 5%인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 10%인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 복수의 세포가, (i) CD34+ 및 CD43+ 또는 (ii) CD34+ 및 CD45+인 조혈 세포(HPC)를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 3%인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 접촉 후 약 14일 또는 약 7일 이내에, 제1 복수의 세포에서 제2 복수의 세포로의 전환율이 적어도 약 6%인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 트롬보포이에틴(TPO), 외인성 FLT-3 리간드(FLT3L), 인터루킨(IL), 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 외인성 인자가 실질적으로 없는 배지 중에서 생체외적으로 전환을 달성하도록 구성된 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 게이트 유닛 중의 게이트 유닛이, 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어 상응하는 표적 유전자에의 유전자 조절 모이어티의 특이적 결합을 통해 상응하는 표적 유전자의 조절을 유도하는 유전자 조절 모이어티를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 유전자 조절 모이어티가 상응하는 표적 유전자의 적어도 일부와 상보성을 나타내는 핵산 서열을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 유전자 조절 모이어티가 엔도뉴클레아제와 복합체를 형성할 수 있는 가이드 핵산(gNA) 분자를 포함하고, 복합체는 상응하는 표적 유전자에의 특이적 결합을 나타내는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 엔도뉴클레아제가 CRISPR/Cas 단백질을 포함하고, 추가로 임의적으로, (i) CRISPR/Cas 단백질은 절단 활성이 실질적으로 결여되어 있고/거나, (ii) CRISPR/Cas 단백질은 전사 활성인자에 커플링되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 전술한 항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 별개의 표적 유전자가 제1 복수의 세포에 대해 내인성인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하기 위한 시스템으로서, 시스템은 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로를 포함하고, 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 순차적 방식으로 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조절하도록 구성되고, 복수의 게이트 유닛은이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자의 발현을 조절하는 제1 게이트 유닛; 및제1 게이트 유닛의 활성화 시 활성화되어, 표적 유전자와 상이한 추가 표적 유전자의 발현을 조절하는 제2 게이트 유닛을 포함하고, 이에 따라 추가 표적 유전자의 발현 조절이 표적 유전자의 발현 조절 이후에 유도되며, 이종 유전자 회로는(x) 표적 유전자가 TBXT, TBX6, MIXL1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고; 추가 표적 유전자가 HOXA5, HOXA9, ERG, LCOR, RUNX1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고/거나; (y) 표적 유전자가 ETS1, ETV2, GATA2, SCL, LMO2, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하고; 추가 표적 유전자가 HOXA5, HOXA9, ERG, LCOR, RUNX1, 및 이들의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하도록 프로그래밍되고, 이종 유전자 회로에 의한 제1 복수의 세포의 접촉 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 제1 복수의 세포를 제2 복수의 세포로의 전환을 달성하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 복수의 줄기 세포(제1 복수의 세포)를 복수의 조혈 계통 세포(제2 복수의 세포)로 전환하기 위한 시스템으로서, 시스템은 제1 복수의 세포 중의 표적 유전자에의 특이적 결합을 나타내어 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 조절하는 이종 유전자 조절 모이어티를 포함하고, 표적 유전자는 적아구 형질전환 특이적(ETS) 전사 인자를 코딩하고, 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 표적 유전자의 접촉이 제1 복수의 세포를 제2 복수의 세포로의 전환을 달성하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 복수의 줄기 세포를 분화로 유도하기 위한 시스템으로서, 시스템은 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로를 포함하고, 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 순차적 방식으로 복수의 줄기 세포 중의 표적 유전자의 복수의 별개 조절을 유도하고, 복수의 별개 조절의 각각은 복수의 줄기 세포를 분화로 유도하는 데 필요하지만, 개별적으로는 불충분하고, 복수의 게이트 유닛은(i) 이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 복수의 별개 조절 중의 제1 별개 조절을 유도하는 제1 게이트 유닛; 및(ii) 이종 유전자 회로의 활성화 시 활성화되어, 복수의 별개 조절 중의 제2 별개 조절을 유도하는 제2 게이트 유닛을 포함하고, 제2 별개 조절은 제1 별개 조절 이후에 유도되고, 이에 따라 제1 별개 조절 및 제2 별개 조절, 둘 모두가, 세포에서 표적 유전자의 발현 및/또는 활성 수준을 증진시키거나 감소시키고,  표적 유전자는 적아구 형질전환 특이적(ETS) 전사 인자를 코딩하고,이종 유전자 회로에 의한 복수의 줄기 세포의 접촉 시, 복수의 게이트 유닛은 협조하여 작동하여 복수의 줄기 세포를 분화로 유도하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 전술한 항 중 어느 한 항의 시스템을 포함하는 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 전술한 항 중 어느 한 항의 시스템 또는 조작된 세포를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이즈 ***** 시카고 더블유 풀턴 스트리트 **** 스위트 ***</address><code>520240582256</code><country>미국</country><engName>SYNTAX BIO, INC.</engName><name>신택스 바이오, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CLARKE, Ryan</engName><name>클라크 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MERRILL, Bradley J.</engName><name>메릴 브래들리 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BALANIS, Nikolas George Koutis</engName><name>발라니스 니콜라스 조지 쿠티스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ARNOVITZ, Stephen Oren</engName><name>아르노비츠 스티븐 오렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HARDING, Hugh</engName><name>하딩 휴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이주 ***** 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DE POOTER, Renee Francesca Geraldine</engName><name>드 푸터 르네 프란체스카 제랄딘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/446,228</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/620,361</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1060750-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0165203-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1139569-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0170272-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030905.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c63f2a06c46511bbb3c6bddfb05fa339a34dbbd8ac4a60b1bc0b406c93c3655c7039d5b0e220c20be0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90eca1fe636206dce797204b1901be507e108550ad3f8f1441c95d6af8d9cd01658d886adbfe2081d1ff7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>