<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:32.3832</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0017575</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발광 소자</inventionTitle><inventionTitleEng>Light emitting devices</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0124739</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/841</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/851</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/853</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/854</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/825</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/85</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 발광 소자는 반도체 발광 구조물과, 상기 반도체 발광 구조물의 발광면에 대면하고, 상기 반도체 발광 구조물로부터 방출된 제1 파장의 광의 일부를 상기 제1 파장보다 큰 제2 파장의 광으로 변환하도록 구성된 파장 변환층과, 상기 파장 변환층을 사이에 두고 상기 반도체 발광 구조물로부터 이격된 위치에서 상기 반도체 발광 구조물의 상기 발광면에 대면하고, 상기 파장 변환층으로부터 입사되는 상기 제1 파장의 광의 일부와 상기 제2 파장의 광의 일부를 동시에 투과시키도록 구성된 다중 무기막 코팅층을 포함하고, 상기 다중 무기막 코팅층은 1.1 내지 1.5의 범위 내에서 선택되는 제1 굴절률을 가지는 제1 무기막과, 2.0 내지 3.0의 범위 내에서 선택되는 제2 굴절률을 가지는 제2 무기막이 하나씩 교번적으로 적층된 복수의 무기막으로 이루어지는 DBR(distributed bragg reflector) 구조물로 이루어진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 발광 구조물과, 상기 반도체 발광 구조물의 발광면에 대면하고, 상기 반도체 발광 구조물로부터 방출된 제1 파장의 광의 일부를 상기 제1 파장보다 큰 제2 파장의 광으로 변환하도록 구성된 파장 변환층과, 상기 파장 변환층을 사이에 두고 상기 반도체 발광 구조물로부터 이격된 위치에서 상기 반도체 발광 구조물의 상기 발광면에 대면하고, 상기 파장 변환층으로부터 입사되는 상기 제1 파장의 광의 일부와 상기 제2 파장의 광의 일부를 동시에 투과시키도록 구성된 다중 무기막 코팅층을 포함하고, 상기 다중 무기막 코팅층은 1.1 내지 1.5의 범위 내에서 선택되는 제1 굴절률을 가지는 제1 무기막과, 2.0 내지 3.0의 범위 내에서 선택되는 제2 굴절률을 가지는 제2 무기막이 하나씩 교번적으로 적층된 복수의 무기막으로 이루어지는 DBR(distributed bragg reflector) 구조물로 이루어지고, 상기 다중 무기막 코팅층에 포함된 상기 복수의 무기막 중 상기 파장 변환층으로부터 가장 먼 최상층의 무기막은 상기 발광면에 수직인 방향에서 가장 큰 두께를 가지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층에서, 상기 제1 무기막은 SiO2, MgF2, BaF2, CaF2, CsF, 또는 이들의 조합으로 이루어지고, 상기 제2 무기막은 TiO2, ZrO2, ZnO, WO3, 또는 이들의 조합으로 이루어지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층은 상기 제1 파장의 광의 30 % 내지 95 %는 반사시키고 상기 제1 파장의 광의 5 % 내지 60 %는 투과시키고, 상기 제2 파장의 광은 일부만을 투과시키도록 구성된 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층에서 상기 복수의 무기막에 포함된 상기 제1 무기막 및 상기 제2 무기막 각각의 개수의 총 합은 3 개 내지 7 개이고, 상기 복수의 무기막 중 상기 파장 변환층에 가장 가까운 무기막과 상기 파장 변환층으로부터 가장 먼 무기막은 각각 상기 제1 무기막으로 이루어지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 발광면에 수직인 방향으로 상기 다중 무기막 코팅층의 두께는 200 nm 내지 1000 nm인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층에서 상기 복수의 무기막은 복수의 제1 무기막과 적어도 하나의 제2 무기막을 포함하고, 상기 발광면에 수직인 방향으로 상기 복수의 제1 무기막 및 상기 적어도 하나의 제2 무기막 각각의 두께는 서로 다른 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층에서 상기 복수의 무기막은 복수의 제1 무기막과 복수의 제2 무기막을 포함하고, 상기 복수의 제1 무기막 중 상기 파장 변환층으로부터 가장 먼 제1 무기막이 상기 발광면에 수직인 방향으로 가장 큰 두께를 가지고, 상기 복수의 제2 무기막 중 상기 파장 변환층에 가장 가까운 제2 무기막이 상기 발광면에 수직인 방향으로 가장 큰 두께를 가지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 파장 변환층은 상기 반도체 발광 구조물로부터 방출된 상기 제1 파장의 광에 의해 여기되어 500 nm 내지 800 nm의 범위 내에서 선택되는 상기 제2 파장의 광을 발산하도록 구성된 복수의 형광체를 포함하고, 상기 파장 변환층 내에서 상기 복수의 형광체의 함량은 상기 파장 변환층의 총 중량을 기준으로 약 10 중량% 내지 약 40 중량%인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 파장 변환층은 유리 매트릭스와, 상기 유리 매트릭스 내에 분산된 복수의 형광체를 포함하는 유리-형광체 복합체(glass-phosphor composite)로 이루어지고, 상기 복수의 형광체는 다음 식으로 표시되는 α-SiAlON으로 이루어지는 발광 소자. CaxEuySi12-m-nAlm+nOnN16-n (상기 식에서, 0.25 ≤ x ≤ 2.00, 0.001 ≤ y ≤ 0.100, 0.001 ≤ n ≤ 11.490, 0.51 ≤ m + n ≤ 11.99 임)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 파장 변환층은 상기 발광면에 수직인 방향으로 30 ㎛ 내지 200 ㎛의 두께를 가지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 반도체 발광 구조물과 상기 파장 변환층과의 사이에 개재된 접착층과, 상기 반도체 발광 구조물, 상기 접착층, 상기 파장 변환층, 및 상기 다중 무기막 코팅층 각각의 측벽을 덮는 반사 수지층을 더 포함하고, 상기 파장 변환층 및 상기 다중 무기막 코팅층 각각은 상기 반도체 발광 구조물의 상기 발광면의 주변에서 상기 반도체 발광 구조물보다 상기 반도체 발광 구조물의 외측으로 더 돌출되어 있고, 상기 파장 변환층은 상기 다중 무기막 코팅층에 접하는 상면과, 상기 상면의 반대측 저면을 가지고, 상기 반사 수지층은 상기 파장 변환층의 상기 저면에 접하는 부분을 포함하는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층 및 상기 반사 수지층은 상기 발광 소자의 외부에서 노출되고, 상기 다중 무기막 코팅층의 상면과 상기 반사 수지층의 상면은 평탄한 공면(coplanar)을 이루는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층으로부터 발광되는 빛은 CIE(Commission Internationale de l' Eclairage) 색좌표 기준으로 Cx 값은 0.53 내지 0.60의 범위, Cy 값은 0.40 내지 0.47의 범위 내에서 선택된 어느 하나의 색좌표에 대응되는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 400 nm 내지 500 nm의 범위 내에서 선택되는 제1 파장의 광을 방출하도록 구성된 반도체 발광 구조물과, 상기 반도체 발광 구조물의 발광면에 대면하고, 상기 제1 파장의 광에 의해 여기되어 상기 제1 파장보다 크고 500 nm 내지 800 nm의 범위 내에서 선택되는 제2 파장의 광을 발산하도록 구성된 복수의 형광체를 포함하는 파장 변환층과, 상기 파장 변환층을 사이에 두고 상기 반도체 발광 구조물로부터 이격된 위치에서 상기 반도체 발광 구조물의 상기 발광면에 대면하고, 상기 파장 변환층으로부터 입사되는 상기 제1 파장의 광의 일부와 상기 제2 파장의 광의 일부를 동시에 투과시키도록 구성된 다중 무기막 코팅층을 포함하고, 상기 다중 무기막 코팅층은 1.1 내지 1.5의 범위 내에서 선택되는 제1 굴절률을 가지는 제1 무기막과, 2.0 내지 3.0의 범위 내에서 선택되는 제2 굴절률을 가지는 제2 무기막이 하나씩 교번적으로 적층된 복수의 무기막으로 이루어지고, 상기 복수의 무기막 중 상기 발광 소자의 외부로 노출되는 최상층의 무기막은 상기 발광면에 수직인 방향에서 상기 복수의 무기막 중 가장 큰 두께를 가지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층에서, 상기 제1 무기막은 SiO2, MgF2, BaF2, CaF2, CsF, 또는 이들의 조합으로 이루어지고, 상기 제2 무기막은 TiO2, ZrO2, ZnO, WO3, 또는 이들의 조합으로 이루어지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층은 상기 제1 파장의 광의 30 % 내지 95 %를 반사시키고, 상기 제1 파장의 광의 5 % 내지 60 %와 상기 제2 파장의 광의 20 % 내지 40 %를 투과시키도록 구성된 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층에서 상기 복수의 무기막의 개수는 3 개 내지 7 개이고, 상기 복수의 무기막 중 상기 파장 변환층에 가장 가까운 최저층의 무기막과 상기 파장 변환층으로부터 가장 먼 상기 최상층의 무기막은 각각 상기 제1 무기막으로 이루어지는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 파장 변환층은 유리 매트릭스와, 상기 유리 매트릭스 내에 분산된 복수의 형광체를 포함하는 유리-형광체 복합체로 이루어지고, 상기 복수의 형광체는 다음 식으로 표시되는 α-SiAlON으로 이루어지는 발광 소자. CaxEuySi12-m-nAlm+nOnN16-n (상기 식에서, 0.25 ≤ x ≤ 2.00, 0.001 ≤ y ≤ 0.100, 0.001 ≤ n ≤ 11.490, 0.51 ≤ m + n ≤ 11.99 임)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 패키지 기판과, 상기 패키지 기판 상에 실장되고, 400 nm 내지 500 nm의 범위 내에서 선택되는 제1 파장의 광을 방출하도록 구성된 반도체 발광 구조물과, 상기 반도체 발광 구조물의 발광면에 대면하고, 유리 매트릭스와 상기 유리 매트릭스 내에 분산되어 있고 CaxEuySi12-m-nAlm+nOnN16-n (여기서, 0.25 ≤ x ≤ 2.00, 0.001 ≤ y ≤ 0.100, 0.001 ≤ n ≤ 11.490, 0.51 ≤ m + n ≤ 11.99)으로 표시되는 α-SiAlON으로 이루어지는 복수의 형광체를 포함하는 파장 변환층과, 상기 파장 변환층을 사이에 두고 상기 반도체 발광 구조물로부터 이격된 위치에서 상기 반도체 발광 구조물의 상기 발광면에 대면하고, 상기 제1 파장의 광의 일부와 상기 제2 파장의 광의 일부를 동시에 투과시키도록 구성된 다중 무기막 코팅층과, 상기 패키지 기판 상에서 상기 반도체 발광 구조물의 측벽, 상기 파장 변환층 중 상기 패키지 기판에 대면하는 저면의 일부, 상기 파장 변환층 및 상기 다중 무기막 코팅층 각각의 측벽을 덮는 반사 수지층을 포함하고, 상기 다중 무기막 코팅층은 1.1 내지 1.5의 범위 내에서 선택되는 제1 굴절률을 가지는 제1 무기막과, 2.0 내지 3.0의 범위 내에서 선택되는 제2 굴절률을 가지는 제2 무기막이 하나씩 교번적으로 적층된 복수의 무기막으로 이루어지고, 상기 복수의 무기막 중 상기 발광 소자의 외부로 노출되는 최상층의 무기막은 상기 발광면에 수직인 방향에서 상기 복수의 무기막 중 가장 큰 두께를 가지고, 상기 다중 무기막 코팅층의 상면과 상기 반사 수지층의 상면은 평탄한 공면(coplanar)을 이루는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 다중 무기막 코팅층에서, 상기 제1 무기막은 SiO2, MgF2, BaF2, CaF2, CsF, 또는 이들의 조합으로 이루어지고, 상기 제2 무기막은 TiO2, ZrO2, ZnO, WO3, 또는 이들의 조합으로 이루어지고, 상기 다중 무기막 코팅층으로부터 발광되는 빛은 CIE 색좌표 기준으로 Cx 값은 0.53 내지 0.60의 범위, Cy 값은 0.40 내지 0.47의 범위 내에서 선택된 어느 하나의 색좌표에 대응되는 발광 소자. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOU, Ji Ho</engName><name>유지호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sang Hyun</engName><name>김상현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Ju Won</engName><name>정주원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Sung Woo</engName><name>최성우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0154670-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230017575.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b1bbeab74ac928fcafaf82d7a2d4aea741e4a2cad28229125f2fdedb5f7ed421306b0e017ef8a4dcf1e825644a21fa107f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e9356e85a1d0d2e71aafa24e4e72ec285ea912a0b8b6499fe42bf2f74cf2a413be8dd909709c6f1a913098a77d94d2facb3c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>