<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:50.5550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7034944</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상호작용 시스템들에서의 증강된 콘텐츠의 배향</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0161025</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 머리에 착용가능한 장치는 머리에 착용가능한 장치의 디스플레이에서 수직 및 측방향 치수들을 갖는 뷰잉 창에서 증강 콘텐츠를 보는 사용자의 머리와 교차하는 가상 기준 평면을 결정한다. 가상 기준 평면은 사용자의 머리의 제1 뷰잉 방향과 일치한다. 장치는 증강 콘텐츠를 보는 동안 수직 방향으로의 사용자의 머리의 회전 움직임을 검출한다. 검출된 회전 움직임에 응답하여, 장치는 제2 뷰잉 방향으로 증강 콘텐츠를 볼 때 사용자의 머리의 제2 뷰잉 방향을 결정하고, 가상 기준 평면과 제2 뷰잉 방향 사이의 기준 각도를 결정한다. 기준 각도에 기초하여, 장치는 빌보드 디스플레이 모드 및 헤드록 디스플레이 모드(또는 조합) 중 하나를 디스플레이에 제시된 증강 콘텐츠에 할당한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/017333</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 머리에 착용가능한 장치에서의 증강 현실 디스플레이에서 콘텐츠를 배향시키는 방법으로서,상기 머리에 착용가능한 장치의 디스플레이에서 볼 때 수직 및 측방향 치수들을 갖는 뷰잉 창에서 볼 수 있는 증강 콘텐츠의 가상 객체를 보기 위해, 상기 머리에 착용가능한 장치를 착용할 때의 사용자의 머리와 교차하는 가상 기준 평면- 상기 가상 기준 평면은 상기 사용자의 머리의 제1 뷰잉 방향과 일치함 -을 결정하는 단계;상기 사용자의 머리의 검출가능한 수직 회전들의 범위를 결정하거나 정의하는 단계;상기 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서, 상기 증강 콘텐츠를 보는 동안 수직 방향으로의 상기 사용자의 머리의 회전 움직임을 검출하는 단계;상기 검출된 회전 움직임에 응답하여, 제2 뷰잉 방향으로 상기 증강 콘텐츠를 볼 때 상기 사용자의 머리의 상기 제2 뷰잉 방향을 결정하는 단계; 및상기 가상 기준 평면과 상기 제2 뷰잉 방향 사이의 기준 각도를 결정하고, 상기 기준 각도에 기초하여, 상기 제2 뷰잉 방향으로 볼 때 상기 머리에 착용가능한 장치의 상기 디스플레이에 제시되는 상기 증강 콘텐츠에 빌보드 디스플레이 모드 및 헤드록 디스플레이 모드 중 하나 또는 이들의 조합을 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가상 기준 평면은 수평이고 상기 뷰잉 창의 수평 치수와 일치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 검출된 사용자의 머리의 회전 움직임은 상기 머리에 착용가능한 장치를 사용하여 검출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 증강 콘텐츠에 빌보드 디스플레이 모드 및 헤드록 디스플레이 모드 중 하나 또는 이들의 조합을 할당하는 단계는 상기 사용자의 머리의 검출가능한 수직 회전들의 상기 범위 내에서 상기 헤드록 디스플레이 모드에 대한 상기 빌보드 디스플레이 모드의 결정된 비율에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 결정된 비율은 상기 기준 각도에 정비례하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 결정된 비율은 상기 기준 각도에 기초하여 알고리즘적으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 알고리즘적 결정은:상기 사용자의 머리에 대해 상기 뷰잉 창에 수직인 축의 상승(elevation) 또는 하강(declination)의 제1 회전 각도를 결정하는 단계; 및상기 뷰잉 창을 상기 제2 뷰잉 방향에 실질적으로 직교하게 하기 위해 상기 뷰잉 창에 수직인 축의 상승 또는 하강의 제2 회전 각도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 알고리즘적 결정은 추가로,상기 제1 회전 각도 및 상기 제2 회전 각도를 가상 객체 배향-조정 값으로 조합하는 단계; 및상기 증강 콘텐츠를 상기 제2 뷰잉 방향으로 디스플레이하는 동안 상기 가상 객체 배향-조정 값을 상기 가상 객체에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 가상 객체 배향-조정 값을 상기 가상 객체에 적용하는 단계는 상기 증강 콘텐츠를 상기 제2 뷰잉 방향으로 디스플레이하는 동안 상기 뷰잉 창의 상기 수직 및 측방향 치수들을 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서 상기 사용자의 머리의 움직임들을 연속적으로 모니터링하는 단계; 및상기 연속적으로 모니터링된 상기 사용자의 머리의 움직임들에 기초하여 상기 가상 객체 배향-조정 값을 동적으로 재계산하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 증강 콘텐츠를 추가의 뷰잉 방향들로 디스플레이하면서 상기 뷰잉 창의 상기 수직 및 측방향 치수들을 연속적으로 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 머리에 착용가능한 장치로서,프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때:상기 머리에 착용가능한 장치의 디스플레이에서 볼 때 수직 및 측방향 치수들을 갖는 뷰잉 창에서 볼 수 있는 증강 콘텐츠의 가상 객체를 보기 위해, 상기 머리에 착용가능한 장치를 착용할 때의 사용자의 머리와 교차하는 가상 기준 평면- 상기 가상 기준 평면은 상기 사용자의 머리의 제1 뷰잉 방향과 일치함 -을 결정하고;상기 사용자의 머리의 검출가능한 수직 회전들의 범위를 결정하거나 정의하고;상기 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서, 상기 증강 콘텐츠를 보는 동안 수직 방향으로의 상기 사용자의 머리의 회전 움직임을 검출하고;상기 검출된 회전 움직임에 응답하여, 제2 뷰잉 방향으로 상기 증강 콘텐츠를 볼 때 상기 사용자의 머리의 상기 제2 뷰잉 방향을 결정하고;상기 가상 기준 평면과 상기 제2 뷰잉 방향 사이의 기준 각도를 결정하고, 상기 기준 각도에 기초하여, 상기 제2 뷰잉 방향으로 볼 때 상기 머리에 착용가능한 장치의 상기 디스플레이에 제시되는 상기 증강 콘텐츠에 빌보드 디스플레이 모드 및 헤드록 디스플레이 모드 중 하나 또는 이들의 조합을 할당하도록 상기 머리에 착용가능한 장치를 구성하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 가상 기준 평면은 수평이고 상기 뷰잉 창의 수평 치수와 일치하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 검출된 사용자의 머리의 회전 움직임은 상기 머리에 착용가능한 장치를 사용하여 검출되는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 증강 콘텐츠에 빌보드 디스플레이 모드 및 헤드록 디스플레이 모드 중 하나 또는 이들의 조합을 할당하는 것은 상기 사용자의 머리의 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서 상기 헤드록 디스플레이 모드에 대한 상기 빌보드 디스플레이 모드의 결정된 비율에 추가로 기초하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 결정된 비율은 상기 기준 각도에 정비례하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 결정된 비율은 상기 기준 각도에 기초하여 알고리즘적으로 결정되는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 알고리즘적 결정은:상기 사용자의 머리에 대해 상기 뷰잉 창에 수직인 축의 상승 또는 하강의 제1 회전 각도를 결정하는 것; 및상기 뷰잉 창을 상기 제2 뷰잉 방향에 실질적으로 직교하게 하기 위해 상기 뷰잉 창에 수직인 축의 상승 또는 하강의 제2 회전 각도를 결정하는 것을 포함하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 알고리즘적 결정은 추가로,상기 제1 회전 각도 및 상기 제2 회전 각도를 가상 객체 배향-조정 값으로 조합하는 것; 및상기 증강 콘텐츠를 상기 제2 뷰잉 방향으로 디스플레이하는 동안 상기 가상 객체 배향-조정 값을 상기 가상 객체에 적용하는 것을 포함하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 가상 객체 배향-조정 값을 상기 가상 객체에 적용하는 것은 상기 증강 콘텐츠를 상기 제2 뷰잉 방향으로 디스플레이하는 동안 상기 뷰잉 창의 상기 수직 및 측방향 치수들을 유지하는 것을 추가로 포함하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로:상기 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서 상기 사용자의 머리의 움직임들을 연속적으로 모니터링하고;상기 연속적으로 모니터링된 상기 사용자의 머리의 움직임들에 기초하여 상기 가상 객체 배향-조정 값을 동적으로 재계산하도록 상기 장치를 구성하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로:상기 증강 콘텐츠를 추가의 뷰잉 방향들로 디스플레이하면서 상기 뷰잉 창의 상기 수직 및 측방향 치수들을 연속적으로 유지하도록 상기 장치를 구성하는, 머리에 착용가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금:상기 머리에 착용가능한 장치의 디스플레이에서 볼 때 수직 및 측방향 치수들을 갖는 뷰잉 창에서 볼 수 있는 증강 콘텐츠의 가상 객체를 보기 위해, 머리에 착용가능한 장치를 착용할 때의 사용자의 머리와 교차하는 가상 기준 평면- 상기 가상 기준 평면은 상기 사용자의 머리의 제1 뷰잉 방향과 일치함 -을 결정하게 하고;상기 사용자의 머리의 검출가능한 수직 회전들의 범위를 결정하거나 정의하게 하고;상기 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서, 상기 증강 콘텐츠를 보는 동안 수직 방향으로의 상기 사용자의 머리의 회전 움직임을 검출하게 하고;상기 검출된 회전 움직임에 응답하여, 제2 뷰잉 방향으로 상기 증강 콘텐츠를 볼 때 상기 사용자의 머리의 상기 제2 뷰잉 방향을 결정하게 하고;상기 가상 기준 평면과 상기 제2 뷰잉 방향 사이의 기준 각도를 결정하고, 상기 기준 각도에 기초하여, 상기 제2 뷰잉 방향으로 볼 때 상기 머리에 착용가능한 장치의 상기 디스플레이에 제시되는 상기 증강 콘텐츠에 빌보드 디스플레이 모드 및 헤드록 디스플레이 모드 중 하나 또는 이들의 조합을 할당하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 가상 기준 평면은 수평이고 상기 뷰잉 창의 수평 치수와 일치하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 사용자의 머리의 상기 검출된 회전 움직임은 상기 머리에 착용가능한 장치를 사용하여 검출되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 증강 콘텐츠에 빌보드 디스플레이 모드 및 헤드록 디스플레이 모드 중 하나 또는 이들의 조합을 할당하는 것은 상기 사용자의 머리의 상기 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서 상기 헤드록 디스플레이 모드에 대한 상기 빌보드 디스플레이 모드의 결정된 비율에 추가로 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 결정된 비율은 상기 기준 각도에 정비례하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 결정된 비율은 상기 기준 각도에 기초하여 알고리즘적으로 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 알고리즘적 결정은:상기 사용자의 머리에 대해 상기 뷰잉 창에 수직인 축의 상승 또는 하강의 제1 회전 각도를 결정하는 것; 및상기 뷰잉 창을 상기 제2 뷰잉 방향에 실질적으로 직교하게 하기 위해 상기 뷰잉 창에 수직인 축의 상승 또는 하강의 제2 회전 각도를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 알고리즘적 결정은 추가로,상기 제1 회전 각도 및 상기 제2 회전 각도를 가상 객체 배향-조정 값으로 조합하는 것; 및상기 증강 콘텐츠를 상기 제2 뷰잉 방향으로 디스플레이하는 동안 상기 가상 객체 배향-조정 값을 상기 가상 객체에 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 가상 객체 배향-조정 값을 상기 가상 객체에 적용하는 것은 상기 증강 콘텐츠를 상기 제2 뷰잉 방향으로 디스플레이하는 동안 상기 뷰잉 창의 상기 수직 및 측방향 치수들을 유지하는 것은 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로:상기 검출가능한 수직 회전들의 범위 내에서 상기 사용자의 머리의 움직임들을 연속적으로 모니터링하고;상기 연속적으로 모니터링된 상기 사용자의 머리의 움직임들에 기초하여 상기 가상 객체 배향-조정 값을 동적으로 재계산하도록 상기 컴퓨터를 구성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로:상기 증강 콘텐츠를 추가의 뷰잉 방향들로 디스플레이하면서 상기 뷰잉 창의 상기 수직 및 측방향 치수들을 연속적으로 유지하도록 상기 컴퓨터를 구성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>영국</country><engName>CARTWRIGHT, Luke</engName><name>카트라이트, 루크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>CANBERK, Ilteris Kaan</engName><name>칸베르크, 일테리스 칸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/187,594</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1166832-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0182584-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257034944.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c6f0ebc9da137f1145e7c70074abe5d68d78089b08759714aa4a2f9d9cf1d5cf10504ee2b309b21e13</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90eca56d659f9c80a66765dd9b2413ad1ba9046848d1ada12dce90e2afe973a07a3fc960adca919d95ca8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>