<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:22.5122</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010187</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미세유체 기반 섬유 형성 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MICROFLUIDIC-BASED FIBER FORMATION METHODS AND SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.19</openDate><openNumber>10-2024-0051219</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 64/393</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 64/209</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 64/106</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 64/343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 50/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 70/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 40/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 1/704</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 37/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미세유체 기반 섬유 형성 방법들 및 시스템들은 3D 바이오프린터들 상의 미세유체 가교 프린트헤드 내의 주요 동작 파라미터들의 비접촉식 감지, 분석, 및 모니터링을 가능하게 하기 위한 컴퓨터 비전 및 딥 러닝 시스템 및 방법을 채용한다. 실시예들은 감지, 분석, 및 모니터링을 용이하게 하기 위해 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화를 채용할 수 있다. 딥 러닝은 컨볼루션 신경망을 사용하여 마이크로채널 내의 상이한 생물학적 재료들의 흐름을 로컬화 및 분석할 수 있을 뿐만 아니라 프린트된 조직의 최종 품질에 영향을 미칠 수 있는 다양한 미세유체 프린트헤드 온 칩 컴포넌트들의 동작을 식별할 수 있다. 프린팅된 조직들은 중공 섬유들을 포함하는 단일 재료 섬유들뿐만 아니라, 더 복합적인 동축으로 층화된 섬유들을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023026099</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/000493</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미세유체 가교 프린트헤드 재료 흐름 감지 시스템으로서,미세유체 가교 프린트헤드;상기 미세유체 가교 프린트헤드를 통한 재료 흐름을 모니터링하고 상기 재료 흐름의 스트리밍 이미지들을 제공하기 위한 카메라 시스템 — 상기 재료 흐름은 적어도 하나의 가교가능 재료를 포함하며, 바람직하게는 상기 적어도 하나의 가교가능 재료는 히드로겔을 포함함 —; 및상기 스트리밍 이미지들에서 표현된 바와 같은 상기 재료 흐름을 분석함으로써, 상기 재료 흐름에 의해 생성된 가교결합으로부터 기인하는, 프린트된 섬유의 물리적 속성들을 결정하기 위한 컴퓨터 시스템을 포함하며; 상기 컴퓨터 시스템은 상기 재료 흐름의 상기 스트리밍 이미지들을 미리 결정된 허용오차 내의 프린트된 섬유의 상기 물리적 속성들에 대응하는 사용자 확립 재료 흐름 파라미터들과 비교하고, 상기 재료 흐름에 대한 상기 재료 흐름 파라미터들, 및 상기 비교의 결과들을 기록하는 머신 러닝 기반 시스템을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 미세유체 가교 프린트헤드는 하나 이상의 투명 채널을 포함하고, 상기 카메라 시스템은 상기 하나 이상의 투명 채널 중 적어도 하나를 통한 재료 흐름을 모니터링하며, 바람직하게는 상기 미세유체 가교 프린트헤드는 투명 노즐 또는 디스펜싱 채널을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 카메라 시스템은 상기 하나 이상의 투명 채널 중 상기 적어도 하나에 대해 제1 각도로 위치된 제1 카메라, 및 상기 하나 이상의 투명 채널 중 상기 적어도 하나에 대해 상이한 제2 각도로 위치된 제2 카메라를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 카메라와 상기 제2 카메라는 서로에 대해 직각으로 있는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 카메라 시스템은 카메라 및 복수의 미러들을 포함하며, 상기 미러들은 상기 하나 이상의 투명 채널 중 상기 적어도 하나에 대해 제1 뷰 및 상이한 제2 뷰를 제공하도록 위치되며, 상기 카메라는 상기 제1 뷰 및 상기 제2 뷰의 이미지들을 수신하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 뷰는 상기 제1 뷰와 직교하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 복수의 미러들은 상기 제1 뷰 및 상기 제2 뷰를 제공하도록 배열된 세 개의 미러들을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 미세유체 시스템은 복수의 투명 채널들을 포함하고, 상기 카메라 시스템은 제1 카메라와 제2 카메라의 동등한 복수의 쌍들을 포함하며, 각 쌍 내의 각 제1 카메라 및 제2 카메라는 서로에 대해 직각으로 위치되고, 제1 카메라와 제2 카메라의 복수의 쌍들 각각은 상기 복수의 투명 채널들 중 상이한 각 투명 채널들을 통한 재료 흐름을 모니터링하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 상기 사용자 확립 재료 흐름 파라미터들로부터의 상기 재료 흐름에서의 하나 이상의 편차를 식별하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 식별된 하나 이상의 편차에 응답하여, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 상기 재료 흐름 파라미터들을 조정하는 것이 필요한지 여부를 식별하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 누적 편차가 미리 결정된 양을 초과하는 것에 응답하여 상기 재료 흐름 파라미터들을 조정하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프린트된 섬유의 물리적 속성들을 상기 미리 결정된 허용오차 내에서 유지하기 위해 상기 재료 흐름 파라미터들을 조정하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 상기 재료 흐름의 상기 스트리밍 이미지들의 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화를 수행하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화는 상기 재료 흐름 내의 하나 이상의 객체의 위치의 검출을 가능하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화는 상기 재료 흐름 내의 상기 하나 이상의 객체의 형상, 크기, 및/또는 양의 시각적 추정을 가능하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미세유체 가교 프린트헤드는 3차원(3D) 바이오프린팅 프린트헤드를 포함하고, 상기 시스템은 바이오프린팅된 섬유들을 생성하기 위한 3D 바이오프린팅 시스템을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 3D 바이오프린팅 프린트헤드는 상기 재료 흐름을 위한 각각의 복수의 재료들을 선택적으로 제공하기 위한 복수의 채널들을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 물리적 속성들은 상기 바이오프린팅된 섬유들의 직경을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물리적 속성들은 상기 바이오프린팅된 섬유들의 동심도를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재료 흐름은 적어도 하나의 생물학적 재료를 더 포함하며; 바람직하게는 상기 적어도 하나의 생물학적 재료는 세포군을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 세포군은 단일 세포 현탁액, 세포 응집체, 세포 구형체, 세포 유기체, 또는 이들의 조합을 포함하거나 이들로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항 또는 제21항에 있어서, 상기 재료 흐름은 미세입자들을 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재료 흐름은 염료, 안료, 또는 콜로이드를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 세포 함유 생체 적합 재료들이 상기 상기 각 채널들을 통해 흘러 상기 바이오프린팅된 섬유들을 생성하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오프린팅된 섬유들은 동축으로 층화된 히드로겔 섬유들인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오프린팅된 섬유들은 코어 히드로겔 재료, 및 상기 코어 히드로겔 재료 주위의 쉘 히드로겔 재료를 포함하되, 상기 코어 히드로겔 재료는 상기 미리 결정된 허용오차 내에서 상기 쉘 히드로겔 재료 내에 동심으로 배치되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재료 흐름 내의 세포들의 존재는 상기 바이오프린팅된 섬유들의 물리적 속성들의 측정을 용이하게 하기 위한 조영제로서 작용하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 비교의 결과들을 사용하여, 상기 미세유체 가교결합 프린트헤드 내의 재료의 변위를 조정함으로써 상기 재료 흐름을 제어하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비교의 결과들에 응답하여, 상기 프린트된 섬유의 프린트 동안 상기 미세유체 가교 프린트헤드를 통한 상기 재료 흐름 및 재료의 변위를 제어하기 위한 변위 제어기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 비교의 결과들을 사용하여, 상기 미세유체 가교결합 프린트헤드 내의 재료 흐름의 압력을 조정함으로써 상기 재료 흐름을 제어하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비교의 결과들에 응답하여, 상기 프린트된 섬유의 프린트 동안 상기 미세유체 가교 프린트헤드를 통한 상기 재료 흐름 및 압력을 제어하기 위한 압력 제어기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 컨볼루션 신경망(convolutional neural network, CNN), 장단기 기억(long short term memory, LSTM) 네트워크, 순환 신경망(recurrent neural network, RNN), 순환 컨볼루션 신경망(recurrent convolutional neural network, RCNN) 또는 RNN과 CNN의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 그래픽 프로세싱 유닛(graphics processing unit, GPU)을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투명 채널들 중 하나 이상을 조명하기 위한 발광 다이오드(light emitting diode, LED) 또는 LED 어레이를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 각각 상기 카메라들 각각에 대한 하나의 LED 또는 LED 어레이를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 각 LED 또는 LED 어레이는 각 카메라 뒤에 위치되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 또는 제35항에 있어서, 각 LED 또는 LED 어레이는 상기 각 카메라로부터의 투명 채널의 반대측 상에 위치되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 복수의 미러들은 두 개의 미러들을 포함하되, 상기 미러들 중 하나는 상기 카메라에 상기 제1 뷰와 상기 제2 뷰를 교대로 제공하도록 회전가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 미세유체 가교 프린트헤드를 통한 재료 흐름을 모니터링하기 위한 방법으로서,카메라 시스템을 사용하여, 미세유체 가교결합 프린트헤드를 통해 재료 흐름의 스트리밍 이미지들을 획득하는 단계 — 상기 재료 흐름은 적어도 하나의 가교결합가능 재료를 포함하며, 바람직하게는 상기 적어도 하나의 가교결합가능 재료는 히드로겔을 포함함 —; 및상기 스트리밍 이미지들에서 표현된 바와 같은 상기 재료 흐름을 분석함으로써, 상기 재료 흐름에 의해 조성되는 가교결합으로부터 기인하는, 프린트된 섬유의 물리적 속성들을 결정하는 단계 — 상기 결정하는 단계는 머신 러닝 기반 시스템을 사용하여, 상기 재료 흐름의 상기 스트리밍 이미지들을 미리 결정된 허용오차 내의 프린팅된 섬유의 상기 물리적 속성들에 대응하는 사용자 확립 재료 흐름 파라미터들과 비교하는 단계를 포함함 — 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 획득하는 단계는 상기 미세유체 가교 프린트헤드의 하나 이상의 투명 채널을 통해 상기 스트리밍 이미지들을 획득하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 획득하는 단계는 상기 카메라 시스템 내의 제1 카메라를 상기 하나 이상의 투명 채널 중 상기 적어도 하나에 대해 제1 각도로, 그리고 상기 카메라 시스템 내의 제2 카메라를 상기 하나 이상의 투명 채널 중 상기 적어도 하나에 대해 상이한 제2 각도로 위치시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 위치시키는 단계는 상기 제1 카메라와 상기 제2 카메라를 서로에 대해 직각으로 위치시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 획득하는 단계는 상기 하나 이상의 투명 채널 중 상기 적어도 하나에 대해 제1 뷰를 제공하도록 상기 카메라 시스템 내의 카메라를 위치시키는 단계, 및 상기 하나 이상의 투명 채널 중 상기 적어도 하나에 대해 상이한 제2 뷰를 제공하도록 복수의 미러들을 위치시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제2 뷰는 상기 제1 뷰와 직교하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 위치시키는 단계는 상기 제2 뷰를 제공하도록 세 개의 미러들을 위치시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비교하는 단계는 상기 사용자 확립 재료 흐름 파라미터들로부터의 상기 재료 흐름에서의 하나 이상의 편차를 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 재료 흐름에서의 상기 하나 이상의 편차가 미리 결정된 양을 초과하는지 여부를 결정하는 단계, 및 상기 프린트된 섬유의 물리적 속성들을 상기 미리 결정된 허용오차 내에서 유지하도록 상기 결정에 응답하여 상기 사용자 확립 재료 흐름 파라미터들 중 하나 이상을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제39항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정하는 단계는 상기 머신 기반 러닝 시스템을 사용하여, 상기 재료 흐름의 상기 스트리밍 이미지들의 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화를 수행하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화는 상기 재료 흐름 내의 하나 이상의 객체의 위치의 검출을 가능하게 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화는 상기 재료 흐름 내의 상기 하나 이상의 객체의 형상, 크기, 및/또는 양의 시각적 추정을 가능하게 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제39항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미세유체 가교 프린트헤드는 3차원(3D) 바이오프린팅 프린트헤드를 포함하고, 상기 획득하는 단계는 상기 3D 바이오프린팅 프린트헤드 내의 하나 이상의 투명 채널을 통해 스트리밍 이미지들을 획득하는 단계를 포함하며, 상기 3D 바이오프린팅 프린트헤드는 바이오프린팅된 섬유들을 생성하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 모니터링은 상기 3D 바이오프린팅 프린트헤드 내의 복수의 채널들을 모니터링하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 채널들은 상기 재료 흐름을 위한 각각의 복수의 재료들을 선택적으로 제공하기 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제39항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물리적 속성들은 바이오프린팅된 섬유들의 동심도를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제39항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재료 흐름은 적어도 하나의 생물학적 재료를 더 포함하며; 바람직하게는 상기 적어도 하나의 생물학적 재료는 세포군을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 세포군은 단일 세포 현탁액, 세포 응집체, 세포 구형체, 세포 유기체, 및/또는 미세입자들을 포함하거나 이들로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55 항에 있어서, 상기 재료 흐름 내의 재료는 염료, 안료, 또는 콜로이드를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오프린팅된 섬유들은 동축으로 층화된 히드로겔 섬유들인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이오프린팅된 섬유들은 코어 히드로겔 재료, 및 상기 코어 히드로겔 재료 주위의 쉘 히드로겔 재료를 포함하되, 상기 코어 히드로겔 재료는 상기 미리 결정된 허용오차 내에서 상기 쉘 히드로겔 재료 내에 동심으로 배치되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재료 흐름 내의 세포들의 존재는 상기 바이오프린팅된 섬유들의 물리적 속성들의 측정을 용이하게 하기 위한 조영제로서 작용하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제39항에 있어서, 상기 결정에 응답하여, 상기 프린트된 섬유의 상기 물리적 속성들을 상기 미리 결정된 허용오차 내에서 유지하도록 상기 재료 흐름을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 재료 흐름을 제어하는 단계는 상기 미세유체 디바이스 내의 재료의 변위를 제어하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 재료 흐름을 제어하는 단계는 상기 미세유체 디바이스 내의 상기 재료 흐름의 압력을 제어하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제39항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 컨볼루션 신경망(CNN), 장단기 기억(LSTM) 네트워크, 순환 신경망(RNN), 순환 컨볼루션 신경망(RCNN) 또는 RNN과 CNN의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제39항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 시스템은 그래픽 프로세싱 유닛(GPU)을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제40항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투명 채널들 중 하나 이상을 조명하도록 발광 다이오드(LED) 또는 LED 어레이를 위치시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 각각 상기 카메라들 각각에 대해 하나의 LED 또는 LED 어레이를 위치시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 있어서, 각 카메라 뒤에 각 LED 또는 LED 어레이를 위치시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항 또는 제66항에 있어서, 상기 각 카메라로부터의 투명 채널의 반대편 상에 각 LED 또는 LED 어레이를 위치시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 위치시키는 단계는 상기 카메라에 상기 제1 뷰와 상기 제2 뷰를 교대로 제공하도록 두 개의 미러들을 위치시키는 단계를 포함하되, 상기 미러들 중 하나는 상기 카메라에 상기 제1 뷰와 상기 제2 뷰를 교대로 제공하도록 회전가능한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제39항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스트리밍 이미지들에 대해 객체 검출 및/또는 시맨틱 세그먼트화를 수행하기 위해 상기 머신 러닝 기반 시스템을 사용하여, 상기 스트리밍 이미지들에서 표현된 바와 같은 상기 재료 흐름을 분석함으로써 상기 재료 흐름에서의 하나 이상의 결함을 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 하나 이상의 결함은 클로그(clog) 및/또는 버블(bubble)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제39항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재료 흐름 내의 하나 이상의 객체의 일반적인 양 및/또는 분포를 제공하는 단계를 더 포함하며, 바람직하게는 상기 하나 이상의 객체는 생물학적 재료를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제39항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코어 히드로겔 재료가 상기 쉘 히드로겔 재료 내에 동심으로 배치되어 있는지 여부를 분석하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버 웨스트 **번 애비뉴 ****</address><code>520160016045</code><country>캐나다</country><engName>ASPECT BIOSYSTEMS LTD.</engName><name>애스펙트 바이오시스템즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>BEYER, SIMON</engName><name>바이어 사이먼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>WADSWORTH, SAMUEL</engName><name>워즈워스 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, JACKSON</engName><name>허 잭슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, ZHENSONG</engName><name>수 전송</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>KHAN, USAMA</engName><name>칸 우사마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>WALUS, KONRAD</engName><name>월러스 콘래드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>SEPEHRI, ANOUSH</engName><name>세페리 아누쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *피* 브리티시 컬럼비아 밴쿠버...</address><code> </code><country> </country><engName>RODRIGUEZ, MARITA</engName><name>로드리게즈 마리타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/238,028</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0339770-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0054497-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0361961-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0056914-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0978160-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0978161-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010187.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d5cd3db0349deb55af3f9286dadce3cea80151c53955a257ff77460cf83747880eb98a5766e33a4c5a49dd52be9fb67002a8f1fd75ea064a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd221ef5562b82aebf9a5fdd2fa2d86dc0d22bd88329a585c32216e0acd65a485518e47548d19ef55eb3aa7741c5bdcadc8d3ce978eeaa0b5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>