<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:13.313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7026039</applicationNumber><claimCount>123</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>질병의 시각화를 위한 모듈식 내시경 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MODULAR ENDOSCOPIC SYSTEM FOR VISUALIZATION OF DISEASE</inventionTitleEng><openDate>2021.09.23</openDate><openNumber>10-2021-0114503</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/313</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 46/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 7/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 내시경 영상화 장치가 개시된다. 장치는 사용자가 손에 잡도록 구성된 몸체 부분 및 광을 표적으로 보내도록 구성된 내시경 부분을 포함한다. 적어도 하나의 여기 광원이 조직 세포의 자가 형광 방출 및 표적의 조직 세포 내의 유도 포르피린의 형광 방출을 여기시키도록 구성된다. 백색 광원이 표적의 백색광 영상화 동안 수술 변연에 광을 비추도록 구성된다. 장치가 또한, 영상화 센서 및 여기 광을 비추는 것에 응답하여 표적에 의해 방출된 광 신호를 필터링하며 영상화 센서로의 조직 세포의 자가 형광 방출 및 조직 세포 내의 유도된 포르피린의 형광 방출의 통과를 허용하도록 구성된 광학 필터를 포함한다. 내시경 영상화 장치가 상호 교환 가능한 방식으로 하나 이상의 내시경 광학 하우징 부분을 해제 가능하게 수용하는 기부 몸체 부분을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020148725</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/050384</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자가 손에 잡도록 구성된 몸체 부분 및 광을 수술 변연으로 보내도록 구성된 내시경 부분;조직 세포의 자가 형광 방출 및 수술 변연의 조직 세포 내의 유도 포르피린의 형광 방출을 여기시키도록 구성된 적어도 하나의 여기 광원;수술 변연의 백색광 영상화 동안 수술 변연에 광을 비추도록 구성된 백색 광원;영상화 센서; 여기 광을 비추는 것에 응답하여 수술 변연에 의해 방출된 광 신호를 필터링하며 영상화 센서로의 조직 세포의 자가 형광 방출 및 조직 세포 내의 유도 포르피린의 형광 방출의 통과를 허용하도록 구성된 제1 광학 필터; 및 백색광을 비추는 것에 응답하여 수술 변연에 의해 방출된 광 신호를 필터링하며 영상화 센서로의 수술 변연의 조직의 백색광 방출의 통과를 허용하도록 구성된 제2 광학 필터를 포함하는 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제1 광학 필터 및 제2 광학 필터가 영상화 센서로 필터를 통과하는 광 신호를 필터링하도록 교대로 위치하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 제1 광학 필터 및 제2 광학 필터가 영상화 센서에 대해 회전 가능한 필터 휠 상에 위치되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 회전 가능한 필터 휠이 영상화 센서의 말단에 위치되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 여기 광원은 제1 여기 광원 및 제2 여기 광원을 포함하는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 제1 여기 광원은 약 350 ㎚ - 약 400 ㎚, 약 400 ㎚ - 약 450 ㎚, 약 450 ㎚ - 약 500 ㎚, 약 500 ㎚ - 약 550 ㎚, 약 550 ㎚ - 약 600 ㎚, 약 600 ㎚ - 약 650 ㎚, 약 650 ㎚ - 약 700 ㎚, 약 700 ㎚ - 약 750 ㎚, 약 750 ㎚ - 약 800 ㎚, 약 800 ㎚ - 약 850 ㎚, 약 850 ㎚ - 약 900 ㎚, 및/또는 이들의 조합의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 제1 여기 광원은 약 400 ㎚ 내지 약 450 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 제1 여기 광원은 약 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 제2 여기 광원은 약 350 ㎚ - 약 400 ㎚, 약 400 ㎚ - 약 450 ㎚, 약 450 ㎚ - 약 500 ㎚, 약 500 ㎚ - 약 550 ㎚, 약 550 ㎚ - 약 600 ㎚, 약 600 ㎚ - 약 650 ㎚, 약 650 ㎚ - 약 700 ㎚, 약 700 ㎚ - 약 750 ㎚, 약 750 ㎚ - 약 800 ㎚, 약 800 ㎚ - 약 850 ㎚, 약 850 ㎚ - 약 900 ㎚, 및/또는 이들의 조합의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 제2 여기 광원은 약 750 ㎚ - 800 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 제2 여기 광원은 약 760 ㎚ 내지 약 780 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제2 여기 광원은 약 760 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 제2 여기 광원은 약 770 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 제2 여기 광원은 약 780 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 제1 광학 필터는 약 500 ㎚ 내지 약 550 ㎚ 및/또는 약 600 ㎚ 내지 약 675 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 제1 광학 필터는 약 500 ㎚ 내지 약 550 ㎚ 및/또는 약 600 ㎚ 내지 약 725 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 제1 광학 필터는 약 635 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 제1 광학 필터는 약 500 ㎚ 내지 약 550의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 약 10% 내지 약 90% 감쇠시키도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 제2 광학 필터는 약 675 ㎚ 아래 및 약 825 ㎚ 위의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 제2 광학 필터는 약 690 ㎚ 아래 및 약 840 ㎚ 위의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 제2 광학 필터는 약 835 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 영상화 센서는 상보형 금속 산화물 반도체(CMOS) 센서를 포함하는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 영상화 장치와 영상화 장치가 사용되는 환경 사이에 멸균 장벽을 형성하도록 구성된 멸균 드레이프를 추가로 포함하는 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 멸균 드레이프는, 영상화 장치와 영상화 장치가 사용되는 환경 사이에 멸균 장벽을 형성하도록 구성된 제1 부분 및 주변 광으로부터 수술 공동을 차폐하도록 구성된 제2 부분을 포함하는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 멸균 드레이프는, 멸균 드레이프가 영상화 장치에 설치될 때 영상화 센서 위에 위치된 광학적으로 투명한 렌즈 캡을 포함하는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 렌즈 캡은 장치의 제2 단부 부분 상의 특징부와 결합하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 장치의 제2 단부 부분 상의 특징부는 원주 방향 홈을 포함하는 것인 내시경 영상화 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 내시경 영상화 장치; 및영상화 장치의 몸체를 감싸도록 구성된 멸균 드레이프를 포함하는 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 멸균 드레이프는, 영상화 장치의 내시경 부분에 연결되도록 구성되며 영상화 센서의 전방에 위치된 렌즈를 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 멸균 드레이프는, 영상화 장치의 몸체에 있는 연결 포트에 대한 접근을 제공하도록 구성된 부분을 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 영상화 장치의 몸체의 연결 포트에 수용되어 영상화 장치와 외부 장치 간의 통신을 제공하도록 구성된 연결 케이블을 추가로 포함하는 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 연결 케이블은, 시스템을 사용하는 동안 수술 영역 밖에 케이블을 유지하도록 구성된 변형 경감 특징부를 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 변형 경감 특징부는 케이블 내의 성형 굴곡부를 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 성형 굴곡부는 약 70도 내지 약 110도의 각도를 형성하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 성형 굴곡부는 약 90도의 각도를 형성하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 연결 케이블 및 연결 포트는, 연결 케이블 및 연결 포트가 서로에 대해 회전하는 것을 방지하도록 구성된 상보형 특징부를 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서, 연결 케이블은, 연결 포트의 일부와 결합하도록 구성된 유지 링을 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 연결 케이블을 덮어 수술 영역으로부터 연결 케이블을 차폐하도록 구성된 멸균 외장을 추가로 포함하는 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 내시경 영상화 장치를 이용한 표적의 영상화 동안 주변 광을 감소시키거나 제거하도록 구성된 암화 드레이프를 추가로 포함하는 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 암화 드레이프는 영상화 장치의 시야 밖에 암화 드레이프를 유지하도록 구성된 부분을 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 내시경 영상화 장치를 지지하도록 구성된 도킹 스테이션을 추가로 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 도킹 스테이션은 내시경 영상화 장치를 무선으로 충전하도록 구성되는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 도킹 스테이션은, 내시경 영상화 장치를 도킹 스테이션과 접촉 상태로 유지하도록 구성된 특징부를 포함하는 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 내시경 영상화 장치를 도킹 스테이션과 접촉 상태로 유지하도록 구성된 특징부는, 영상화 장치의 내시경 부분을 수용하도록 구성된 유지 루프인 것인 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성된 제1 여기 광원으로 수술 부위의 조직에 광을 비추는 단계;영상화 장치의 내시경 광학 하우징 내의 제1 광학 필터를 통해 수술 부위의 조직에 의해 방출된 광 신호를 수신하는 단계;제2 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성된 제2 여기 광원으로 수술 부위의 조직에 광을 비추는 단계;영상화 장치의 내시경 광학 하우징 내의 제2 광학 필터를 통해 수술 부위의 조직에 의해 방출된 광 신호를 수신하는 단계를 포함하는 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 수술 부위의 조직과 영상화 장치 사이의 일 위치로부터 제1 광학 필터를 이동시키는 단계; 및수술 부위의 조직과 영상화 장치 사이의 일 위치로 제2 광학 필터를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 제1 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성된 제1 여기 광원으로 수술 부위의 조직에 광을 비추는 단계는, 약 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 제1 여기 광원으로 조직에 광을 비추는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성된 제2 여기 광원으로 수술 부위의 조직에 광을 비추는 단계는, 약 750 ㎚ - 800 ㎚의 파장을 갖는 제2 여기 광원으로 조직에 광을 비추는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 광학 필터를 통해 수술 부위의 조직에 의해 방출된 광 신호를 수신하는 단계는, 약 500 ㎚ 내지 약 550 ㎚ 및/또는 약 600 ㎚ 내지 약 675 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하는 필터를 통해 조직에 의해 방출된 광 신호를 필터링하는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 광학 필터를 통해 수술 부위의 조직에 의해 방출된 광 신호를 수신하는 단계는, 약 500 ㎚ 내지 약 550 ㎚ 및/또는 약 600 ㎚ 내지 약 725 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하는 필터를 통해 조직에 의해 방출된 광 신호를 필터링하는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 광학 필터를 통해 수술 부위의 조직에 의해 방출된 광 신호를 수신하는 단계는, 약 675 ㎚ 아래 및 약 825 ㎚ 위의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하는 필터를 통해 조직에 의해 방출된 광 신호를 필터링하는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 광학 필터를 통해 수술 부위의 조직에 의해 방출된 광 신호를 수신하는 단계는, 약 690 ㎚ 아래 및 약 840 ㎚ 위의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 허용하는 필터를 통해 조직에 의해 방출된 광 신호를 필터링하는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 수술 부위의 조직에 광을 비추기 전에 영상화 장치 주위에 멸균 드레이프를 위치시키는 단계를 추가로 포함하는 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 영상화 장치 주위에 멸균 드레이프를 위치시키는 단계는, 영상화 장치의 내시경 부분 상에 렌즈를 위치시키는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 수술 부위에서 주변 광을 감소 또는 제거하는 단계를 추가로 포함하는 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 수술 부위에서 주변 광을 감소시키거나 제거하는 단계는, 수술 부위 위 또는 주위에 영상화 장치에 연결된 암화 드레이프를 위치시키는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 수술 부위 위 또는 주위에 영상화 장치에 연결된 암화 드레이프를 위치시키는 단계는, 암화 드레이프의 내부 내에 위치된 영상화 장치의 일부에 의해 수술 부위를 볼 수 있도록 암화 드레이프를 위치시키는 단계를 포함하는 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제45항에 있어서, 영상화 장치를 연결 케이블에 연결하는 단계를 추가로 포함하는 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 연결 케이블을 통해 영상화 장치로부터 컴퓨터로 데이터를 전송하는 단계를 추가로 포함하는 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제45항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 수술 부위는 유방암 수술 부위인 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제45항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 수술 부위는 조직 표본이 제거된 수술 부위의 수술 변연인 것인 수술 부위의 조직을 영상화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 형광 영상화 동안 여기 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 여기 광원;여기 광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여 박테리아 형광, 박테리아 자가 형광, 조직 형광 및 조직 자가 형광 중 하나 이상에 대응하는 파장을 갖는 광 신호를 검출하며 시스템의 내시경 부분에 위치한 영상화 센서로의 광 신호의 통과를 허용하도록 구성된 제1 필터;백색광 영상화 동안 백색광을 방출하도록 구성된 백색 광원;백색광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여 가시광 범위의 파장을 갖는 광 신호를 검출하며 시스템의 내시경 부분에 위치한 영상화 센서로의 광 신호의 통과를 허용하도록 구성된 제2 필터; 및검출된 형광 및 백색광의 광 신호를 수신하며 검출된 광 신호에 기초하여 표적 표면의 표현물을 디스플레이에 출력하도록 구성된 프로세서를 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은 약 350 ㎚ - 약 400 ㎚, 약 400 ㎚ - 약 450 ㎚, 약 450 ㎚ - 약 500 ㎚, 약 500 ㎚ - 약 550 ㎚, 약 550 ㎚ - 약 600 ㎚, 약 600 ㎚ - 약 650 ㎚, 약 650 ㎚ - 약 700 ㎚, 약 700 ㎚ - 약 750 ㎚, 약 750 ㎚ - 약 800 ㎚, 약 800 ㎚ - 약 850 ㎚, 약 850 ㎚ - 약 900 ㎚, 및/또는 이들의 조합의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은 약 400 ㎚ 내지 약 450 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은 약 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항에 있어서, 제1 필터는, 약 500 ㎚ 내지 약 550 ㎚의 파장을 갖는 광 신호 및/또는 약 600 ㎚ 내지 약 660 ㎚의 파장을 갖는 광 신호가 영상화 센서로 제1 필터를 통과하는 것을 허용하도록 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은, 제1 및 제2 보라색/청색 LED를 포함하며, 각각의 LED가 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항에 있어서, 표적 표면에 관한 열 정보를 검출하도록 구성된 열 센서를 추가로 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항에 있어서, 주변 조명 조건이 형광 영상화를 허용하기에 충분한 때를 나타내도록 구성된 주변광 센서를 추가로 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제62항에 있어서, 거리계를 추가로 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제62항에 있어서, 백색광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여 가시광 범위의 파장을 갖는 광 신호를 검출하며 시스템의 내시경 부분에 위치한 영상화 센서로의 광 신호의 통과를 허용하도록 구성된 제3 필터를 추가로 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 프로세서는, 적외선 센서로부터 데이터를 수신하며 3차원 영상을 출력하도록 추가로 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제62항에 있어서, Wi-Fi 및/또는 블루투스 안테나를 추가로 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제62항에 있어서, 프로세서는, 데이터를 무선으로 전송 및/또는 수신하도록 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항에 있어서, 전원을 추가로 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제62항에 있어서, 적외선 공급원을 추가로 포함하는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 적외선을 표적 표면 상으로 투사하며 표적 표면으로부터 반사된 적외선을 검출하도록 구성되는 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 프로세서는, 검출된 반사 적외선에 기초하여 표적 표면의 3차원 지도를 생성하도록 추가로 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 프로세서는, 3차원 지도에 기초한 표면을 갖는 표적의 3차원 형광 영상, 표적 표면의 2차원 백색광 영상, 및 표적 표면의 2차원 형광 영상을 생성하도록 추가로 구성되는 것인 휴대용 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 내시경 하우징 부분으로서: 형광 영상화 동안 여기 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 여기 광원; 여기 광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여, 박테리아 형광, 박테리아 자가 형광, 조직 형광 및 조직 자가 형광 중 하나 이상에 대응하는 파장을 갖는 광 신호를 검출하며 영상화 센서로의 광 신호의 통과를 허용하도록 구성된 제1 필터; 백색광 영상화 동안 백색광을 방출하도록 구성된 백색 광원; 및 백색광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여, 가시광 범위의 파장을 갖는 광 신호를 검출하며 영상화 센서로의 광 신호의 통과를 허용하도록 구성된 제2 필터 를 포함하는 것인 내시경 하우징 부분; 및내시경 하우징 부분을 해제 가능하게 수용하도록 구성되는 기부 몸체 부분으로서: 디스플레이, 및 검출된 형광 및 백색광의 광 신호를 수신하며 검출된 광 신호에 기초하여 표적 표면의 표현물을 디스플레이에 출력하도록 구성된 프로세서 를 포함하는 것인 기부 몸체 부분을 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은, 약 350 ㎚ - 약 400 ㎚, 약 400 ㎚ - 약 450 ㎚, 약 450 ㎚ - 약 500 ㎚, 약 500 ㎚ - 약 550 ㎚, 약 550 ㎚ - 약 600 ㎚, 약 600 ㎚ - 약 650 ㎚, 약 650 ㎚ - 약 700 ㎚, 약 700 ㎚ - 약 750 ㎚, 약 750 ㎚ - 약 800 ㎚, 약 800 ㎚ - 약 850 ㎚, 약 850 ㎚ - 약 900 ㎚, 및/또는 이들의 조합의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은 약 400 ㎚ 내지 약 450 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은 약 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항에 있어서, 제1 필터는 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 차단하도록 추가로 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항에 있어서, 제1 필터는, 약 500 ㎚ 내지 약 550 ㎚의 파장을 갖는 광 신호 및/또는 약 600 ㎚ 내지 약 660 ㎚의 파장을 갖는 광 신호가 영상화 센서로 제1 필터를 통과하는 것을 허용하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제80항에 있어서, 적어도 하나의 여기 광원은 제1 및 제2 보라색/청색 LED를 포함하며, 각각의 LED는 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제80항에 있어서, 기부 몸체 부분은 전원을 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 기부 몸체 부분은 전원을 충전하기 위한 접점을 갖는 외부 표면을 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제80항에 있어서, 기부 몸체 부분은 히트 싱크를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 히트 싱크는, 내시경 하우징 부분을 해제 가능하게 수용하도록 구성되는 개구를 기부 몸체 부분에 획정하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제80항에 있어서, 내시경 하우징 부분은, 표적 표면에 관한 열 정보를 검출하도록 구성된 열 센서를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제80항에 있어서, 내시경 하우징 부분은, 주변 조명 조건이 형광 영상화를 허용하기에 충분한 때를 나타내도록 구성된 주변광 센서를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제80항에 있어서, 내시경 하우징 부분은 거리계를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제80항에 있어서, 내시경 하우징 부분은 편광 필터를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제80항에 있어서, 내시경 하우징 부분과 기부 몸체 부분 중 어느 하나 또는 양자 모두를 둘러싸도록 구성된 멸균 드레이프를 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제80항에 있어서, 내시경 하우징 부분에 부착되며 핸드헬드 영상화 시스템으로 표적을 영상화하는 동안 주변 광을 감소 또는 제거하도록 구성된 암화 드레이프를 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제80항에 있어서, 핸드헬드 영상화 시스템을 수용하도록 구성된 도킹 스테이션을 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제80항에 있어서, 핸드헬드 영상화 시스템과 작동 가능하게 결합되도록 구성된 연결 케이블을 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제1 내시경 광학 헤드로서: 형광 영상화 동안 여기 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 여기 광원; 여기 광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여, 박테리아 형광, 박테리아 자가 형광, 조직 형광 및 조직 자가 형광 중 하나 이상에 대응하는 파장을 갖는 광 신호를 검출하며 필터를 통한 광 신호의 통과를 허용하도록 구성된 형광 영상화 필터; 및 필터링된 형광 광 신호를 검출하도록 구성된 형광 영상화 센서 를 포함하는 것인 제1 내시경 광학 헤드;제2 내시경 광학 헤드로서: 백색광 영상화 동안 백색광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 백색 광원; 및 백색광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여, 백색광의 광 신호를 검출하도록 구성된 백색광 영상화 센서 를 포함하는 것인 제2 내시경 광학 헤드; 및제1 및 제2 내시경 광학 헤드 각각을 한 번에 하나씩 해제 가능하게 수용하도록 구성된 기부 몸체 부분으로서; 디스플레이, 및 검출된 형광 및/또는 백색광의 광 신호를 수신하며 검출된 광 신호에 기초하여 표적 표면의 표현물을 디스플레이에 출력하도록 구성된 프로세서 를 포함하는 것인 기부 몸체 부분을 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 제3 내시경 광학 헤드로서: 적외선 영상화 동안 여기 광을 방출하도록 구성된 적어도 하나의 여기 광원, 여기 광을 표적 표면에 비추는 것에 응답하여, 림프절, 혈관, 림프 경로 및 순환계 구성요소를 포함하는 생물학적 구조에 해당하는 광 신호의 통과를 허용하도록 구성된 적외선 영상화 필터, 및 필터링된 적외선 광 신호를 검출하도록 구성된 적외선 영상화 센서 를 포함하는 것인 제3 내시경 광학 헤드를 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서, 제1 내시경 광학 헤드의 적어도 하나의 여기 광원은 약 350 ㎚ - 약 400 ㎚, 약 400 ㎚ - 약 450 ㎚, 약 450 ㎚ - 약 500 ㎚, 약 500 ㎚ - 약 550 ㎚, 약 550 ㎚ - 약 600 ㎚, 약 600 ㎚ - 약 650 ㎚, 약 650 ㎚ - 약 700 ㎚, 약 700 ㎚ - 약 750 ㎚, 약 750 ㎚ - 약 800 ㎚, 약 800 ㎚ - 약 850 ㎚, 약 850 ㎚ - 약 900 ㎚, 및/또는 이들의 조합의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 제1 내시경 광학 헤드의 적어도 하나의 여기 광원은, 약 400 ㎚ 내지 약 450 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 제1 광학 헤드의 적어도 하나의 여기 광원은, 약 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 여기 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 형광 영상화 필터는, 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 광 신호의 통과를 막도록 추가로 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제99항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 형광 영상화 필터는, 약 500 ㎚ 내지 약 550 ㎚의 파장을 갖는 광 신호 및/또는 약 600 ㎚ 내지 약 660 ㎚의 파장을 갖는 광 신호가 형광 영상화 광 센서로 형광 필터를 통과하는 것을 허용하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제99항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 내시경 광학 헤드의 적어도 하나의 여기 광원은 제1 및 제2 보라색/청색 LED를 포함하며, 각각의 LED는 405 ㎚±10 ㎚의 파장을 갖는 광을 방출하도록 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제99항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 기부 몸체 부분은 전원을 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제99항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 기부 몸체 부분은, 전원을 충전하기 위한 접점을 갖는 외부 표면을 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제99항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 기부 몸체 부분은 히트 싱크를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 히트 싱크는, 내시경 광학 헤드 각각을 해제 가능하게 수용하도록 구성되는 개구를 기부 몸체 부분에 획정하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제100항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 제1, 제2 및 제3 내시경 광학 헤드 중 하나 이상은, 표적 표면에 관한 열 정보를 검출하도록 구성된 열 센서를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제100항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 내시경 광학 헤드는, 주변 조명 조건이 형광 영상화를 허용하기에 충분한 때를 나타내도록 구성된 주변광 센서를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제100항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 제1, 제2 및 제3 내시경 광학 헤드 중 하나 이상은 거리계를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제100항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 제1, 제2 및 제3 내시경 광학 헤드 중 하나 이상은 편광 필터를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제99항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 적외선 공급원을 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 적외선을 표적 표면 상으로 투사하며 표적 표면으로부터 반사된 적외선을 검출하도록 구성되는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제80항에 있어서, 프로세서는, 검출된 반사 적외선에 기초하여 표적 표면의 3차원 지도를 생성하도록 추가로 구성되는 것인 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 프로세서는, 3차원 지도에 기초한 표면을 갖는 표적의 3차원 형광 영상, 표적 표면의 2차원 백색광 영상, 및 표적 표면의 2차원 형광 영상을 생성하도록 추가로 구성되는 것인 휴대용 모듈식 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제99항에 있어서, 핸드헬드 영상화 시스템을 수용하도록 구성된 도킹 스테이션을 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 내시경 핸드헬드 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제99항에 있어서, 핸드헬드 영상화 시스템을 컴퓨터에 작동 가능하게 결합하도록 구성된 연결 케이블을 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제99항에 있어서, 핸드헬드 영상화 시스템을 둘러싸도록 구성된 멸균 드레이프를 추가로 포함하는 휴대용 모듈식 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제99항에 있어서, 내시경 하우징 부분은 거리계를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제99항에 있어서, 내시경 하우징 부분은 편광 필터를 추가로 포함하는 것인 휴대용 모듈식 핸드헬드 내시경 영상화 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 엠*지 *이* 온타리오주 토론토 에드워드 스트리트 *** 스위트 ***</address><code>520210562100</code><country>캐나다</country><engName>SBI ALApharma Canada, Inc.</engName><name>에스비아이 알라파마 캐나다, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 엠*쥐 *티* 온타리오주 토론토...</address><code> </code><country> </country><engName>DACOSTA, Ralph</engName><name>다코스타 랄프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*에이 *비* 온타리오주 에토비...</address><code> </code><country> </country><engName>OTTOLINO-PERRY, Kathryn</engName><name>오토리노-페리 캐스린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*쥐 *씨* 온타리오주 토론토 엘리자베스 스트...</address><code> </code><country> </country><engName>GIBSON, Christopher</engName><name>깁슨 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*쥐 *씨* 온타리오주 토론토 엘리자베스 스트...</address><code> </code><country> </country><engName>ANANTHA, Nayana Thalanki</engName><name>아난타 나야나 탈란키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*엑스 *브이* 온타리오주 미시소가 던다스...</address><code> </code><country> </country><engName>TREADWELL, Simon</engName><name>트레드웰 시몬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*쥐 *티* 온타리오주 토론토...</address><code> </code><country> </country><engName>DAYNES, Todd</engName><name>데인즈 토드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*쥐 *티* 온타리오주 토론토...</address><code> </code><country> </country><engName>MEANEY, Todd</engName><name>미니 토드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*쥐 *티* 온타리오주 토론토...</address><code> </code><country> </country><engName>VERMEY, Garrett</engName><name>버미 개릿</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*엑스 *브이* 온타리오주 미시소가 던다스...</address><code> </code><country> </country><engName>ANNIS, Carl</engName><name>애니스 칼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/793,846</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/857,183</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0944263-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0132185-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0057753-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0057752-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.02.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0138331-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0696697-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217026039.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b4a76a5faa9ddcdcd1fe5e5d97cae69397f49053c6a52579800dc93377721050b19d8017566af7c7243b37743f6a937a60a958080f12a69</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf51ae23a45ea84b48873f87ef689ee7ca9ba813b0d01733f6ce928711705d095336c28a744f7cb5d4193d57dcb0a2b4351ccfcb98a5b07841</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>