<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:03.323</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7030587</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 이론 유전체학 지원형의 초확장성</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION THEORY GENOMICS-ENABLED HYPER-SCALABILITY</inventionTitleEng><openDate>2022.10.12</openDate><openNumber>10-2022-0137941</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/53</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은, 제어된 엔트로피를 나타내지만 게놈 무결성의 손실없이 계산적 복합 기능들 및 프로세스들에 의해 디지털 수정 및 재구성을 거치는 정보 이론 기반의 보안 플랫폼들 및 대응하는 디지털 게놈 조성(digital genomic construction)들에 관한 것이다. 이들 조성들은, 동시대 애플리케이션 및 네트워크 스택들과 상호운용가능한 게놈 네트워크 토폴로지들에 기초한 애플리케이션 특유의 보안 아키텍쳐 및 상호 관심 ID를 갖는 포괄적으로 안전한 초확장성 디지털 생태계들, 엔클레이브들 및/또는 디지털 코호트들의 형성을 가능케한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021158791</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/016617</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. VDAX의 처리 시스템에 의해 실행되는 생태계 보안 플랫폼으로서,루트 DNA 모듈, 링크 모듈, 서열 맵핑 모듈, 및 2진 변환 모듈을 포함하고,상기 루트 DNA 모듈은 :상기 VDAX에 할당된 디지털적으로 생성된 게놈 데이터 세트를 관리하고, —상기 게놈 데이터 세트는 상기 VDAX에 대해 고유하며, 게놈 적격성 객체, 게놈 상관관계 객체, 및 게놈 분화 객체를 포함함—;하나 이상의 계산적 복합 기능을 이용하여 상기 게놈 데이터 세트를 수정하도록 구성되고;상기 링크 모듈은 :제2 VDAX로부터 링크를 수신하고, —상기 링크는 인코딩된 게놈 규제 명령어들을 포함함—;상기 게놈 적격성 객체 및 수정된 게놈 상관관계 객체에 기초하여 상기 링크를 디코딩하여 디코딩된 게놈 규제 명령어들을 획득 —상기 수정된 게놈 상관관계 객체는 상기 루트 DNA 모듈에 의해 상기 게놈 상관관계 객체로부터 수정됨— 하도록 구성되고;상기 서열 맵핑 모듈은 :상기 제2 VDAX에 제공될 디지털 객체로부터 서열을 획득하고, —상기 서열은 상기 디지털 객체의 제1 부분으로부터 추출됨—;상기 서열을 수정된 게놈 분화 객체에 맵핑하여 게놈 결합 인자를 획득 —상기 수정된 게놈 분화 객체는 상기 디코딩된 게놈 규제 명령어들에 기초하여 상기 루트 DNA 모듈에 의해 상기 게놈 분화 객체로부터 수정됨— 하도록 구성되고;상기 2진 변환 모듈은 :상기 게놈 결합 인자에 기초하여 상기 디지털 객체의 제2 부분을 인코딩하여 인코딩된 디지털 객체를 획득하고;상기 인코딩된 디지털 객체 및 상기 디지털 객체의 상기 제1 부분을 포함하는 가상 2진 언어 스크립트(VBLS; virtual binary language script) 객체 —상기 VBLS 객체는 일련의 VBLS 객체들의 일부로서 상기 제2 VDAX에 제공됨— 를 생성하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 디지털 객체는 일련의 디지털 객체들의 일부이고, 상기 일련의 디지털 객체들 각각은 상기 일련의 상응하는 VBLS 객체들 중 상응하는 VBLS 객체로 인코딩되는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 각각의 디지털 객체는 상이한 상응하는 게놈 결합 인자를 이용하여 인코딩되는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 서열 맵핑 모듈은 각각의 상응하는 디지털 객체로부터 상응하는 서열을 획득하고, 상기 상응하는 서열을 상기 수정된 게놈 분화 객체로 맵핑하여 상기 상응하는 디지털 객체를 인코딩하는데 이용되는 상기 상응하는 게놈 결합 인자를 획득하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 일련의 VBLS 객체들은 상기 VDAX 및 상기 제2 VDAX에 대해 고유한 비반복적 언어인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 서열은 공지된 프로토콜 및 포맷에 따라 상기 디지털 객체의 상기 제1 부분에 정의된 공개 서열인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 서열은 공개적으로 이용가능하지 않은 전용 프로토콜 및 포맷에 따라 상기 디지털 객체의 상기 제1 부분에 정의된 사적 서열인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서 상기 2진 변환 모듈은, XOR 연산을 이용하여 제2 부분과 게놈 결합 인자의 대칭 차집합(disjunctive union)을 결정함으로써 상기 게놈 결합 인자에 기초하여 상기 디지털 객체의 상기 제2 부분을 인코딩하는 명료화 모듈을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서 상기 2진 변환 모듈은, 암호화 기능 및 게놈 결합 인자를 이용하여 디지털 객체의 상기 제2 부분을 암호화함으로써 상기 게놈 결합 인자에 기초하여 상기 디지털 객체의 상기 제2 부분을 인코딩하는 암호화 모듈을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 상기 제2 VDAX와의 링크 교환 프로세스의 일부로서 상기 제2 VDAX로부터의 링크를 디코딩하는, 생태계 보안 플랫폼</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 링크 교환 프로세스는 일회성 프로세스인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 링크 교환 프로세스는 상기 VDAX의 게놈 적격성 객체에 기초하여 상기 제2 VDAX와 연관된 생태계 멤버를 인증하는 것을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 링크 모듈은 또한, 제2 인코딩된 게놈 규제 명령어들을 포함하는 제2 링크를 스폰하도록 구성되고, 상기 제2 링크는 상기 링크 교환 프로세스의 일부로서 상기 제2 VDAX에 제공되는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 링크 교환 프로세스는, 상기 제2 링크가 상기 제2 VDAX로부터 수신된 링크와는 독립적으로 스폰되도록, 쌍대칭 프로세스(di-symmetric process)인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제2 링크를 스폰할 때, 상기 링크 모듈은 또한 :제2 게놈 규제 명령어들을 결정하고;상기 링크 게놈 결합 인자를 이용하여 상기 제2 게놈 규제 명령어들을 인코딩하여 상기 제2 인코딩된 게놈 규제 명령어들을 획득하고, —상기 링크 게놈 결합 인자는, 링크 맵핑 서열, 및 상기 루트 DNA 모듈에 의해 상기 게놈 상관관계 객체로부터 수정된 제2 수정된 게놈 상관관계 객체에 기초하여 상기 서열 맵핑 모듈에 의해 결정됨—;상기 링크 맵핑 서열, 상기 제2 인코딩된 게놈 규제 명령어들, 및 인코딩된 링크 디코딩 정보를 포함하는 게놈 결합 화물(genomic engagement cargo)을 생성하고, —상기 링크 맵핑 서열은 상기 게놈 결합 화물에서 난독화되지 않고 상기 제2 링크는 상기 게놈 결합 화물을 포함함—;상기 제2 VDAX에 제2 링크를 제공 —이에 의해, 상기 제2 VDAX가, 상기 링크 맵핑 서열, 상기 인코딩된 링크 디코딩 정보, 및 상기 제2 VDAX에 할당된 제2 게놈 데이터 세트에 기초하여 상기 제2 인코딩된 게놈 규제 명령어들을 디코딩함—하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 링크 맵핑 서열은 상기 게놈 결합 화물에서 인코딩되지 않은 채로 남아 있는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 2진 변환 모듈은 또한 :상기 제2 VDAX로부터 제2 VBLS 객체를 수신하고, —상기 제2 VBLS 객체는 제2 인코딩된 디지털 객체 및 인코딩되지 않은 메타데이터를 포함함—;제2 게놈 결합 인자에 기초하여 상기 제2 디지털 객체를 디코딩하여 인코딩되지 않은 제2 디지털 객체를 획득 —상기 제2 게놈 결합 인자는, 제2 서열, 및 상기 제2 게놈 규제 명령어들에 기초하여 상기 루트 DNA 모듈에 의해 상기 게놈 데이터 세트의 상기 게놈 분화 객체로부터 도출된 제2 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 서열 맵핑 모듈에 의해 결정됨— 하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 한 세트의 상호운용가능한 디지털 통신 매체에 걸쳐 링크 교환 프로세스를 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 한 세트의 상호운용가능한 디지털 네트워크들에 걸쳐 링크 교환 프로세스를 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 한 세트의 상호운용가능한 디지털 디바이스들에 걸쳐 링크 교환 프로세스를 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 상기 제2 VDAX에 관해 비동기적으로 실행되는 링크 교환을 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은, 상기 VDAX가 상기 제2 VDAX에 대한 제2 링크를 제공하지 않도록, 대칭적 방식으로 링크 교환 프로세스를 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 또한, 상기 VDAX의 게놈 적격성 상관관계 객체에 기초하여 상기 제2 VDAX에 관한 적격성 상관관계를 확정하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 또한, 상기 제2 VDAX로부터 수신된 링크 및 상기 VDAX의 게놈 상관관계 객체에 기초하여 상기 제2 VDAX에 관한 링크-교환 상관관계를 확정하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 한 세트의 계산적 복합 기능들을 이용하여 링크 정보의 보안 교환을 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 또는 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 쌍대칭 결합을 가능케하기 위해 상기 제2 VDAX와 링크 정보를 안전하게 교환하기 위한 한 세트의 프로세스들을 실행하도록 구성되고, 이에 의해 상기 링크 정보의 교환은 쌍대칭 결합과 동일한 레벨의 엔트로피를 나타내는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 정적 링크들을 스폰하고 디코딩하도록 구성된 정적 링크 모듈을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 정적 링크 모듈은 상기 디지털 생태계의 최상위 클래스 생태계 VDAX에 의해 규정된 규칙들 및 프로세스들에 따라 정적 링크들을 생성하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 링크 모듈은 동적 링크들을 스폰 및 디코딩하도록 구성된 동적 링크 모듈을 포함하고, 상기 제2 VDAX로부터 수신된 링크는, 상기 수정된 구성들이 제2 VDAX에 제공되는 VBLS를 생성할 때만 실행되도록, 상기 VDAX에 의해 실행될 때, 상기 루트 DNA 모듈, 상기 서열 맵핑 모듈, 또는 상기 2진 변환 모듈 중 적어도 하나의 것의 상응하는 구성을 무시(override)하는 명령어 세트를 더 포함하는 동적 링크인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 서열 맵핑 모듈은 공개적으로 이용가능한 프로토콜에 따라 포맷된 상응하는 디지털 객체들의 상응하는 제1 부분들로부터 공개 서열들을 선택하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 서열을 수정된 게놈 분화 객체에 맵핑하는데 있어서, 상기 서열 맵핑 모듈은 :중간 값을 도출하기 위해 서열을 처리하고;한 세트의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들을 이용하여 상기 중간 값 및 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 게놈 결합 인자를 생성하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 또는 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, 상기 게놈 결합 인자는 특정한 엔트로피를 나타내는 2원 벡터(binary vector)인, 생태계 보안 플랫폼</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 게놈 결합 인자의 상기 특정한 엔트로피는 상기 서열의 고유한 엔트로피 이상인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 서열 맵핑 모듈은 전용 프로토콜에 따라 포맷된 상응하는 디지털 객체들의 상응하는 제1 부분들로부터 서열들을 선택하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서, 상기 루트 DNA 모듈은 상기 게놈 적격성 객체를 공식화하고 조성하는 CNA 모듈을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 CNA 모듈은 상응하는 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들과의 특정한 관계를 확립하기 위해 정보 이론 지원형의 게놈 프로세스들을 채용하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 링크 모듈은 상기 게놈 적격성 객체를 이용하여 상기 제2 VDAX와의 게놈 결합 무결성을 확정하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 게놈 적격성 객체는 특정한 엔트로피를 나타내는 CNA 객체이고, 상기 CNA 객체는 차이 및 상관관계 기반의 게놈 프로세스들을 가능케하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 CNA 객체는 상기 특정한 엔트로피를 나타내는 N차원 2원 벡터인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 CNA 객체의 상기 특정한 엔트로피는 커뮤니티 소유자에 의해 구성가능한, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 CNA 모듈은 상기 VDAX의 PNA 객체에 기초하여 상응하는 한 세트의 CNA 객체들을 생성하도록 구성되고, 상기 상응하는 CNA 객체 세트는 한 세트의 상응하는 자손 VDAX들에 각각 할당되고, 각각의 CNA 객체는 상기 VDAX의 CNA 객체의 엔트로피와 동일한 특정한 엔트로피를 나타내는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항에 있어서, 상기 CNA 모듈은, 한 세트의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들을 이용하여 다른 VDAX에 의해 제공되는 결합 정보 및 CNA 객체에 기초하여 또 다른 VDAX에 관한 적격성 상관을 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 또는 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항에 있어서, 상기 CNA 모듈은 상기 VDAX의 CNA 객체에 부분적으로 기초하여 상기 VDAX가 속하는 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들 사이의 특정한 관계들을 확립하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항에 있어서, 상기 루트 DNA 모듈은 상기 게놈 적격성 객체를 공식화하고 조성하는 PNA 모듈을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 PNA 모듈은 상응하는 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들과의 특정한 관계를 확립하기 위해 정보 이론 지원형의 게놈 프로세스들을 채용하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 링크 모듈은 상기 게놈 적격성 객체를 이용하여 상기 제2 VDAX와의 게놈 결합 적격성을 확정하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 상기 게놈 적격성 객체는 특정한 엔트로피를 나타내는 PNA 객체이고, 상기 PNA 객체는 차이 및 상관관계 기반의 게놈 프로세스들을 가능케하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 PNA 객체는 특정한 엔트로피를 나타내는 제1 N차원 2원 벡터 및 제2 N차원 2원 벡터를 포함하고, 상기 제1 N차원 벡터는 M x T가 N과 같도록 차수 T의 M개의 무작위로 선택된 2항 원시 다항식들(binary primitive polynomials)로 구성되고, 상기 제2 N차원 벡터는 상기 제1 N차원 2원 벡터에 기초하여 결정되는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 PNA 객체의 상기 특정한 엔트로피는 커뮤니티 소유자에 의해 구성가능한, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 상기 PNA 모듈은 상기 VDAX의 PNA 객체에 기초하여 상응하는 한 세트의 PNA 객체들을 생성하도록 구성되고, 상기 상응하는 세트의 PNA 객체들은 한 세트의 상응하는 자손 VDAX들에 각각 할당되고, 각각의 PNA 객체는 상기 VDAX의 PNA 객체의 엔트로피와 동일한 특정한 엔트로피를 나타내는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항에 있어서, 상기 PNA 모듈은, 한 세트의 정보 이론 기반의 계산적 복합 기능들을 이용하여 다른 VDAX에 의해 제공되는 결합 정보 및 PNA 객체에 기초하여 또 다른 VDAX에 관한 적격성 상관을 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항에 있어서, 상기 PNA 모듈은 상기 VDAX의 PNA 객체에 부분적으로 기초하여 상기 VDAX가 속하는 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들 사이의 특정한 관계들을 확립하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항에 있어서, 상기 루트 DNA 모듈은 상기 게놈 상관관계 객체를 공식화하고 조성하는 LNA 모듈을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 LNA 모듈은 상응하는 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들과의 특정한 관계를 확립하기 위해 정보 이론 지원형의 게놈 프로세스들을 채용하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 상기 링크 모듈은 상기 게놈 적격성 객체를 이용하여 상기 링크에 기초해 상기 제2 VDAX와의 링크 교환 상관관계를 확정하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항에 있어서, 상기 게놈 적격성 객체는 특정한 엔트로피를 나타내는 LNA 객체이고, 상기 LNA 객체는 링크 교환 동안 수행되는 차이 및 상관관계 기반의 게놈 프로세스들을 가능케하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 LNA 객체는 상기 제2 VDAX의 제2 LNA 객체와 충분히 상관되는, 생태계 보안 플랫폼</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 LNA 객체의 상기 특정한 엔트로피는 커뮤니티 소유자에 의해 구성가능한, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 LNA 객체는 상기 특정한 엔트로피를 나타내는 N차원 2원 벡터인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서, 상기 LNA 모듈은, 한 세트의 정보 이론 기반의 계산적 복합 기능들을 이용하여 다른 VDAX에 의해 제공되는 상응하는 링크에서 제공된 게놈 결합 화물 및 LNA 객체에 기초하여 또 다른 VDAX에 관한 링크 적격성 상관관계를 수행하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항에 있어서, 상기 LNA 모듈은 상기 VDAX의 LNA 객체에 부분적으로 기초하여 상기 VDAX가 속하는 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들 사이의 특정한 관계들을 확립하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제57항에 있어서, 상기 LNA 모듈은 상기 VDAX의 LNA 객체에 기초하여 상응하는 한 세트의 LNA 객체들을 생성하도록 구성되고, 상기 상응하는 세트의 LNA 객체들은 한 세트의 상응하는 자손 VDAX들에 각각 할당되고, 각각의 LNA 객체는 상기 VDAX의 LNA 객체의 엔트로피와 동일한 특정한 엔트로피를 나타내는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제57항에 있어서, 상기 LNA 모듈은 한 세트의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들을 이용하여 특정한 세트의 명령어 세트에 기초해 게놈 상관관계 객체를 수정하도록 구성되고, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 LNA 모듈은, 상기 게놈 상관관계 객체에 대한 수정이 VDAX가 속하는 디지털 생태계에 관한 미래의 결합들을 이전에 확립된 결합들이 영향을 받지 않으면서 확립하는데 이용되도록, 선조 VDAX로부터 수신된 명령어 세트에 기초하여 상기 게놈 상관관계 객체를 수정하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 LNA 모듈은, 수정된 게놈 상관관계 객체가 상기 인코딩된 GRI를 디코딩하는데 이용되는 링크 게놈 결합 인자를 결정하는데 이용되도록, 수정된 게놈 상관관계 객체를 획득하기 위해 상기 링크의 상기 제2 VDAX로부터 수신된 명령어 세트에 기초하여 상기 게놈 상관관계 객체를 수정하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항에 있어서, 상기 루트 DNA 모듈은, 새로운 게놈 상관관계 객체들의 생성 및 상기 VDAX의 게놈 상관관계 객체의 수정 중 적어도 하나를 포함한, 상기 게놈 상관관계 객체를 수반하는 게놈 프로세스들을 수행하는 XNA 모듈을 포함하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 XNA 모듈은, 상기 제2 VDAX로부터 획득된 링크로부터 디코딩된 게놈 규제 명령어들에 따라 상기 제2 VDAX와 동일한 방식으로 상기 VDAX의 게놈 분화 객체를 수정하는 정보 이론 지원형의 게놈 프로세스들을 채용하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 게놈 적격성 객체는 특정한 엔트로피를 나타내는 XNA 객체인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 XNA 객체는 상기 제2 VDAX의 제2 XNA 객체와 충분히 상관되는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서, 상기 XNA 객체의 상기 특정한 엔트로피는 커뮤니티 소유자에 의해 구성가능한, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서, 상기 XNA 객체는 특정한 엔트로피를 나타내는 N차원 2원 벡터인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항에 있어서, 상기 XNA 객체는 충분히 상관된 XNA 객체들을 소유한 다른 VDAX와의 미래의 분화를 확립하는데 이용되는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항에 있어서, 상기 XNA 모듈은 상기 VDAX의 XNA 객체에 기초하여 상응하는 한 세트의 XNA 객체들을 생성하도록 구성되고, 상기 세트의 상응하는 XNA 객체들은 한 세트의 상응하는 자손 VDAX들에 각각 할당되고, 각각의 XNA 객체는 상기 VDAX의 XNA 객체의 엔트로피와 동일한 특정한 엔트로피를 나타내는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제73항에 있어서, 상기 XNA 모듈은 한 세트의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들을 이용하여 특정한 세트의 명령어 세트에 기초하여 XNA를 수정하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 XNA 모듈은, 업데이트된 XNA가 상기 VDAX가 속하는 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들에 관한 미래의 분화를 확립하는데 이용되도록, 선조 VDAX로부터 수신된 명령어 세트에 기초하여 상기 XNA를 업데이트하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 제2 VDAX가 충분히 상관된 지속적으로 업데이트되는 XNA를 소유하지 않는 한, 상기 제2 VDAX는 상기 VDAX와의 미래의 분화를 확립할 수 없는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항에 있어서, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항에 있어서, 상기 생태계 보안 플랫폼은 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들에 따라 상기 제2 VDAX에 관해 안전한 게놈 기반의 결합 상관을 수행하는 인증 모듈을 더 포함하고, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들은, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항에 있어서, 상기 생태계 보안 플랫폼은, 게놈 프로세스 제어기, 인가 모듈, 및 결합 인스턴스 모듈을 포함하는 마스터 무결성 제어기를 더 포함하고, 상기 게놈 프로세스 제어기는 마스터 제어기 게놈 데이터 세트를 할당받는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 게놈 프로세스 제어기는 하나 이상의 플랫폼 모듈과 결합하여 상기 하나 이상의 플랫폼 모듈의 무결성을 인증 및 확정하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 게놈 프로세스 제어기는 상기 마스터 제어기 게놈 데이터 세트 및 한 세트의 계산적 복합 기능들에 기초하여 상기 무결성을 확정하고 상기 하나 이상의 플랫폼 모듈을 인증하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 게놈 프로세스 제어기는 상기 하나 이상의 플랫폼 모듈에 의해 수행되는 임의의 프로세스들 또는 기능들을 결정하지 않고 상기 무결성을 확정하고 상기 하나 이상의 플랫폼 모듈을 인증하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항에 있어서, 상기 게놈 프로세스 제어기는 또한, 계산적 복합 기능 세트를 이용하여, 무결성을 확정하고, 하나 이상의 플랫폼 모듈을 접속하는 임의의 기저 동작 프로세스들 및 기능들을 인증하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 게놈 프로세스 제어기는 또한, 하나 이상의 플랫폼 모듈 및 기저 동작 프로세스들 및 기능들의 수정을 확정하거나, 실격시키거나, 개시하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제84항에 있어서, 상기 인가 모듈은, 상기 게놈 제어기 게놈 데이터 및 한 세트의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들에 기초하여 디지털 생태계 내의 또 다른 VDAX의 동작 구성을 확정하거나 거부하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 다른 VDAX의 동작 구성을 거부하는 결정에 응답하여, 상기 인가 모듈은 상기 다른 VDAX의 동작 구성의 수정을 실격시키거나 개시하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제84항에 있어서 상기 결합 인스턴스 모듈은, 보안 인스턴스의 하나 이상의 정의를 정의하는 한 세트의 하나 이상의 결합 추적 정책에 따라 상기 VDAX의 디지털 생태계에서 보안 인스턴스들을 추적하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 결합 인스턴스 모듈은 또한, 보안 인스턴스들이 카운팅되는 방식을 각각 정의하는 한 세트의 하나 이상의 결합 어카운팅 정책에 따라 상기 VDAX의 디지털 생태계에서 보안 인스턴스의 수를 결정하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 결합 인스턴스 모듈은 또한, 보안 인스턴스들이 보고되는 방식, 보안 인스턴스들을 어느 VDAX들에 보고할 것인지, 및 보안 인스턴스들을 얼마나 자주 보고할지를 각각 정의하는 한 세트의 하나 이상의 결합 보고 정책들에 따라 디지털 생태계 내의 보안 인스턴스 수를 또 다른 VDAX에 보고하도록 구성된, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제1항에 있어서, 상기 VDAX는 디지털 생태계의 멤버인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 기업 정보 기술 시스템인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 컴퓨팅 디바이스이고, 상기 자손 VDAX들은 상기 컴퓨팅 디바이스의 하드웨어 컴포넌트들 및 디지털 컴포넌트들에 각각 대응하는, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 트래픽 그리드인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 홈 네트워크인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 분류된 컴퓨팅 기반시설인, 생태계 보안 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 디지털 생태계의 게놈 보안 관련 제어를 수행하기 위한 시스템으로서,생태계 보안 플랫폼의 생태계 인스턴스로 구성된, 상기 디지털 생태계의 소유자와 연관된 처리 시스템에 의해 실행되는 생태계 VDAX를 포함하고, 상기 생태계 VDAX는 :하나 이상의 상이한 디지털적으로 생성된 선조 게놈 데이터 객체를 포함하는 상기 디지털 생태계에 대응하는 선조 게놈 데이터 세트를 유지하고, —각각의 선조 게놈 데이터 객체는 상응하는 특정한 엔트로피를 나타냄—;상기 선조 게놈 데이터 세트에 기초하여 복수의 상응하는 자손 게놈 데이터 세트를 생성하며, —각각의 상응하는 자손 게놈 데이터 세트는, 하나 이상의 디지털적으로 생성된 선조 게놈 데이터 객체로부터 각각 도출되었고 자손 게놈 데이터 세트가 도출되었던 선조 게놈 데이터 객체의 상응하는 특정한 엔트로피를 나타내는 하나 이상의 상이한 자손 게놈 데이터 객체를 포함함—;각각의 상응하는 자손 게놈 데이터 세트에 대해:상기 자손 게놈 데이터 세트를 복수의 자손 VDAX 중 상응하는 자손 VDAX에 할당하고, —상기 자손 VDAX는 상기 생태계 VDAX로부터의 어떠한 추가적 상호작용 없이 상기 자손 VDAX에 할당된 상응하는 자손 게놈 데이터 세트에 기초하여 상기 디지털 커뮤니티 내의 다른 자손 VDAX들과의 고유한 비반복적 결합을 확립함—;특정한 자손 VDAX들이 상기 디지털 생태계 내의 다른 VDAX들과 결합하는 능력에 영향을 미치도록 상기 자손 게놈 데이터 세트들 중 하나 이상을 선택적으로 업데이트함으로써 상기 디지털 생태계의 게놈 토폴로지를 제어하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 선조 게놈 데이터 세트는 선조 게놈 분화 객체를 포함하고, 각각의 자손 게놈 데이터 세트는 상응하는 자손 게놈 분화 객체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 복수의 자손 VDAX로부터의 한 쌍의 자손 VDAX들은 상기 자손 VDAX 쌍의 상응하는 자손 게놈 분화 객체들이 충분히 상관되는 경우에만 가상 2진 언어 스크립트(VBLS)를 교환할 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 자손 VDAX 쌍은, 자손 VDAX 쌍 중 제1 자손 VDAX의 제1 자손 게놈 분화 객체가 업데이트되고 상기 자손 VDAX 쌍 중 제2 자손 VDAX의 제2 자손 게놈 분화 객체가 업데이트되지 않을 때 VBLS의 미래의 교환으로부터 금지되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항에 있어서, 상기 선조 게놈 분화 및 상기 상응하는 자손 게놈 분화 객체들은 XNA 객체들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 :정적인 생태계, —상기 생태계 플랫폼은 지시된 아키텍쳐(directed architecture)에 따라 구성됨—;상호작용 생태계, —상기 생태계 플랫폼은 자유 형태 아키텍쳐에 따라 구성됨—; 또는동적 생태계, —상기 생태계 플랫폼은 동적-상태 자발적 아키텍쳐에 따라 구성됨—중 적어도 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 한 세트의 하나 이상의 엔클레이브 VDAX를 더 포함하고, 각각의 엔클레이브 VDAX는 상기 디지털 생태계의 상응하는 디지털 엔클레이브에 대응하고, 상기 엔클레이브 VDAX가 상응하는 엔클레이브의 엔클레이브 게놈 토폴로지를 제어하기 위한 상응하는 엔클레이브-특유의 XNA 객체를 할당받는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 각각의 상응하는 디지털 엔클레이브는 상기 디지털 엔클레이브에게 허용된 하나 이상의 상응하는 코호트를 각각 나타내는 하나 이상의 자손 VDAX를 포함하고, 상응하는 디지털 엔클레이브에 포함된 각각의 상응하는 자손 VDAX는, 상기 엔클레이브 VDAX의 엔클레이브-특유의 XNA 객체로부터 도출되고 상기 디지털 엔클레이브에 포함된 다른 자손 VDAX들의 상응하는 자손 엔클레이브 XNA 객체들과 충분히 상관되는 자손 엔클레이브-특유의 XNA 객체를 할당받는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상응하는 엔클레이브 VDAX는, 엔클레이브-특유의 XNA 객체들을 상기 디지털 엔클레이브의 코호트들에 할당함으로써 대응하는 상응하는 디지털 엔클레이브에 대한 멤버십을 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, 각각의 엔클레이브 VDAX는 또한, 상기 선조 게놈 데이터 세트의 선조 상관관계 객체로부터 도출되는 상응하는 엔클레이브 게놈 상관관계 객체를 할당받는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 각각의 디지털 엔클레이브에 대해, 상기 디지털 엔클레이브 내의 각각의 자손 VDAX는 상기 디지털 엔클레이브의 엔클레이브 VDAX의 상응하는 엔클레이브 게놈 상관관계 객체로부터의 엔클레이브로부터 도출되는 상응하는 자손 엔클레이브-특유의 게놈 상관관계 객체를 할당받는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 각각의 자손 VDAX는 상기 디지털 엔클레이브의 상기 엔클레이브 VDAX로부터 직접 상응하는 엔클레이브-특유의 게놈 상관관계 객체를 할당받는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 각각의 자손 VDAX는 상기 생태계 VDAX로부터 직접 상응하는 엔클레이브-특유의 게놈 상관관계 객체를 할당받는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제111항에 있어서, 각각의 자손 VDAX는, 상응하는 디지털 엔클레이브에 관해 형성된 다른 자손 VDAX들과의 고유한 비반복적 결합들을 각각 확립하는 링크들을 스폰하기 위해 그 상응하는 자손 엔클레이브-특유의 게놈 상관관계 객체를 이용하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 자손 VDAX에 의한 각각의 스폰된 링크는, 상기 자손 VDAX만이 디코딩할 수 있는 비반복적 VBLS를 생성하기 위해 링크 호스팅 자손 VDAX가 그 엔클레이브-특유의 XNA 객체를 수정하는 방식을 정의하는 고유한 게놈 규제 명령어들을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제111항에 있어서, 각각의 자손 VDAX는 상기 디지털 생태계에서 다른 자손 VDAX들에 의해 제공되는 링크들을 호스팅하기 위해 그 상응하는 자손 엔클레이브-특유의 게놈 상관관계 객체를 이용하고, 상기 다른 자손 VDAX들은 상응하는 디지털 엔클레이브에 관하여 상기 자손 VDAX와의 고유한 비반복적 결합들을 확립하기 위해 상기 자손 VDAX에 링크들을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 자손 VDAX에 의한 각각의 호스팅된 링크는, 상기 링크를 제공한 다른 자손 VDAX만이 디코딩할 수 있는 비반복적 VBLS를 생성하기 위해 자손 VDAX가 그 엔클레이브-특유의 게놈 분화 객체를 수정하는 방식을 정의하는 고유한 게놈 규제 명령어들을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제107항에 있어서, 상기 엔클레이브 VDAX는 상기 디지털 엔클레이브에 참여하는 자손 VDAX들의 서브세트의 자손 엔클레이브-특유의 게놈 데이터 객체들을 선택적으로 업데이트함으로써 상기 게놈 네트워크 토폴로지를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제107항에 있어서, 상기 엔클레이브 VDAX는 상기 디지털 엔클레이브의 물리적 네트워크 토폴로지에 대한 수정을 요구하지 않고 상기 디지털 엔클레이브의 게놈 네트워크 토폴로지를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제106항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 하나 이상의 물리적 네트워크 토폴로지를 오버레이하는 다중 게놈 토폴로지를 포함하고, 상기 다중 게놈 토폴로지는 동시에 및 상호운용가능하게 존재하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제106항에 있어서, 상기 생태계 VDAX는 동적 상태 속성들을 갖는 애플리케이션들을 지원하는 게놈 네트워크 토폴로지를 조성하고 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 한 세트의 하나 이상의 엔클레이브 VDAX들을 더 포함하고, 각각의 엔클레이브 VDAX는 상기 디지털 생태계의 상응하는 디지털 엔클레이브에 대응하고, 상기 엔클레이브 VDAX가 상기 디지털 생태계의 생태계-지정된 기능들 및 프로세스들을 담당하는 게놈 네트워크 토폴로지의 부분들을 제어하기 위한 상응하는 엔클레이브-특유의 게놈 데이터 세트를 할당받는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 디지털 생태계에 참여하는 한 세트의 코호트 VDAX들을 더 포함하고, 상기 코호트 VDAX 세트는 특정한 생태계-지정된 및/또는 엔클레이브-지정된 기능들 및 프로세스들을 담당하는 게놈 네트워크 토폴로지의 상응하는 하위부분들을 각각 제어하는 하나 이상의 코호트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 코호트 VDAX 세트에 의한 상호작용은 상기 코호트 VDAX 세트의 상응하는 코호트 VDAX들에 할당된 상응하는 코호트 게놈 데이터 세트들에 의해 제어되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 자손 VDAX의 세트는 상기 코호트 VDAX의 세트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항에 있어서, 상기 코호트 VDAX 세트의 각각의 코호트의 코호트 게놈 데이터 세트는:하나의 고유한 CNA 객체 및 하나의 고유한 PNA 객체 중 하나 또는 양쪽 모두를 포함하는 하나 이상의 코호트 게놈 적격성 객체;하나 이상의 LNA 객체를 포함하는 하나 이상의 코호트 게놈 상관관계 객체, —각각의 LNA 객체는 상기 코호트 VDAX가 허용된 상응하는 엔클레이브에 대응함—; 및하나 이상의 XNA 객체를 포함하는 하나 이상의 코호트 게놈 분화 객체, —각각의 XNA 객체는 상기 코호트 VDAX가 허용된 상응하는 엔클레이브에 대응함—를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제121항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 동적 생태계이고 생태계 보안 플랫폼은 상기 동적 생태계의 하나 이상의 메트릭 상태가 업데이트되는 빈도에 관계없이 그 동작 무결성을 유지하는 자발적 아키텍쳐에 따라 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 생태계 VDAX 및 상기 자손 VDAX들은 특정한 동적 메트릭 상태들에 응답하여 게놈 네트워크 토폴로지를 집합적으로 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제127항에 있어서, 동시에 존재하는 물리적 네트워크 토폴로지 상에 오버레이된 다중 게놈 네트워크 토폴로지를 지원하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제127항에 있어서, 상기 게놈 디지털 네트워크 토폴로지는 상호운용성의 제어된 레벨들을 실현하도록 조성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제102항에 있어서, 상기 선조 게놈 분화 및 상기 상응하는 자손 게놈 분화 객체들은 ZNA 객체들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 디바이스의 상응하는 컴포넌트들에 대응하는 자손 VDAX들을 갖는 상기 디바이스에 관해 구현된 가상의 신뢰할 수 있는 실행 도메인이고, 상기 디바이스의 컴포넌트들은 하나 이상의 하드웨어 컴포넌트 및 하나 이상의 디지털 컴포넌트를 포함할 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제131항에 있어서, 상기 복수의 자손 VDAX로부터의 자손 VDAX들은 가상의 신뢰할 수 있는 실행 도메인에 관해 컴포넌트 2진 격리(CBI; component binary isolation)를 수행하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제101항에 있어서, 상기 자손 VDAX 세트를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 각각의 자손 VDAX는, 상기 생태계 보안 플랫폼의 각각의 자손 인스턴스가 하나 이상의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능을 실행하도록 각각 구성된 기능적 합동 모듈들(functionally congruent modules)의 상응하는 세트로 구성되도록, 상기 생태계 보안 플랫폼의 상응하는 자손 인스턴스로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 생태계 보안 플랫폼의 각각의 자손 인스턴스의 모듈 세트는, 상기 자손 VDAX의 게놈 데이터 세트를 관리하고 상기 게놈 데이터 세트에 기초하여 한 세트의 게놈 프로세스들을 수행하도록 구성된 DNA 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제135항에 있어서, 상기 모듈 세트는 고유한 쌍대칭 결합을 용이화하기 위해 또 다른 VDAX와의 안전한 링크 교환을 용이화하도록 구성된 링크 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제135항에 있어서, 상기 모듈 세트는 특정한 엔트로피를 갖는 게놈 결합 인자들을 도출하기 위해 서열들을 게놈적으로 처리하도록 구성된 서열 맵핑 모듈을 포함하고, 상기 게놈 결합 인자들은 비반복적 방식으로 디지털 객체들을 인코딩하는데 이용되며, 상기 서열들은 공개 서열들 또는 사적 서열들 중 적어도 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 모듈 세트는 상기 서열 맵핑 모듈에 의해 결정된 게놈 결합 인자들에 기초하여 디지털 객체들을 VBLS 객체들로 인코딩하도록 구성된 2진 변환 모듈을 포함하고, 각각의 VBLS 객체는, 인코딩된 디지털 객체, 및 상기 인코딩된 디지털 객체를 인코딩하는데 이용된 상응하는 게놈 결합 인자를 생성하는데 이용된 공개 또는 사적 서열을 나타내는 메타데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제138항에 있어서, 상기 2진 변환 모듈은 또한, 상응하는 재생성된 게놈 결합 인자들에 기초하여 수신된 VBLS 객체들에 포함된 수신된 인코딩된 디지털 객체들을 디코딩하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제101항에 있어서, 상기 생태계 보안 플랫폼의 생태계 인스턴스는 계산적으로 복합의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들의 상응하는 세트를 실행하도록 각각 구성된 모듈들의 상응하는 세트로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들의 각각의 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 암호 기반의 기능을 이용하여 수행되는 적어도 하나의 스테이지와 암호 없는 기능을 이용하여 수행되는 적어도 하나의 스테이지로 이루어진 적어도 하나의 스테이지를 포함하는 하이브리드 기능들로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 생태계 인스턴스의 모듈 세트는, 상기 선조 게놈 데이터 세트를 관리하고 상기 자손 게놈 데이터 세트를 생성하는 루트 DNA 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제101항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 클라우드 서비스 시스템인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제101항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 기업 정보 기술 시스템인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제101항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 컴퓨팅 디바이스이고, 상기 자손 VDAX들은 상기 컴퓨팅 디바이스의 하드웨어 컴포넌트들 및 디지털 컴포넌트들에 각각 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제101항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 트래픽 그리드인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 트래픽 그리드는 항공 트래픽 제어 그리드인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제147항에 있어서, 상기 트래픽 그리드는 자율 차량 트래픽 그리드인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제101항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 분류된 컴퓨팅 기반시설인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 디지털 생태계에서 한 세트의 디지털 엔티티들을 관리하기 위한 방법으로서,생태계 VDAX의 처리 시스템에 의해, 특정한 엔트로피를 갖는 선조 게놈 데이터 세트를 생성하는 단계, —상기 선조 게놈 데이터 세트는 상기 생태계 VDAX에 할당됨—;상기 처리 시스템에 의해, 각각이 특정한 엔트로피를 나타내는 복수의 상이한 자손 게놈 데이터 세트를 생성하는 단계; 및상기 복수의 상이한 자손 게놈 데이터 세트의 각각의 자손에 대해, 상기 처리 시스템에 의해, 상기 자손 게놈 데이터 세트를 디지털 엔티티 세트의 상응하는 디지털 엔티티에 할당하는 단계, —상기 디지털 엔티티 세트는, 각각의 상응하는 디지털 엔티티의 상응하는 자손 게놈 데이터 세트에 기초하여 차이들 및 상관관계의 정밀 제어를 달성하도록 인에이블됨—를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 상기 디지털 엔티티 세트 내의 임의의 쌍의 디지털 엔티티들은, 상기 디지털 엔티티 쌍의 상응하는 게놈 데이터 세트들의 상관관계를 확정하고 상기 디지털 엔티티 쌍의 자손 게놈 데이터 세트들의 확정된 상관관계에 기초하여 상응하는 자손 게놈 데이터 세트들을 임의의 다른 자손 게놈 데이터 세트로부터 분화하여 상기 디지털 커뮤니티 내에서 고유한 비반복적 관계를 형성하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 디지털 엔티티 쌍 각각은, 특정한 세트의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들을 이용하여 상관관계를 독립적으로 확정하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능 세트는, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153항에 있어서, 디지털 엔티티 쌍의 각각의 디지털 엔티티는, 제2 세트의 정보 이론 지원형의 계산적 복합 기능들을 이용하여 그 상응하는 자손 게놈 데이터 세트를 독립적으로 분화하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 상기 제2 세트의 계산적 복합 기능들은, 암호 기반의 기능들, 암호 없는 기능들, 및 적어도 하나의 암호 기반의 기능과 적어도 하나의 암호 없는 기능을 포함하는 하이브리드 기능들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제152항에 있어서, 고유한 비반복적 관계를 형성하는 것에 응답하여, 상기 엔티티 쌍은 상기 분화된 자손 게놈 데이터에 기초하여 상기 엔티티 쌍에 의해서만 디코딩가능한 고유한 비반복적 가상 2진 언어 스크립트(VBLS)를 생성 및 교환함으로써 결합하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 상기 VBLS는 상기 디지털 엔티티 쌍의 상응하는 게놈 데이터 세트들의 정보 이론 지원형의 게놈 속성들을 보유하는 인코딩된 디지털 객체들로 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제151항에 있어서, 상기 특정한 엔트로피는 상기 생태계 VDAX와 연관된 커뮤니티 소유자에 의해 정의된 구성가능한 레벨의 엔트로피인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제151항에 있어서, 상기 디지털 엔티티들은, 가상 인증, 가상 제휴, 및 가상 기민성을 집합적으로 가능케하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제151항에 있어서, 각각의 자손 게놈 데이터 세트는, 상기 특정한 엔트로피를 나타내는 게놈 상관관계 객체 및 상기 특정한 엔트로피를 나타내는 게놈 분화 객체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제162항에 있어서, 각각의 자손 게놈 데이터 세트는 상기 특정한 엔트로피를 나타내는 상응하는 게놈 적격성 객체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제151항에 있어서, 상기 디지털 생태계는 상기 자손 게놈 데이터 세트들에서 제어된 차이들 및 상관관계에 의해 표현되는 상응하는 상호 관심 ID에 관해 형성된 하나 이상의 디지털 엔클레이브를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 각각의 디지털 엔클레이브는 자손 게놈 데이터 세트들에서 상기 제어된 차이들 및 상관관계에 의해 표현되는 상기 상응하는 상호 관심을 공유하는 하나 이상의 코호트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마리나 델 레이 글렌코 애비뉴 **** 스위트 ***</address><code>520220576994</code><country>미국</country><engName>QUANTUM DIGITAL SOLUTIONS CORPORATION</engName><name>퀀텀 디지털 솔루션즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마리나...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSON, William C.</engName><name>존슨, 윌리엄 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마...</address><code> </code><country> </country><engName>KHACHATRYAN, Gurgen</engName><name>카차트리안, 구르겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ISPIRYAN, Karen</engName><name>이스피리안, 카렌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/970,304</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0927199-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0133556-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0135574-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0135591-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227030587.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939fba00578b867a392d8fa5e44b33066c9ca64b2961a4010750a2939573c84e99cbdbf14ebbb33b942a4aa06814ca74f3f8a9dfc4aea87d2b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8eb99f7292cd0423aa33d98a14afab0f04854a01bba02feef7c04fc2cd097dc998083b2fa82e61a34d1fd09f70c4a3cee3d987fad5b20dc5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>