<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:20.5320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2014.01.29</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020454</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터랙티브 원격 영화 시청, 스케줄링, 및 소셜 커넥션을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR INTERACTIVE REMOTE MOVIE WATCHING,  SCHEDULING, AND SOCIAL CONNECTION</inventionTitleEng><openDate>2024.06.25</openDate><openNumber>10-2024-0095488</openNumber><originalApplicationDate>2014.01.29</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7014102</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/472</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4788</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/414</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/441</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2743</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/403</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237014102</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영화들과 같은 라이센스 받은 미디어 콘텐츠의 공유 경험을 제공하는 미디어 공유 시스템이 개시된다. 이 시스템은 인터넷을 통해 다수의 클라이언트 디바이스들과 통신하는 웹 서버를 포함하며, 이로써 사용자의 다수의 소셜 연락 상대들은 영화들과 같은 라이센스 받은 미디어 콘텐츠의 동기화된 스트림에 참가할 수 있다. 시스템은 라이센스 받은 미디어 콘텐츠의 다중 사용자 경험을 스케줄링하고 라이센스 받은 콘텐츠의 스트리밍을 더 동기화할 수 있으며, 이로써 참가 사용자들은 실질적 동기화 방식으로 미디어 스트림들을 수신할 수 있다. 시스템은 라이센스 받은 미디어 콘텐츠의 실질적 동기화 수신에 부합하는 시간 콘텍스트 방식으로 다수의 사용자들이 인터랙션할 수 있도록 다수의 수취인들 사이에서의 소셜 콘텐츠 인터랙션을 더 허용한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2014.08.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2014120803</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2014.01.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2014/013646</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 스트림의 공유 경험을 제공하는 미디어 공유 시스템에 있어서,사용자 프로파일 데이터베이스와 통신하는 적어도 하나의 서버를 포함하고, 상기 적어도 하나의 서버는,네트워크를 통해, 인터넷에 연결된 클라이언트 디바이스들과 통신하고;적어도 하나의 모바일 디바이스를 포함하는 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상에 실질적 동기화 방식으로 미디어 스트림이 디스플레이되도록 상기 클라이언트 디바이스들에 상기 미디어 스트림을 제공하고;상기 클라이언트 디바이스들 중 하나와 연관된 제1 사용자가, 링크를 공유하는 것에 의해 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 다른 사용자들을 상기 미디어 스트림의 실질적 동기화 스트리밍에 참여하도록 초대할 수 있게 하고 - 상기 링크를 공유하는 것은 상기 제1 사용자가 상기 미디어 스트림을 수신하고 있는 동안 발생하고, 상기 링크는: 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍에 참여하기 위한 초대, 상기 미디어 스트림과 연관된 이미지, 상기 미디어 스트림과 연관된 클립, 및 상기 미디어 스트림과 연관된 텍스트 중, 적어도 하나를 공유하도록 구성됨 - ; 그리고사용자 상호 작용이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상의 상기 미디어 스트림의 디스플레이와 실질적으로 동시에 상기 클라이언트 디바이스들을 사용하여 교환되고, 상기 사용자 상호 작용이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상에 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되도록, 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 사용자들이 상기 클라이언트 디바이스들을 통해 상호 작용할 수 있게 하도록,동작 가능한 것이고,상기 미디어 스트림은 비디오 스트림을 포함하고,상기 클라이언트 디바이스들 중 또 다른 하나와 연관된 제2 사용자는:상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에 대한 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍을 제어하거나, 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 제어하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 서버는, 상기 미디어 스트림의 다중 사용자(multi-user) 공유 경험을 스케줄링하기 위한 요청에 응답하여 상기 클라이언트 디바이스들에 상기 미디어 스트림을 제공하는 것을 스케줄링하도록 동작 가능한 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 사용자 상호 작용은 상기 미디어 스트림과 통합되는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 사용자 상호 작용은 상기 미디어 스트림과 적어도 부분적으로 오버랩되는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 스트림은 실질적 실시간(real-time) 미디어 스트림을 더 포함하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 모바일 디바이스는 휴대전화, 랩톱, 넷북, 태블릿 디바이스, 게임 디바이스 또는 텔레비전을 포함하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 상호 작용은 상기 미디어 스트림과 함께 아카이빙되는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 &quot;실질적 동기화&quot;는 상기 미디어 스트림이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린에 의해 서로 적은 지연 이내에 디스플레이되는 것을 의미하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 스트림의 실질적 동기화된 디스플레이는 상기 클라이언트 디바이스들로부터의 동기화 피드백 신호들의 수신에 의해 부분적으로 영향을 받는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 서버는 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상의 미디어 스트림과 함께 디스플레이될 부수 스트림을 제공하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍의 제어는: 상기 제어가 상기 제2 사용자에 제한되도록 비공개되는(closed) 것이거나, 상기 제2 사용자가 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍의 제어를 상기 클라이언트 디바이스들 중 또 다른 하나의 제3 사용자에게 전달하도록 공개되는(open) 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 사용자는 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 조정(moderate)할 수 있는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자가 다른 사용자들을 참여하도록 초대하는 것은 상기 제1 사용자가 상기 다른 사용자들 중 하나와 연관된 신분 증명을 사용하여 초대를 상기 다른 사용자들 중 하나에게 전송하는 것을 포함하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 스트림은 실질적 실시간(real-time) 비디오 스트림을 포함하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 미디어 공유 방법에 있어서,네트워크를 통해, 인터넷에 연결된 클라이언트 디바이스들과 통신하는 단계;상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상에 실질적 동기화 방식으로 미디어 스트림이 디스플레이되도록 상기 클라이언트 디바이스들에 상기 미디어 스트림을 제공하는 단계;상기 클라이언트 디바이스들 중 하나와 연관된 제1 사용자가, 링크를 공유하는 것에 의해 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 다른 사용자들을 상기 미디어 스트림의 실질적 동기화 스트리밍에 참여하도록 초대할 수 있게 하는 단계 - 상기 링크를 공유하는 것은 상기 제1 사용자가 상기 미디어 스트림을 수신하고 있는 동안 발생하고, 상기 링크는: 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍에 참여하기 위한 초대, 상기 미디어 스트림과 연관된 이미지, 상기 미디어 스트림과 연관된 클립, 및 상기 미디어 스트림과 연관된 텍스트 중, 적어도 하나를 공유하도록 구성됨 - ; 및사용자 상호 작용이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상의 상기 미디어 스트림의 디스플레이와 실질적으로 동시에 상기 클라이언트 디바이스들을 사용하여 교환되고, 상기 사용자 상호 작용이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상에 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되도록, 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 사용자들이 상기 클라이언트 디바이스들을 통해 상호 작용할 수 있게 하는 단계를 포함하고,상기 클라이언트 디바이스들 중 또 다른 하나와 연관된 제2 사용자는: 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에 대한 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍을 제어하거나, 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 제어하는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 미디어 스트림의 다중 사용자 공유 경험을 스케줄링하기 위한 요청에 응답하여 상기 클라이언트 디바이스들에 상기 미디어 스트림을 제공하는 것을 스케줄링하는 단계를 더 포함하는, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 미디어 스트림은 실질적 실시간 미디어 스트림을 포함하는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스들은: 휴대전화, 랩톱, 넷북, 태블릿 디바이스, 게임 디바이스, 텔레비전 및 개인용 컴퓨터 중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 상호 작용은 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상의 채팅 영역에 디스플레이되는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 스트림은 비디오 스트림을 포함하는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서상기 제2 사용자가 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 조정(moderate)할 수 있는 것에 기초하여,상기 제2 사용자는 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 제어할 수 있는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 스트림 상에 추가되거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가되거나, 또는 상기 사용자 상호 작용 내에 추가되는 시각적 표시기(visual indicator)를 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자가 볼 수 있도록(viewable),상기 제2 사용자가 상기 시각적 표시기를 상기 미디어 스트림 상에 추가하거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가하거나, 또는 상기 사용자 상호 작용 내에 추가하는 것을 가능하게 하는 단계를 더 포함하는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 스트림 상에 추가되거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가되거나, 또는 상기 사용자 상호 작용 내에 추가되는 시각적 표시기(visual indicator)를 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자가 볼 수 있도록(viewable),상기 제2 사용자가, 마킹 도구(marking tool)를 사용하여, 상기 시각적 표시기를 상기 미디어 스트림 상에 추가하거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가하거나, 또는 상기 사용자 상호 작용 내에 추가하는 것을 가능하게 하는 단계를 더 포함하는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍의 제어는 상기 제어가 상기 제2 사용자에 제한되도록 비공개되거나, 또는 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍의 제어는 상기 제2 사용자가 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍의 제어를 상기 클라이언트 디바이스들 중 다른 하나의 제3 사용자에게 전달하도록 공개되는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자가 다른 사용자들을 참여하도록 초대하는 것은 상기 제1 사용자가 상기 다른 사용자들 중 하나와 연관된 신분 증명을 사용하여 초대를 상기 다른 사용자들 중 하나에게 전송하는 것을 포함하는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자가 적어도 하나의 되감기 기능, 빨리 감기 기능, 정지 기능 또는 재생 기능을 사용하여, 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍을 제어할 수 있도록 하는 단계를 더 포함하는, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자가 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 수정(modify)할 수 있는 것에 기초하여,상기 제2 사용자는 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 제어할 수 있는 것인, 미디어 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 미디어 스트림의 공유 경험을 제공하는 미디어 공유 시스템에 있어서,네트워크를 통해, 클라이언트 디바이스들과 통신하기 위한 수단;미디어 스트림이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상에 실질적 동기화 방식으로 디스플레이되도록 상기 클라이언트 디바이스들에 상기 미디어 스트림을 제공하기 위한 수단;상기 클라이언트 디바이스들 중 하나와 연관된 제1 사용자가, 링크를 공유하는 것에 의해 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 다른 사용자들을 상기 미디어 스트림의 실질적 동기화 스트리밍에 참여하도록 초대할 수 있게 하는 수단 - 상기 링크를 공유하는 것은 상기 제1 사용자가 상기 미디어 스트림을 수신하고 있는 동안 발생하고, 상기 링크는: 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍에 참여하기 위한 초대, 상기 미디어 스트림과 연관된 이미지, 상기 미디어 스트림과 연관된 클립, 및 상기 미디어 스트림과 연관된 텍스트 중, 적어도 하나를 공유하도록 구성됨 - ; 및사용자 상호 작용이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상의 상기 미디어 스트림의 디스플레이와 실질적으로 동시에 상기 클라이언트 디바이스들을 사용하여 교환되고, 상기 사용자 상호 작용이 상기 클라이언트 디바이스들의 디스플레이 스크린 상에 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되도록, 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 사용자들이 상기 클라이언트 디바이스들을 통해 상호 작용할 수 있게 하기 위한 수단을 포함하고,상기 클라이언트 디바이스들 중 또 다른 하나와 연관된 제2 사용자는:상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에 대한 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍을 제어하거나, 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 제어하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 미디어 스트림은 실질적 실시간 미디어 스트림 또는 비디오 스트림을 포함하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 미디어 스트림 상에 추가되거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가되거나, 또는 상기 사용자 상호 작용 내에 추가되는 시각적 표시기(visual indicator)를 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자가 볼 수 있도록(viewable), 상기 제2 사용자가 상기 시각적 표시기를 상기 미디어 스트림 상에 추가하거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가하거나, 또는 상기 사용자 상호 작용 내에 추가하는 것을 가능하게 하거나,상기 제2 사용자가 상기 클라이언트 디바이스들과 연관된 상기 다른 사용자들에게 상기 미디어 스트림과 실질적으로 동시에 디스플레이되는 상기 사용자 상호 작용을 조정(moderate) 또는 수정(modify) 하는 것을 가능하게 하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 상호 작용은 적어도 부분적으로 상기 미디어 스트림의 스트리밍을 방해하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 미디어 스트림의 다중 사용자 공유 경험을 제공하는 미디어 공유 시스템에 있어서,인터넷 게이트웨이에 연결되고, 인터넷에 연결된 클라이언트 디바이스들과 통신하도록 동작 가능한 웹 서버;상기 웹 서버와 통신하고, 다중의 사용자들에게 미디어 스트림을 제공하도록 동작 가능하며, 상기 다중의 사용자들이 실질적 동기화 방식으로 상기 미디어 스트림을 수신하도록 상기 다중의 사용자들에 대한 상기 미디어 스트림의 스트리밍을 동기화하도록 동작 가능한 미디어 서버 - 상기 다중의 사용자들은 상기 클라이언트 디바이스들 중 하나와 연관된 제1 사용자에 의해, 링크를 공유하는 것에 의해, 초대된 다른 사용자들을 포함하고, 상기 링크를 공유하는 것은 상기 제1 사용자가 상기 미디어 스트림을 수신하고 있는 동안 발생하며, 그리고 상기 링크는: 상기 미디어 스트림의 실질적 동기화 스트리밍에 참여하기 위한 초대, 상기 미디어 스트림과 연관된 이미지, 상기 미디어 스트림과 연관된 클립, 및 상기 미디어 스트림과 연관된 텍스트 중, 적어도 하나를 공유하도록 구성됨 - ; 및상기 웹 서버와 통신하고, 상기 다중의 사용자들 간의 소셜 상호 작용을 제공하도록 동작 가능한 소셜 콘텐츠 서버를 포함하고,상기 다중의 사용자들 간의 소셜 상호 작용을 제공하도록 동작 가능한 소셜 콘텐츠 서버는, 상기 다중의 사용자들 중 적어도 일부가 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍 동안에 실질적 실시간으로 서로 채팅 메시지들을 전송할 수 있게 하는 소셜 채팅을 제공하도록 동작 가능한 상기 소셜 콘텐츠 서버를 포함하고,상기 미디어 서버는, 상기 제1 사용자가 상기 다른 사용자들을 위해 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍을 제어할 수 있도록 더 동작 가능하거나,상기 소셜 콘텐츠 서버는, 상기 제1 사용자가 상기 다중의 사용자 중 적어도 일부에게 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍 동안 실질적으로 실시간 디스플레이되는 적어도 일부 채팅 메시지를 제어할 수 있도록 더 동작 가능한 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍의 제어는 상기 클라이언트 디바이스들 중 또 다른 하나와 연관된 제2 사용자에게 전달되거나 상기 제2 사용자에 의해 실행되는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서,상기 소셜 콘텐츠 서버는,상기 다중의 사용자 중의 사용자가:상기 미디어 스트림 상에 추가되거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가되거나, 또는 상기 채팅 메시지들 내에 추가되는 시각적 표시기(visual indicator)를 상기 다중의 사용자 중 적어도 일부가 볼 수 있도록(viewable), 상기 시각적 표시기를 상기 미디어 스트림 상에 추가하거나, 또는 상기 미디어 스트림에 추가하거나, 또는 상기 채팅 메시지들 내에 추가할 수 있도록, 또는상기 다중의 사용자들 중 적어도 일부에게 상기 미디어 스트림의 상기 실질적 동기화 스트리밍 동안 실질적으로 실시간 디스플레이되는 상기 적어도 일부의 채팅 메시지들을 조정(moderate) 또는 수정(modify) 할 수 있도록,더 동작 가능한 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 스트림은 실시간 스트림을 포함하는 것인, 미디어 공유 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 할리우드 멜로우즈 아바뉴 ****</address><code>519980819956</code><country>미국</country><engName>Paramount Pictures Corporation</engName><name>파라마운트 픽처어즈 코오포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>WONG, Abraham, Chee Shun</engName><name>왕 아브라함 치 슌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>GROVE, Alyson, Elise</engName><name>그로브 앨리슨 엘리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Eugene, M.</engName><name>리 유진 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SIMARD, Stephanie, Anne</engName><name>시마드 스테파니 앤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>13/756,444</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0662385-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0710188-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0710189-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020454.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9327c00f2e9860dff27a92381661f74445d7de9809027577783f70f105188194cc20411f0e21b37794913912071c702487326f2d435d9d999e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb1972c186f97d5fcf425cec9e7de52891cc00621d2880bd7b21e6d3d05c716e271afbaace42f68f4c12c6ca93910fa424abeae49a4067957</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>