<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:23.2323</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7046201</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장 현실 공유 공간을 위한 오디오 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO CONTROL FOR EXTENDED-REALITY SHARED SPACE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.13</openDate><openNumber>10-2023-0035262</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/178</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 신호 프로세싱을 위한 방법들, 시스템들, 컴퓨터 판독가능 매체들, 및 장치들이 제시된다. 일부 실시예들은 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 1 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 것; 상기 음성 활동이 디바이스 상에서 활성인 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 것; 상기 음성 활동이 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 것의 결과에 적어도 기초하여, 상기 제 1 오디오 활동을 캔슬하도록 노이즈방지 신호를 생성하는 것; 및 라우드스피커에 의해 상기 노이즈방지 신호에 기초하는 음향 신호를 생성하는 것을 포함한다. 공유된 가상 공간들과 관련된 애플리케이션들이 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022010628</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/037693</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치로서, 상기 장치는,적어도 하나의 마이크로폰 신호를 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링되고, 상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호를 검색하고, 상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 1 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 것; 상기 음성 활동이 디바이스 상에서 활성인 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 것; 상기 음성 활동이 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 것의 결과에 적어도 기초하여, 상기 제 1 오디오 활동을 캔슬하도록 노이즈방지 신호를 생성하는 것; 및 라우드스피커가 상기 노이즈방지 신호에 기초하는 음향 신호를 생성하는 것을 행하게 하기 위한 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 것; 및적어도 상기 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 것을 행하게 하기 위한 컴퓨터 실행 가능 명령들을 실행하도록 추가로 구성되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 것; 및적어도 상기 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자가 말하고 있다는 표시의 무선 송신을 생성하는 것을 행하게 하기 위한 컴퓨터 실행 가능 명령들을 실행하도록 추가로 구성되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 프로세서는, 적어도 상기 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 것을 행하게 하기 위한 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하도록 추가로 구성되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 2 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 것;상기 애플리케이션 세션에서의 참가자가 말하고 있다는 무선 표시를 수신하는 것; 및상기 표시에 응답하여, 상기 제 2 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 것을 행하게 하기 위한 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하도록 추가로 구성되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 3 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 것;모드 변경 조건을 검출하는 것;검출된 상기 모드 변경 조건에 응답하여, 모드 변경의 표시의 무선 송신을 생성하는 것; 그리고상기 검출된 모드 변경 조건에 응답하여, 상기 제 3 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 것을 행하기 위한 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하도록 추가로 구성되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 모드 변경 조건을 검출하는 것은, 얼굴 인식 동작 및 시선 검출 동작 중 적어도 하나의 결과에 기초되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 모드 변경 조건을 검출하는 것은, 키워드 검출 및 위치 또는 배향 중 적어도 하나의 변경의 검출 중 적어도 하나의 결과에 기초되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,모드 변경의 무선 표시를 수신하는 것;상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 3 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 것; 및모드 변경의 무선 표시에 응답하여, 제 3 오디오 활동을 캔슬하기 위한 제 3 노이즈방지 신호를 생성하는 것; 및라우드스피커가 상기 제 3 노이즈방지 신호에 기초하는 음향 신호를 생성하는 것을 행하게 하기 위한 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하도록 추가로 구성되는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 활성 애플리케이션 세션은 게이밍 애플리케이션의 세션인, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 음성 활동이 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 것의 결과는, 상기 음성 활동이 참가자의 음성 활동이라는 결정이고,상기 노이즈방지 신호를 생성하기 위한 컴퓨터 실행가능 명령들은 상기 애플리케이션 세션의 컨텍스트에 또한 기초하여 상기 노이즈방지 신호를 생성하기 위한 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 컨텍스트는 상기 참가자가 상대방임을 표시하는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 컨텍스트는 상기 참가자의 음성이 현재 디스에이블된 것을 표시하는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 컨텍스트는 상기 참가자가 또 다른 참가자와 프라이비트 모드에 있다는 것을 표시하는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 컨텍스트는 상기 참가자의 음성이 가상 장벽에 의해 블로킹되는 것을 표시하는, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 활성 애플리케이션 세션은 가상 공간을 공유하기 위한 애플리케이션의 세션인, 오디오 신호 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 오디오 신호 프로세싱 방법으로서, 상기 방법은적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 1 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계;상기 음성 활동이 디바이스 상에서 활성인 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 단계;상기 음성 활동이 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 단계의 결과에 적어도 기초하여, 상기 제 1 오디오 활동을 캔슬하도록 노이즈방지 신호를 생성하는 단계; 및라우드스피커에 의해 상기 노이즈방지 신호에 기초하는 음향 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 방법은,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계; 및적어도 상기 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계에 응답하여, 상기 제 2 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 방법은,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계; 및적어도 상기 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계에 응답하여, 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자가 말하고 있다는 표시를 무선 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 방법은, 적어도 상기 제 2 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계에 응답하여, 상기 제 2 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 방법은,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 2 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계;상기 애플리케이션 세션에서의 참가자가 말하고 있다는 표시를 무선 수신하는 단계; 및상기 표시에 응답하여, 상기 제 2 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서, 상기 방법은,상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 3 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계;모드 변경 조건을 검출하는 단계;상기 모드 변경 조건을 검출하는 단계에 응답하여, 모드 변경의 표시를 무선 송신하는 단계; 및상기 검출된 모드 변경 조건에 응답하여, 상기 제 3 오디오 활동을 캔슬하지 않도록 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 모드 변경 조건을 검출하는 단계는, 얼굴 인식 동작 및 시선 검출 동작 중 적어도 하나의 결과에 기초되는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 모드 변경 조건을 검출하는 단계는, 키워드 검출 및 위치 또는 배향 중 적어도 하나의 변경의 검출 중 적어도 하나의 결과에 기초되는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 상기 방법은,모드 변경의 표시를 무선 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 3 오디오 활동이 상기 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계;모드 변경의 표시에 응답하여, 상기 제 3 오디오 활동을 캔슬하기 위한 제 3 노이즈방지 신호를 생성하는 단계; 및라우드스피커에 의해 상기 제 3 노이즈방지 신호에 기초하는 음향 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서, 상기 활성 애플리케이션 세션은 게이밍 애플리케이션의 세션인, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서, 상기 음성 활동이 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 단계의 결과는, 상기 음성 활동이 참가자의 음성 활동이라는 결정이고,상기 노이즈방지 신호를 생성하는 단계는 또한 상기 애플리케이션 세션의 컨텍스트에 기초되는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 컨텍스트는 상기 참가자가 상대방임을 표시하는, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항에 있어서, 상기 활성 애플리케이션 세션은 가상 공간을 공유하기 위한 애플리케이션의 세션인, 오디오 신호 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 오디오 신호 프로세싱 방법을 수행하게 하는 코드를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 방법은:적어도 하나의 마이크로폰 신호에서의 제 1 오디오 활동이 음성 활동이라는 것을 결정하는 단계;상기 음성 활동이 디바이스 상에서 활성인 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 단계;상기 음성 활동이 애플리케이션 세션에서의 참가자의 음성 활동인지 여부를 결정하는 단계의 결과에 적어도 기초하여, 상기 제 1 오디오 활동을 캔슬하도록 노이즈방지 신호를 생성하는 단계; 및라우드스피커에 의해 상기 노이즈방지 신호에 기초하는 음향 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TARTZ, ROBERT</engName><name>탈츠 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BEITH, SCOTT</engName><name>베이스 스코트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TAVAKOLI, MEHRAD</engName><name>타바콜리 메흐라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>REITMAYR, GERHARD</engName><name>라이트마이어 게르하르트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/924,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1413925-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0024231-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0584719-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0584720-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227046201.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93015a84b5a5eb2d76a71ef767365146990c5608d6dd7710dda7d6b918513d7177925f8f887edbd2ee993a62fbbc21bb8d16026d5ea5d405e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa7c5647fcea1f5cb53135f7004087724ad736b39210344f3cfa6e303392444f8e4062459bf8ba826551456af6b55b523d3fedb6972f83afd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>