<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:52.3252</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0064283</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>영상 콘텐츠의 대표 이미지를 선정하는 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR SELECTING  REPRESENTATIVE IMAGE OF VIDEO CONTENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.26</openDate><openNumber>10-2024-0166715</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/90</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영상 콘텐츠에 포함되는 복수의 이미지 프레임 중 대표 이미지를 선정하는 장치로, 상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 포함된 객체의 얼굴 영역을 지정하는 영역 지정부, 상기 얼굴 영역의 명도를 개선하는 명도 개선부, 상기 얼굴 영역의 외곽선을 검출하여 선명도(sharpness)를 추출하는 선명도 추출부, 상기 선명도에 기초하여 모션 블러의 정도를 판단하고, 상기 복수의 이미지 프레임 중 상기 모션 블러의 정도가 기설정된 값 이상인 적어도 하나의 이미지 프레임을 제거하는 모션 블러 필터링부 및 상기 복수의 이미지 프레임 중 제거되지 않은 적어도 하나의 이미지 프레임 으로부터 대표 이미지를 선정하는 선정부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 콘텐츠에 포함되는 복수의 이미지 프레임 중 대표 이미지를 선정하는 장치로,상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 포함된 객체의 얼굴 영역을 지정하는 영역 지정부;상기 얼굴 영역의 명도를 개선하는 명도 개선부;상기 얼굴 영역의 외곽선을 검출하여 선명도(sharpness)를 추출하는 선명도 추출부;상기 선명도에 기초하여 모션 블러의 정도를 판단하고, 상기 복수의 이미지 프레임 중 상기 모션 블러의 정도가 기설정된 값 이상인 적어도 하나의 이미지 프레임을 제거하는 모션 블러 필터링부; 및상기 복수의 이미지 프레임 중 제거되지 않은 적어도 하나의 이미지 프레임 으로부터 대표 이미지를 선정하는 선정부를 포함하는, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 명도 개선부는 상기 이미지 프레임에 히스토그램 평활화(histogram equalization)를 적용하여 명도를 개선하는, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 영역 지정부는,눈 영역, 코 영역 및 입 영역 중 적어도 하나를 포함하는 상기 객체의 얼굴의 윤곽에 대응하는 바운드 박스를 상기 얼굴 영역으로 지정하는, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 영역 지정부는,상기 이미지 프레임에서 상기 얼굴의 얼굴 랜드마크(face landmark)를 추출하고, 상기 랜드마크에서, 왼쪽 눈의 좌표 중 가장 왼쪽의 좌표를 x1으로 하고, 양쪽 눈썹의 좌표 중 가장 아래의 좌표를 y1으로 하고, 오른쪽 눈의 좌표 중 가장 오른쪽의 좌표를 x2로 하고, 입의 좌표 중 가장 아래의 좌표를 y2로 할 때, 상기 바운드 박스는 (x1, y1) 및 (x2, y2)를 꼭지점으로 하는 사각형인, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 선명도 추출부는, 상기 이미지 프레임을 그레이스케일(grayscale)로 변환하고, 상기 그레이스케일로 변환된 이미지 프레임에 포함된 복수의 픽셀값 중 절대값이 기설정된 값 이하인 적어도 하나의 픽셀값을 0으로 설정하고, 절대값이 상기 기설정된 값을 초과하는 적어도 하나의 픽셀값에 기설정된 가중치를 적용함으로써, 상기 얼굴 영역의 외곽선을 검출하고, 상기 검출된 외곽선에 기초하여 상기 얼굴 영역에 대한 선명도를 추출하는, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 선정부는, 상기 복수의 이미지 프레임 중 제거되지 않은 적어도 하나의 이미지 프레임에 대해 등장 인물 수, 인물의 얼굴 크기, 인물의 얼굴 위치, 눈 깜빡임 여부, 상기 모션 블러의 정도 중 적어도 하나에 기초하여 스코어를 산출하고, 상기 산출된 스코어에 기초하여 상기 대표 이미지를 선정하는, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 영상 콘텐츠와 관련된 인물 정보를 수신하는 정보 수신부를 더 포함하며,상기 선정부는, 상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 등장하는 인물이 상기 인물 정보에 대응하는지 여부에 따라 상기 대표 이미지를 선정하는, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 정보 수신부는 상기 영상 콘텐츠와 관련된 장르 정보를 더 수신하며,상기 선정부는, 상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 등장하는 인물에 대한 얼굴 표정 분석 결과가 상기 장르 정보에 대응하는지 여부에 따라 상기 대표 이미지를 선정하는, 대표 이미지 선정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 영상 콘텐츠에 포함되는 복수의 이미지 프레임 중 대표 이미지를 선정하는 방법으로,상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 포함된 객체의 얼굴 영역을 지정하는 단계;상기 얼굴 영역의 명도를 개선하는 단계;상기 얼굴 영역의 외곽선을 검출하여 선명도를 추출하는 단계;상기 선명도에 기초하여 모션 블러의 정도를 판단하고, 상기 복수의 이미지 프레임 중 상기 모션 블러의 정도가 기설정된 값 이상인 적어도 하나의 이미지 프레임을 제거하는 단계; 및상기 복수의 이미지 프레임 중 제거되지 않은 적어도 하나의 이미지 프레임으로부터 대표 이미지를 선정하는 단계를 포함하는, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 얼굴 영역의 명도를 개선하는 단계는, 상기 이미지 프레임에 히스토그램 평활화를 적용하여 명도를 개선하는, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 인물의 얼굴 윤곽 이내 영역을 얼굴 영역으로 지정하는 단계에서는, 눈 영역, 코 영역 및 입 영역 중 적어도 하나를 포함하는 상기 객체의 얼굴의 윤곽에 대응하는 바운드 박스를 상기 얼굴 영역으로 지정하는, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 이미지 프레임에서 상기 얼굴의 얼굴 랜드마크를 추출하고, 상기 랜드마크에서, 왼쪽 눈의 좌표 중 가장 왼쪽의 좌표를 x1으로 하고, 양쪽 눈썹의 좌표 중 가장 아래의 좌표를 y1으로 하고, 오른쪽 눈의 좌표 중 가장 오른쪽의 좌표를 x2로 하고, 입의 좌표 중 가장 아래의 좌표를 y2로 할 때, 상기 바운드 박스는 (x1, y1) 및 (x2, y2)를 꼭지점으로 하는 사각형인, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 선명도를 추출하는 단계에서는,상기 이미지 프레임을 그레이스케일(grayscale)로 변환하고, 상기 그레이스케일로 변환된 이미지 프레임에 포함된 복수의 픽셀값 중 절대값이 기설정된 값 이하인 적어도 하나의 픽셀값을 0으로 설정하고, 절대값이 상기 기설정된 값을 초과하는 적어도 하나의 픽셀값에 기설정된 가중치를 적용함으로써, 상기 얼굴 영역의 외곽선을 검출하고, 상기 검출된 외곽선에 기초하여 상기 얼굴 영역에 대한 선명도를 추출하는, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서, 상기 대표 이미지를 선정하는 단계에서는, 상기 복수의 이미지 프레임 중 제거되지 않은 적어도 하나의 이미지 프레임에 대해 등장 인물 수, 인물의 얼굴 크기, 인물의 얼굴 위치, 눈 깜빡임 여부, 상기 모션 블러의 정도 중 적어도 하나에 기초하여 스코어를 산출하고, 상기 산출된 스코어에 기초하여 상기 대표 이미지를 선정하는, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 영상 콘텐츠와 관련된 인물 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 대표 이미지를 선정하는 단계에서는, 상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 등장하는 인물이 상기 인물 정보에 대응하는지 여부에 따라 상기 대표 이미지를 선정하는, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 영상 콘텐츠와 관련된 장르 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 대표 이미지를 선정하는 단계에서는, 상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 등장하는 인물에 대한 얼굴 표정 분석 결과가 상기 장르 정보에 대응하는지 여부에 따라 상기 대표 이미지를 선정하는, 대표 이미지 선정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  영상 콘텐츠에 포함되는 복수의 이미지 프레임 중 대표 이미지를 선정하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,상기 복수의 이미지 프레임 중 어느 하나의 이미지 프레임에 포함된 객체의 얼굴 영역을 지정하고,상기 얼굴 영역의 명도를 개선하고,상기 얼굴 영역의 외곽선을 검출하여 선명도를 추출하고,상기 선명도에 기초하여 모션 블러의 정도를 판단하고, 상기 복수의 이미지 프레임 중 상기 모션 블러의 정도가 기설정된 값 이상인 적어도 하나의 이미지 프레임을 제거하고,상기 복수의 이미지 프레임 중 제거되지 않은 적어도 하나의 이미지 프레임으로부터 대표 이미지를 선정하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Yeong Hwan</engName><name>정영환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Myung Hee</engName><name>이명희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0552442-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230064283.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e1495820a1bd63d94a12ef88c08e7b659fad946c97474fe6c63886f5c00b0c7ca459d96127fbe92e86d34851b48100a740970bec048ff1f0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2bd40d05a7bb6068ca9ce265f8976d542786fb7166514d27049148c5e274d93d37f213933df0034698639ee59dd96564dcfe860c8b06b4e6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>