<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:00.540</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025758</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>검색 공간 그룹 전환 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SEARCH SPACE GROUP SWITCHING METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.25</openDate><openNumber>10-2023-0124733</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 검색 공간 그룹 전환 방법 및 장치를 제공하며, 무선 통신 기술 분야에 속한다. 상기 검색 공간 그룹 전환 방법은, 제1 조건을 만족하면, 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계를 포함하되, 상기 기본 검색 공간은 네트워크측에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 지정된 임의의 하나 이상의 검색 공간 그룹이며; 상기 제1 조건은 다음 사항, 즉: DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정; 제1 비휴면 BWP로 전환하기로 결정; BWP 비활성 타이머가 만료; 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022171085</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/075538</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말에 의해 실행되는 검색 공간 그룹 전환 방법에 있어서,제1 조건을 만족하면, 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계를 포함하되, 상기 기본 검색 공간은 네트워크측에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 지정된 임의의 하나 이상의 검색 공간 그룹이며;상기 제1 조건은 다음 사항, 즉:비연속 수신(DRX) 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정;제1 비휴면 대역폭 부분(BWP)으로 전환하기로 결정;BWP 비활성 타이머가 만료; 중 적어도 하나를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 비휴면 BWP은 특정 인덱스의 비휴면 BWP인 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 조건에 DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정하는 조건이 포함되는 경우, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계는 다음 단계, 즉:DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로의 전환을 완료하는 단계;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기 전의 미리 설정된 기간 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정할 때, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정한 후, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 미리 설정된 기간은 검색 공간 그룹의 전환 지연 또는 적용 지연보다 크거나 같은 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 조건에 제1 비휴면 BWP로 전환하기로 결정하는 조건이 포함된 경우, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계는 다음 단계, 즉:제1 비휴면 BWP로 전환하기 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로의 전환을 완료하는 단계;상기 제1 비휴면 BWP로 전환하기로 결정할 때, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계;상기 제1 비휴면 BWP로 전환하기로 결정한 후, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 조건에 BWP 비활성 타이머가 만료된 조건이 포함되는 경우, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계는 다음 단계, 즉:BWP 비활성 타이머가 만료될 때, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계;BWP 비활성 타이머가 만료된 후, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,제2 조건을 만족하면, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하거나 또는 검색 공간 그룹 전환을 수행하지 않는 단계;를 더 포함하며,상기 제2 조건은 다음 조건, 즉:DRX 지속 시간 타이머를 활성화하지 않기로 결정;물리적 하향 링크 제어 채널(PDCCH)을 모니터링하지 않는 시간으로 진입;특정 PDCCH를 모니터링하지 않는 시간으로 진입;휴면 BWP로 전환하기로 결정; 중 적어도 하나를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제6항에 있어서,다음 사항, 즉:검출된 제1 DCI 중의 웨이크업 지시;DRX 기능 설정 여부;제1 DCI가 검출되는지 여부;제1 DCI 검출이 필요한지 여부;PS-wakeup의 값; 중 적어도 하나에 따라, DRX 지속 시간 타이머를 활성화할지 여부를 결정하며,상기 제1 DCI는 PS-RNTI에 의해 스크램블되는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,DRX 기능만 설정된 경우, 상기 DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정하는 방법은,상기 단말은 각 DRX 지속 시간 전에, DRX 지속 시간 타이머를 시작하기로 결정하는 단계;를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제6항에 있어서,세컨더리 셀 휴면 지시에 따라, 제1 휴면 BWP 또는 휴면 BWP로 전환할지 여부를 결정하며, 상기 세컨더리 셀 휴면 지시는 제2 DCI에 전달되고, 상기 제2 DCI는 다음 사항, 즉:제1 DCI, 상기 제1 DCI는 에너지 절약형 무선 네트워크 임시 식별자(PS-RNTI)에 의해 스크램블됨;데이터를 스케줄링하는 DCI;데이터를 스케줄링하지 않는 DCI; 중 적어도 하나인 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계는 다음 단계, 즉:상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 제1 비휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀 그룹의 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계;상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 제1 비휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계;상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀 그룹의 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계;상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 기본 검색 공간 그룹은 휴면 검색 공간 그룹을 포함하지 않으며, 상기 휴면 검색 공간 그룹을 적용하는 경우, 상기 단말은 PDCCH 모니터링을 수행하지 않거나 또는 특정 PDCCH 모니터링을 수행할 필요가 없는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 단계 후에,다음 사항, 즉:상기 기본 검색 공간 그룹으로의 전환을 완료하였는지 여부;활성화 기간에 있는지 여부;휴면 상태에 있는지 여부; 중 하나에 따라, 상기 단말의 PDCCH 모니터링 동작을 결정하는 단계;를 더 포함하는 검색 공간 그룹 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 검색 공간 그룹 전환 장치로서,제1 조건을 만족하면, 기본 검색 공간 그룹으로 전환하기 위한 제1 실행 모듈을 포함하되, 상기 기본 검색 공간은 네트워크측에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 지정된 임의의 하나 이상의 검색 공간 그룹이며;상기 제1 조건은 다음 사항, 즉:DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정;제1 비휴면 BWP로 전환하기로 결정;BWP 비활성 타이머가 만료; 중 적어도 하나를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 조건에 DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정하는 조건이 포함되는 경우, 상기 제1 실행 모듈은,DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로의 전환을 완료;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기 전의 미리 설정된 기간 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정할 때, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작;DRX 지속 시간 타이머를 활성화하기로 결정한 후, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작; 중 적어도 하나를 실행하며,상기 미리 설정된 기간은 검색 공간 그룹의 전환 지연 또는 적용 지연보다 크거나 같은 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제1 조건에 제1 비휴면 BWP로 전환하기로 결정하는 조건이 포함된 경우, 상기 제1 실행 모듈은,제1 비휴면 BWP로 전환하기 전에, 상기 기본 검색 공간 그룹으로의 전환을 완료;상기 제1 비휴면 BWP으로 전환하기로 결정할 때, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작;상기 제1 비휴면 BWP으로 전환하기로 결정한 후, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작; 중 적어도 하나를 실행하는 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제1 조건에 BWP 비활성 타이머가 만료된 조건이 포함되는 경우, 상기 제1 실행 모듈은,BWP 비활성 타이머가 만료될 때, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작;BWP 비활성 타이머가 만료된 후, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하는 동작을 수행하기 시작; 중 적어도 하나를 실행하는 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,제2 조건을 만족하면, 상기 기본 검색 공간 그룹으로 전환하거나 또는 검색 공간 그룹 전환을 수행하지 않기 위한 제2 실행 모듈;을 더 포함하며,상기 제2 조건은 다음 조건, 즉:DRX 지속 시간 타이머를 활성화하지 않기로 결정;PDCCH를 모니터링하지 않는 시간으로 진입;특정 PDCCH을 모니터링하지 않는 시간으로 진입;휴면 BWP로 전환하기로 결정; 중 적어도 하나를 포함하는 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 또는 제17항에 있어서,다음 사항, 즉:검출된 제1 DCI 중의 웨이크업 지시;DRX 기능 설정 여부;제1 DCI가 검출되는지 여부;제1 DCI 검출이 필요한지 여부;PS-wakeup의 값; 중 적어도 하나에 따라, DRX 지속 시간 타이머를 활성화할지 여부를 결정하기 위한 제1 결정 모듈을 더 포함하며,상기 제1 DCI은 PS-RNTI에 의해 스크램블되는 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,제1항 또는 제6항에 있어서,세컨더리 셀 휴면 지시에 따라, 제1 휴면 BWP 또는 휴면 BWP로 전환할지 여부를 결정하기 위한 제3 결정 모듈을 더 포함하며, 상기 세컨더리 셀 휴면 지시는 제2 DCI에 전달되고, 상기 제2 DCI는 다음 사항, 즉:제1 DCI, 상기 제1 DCI은 PS-RNTI에 의해 스크램블됨;데이터를 스케줄링하는 DCI;데이터를 스케줄링하지 않는 DCI; 중 적어도 하나인 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 실행 모듈은,상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 제1 비휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀 그룹의 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환;상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 제1 비휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환;상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀 그룹의 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환;상기 세컨더리 셀 휴면 지시에 의해 휴면 BWP로 전환하도록 지시된 세컨더리 셀이 위치하는 스위칭 셀 그룹의 셀을 기본 검색 공간 그룹으로 전환; 중 적어도 하나를 실행하는 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서,다음 사항, 즉:상기 기본 검색 공간 그룹으로의 전환을 완료하였는지 여부;활성화 기간에 있는지 여부;휴면 상태에 있는지 여부; 중 하나에 따라, 상기 단말의 PDCCH 모니터링 동작을 결정하기 위한 제4 결정 모듈을 더 포함하는 검색 공간 그룹 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 단말로서,프로세서와, 메모리와, 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행되는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행됨으로써, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 검색 공간 그룹 전환 방법의 단계가 구현되는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로그램 또는 명령이 저장된 판독 가능한 저장 매체로서,상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행됨으로써, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 검색 공간 그룹 전환 방법이 구현되는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하는 칩으로서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 연결되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 검색 공간 그룹 전환 방법을 구현하기 위한 프로그램 또는 명령을 실행하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 상기 프로그램 제품이 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨으로써, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 검색 공간 그룹 전환 방법이 구현되는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 검색 공간 그룹 전환 방법을 수행하도록 구성된 통신 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Dongru</engName><name>리, 동루</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110184958.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829183-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829780-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829787-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122147-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025758.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936972dd3adfca1857b8ca0bf61ea07faa4d2cb39cb8d34afb6c14cd2930e11b10ef5e8f8b85ff8b00b001ccba7416597468c551cceb9b22ba</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf203a4a3cfb7ee60d88f3860aaa35cf8abe14edd2f3352cb5239779f51a611ccbae090681d8418d6d44e2ba3ce5723e3cc34785aef0cac7ed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>