<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:27.2427</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0188338</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.08</openDate><openNumber>10-2024-0105876</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서는 시간에 따른 영상 이동으로 잔상 수명을 개선하면서도 영상 이동이 인지되는 것을 최소화하거나 방지할 수 있는 디스플레이 장치에 관한 것으로, 몇몇 실시예에 따른 디스플레이 장치는 공급받은 입력 영상 프레임을 시간에 따라 서브픽셀별로 이동시켜 출력 영상 영상 프레임을 생성하고 생성된 출력 영상 프레임을 출력하는 컨트롤러를 포함하고, 디스플레이 패널에 배치된 서브픽셀들의 배치 형태와, 이동 방향에 기초하여, 디스플레이 패널에 출력되는 출력 영상 프레임에서 서브픽셀별 이동 순서가 결정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널; 공급받은 입력 영상 프레임을 시간에 따라 서브픽셀별로 이동시켜 출력 영상 영상 프레임을 생성하고 생성된 출력 영상 프레임을 출력하는 컨트롤러; 및상기 출력 영상 프레임을 상기 디스플레이 패널에 표시하는 패널 드라이버를 포함하고,상기 디스플레이 패널에 배치된 서브픽셀들의 배치 형태와, 이동 방향에 기초하여, 상기 디스플레이 패널에 출력되는 상기 출력 영상 프레임에서 서브픽셀별 이동 순서가 결정되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 이동 방향과, 상기 디스플레이 패널의 단위 픽셀에 배치된 상기 서브픽셀들의 상대적인 위치에 따라 상기 서브픽셀 이동 순서가 결정되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 단위 픽셀에서 상기 이동 방향의 반대 방향에 위치한 서브픽셀부터 우선적으로 이동하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 입력 영상 프레임의 데이터를 복수의 출력 영상 프레임으로 나누어 이동시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 이동 방향과 연동하여 상기 출력 영상 프레임의 샤프닝 수준을 변화시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,상기 디스플레이 패널은 적색, 녹색, 청색 서브픽셀들이 제1 방향로 번갈아 배열되고, 제2 방향으로 동일 컬러의 서브픽셀들이 배열된 픽셀 배치 구조를 갖고, 상기 디스플레이 패널에 표시되는 출력 영상은, 상기 제1 방향으로 이동하는 경우, 상기 적색, 녹색, 청색 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제1 방향과 나란하며 반대인 제3 방향으로 이동하는 경우, 상기 적색, 녹색, 청색 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제2 방향과, 상기 제2 방향과 나란하며 반대인 제4 방향 각각으로 이동하는 경우, 상기 적색, 녹색, 청색 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동하는 영상 쉬프트를 반복하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 디스플레이 패널은 적색, 백색, 청색, 녹색 서브픽셀들이 제1 방향로 번갈아 배열되고, 제2 방향으로 동일 컬러의 서브픽셀들이 배열된 픽셀 배치 구조를 갖고, 상기 디스플레이 패널에 표시되는 출력 영상은, 상기 제1 방향으로 이동하는 경우, 상기 적색, 백색, 청색, 녹색 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제1 방향과 나란하며 반대인 제3 방향으로 이동하는 경우, 상기 녹색, 청색, 백색, 적색 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제2 방향과, 상기 제2 방향과 나란하며 반대인 제4 방향 각각으로 이동하는 경우, 상기 녹색, 청색, 백색, 적색 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동하는 영상 쉬프트를 반복하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 디스플레이 패널은 제1 및 제2 서브픽셀이 제2 방향으로 배열되고, 제3 서브픽셀이 상기 제1 및 제2 서브픽셀들과 제1 방향으로 나란하게 배열된 픽셀 배치 구조를 갖고, 상기 디스플레이 패널에 표시되는 출력 영상은, 상기 제1 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1 및 제2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동한 다음 상기 제3 서브픽셀의 데이터가 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제1 방향과 나란하며 반대인 제3 방향으로 이동하는 경우, 상기 제3 서브픽셀의 데이터가 이동한 다음, 상기 제1 및 제2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고, 상기 제2 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1, 제2, 제3 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제2 방향과 나란하며 반대인 제4 방향으로 이동하는 경우, 상기 제3, 제2, 제1 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 디스플레이 패널은 제1 및 제2 서브픽셀이 제1 방향으로 나란하게 배열되고, 제3 서브픽셀이 상기 제1 및 제2 서브픽셀들과 제2 방향으로 나란하게 배열된 픽셀 배치 구조를 갖고, 상기 디스플레이 패널에 표시되는 출력 영상은, 상기 제1 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1, 제3, 제2 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제1 방향과 나란하며 반대인 제3 방향으로 이동하는 경우, 상기 제2, 제3, 제1 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제2 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1 및 제2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동한 다음, 상기 제3 서브픽셀의 데이터가 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제2 방향과 나란하며 반대인 제4 방향으로 이동하는 경우, 상기 제3 서브픽셀의 데이터가 이동한 다음, 상기 제1 및 제2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동하는 영상 쉬프트를 반복하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,상기 디스플레이 패널은 제3 서브픽셀이 제1 방향으로 배열되고, 제1 및 제2 서브픽셀이 상기 제3 서브픽셀과 제2 방향으로 인접하며 상기 제1 방향으로 나란하게 배열된 픽셀 배치 구조를 갖고, 상기 디스플레이 패널에 표시되는 출력 영상은, 상기 제1 방향으로 이동하는 경우, 상기 제2, 제3, 제1 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제1 방향과 나란하며 반대인 제3 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1, 제3, 제2 서브픽셀의 데이터가 순차적으로 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고, 상기 제2 방향으로 이동하는 경우, 상기 제3 서브픽셀의 데이터가 이동한 다음, 상기 제1 및 제2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제2 방향과 나란하며 반대인 제4 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1 및 제2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동한 다음, 상기 제3 서브픽셀의 데이터가 이동하는 영상 쉬프트를 반복하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 디스플레이 패널은 제1 및 제2-1 서브픽셀이 제1 방향으로 배열된 제1 픽셀과, 제3 및 제2-2 서브픽셀이 상기 제1 방향으로 배열된 제2 픽셀이, 상기 제1 방향으로 번갈아 배열되고, 제2 방향으로 번갈아 배열된 픽셀 배치 구조를 갖고, 상기 디스플레이 패널에 표시되는 출력 영상은, 상기 제1 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1, 제3 서브픽셀의 데이터가 이동한 다음, 상기 제2-1 및 제2-2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고,상기 제1 방향과 나란하며 반대인 제3 방향으로 이동하는 경우, 상기 제2-1 및 제2-2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동한 다음, 상기 제1, 제3 서브픽셀의 데이터가 이동하는 영상 쉬프트를 반복하고, 상기 제2 방향과, 상기 제2 방향과 나란하며 반대인 제4 방향으로 이동하는 경우, 상기 제1 및 제2-1, 제3, 제2-2 서브픽셀의 데이터가 동시에 이동하는 영상 쉬프트를 반복하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Woongjin Seo</engName><name>서웅진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SeonMee Lee</engName><name>이선미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SungJin Kim</engName><name>김성진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1416708-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220188338.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93682c07fb8a838fae6ce52040beab13b701b4fd52ddf0312779451e8457772f130b09edf981dffb8a89876771b98e721b59c965bc76f077e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff99f7a23f3e0ea420f119d6cf18e753bdf8d3c61389c6c95427d856a925d19cb5752c08248c632d58cb5e2dca022d46f150c13ebfb460c00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>