<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:46.046</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019297</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라디오 액세스 네트워크 중계 디바이스를 통한 디바이스 간 통신</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE-TO-DEVICE COMMUNICATION VIA A RADIO ACCESS NETWORK RELAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.17</openDate><openNumber>10-2025-0109728</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/185</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/155</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 중계 디바이스들 및 하나 이상의 사용자 디바이스(UE)들을 포함하는 무선 통신 네트워크가 설명된다. 중계 디바이스는 제1 중계 자원들을 포함하는 제1 양방향 링크, 및 제2 중계 자원들을 포함하는 제2 양방향 링크를 제공하고, 제1 양방향 링크 및 제2 양방향 링크는 무선 통신 네트워크의 라디오 액세스 네트워크(RAN)와의 통신을 위한 제1 인터페이스, 예컨대 Uu 인터페이스를 사용한다. UE는 무선 통신 네트워크에서 디바이스 간(D2D) 또는 사이드링크(SL) 통신을 위한 제2 인터페이스, 예컨대 PC5 인터페이스를 사용하여 제1 중계 자원들 중 하나 이상에서 또는 제1 중계 자원들 및 제2 중계 자원들 중 하나 이상에서 중계 디바이스를 통해 무선 통신 네트워크의 네트워크 엔티티와의 직접 통신을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024100266</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/081467</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 네트워크로서,하나 이상의 중계 디바이스 — 중계 디바이스는 제1 중계 자원들을 포함하는 제1 양방향 링크, 및 제2 중계 자원들을 포함하는 제2 양방향 링크를 제공하고, 상기 제1 양방향 링크 및 상기 제2 양방향 링크는 상기 무선 통신 네트워크의 라디오 액세스 네트워크(RAN: radio access network)와의 통신을 위한 제1 인터페이스, 예컨대 Uu 인터페이스를 사용함 —, 및하나 이상의 사용자 디바이스(UE)들을 포함하며, UE는 상기 무선 통신 네트워크에서 디바이스 간(D2D: device-to-device) 또는 사이드링크(SL: sidelink) 통신을 위한 제2 인터페이스, 예컨대 PC5 인터페이스를 사용하여 상기 제1 중계 자원들 중 하나 이상에서 또는 상기 제1 중계 자원들 및 상기 제2 중계 자원들 중 하나 이상에서 상기 중계 디바이스를 통해 상기 무선 통신 네트워크의 네트워크 엔티티와의 직접 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,- 상기 네트워크 엔티티는 기지국과 같은 RAN 엔티티를 포함하고,- 상기 UE는 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제1 중계 자원들 상에서 상기 중계 디바이스와의 통신을 수행하며,- 상기 중계 디바이스는 상기 제1 인터페이스 또는 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제2 중계 자원들 상에서 상기 RAN 엔티티와의 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 UE는:- 상기 UE와 상기 RAN 간의 접속의 상실,- 상기 UE와 상기 RAN 간의 접속이 설정될 수 없음,- 상기 RAN을 통한 접속이 원하는 서비스 품질(QoS: Quality of Service)과 같은 하나 이상의 필수 통신 요건들을 제공할 수 없음, 예컨대 레이턴시, 백홀 접속의 대역폭 또는 용량 또는 데이터 레이트, 또는 종단 간 신뢰성이 상기 원하는 QoS를 얻기에 충분하지 않을 수 있음,- 현재 또는 이전에 사용된 동작 모드와 비교하여 상기 제1 자원들 및/또는 상기 제2 자원들과 상기 제1 인터페이스의 상이한 사용과 관련된 하나 이상의 동작 모드들을 나타내는 시그널링중 하나 이상에 대한 응답으로 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제1 중계 자원들 상에서 상기 중계 디바이스와의 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,- 상기 네트워크 엔티티는 추가 UE를 포함하고,- 상기 UE는 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제1 중계 자원들 상에서 상기 중계 디바이스와의 통신을 수행하며,- 상기 중계 디바이스는 상기 제1 인터페이스 또는 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제2 중계 자원들 상에서 상기 추가 UE와의 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,기지국과 같은 RAN 엔티티, 및상기 추가 UE와 추가 중계국 사이의 그리고 제3 중계 자원들을 포함하는 제3 양방향 링크, 및 상기 추가 중계국과 상기 RAN 엔티티 사이의 그리고 제4 중계 자원들을 포함하는 제4 양방향 링크를 제공하는 추가 중계 디바이스를 포함하며, 상기 제3 양방향 링크 및 상기 제4 양방향 링크는 상기 제1 인터페이스를 사용하고,- 상기 추가 UE는 상기 제1 인터페이스 또는 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제3 중계 자원들 상에서 상기 추가 중계 디바이스와의 통신을 수행하며,- 상기 추가 중계 디바이스는 상기 제1 인터페이스 또는 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제4 중계 자원들 상에서 상기 RAN 엔티티와의 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항 또는 제5 항에 있어서, 상기 UE는:- 상기 UE와 상기 RAN 간의 접속의 상실,- 상기 UE와 상기 RAN 간의 접속이 설정될 수 없음,- 상기 RAN을 통한 접속이 원하는 서비스 품질(QoS)과 같은 하나 이상의 필수 통신 요건들을 제공할 수 없음, 예컨대 레이턴시, 백홀 접속의 대역폭 또는 용량 또는 데이터 레이트, 또는 종단 간 신뢰성이 상기 원하는 QoS를 얻기에 충분하지 않을 수 있음,- 상기 중계 디바이스와 상기 RAN 간의 접속의 상실,- 상기 중계 디바이스와 상기 RAN 간의 접속이 설정될 수 없음,- 상기 중계 디바이스를 통한 접속이 원하는 서비스 품질(QoS)과 같은 하나 이상의 필수 통신 요건들을 제공할 수 없음, 예컨대 레이턴시, 백홀 접속의 대역폭 또는 용량 또는 데이터 레이트, 또는 종단 간 신뢰성이 상기 원하는 QoS를 얻기에 충분하지 않을 수 있음,- 상기 UE와 상기 추가 UE 간의 사이드링크 접속의 상실 — 상기 사이드링크 접속은 상기 무선 통신 네트워크의 사이드링크 자원들 상에서 수행되고, 상기 사이드링크 자원들은 상기 제1 중계 자원들 및 상기 제2 중계 자원들과 상이함 —,- 상기 UE와 상기 추가 UE 간의 접속 사이드링크가 설정될 수 없음,- 상기 UE와 상기 추가 UE 간의 사이드링크가 원하는 서비스 품질(QoS)과 같은 하나 이상의 필수 통신 요건들을 제공할 수 없음, 예컨대 레이턴시, 백홀 접속의 대역폭 또는 용량 또는 데이터 레이트, 또는 종단 간 신뢰성이 상기 원하는 QoS를 얻기에 충분하지 않을 수 있음,- 현재 또는 이전에 사용된 동작 모드와 비교하여 상기 제1 자원들 및/또는 상기 제2 자원들과 상기 제1 인터페이스의 상이한 사용과 관련된 하나 이상의 동작 모드들을 나타내는 시그널링중 하나 이상에 대한 응답으로 상기 제1 인터페이스 또는 상기 제2 인터페이스를 사용하여 상기 제1 중계 자원들 및 상기 제2 중계 자원들 상에서 상기 추가 UE와의 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE를 서빙하고 상기 중계 디바이스를 통해 상기 UE와 상기 네트워크 엔티티 간의 간접 통신을 제공하는 기지국을 포함하며, 상기 UE와 상기 네트워크 엔티티 간의 접속이 설정된다면, 상기 UE는:- 상기 네트워크 엔티티와의 직접 통신만을 수행하거나, 또는- 상기 네트워크 엔티티와의 간접 통신 외에도 상기 네트워크 엔티티와의 직접 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE는 상기 중계 디바이스의 이용 가능성 또는 예상 이용 가능성을 알고 있으며, 업링크 사이드링크 브로드캐스트(SL-BC: sidelink broadcast)를 통해 메시징 정보를 상기 제1 중계 자원들 상에서 상기 중계 디바이스에 전송하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 업링크 SL-BC를 수신하는 것에 대한 응답으로, 상기 중계 디바이스는 상기 업링크 SL-BC에서 수신된 메시징 정보를 다운링크 SL-BC를 통해 적어도 상기 네트워크 엔티티로 전달하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 다운링크 SL-BC를 수신하는 것에 대한 응답으로, 상기 네트워크 엔티티는 상기 UE에 응답 메시지를 송신하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,- 상기 네트워크 엔티티는 상기 제1 중계 자원들 또는 상기 제2 중계 자원들 상에서 상기 중계 디바이스에 추가 업링크 사이드링크 브로드캐스트(SL-BC)를 통해 상기 응답을 전송하고,- 상기 추가 업링크 SL-BC를 수신하는 것에 대한 응답으로, 상기 중계 디바이스는 상기 추가 업링크 SL-BC에서 수신된 응답 메시지를 상기 제1 중계 자원들 상에서 추가 다운링크 SL-BC를 통해 상기 UE에 전달하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 원격 UE를 포함하고, 상기 UE와 상기 원격 UE는 서로 직접 접속되며, 상기 UE는 상기 원격 UE와 상기 네트워크 엔티티 간의 통신을 중계하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 UE는 복수의 RAT 성능들을 갖고, 상기 복수의 RAT 성능들은:- 상기 무선 통신 네트워크의 사이드링크 자원들을 사용하여 상기 원격 UE에 SL 접속을 제공하기 위한 제1 RAT 성능 — 상기 사이드링크 자원들은 상기 제1 중계 자원들 및 상기 제2 중계 자원들과 상이하고, 상기 UE는 상기 원격 UE로의/상기 원격 UE로부터의 통신을 중계함 —, 및- 상기 원격 UE와 상기 UE를 접속하기 위한 제2 RAT 성능, 예컨대 Wi-Fi 또는 블루투스를 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 UE는 상기 무선 통신 네트워크 외에도 하나 이상의 추가 네트워크에 가입되며, 상기 UE와 상기 원격 UE는:- 상기 무선 통신 네트워크가 상기 무선 통신 네트워크의 사이드링크 자원들을 사용하여 상기 UE와 상기 원격 UE 간의 SL 접속을 제공하는 것 — 상기 사이드링크 자원들은 상기 제1 중계 자원들 및 상기 제2 중계 자원들과 상이하고, 상기 UE는 상기 원격 UE로의/상기 원격 UE로부터의 통신을 중계함 —, 그리고/또는- 상기 하나 이상의 추가 네트워크들 중 하나 이상, 예컨대 Wi-Fi 또는 블루투스를 통해 접속되는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중계 디바이스는:- 자원들의 스케줄링, 자원 할당 또는 매핑 등과 같은 기지국 기능의 적어도 서브세트를 포함하거나, 또는- 대역 내 중계기 또는 대역 내 리피터와 같은 증폭 및 전달(AF: amplify and forward) 중계기로서 동작하거나, 또는- 증폭, 대역 전환 및 전달(ABSF: amplify, band switch and forward) 중계기, 대역 외 중계기 또는 대역 외 리피터로서 동작하거나, 또는- 디코딩 및 전달(DF: decode-and-forward) 중계기로서 동작하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사이드링크 통신은 시간 분할 이중(TDD: Time Division Duplex) 통신, 주파수 분할 이중(FDD: Frequency Division Duplex) 통신 또는 전이중(FD: Full Duplex) 통신을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE에 의해 상기 네트워크 엔티티와 통신하는 데 사용될 제1 중계 자원들 및 제2 중계 자원들은 상기 제1 인터페이스를 사용하는 통신에 할당된 미사용 또는 실질적으로 미사용 라디오 자원들을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 미사용 또는 실질적으로 미사용 라디오 자원들은 사전 정의된 임계치를 초과하지 않는 양의 점유(incumbent) 트래픽을 포함하는 또는 어떠한 점유 트래픽도 없는 라디오 자원들을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 점유 트래픽은:- 상기 중계 디바이스의 제1 양방향 링크 상에서 하나 이상의 다른 네트워크 엔티티들로부터의/로의, 상기 제1 인터페이스를 사용한 UL 및/또는 DL 트래픽,- 상기 중계 디바이스의 제2 양방향 링크 상에서 하나 이상의 다른 네트워크 엔티티들로부터의/로의, 상기 제1 인터페이스를 사용한 UL 및/또는 DL 트래픽중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 중계 자원들 및/또는 상기 제2 중계 자원들은 FDD 구성 쌍 스펙트럼에 따라 할당되고, 상기 FDD 구성 쌍 스펙트럼은 상기 중계 디바이스에 의한 송신들을 위한 제1 또는 다운링크(DL: downlink) 주파수 대역 및 상기 중계 디바이스로의 송신들에 대한 제2 또는 업링크(UL: uplink) 주파수 대역을 정의하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 DL 주파수 대역 및/또는 상기 UL 주파수 대역은:- BS로부터 상기 중계 디바이스로의 송신들을 위한 하나 이상의 제1 UL 슬롯들, 및 상기 UE로부터 상기 중계 디바이스로의 송신들을 위한 하나 이상의 제2 UL 슬롯들, 및/또는- 상기 BS로부터 상기 중계 디바이스로의 송신들을 위한 하나 이상의 제1 대역폭 파트(BWP: band width part)들 및 상기 UE로부터 상기 중계 디바이스로의 송신들을 위한 하나 이상의 제2 BWP들로 세분화되고,상기 DL 주파수 대역 또는 상기 UL 주파수 대역이 세분화되지 않은 경우, 상기 주파수 대역이 상기 중계 디바이스로의/로부터의 송신들에 전적으로 사용되는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항 또는 제21 항에 있어서, 상기 UE는 상기 DL 주파수 대역 및/또는 상기 UL 주파수 대역에서 브로드캐스트되는 하나 이상의 기준 신호들을 사용하여 상기 DL 주파수 대역 및/또는 상기 UL 주파수 대역 상에서 상기 중계 디바이스와의 통신을 동기화하며, 상기 하나 이상의 기준 신호들은 비컨 신호와 같이 상기 중계 디바이스 또는 개개의 대역에서 동작하는 다른 네트워크 디바이스에서 나올 수 있는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중계 디바이스는 상기 DL 주파수 대역에서 DL 제어 채널을 송신하며, 상기 DL 제어 채널은 상기 UE와 상기 중계 디바이스 간의 직접 또는 사이드링크 통신을 위해 일시적으로 또는 반정적으로 제공되는 라디오 자원들에 대한 추가 정보, 예컨대 블록 대기 시간(BWT: Block Waiting Time), 슬롯들의 수, 자원 블록(RB: resource Block)들의 수 등을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE는:- 사전 설정 또는 사전 구성된 구성, 예컨대 디폴트 구성, 공장 설정들에 따른 구성, 최근 업데이트된 구성,- 마지막으로 사용된 구성 또는 마지막으로 사용된 동작 모드, 또는 예컨대, Uu 링크에서 사이드링크로, 사이드링크에서 Uu 링크로, Uu 링크에서 중계 링크로, 중계 링크에서 Uu 링크로, SL에서 중계 링크로 또는 중계 링크에서 SL로의 동작 모드의 변경에 기반하는 것,- 상기 네트워크에 의해 제공되는 구성,- 데이터베이스, 예컨대 상기 RAN에 엔티티로서 접속된 데이터베이스에 의해 제공되는 구성,- 대체 RAN을 통해, 예컨대 Wi-Fi 또는 블루투스를 통해 제공되는 구성,- 원격 UE 또는 그룹 리더 UE에 의해 제공되는 구성,- 사이드링크 접속에 의해: o 상기 SL을 통해 상기 UE와 접속된 추가 UE로부터 직접, 또는 o 상기 SL을 통해 상기 중계 디바이스에 의해 상기 UE와 접속된 추가 UE로부터 간접적으로제공된 구성중 하나 이상을 사용하여 상기 네트워크 엔티티와의 통신을 수행하기 위한 구성을 획득하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE는 상기 네트워크 엔티티로부터 하나 이상의 보조 정보 메시지(AIM: assistance information message)들을 수신하고,상기 하나 이상의 AIM들은:- 다음과 같은 자원 할당 관련 보조 정보 o 자원 패턴들 o 자원 풀들 o 이용 가능한 그리고/또는 제외된 라디오 자원들 o 특정 프레임 구조들, 예컨대 FDD 대역들에 대한 (의사) TDD 슬롯 구조들, 부대역 전이중(SBFD: sub-band full duplex) 구성들, SL 통신에 사용될 하나 이상의 FDD 또는 TDD 대역들에서의 거의 빈 서브프레임들(ABS: almost blank subframes)에 관한 정보 o 부대역 전이중(SBFB: sub-band full duplex) 구성 표시- 다음과 같은 링크 관련 보조 정보 o 시간적(현재 및 향후) 이용 가능성/이용 불가능성, 접속 기회들의 준비성(예컨대, 위성 또는 위성 성상도 영역들을 볼 기회의 창들), 자원들의 부족 또는 풍부함- 타이밍 전진 보조 정보,- 도플러 보조 정보,- 거리 관련 보조 정보,- 지리적 영역 관련 보조 정보,- 그룹 관련 보조 정보,- UE 쌍 관련 보조 정보,- 중계기/리피터 관련 보조 정보,- 상기 AIM을 송신 또는 수신하는 디바이스의 성능 정보,- 상기 UE에 의해 제공될 성능 정보에 관한 AIM을 송신 또는 수신하는 디바이스에 의해 요청된 정보,- 웨이크업, 구성 상태 활성화 트리거 기능 또는 우선순위 목적(예컨대, 비상 ID, 요청된 조치, 위치, UE ID 등을 포함하는 긴급 메시지 송신)이 있는 비상 메시지 헤더중 하나 이상을 포함할 수 있는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항 내지 제25 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중계 자원들 및 상기 추가 중계 자원들은:- 하나 이상의 심벌들,- 하나 이상의 시간 슬롯들 또는 서브프레임들 또는 프레임들,- 하나 이상의 주파수들 또는 반송파들 또는 서브채널들 또는 서브채널들의 그룹,- 예컨대, NB-IoT, LoRA 등과 같은 IoT 메시지들의 송신을 위한 하나 이상의 부반송파들,- 하나 이상의 인터페이스들,- 하나 이상의 채널들, 예컨대 제어 채널, 사용자 데이터 채널 또는 전용 목적을 위한 임의의 다른 채널,- 하나 이상의 자원 블록 세트(RB 세트)들,- 비면허 부대역들과 같은 하나 이상의 주파수 대역들,- 하나 이상의 대역폭 파트들,- 하나 이상의 자원 풀들,- 하나 이상의 LBT 부대역들,- 예컨대, 공간 다중화, 방향성 빔들 등을 사용하는 하나 이상의 공간 자원들.중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중계 자원들의 세트들 및 상기 추가 중계 자원들의 세트들은:- 하나 또는 하나보다 많은 자원,- 채널,- 서브채널,- 부대역,- RB 세트,- 인터페이스,- 자원 풀,- 대역폭 파트(BWP)중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 엔티티는:- 추가 BS,- 노변 유닛(RSU: roadside unit),- 궤도변 유닛(OSU: orbital side unit) — 상기 궤도변 유닛은 지나가는 위성들이나 비행기들과 정보를 교환함 —,- 육상 또는 수상 차량, 예컨대 자동차, 버스, 기차, 배 또는 선박, 잠수함에 장착된 또는 컨테이너에 또는 상기 차량에 장착 또는 부착된 임의의 장비에 장착된 모바일 BS,- 비지상 또는 공중 차량 또는 디바이스, 예컨대 항공기, UAV, 풍선, 로켓, 위성, 또는 행성 표면이나 상기 행성의 액체, 예컨대 호수나 바다의 물과 접촉하지 않고 3D 공간에서 움직이는 또는 떠다니는 임의의 다른 객체 또는 디바이스에 장착된 모바일 BS,- 추가 UE,- 고객 댁내 장비(CPE: Customer Premises Equipment),- IoT 디바이스,- 디지털 오디오(라디오) 또는 텔레비전(비디오) 방송에 사용되는 것과 같은 방송 타워,- 중계 디바이스,- 추가 중계 디바이스,- 코어 네트워크,- 통신 네트워크의 어딘가에 위치된 기능, 예컨대 UPF, LMF, AMF, SMF 등,- 상기 코어 네트워크에 접속된 애플리케이션 서버,- 예컨대, 센서 데이터, 메시지들, 재송신들, AIM, 측정 보고들, 구성들 등의 저장, 프로세싱(융합, 의사 결정, 컴퓨팅 출력들) 또는 전달을 위한 집성 노드,- 데이터베이스중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중계 디바이스는:- 중계기, 리피터, 차량 장착 중계기 또는 리피터, 또는 재구성 가능한 반사 표면(RIS: reconfigurable reflected surface)과 같은 이동식 또는 고정식 지상 이송(ground-borne) 디바이스,- 중계기, 리피터, 차량 장착 중계기 또는 리피터, 또는 재구성 가능한 반사 표면(RIS)과 같은, 예컨대 물 위 또는 물 속의 이동식 또는 고정식 액체 이송(liquid-borne) 디바이스, 이를테면 배 또는 잠수함,- 드론, 무인 항공기(UAV: unmanned aerial vehicle) 또는 비행기와 같은 이동식 또는 고정식 공중 디바이스,- 저궤도(LEO: low earth orbit) 위성, 중궤도(MEO: medium earth orbit) 위성 또는 지구정지궤도(GEO: geosynchronous earth orbit) 위성과 같은 이동식 또는 고정식 우주 디바이스중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서,- 상기 제1 인터페이스는 상기 RAN과의 접속을 위한 Uu 에어 인터페이스를 포함하고,- 상기 제2 인터페이스는 D2D 또는 SL 접속을 위한 PC5 인터페이스를 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1 항 내지 제30 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE 및/또는 상기 중계 디바이스는 성능 정보를 시그널링하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 양방향 링크는 액세스 링크 또는 서비스 링크를 포함하고, 상기 제2 양방향 링크는 백홀 링크 또는 피더 링크를 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 UE는 보행자에 의해 사용되는 UE와 같은 그리고 취약한 도로 사용자(VRU: Vulnerable Road User) 또는 보행자 UE(P-UE: Pedestrian UE)로 지칭되는 전력 제한 UE 또는 핸드헬드 UE, 또는 공공 안전 요원 및 긴급 구조원들에 의해 사용되며 공공 안전 UE(PS-UE: Public safety UE) 또는 IoT UE로 지칭되는 온바디(on-body) 또는 핸드헬드 UE, 예컨대 반복적인 작업들을 실행하도록 캠퍼스 네트워크에서 제공되며 주기적인 간격들로 게이트웨이 노드로부터의 입력을 요구하는 센서, 액추에이터 또는 UE, 또는 모바일 단말, 또는 고정 단말, 또는 셀룰러 IoT-UE, 또는 SL UE, 또는 차량용 UE, 또는 차량 그룹 리더 UE(GL-UE: group leader UE), 또는 스케줄링 UE, S-UE, 또는 IoT 또는 협대역 IoT(NB-IoT: narrowband IoT) 디바이스, 또는 지상 기반 차량, 또는 공중 차량 또는 드론, 또는 이동식 기지국, 또는 수상 차량(배, 잠수함), 또는 노변 유닛(RSU), 또는 건물, 또는 고객 댁내 장비(CPE), 또는 무선 통신 네트워크를 사용하여 아이템/디바이스가 통신할 수 있게 하는 네트워크 접속이 제공된 임의의 다른 아이템 또는 디바이스, 예컨대 센서 또는 액추에이터, 또는 상기 아이템/디바이스가 사이드링크를 사용하여 통신할 수 있게 하는 네트워크 접속이 제공된 임의의 다른 아이템 또는 디바이스, 예컨대 센서 또는 액추에이터, 또는 임의의 사이드링크 가능 네트워크 엔티티 중 하나 이상을 포함하고,상기 기지국은 매크로 셀 기지국 또는 소규모 셀 기지국, 또는 기지국의 중앙 유닛, 또는 기지국의 분산 유닛, 또는 통합 액세스 및 백홀(IAB: Integrated Access and Backhaul) 노드, 또는 노변 유닛(RSU), 또는 UE, 또는 SL UE, 또는 그룹 리더 UE(GL-UE), 또는 중계기 또는 원격 라디오 헤드, 또는 AMF, 또는 SMF, 또는 코어 네트워크 엔티티, 또는 모바일 에지 컴퓨팅(MEC: mobile edge computing) 엔티티, 또는 NR 또는 5G 코어 콘텍스트에서와 같은 네트워크 슬라이스, 또는 아이템 또는 디바이스가 상기 무선 통신 네트워크를 사용하여 통신할 수 있게 하는 임의의 송신/수신 포인트(TRP: transmission/reception point) 중 하나 이상을 포함하며, 상기 아이템 또는 디바이스에는 상기 무선 통신 네트워크를 사용하여 통신하기 위한 네트워크 접속이 제공되는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선 통신 네트워크는:- 3세대 파트너십 프로젝트(3GPP: 3rd Generation Partnership Project) 네트워크, 또는- LoRA 네트워크 또는 mioty 네트워크와 같은 저전력 광역 네트워크(LPWAN: Low Power Wide Area network), 또는- Wi-Fi 네트워크를 포함하는, 무선 통신 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 하나 이상의 중계 디바이스들을 포함하는 무선 통신 네트워크를 위한 사용자 디바이스(UE)로서, 중계 디바이스는 제1 중계 자원들을 포함하는 제1 양방향 링크, 및 제2 중계 자원들을 포함하는 제2 양방향 링크를 제공하고, 상기 제1 양방향 링크 및 상기 제2 양방향 링크는 상기 무선 통신 네트워크의 라디오 액세스 네트워크(RAN)와의 통신을 위한 제1 인터페이스, 예컨대 Uu 인터페이스를 사용하며,상기 UE는 상기 무선 통신 네트워크에서 디바이스 간(D2D) 또는 사이드링크(SL) 통신을 위한 제2 인터페이스, 예컨대 PC5 인터페이스를 사용하여 상기 제1 중계 자원들 중 하나 이상에서 또는 상기 제1 중계 자원들 및 상기 제2 중계 자원들 중 하나 이상에서 상기 중계 디바이스를 통해 상기 무선 통신 네트워크의 네트워크 엔티티와의 직접 통신을 수행하는, 무선 통신 네트워크를 위한 사용자 디바이스(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 하나 이상의 중계 디바이스들을 포함하는 무선 통신 네트워크를 동작시키기 위한 방법으로서, 중계 디바이스는 제1 중계 자원들을 포함하는 제1 양방향 링크, 및 제2 중계 자원들을 포함하는 제2 양방향 링크를 제공하고, 상기 제1 양방향 링크 및 상기 제2 양방향 링크는 상기 무선 통신 네트워크의 라디오 액세스 네트워크(RAN)와의 통신을 위한 제1 인터페이스, 예컨대 Uu 인터페이스를 사용하며, 상기 방법은: 하나 이상의 사용자 디바이스(UE)들에 의해, 상기 무선 통신 네트워크에서 디바이스 간(D2D) 또는 사이드링크(SL) 통신을 위한 제2 인터페이스, 예컨대 PC5 인터페이스를 사용하여 상기 제1 중계 자원들 중 하나 이상에서 또는 상기 제1 중계 자원들 및 상기 제2 중계 자원들 중 하나 이상에서 상기 중계 디바이스를 통해 상기 무선 통신 네트워크의 네트워크 엔티티와의 직접 통신을 수행하는 단계를 포함하는, 무선 통신 네트워크를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 비일시적 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 상에서 실행될 때, 제36 항의 방법을 수행하는 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>HAUSTEIN, Thomas</engName><name>하우스타인, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를...</address><code> </code><country>영국</country><engName>LEATHER, Paul Simon Holt</engName><name>레더, 폴 사이먼 홀트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22206927.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0650715-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0674267-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0674271-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0100039-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019297.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938893e0b98fe368db0bd14e6ed1c48b27f396b14820a81df2c3e2f16c96fe62d548d5a6d19240450679a08698c24a6af8674d3535e98a972f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439acc8cc649fc7408b4e52d0f76923fe1b9114ffe95b4de4c3dfe7ea0b66c1e908a9f8397aead5be7abe926f3a63f3de83fa368776b7f82</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>