<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:46.2346</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0088578</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치, 전자 장치의 제어 방법 및 컴퓨터 독출 가능 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE, METHODS OF CONTROLLING ELECTRONIC  DEVICES AND COMPUTER READABLE STORAGE MEDIUM FOR  DIRECT MEMORY ACCESSES</inventionTitleEng><openDate>2023.12.01</openDate><openNumber>10-2023-0163904</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 7/219</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치의 제어 방법이 개시된다. 상기 제어 방법은, 제1 전자 장치를 제2 전자 장치에 접근하여 무선 충전 모드를 시작하는 단계; 상기 제1 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 제1 레벨로 인가하는 단계; 상기 제1 전자 장치의 무선 충전을 위한 전류 값을 모니터링하는 단계; 및 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 전자 장치를 제2 전자 장치에 접근하여 무선 충전 모드를 시작하는 단계; 상기 제1 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 제1 레벨로 인가하는 단계; 상기 제1 전자 장치의 무선 충전을 위한 전류 값을 모니터링하는 단계; 및 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;를 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 전자 장치의 무선 충전을 위한 전류 값을 모니터링하는 단계;는,상기 제1 전자 장치에 포함된 전류 센서에서 측정한 전류의 값을 기준 전류값과 비교하는 단계;를 포함하는 전자 장치의 제어 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 기준 전류값은, 상기 제1 전자 장치의 무선충전 동작이 차단되는 과전류 값인 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;는, 상기 제1 전자 장치에 포함된 전류 센서에서 측정한 전류의 값이 상기 기준 전류값보다 낮거나 같은 범위를 유지하도록 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;는, 상기 제1 전자 장치에 포함된 전류 센서에서 측정한 전류의 값이 기준 전류값과 일정 오차범위 내의 영역에 포함될 경우, 상기 제1 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 상기 제1 레벨로 유지하여 제어하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;는, 상기 제1 전자 장치에 포함된 전류 센서에서 측정한 전류의 값이 기준 전류값보다 작을 경우, 상기 제1 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 제1 레벨보다 높은 제2 레벨로 제어하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;는, 상기 제2 레벨로 제어한 후 상기 전류 센서에서 측정한 전류의 값이 기준 전류값보다 작을 경우, 상기 전류 센서에서 측정한 전류의 값이 기준 전류값과 일정 오차범위 내의 영역에 포함될 때까지 상기 제1 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 상기 제2 레벨보다 큰 제3 레벨 내지 제n 레벨로 순차적으로 제어하고, 이 때 n은 4 이상의 자연수인 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 레벨은 최대 전력 전송 듀티 비율인 50%보다 낮은 값인 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 외부 전자 장치로 무선으로 전력을 송신하는 전자 장치에 있어서; 전원;송신 코일; 상기 전원 및 상기 송신 코일과 전기적으로 연결된 풀 브릿지 회로; 상기 송신 코일을 통해 외부 장치와 통신하고, 상기 풀 브릿지 회로를 제어하여 전력 신호를 상기 송신 코일을 통해 전송하는 컨트롤러; 및상기 풀 브릿지 회로로 흐르는 전류를 센싱할 수 있는 전류 센서;를 포함하고, 상기 컨트롤러는, 상기 전자 장치가 외부 전자 장치와 접촉하여 무선 충전을 시작하는 시점에서 상기 풀 브릿지 회로를 제어하는 제1 동작 모드와, 상기 무선 충전이 안정화 된 후에 상기 풀 브릿지 회로를 제어하는 제2 동작 모드;로 동작하고,상기 무선 충전을 시작하는 시점에 상기 전자 장치가 인가하는 전력의 듀티 비율은, 상기 제1 동작 모드에서 상기 무선 충전 시작 이후에 인가하는 전력의 듀티 비율 또는 상기 제2 동작 모드에서 인가하는 전력의 듀티 비율과 비교하여 가장 낮은 값으로 제어되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 풀 브릿지 회로는, 상기 송신 코일의 일단과 전기적으로 연결되고 상기 컨트롤러의 제 1 게이트 신호에 응답하여 턴온되는 제 1 스위치; 상기 송신 코일의 상기 일단과 전기적으로 연결되고 상기 컨트롤러의 제 2 게이트 신호에 응답하여 턴온되는 제 2 스위치; 상기 송신 코일의 타단과 전기적으로 연결되고 상기 컨트롤러의 제 3 게이트 신호에 응답하여 턴온되는 제 3 스위치; 및 상기 송신 코일의 상기 타단과 전기적으로 연결되고 상기 컨트롤러의 제 4 게이트 신호에 응답하여 턴온되는 제 4 스위치를 포함하고,상기 컨트롤러는 상기 제1 동작 모드에서 상기 제1 게이트 신호, 상기 제2 게이트 신호, 상기 제3 게이트 신호 및 상기 제4 게이트 신호 중 일부의 스위칭 타이밍을 쉬프트하여 상기 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제1 동작 모드에서,상기 제1 게이트 신호 내지 상기 제4 게이트 신호 중 일부의 스위칭 타이밍을 제1 쉬프트하여, 상기 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율이 제1 레벨이 되도록 제어하고, 상기 전류 센서를 통해 상기 전자 장치의 전류 값을 모니터링하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 제1 동작 모드에서, 상기 전류 센서를 통해 모니터링 한 값을 기준 전류값과 비교하여, 상기 모니터링 한 값이 상기기준 전류값을 초과하지 않는 범위에서 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가적으로 제어하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 제1 동작 모드에서, 상기 모니터링 한 값이 상기 기준 전류값과 일정 오차범위 내의 영역에 포함되면, 상기 제1 레벨을 유지하여 제어하고, 상기 제2 동작 모드로 동작 모드를 변경하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 모니터링 한 값이 상기 기준 전류값과 일정 오차범위 내의 영역 밖에 포함되면,상기 제1 게이트 신호 내지 상기 제4 게이트 신호 중 일부의 스위칭 타이밍을 제2 쉬프트하여, 상기 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율이 제2 레벨이 되도록 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 제2 레벨로 제어한 후 상기 모니터링 한 값이 기준 전류값과 일정 오차범위 내의 영역 밖에 포함되면,상기 모니터링 한 값이 기준 전류값과 일정 오차범위 내의 영역에 포함될 때까지상기 제1 게이트 신호 내지 상기 제4 게이트 신호 중 일부의 스위칭 타이밍을 제3 쉬프트 내지제n 쉬프트하여, 상기 전자 장치의 전력 전송 듀티 비율을 제3 레벨 내지 제n 레벨로 순차적으로 제어하고, 이 때 n은 4 이상의 자연수인 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 모니터링 한 값이 기준 전류값과 일정 오차범위 내의 영역에 포함되면, 일정 오차범위 내의 영역에 포함된 때의 전력 전송 듀티 비율을 유지하며 제어하고, 제2 동작 모드로 동작 모드를 변경하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행되는 프로그램을 저장하는 비일시적인 컴퓨터 독출가능 매체로서,상기 프로그램은, 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행 시, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 외부 전자 장치와 무선 충전을 수행하는 시점의 전력 전송 듀티 비율 제어 방법을 수행하도록 하고, 상기 제어 방법은, 무선 충전을 송신하는 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 제1 레벨로 인가하는 단계; 상기 무선 충전을 송신하는 장치의 무선 충전을 위한 전류 값을 모니터링하는 단계; 및 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;를 포함하는 비일시적인 컴퓨터 독출가능 매체</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 무선 충전을 송신하는 장치의 무선 충전을 위한 전류 값을 모니터링하는 단계;는,상기 무선 충전을 송신하는 장치에 포함된 전류 센서에서 측정한 전류의 값을 기준 전류값과 비교하는 단계;를 포함하고,상기 기준 전류값은, 상기 무선 충전을 송신하는 장치의 무선충전 동작이 차단되는 과전류 값인 비일시적인 컴퓨터 독출가능 매체</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;는, 상기 무선 충전을 송신하는 장치에 포함된 전류 센서에서 측정한 전류의 값이 상기 기준 전류값보다 낮거나 같은 범위를 유지하도록 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 비일시적인 컴퓨터 독출가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 모니터링 한 전류 값에 따라 상기 전력 전송 듀티 비율을 추가로 제어하는 단계;는, 상기 무선 충전을 송신하는 장치에 포함된 전류 센서에서 측정한 전류의 값이 기준 전류값보다 작을 경우, 상기 무선 충전을 송신하는 장치의 전력 전송 듀티 비율(duty ratio)을 제1 레벨보다 높은 제2 레벨로 제어하는 비일시적인 컴퓨터 독출가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEON, You So</engName><name>천유소</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Dong Hyuk</engName><name>최동혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Sang Hee</engName><name>강상희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Woo Jin</engName><name>한우진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220063701</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0749280-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0806798-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220088578.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301a34b1e2dfe6f174f9f417c3291930485fe027f8a5d9244b0cac916fd842ed97dda8b401bb3fb5c8603f73e7cc6518ff386043687e72011</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7bb9b3fbb2a7a5fdd1ef558896c225f88666afebe654c8624d5fe3717619d8a26857e3794461faab041cfe5a72fda55682941eabe4af241b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>