<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:47.847</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003129</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리적 객체와의 사용자 인터페이스에 대한 상호작용들을 관리하기 위한 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR MANAGING INTERACTIONS DIRECTED TO A USER INTERFACE WITH A PHYSICAL OBJECT</inventionTitleEng><openDate>2024.03.20</openDate><openNumber>10-2024-0036582</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 방법은, XR 환경 내에 제1 복수의 출력 양식들과 연관된 제1 그래픽 요소들을 디스플레이하는 단계; 제1 그래픽 요소들을 디스플레이하는 동안, 물리적 객체의 이동을 검출하는 단계; 및 물리적 객체의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 물리적 객체의 이동이 물리적 객체로 하여금 제1 그래픽 요소들 중 제1 그래픽 요소에 대한 거리 임계치를 위반하게 한다는 결정에 따라, 제1 그래픽 요소와 연관된 제1 출력 양식을 물리적 객체에 대한 현재 출력 양식으로서 선택하고; 물리적 객체의 이동이 물리적 객체로 하여금 제1 그래픽 요소들 중 제2 그래픽 요소에 대한 거리 임계치를 위반하게 한다는 결정에 따라, 제2 그래픽 요소와 연관된 제2 출력 양식을 물리적 객체에 대한 현재 출력 양식으로서 선택하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009492</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/038303</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,비일시적 메모리 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨팅 시스템에서 - 상기 컴퓨팅 시스템은 디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들에 통신가능하게 결합됨 -,상기 디스플레이 디바이스를 통해, 확장 현실(XR) 환경 내에 제1 복수의 출력 양식들과 연관된 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 단계;상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 동안, 물리적 객체의 제1 이동을 검출하는 단계; 및상기 물리적 객체의 상기 제1 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 물리적 객체의 상기 제1 이동이 상기 물리적 객체로 하여금 상기 제1 복수의 그래픽 요소들 중 제1 그래픽 요소에 대한 거리 임계치를 위반하게 한다는 결정에 따라, 상기 제1 그래픽 요소와 연관된 제1 출력 양식을 상기 물리적 객체에 대한 현재 출력 양식으로서 선택하고;상기 물리적 객체의 상기 제1 이동이 상기 물리적 객체로 하여금 상기 제1 복수의 그래픽 요소들 중 제2 그래픽 요소에 대한 상기 거리 임계치를 위반하게 한다는 결정에 따라, 상기 제2 그래픽 요소와 연관된 제2 출력 양식을 상기 물리적 객체에 대한 상기 현재 출력 양식으로서 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 출력 양식 및 상기 제2 출력 양식은 상기 XR 환경 내에서 상이한 시각적 변화들을 야기하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 물리적 객체의 상기 제1 이동이 상기 물리적 객체로 하여금 상기 제1 복수의 그래픽 요소들 중 상기 제1 그래픽 요소에 대한 상기 거리 임계치를 위반하게 한다는 결정에 따라,상기 물리적 객체에 인접한 상기 제1 그래픽 요소의 디스플레이를 유지하고;상기 제1 그래픽 요소를 포함하지 않는 상기 제1 복수의 그래픽 요소들 중 나머지의 디스플레이를 중지하는 단계; 및상기 물리적 객체의 상기 제1 이동이 상기 물리적 객체로 하여금 상기 제1 복수의 그래픽 요소들 중 상기 제2 그래픽 요소에 대한 상기 거리 임계치를 위반하게 한다는 상기 결정에 따라,상기 물리적 객체에 인접한 상기 제2 그래픽 요소의 디스플레이를 유지하고;상기 제2 그래픽 요소를 포함하지 않는 상기 제1 복수의 그래픽 요소들 중 나머지의 디스플레이를 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 그래픽 요소와 연관된 상기 제1 출력 양식을 상기 물리적 객체에 대한 상기 현재 출력 양식으로서 선택한 후에, 상기 물리적 객체의 제2 이동을 검출하는 단계; 및상기 물리적 객체의 상기 제2 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 객체에 인접한 상기 제1 그래픽 요소의 디스플레이를 유지하기 위해 상기 물리적 객체의 상기 제2 이동에 기초하여 상기 제1 그래픽 요소를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 제1 복수의 그래픽 요소들 중 상기 나머지의 디스플레이를 중지한 후에, 상기 물리적 객체에 대한 터치 입력의 표시를 획득하는 단계; 및상기 터치 입력의 상기 표시를 획득하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 XR 환경 내에 상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 재디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하기 전에, 상기 물리적 객체에 대한 터치 입력의 표시를 획득하는 단계를 추가로 포함하고,상기 XR 환경 내에 상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 단계는 상기 터치 입력의 상기 표시를 획득하는 것에 응답하여 상기 XR 환경 내에 상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물리적 객체의 상기 제1 이동이 상기 물리적 객체로 하여금 상기 제1 그래픽 요소 또는 상기 제2 그래픽 요소에 대한 상기 거리 임계치를 위반하게 하지 않는다는 결정에 따라,상기 물리적 객체에 대한 상기 현재 출력 양식으로서 초기 출력 양식을 유지하고;상기 제1 복수의 그래픽 요소들의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 그래픽 요소와 연관된 상기 제1 출력 양식을 상기 물리적 객체에 대한 상기 현재 출력 양식으로서 선택한 후에, 상기 물리적 객체를 이용한 후속 마킹 입력을 검출하는 단계; 및상기 후속 마킹 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 후속 마킹 입력 및 상기 제1 출력 양식에 기초하여 상기 XR 환경 내에 하나 이상의 마크들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 후속 마킹 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 물리적 객체가 물리적 표면에 대해 얼마나 세게 눌리고 있는지와 연관된 입력이 제1 입력 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 후속 마킹 입력 및 상기 제1 출력 양식에 기초하여 상기 XR 환경 내에 하나 이상의 마크들을 제1 외관으로 디스플레이하고 - 상기 제1 외관은 상기 제1 입력 값에 대응하는 상기 하나 이상의 마크들의 파라미터와 연관됨 -;상기 물리적 객체가 물리적 표면에 대해 얼마나 세게 눌리고 있는지와 연관된 상기 입력이 제2 입력 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 후속 마킹 입력 및 상기 제1 출력 양식에 기초하여 상기 XR 환경 내에 하나 이상의 마크들을 제2 외관으로 디스플레이하는 - 상기 제2 외관은 상기 제2 입력 값에 대응하는 상기 하나 이상의 마크들의 상기 파라미터와 연관됨 - 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 파라미터는 상기 XR 환경 내의 상기 하나 이상의 마크들의 반경, 폭, 두께, 세기, 반투명도, 불투명도, 색상, 또는 텍스처 중 하나에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 후속 마킹 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 물리적 객체가 상기 사용자에 의해 얼마나 세게 파지되고 있는지와 연관된 입력이 제1 입력 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 후속 마킹 입력 및 상기 제1 출력 양식에 기초하여 상기 XR 환경 내에 하나 이상의 마크들을 제1 외관으로 디스플레이하고 - 상기 제1 외관은 상기 제1 입력 값에 대응하는 상기 하나 이상의 마크들의 파라미터와 연관됨 -;상기 물리적 객체가 상기 사용자에 의해 얼마나 세게 파지되고 있는지와 연관된 상기 입력이 제2 입력 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 후속 마킹 입력 및 상기 제1 출력 양식에 기초하여 상기 XR 환경 내에 하나 이상의 마크들을 제2 외관으로 디스플레이하는 - 상기 제2 외관은 상기 제2 입력 값에 대응하는 상기 하나 이상의 마크들의 상기 파라미터와 연관됨 - 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 파라미터는 상기 XR 환경 내의 상기 하나 이상의 마크들의 반경, 폭, 두께, 세기, 반투명도, 불투명도, 색상, 또는 텍스처 중 하나에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하기 전에, 상기 물리적 객체가 사용자에 의해 보유되고 있는 현재 방식과 연관된 그립 포즈를 획득하는 단계 - 상기 제1 복수의 그래픽 요소들은 상기 그립 포즈의 함수임 -; 및상기 그립 포즈를 획득하는 것에 응답하여,상기 그립 포즈가 제1 그립 포즈에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 XR 환경 내에 상기 제1 복수의 출력 양식들과 연관된 상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하고;상기 그립 포즈가 상기 제1 그립 포즈와는 상이한 제2 그립 포즈에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 XR 환경 내에 제2 복수의 출력 양식들과 연관된 제2 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 XR 환경 내에 상기 제1 복수의 출력 양식들과 연관된 상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이한 후에, 상기 제1 그립 포즈로부터 상기 제2 그립 포즈로의 상기 그립 포즈의 변화를 검출하는 단계; 및상기 그립 포즈의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 XR 환경 내의 상기 제1 복수의 그래픽 요소들의 디스플레이를 상기 XR 환경 내의, 상기 제2 복수의 출력 양식들과 연관된 상기 제2 복수의 그래픽 요소들로 대체하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하기 전에, 상기 물리적 객체의 제1 단부가 또는 제2 단부가 외향으로 향하고 있는지를 나타내는 정보를 획득하는 단계; 및상기 물리적 객체의 상기 제1 단부가 또는 상기 제2 단부가 외향으로 향하고 있는지를 나타내는 상기 정보를 획득하는 것에 응답하여,상기 물리적 객체의 상기 제1 단부가 외향으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 XR 환경 내에 상기 제1 복수의 출력 양식들과 연관된 상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하고;상기 물리적 객체의 상기 제2 단부가 외향으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 XR 환경 내에 제2 복수의 출력 양식들과 연관된 제2 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 XR 환경 내에 상기 제1 복수의 출력 양식들과 연관된 상기 제1 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이한 후에, 상기 물리적 객체의 제1 단부가 외향으로 향하는 것으로부터 상기 물리적 객체의 제2 단부가 외향으로 향하는 것으로의 변화를 검출하는 단계; 및상기 물리적 객체의 상기 제1 단부가 외향으로 향하는 것으로부터 상기 물리적 객체의 상기 제2 단부가 외향으로 향하는 것으로의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 XR 환경 내에 상기 제2 복수의 출력 양식들과 연관된 상기 제2 복수의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;비일시적 메모리;디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스; 및상기 비일시적 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 메모리로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스를 갖는 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 비일시적 메모리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;비일시적 메모리;디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스; 및상기 디바이스로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,비일시적 메모리 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨팅 시스템에서 - 상기 컴퓨팅 시스템은 디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들에 통신가능하게 결합됨 -,상기 디스플레이 디바이스를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 물리적 객체를 이용한 마킹 입력을 검출하는 단계; 및상기 마킹 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 마킹 입력이 물리적 표면으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 마킹 입력에 기초하여 상기 사용자 인터페이스 내에 마크를 디스플레이하고 - 상기 마킹 입력에 기초하여 디스플레이되는 상기 마크의 파라미터는 상기 물리적 객체가 상기 물리적 표면에 대해 얼마나 세게 눌리고 있는지에 기초하여 결정됨 -;상기 마킹 입력이 상기 물리적 표면으로 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 마킹 입력에 기초하여 상기 사용자 인터페이스 내에 상기 마크를 디스플레이하는 - 상기 마킹 입력에 기초하여 디스플레이되는 상기 마크의 파라미터는 상기 물리적 객체가 상기 사용자에 의해 얼마나 세게 파지되고 있는지에 기초하여 결정됨 - 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 파라미터는 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 마크의 반경, 폭, 두께, 세기, 반투명도, 불투명도, 색상, 또는 텍스처 중 하나에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 2차원 마킹 영역을 포함하고, 상기 2차원 마킹 영역 상에 상기 마크가 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 3차원 마킹 영역을 포함하고, 상기 3차원 마킹 영역 내에 상기 마크가 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 내에 상기 마크를 디스플레이한 후에, 상기 사용자 인터페이스 내에서 상기 마크를 이동시키는 것과 연관된, 상기 물리적 객체를 이용한 후속 입력을 검출하는 단계; 및상기 후속 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 후속 입력에 기초하여 상기 사용자 인터페이스 내에서 상기 마크를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 후속 입력을 검출하는 단계는,상기 물리적 객체 상의 어포던스가 작동되었다는 표시를 획득하는 단계; 및상기 물리적 객체의 회전 또는 병진 이동 중 적어도 하나를 검출하는 단계에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 후속 입력을 검출하는 단계는,상기 물리적 객체가 상기 사용자에 의해 얼마나 세게 파지되고 있는지와 연관된 입력 값이 임계 입력 값을 초과한다는 표시를 획득하는 단계; 및상기 물리적 객체의 회전 또는 병진 이동 중 적어도 하나를 검출하는 단계에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 후속 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스 내에서 상기 마크를 이동시키는 동안 상기 사용자 인터페이스 내의 적어도 일부 콘텐츠의 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 마킹 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 마킹 입력이 상기 물리적 표면으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 물리적 표면과 상기 물리적 객체 사이의 거리에 대응하는 시뮬레이션된 그림자를 상기 XR 환경 내에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스를 통해, 사용자 인터페이스 내에 마킹과 연관된 복수의 상이한 선택가능 도구들을 갖는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소는 공간 내의 한 지점에 앵커링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 컴퓨팅 시스템의 사용자의 시야 내의 한 지점에 앵커링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;비일시적 메모리;디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스; 및상기 비일시적 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 제20항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 메모리로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스를 갖는 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 제20항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 비일시적 메모리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;비일시적 메모리;디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스; 및상기 디바이스로 하여금 제20항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 방법으로서,비일시적 메모리 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨팅 시스템에서 - 상기 컴퓨팅 시스템은 디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들에 통신가능하게 결합됨 -,상기 디스플레이 디바이스를 통해, 콘텐츠를 디스플레이하는 단계;상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 그리고 물리적 객체가 사용자에 의해 보유되고 있는 동안, 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력에 대응하는 동작을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 선택 입력에 대응하는 동작을 수행하는 단계는,상기 물리적 객체가 상기 사용자에 의해 보유되고 있는 방식과 연관된 그립 포즈가 제1 그립에 대응한다는 결정에 따라, 상기 콘텐츠의 제1 부분에 대해 선택 동작을 수행하는 단계 - 상기 콘텐츠의 상기 제1 부분은 상기 물리적 객체의 미리결정된 부분이 가리키고 있는 방향에 기초하여 선택됨 -; 및상기 물리적 객체가 상기 사용자에 의해 보유되고 있는 상기 방식과 연관된 상기 그립 포즈가 상기 제1 그립에 대응하지 않는다는 결정에 따라, 상기 콘텐츠의 상기 제1 부분과는 상이한 상기 콘텐츠의 제2 부분에 대해 상기 선택 동작을 수행하는 단계 - 상기 콘텐츠의 상기 제2 부분은 상기 사용자의 시선 방향에 기초하여 선택됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 선택 동작을 수행하는 단계는 상기 콘텐츠의 상기 제1 부분 또는 상기 제2 부분의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서,상기 그립 포즈가 상기 제1 그립에 대응한다는 상기 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 물리적 객체의 상기 미리결정된 부분이 상기 콘텐츠에 대해 가리키고 있는 상기 방향을 나타내는 제1 그래픽 요소를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 그래픽 요소의 크기 파라미터는 상기 콘텐츠의 상기 제1 부분과 상기 물리적 객체 사이의 거리의 함수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 또는 제36항에 있어서,상기 그립 포즈가 상기 제1 그립에 대응하지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 디스플레이 디바이스를 통해, 상기 콘텐츠에 대한 상기 사용자의 상기 시선 방향을 나타내는 제2 그래픽 요소를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제2 그래픽 요소의 크기 파라미터는 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 상기 콘텐츠의 제2 부분 사이의 거리의 함수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠를 이동시키는 것과 연관된, 상기 물리적 객체를 이용한 후속 입력을 검출하는 단계; 및상기 후속 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 후속 입력에 기초하여 상기 콘텐츠를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 후속 입력을 검출하는 단계는,상기 물리적 객체 상의 어포던스가 작동되었다는 표시를 획득하는 단계; 및상기 물리적 객체의 회전 또는 병진 이동 중 적어도 하나를 검출하는 단계에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 후속 입력을 검출하는 단계는,상기 물리적 객체가 상기 사용자에 의해 얼마나 세게 파지되고 있는지와 연관된 입력 값이 임계 입력 값을 초과한다는 표시를 획득하는 단계; 및상기 물리적 객체의 회전 또는 병진 이동 중 적어도 하나를 검출하는 단계에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 입력의 크기는 상기 콘텐츠의 상기 이동의 크기를 결정하기 위해 증폭 계수에 의해 수정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;비일시적 메모리;디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스; 및상기 비일시적 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 제35항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 메모리로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스를 갖는 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 제35항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 비일시적 메모리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;비일시적 메모리;디스플레이 디바이스 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하기 위한 인터페이스; 및상기 디바이스로 하여금 제35항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티...</address><code> </code><country> </country><engName>LINDMEIER, William, D.</engName><name>린드마이어, 윌리엄, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티...</address><code> </code><country> </country><engName>JACKSON, Benjamin, G.</engName><name>잭슨, 벤자민, 지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티...</address><code> </code><country> </country><engName>KOBAYASHI, Tony</engName><name>코바야시, 토니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티...</address><code> </code><country> </country><engName>BAUGH, Brenton, A.</engName><name>바우, 브렌튼, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNDSTROM, Matthew, J.</engName><name>선스트롬, 매튜, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티...</address><code> </code><country> </country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/226,070</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0102923-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0219653-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0219670-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0219671-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0036466-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0617471-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0982486-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0982485-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003129.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931f85ceff3901071b5852fbcdb0b5ab74b9dfc90478d6e20a1743ecbb33a076a3176b9c81b00e4c85c89cea6458f6478523cb9ff6d19ea172</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffedd96ce5d5880904f579843375badc4c52b2b3564bc4ede85556dc44c9920afcb430a88bfb2442ad7b1b203fbb1776700c4920fda28a904</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>