<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:10.310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006819</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 에이전트 맵 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-AGENT MAP GENERATION</inventionTitleEng><openDate>2023.04.27</openDate><openNumber>10-2023-0056690</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/894</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 환경 맵 생성 시스템으로, 상기 시스템은 범위 센서를 포함하는 매핑 시스템에 의해 캡처된 매핑 데이터를 획득하는 복수의 에이전트를 포함한다. 매핑 데이터는 환경의 3차원 표현을 나타내며 환경의 일부를 나타내는 프레임을 생성하는 데 사용된다. 에이전트는 다른 에이전트로부터 다른 프레임 데이터 - 다른 에이전트의 매핑 시스템에 의해 캡처된 다른 매핑 데이터를 사용하여 생성된 환경의 일부를 나타내는 다른 프레임을 표시함 - 를 수신한다. 그런 다음 각 에이전트는 프레임과 다른 프레임을 사용하여 노드 - 각 노드는 환경의 각 부분을 나타냄 - 를 생성하고, 노드를 상호 연결하는 에지 - 에지는 노드 사이의 공간 오프셋을 나타냄- 를 계산하여 환경 맵을 나타내는 그래프를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022040723</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2021/050871</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환경 맵을 생성하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 각각의 에이전트가 하나 이상의 처리 장치를 포함하는 복수의 에이전트를 포함하고, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 범위 센서를 포함하는 매핑 시스템에 의해 캡처된 매핑 데이터를 획득하고 - 상기 매핑 데이터는 환경의 3차원 표현을 나타냄 -;b) 상기 매핑 데이터를 사용하여 상기 환경의 일부를 나타내는 프레임을 생성하고;c) 하나 이상의 다른 에이전트로부터 다른 프레임 데이터를 수신하고 - 상기 다른 프레임 데이터는 상기 하나 이상의 다른 에이전트의 매핑 시스템에 의해 캡처된 다른 매핑 데이터를 사용하여 생성된 환경의 일부를 나타내는 다른 프레임을 표시함 -; 그리고,d) i) 상기 프레임 및 다른 프레임들을 사용하여 노드들을 생성하고 - 각 노드는 환경의 각 부분을 나타냄 -, 및    ii) 상기 노드들을 상호 연결하는 에지를 계산 - 상기 에지는 상기 노드 사이의 공간적 오프셋을 나타냄 - 하는 것에 의해, 환경 맵을 나타내는 그래프를 생성하도록 구성된, 환경 맵을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 에이전트는,a) 상기 에이전트에 의해 캡처된 매핑 데이터를 사용하는 것을 기반으로 생성된 상기 프레임; 및b) 상기 하나 이상의 다른 에이전트에 의해 캡처된 다른 매핑 데이터를 사용하여 생성된 다른 프레임에 기반하여 각각의 독립적인 그래프를 유지하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 상기 프레임을 사용하여 초기 그래프를 생성하고; 그리고b) i) 추가 노드 또는 에지를 생성하고, 및  ii) 그래프 내의 에지를 정제하는 것 중 적어도 하나에 의해 추가 프레임 및 다른 프레임을 사용하여 그래프를 업데이트하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 에이전트에 의해 이동된 궤적을 사용하여 상기 그래프를 적어도 부분적으로 결정하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 각 에이전트에 의해 생성된 상기 그래프는 상기 에이전트에 의해 이동된 국소적으로 정확한 궤적에 기반하고, 다른 에이전트에 의해 생성된 그래프와 전역적으로 일치하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는,a) 하나 이상의 관성 위치 센서; 및b) 상기 범위 센서의 신호 사용,중 적어도 하나를 사용하여 궤적을 결정하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 궤적을 사용하여 적어도 부분적으로 상기 노드를 상호 연결하는 에지를 계산하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 매핑 데이터를 분할함으로써 상기 프레임을 생성하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 상기 매핑 데이터의 캡처 시간;b) 상기 매핑 데이터의 캡처 기간;c) 상기 매핑 데이터를 캡처하는 동안 이동된 거리;d) 상기 매핑 데이터를 캡처하는 동안 이동된 회전; 및e) 상기 매핑 데이터의 범위,중 적어도 하나를 기반으로 프레임을 생성하도록 구성된, 시스템:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 상기 에이전트가 이동한 궤적을 분할하고; 및b) 궤적 분할을 사용하여 상기 프레임을 생성하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 상기 프레임을 분석하고; 및b) 분석 결과에 따라 노드를 생성하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 다수의 부모 노드를 생성하고 - 각 부모 노드는 환경의 상이한 부분을 나타냄 - ; 및b) 다수의 자식 노드를 생성 - 각 자식 노드는 상기 부모 노드와 연관되고 관련된 상기 부모 노드가 나타내는 상기 환경의 일부와 동일하거나 겹치는 환경의 일부를 나타냄 - 하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 자식 노드는 고정된 기하학적 변환을 통해 상기 부모 노드와 관련된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는,a) 상기 노드와 관련된 프레임 간의 오버랩 정도; 및b) 상기 노드와 관련된 상기 프레임 캡처 간의 이동 정도,중 적어도 하나에 기반하여 자식 노드 및 부모 노드를 식별하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 그래프를 생성하기 위해 상기 부모 노드 사이에서 연장되는 에지를 계산하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 노드 사이에 에지를 생성하고; 및b) 에지가 자식 노드에 연결된 경우, 상기 에지를 상기 자식 노드와 관련된 상기 부모 노드로 전파하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 자식 노드와 상기 부모 노드 사이의 기하학적 변환을 사용하여 상기 에지를 전파하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 노드 사이의 에지를 계산하고; 및b) 반복 최적화 프로세스를 사용하여 상기 에지를 정제하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 국소 드리프트 접근법;b) 루프 폐쇄; 및c) 장소 인식 중 적어도 하나를 사용하여 에지를 계산하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 노드 사이의 공간적 오프셋을 계산하기 위해 상기 에이전트에 의해 이동된 궤적을 사용하여 에지를 계산하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 정렬 프로세스를 사용하여 상이한 노드의 프레임을 정렬하고; 및b) 상기 정렬을 사용하여 상기 에지를 계산함으로써,에지를 계산하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 반복적 최근접 포인트 알고리즘을 사용하여 상기 정렬 프로세스를 수행하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는,a) 매칭 프로세스를 사용하여 잠재적인 매칭 노드를 식별하고; 및b) 잠재적 매칭 노드를 사용하여:  i) 루프 폐쇄; 및  ii) 장소 인식 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는,a) 노드를 하나 이상의 다른 노드와 비교하고; 및b) 비교 결과에 기반하여 순위를 생성- 상기 순위는 상기 노드와 하나 이상의 다른 노드 사이의 유사성 정도를 나타냄 - 함으로써 상기 매칭 프로세스를 수행하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 노드에 대한 서명을 계산하고 - 상기 서명은 상기 노드와 관련된 상기 프레임의 하나 이상의 특징에 기반함 -; 및,b) 상기 서명을 다른 노드의 다른 서명과 비교함으로써, 상기 노드를 하나 이상의 다른 노드와 비교하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 노드와 관련된 상기 프레임의 저차원 표현을 사용하여 노드에 대한 서명을 도출하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 노드가 상기 환경의 다른 부분을 나타내고 부모 노드 또는 자식 노드로 지정될 수 있는지 결정하고;b) 그래프 토폴로지를 생성하고;c) 하나 이상의 에지를 생성하고;d) 루프 폐쇄를 수행하고; 그리고,e) 장소 인식을 수행하는 것중 적어도 하나에 상기 순위를 사용하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 상기 매칭 프로세스의 결과를 사용하여 하나 이상의 후보 그래프 토폴로지를 생성하고;b) 상기 그래프 토폴로지와 관련된 노드 사이의 오버랩에 기반하여 적어도 하나의 후보 그래프 토폴로지를 검증하고; 그리고,c) 검증된 상기 그래프 토폴로지에 따라 하나 이상의 에지를 계산,하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 하나 이상의 새로운 프레임을 나타내는 프레임 데이터를 획득하고;b) 각각의 새로운 프레임에 대응하는 후보 노드를 생성하고;c) i) 에이전트가 이동한 궤적,   ii) 정렬 프로세스; 및   iii) 매칭 프로세스 중 적어도 하나를 사용하여 후보 에지를 계산하고; 그리고d) i) 상기 후보 노드를 기반으로 하나 이상의 노드를 추가하는 것; 및   ii) 상기 후보 에지를 기반으로 하나 이상의 에지를 추가하거나 업데이트 것 중 적어도 하나에 의해 상기 그래프를 업데이트 하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) i) 추가된 노드; ii) 추가된 에지; 및 iii) 업데이트된 에지 중 적어도 하나를 포함하여 상기 그래프의 변화를 식별하고,b) 상기 그래프의 변화를 평가하고; 그리고,c) 평가 결과에 따라 상기 그래프를 선택적으로 업데이트하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 상기 그래프의 적어도 일부와 관련된 신뢰도 값을 계산하고; 그리고,b) 상기 신뢰도 값을 기준으로 상기 그래프를 선택적으로 업데이트하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 노드가 새로운 노드이거나 새로운 에지에 근접하면, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 인접 노드 및 에지와 관련된 신뢰도 값을 평가하고; 및,b) 상기 신뢰도 값이 임계값을 초과하는 경우:  i) 인접 노드 및 에지와 정렬 매칭을 수행하고; 및  ii) 상기 정렬 매칭의 결과에 기반하여 새로운 에지를 생성하고; 그리고,c) 신뢰도 값이 임계값보다 작은 경우, 매칭을 수행하여 잠재적인 매칭 노드를 식별하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 상기 그래프의 에지와 관련된 예상 오차를 계산하고; 그리고,b) i) 추정된 오차를 기반으로 신뢰도 값을 생성; 및  ii) 상기 추정된 오차를 사용하여 적어도 부분적으로 상기 그래프를 최적화 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 추정 오차가 높은 에지를 식별하고; 그리고,b) 그래프 예측을 사용하여 상기 식별된 에지를 검증함으로써,최적화를 수행하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는 상기 그래프가 결과로 수렴할 때까지 최적화 접근법을 사용하여 상기 그래프를 반복적으로 해결하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 에지의 최소 제곱 오차를 최적화하는 에지 제약 조건을 기반으로 상기 그래프를 해결하고;b) 상기 에지와 관련된 오차를 업데이트하고; 그리고,c) 상기 그래프가 수렴될 때까지 상기 해결 단계 및 상기 업데이트 단계를 반복하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 하나 이상의 다른 에이전트로부터 프레임 매니페스트를 획득하고 - 상기 프레임 매니페스트는 하나 이상의 다른 에이전트에서 사용 가능한 프레임을 나타냄 - ; 그리고,b) 상기 프레임 매니페스트에 따라 상기 하나 이상의 다른 에이전트로부터 프레임을 요청하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 하나 이상의 다른 에이전트로부터 매니페스트 요청을 수신하고; 그리고,b) 상기 매니페스트 요청에 대한 응답으로 프레임 매니페스트를 제공하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 처리 장치는:a) 하나 이상의 다른 에이전트로부터 프레임 요청을 수신하고 - 상기 프레임 요청은 하나 이상의 요청된 프레임을 나타냄 - ; 및b) 상기 프레임 요청에 대한 응답으로 프레임 데이터를 제공하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 프레임에 대한 상기 프레임 데이터는:a) 상기 프레임의 저차원 표현; 및b) 상기 프레임의 서펠 표현 중 적어도 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에이전트는 자율 차량을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 환경 맵을 생성하기 위한 방법으로서, 각각의 에이전트가 하나 이상의 처리 장치를 포함하는 복수의 에이전트에서 상기 방법은:a) 범위 센서를 포함하는 매핑 시스템에 의해 캡처된 매핑 데이터를 획득하는 단계 - 상기 매핑 데이터는 상기 환경의 3차원 표현을 나타냄 -;b) 상기 매핑 데이터를 사용하여 상기 환경의 일부를 나타내는 프레임을 생성하는 단계;c) 하나 이상의 다른 에이전트로부터 다른 프레임 데이터를 수신하는 단계 - 상기 다른 프레임 데이터는 상기 하나 이상의 다른 에이전트의 매핑 시스템에 의해 캡처된 다른 매핑 데이터를 사용하여 생성된 상기 환경의 일부를 나타내는 다른 프레임을 표시함 -; 그리고,d) i) 상기 프레임 및 다른 프레임을 사용하여 노드를 생성하고 - 각 노드는 상기 환경의 각 부분을 나타냄 - ; 및 ii) 상기 노드를 상호 연결하는 에지를 계산 - 상기 에지는 상기 노드 사이의 공간적 오프셋을 나타냄 - 함으로써 환경 맵을 나타내는 그래프 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 환경 맵을 생성하기 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 실행가능 코드를 포함하고, 복수의 에이전트에 제공된 하나 이상의 적절하게 프로그래밍된 처리 장치에서 실행될 때 상기 하나 이상의 처리 장치로 하여금:a) 범위 센서를 포함하는 매핑 시스템에 의해 캡처된 매핑 데이터를 획득하고 - 상기 매핑 데이터는 상기 환경의 3차원 표현을 나타냄 - ;b) 상기 매핑 데이터를 사용하여 상기 환경의 일부를 나타내는 프레임을 생성하고;c) 하나 이상의 다른 에이전트로부터 다른 프레임 데이터를 수신하고 - 상기 다른 프레임 데이터는 하나 이상의 다른 에이전트의 매핑 시스템에 의해 캡처된 다른 매핑 데이터를 사용하여 생성된 환경의 일부를 나타내는 다른 프레임을 표시함 - ; 그리고d) i) 상기 프레임 및 다른 프레임을 사용하여 노드를 생성하고 - 각 노드는 환경의 각 부분을 나타냄 - ; 및,    ii) 상기 노드를 상호 연결하는 에지를 계산 - 상기 에지는 노드 사이의  공간적 오프셋을 나타냄 - 하는 것에 의해 환경 맵을 나타내는 그래프를 생성하도록 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아, ****, 오스트레일리안 캐피탈 테리토리, 액톤, 클루니즈 로스 스트리트</address><code>519990414144</code><country>오스트레일리아</country><engName>COMMONWEALTH SCIENTIFIC AND INDUSTRIAL RESEARCH ORGANISATION</engName><name>커먼웰쓰 사이언티픽 앤 인더스트리알 리서치 오거니제이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 **** 오스트레일리안 캐피탈 테리토리 액...</address><code> </code><country> </country><engName>CATT, Gavin</engName><name>캇 개빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2020903029</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0221036-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0051062-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0786913-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0786914-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006819.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930207da7e81be8149cfe374a21ce334fb66238660da43aa3082253cd361115e7dbca478fafe766b7f90ce40d97419427e865a4edaf5e12818</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf75f9d25790bdba84f21fdea85e7b20ab396e778529178a544c16bc0a8c5a3f34297caf82c4e9549a1c317d5a6e88ce107ae2a1ced6c827b9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>