<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:55.5555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028225</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 시나리오의 정보 처리 방법, 장치, 기기, 저장 매체 및 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL SCENE INFORMATION PROCESSING METHOD AND APPARATUS, DEVICE, STORAGE MEDIUM, AND PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2024.09.19</openDate><openNumber>10-2024-0137072</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/533</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/798</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 가상 시나리오의 정보 처리 방법, 장치, 기기 및 저장 매체를 제공하며, 방법은, 가상 시나리오를 디스플레이하는 단계 - 가상 시나리오는 제1 가상 객체를 포함함 - ; 제1 가상 객체를 포함하는 인터랙션 과정이 종료된 것에 응답하여, 인터랙션 과정을 집계하기 위한 정보 집계 화면을 디스플레이하는 단계; 정보 집계 화면에 복수 개의 탭 컨트롤러를 디스플레이하는 단계 - 각 탭 컨트롤러는 하나의 정보 집계 차원에 대응됨 - ; 및 복수 개의 탭 컨트롤러 중의 제1 탭 컨트롤러가 선택된 것에 응답하여, 정보 집계 화면에서의, 복수 개의 탭 컨트롤러를 제외한 정보 디스플레이 영역에, 제1 정보 집계 차원 중의 적어도 하나의 집계 정보를 디스플레이하는 단계 - 제1 정보 집계 차원은 제1 탭 컨트롤러에 대응됨 - 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024021792</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/095032</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 시나리오의 정보 처리 방법으로서,상기 가상 시나리오의 정보 처리 방법은 전자 기기에 의해 실행되며, 상기 가상 시나리오의 정보 처리 방법은, 가상 시나리오를 디스플레이하는 단계 - 상기 가상 시나리오는 제1 가상 객체를 포함함 - ;상기 제1 가상 객체를 포함하는 인터랙션 과정이 종료된 것에 응답하여, 상기 인터랙션 과정을 집계하기 위한 정보 집계 화면을 디스플레이하고, 상기 정보 집계 화면에 복수 개의 탭 컨트롤러를 디스플레이하는 단계 - 각 상기 탭 컨트롤러는 하나의 정보 집계 차원에 대응됨 - ; 및 상기 복수 개의 탭 컨트롤러 중의 제1 탭 컨트롤러가 선택된 것에 응답하여, 상기 정보 집계 화면에서의, 상기 복수 개의 탭 컨트롤러를 제외한 정보 디스플레이 영역에, 제1 정보 집계 차원 중의 적어도 하나의 집계 정보를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 정보 집계 차원은 상기 제1 탭 컨트롤러에 대응됨 - 를 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가상 시나리오의 정보 처리 방법은, 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러에 각각 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 정보 푸시 컨트롤러는 연관 정보 집계 차원 중의 적어도 하나의 집계 정보를 디스플레이하기 위한 것이며, 상기 연관 정보 집계 차원은 연관 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원이고, 상기 연관 탭 컨트롤러는 상기 정보 푸시 컨트롤러에 연관된 상기 탭 컨트롤러인, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러의 개수가 하나인 경우, 상기 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러에 각각 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 단계는, 탭 컨트롤러 선택 조작에 응답하여, 선택된 상기 탭 컨트롤러에 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러에 각각 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 단계는, 푸시 조건을 만족하는 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러에 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 푸시 조건은,상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 서버에 의해 푸시된 새로운 상기 집계 정보를 획득하는 조건; 상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 유사성 파라미터가 유사성 임계값보다 크거나 같은 상기 집계 정보를 획득하는 조건 - 상기 유사성 파라미터는 상기 정보 집계 차원 중의 상기 집계 정보와 제1 가상 객체 사이의 유사도를 나타냄 - ; 및 상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 포함되는 상호작용 데이터가 상호작용 데이터 임계값보다 크거나 같은 상기 집계 정보를 획득하는 조건중 적어도 하나를 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러에 각각 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 단계는, 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러 중의 각 상기 탭 컨트롤러에 대해, 상기 정보 집계 화면에서 상기 탭 컨트롤러에 연결된 위치에, 상기 탭 컨트롤러에 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 것; 상기 탭 컨트롤러에 적용되는 디스플레이 파라미터에 기반하여, 상기 정보 집계 화면의 임의의 위치에, 상기 탭 컨트롤러에 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 것 - 상기 정보 푸시 컨트롤러와 상기 탭 컨트롤러에는 동일한 디스플레이 파라미터가 적용됨 - ; 및 상기 정보 집계 화면의 임의의 위치에, 상기 탭 컨트롤러에 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하는 것 - 상기 탭 컨트롤러와 상기 정보 푸시 컨트롤러 사이에는 연결선이 구비됨 - 중 하나의 처리를 실행하는 단계를 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정보 푸시 컨트롤러에 포함된 전시 위치의 개수는, 상기 적어도 하나의 집계 정보의 개수에 따라 자체 적응적으로 증가 및 감소되고, 또는, 상기 정보 푸시 컨트롤러에 포함된 전시 위치의 개수는 고정적이며, 상기 적어도 하나의 집계 정보는 선입 선출의 순서에 따라 상기 정보 푸시 컨트롤러의 상기 전시 위치에 디스플레이되는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 또는 제4항에 있어서, 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러에 각각 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이하기 전, 상기 가상 시나리오의 정보 처리 방법은, 각 상기 탭 컨트롤러에 연관된 상기 정보 푸시 컨트롤러에 대해, 상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 랜덤으로 선택된 적어도 하나의 집계 정보; 상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 서버에 의해 송신된 새로운 적어도 하나의 집계 정보; 및 상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 유사성 파라미터가 유사성 임계값보다 크거나 같은 적어도 하나의 집계 정보인 조건을 만족하는 집계 정보를 상기 정보 푸시 컨트롤러 중 디스플레이될 상기 적어도 하나의 집계 정보로 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 유사성 파라미터가 유사성 임계값보다 크거나 같은 적어도 하나의 집계 정보는,상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원 중의 각 집계 정보 및 상기 정보 집계 화면에 등록된 제1 계정의 특징에 기반하여, 기계 학습 모델을 호출하여 예측하여, 각 상기 집계 정보에 각각 대응되는 클릭 확률을 얻는 것; 및 상기 클릭 확률에 기반하여 복수 개의 상기 집계 정보에 대해 내림차순 정렬 처리를 수행하고, 내림차순 정렬 결과 중 헤드부로부터 시작된 적어도 하나의 집계 정보를, 상기 유사성 파라미터가 유사성 임계값보다 크거나 같은 적어도 하나의 집계 정보로 결정하는 것을 통해 결정되며, 상기 제1 계정과 상기 제1 가상 객체는 연관되는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 기계 학습 모델을 호출하여 예측하기 전, 상기 가상 시나리오의 정보 처리 방법은, 샘플 정보 집계 차원과 샘플 계정을 획득하는 것; 상기 샘플 정보 집계 차원 중의 각 샘플 집계 정보 및 상기 샘플 계정의 특징에 기반하여, 초기화된 상기 기계 학습 모델을 호출하여 예측하여, 각 상기 샘플 집계 정보의 예측 클릭 확률을 얻는 것; 및상기 예측 클릭 확률과 마크 클릭 확률 사이의 차이값에 기반하여 역전파를 수행하고, 역전파 과정 중 계층별로 상기 기계 학습 모델의 파라미터를 업데이트하는 것을 통해 상기 기계 학습 모델을 훈련시키는 단계를 더 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 어느 하나의 상기 정보 푸시 컨트롤러에 디스플레이된 각 상기 집계 정보에 대해, 상기 집계 정보에 대한 닫기 트리거 조작을 수신한 것에 응답하여, 상기 집계 정보를 디스플레이하는 것을 취소하는 것; 상기 집계 정보의 디스플레이 시간이 제1 디스플레이 시간 임계값보다 크거나 같은 것에 응답하여, 상기 집계 정보를 디스플레이하는 것을 취소하는 것; 및 상기 집계 정보에 대응되는 탭 컨트롤러가 선택된 것에 응답하여, 상기 집계 정보를 디스플레이하는 것을 취소하고, 다른 탭 컨트롤러에 대응되는 집계 정보를 계속 디스플레이하는 것 중의 하나의 처리를 실행하는 단계를 더 포함하는 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 상기 탭 컨트롤러에 각각 연관된 정보 푸시 컨트롤러를 디스플레이할 때, 상기 가상 시나리오의 정보 처리 방법은, 제1 타깃 정보 푸시 컨트롤러에 디스플레이된 적어도 하나의 집계 정보의 경우, 상기 집계 정보에서 상기 집계 정보에 대응되는 적어도 하나의 인터랙션 컨트롤러를 디스플레이하는 것 - 상기 제1 타깃 정보 푸시 컨트롤러는 선택된 탭 컨트롤러에 연관된 상기 정보 푸시 컨트롤러임 - ; 및 제2 타깃 정보 푸시 컨트롤러에 디스플레이된 적어도 하나의 집계 정보의 경우, 상기 집계 정보에서 상기 집계 정보에 대응되는 적어도 하나의 인터랙션 컨트롤러를 디스플레이하는 것 - 상기 제2 타깃 정보 푸시 컨트롤러는 푸시 조건을 만족하는 탭 컨트롤러에 연관된 상기 정보 푸시 컨트롤러임 - 중의 하나의 처리를 실행하는 단계를 더 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 집계 정보에서 상기 집계 정보에 대응되는 적어도 하나의 인터랙션 컨트롤러를 디스플레이하는 단계는, 상기 집계 정보가 상기 가상 시나리오 중의 가상 아이템에 관련되는 것에 응답하여, 상기 집계 정보에서, 상기 가상 아이템에 대한 구매 컨트롤러 및 상기 가상 아이템에 대한 보기 컨트롤러 중 적어도 하나를 디스플레이하는 단계; 상기 집계 정보와 상기 가상 시나리오에 참여한 제2 계정이 관련되고, 상기 제2 계정과 상기 정보 집계 화면에 등록된 제1 계정 사이에 소셜 관계가 존재하지 않는 것에 응답하여, 상기 집계 정보에, 상기 제2 계정에 대한 친구 추가 컨트롤러 및 상기 제2 계정에 대한 신고 컨트롤러 중 적어도 하나의 컨트롤러를 디스플레이하는 단계; 및 상기 집계 정보와 상기 가상 시나리오에 참여한 제2 계정이 관련되고, 상기 제2 계정과 상기 정보 집계 화면에 등록된 제1 계정 사이에 소셜 관계가 존재하는 것에 응답하여, 상기 집계 정보에, 상기 제2 계정에 대한 좋아요 컨트롤러 및 상기 제2 계정에 대한 댓글 컨트롤러 중 적어도 하나의 컨트롤러를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 집계 정보와 상기 가상 시나리오에 참여한 제2 계정이 관련되고, 상기 제2 계정과 상기 정보 집계 화면에 등록된 제1 계정 사이에 소셜 관계가 존재하며, 상기 제2 계정과 상기 제1 계정이 상호작용을 완료한 것에 응답하여, 상기 정보에서, 상기 완료된 상호작용에 대응되는 인터랙션 컨트롤러를 디스플레이하는 것을 차단하는 단계를 더 포함하는 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 인터랙션 컨트롤러에 대한 트리거 조작에 응답하여, 상호작용 결과를 디스플레이하고, 상기 상호작용 결과를 디스플레이하는 지속 시간이 제1 설정 시간보다 크거나 같을 때, 상기 집계 정보를 디스플레이하는 것을 취소하는 단계를 더 포함하는 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 정보 집계 화면에 복수 개의 탭 컨트롤러를 디스플레이하는 단계는, 상기 정보 집계 화면에 특정된 정렬 방식에 따라 복수 개의 탭 컨트롤러를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 정렬 방식은, 상기 복수 개의 탭 컨트롤러에 각각 대응되는 히스토리 상호작용 빈도의 내림차순; 상기 복수 개의 탭 컨트롤러에 각각 대응되는 상기 정보 집계 차원의 정보 개수의 내림차순; 상기 복수 개의 탭 컨트롤러에 각각 대응되는 상기 정보 집계 차원의 시효성 파라미터의 내림차순; 및 상기 복수 개의 탭 컨트롤러에 각각 대응되는 상기 정보 집계 차원의 중요성 지표의 내림차순 중 적어도 하나를 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 가상 시나리오의 정보 처리 방법은,각 상기 탭 컨트롤러에 대해,상기 탭 컨트롤러가 숨김 조건을 만족하는 것에 응답하여, 상기 탭 컨트롤러를 숨기는 처리를 실행하는 단계를 더 포함하고, 상기 숨김 조건은, 상기 탭 컨트롤러를 디스플레이하는 지속 시간이 제2 설정 시간보다 크거나 같고, 상기 탭 컨트롤러에 대한 트리거 조작을 수신하지 못한 것; 및 상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 서버에 의해 송신된, 지속 시간이 제3 설정 시간보다 크거나 같은 새로운 상기 집계 정보를 획득하지 못한 것 중 적어도 하나의 조건을 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 각 상기 탭 컨트롤러에 대해,상기 탭 컨트롤러에 대한 숨김 트리거 조작을 수신한 것에 응답하여, 상기 탭 컨트롤러를 숨기고, 숨김 철회 입구를 디스플레이하는 것,상기 숨김 철회 입구에 대한 트리거 조작을 수신한 것에 응답하여, 상기 탭 컨트롤러를 디스플레이하고, 상기 숨김 철회 입구를 디스플레이하는 것을 취소하는 것; 및 상기 탭 컨트롤러에 대응되는 상기 정보 집계 차원에서, 서버에 의해 송신된 새로운 상기 집계 정보를 획득한 것에 응답하여, 상기 탭 컨트롤러를 디스플레이하고, 상기 숨김 철회 입구를 디스플레이하는 것을 취소하는 것중의 하나의 처리를 실행하는 단계를 더 포함하는 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 정보 집계 차원은 가상 아이템, 가상 객체, 상기 가상 시나리오 중의 진영, 상기 가상 시나리오에 참여한 계정을 포함하는, 가상 시나리오의 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 가상 시나리오의 집계 정보 처리 장치로서, 상기 장치는, 가상 시나리오를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 모듈을 포함하고, 상기 가상 시나리오는 제1 가상 객체를 포함하며;상기 디스플레이 모듈은 또한, 상기 제1 가상 객체를 포함하는 인터랙션 과정이 종료된 것에 응답하여, 상기 인터랙션 과정을 집계하기 위한 정보 집계 화면을 디스플레이하고, 상기 정보 집계 화면에 복수 개의 탭 컨트롤러를 디스플레이하도록 구성되며, 각 상기 탭 컨트롤러는 하나의 정보 집계 차원에 대응되고; 상기 디스플레이 모듈은 또한, 상기 복수 개의 탭 컨트롤러 중의 제1 탭 컨트롤러가 선택된 것에 응답하여, 상기 정보 집계 화면에서의, 상기 복수 개의 탭 컨트롤러를 제외한 정보 디스플레이 영역에, 제1 정보 집계 차원 중의 적어도 하나의 집계 정보를 디스플레이하도록 구성되며, 상기 제1 정보 집계 차원은 상기 제1 탭 컨트롤러에 대응되는, 가상 시나리오의 집계 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 기기로서, 실행 가능한 명령어를 저장하기 위한 메모리; 및상기 메모리에 저장된 실행 가능한 명령어를 실행할 때, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 가상 시나리오의 정보 처리 방법을 구현하기 위한 프로세서를 포함하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 실행 가능한 명령어가 저장되고, 상기 실행 가능한 명령어가 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 가상 시나리오의 정보 처리 방법을 구현하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 또는 컴퓨터 명령어를 포함하며, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 명령어가 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 가상 시나리오의 정보 처리 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Luxin</engName><name>장 룩신</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210911610.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0918012-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0919200-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0919201-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0138301-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1099376-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028225.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e61703986b59c14dd7a978f716ce0e11ad3e9400813d6614947cf529409a8dd14f0868a4678d6b78a93d1997f3debb51ea52c579bb1ebf4aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7696784467b677848ff1ee37d1eed4c0156908af9952d36b54fcedc66c1eeecf1dfa600a24844c759fcad54f67522f449e4fec3d869d4840</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>