<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:20.3020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036014</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘 및 물류 조회 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ALGORITHM FOR IMPROVING IDENTIFICATION ACCURACY OF SIMILAR LOGISTICS TRACKING NUMBERS, AND LOGISTICS QUERY SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0006063</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9035</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘 및 물류 조회 시스템을개시하며, 해당 알고리즘은, 물류 송장번호를 획득하여 물류 송장번호의 길이에 따라 규칙 베이스로부터 동일한 물류 송장번호 길이의 물류 경로를 선별하여, 물류 경로의 수량 N을 산출하는 단계; N=1일 때, 유일한 물류 경로를 물류 송장번호의 인식 결과로 하고; N≥2일 때, 물류 송장번호의 매칭 정확도 산출을 진행하되, 매칭 정확도 산출은, 각 물류 경로의 번호 구간 정보에 따라 물류 송장번호의 정규식 중의 상수 부분 및 변수 부분을 구분하고, 각 물류 경로에 대응되는 정규식 중 상수 부분의 길이가 전반적인 규칙 중에서 매칭되는 길이 비율을 산출하고, 이를 매칭 정확도 값으로 하는 것을 포함하는 단계; 및 매칭 정확도 값이 최대인 물류 경로를 물류 송장번호의 인식 결과로 하는 단계를 포함한다. 해당 알고리즘 및 상응한 물류 조회 시스템은 물류 송장번호의 자동 인식 능력 및 조회 효율을 향상시키고, 조회가 정확하고 신속하고 효율적이며 편리한 장점을 구비한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024149368</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/071972</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물류 조회 시스템에서 물류 경로를 인식하기 위한 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘에 있어서, 물류 송장번호를 획득하여 상기 물류 송장번호의 길이를 산출하고, 상기 물류 송장번호의 길이에 따라 규칙 베이스로부터 동일한 물류 송장번호 길이를 가지는 물류 경로를 선별하고, 동일한 길이를 가지는 모든 상기 물류 경로를 기록하고 상기 물류 경로의 수량 N을 산출하는 단계(S1); N값에 따라 상기 물류 송장번호의 예비 인식을 진행하고, 상기 물류 송장번호의 예비 인식은, N=1일 때, 상기 유일한 물류 경로를 상기 물류 송장번호의 인식 결과로 하고; N≥2일 때, 단계(S3)을 수행하는 것을 포함하는 단계(S2); 상기 물류 송장번호의 매칭 정확도 산출을 진행하되, 상기 매칭 정확도 산출은, 각 물류 경로의 번호 구간 정보에 따라 상기 물류 송장번호의 정규식 중의 상수 부분 및 변수 부분을 구분하고, 상기 물류 송장번호 중 상기 번호 구간 정보의 내용과 동일하고 위치가 동일한 부분을 상기 정규식의 상수 부분으로 하고, 나머지 부분은 상기 정규식의 변수 부분으로 하는 단계(S31); 각 물류 경로에 대응되는 정규식 중 상기 상수 부분의 길이가 전반적인 규칙 중에서 매칭되는 길이 비율을 산출하고, 상기 길이 비율을 상응한 물류 경로 규칙에서의 상기 물류 송장번호의 매칭 정확도 값으로 하는 단계(S32); 크기에 따라 각 물류 경로 규칙의 매칭 정확도 값에 대해 순서배열을 진행하는 단계(S33); 및매칭 정확도 값이 최대인 규칙에 대응되는 물류 경로를 취출하는 단계(S34);를 포함하는 단계(S3); 및 매칭 정확도 값이 최대인 물류 경로를 상기 물류 송장번호의 인식 결과로 하는 단계(S4);를 포함하는 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 단계(S1)을 수행하기 전에, 먼저 각 물류 경로의 정보 데이터를 상기 규칙 베이스에 저장하고, 물류 경로의 정보 데이터는 물류 경로의 명칭, 물류 송장번호 길이 및 번호 구간 정보를 포함하고, 상기 번호 구간 정보는 번호 구간 내용, 번호 구간 위치 및 번호 구간 길이를 포함하고, 각 물류 경로는 상응한 번호 구간 정보를 가지고: 모 물류 경로의 각 물류 송장번호에 내용이 동일하고 위치가 동일한 문자열이 포함되지 않을 때, 해당 물류 경로의 번호 구간 정보는 비어있고, 상응한 해당 물류 경로의 번호 구간 내용은 비어있고, 번호 구간 위치는 비어있고, 번호 구간 길이는 0이고; 모 물류 경로의 각 물류 송장번호에 내용이 동일하고 위치가 동일한 문자열이 포함되어 있을 때, 해당 문자열을 물류 경로의 번호 구간 정보로 하고, 해당 문자열의 내용, 물류 송장번호에 위치한 위치 및 문자 길이 정보를 각각 해당 번호 구간 정보의 번호 구간 내용, 번호 구간 위치 및 번호 구간 길이로 하는 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 단계(S3)에 대해, 단계(S31)을 수행하기 전에, 동일한 길이를 가지는 N개 물류 경로에 대해 선별을 진행하고, 해당 N개 물류 경로의 번호 구간 정보를 분석하며, 모 물류 경로의 번호 구간 정보가 비어있지 않을 때, 해당 물류 경로에 대해 단계(S31)의 조작을 수행하고; 모 물류 경로의 번호 구간 정보가 비어있을 때, 해당 물류 경로에 대한 매칭 정확도 산출을 포기하고, 해당 물류 경로를 해당 물류 송장번호의 인식 대상으로 하지 않는 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 단계(S33)에서 다수의 병렬된 최대의 매칭 정확도 값이 발생할 때, 추가적인 매칭 정확도 산출을 중지시키고, 물류 경로를 인식할 수 없음을 제시하고, 사용자가 수동으로 물류 경로를 지정하도록 제청하는 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 물류 조회 시스템은 물류 송장번호 베이스를 더 포함하고, 상기 물류 송장번호 베이스는 조회가 완료된 과거 물류 송장번호를 저장하고, 상기 과거 물류 송장번호에 따라 관련 물류 경로의 번호 구간 정보를 산출하되, 번호 구간 정보를 산출하여야 하는 물류 경로를 선택하고, 과거 물류 송장번호의 검출 규칙을 설정하고, 검출 규칙에 따라 물류 송장번호 베이스로부터 상응한 수량의 M개의 해당 물류 경로의 과거 물류 송장번호를 검출하는 단계(P1); 기정의 유사값 Y의 크기를 설정하되, Y≤100%인 단계(P2); 해당 M개의 물류 송장번호에 대해 순차적으로 최단 길이 L에 따라 상응한 문자열을 절취하고, 매번 절취한 위치는 이전에 절취한 위치보다 한 자리 증가하고, 각 물류 송장번호의 첫 자리 문자로부터 시작하여 절취하고, 동일 차수로 절취한 문자열 길이와 위치는 동일하고, 매번 문자열을 절취할 때마다 그중의 동일한 문자열의 수량을 통계하고, 동일한 문자열의 수량과 M의 비례값은 절취된 문자열의 유사도 K이고, K≥Y일 때, 해당 절취된 문자열을 임시 번호 구간으로 판단하여 절취를 정지시키고, K＜Y일 때, 해당 절취된 문자열을 비임시 번호 구간으로 판단하여 다음 자리의 문자열 절취를 진행하는 유사도 판단을 진행하고; K≥Y 또는 물류 송장번호의 모든 자릿수가 절취 완료되어 다시 절취를 정지시킬 때까지 문자열 절취와 유사도 판단의 조작을 중복하여 진행하는 단계(P3); 단계(P3)에서 임시 번호 구간이 획득되지 않을 때, 해당 물류 경로의 번호 구간 정보가 비어있는 것으로 판단하여 해당 물류 경로의 번호 구간 정보 산출을 중지시키고; 단계(P3)에서 임시 번호 구간가 획득될 때, 단계(P5)를 수행하는 번호 구간 정보 예비 인식을 진행하는 단계(P4); 및 상기 임시 번호 구간의 위치에서 해당 M개의 물류 송장번호의 문자열을 절취하고, 매번 절취된 길이는 이전에 절취된 길이보다 1 자리 증가하고, 최초 절취된 길이는 L+1 자리이고, 동일 차수로 절취한 문자열 길이는 동일하며, 매번 문자열을 절취할 때마다 그중의 동일한 문자열의 수량을 통계하고, 동일한 문자열의 수량과 M의 비례값은 절취된 문자열의 유사도 K이고, K≥Y일 때, 해당 절취된 문자열을 임시 번호 구간으로 판단하여 다음 절취를 진행하고, K＜Y일 때, 해당 절취된 문자열을 비임시 번호 구간으로 판단하여 절취를 정지시키고, 가장 긴 임시 번호 구간을 번호 구간 정보로 판단하는 유사도 판단을 진행하는 단계(P5);를 포함하는 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 단계(P1)에서, 검출 규칙에 따라 상기 물류 송장번호 베이스로부터 검출 가능한 과거 물류 송장번호의 수량이 M보다 작을 때, M 값을 검출 규칙에 따라 상기 물류 송장번호 베이스로부터 검출 가능한 과거 물류 송장번호의 수량으로 자동으로 조절하고, 사용자에게 M 값이 이미 수정되었음을 제시하고; 및/또는 Y는 M 값이 상이한 구간 범위에 위치함에 따라 자동으로 값을 취하되, M 값이 작을 수록 Y 값이 더욱 큰 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 물류 조회 시스템은 물류 송장번호 획득 모듈을 더 포함하고, 상기 물류 송장번호 획득 모듈을 통해 조회하여야 할 물류 송장번호 정보를 수집하고, 사용자가 물류 송장번호를 조회할 때, 상기 물류 송장번호 획득 모듈을 통해 규칙 베이스에 이미 기록된 물류 경로를 수동으로 지정할 수 있으며; 사용자가 물류 경로를 지정하여 물류 송장번호 조회를 진행할 때, 해당 물류 송장번호와 해당 물류 경로의 번호 구간 정보가 일치한 지를 판단하고: 양자가 일치하면, 해당 물류 경로의 번호 구간 정보가 유효한 것으로 확정하고, 해당 번호 구간 정보는 다음 물류 송장번호 조회에 사용되고; 양자가 일치하지 않으면, 해당 물류 송장번호가 해당 지정된 물류 경로의 조회 플랫폼에서 정상적인 조회 정보 피드백이 있는 지를 추가로 판단하고, 피드백된 조회 정보가 정상이면, 해당 번호 구간 정보 이상으로 표기하는 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 물류 조회 시스템은 물류 경로 베이스를 더 포함하고, 각 물류 경로의 명칭, 번호 구간 정보은 상기 물류 경로 베이스에 저장되고, 상기 물류 경로 베이스 중의 번호 구간 정보는 수동으로 입력 또는 수정될 수 있는 것을 특징으로 하는 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 물류 조회 시스템에 있어서, 상기 물류 조회 시스템은 물류 송장번호 획득 모듈, 규칙 베이스, 물류 송장번호 베이스, 물류 경로 베이스, 종합 산출 모듈 및 조회 결과 표시 모듈을 포함하고, 상기 종합 산출 모듈은 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항의 유사 물류 송장번호 인식 정확도를 향상시키는 알고리즘에 포함된 조작 명령을 수행하는 것을 특징으로 하는 물류 조회 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 물류 송장번호 획득 모듈로 조회하여야 할 물류 송장번호 정보를 수집할 때, 입력된 조회할 정보에 대해 선택 가능하게 필터링을 진행하고, 조회할 정보 중 문자, 숫자 및 대시 이외의 기타 문자를 삭제하고, 문자수가 5 자리보다 크고 50 자리보다 작은 문자열을 조회할 물류 송장번호로 보류하고; 및/또는 상기 물류 조회 시스템으로 획득한 물류 송장번호에 따라 상응한 물류 경로를 인식한 후, 해당 물류 경로가 항공 물류 경로 또는 비항공 경로인 지를 추가로 판단하고, 해당 물류 경로가 항공 물류 경로일 때, 상기 조회 결과 표시 모듈로 항공 경로 표시 인터페이스에 따라 관련된 항공편 정보 및 물류 과정 정보를 출력하고, 해당 물류 경로가 비항공 물류 경로일 때, 상기 조회 결과 표시 모듈로 일반 경로 표시 인터페이스에 따라 관련된 물류 과정 정보를 출력하는 것을 특징으로 하는 물류 조회 시스템.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ******, 광동, 썬전 롱강 디스트릭트, 반티엔 서브 디스트릭트, 쉬에강 로드, 넘버 ****, 티엔 안 클라우드 파크 빌딩 **, ****</address><code>520200315322</code><country>중국</country><engName>DEMON NETWORK TECH. CO., LTD</engName><name>디먼 네트워크 테크 코 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******,...</address><code> </code><country> </country><engName>HOU, Yi</engName><name>허우 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******,...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Haoxiong</engName><name>리 하오시옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******,...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Shoubao</engName><name>천 셔우바오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******,...</address><code> </code><country> </country><engName>LIANG, Jinjian</engName><name>리앙 진지엔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기 안산시 단원구 광덕대로 *** (고잔동) ***-*호(엔아이피씨국제특허법률사무소)</address><code>920060007010</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jeong Hyun</engName><name>이정현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310039435.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1178071-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0178678-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1365978-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0202673-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036014.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aef205ad81442f7bbcadc4dcbaad03dba3cbb5cb0cd864de95958774df890e365806c270d042349a8cc161eec4b3757b85d76ad764d48267</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cfb5fe4032a17455d8e4d479ac21174bba620227e5a2f474fa3b4703face1d279cc8bddbbac9e6662603bd313ed39d140e5adb8aa88c89c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>