<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:04.324</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034426</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시각화 및 측정을 위한 자동 초음파 분할용 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR AUTOMATIC ULTRASOUND SEGMENTATION FOR VISUALIZATION AND MEASUREMENT</inventionTitleEng><openDate>2022.11.15</openDate><openNumber>10-2022-0151652</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 초음파 스캔을 수행하기 위한 시스템 및 방법이 제공된다. 초음파 시스템의 일 실시예는 인간 피험자의 일련의 초음파 스캔으로부터 초음파진단기(sonogram) 정보를 획득한다. 일련의 초음파 스캔은 기본 뼈 구조 또는 검사 중인 기타 초음파 식별 기관이 있는 인간 피험자에 대한 관심 부분에 대해 수행된다. 일련의 스캔 데이터는 3차원(3D) 이미지 및/또는 검사된 인간 피험자의 기본 뼈 구조 또는 기관의 3D 모델에 해당하는 단일 데이터 파일로 합성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021183194</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/063587</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음을 포함하는 초음파 시스템:인간 피험자의 일련의 복수의 초음파 스캔으로부터 초음파진단기(sonogram) 이미지 정보를 획득하도록 구성되고, 여기서 복수의 초음파 스캔 중 각각의 초음파 스캔 동안 초음파진단기 이미지 정보를 생성하는 초음파 변환기 프로브(ultrasound transducer probe);상기 초음파 변환기 프로브에 통신 가능하게 결합된 초음파 이미지 데이터 프로세서로서,상기 초음파 변환기 프로브는 상기 초음파 변환기 프로브로부터 초음파진단기 이미지 정보를 수신하고, 상기 초음파진단기 이미지 정보 및 상기 초음파진단기 이미지 정보의 획득 시점에 대응하는 제1 시간을 포함하는 복수의 시간 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분을 생성하는 초음파 이미지 데이터 프로세서(ultrasound image data processor);인간 피험자와 초음파 변환기 프로브 모두를 포함하는 일련의 카메라 이미지를 시계열적으로 캡처하는 적어도 하나의 이미지 캡처 장치로서,인간 피험자에 위치한 적어도 하나의 제1 광학 타겟은 일련의 캡처된 카메라 이미지 중 각각에서 볼 수 있으며, 초음파 변환기 프로브에 위치된 적어도 하나의 제2 광학 타겟은 일련의 캡처된 카메라 이미지 중 각각에서 볼 수 있는 이미지 캡처 장치(image capture device);적어도 하나의 이미지 캡처 장치에 통신 가능하게 결합된 광학 추적기 유닛으로서,상기 광학 추적기 유닛은 적어도 하나의 이미지 캡처 장치로부터 일련의 카메라 이미지 중 각각 하나를 수신하고,상기 일련의 카메라 이미지들 각각은 상기 적어도 하나의 이미지 캡처 장치에 의한 카메라 이미지의 획득 시간을 나타내는 시간 인덱스를 포함하는 광학 추적기 유닛(optical tracker unit);상기 광학 추적기 유닛은 인간 피험자 상의 적어도 하나의 제1 타겟의 위치 및 상기 초음파 변환기 프로브 상의 적어도 하나의 제2 타겟의 위치를 결정하고,상기 광학 추적 유닛은 제1 광학 타겟 및 제2 광학 타겟의 결정된 위치에 기초하여 각각의 카메라 이미지에 대한 시간 인덱싱된 위치 정보를 결정하며,상기 시간 인덱싱된 위치 정보는 인간 상의 적어도 하나의 광학 타겟 및 상기 초음파 변환기 프로브 상의 적어도 하나의 제2 광학 타겟의 결정된 위치에 기초하여 초음파 변환기 프로브에 의해 스캔되고 있는 인간 피험체의 부분을 식별하고, 상기 시간 인덱싱된 위치 정보는 제2 시간을 포함하며;상기 초음파 이미지 데이터 프로세서 및 적어도 하나의 상기 이미지 캡처 장치에 통신 가능하게 결합된 이미지 등록 모듈로서,상기 이미지 등록 모듈은 각 시간 인덱스 초음파진단기 이미지 정보 부분에 대해 상기 제1 시간과 동일한 제2 시간을 갖는 위치 인덱스 정보를 선택하고,상기 시간 인덱스 초음파진단기 이미지 정보 부분들 및 상기 대응하는 시간 인덱스 위치 정보 각각에 기초하여 복수의 위치 인덱스 초음파진단기 정보 부분들을 생성하는 이미지 등록 모듈(image registration module); 및상기 이미지 등록 모듈에 통신 가능하게 결합된 이미지 처리 알고리즘 모듈로서,상기 이미지 처리 알고리즘 모듈은 상기 이미지 등록 모듈로부터 위치 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분을 수신하고,합성 초음파진단기 이미지 정보를 생성하기 위해 수신된 복수의 위치 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분을 결합하는 이미지 처리 알고리즘 모듈(image processing algorithm module).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지 처리 알고리즘 모듈은 상기 복수의 합성 초음파진단기 이미지 정보에 기초하여 3차원(3D) 합성 초음파진단기 그래픽 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 3D 합성 초음파진단기 그래픽 정보에 기초하여 이미지를 생성하는 3D 시각화 모듈을 추가로 포함하고, 상기 이미지는 디스플레이 상에 제시가능한 것을 특징으로 하는 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 초음파 변환기 프로브에 의해 초음파 정보를 획득하는 시간을 제공하는 시계를 추가로 포함하고, 상기 시계는 초음파 이미지 데이터 프로세서에 상주하는 것을 특징으로 하는 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 이미지 캡처 장치에 의해 캡처된 카메라 이미지의 획득 시간을 제공하는 시계를 추가로 포함하고, 상기 시계는 초음파 이미지 데이터 프로세서에 상주하는 것을 특징으로 하는 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 초음파 변환기 프로브 및 상기 적어도 하나의 이미지 캡처 장치는 인간 피험자가 검사되는 제1 위치에 위치되고,적어도 하나의 상기 광학 추적기 유닛, 상기 이미지 등록 모듈, 및 상기 이미지 처리 알고리즘 모듈은 제1 위치로부터 멀리 떨어진 제2 위치에 상주하며,광학 추적기 유닛, 이미지 등록 모듈, 및 이미지 처리 알고리즘 모듈은 상이한 인간 피험자가 검사되는 상이한 제1 위치에서 복수의 다른 초음파 변환기 프로브 및 연관된 적어도 하나의 이미지 캡처 장치로부터 정보를 수신하도록 동작가능한 것을 특징으로 하는 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 다음 단계를 포함하는 초음파 시스템을 이용하여 인간 피험자를 검사하는 방법:초음파 변환기 프로브(ultrasound transducer probe)로부터 인간 피험자의 일련의 복수의 초음파 스캔을 수신하는 단계;상기 초음파 스캔의 일부 및 상기 초음파진단기 이미지 정보 부분의 획득 시간에 대응하는 제1 시간으로부터 초음파진단기 이미지 정보를 각각 포함하는 복수의 시간 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분을 생성하는 단계;적어도 하나의 이미지 캡처 장치를 사용하여 인간 피험자 및 초음파 변환기 프로브 모두를 포함하는 일련의 카메라 이미지를 시간 순서로 캡처하는 단계로서, 상기 일련의 카메라 이미지들 각각은 상기 적어도 하나의 이미지 캡처 장치에 의한 카메라 이미지의 획득 시간을 나타내는 제2 시간을 포함하는 단계;각 카메라 이미지에 대한 시간 인덱싱된 위치 정보를 결정하는 단계로서,상기 시간 인덱싱된 위치 정보는 초음파 변환기 프로브에 의해 스캔되고 있는 인간 피험자의 일부 위치를 식별하며,여기서 시간 인덱싱된 위치 정보는 연관된 제2 시간을 포함하는 단계;각각의 시간 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분에 대해, 상기 초음파진단기 이미지 정보 부분의 제1 시간과 동일한 제2 시간을 갖는 시간 인덱싱된 위치 정보를 선택하는 단계;각각의 시간 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분 및 해당 시간 인덱싱된 위치 정보에 기초하여 복수의 위치 인덱싱된 초음파진단기 정보 부분을 생성하는 단계; 및수신된 복수의 위치 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분을 결합하여 합성 초음파진단기 이미지 정보를 생성하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,사람 피험자에 위치한 적어도 하나의 제1 광학 타겟은 일련의 캡처된 카메라 이미지 각각에서 볼 수 있고,초음파 변환기 프로브에 위치한 적어도 하나의 제2 광학 타겟은 일련의 캡처된 카메라 이미지 각각에서 볼 수 있으며,각각의 카메라 이미지에 대한 시간 인덱싱된 위치 정보를 결정하는 단계는 인간 피험자 상의 적어도 하나의 제1 타겟의 위치 및 초음파 변환기 프로브 상의 적어도 하나의 제2 타겟의 위치를 결정하는 단계를 포함하고,초음파 변환기 프로브에 의해 스캔되고 있는 인간 피험자의 부분의 위치는 적어도 하나의 제1 타겟의 결정된 위치 및 적어도 하나의 제2 타겟의 결정된 위치에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 복수의 시간 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분을 생성하는 단계는, 원격 위치의 초음파 변환기 프로브로부터 일련의 복수의 초음파 스캔을 수신하는 초음파 이미지 데이터 프로세서의 시계를 사용하여 시간 인덱싱된 초음파진단기 이미지 정보 부분 각각에 제1 시간을 추가하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 카메라 이미지를 시간 순서로 캡처한 다음, 상기 방법은 원격 위치의 초음파 변환기 프로브로부터 일련의 복수의 초음파 스캔을 수신하는 초음파 이미지 데이터 프로세서의 시계를 사용하여 카메라 이미지 각각에 제2 시간을 추가하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 생성된 합성 초음파진단기 이미지 정보에 기초하여 3D 합성 초음파진단기 그래픽 정보를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 3D 합성 초음파진단기 그래픽 정보에 기초하여 3D 이미지를 생성하는 단계; 및 디스플레이 상에 3D 이미지를 제시하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 3D 이미지는 인간 피험자의 모든 일련의 복수 초음파 스캔이 상기 초음파 변환기 프로브로부터 수신된 후에 생성되어 디스플레이 상에 제시되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 3D 이미지는 인간 피험자의 일련의 복수 초음파 스캔 각각이 상기 초음파 변환기 프로브로부터 수신될 때 생성되어 디스플레이 상에 제시되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 3D 합성 초음파진단기 그래픽 정보에 기초하여 2D 이미지를 생성하는 단계; 및디스플레이에 2D 이미지를 제시하는 단계를 추가로 포함하는 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, 스톡톤, 스위트 에이, **** 퍼싱 에비뉴</address><code>520220575328</code><country>미국</country><engName>VERDURE IMAGING, INC.</engName><name>버듀어 이메징, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, ...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHLENGER, Christopher</engName><name>슐렝거, 크리스토퍼 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, ...</address><code> </code><country> </country><engName>UNGI, Tamas</engName><name>운지, 타마</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, **층  (역삼동, 윤익빌딩)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920110000813</code><country>대한민국</country><engName>Je Hwan Chang</engName><name>장제환</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, **층 (역삼동, 윤익빌딩)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920030001189</code><country>대한민국</country><engName>LEECHEOYOUNG</engName><name>이처영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/813,469</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1041397-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0152386-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1136068-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0792800-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034426.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93029befae186c089ac51f3a34b42723866638b929dfbfb941067de648db9cf9ffa6c7be2a35b7659dde586889144740c6b53b1c9c3f6a48b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0babc0510d052ca25e277628a41e74007eafa3f6342e1ef69babbe8e49fbd99409420ab8ab328f9e801672dffecf0a8078ddf30ab27a6f3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>