<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:47.247</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7039480</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>빔 관리 방법 및 장치, 사용자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR BEAM MANAGEMENT, AND UE</inventionTitleEng><openDate>2022.05.17</openDate><openNumber>10-2022-0062451</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/336</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0833</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예는 빔 관리 방법 및 장치, UE를 제공하고, 상기 빔 관리 방법은, UE에 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS가 구성되지 않은 경우, 상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및/또는 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계 - 상기 후보 새로운 빔 RS는 상기 제1 SCell의 빔 고장 복구를 위한 것이며; 상기 제1 SCell 및 상기 타깃 셀은 동일한 주파수 대역에 위치함 - 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021052112</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/110772</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 빔 관리 방법으로서,사용자 기기(UE)에 제1 세컨더리 셀(SCell)의 후보 새로운 빔 참조 신호(RS)가 구성되지 않은 경우, 상기 UE는 타깃 셀의 채널 상태 정보 참조 신호(CSI-RS) 자원 및 동기화 신호/물리적 브로드캐스트 채널 블록(SSB) 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계 - 상기 후보 새로운 빔 RS는 상기 제1 SCell의 빔 고장 복구를 위한 것임 - 를 포함하고;상기 제1 SCell 및 상기 타깃 셀은 동일한 주파수 대역에 위치하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 타깃 셀은 제1 셀 그룹에서의 프라이머리 셀(PCell) 또는 프라이머리 세컨더리 셀(PSCell)이고, 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하며; 상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계는,상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 타깃 셀은 제1 셀 그룹에서의 프라이머리 셀(PCell) 또는 프라이머리 세컨더리 셀(PSCell)이고, 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하며;상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계는,상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 타깃 셀은 제1 셀 그룹에서의 제2 SCell 이고, 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하며; 상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계는,상기 UE는 상기 제2 SCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 만약 상기 UE에 하나의 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되면, 상기 제2 SCell은 상기 하나의 SCell이고; 또는,만약 상기 UE에 복수 개 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되면, 상기 제2 SCell은 상기 복수 개 SCell에서 제일 낮은 서비스 셀 인덱스를 구비한 SCell인 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계는,만약 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하면, 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하고; 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제3항에 있어서, 상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계는,만약 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하면, 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하고, 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계는,상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하는 경우,만약 상기 UE에 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하는 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되면, 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하거나; 또는,만약 상기 UE에 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하는 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되지 않으면, 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계를 포함하고;상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UE는 타깃 셀의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계는,만약 상기 UE에 복수 개 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되고, 상기 복수 개 SCell에서의 적어도 하나의 SCell 및 상기 제1 SCell은 동일한 주파수 대역에 위치하며, 상기 복수 개 SCell 및 상기 제1 SCell은 동일한 셀 그룹에 속하면, 상기 UE는 상기 적어도 하나의 SCell에서 제일 낮은 서비스 셀 인덱스를 구비한 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하고; 그렇지 않은 경우,만약 상기 UE에 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하는 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되고, 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하며, 상기 PCell 또는 PSCell이 상기 제1 SCell과 동일한 셀 그룹에 속하면, 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하거나; 만약 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 대상으로 하도록 구성되지 않고, 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하며, 상기 PCell 또는 PSCell이 상기 제1 SCell과 동일한 셀 그룹에 속하면, 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE는 상기 제1 SCell에 빔 고장 복구 요청(BFRQ)을 위한 미디어 액세스 제어 제어 요소(MAC CE) 메시지를 송신하는 단계 - 상기 MAC CE 메시지는 타임 슬롯 n에 위치하는 제1 PUSCH에 반송되고, 상기 제1 PUSCH는 제1 HARQ 프로세스 ID에 대응됨 - ; 및상기 UE는 제1 시간 창에서 제1 다운 링크 제어 정보(DCI)를 모니터링하는 단계 - 상기 제1 DCI는 상기 제1 HARQ 프로세스 ID에 대응되는 PUSCH를 스케줄링 하기 위한 것임 - ;만약 상기 제1 시간 창 내에서 상기 제1 DCI가 UE에 의해 수신되지 않으면, 상기 UE는 상기 제1 SCell의 빔 고장 복구가 완료된 것을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 시간 창의 시작 시점은 타임 슬롯 n+1인 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE는 N 개 참조 신호 자원 지시 및 상기 N 개 참조 신호 자원 지시 중 각 참조 신호 자원 지시에 대응되는 L1-SINR을 보고하고, N는 양의 정수인 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, N 003e#1인 경우, 상기 N 개 참조 신호 자원 지시 중 각 참조 신호 자원 지시에 대응되는 L1-SINR을 보고하는 단계는,N 개 참조 신호 자원 지시 중 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 및 N 개 참조 신호 자원 지시 중 상기 제1 참조 신호 자원 지시를 제외한 N-1 개 참조 신호 자원 지시 중 각 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR이 참조 SINR에 대한 L1-SINR 편차를 보고하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 N 개 참조 신호 자원 지시에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR은 최대치를 구비하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 참조 SINR은 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR인 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR은 제1 임계값보다 크거나 같은 경우, 상기 참조 SINR은 상기 제1 임계값인 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR은 제2 임계값보다 작은 경우, 상기 참조 SINR은 상기 제2 임계값인 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR의 보고값은 M1 비트를 통해 표시되고, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR의 보고값은 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR의 측정값이 있는 범위에 기반하여 결정되며, M1은 양의 정수인 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 N-1 개 참조 신호 자원 지시 중 각 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 보고값은 M2를 통해 표시되고, 상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 보고값은 상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 측정값이 있는 범위에 기반하여 결정되며, M2는 양의 정수이고; 상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 측정값은 상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 측정값이 상기 참조 SINR에 대한 편차를 의미하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 참조 신호 자원 지시는 CSI-RS 자원 지시 CRI 및 SSB 자원 지시 SSBRI 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 상위 계층 파라미터 pathlossReferenceRSs에 기반하여 CSI-RS 자원 또는 SSB를 결정하고, 상기 CSI-RS 자원 또는 SSB에 기반하여 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되고 활성화 명령이 상기 UE에 의해 수신되지 않고, 상기 활성화 명령은 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원에 공간 관계 정보를 활성화하기 위한 것이면, 상기 UE는 제일 낮은 공간 관계 정보 식별자를 구비한 공간 관계 정보에 기반하여 PUCCH 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 랜덤 액세스 채널 RACH msg1 전송을 위한 공간 도메인 전송 필터에 기반하여 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 상위 계층 파라미터 pathlossReferenceRSs에 기반하여 CSI-RS 자원 또는 SSB를 결정하고, 상기 CSI-RS 자원 또는 SSB에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 마스터 정보 블록(MIB)을 수신하기 위한 SSB에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 랜덤 액세스 채널 RACH msg1 전송을 위한 공간 도메인 전송 필터에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 제1 사운딩 참조 신호(SRS) 자원에 기반하여 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되고 활성화 명령이 상기 UE에 의해 수신되지 않고, 상기 활성화 명령은 PUCCH 자원에 공간 관계 정보를 활성화하기 위한 것이면, 상기 UE는 제일 낮은 공간 관계 정보 식별자를 구비한 공간 관계 정보에 기반하여 PUCCH 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 제1 SRS 자원에 기반하여 SRS 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 방법은,상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상기 UE는 랜덤 액세스 채널 RACH msg1 전송을 위한 공간 도메인 전송 필터에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 또는 제29항에 있어서, 상기 제1 SRS 자원은 SRS 자원 집합에서 제일 낮은 SRS 자원 식별자를 구비한 SRS 자원이고, 상기 SRS 자원 집합은 빔 관리를 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 또는 제29항에 있어서, 상기 제1 SRS 자원은 제1 SRS 자원 집합에서 제일 낮은 SRS 자원 식별자를 구비한 SRS 자원이고, 상기 제1 SRS 자원 집합은 복수 개 SRS 자원 집합에서 제일 낮은 SRS 자원 집합 식별자를 구비한 SRS 자원 집합이며, 상기 복수 개 SRS 자원 집합은 빔 관리를 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 빔 관리 장치로서, 사용자 기기(UE)에 제1 세컨더리 셀(SCell)의 후보 새로운 빔 참조 신호(RS)가 구성되지 않은 경우, 타깃 셀의 채널 상태 정보 참조 신호(CSI-RS) 자원 및 동기화 신호/물리적 브로드캐스트 채널 블록(SSB) 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하기 위한 결정 유닛 - 상기 후보 새로운 빔 RS는 상기 제1 SCell의 빔 고장 복구를 위한 것임 - 를 포함하고;상기 제1 SCell 및 상기 타깃 셀은 동일한 주파수 대역에 위치하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 타깃 셀은 제1 셀 그룹에서의 프라이머리 셀(PCell) 또는 프라이머리 세컨더리 셀(PSCell)이고, 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하며;상기 결정 유닛은, 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 타깃 셀은 제1 셀 그룹에서의 프라이머리 셀(PCell) 또는 프라이머리 세컨더리 셀(PSCell)이고, 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하며;상기 결정 유닛은, 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 타깃 셀은 제1 셀 그룹에서의 제2 SCell이고, 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하며;상기 결정 유닛은, 상기 제2 SCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 만약 상기 UE에 하나의 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되면, 상기 제2 SCell은 상기 SCell이고; 또는,만약 상기 UE에 복수 개 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되면, 상기 제2 SCell은 상기 복수 개 SCell에서 제일 낮은 서비스 셀 인덱스를 구비한 SCell인 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 결정 유닛은, 만약 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하면, 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정 - 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미함 - 하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 또는 제35항에 있어서, 상기 결정 유닛은, 만약 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하면, 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정 - 상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미함 - 하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은, 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하는 경우,만약 상기 UE에 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하는 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되면, 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하거나;만약 상기 UE에 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하는 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되지 않으면, 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하기 위한 것이고;상기 제1 셀 그룹은 상기 제1 SCell이 위치하는 셀 그룹을 의미하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은,만약 상기 UE에 복수 개 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나가 구성되고, 상기 복수 개 SCell에서의 적어도 하나의 SCell 및 상기 제1 SCell은 동일한 주파수 대역에 위치하며, 상기 복수 개 SCell 및 상기 제1 SCell은 동일한 셀 그룹에 속하면, 상기 적어도 하나의 SCell에서 제일 낮은 서비스 셀 인덱스를 구비한 SCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하고; 그렇지 않은 경우,만약 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 대상으로 하도록 구성되고, 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하며, 상기 PCell 또는 PSCell이 상기 제1 SCell과 동일한 셀 그룹에 속하면, 상기 PCell 또는 PSCell을 대상으로 하여 구성된 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하거나; 만약 상기 UE는 상기 PCell 또는 PSCell의 CSI-RS 자원 및 SSB 중 적어도 하나를 대상으로 하도록 구성되지 않고, 상기 제1 SCell이 제1 셀 그룹에서의 PCell 또는 PSCell과 동일한 주파수 대역에 위치하며, 상기 PCell 또는 PSCell이 상기 제1 SCell과 동일한 셀 그룹에 속하면, 상기 PCell 또는 PSCell에서의 모든 SSB를 상기 제1 SCell의 후보 새로운 빔 RS로 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 장치는,상기 제1 SCell에 빔 고장 복구 요청(BFRQ)을 위한 미디어 액세스 제어 제어 요소(MAC CE) 메시지를 송신하기 위한 송신 유닛 - 상기 MAC CE 메시지는 타임 슬롯 n에 위치하는 제1 PUSCH에 반송되고, 상기 제1 PUSCH는 제1 HARQ 프로세스 ID에 대응됨 - ; 제1 시간 창에서 제1 다운 링크 제어 정보(DCI)를 모니터링하기 위한 수신 유닛 - 상기 제1 DCI는 상기 제1 HARQ 프로세스 ID에 대응되는 PUSCH를 스케줄링 하기 위한 것임 - ; 및또한 만약 상기 제1 시간 창 내에서 상기 제1 DCI가 수신되지 않으면, 상기 제1 SCell의 빔 고장 복구가 완료된 것을 결정하기 위한 상기 결정 유닛을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1 시간 창의 시작 시점은 타임 슬롯 n+1인 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 빔 관리 장치는,N 개 참조 신호 자원 지시 및 상기 N 개 참조 신호 자원 지시 중 각 참조 신호 자원 지시에 대응되는 L1-SINR을 보고하기 위한 보고 유닛 - N는 양의 정수임 - 을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, N 003e#1인 경우, 상기 보고 유닛은, N 개 참조 신호 자원 지시 중 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 및 N 개 참조 신호 자원 지시 중 상기 제1 참조 신호 자원 지시를 제외한 N-1 개 참조 신호 자원 지시 중 각 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR이 참조 SINR에 대한 L1-SINR 편차를 보고하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 N 개 참조 신호 자원 지시에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR은 최대치를 구비하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 참조 SINR은 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR인 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR은 제1 임계값보다 크거나 같은 경우, 상기 참조 SINR은 상기 제1 임계값인 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR은 제2 임계값보다 작은 경우, 상기 참조 SINR은 상기 제2 임계값인 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR의 보고값은 M1 비트를 통해 표시되고, 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR의 보고값은 상기 제1 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR의 측정값이 있는 범위에 기반하여 결정되며, M1은 양의 정수인 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 N-1 개 참조 신호 자원 지시 중 각 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 보고값은 M2를 통해 표시되고, 상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 보고값은 상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 측정값이 있는 범위에 기반하여 결정되며, M2는 양의 정수이고;상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 편차의 측정값은 상기 참조 신호 자원 지시의 L1-SINR 측정값이 상기 참조 SINR에 대한 편차를 의미하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 참조 신호 자원 지시는 CSI-RS 자원 지시 CRI 및 SSB 자원 지시 SSBRI 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상위 계층 파라미터 pathlossReferenceRSs에 기반하여 CSI-RS 자원 또는 SSB를 결정하고, 상기 CSI-RS 자원 또는 SSB에 기반하여 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되고 활성화 명령이 상기 UE에 의해 수신되지 않고, 상기 활성화 명령은 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원에 공간 관계 정보를 활성화하기 위한 것이면, 제일 낮은 공간 관계 정보 식별자를 구비한 공간 관계 정보에 기반하여 PUCCH 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되지 않으면, 랜덤 액세스 채널 RACH msg1 전송을 위한 공간 도메인 전송 필터에 기반하여 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 상위 계층 파라미터 pathlossReferenceRSs에 기반하여 CSI-RS 자원 또는 SSB를 결정하고, 상기 CSI-RS 자원 또는 SSB에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 마스터 정보 블록(MIB)을 수신하기 위한 SSB에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 랜덤 액세스 채널 RACH msg1 전송을 위한 공간 도메인 전송 필터에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되지 않으면, 제1 사운딩 참조 신호(SRS) 자원에 기반하여 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfoToAddModList가 상기 UE에 구성되고 활성화 명령이 상기 UE에 의해 수신되지 않고, 상기 활성화 명령은 PUCCH 자원에 공간 관계 정보를 활성화하기 위한 것이면, 제일 낮은 공간 관계 정보 식별자를 구비한 공간 관계 정보에 기반하여 PUCCH 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 제1 SRS 자원에 기반하여 SRS 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 UE가 제1 UE 능력 지시 정보를 보고하지 않는 경우, 만약 상위 계층 파라미터 spatialRelationInfo가 상기 UE에 구성되지 않으면, 랜덤 액세스 채널 RACH msg1 전송을 위한 공간 도메인 전송 필터에 기반하여 사운딩 참조 신호(SRS) 자원의 공간 관계 구성을 결정하기 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 또는 제61항에 있어서, 상기 제1 SRS 자원은 SRS 자원 집합에서 제일 낮은 SRS 자원 식별자를 구비한 SRS 자원이고, 상기 SRS 자원 집합은 빔 관리를 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항 또는 제61항에 있어서, 상기 제1 SRS 자원은 제1 SRS 자원 집합에서 제일 낮은 SRS 자원 식별자를 구비한 SRS 자원이고, 상기 제1 SRS 자원 집합은 복수 개 SRS 자원 집합에서 제일 낮은 SRS 자원 집합 식별자를 구비한 SRS 자원 집합이며, 상기 복수 개 SRS 자원 집합은 빔 관리를 위한 것을 특징으로 하는 빔 관리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. UE로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이며, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동하여, 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 빔 관리 방법을 실행하기 위한 것을 특징으로 하는 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 칩으로서, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동하여, 상기 칩이 장착되어 있는 기기로 하여금 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 빔 관리 방법을 실행하도록 하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 빔 관리 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 빔 관리 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 빔 관리 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 텍사스 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Li</engName><name>구오, 리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/902,878</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1395014-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0060969-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829996-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829997-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0903008-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217039480.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93efde2f442dc3a7d32aa8aaa5d51540a4988d8abb453b4bd16d75af2b4e78d07a3d0cc249169049a56e4d1cfa82431a76c1cf74e1a375d74e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42cbf550daf24f66469cc683dc56ca75d4e139076d3d6979db88e7af38d24314974f9729b81149e808224ead383e7c71866acd23b4ac83e3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>