<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:03.403</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029879</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초음파 프로브로부터 이미지를 취득하고 분석하기 위한 디바이스 애그노스틱 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE AGNOSTIC SYSTEMS AND METHODS FOR ACQUIRING AND ANALYZING IMAGES FROM AN ULTRASOUND PROBE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145074</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/174</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은, 제1 시점에 제1 프로브 디바이스를 사용하여 취득된 프로브된 영역의 제1 프레임, 및 제1 프레임을 취득하는 데 사용되는 제1 제어 파라미터 세트를 획득하는 단계를 포함한다. 제1 프레임을 프로세싱하는 것은, 제1 제어 파라미터 세트에 기초하여 제1 프레임에서 제1 프로브 특정 효과가 감소된 후 제1 프레임으로부터 피처를 분할하는 것을 포함한다. 방법은, 제1 프레임이 제2 제어 파라미터 세트를 사용하여 제1 시점보다 이른 시점에 취득된 제2 프레임에 존재하는 각자의 속성을 포함할 때, 제1 프레임 및 제2 프레임에서 각자의 속성의 차이와 관련된 정보를 디스플레이하는 단계를 포함한다. 제2 프레임은 제2 프레임에서 하나 이상의 제2 프로브 특정 효과가 감소된 후에 제2 프레임으로부터 분할된 하나 이상의 피처를 프로세싱함으로써 획득된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024172843</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/062765</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,하나 이상의 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨터 시스템에서: 제1 시점에 제1 프로브 디바이스를 사용하여 취득(acquire)된 프로브된 영역의 제1 프레임, 및 상기 제1 프레임을 취득하는 데 사용되는 제1 제어 파라미터 세트를 획득(obtain)하는 단계; 상기 제1 프레임의 제1 속성 세트를 획득하기 위해 상기 제1 프레임을 프로세싱하는 단계 - 상기 제1 프레임을 프로세싱하는 단계는 적어도 부분적으로 상기 제1 제어 파라미터 세트에 기초하여 상기 제1 프레임에서 하나 이상의 제1 프로브 특정(probe-specific) 효과가 감소된 후에 상기 제1 프레임으로부터 하나 이상의 피처를 분할(segment)하는 단계를 포함함 - ;  상기 제1 프레임이 제2 제어 파라미터 세트를 사용하여 상기 제1 시점보다 이른 시점에 취득된 제2 프레임에 존재하는 각자의 속성을 포함한다는 결정에 따라:  사용자 인터페이스 상에, 상기 제1 프레임 및 상기 제2 프레임에 기초하여 상기 각자의 속성의 차이와 관련된 정보를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 프레임은, 상기 제2 프레임에서 하나 이상의 제2 프로브 특정 효과가 감소된 후에 상기 제2 프레임으로부터 분할된 하나 이상의 피처를 프로세싱함으로써 획득됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 프레임에서 상기 하나 이상의 제1 프로브 특정 효과를 감소시키는 것은, 상기 제1 제어 파라미터 세트 및 상기 제2 제어 파라미터 세트를 고려하기 위해 상기 제1 프레임을 사전 프로세싱하는 것 및 상기 제1 프레임으로부터 노이즈를 제거하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 요소를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 제어 파라미터 세트를 고려하기 위해 상기 제1 프레임을 사전 프로세싱하는 것은, 상기 제1 프레임 내의 픽셀의 크기를 조정하는 것을 포함하고, 상기 제1 프레임으로부터 노이즈를 제거하는 것은, 상기 제1 프로브 디바이스에 특정한 노이즈 프로파일을 사용하여 상기 제1 프레임으로부터 노이즈를 감산(subtracting)하는 것, 및 상기 제1 프레임 내의 각자의 픽셀과 연관된 값의 크기를 리스케일링(rescaling)하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 각자의 픽셀과 연관된 값의 크기를 리스케일링된 범위로 리스케일링하는 것은, 머신 러닝을 사용하여 상기 리스케일링된 범위를 동적으로 결정하는 것을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 프레임으로부터 하나 이상의 피처를 분할하는 단계는, 상기 제2 프레임으로부터 도출된 하나 이상의 공간 위치를 사용하여 상기 제1 프레임으로부터 상기 하나 이상의 피처를 분할하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 프레임을 상기 제2 프레임으로부터 도출된 공간 위치에 기초하여 상기 하나 이상의 피처로 분할하는 단계는, 템플릿으로부터 상기 공간 위치를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 공간 위치에 대응하는 좌표를 중심으로 한 창(window)에서 로컬 검색을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 각자의 속성의 차이와 관련된 정보를 디스플레이하는 단계는, 임상적으로 관련된 상기 하나 이상의 분할된 피처에 대한 변경에 대한 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 프레임으로부터 분할된 상기 하나 이상의 피처를 프로세싱하는 것은, 상기 하나 이상의 피처를 템플릿 상에 매핑하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 템플릿은 하나 이상의 관심 있는 해부학적 영역의 위치를 식별하는 하나 이상의 마커를 포함하고, 상기 하나 이상의 관심 있는 해부학적 영역은 상기 각자의 속성이 위치되는 관심 있는 제1 해부학적 영역을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제2 프레임은 상기 제1 프로브 디바이스와 상이한 제2 프로브 디바이스를 사용하여 취득되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 프레임이 관심 있는 해부학적 영역과 관련된 제1 기준을 충족하지 못한다는 결정에 따라: 상기 관심 있는 해부학적 영역 내의 구조의 제3 프레임을 획득하기 위해 상기 제1 프레임이 취득되었던 위치와 상이한 위치에 상기 제1 프로브 디바이스를 포지셔닝하기 위한 가이드를 제공하는 단계 - 상기 제3 프레임은 상기 제1 프레임에 비해 더 높은 이미지 품질 메트릭을 가짐 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 프레임 내의 관심 있는 해부학적 영역의 존재를 결정하기 위해 상기 하나 이상의 피처에 기초한 통계적 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 관심 있는 해부학적 영역과 관련된 상기 제1 기준이 충족되었다는 결정에 따라, 상기 구조와 연관된 관심 있는 메트릭을 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제3 프레임에서 하나 이상의 프로브 특정 효과가 감소된 후에 상기 제3 프레임으로부터 하나 이상의 피처를 분할함으로써 상기 제3 프레임을 프로세싱하는 단계, 및 상기 제3 프레임 및 상기 제2 프레임에 기초하여 상기 구조의 차이와 관련된 정보를 상기 사용자 인터페이스 상에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제3 프레임은 상기 제2 프레임과 대략적으로 동일한 평면으로부터 및/또는 상기 제2 프레임과 유사한 시야에서 획득되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 프레임으로부터 분할된 상기 하나 이상의 피처는 상기 제1 프로브 디바이스에 대해 불변인 피처를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제1 프레임은 스윕에서 취득된 복수의 프레임으로부터 프레임을 선택함으로써 획득되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 제2 프로브 디바이스를 사용하여 취득된 상기 프로브된 영역의 상기 제2 프레임, 및 상기 제2 프레임을 취득하는 데 사용되는 상기 제2 제어 파라미터 세트를 획득하는 단계; 및 상기 제2 프레임의 제2 속성 세트를 획득하기 위해 상기 제2 프레임을 프로세싱하는 단계 - 상기 제2 프레임을 프로세싱하는 단계는 적어도 부분적으로 상기 제2 제어 파라미터 세트에 기초하여 상기 제2 프레임에서 하나 이상의 제2 프로브 특정 효과가 감소된 후에 상기 제2 프레임으로부터 하나 이상의 피처를 분할하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법에 있어서,하나 이상의 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨터 시스템에서: 제2 프로브 디바이스를 사용하여 획득된 구조의 제2 프레임의 분석을 제시하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 구조의 상기 제2 프레임은, 제1 프로브 디바이스를 사용하여 각자의 속성의 제1 프레임이 제1 시점에 획득된 후에 제2 시점에 획득됨 - ; 및상기 사용자 인터페이스 상에, 상기 제1 프레임 및 상기 제2 프레임에 기초하여 상기 구조의 차이와 관련된 정보를 디스플레이하는 단계 - 상기 차이는, 상기 제2 프레임에서 하나 이상의 프로브 특정 효과가 감소된 후에 상기 제2 프레임으로부터 분할된 하나 이상의 피처를 프로세싱하고 상기 제1 프레임으로부터 도출된 하나 이상의 공간 위치를 사용함으로써 특성화됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 디바이스에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 것인, 전자 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로그램 코드 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 프로그램 코드 명령어는, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 초음파 프로브에 있어서,복수의 트랜스듀서;하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 명령어를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금: 제1 시점에 제1 프로브 디바이스를 사용하여 취득된 프로브된 영역의 제1 프레임, 및 상기 제1 프레임을 취득하는 데 사용되는 제1 제어 파라미터 세트를 획득하는 것; 상기 제1 프레임의 제1 속성 세트를 획득하기 위해 상기 제1 프레임을 프로세싱하는 것 - 상기 제1 프레임을 프로세싱하는 것은, 적어도 부분적으로 상기 제1 제어 파라미터 세트에 기초하여 상기 제1 프레임에서 하나 이상의 제1 프로브 특정 효과가 감소된 후에 상기 제1 프레임으로부터 하나 이상의 피처를 분할하는 것을 포함함 - ;  상기 제1 프레임이 제2 제어 파라미터 세트를 사용하여 상기 제1 시점보다 이른 시점에 취득된 제2 프레임에 존재하는 각자의 속성을 포함한다는 결정에 따라:  사용자 인터페이스 상에, 상기 제1 프레임 및 상기 제2 프레임에 기초하여 상기 각자의 속성의 차이와 관련된 정보를 디스플레이하는 것 - 상기 제2 프레임은, 상기 제2 프레임에서 상기 하나 이상의 제2 프로브 특정 효과가 감소된 후에 상기 제2 프레임으로부터 분할된 하나 이상의 피처를 프로세싱함으로써 획득됨 - 을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 초음파 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 메모리는 제2항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어를 저장하는 것인, 초음파 프로브.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호: *****) 산타 클라라 버튼 드라이브 ****</address><code>520200666049</code><country>미국</country><engName>EXO IMAGING, INC.</engName><name>엑소 이미징, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 앨...</address><code> </code><country>멕시코</country><engName>VEGA ROMERO, Roberto Ivan</engName><name>베가 로메로 로베르토 이반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티...</address><code> </code><country>이란</country><engName>SEYED BOLOURI, Seyed Ehsan</engName><name>세예드 볼루리 세예드 에산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티...</address><code> </code><country>이란</country><engName>FOROUZANDEHMOGHADAM, Amirhosein</engName><name>포로우잔데모가담 아미르호세인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티시...</address><code> </code><country>이란</country><engName>SAFARPOOR KORDBACHEH, Amir</engName><name>사파르푸르 코르드바체 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 앨...</address><code> </code><country>이란</country><engName>NEKOUI, Mahdiar</engName><name>네쿠이 마흐디아르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 앨...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>DEHGHAN, Masood</engName><name>데흐간 마수드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 앨...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>ZONOOBI, Dornoosh</engName><name>조누비 도르누쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/168,402</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1028297-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1034181-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0155250-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029879.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a50a2c33c252b4ad0c4a2ad6f032a867667b9494c4c0bbaeb2bb0316c0d01440fe0ca42bcc3f8c7bb1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eafa20933148d7aa1a7b07ceeb8e5e8a5e48d71f05df439ee2205a751cc3c72db7948bff1df5d8d70eb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>