<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:39.5339</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7017236</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>성능 향상을 위한 사용자 인터페이스 기반 페이지 마이그레이션</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACE BASED PAGE MIGRATION FOR PERFORMANCE ENHANCEMENT</inventionTitleEng><openDate>2022.06.17</openDate><openNumber>10-2022-0082917</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 페이지 마이그레이션의 향상 또는 감소는 컴퓨팅 디바이스의 실행 파일들의 적어도 제1 그룹 및 제2 그룹의 각각의 실행을 컴퓨팅 디바이스에서 스코어링하는 것을 포함하는 동작을 포함할 수 있다. 실행 파일들은 어플리케이션들의 사용자 인터페이스 요소들과 관련될 수 있고 컴퓨팅 디바이스의 메모리의 페이지들과 연관될 수 있다. 각각의 실행 파일에 대해, 스코어링은 실행 파일을 사용하는 사용자 인터페이스 요소들의 양에 적어도 부분적으로 기초할 수 있다. 제1 그룹은 메모리의 제1 페이지들에 위치할 수 있고 제2 그룹은 제2 페이지들에 위치할 수 있다. 제1 그룹의 실행 파일들의 스코어링이 제2 그룹의 실행 파일들의 스코어링보다 높을 때, 동작은 제1 유형의 메모리에 제1 페이지들을 할당하거나 마이그레이션하는 것과, 제2 유형의 메모리에 제2 페이지들을 할당하거나 마이그레이션하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021108220</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/061309</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,컴퓨팅 디바이스(computing device)에서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 실행 파일(executable)들의 적어도 제1 그룹 및 제2 그룹의 각각의 실행 파일을 스코어링(scoring)하는 단계-여기서, 상기 실행 파일들은 어플리케이션(application)들의 사용자 인터페이스(interface) 요소들과 관련되고 상기 컴퓨팅 디바이스의 메모리의 페이지(page)들과 연관되고, 상기 스코어링은 상기 실행 파일을 사용하는 사용자 인터페이스 요소들의 양에 적어도 부분적으로 기초하고, 상기 사용자 인터페이스 요소들 사이에서 상기 실행 파일의 사용이 증가하면 상기 실행 파일에 대한 상기 스코어링이 증가하고,  상기 제1 그룹은 상기 메모리의 제1 복수의 페이지들에 위치하고, 및 상기 제2 그룹은 상기 메모리의 제2 복수의 페이지들에 위치함-;상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 제1 유형의 메모리에 상기 제1 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션(migration)하는 단계; 및 제2 유형의 메모리에 상기 제2 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 상기 제1 유형의 메모리에 상기 제2 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및 상기 제2 유형의 메모리에 상기 제1 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 센서들이 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스의 출력을 인지하고 있지 않음을 검출하는 기간 동안 상기 제1 복수의 페이지들 또는 상기 제2 복수의 페이지들의 상기 할당 또는 마이그레이션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스의 출력을 인지하고 있지 않다는 상기 검출은 상기 사용자의 얼굴이 임계 거리를 초과하는 상기 컴퓨팅 디바이스로부터의 거리에 있음을 검출하는 상기 하나 이상의 센서들에 의해 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 유형의 메모리 및 상기 제2 유형의 메모리의 개별 메모리 버스(memory bus)들의 사용이 임계값 미만인 기간 동안 상기 제1 복수의 페이지들 또는 상기 제2 복수의 페이지들의 상기 할당 또는 마이그레이션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 어플리케이션들의 사용자 인터페이스 요소들과 관련된 초당 프레임 수(FPS)가 FPS 임계값 미만인 경우 상기 제1 유형의 메모리 및 상기 제2 유형이 메모리의 개별 메모리 버스들의 사용이 상기 임계값 미만임을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들을 포그라운드(foreground) 리스트에 배치하는 단계; 및 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들을 백그라운드(background) 리스트에 배치하는 단계; 및상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들을 상기 포그라운드 리스트에 배치하는 단계; 및 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들을 상기 백그라운드 리스트에 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 임계값 미만인 경우, 제3 유형의 메모리에서 페이지들의 최종(eventual) 가비지 수집(garbage collection)을 위해 상기 제1 및 제2 유형의 메모리보다 느린 상기 제3 유형의 메모리에 메모리의 상기 제1 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 임계값 미만인 경우, 상기 제3 유형의 메모리에서 페이지들의 최종 가비지 수집을 위해 상기 제3 유형의 메모리에 메모리의 상기 제2 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제3 유형의 메모리는 플래시 메모리 셀(flash memory cell)들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 유형의 메모리는 동적 랜덤 액세스 메모리(DRAM) 셀들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 유형의 메모리는 비휘발성 랜덤 액세스 메모리(NVRAM) 셀들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 NVRAM 셀들은 3D XPoint 메모리 셀들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 유형의 메모리는 상기 프로세서에 통신 가능하게 결합되고, 상기 제1 유형의 메모리는 상기 제2 유형의 메모리보다 상기 프로세서에 더 가깝게 통신 가능하게 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 메모리에서, 상기 실행 파일에 대한 데이터에 액세스하는 상기 프로세서의 최신성, 빈도, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나의 증가는 상기 실행 파일에 대한 상기 스코어링을 더 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법에 있어서,컴퓨팅 디바이스의 프로세서에 의해, 어플리케이션들의 사용자 인터페이스 요소들과 관련된 상기 컴퓨팅 디바이스의 실행 파일들의 적어도 제1 그룹 및 제2 그룹의 각각의 실행 파일을 스코어링하는 단계- 여기서 상기 스코어링은 상기 실행 파일을 사용하는 사용자 인터페이스 요소들의 양에 적어도 부분적으로 기초하고 메모리에서 상기 실행 파일들에 대한 데이터에 액세스하는 상기 프로세서의 양, 최신성, 빈도 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 적어도 부분적으로 기초하고, 사용자 인터페이스 요소들 사이에서 상기 실행 파일들의 사용이 증가하면 상기 실행 파일에 대한 상기 스코어링이 증가하고, 상기 메모리에서 상기 실행 파일에 대한 데이터에 액세스하는 상기 프로세서의 양, 최신성, 빈도, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나의 증가는 상기 실행 파일에 대한 상기 스코어링을 더 증가시키고, 상기 제1 그룹은 상기 컴퓨팅 디바이스의 메모리의 제1 복수 페이지들에 위치하고, 및 상기 제2 그룹은 상기 메모리의 제2 복수의 페이지들에 위치함-;상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 제2 유형의 메모리보다 더 빠른 제1 유형의 메모리에 메모리의 상기 제1 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및 상기 제2 유형의 메모리에 메모리의 상기 제2 복수의 메모리 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 상기 제1 유형의 메모리에 메모리의 상기 제2 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및 상기 제2 유형의 메모리에 메모리의 상기 제1 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 센서들이 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스의 출력을 인지하고 있지 않음을 검출하는 기간 동안 상기 제1 복수의 페이지들 또는 제2 복수의 페이지들의 상기 할당 또는 마이그레이션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스의 출력을 인지하고 있지 않다는 상기 검출은 상기 사용자의 얼굴이 임계 거리를 초과하는 상기 컴퓨팅 디바이스로부터의 거리에 있음을 검출하는 상기 하나 이상의 센서들에 의해 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 유형의 메모리 및 상기 제2 유형의 메모리의 개별 메모리 버스들의 사용이 미리 결정된 임계값 미만인 기간 동안 상기 제1 복수의 페이지들 또는 상기 제2 복수의 페이지들의 상기 할당 또는 마이그레이션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 개별 버스들의 각각을 통해 통신되는 초당 프레임 수(FPS)가 FPS 임계값 미만인 경우 상기 제1 유형의 메모리 및 상기 제2 유형이 메모리의 개별 메모리 버스들의 사용이 상기 미리 결정된 임계값 미만임을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들을 포그라운드 리스트에 배치하는 단계; 및 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들을 백그라운드 리스트에 배치하는 단계; 및상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들을 상기 포그라운드 리스트에 배치하는 단계; 및 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들을 상기 백그라운드 리스트에 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스와 연관된 프로세서에 의해 실행될 때 방법을 수행하는 컴퓨터 실행 가능 명령어(computer-executable instruction)로 유형적으로(tangibly) 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 방법은:컴퓨팅 디바이스의 프로세서에 의해, 어플리케이션들의 사용자 인터페이스 요소들과 관련된 상기 컴퓨팅 디바이스의 실행 파일들의 적어도 제1 그룹 및 제2 그룹의 각각의 실행 파일을 스코어링하는 단계- 여기서 상기 스코어링은 상기 실행 파일을 사용하는 사용자 인터페이스 요소들의 양에 적어도 부분적으로 기초하고, 사용자 인터페이스 요소들 사이에서 상기 실행 파일의 사용이 증가하면 상기 실행 파일에 대한 상기 스코어링이 증가하고, 상기 제1 그룹은 상기 컴퓨팅 디바이스의 메모리의 제1 복수 페이지들에 위치하고, 및 상기 제2 그룹은 메모리의 제2 복수의 페이지들에 위치함-;상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 스코어링보다 높을 때: 제2 유형의 메모리보다 더 빠른 제1 유형의 메모리에 메모리의 상기 제1 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및 상기 제2 유형의 메모리에 메모리의 상기 제2 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및상기 제2 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링이 상기 제1 그룹의 상기 실행 파일들의 상기 스코어링보다 높을 때: 상기 제1 유형의 메모리에 메모리의 상기 제2 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계; 및 상기 제2 유형의 메모리에 메모리의 상기 제1 복수의 페이지들을 적어도 부분적으로 할당하거나 마이그레이션하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이다호, 보이세, 사우스 페더럴 웨이 ****</address><code>519980651917</code><country>미국</country><engName>MICRON TECHNOLOGY, INC.</engName><name>마이크론 테크놀로지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 란초...</address><code> </code><country> </country><engName>YUDANOV, Dmitri</engName><name>유다노브, 드미트리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BRADSHAW, Samuel E.</engName><name>브라드쇼, 사무엘 이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/694,371</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0541062-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0080413-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1302770-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1106416-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227017236.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d28b6847834d0bebe9d76b34b759d91cffd06672d9c7a814235d0d051e413adde3520a79dd41e21e2cfa3e8e354cfed087db968836d06dbc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc55451d21dba0402b448da5c0810ce5ed3f6034fe61e615b3294d38e4360084781f3b6b78530a27887266174ddad05f65a09f6109f46e346</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>