<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:58.158</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011500</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>세션 개시 프로토콜 응답을 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR MAPPING SESSION INITIATION PROTOCOL RESPONSE WITH A CAUSE CODE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.10</openDate><openNumber>10-2023-0141746</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1104</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일반적으로 통신 시스템들에서의 메시지 프로세싱에 관한 것이고, 특히 SIP(Session Initiation Protocol) 응답을 적절한 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. BTAS는 SIP 응답을 수신하고, 통화의 에러 원인과 에러에 대한 원인 코드를 결정한다. BTAS는 SIP와 적절한 원인 코드를 맵핑한다. BTAS는 SIP 응답 시, 통화 실패 또는 통화 에러에 대한 적절한 이유를 제공한다. 콜은 E-SBC로 송신되고, E-SBC에서 P-CSCF로 라우팅되고, P-CSCF에서 S-CSCF로 라우팅된다. 쿼리는 B 번호의 DNC 등록에 대해 S-CSCF에서 DNC 서버로 송신된다. B 번호가 DNC에 대해 등록/미등록이면, DNC 서버는 대답한다. 콜은 BTAS로 포워딩되고, 쿼리는 BTAS에서 MNP로 송신된다. BTAS는 콜을 S-CSCF로 라우팅한다. 유선은 BTAS 종료를 콜하고, 여기서 VoLTE는 TAS를 콜하고 오프넷은 BGCF를 통해 MGCF에 콜한다. 오프넷 콜은 BGCF에서 MGCF로 송신된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023187517</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/052350</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. SIP(Session Initiation Protocol) 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템으로서,BTAS(Business Telephony Application Server)(102)를 포함하고, 상기 BTAS(102)는: 프로세서(202); 및 상기 프로세서(202)에 결합된 메모리(204)를 포함하고,상기 메모리(204)는 프로세서 실행 가능 명령들을 포함하고, 상기 프로세서 실행 가능 명령들은, 실행 시, 상기 프로세서(202)로 하여금: SIP 요청 메시지에 대한 응답으로, SIP 응답 메시지를 수신하게 하고 — 상기 SIP 응답 메시지는 임시 SIP 응답 메시지 및 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나에 대응함 —; 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드, 및 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드 중 적어도 하나를 결정하게 하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드의 결정에 대한 응답으로, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드를 수정하게 하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 상기 에러 응답 코드의 결정에 대한 응답으로, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하게 하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드를 대응 SIP 응답 코드와 맵핑하게 하고; 그리고 맵핑된 SIP 응답 코드 및 상기 SIP 응답 코드와 연관된 이유 메시지와 함께 상기 최종 SIP 응답 메시지를 제공하게 하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 미리 정의된 원인 코드는 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 Q.850 원인 코드인, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드 중 적어도 하나를 결정하기 위해, 상기 프로세서(202)는: 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 임시 SIP 응답 메시지에 존재하고 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 최종 SIP 응답 메시지에 존재하지 않는 것에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드에 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드를 복제하고; 그리고 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하도록 구성되는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드 중 적어도 하나를 결정하기 위해, 상기 프로세서(202)는: 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 임시 SIP 응답 메시지에 존재하지 않고 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 최종 SIP 응답 메시지에 존재할 때 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하도록 구성되는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드 중 적어도 하나를 결정하기 위해, 상기 프로세서(202)는: 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지에 존재하지 않을 때, 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드에서 수신된 상기 에러 응답 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드에 상기 미리 정의된 원인 코드를 삽입하도록 구성되는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 BTAS(102)는 상기 SIP 요청 메시지와 연관된 콜(call)에 대한 아웃 다이얼러 서비스(out dialer service)를 지원하기 위해 SIP 트렁크 인프라구조를 포함하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 프로세서(202)는: 상기 아웃 다이얼러 서비스로부터 상기 BTAS(102)에 통신 가능하게 결합된 DNC(Do Not Call) 서버로 상기 콜을 전송하고;  DND(Do Not Disturb) 데이터베이스에 나열되지 않은 상기 콜과 연관된 번호에 기반하여 상태 메시지를 수신하고 — 상기 콜은 상기 DND 데이터베이스에 나열된 상기 콜과 연관된 번호에 기반하여 상기 DNC 서버에서 종료됨 —; 그리고 상기 SIP 응답 코드를 상기 원인 코드와 맵핑하기 위해 상기 DNC 서버로부터 상기 BTAS(102)로 라우팅된 콜을 수신하도록 구성되는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 미리 정의된 원인 코드는: ISDN(Integrated Services Digital Network) 사용자 부분(ISUP) 원인 값, 및 장애 관련 원인 값 중 적어도 하나에 대응하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드와 상기 대응 SIP 응답 코드의 맵핑은 미리 정의된 원인 코드-SIP 응답 코드 맵핑 테이블에 기반하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. SIP(Session Initiation Protocol) 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법으로서,BTAS(Business Telephony Application Server)(102)와 연관된 프로세서(202)에 의해, SIP 요청 메시지에 대한 응답으로, SIP 응답 메시지를 수신하는 단계 — 상기 SIP 응답 메시지는 임시 SIP 응답 메시지 및 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나에 대응함 —;상기 프로세서(202)에 의해, 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드, 및 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드 중 적어도 하나를 결정하는 단계;상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드를 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 프로세서(202)에 의해, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드를 수정하는 단계;상기 최종 SIP 응답 메시지의 상기 에러 응답 코드를 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 프로세서(202)에 의해, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여, 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하는 단계;상기 프로세서(202)에 의해, 상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드를 대응 SIP 응답 코드와 맵핑하는 단계; 및상기 프로세서(202)에 의해, 맵핑된 SIP 응답 코드 및 상기 SIP 응답 코드와 연관된 이유 메시지와 함께 상기 최종 SIP 응답 메시지를 제공하는 단계를 포함하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 미리 정의된 원인 코드는 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 Q.850 원인 코드인, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드 중 적어도 하나를 결정하는 단계는: 상기 프로세서(202)에 의해, 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 임시 SIP 응답 메시지에 존재하고 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 최종 SIP 응답 메시지에 존재하지 않는 것에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드에 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드를 복제하는 단계; 및 상기 프로세서(202)에 의해, 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하는 단계를 포함하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드 중 적어도 하나를 결정하는 단계에서, 상기 방법은:상기 프로세서(202)에 의해, 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 임시 SIP 응답 메시지에 존재하지 않고 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 최종 SIP 응답 메시지에 존재할 때, 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하는 단계를 포함하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서,상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 상기 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드 중 적어도 하나를 결정하는 단계에서, 상기 방법은:상기 프로세서(202)에 의해, 상기 미리 정의된 원인 코드가 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지에 존재하지 않을 때, 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드에서 수신된 상기 에러 응답 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드에 상기 미리 정의된 원인 코드를 삽입하는 단계를 포함하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서,상기 BTAS(102)는 상기 SIP 요청 메시지와 연관된 콜에 대한 아웃 다이얼러 서비스를 지원하기 위해 SIP 트렁크 인프라구조를 포함하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 프로세서(202)에 의해, 상기 아웃 다이얼러 서비스로부터 상기 BTAS(102)에 통신 가능하게 결합된 DNC(Do Not Call) 서버로 상기 콜을 전송하는 단계;상기 프로세서(202)에 의해, DND(Do Not Disturb) 데이터베이스에 나열되지 않은 상기 콜과 연관된 번호에 기반하여 상태 메시지를 수신하는 단계 — 상기 콜은 상기 DND 데이터베이스에 나열된 상기 콜과 연관된 번호에 기반하여 상기 DNC 서버에서 종료됨 —; 및상기 프로세서(202)에 의해, 상기 SIP 응답 코드를 상기 원인 코드와 맵핑하기 위해 상기 DNC 서버에서 상기 BTAS로 라우팅된 콜을 수신하는 단계를 포함하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10 항에 있어서,상기 미리 정의된 원인 코드는 ISDN(Integrated Services Digital Network) 사용자 부분(ISUP) 원인 값, 및 장애 관련 원인 값 중 적어도 하나에 대응하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10 항에 있어서,상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드와 대응하는 SIP 응답 코드의 맵핑은 미리 정의된 원인 코드-SIP 응답 코드 맵핑 테이블에 기반하는, SIP 응답 코드를 원인 코드와 맵핑하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. SIP(Session Initiation Protocol) 응답 코드를 적절한 원인 코드와 맵핑하기 위한 사용자 장비(UE)(110)로서,BTAS(Business Telephony Application Server)(102)의 프로세서(202)에 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 메모리에 결합되고, 상기 메모리는 실행 가능 명령들을 저장하고, 상기 실행 가능 명령들은, 실행 시, 상기 UE(110)로 하여금:SIP 응답 메시지를 상기 BTAS(102)로 전송하게 하고,상기 하나 이상의 프로세서들(202)은: SIP 요청 메시지에 대한 응답으로, 상기 UE(110)로부터 상기 SIP 응답 메시지를 수신하고 — 상기 SIP 응답 메시지는 임시 SIP 응답 메시지 및 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나에 대응함 —; 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드, 및 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드 중 적어도 하나를 결정하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드의 결정에 대한 응답으로, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드를 수정하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 상기 에러 응답 코드의 결정에 대한 응답으로, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드를 대응 SIP 응답 코드와 맵핑하고; 맵핑된 SIP 응답 코드 및 상기 SIP 응답 코드와 연관된 이유 메시지와 함께 상기 최종 SIP 응답 메시지를 제공하도록 구성되는, SIP 응답 코드를 적절한 원인 코드와 맵핑하기 위한 UE(110).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 실행 가능 명령들을 갖는 프로세서를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 실행 가능 명령들은 상기 프로세서로 하여금: SIP(Session Initiation Protocol) 요청 메시지에 대한 응답으로, SIP 응답 메시지를 수신하게 하고 — 상기 SIP 응답 메시지는 임시 SIP 응답 메시지 및 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나에 대응함 —; 상기 임시 SIP 응답 메시지 및 상기 최종 SIP 응답 메시지 중 적어도 하나와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드, 및 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드 중 적어도 하나를 결정하게 하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드의 결정에 대한 응답으로, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드를 수정하게 하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 상기 에러 응답 코드의 결정에 대한 응답으로, 상기 임시 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 미리 정의된 원인 코드에 기반하여 상기 최종 SIP 응답 메시지와 연관된 이유 헤더 필드의 에러 응답 코드를 수정하게 하고; 상기 최종 SIP 응답 메시지의 미리 정의된 원인 코드를 대응 SIP 응답 코드와 맵핑하게 하고; 그리고 맵핑된 SIP 응답 코드 및 상기 SIP 응답 코드와 연관된 이유 메시지와 함께 상기 최종 SIP 응답 메시지를 제공하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>인도 구자랏 아마다바드, 앰바와디, 판치와티 * 라스타, 엔알. 센터 포인트, 사프란, *** (우: ******)</address><code>520210595914</code><country>인도</country><engName>JIO PLATFORMS LIMITED</engName><name>지오 플랫폼즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 ****** 마하라슈트라 나비 뭄바이 카가르 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BISHT, Birendra Singh</engName><name>비시트, 비렌드라 싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 마하라슈트라 나비 뭄바이 씨비디...</address><code> </code><country> </country><engName>SAINI, Harbinder Pal Singh</engName><name>사이니, 하빈더 팔 싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 마하라슈트라 뭄바이 돔...</address><code> </code><country> </country><engName>SINHA, Anurag</engName><name>신하, 아누라그</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 자르칸드 디스트릭트 - 덤카 포스...</address><code> </code><country> </country><engName>SOREN, Rohit</engName><name>소렌, 로히트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202221018945</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0378069-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0593316-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0839596-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0904014-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131898-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0401346-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0145926-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0412536-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0412537-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0798114-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011500.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c395ebea00f20b31a385be9e515faff434c160e8794b0b1efe0308058ba2f4b31abd2b93aa392f5c68a4495b8462dad812d0c6e3210a4898</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3928042258f2c17bc6a58ab8f20e1a4f6a6f9fb377c880560ddf8722b65e224c77986931baf6564ad1008fb98c472d5a17de837f49ef8a37</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>