<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:43.3843</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.03</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034986</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>냉각 캡 어셈블리 및 냉각 유닛</inventionTitle><inventionTitleEng>COOLING CAP ASSEMBLY AND COOLING UNIT</inventionTitleEng><openDate>2024.11.01</openDate><openNumber>10-2024-0157773</openNumber><originalApplicationDate>2020.06.03</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7043271</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217043271</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원의 장치, 시스템, 및 방법은 환자의 머리를 냉각시키는 것에 관련된 것이다. 이러한 시스템 및 방법은 환자의 머리 주위를 감싸도록 구성된 열교환기를 포함하는 냉각 캡 어셈블리와, 열교환기에 해제 가능하게 결합된 압박 어셈블리를 포함할 수 있다. 압박 어셈블리는 인클로저와, 인클로저의 내면에 결합된 팽창 가능 부재를 포함할 수 있다. 팽창 가능 부재는 결합된 때에는 인클로저와 열교환기 사이에 위치될 수 있다. 열교환기는 팽창 가능 부재와 별개이고, 팽창 가능 부재에 대해 움직일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020247532</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/035971</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 냉각 캡 어셈블리로서,환자의 머리 주위를 감싸도록 구성된 열교환기; 및상기 열교환기에 해제 가능하게 결합된 압박 어셈블리를 포함하고, 상기 압박 어셈블리는 인클로저와, 이 인클로저의 내부 표면에 결합된 팽창 가능 부재를 포함하고, 상기 팽창 가능 부재는 결합된 때에는 상기 인클로저와 상기 열교환기 사이에 위치되고, 상기 열교환기는 상기 팽창 가능 부재와 별개이고 상기 팽창 가능 부재에 대해 움직일 수 있는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 수축 형태 및 팽창 형태를 포함하고, 상기 팽창 가능 부재를 상기 수축 형태에서 상기 팽창 형태로 전환하면 상기 환자의 머리에 가해지는 압력을 증가시키는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재에 결합된 유체 펌프를 더 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 상기 팽창 형태에 있을 때 상기 인클로저는 역압을 생성하도록 구성되는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 상기 팽창 형태에 있을 때 상기 압박 어셈블리는 머리에 대해 약 0.1 lb/in2 내지 약 10lb/in2의 압축력을 일으키도록 구성되는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 복수의 챔버들을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 챔버들 각각은 독립적으로 팽창 가능한, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 상단 팽창 가능부, 제1 팽창 가능 측부, 및 제2 팽창 가능 측부를 포함하고, 각각의 부분은 챔버를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 팽창 가능 측부의 길이 및 상기 제2 팽창 가능 측부의 길이는 각각 상기 상단 팽창 가능부의 길이보다 큰, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제1 팽창 가능 측부의 길이 및 상기 제2 팽창 가능 측부의 길이는 각각 상기 상단 팽창 가능부의 길이보다 작은, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재의 상기 팽창 가능 측부들은 머리의 적어도 일부를 둘러싸도록 조절 가능하게 중첩되도록 구성된, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 유체 배리어를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 하나 이상의 슬릿을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 적어도 3개의 챔버를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 하나 이상의 체결구를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 열교환기는 기부, 상단부, 제1 측부, 및 제2 측부를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 열교환기는 한 세트의 유체 배리어들을 포함하고, 상기 세트의 유체 배리어들의 각 유체 배리어는 상기 세트의 유체 배리어들 내의 인접한 유체 배리어로부터 약 5 mm 내지 약 15 mm의 거리에 있는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 세트의 유체 배리어들의 적어도 하나의 유체 배리어의 개구 내에 위치된 온도 센서를 더 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 세트의 유체 배리어들의 적어도 하나의 유체 배리어는 원환체 형상을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 제1 측부는 제1 암을 포함하고, 상기 제2 측부는 제2 암을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 상단부, 상기 제1 측부, 및 상기 제2 측부는 각각 제1 로브 및 제2 로브를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 측부 및 상기 제2 측부의 상기 제1 로브들의 길이는 상기 제1 측부 및 상기 제2 측부의 상기 제2 로브들의 길이보다 큰, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 열교환기의 각 부분은 유체 채널의 적어도 일부를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 제1 측부 및 상기 제2 측부의 길이는 상기 상단부의 길이보다 작은, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 제1 측부 또는 상기 제2 측부 중 어느 하나의 면적 대 상기 상단부의 면적은 약 2:1 내지 약 0.5:1인, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 상단부는 종축을 한정하고, 상기 제1 측부 및 상기 제2 측부는 상기 종축에 대해 예각으로 상기 기부로부터 연장된, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 열교환기의 하나 이상의 단부들은 머리의 적어도 일부를 둘러싸도록 조절 가능하게 중첩되도록 구성된, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 열교환기는 가요성 재료를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 열교환기는 부직포를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 열교환기는 각각 약 9 mm2 내지 약 100 mm2의 단면적을 포함하는 하나 이상의 유체 채널을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 열교환기에 결합되고 상기 압박 어셈블리의 하나 이상의 특성을 측정하도록 구성된 하나 이상의 센서를 더 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 온도 센서 및 압력 센서를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 열교환기는 상기 열교환기의 상기 부분들의 각각에 적어도 하나의 센서들을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, 상기 열교환기는 체결구를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서, 상기 인클로저는 강성 또는 반강성 재료를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 인클로저는 상기 팽창 가능 부재의 적어도 일부를 둘러싸도록 구성된, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서, 상기 인클로저는 상기 팽창 가능 부재의 적어도 일부를 둘러싸도록 구성된 공동을 획정하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항에 있어서, 상기 인클로저는 반구형 쉘을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서, 상기 인클로저는 헬멧을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 상기 인클로저는 가요성 커버를 더 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서, 상기 인클로저는 상기 팽창 가능 부재에 결합되도록 구성된 체결구를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 가요성 커버는 체결구를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서, 상기 인클로저는 환자의 머리를 수용하도록 구성된 공동을 획정하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항에 있어서,상기 열교환기와 상기 환자의 두피 사이에 배치되는 라이너; 및상기 압박 어셈블리와 상기 환자에 해제 가능하게 결합된 체결구를 더 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 라이너는 가요성 재료를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항에 있어서, 상기 압박 어셈블리에 유체 연통되게 결합된 냉각 유닛을 더 포함하고, 상기 냉각 유닛은 상기 열교환기에 해제 가능하게 결합된 유체 커넥터, 압축기, 저장소, 및 펌프를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 냉각 유닛은 하우징, 배터리, 및 상기 하우징에 해제 가능하게 결합된 유체 저장소를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 냉각 유닛은 상기 열교환기를 통해 유체를 순환시키도록 구성된, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 유체는 물과 염, 물과 글리콜, 및 물과 알코올 중 하나 이상을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 냉각 캡 어셈블리로서,환자의 머리 주위를 감싸도록 구성된 열교환기; 및상기 열교환기에 해제 가능하게 결합된 압박 어셈블리를 포함하고, 상기 압박 어셈블리는 인클로저와, 이 인클로저의 내부 표면에 결합된 팽창 가능 부재를 포함하고, 상기 팽창 가능 부재는 결합된 때에는 상기 인클로저와 상기 열교환기 사이에 위치되고, 상기 열교환기는 상기 팽창 가능 부재와 별개이고 상기 팽창 가능 부재에 대해 움직일 수 있고, 상기 팽창 가능 부재가 수축 형태에서 팽창 형태로 전환되면 상기 열교환기와 상기 환자의 머리 사이의 접촉 면적이 증가되는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 항암화학요법으로 인한 탈모를 감소시키기 위해 머리의 두피를 냉각시키는 방법으로서,두피의 일부 주위에 열교환기를 감싸는 단계;머리에 그리고 상기 감싸인 열교환기 위에 압박 어셈블리를 놓는 단계 - 상기 압박 어셈블리는 반강성 외측 부재 및 상기 외측 부재에 결합된 팽창 가능한 내측 부재를 포함함 -; 및팽창 가능 부재와 두피 사이의 열교환기를 압축하기 위해 팽창 가능 부재를 팽창시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 열교환기는 상기 팽창 가능 부재와 별개이고, 상기 팽창 가능 부재에 대해 움직일 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 머리에 가해지는 압력을 증가시키기 위해 상기 팽창 가능 부재를 수축 형태에서 팽창 형태로 전환시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 팽창 형태에 있을 때 상기 외측 부재를 사용하여 역압을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 팽창 형태에 있을 때 머리에 대해 약 0.1 lb/in2 내지 약 10lb/in2의 압축력을 일으키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 복수의 독립적으로 팽창 가능한 챔버들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항에 있어서, 상기 열교환기가 상기 라이너와 상기 팽창 가능 부재 사이에 위치되도록 두피의 일부 주위에 라이너를 두는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항에 있어서, 상기 열교환기는 기부, 상단부, 제1 측부, 및 제2 측부를 포함하고, 당해 방법은,상기 제1 측부와 상기 제2 측부의 단부들을 서로 겹치도록 두는 단계; 및두피의 적어도 상기 일부를 둘러싸도록 상기 상단부의 단부를 상기 제1 측부 및 상기 제2 측부의 상기 단부들 위에 두는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제51항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 기체 또는 액체로 팽창되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제51항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재는 핸드 펌프를 사용하여 팽창되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제51항에 있어서, 상기 열교환기를 통해 약 -10℃ 내지 약 5℃의 온도를 포함하는 유체를 순환시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제51항에 있어서, 상기 압박 어셈블리를 사용하여 두피로부터 상기 열교환기를 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 압박 어셈블리를 사용하여 상기 열교환기를 두피에 다시 두는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제51항에 있어서, 체결구를 사용하여 두피에 상기 압박 어셈블리를 해제 가능하게 부착하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 냉각 캡 어셈블리로서,환자의 두피로부터 열을 제거하도록 구성되며 온도 센서를 포함하는 가요성 열교환기;상단면 및 하단면을 갖는 파우치를 포함하며, 상기 하단면이 상기 열교환기에 해제 가능하게 결합된, 팽창 가능 부재;상기 파우치를 팽창시키도록 구성된 펌프;상기 팽창 가능 부재의 상기 파우치의 상기 상단면에 결합된 외측 쉘;상기 열교환기에 유체 연통되게 결합된 냉각 유닛; 및상기 온도 센서로부터 온도를 수신하고 그 온도에 근거하여 상기 펌프의 출력을 조정하기 위한 명령어들을 포함하는 메모리를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 펌프의 상기 출력은 팽창 압력인, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 온도는 두피 온도인, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 온도 센서는 상기 열교환기의 외부 표면 상에, 상기 열교환기 내에, 또는 상기 열교환기의 유체 채널 내에 배치되는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항에 있어서, 상기 열교환기는 순환 유체를 포함하는 하나 이상의 유체 채널들을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65항에 있어서, 상기 온도는 유체 온도인, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65항에 있어서, 상기 온도 센서는 한 세트의 온도 센서들을 포함하고, 상기 온도는 한 세트의 온도들을 포함하고, 상기 파우치는 한 세트의 챔버들을 포함하고, 상기 메모리는 상기 세트의 온도들에 근거하여 상기 파우치의 각 챔버의 팽창 압력을 독립적으로 조정하기 위한 명령어들을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65항에 있어서, 상기 냉각 유닛은 휴대용인, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제65항에 있어서, 상기 냉각 유닛은 해제 가능한 유체 저장소를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제65항에 있어서, 상기 유체 저장소는 핸들을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제65항에 있어서, 상기 냉각 유닛은 조절 가능한 핸들을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제65항에 있어서, 상기 냉각 유닛은 배터리를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 항암화학요법 환자의 머리의 두피의 냉각을 제어하는 방법으로서,머리에 냉각 캡을 적용하는 단계 - 상기 냉각 캡은 온도 센서를 포함하는 가요성 열교환기, 상기 열교환기에 해제 가능하게 결합된 팽창 가능 부재, 및 상기 팽창 가능 부재에 결합된 쉘을 포함하고, 상기 팽창 가능 부재는 파우치 및 상기 파우치의 팽창 압력을 증가시키기 위해 상기 파우치와 유체 연통하는 펌프를 포함함 -;상기 온도 센서를 이용하여 온도를 측정하는 단계; 및상기 측정된 온도에 근거하여 상기 펌프를 사용하여 상기 파우치의 상기 팽창 압력을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 온도는 두피 온도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 온도 센서는 상기 열교환기의 외부 표면 상에, 상기 열교환기 내에, 또는 상기 열교환기의 유체 채널 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항에 있어서, 상기 열교환기는 순환 유체를 포함하는 하나 이상의 유체 채널들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 온도는 유체 온도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77항에 있어서, 상기 온도 센서는 한 세트의 온도 센서들을 포함하고, 상기 온도는 한 세트의 온도들을 포함하고, 상기 파우치는 한 세트의 챔버들을 포함하고, 상기 방법은 상기 세트의 온도들 세트에 근거하여 상기 파우치의 각 챔버의 팽창 압력을 독립적으로 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제77항에 있어서, 상기 열교환기는 상기 팽창 가능 부재와 별개이고, 상기 팽창 가능 부재에 대해 움직일 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제77항에 있어서, 머리에 가해지는 압력을 증가시키기 위해 상기 팽창 가능 부재를 수축 형태에서 팽창 형태로 전환시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제77항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 팽창 형태에 있을 때 상기 쉘을 사용하여 역압을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제77항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 팽창 형태에 있을 때 머리에 대해 약 0.1 lb/in2 내지 약 10lb/in2의 압축력을 일으키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제77항에 있어서, 상기 팽창 가능 부재가 복수의 독립적으로 팽창 가능한 챔버들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제77항에 있어서, 상기 열교환기가 상기 라이너와 상기 팽창 가능 부재 사이에 있도록 두피 부분 주위에 라이너를 두는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제77항에 있어서, 상기 열교환기는 베이스부, 상단부, 제1 측부, 및 제2 측부를 포함하고, 당해 방법은,상기 제1 측부와 상기 제2 측부를 서로 겹치도록 두는 단계; 및두피의 적어도 상기 일부를 둘러싸도록 상기 제1 측부 및 상기 제2 측부 위에 상기 상단부를 두는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제77항에 있어서, 상기 파우치가 기체 또는 액체를 포함하는 유체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제77항에 있어서, 상기 열교환기를 통해 약 -10℃ 내지 약 5℃의 온도를 포함하는 유체를 순환시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제77항에 있어서, 체결구를 사용하여 두피에 상기 압박 어셈블리를 부착하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 냉각 캡 어셈블리로서,환자의 두피에서 열을 제거하도록 구성된 가요성 열교환기;상기 열교환기에 해제 가능하게 결합된 팽창 가능 부재;상기 팽창 가능 부재에 결합된 외측 쉘;상기 열교환기에 유체 연통되게 결합되고, 전원을 결정하고 상기 열교환기를 통해 유체를 순환시키도록 구성된 냉각 유닛; 및상기 결정된 전원에 근거하여 상기 냉각 유닛의 유체 유량을 조정하기 위한 명령어들을 포함하는 메모리를 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 전원은 교류 전원 및 직류 전원 중 하나 이상을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제17항에 있어서, 상기 세트의 유체 배리어들 내의 각 유체 배리어는 약 5 mm 내지 약 10 mm의 직경을 포함하는, 냉각 캡 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 항암화학요법 환자의 머리의 두피의 냉각을 제어하는 방법으로서,가요성 열교환기, 상기 열교환기에 해제 가능하게 결합된 팽창 가능 부재, 및 상기 팽창 가능 부재에 결합된 쉘을 포함하는 냉각 캡을 머리에 적용하는 단계;복수의 작동 상태들을 포함하는 냉각 유닛을 사용하여 상기 열교환기를 통해 온도 제어된 유체를 순환시키는 단계;상기 냉각 유닛의 전원을 식별하는 단계; 및상기 식별된 전원에 근거하여 상기 냉각 유닛의 상기 작동 상태를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌 디에고 비 스트리트 **** 넘버***</address><code>520211005029</code><country>미국</country><engName>COOLER HEADS CARE, INC.</engName><name>쿨러 헤드스 케어 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DILLIGAN, Kathleen</engName><name>딜리건 캐슬린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WEINTRAUB, Jeffrey</engName><name>웨인트라우브 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PELMAN, Todd</engName><name>펠만 토드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MIROS, Robert HJ</engName><name>미로스 로버트 에이치제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>LOPEZ, Samuel M.</engName><name>로페즈 사무엘 엠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 **...</address><code> </code><country> </country><engName>HUGHES, Ian E.</engName><name>휴즈 이안 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>PAYEA, Keith B.</engName><name>페이아 키스 비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SALINAS, Ricardo</engName><name>살리나스 리카르도</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/856,691</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/882,429</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1140648-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1269230-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1269268-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034986.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe41ef1acadada653a041b5532cf568721a60491fa70510286fcd3d0889c84d04e48185f6b58f6d0d6c15dc4934b6fd2cf7ed9b8a90902ff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5172d1aa06b17a2060f01748f081e25fa4482b97a93e55bad96716e4f0b81a6a34e6fffc5f9aa39061999d4459c9b9eea30b0ce2151a31a4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>