<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:52.452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006027</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠 추천 방법 및 장치, 디바이스, 매체, 및 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTENT RECOMMENDATION METHOD AND APPARATUS, DEVICE, MEDIUM, AND PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2025.03.20</openDate><openNumber>10-2025-0039471</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/23213</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 콘텐츠 추천 방법이 제공되고, 이 방법은 제1 기능 플랫폼에서의 제1 사용자의 속성 데이터를 획득하고, 속성 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 제1 사용자의 제1 특징 표현을 획득하는 단계(310); 제1 기능 플랫폼에서의 제2 사용자의 제2 특징 표현을 획득하고, 제1 특징 표현 및 제2 특징 표현에 대해 클러스터링 분석을 수행하여, 제1 사용자에 대응하는 클러스터 중심을 획득하는 단계(320); 제2 기능 플랫폼에서의 제1 사용자의 제2 이력 상호작용 데이터를 획득하고, 제2 이력 상호작용 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 제1 사용자의 도메인-외 특징 표현을 획득하는 단계(330); 클러스터 중심에 대응하는 매핑 관계 함수를 획득하고, 매핑 관계 함수를 사용하여 도메인-외 특징 표현을 매핑하여, 제1 사용자의 도메인-내 특징 표현을 획득하는 단계(340)- 매핑 관계 함수는 제1 기능 플랫폼 및 제2 기능 플랫폼에서의 특징 표현들 사이의 매핑 관계를 표시하도록 구성됨 -; 및 도메인-내 특징 표현 및 제1 특징 표현에 기초하여 제1 사용자의 타깃 특징 표현을 결정하고, 타깃 특징 표현에 기초하여 후보 콘텐츠 추천 풀로부터, 제1 사용자와 매칭하는 타깃 콘텐츠를 결정하고, 타깃 콘텐츠를 제1 사용자에게 푸싱하는 단계(350)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024114034</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/118248</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 콘텐츠 추천 방법으로서, 상기 방법은제1 기능 플랫폼에서 제1 사용자의 속성 데이터를 획득하고, 속성 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 제1 사용자의 제1 특징 표현을 획득하는 단계;상기 제1 기능 플랫폼에서 제2 사용자의 제2 특징 표현을 획득하고, 상기 제1 특징 표현 및 상기 제2 특징 표현에 대해 클러스터링 분석을 수행하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 클러스터 중심을 획득하는 단계;제2 기능 플랫폼에서 상기 제1 사용자의 제2 이력 상호작용 데이터를 획득하고, 상기 제2 이력 상호작용 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 제1 사용자의 도메인-외 특징 표현을 획득하는 단계;상기 클러스터 중심에 대응하는 매핑 관계 함수를 획득하고, 상기 매핑 관계 함수를 사용하여 상기 도메인-외 특징 표현을 매핑하여, 상기 제1 사용자의 도메인-내 특징 표현을 획득하는 단계- 상기 매핑 관계 함수는 상기 제1 기능 플랫폼 및 상기 제2 기능 플랫폼에서의 특징 표현들 사이의 매핑 관계를 표시하도록 구성됨 -; 및상기 도메인-내 특징 표현 및 상기 제1 특징 표현에 기초하여 상기 제1 사용자의 타깃 특징 표현을 결정하고, 상기 타깃 특징 표현에 기초하여 후보 콘텐츠 추천 풀로부터, 상기 제1 사용자와 매칭하는 타깃 콘텐츠를 결정하고, 및 상기 타깃 콘텐츠를 상기 제1 사용자에게 푸싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클러스터 중심에 대응하는 매핑 관계 함수를 획득하고, 상기 매핑 관계 함수를 사용하여 상기 도메인-외 특징 표현을 매핑하여, 상기 제1 사용자의 도메인-내 특징 표현을 획득하는 단계는상기 제1 사용자에 대응하는 상기 클러스터 중심에 기초하여 미리 생성된 파라미터-함유 매핑 함수에 대해 파라미터 대체를 수행하여, 상기 클러스터 중심에 대응하는 상기 매핑 관계 함수를 획득하는 단계; 및상기 매핑 관계 함수를 사용하여 상기 도메인-외 특징 표현을 매핑하여, 상기 제1 사용자의 상기 도메인-내 특징 표현을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 클러스터 중심에 기초하여 미리 생성된 파라미터-함유 매핑 함수에 대해 파라미터 대체를 수행하여, 상기 클러스터 중심에 대응하는 상기 매핑 관계 함수를 획득하는 단계는상기 파라미터-함유 매핑 함수를 획득하는 단계- 상기 파라미터-함유 매핑 함수는 채움 대상 상태의 지정된 파라미터 위치를 포함함 -; 및상기 클러스터 중심을 파라미터로서 상기 지정된 파라미터 위치에 대입하여, 상기 클러스터 중심에 대응하는 상기 매핑 관계 함수를 획득하는 단계- 상기 클러스터 중심은 상기 매핑 관계 함수를 질의하기 위한 검색 키워드로서 사용됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 제1 기능 플랫폼에서 샘플 사용자의 제1 이력 상호작용 데이터를 획득하고, 상기 제1 이력 상호작용 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 샘플 사용자의 샘플 도메인-내 특징 표현을 획득하는 단계- 상기 샘플 사용자는 샘플 클러스터 중심에 대응함 -;상기 제2 기능 플랫폼에서 상기 샘플 사용자의 제2 이력 상호작용 데이터를 획득하고, 상기 제2 이력 상호작용 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 샘플 사용자의 샘플 도메인-외 특징 표현을 획득하는 단계;후보 매핑 함수를 획득하고, 상기 샘플 사용자의 상기 샘플 도메인-외 특징 표현을 상기 후보 매핑 함수에 입력하고, 매핑을 통해, 상기 샘플 사용자에 대응하는 샘플 도메인-내 매핑 특징을 획득하는 단계;상기 샘플 사용자의 상기 샘플 도메인-내 특징 표현 및 상기 샘플 도메인-내 매핑 특징에 기초하여 재구성 손실을 획득하는 단계; 및상기 재구성 손실에 기초하여 상기 후보 매핑 함수를 훈련하여, 상기 샘플 클러스터 중심에 대응하는 매핑 관계 함수를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기능 플랫폼에서 제2 사용자의 제2 특징 표현을 획득하고, 상기 제1 특징 표현 및 상기 제2 특징 표현에 대해 클러스터링 분석을 수행하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 클러스터 중심을 획득하는 단계는상기 제1 기능 플랫폼에서 상기 제2 사용자의 속성 데이터를 획득하고, 상기 제2 사용자의 속성 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 제2 사용자의 제2 특징 표현을 획득하는 단계;상기 제2 특징 표현에 기초하여 상기 제2 사용자에 대해 클러스터링 분석을 수행하여, 복수의 클러스터들을 획득하는 단계- 각각의 클러스터는 클러스터 중심을 포함함 -; 및상기 제1 특징 표현과 상기 클러스터 중심 사이의 유사도를 획득하고, 상기 유사도에 기초하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 클러스터 중심을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 특징 표현에 기초하여 상기 제2 사용자에 대해 클러스터링 분석을 수행하여, 복수의 클러스터를 획득하는 단계는클러스터링 정보를 획득하는 단계- 상기 클러스터링 정보는 초기 클러스터 중심의 위치 정보를 표시하도록 구성됨 -;상기 제2 특징 표현과 상기 초기 클러스터 중심 사이의 유사도를 획득하는 단계;상기 제2 특징 표현과 상기 초기 클러스터 중심 사이의 유사도에 기초하여 제1 클러스터 분포 결과를 결정하는 단계- 상기 제1 클러스터 분포 결과는 각각의 초기 클러스터 중심에 대응하는 특징 분포를 포함함 -; 및상기 제1 클러스터 분포 결과에 대해 이산 분석을 수행하여, 제2 클러스터 분포 결과를 획득하고, 상기 제2 클러스터 분포 결과에 기초하여 상기 복수의 클러스터를 결정하는 단계- 상기 제2 클러스터 분포 결과는 각각의 제2 특징 표현에 대응하는 클러스터 중심을 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 클러스터 분포 결과에 대해 이산 분석을 수행하여, 제2 클러스터 분포 결과를 획득하고, 상기 제2 클러스터 분포 결과에 기초하여 상기 복수의 클러스터를 결정하는 단계는상기 제1 클러스터 분포 결과에서의 i번째 초기 클러스터 중심에 대응하는 특징 분포에 대해 이산 분석을 수행하여, 상기 i번째 초기 클러스터 중심에 대응하는 이산 값을 획득하는 단계;상기 i번째 초기 클러스터 중심에 대응하는 상기 이산 값에 기초하여 상기 i번째 초기 클러스터 중심을 업데이트하여, 제2 클러스터 분포 결과를 획득하고; 특징 추출 네트워크를 업데이트하는 단계- 상기 특징 추출 네트워크는 사용자의 특징 표현을 추출하도록 구성됨 -; 및상기 제2 클러스터 분포 결과 및 업데이트된 특징 추출 네트워크에 기초하여 상기 복수의 클러스터를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 특징 표현과 상기 클러스터 중심 사이의 유사도를 획득하고, 상기 유사도에 기초하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 클러스터 중심을 결정하는 단계는상기 제1 특징 표현과 각각의 클러스터 중심 사이의 거리를 계산하고, 상기 제1 특징 표현으로부터 최소 거리에 있는 클러스터 중심을 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 클러스터 중심으로서 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 특징 표현과 상기 클러스터 중심 사이의 유사도를 획득하고, 상기 유사도에 기초하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 클러스터 중심을 결정하는 단계는상기 제1 특징 표현과 각각의 클러스터 중심 사이의 유사도를 계산하는 단계;상기 유사도에 기초하여, 상기 제1 사용자가 각각의 클러스터 중심에 속할 확률을 결정하는 단계; 및상기 결정된 확률로부터 최대 확률을 필터링하고, 상기 최대 확률에 기초하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 클러스터 중심을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 기능 플랫폼에서 상기 제1 사용자의 제2 이력 상호작용 데이터를 획득하고, 상기 제2 이력 상호작용 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 제1 사용자의 도메인-외 특징 표현을 획득하는 단계는상기 제2 기능 플랫폼에서의 상기 제1 사용자의 상기 제2 이력 상호작용 데이터를 획득하고, 상기 이력 상호작용 데이터에 기초하여 타깃 이종 그래프를 획득하는 단계- 상기 타깃 이종 그래프는 복수의 메타-경로들을 포함하고, 상기 타깃 이종 그래프는 상기 제1 사용자와 상기 제2 기능 플랫폼의 플랫폼 요소 사이의 이력 상호작용 관계를 표현하도록 구성됨 -;상기 타깃 이종 그래프에서의 메타-경로에 대응하는 경로 특징 표현들을 추출하는 단계; 및상기 메타-경로에 대응하는 상기 경로 특징 표현들을 집성하여, 상기 제1 사용자의 상기 도메인-외 특징 표현을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 타깃 이종 그래프에서의 메타-경로에 대응하는 경로 특징 표현들을 추출하는 단계는상기 메타-경로들에서의 모든 경로 노드의 노드 어텐션을 획득하는 단계- 상기 경로 노드는 상기 제1 사용자와의 상기 이력 상호작용 관계를 갖는 상기 플랫폼 요소를 표현하도록 구성됨 -; 및상기 노드 어텐션에 대해 집성 처리를 수행하여, 상기 메타-경로들의 경로 특징 표현들을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 콘텐츠 추천 장치로서,제1 기능 플랫폼에서 제1 사용자의 속성 데이터를 획득하고, 상기 속성 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 제1 사용자의 제1 특징 표현을 획득하도록 구성되는 추출 모듈을 포함하고;상기 제1 기능 플랫폼에서 제2 사용자의 제2 특징 표현을 획득하고, 상기 제1 특징 표현 및 상기 제2 특징 표현에 대해 클러스터링 분석을 수행하여, 상기 제1 사용자에 대응하는 클러스터 중심을 획득하도록 구성되는 클러스터링 분석 모듈을 포함하고;상기 추출 모듈은 제2 기능 플랫폼에서 상기 제1 사용자의 제2 이력 상호작용 데이터를 획득하고, 상기 제2 이력 상호작용 데이터에 기초하여 특징을 추출하여, 상기 제1 사용자의 도메인-외 특징 표현을 획득하도록 구성되고;상기 클러스터 중심에 대응하는 매핑 관계 함수를 획득하고, 상기 매핑 관계 함수를 사용하여 상기 도메인-외 특징 표현을 매핑하여, 상기 제1 사용자의 도메인-내 특징 표현을 획득하도록 구성되는 획득 모듈- 상기 매핑 관계 함수는 상기 제1 기능 플랫폼 및 상기 제2 기능 플랫폼에서의 특징 표현들 사이의 매핑 관계를 표시하도록 구성됨 -을 포함하고;상기 도메인-내 특징 표현 및 상기 제1 특징 표현에 기초하여 상기 제1 사용자의 타깃 특징 표현을 결정하고, 상기 타깃 특징 표현에 기초하여 후보 콘텐츠 추천 풀로부터, 상기 제1 사용자와 매칭하는 타깃 콘텐츠를 결정하고, 상기 타깃 콘텐츠를 상기 제1 사용자에게 푸싱하도록 구성되는 추천 모듈을 포함하는, 콘텐츠 추천 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨터 디바이스로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 콘텐츠 추천 방법을 구현하기 위해 상기 프로세서에 의해 로딩되고 실행되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터 판독가능 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 콘텐츠 추천 방법을 구현하기 위해 프로세서에 의해 로딩되고 실행되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 콘텐츠 추천 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHENG, Jiawei</engName><name>정, 자웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GU, Hao</engName><name>구, 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YI, Lingling</engName><name>이, 링링</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211516062.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0210702-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0211398-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0211427-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0034326-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006027.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322db3ad5c8760d62030e08c98607b079e7b388782fe7ab3eb9684ad1a11de4fd74ffe5ff6623ea26073122c750d6c8d15ffc1a417001ea5b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c77aab1f845f7b535ea240eab19f731606fd58755e6bc756ef34d83b84474fa0a295eee561e3005caf507c69045123fe95b2dbeaefa6484</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>