<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:52.2252</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0127018</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치 및 그의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL AND  FABRICATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.04.05</openDate><openNumber>10-2023-0045652</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/683</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 발광 다이오드들의 제조 및 배치가 용이하고, 제조 비용을 절감할 수 있는 표시 패널의 제조 장치 및 그의 제조 방법에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 표시 패널의 제조 장치는 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 바깥 둘레를 고정하는 고정 프레임, 상기 고정 프레임이 장착되는 필름 장착부재, 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면을 전면 방향으로 가압하여 상기 제1 전사 필름의 폭을 바깥 둘레 방향으로 연신시키는 연신 처리부재, 및 상기 연신된 제1 전사 필름에 의해 사이 간격이 변화된 상기 복수의 발광소자를 지지 필름 또는 제2 전사 필름에 이착시키는 이착 처리부재를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 바깥 둘레를 고정하는 고정 프레임; 상기 고정 프레임이 장착되는 필름 장착부재; 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면을 전면 방향으로 가압하여 상기 제1 전사 필름의 폭을 바깥 둘레 방향으로 연신시키는 연신 처리부재; 및 상기 연신된 제1 전사 필름에 의해 사이 간격이 변화된 상기 복수의 발광소자를 지지 필름 또는 제2 전사 필름에 이착시키는 이착 처리부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 고정 프레임은 원형 또는 다각형의 개구부가 형성된 제1 및 제2 조립 프레임을 포함하고, 상기 제1 및 제2 조립 프레임은 상기 개구부가 형성된 원형 또는 다각형의 판넬이나 프레임 구조인 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 조립 프레임은 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름을 사이에 두고 서로 겹쳐지게 조립되며, 상기 개구부의 주변 프레임 구조에 의해 상기 개구부를 제외한 상기 제1 전사 필름의 바깥 둘레와 전후면 일부 영역을 가압해서 고정하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 필름 장착부재는 상기 고정 프레임이 안착되는 제1 장착 프레임; 및 상기 제1 장착 프레임에 안착된 상기 고정 프레임의 전면 일부와 바깥 둘레를 가압해서 고정하는 제2 장착 프레임을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 장착 프레임은 개구부가 형성된 원형 또는 다각형의 판넬이나 프레임 형태로 형성되어 외관을 이루는 하우징의 상부 또는 내부에 장착되며, 상기 제2 장착 프레임은 개구부가 형성된 원형 또는 다각형의 판넬이나 프레임 형태로 형성되어, 상기 고정 프레임을 사이에 두고 상기 제1 장착 프레임과 겹쳐지게 조립되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 연신 처리부재는 원판형 또는 다각형의 판형 프레임; 상기 판형 프레임의 전면에 배치되는 탄성 프레스; 및 상기 판형 프레임의 배면을 지지하여 상기 판형 프레임을 상기 제1 전사 필름의 배면에서 상기 제1 전사 필름의 전면 방향으로 이동시킴으로써, 상기 탄성 프레스 및 상기 판형 프레임으로 상기 제1 전사 필름을 연신시키는 이송 구동부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 탄성 프레스는 전면이 미리 설정된 곡률을 갖도록 볼록 형상으로 형성되며, 상기 탄성 프레스의 배면은 평판형으로 형성되어 상기 판형 프레임의 전면에 배치되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 탄성 프레스의 볼록 형상 곡률은 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 크기, 지름, 상기 복수의 발광소자간 배열 폭이나 배열 간격, 상기 제1 전사 필름의 연신 폭 중 적어도 하나의 요건에 따라 다르게 설정 및 적용되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 이착 처리부재는 상기 지지 필름이나 상기 제2 전사 필름이 장착된 상태로 상기 연신 처리부재에 의해 연신된 상기 제1 전사 필름의 방향으로 이동해서, 연신된 상기 제1 전사 필름 상의 상기 복수의 발광소자와 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 접착시키고, 상기 제1 전사 필름과 반대 방향으로 탈착되면서 상기 복수의 발광소자들을 상기 지지 필름이나 상기 제2 전사 필름으로 이착시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 이착 처리부재는 마스크 프레임의 바깥 둘레를 가압해서 상기 마스크 프레임의 바깥 둘레를 고정시키는 제1 및 제2 프레임 결착 유닛; 상기 제2 프레임 결착 유닛의 배면에 조립되어 상기 마스크 프레임의 배면에 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 고정시키는 필름 결착 유닛; 및 상기 필름 결착 유닛의 배면에 조립되어 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름의 배면에 가압 프레임을 고정시키는 프레임 고정 유닛을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 프레임 결착 유닛은 개구부가 형성된 원형 또는 다각형의 판넬이나 프레임 구조로 형성되며, 상기 마스크 프레임을 사이에 두고 서로 겹쳐지게 조립되어, 상기 개구부와 대응되는 영역을 제외한 상기 마스크 프레임의 바깥 둘레와 전후면 일부 영역을 가압해서 고정하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 마스크 프레임은 상기 표시 패널의 커팅 영역과 대응되는 상기 제2 지지 필름의 커팅 커버 영역과 대응되어, 상기 제2 지지 필름의 커팅 커버 영역에 상기 발광소자들이 부착되지 않도록 커버하는 커팅 라인 라인부; 상기 표시 패널의 커팅 영역을 제외한 전면 영역들 또는 상기 표시 패널의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 투과 개구부; 및 상기 표시 패널의 비발광 영역에 대응되는 차단부를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 프레임 고정 유닛은 개구부가 형성된 원형 또는 다각형의 판넬이나 프레임 구조로 형성되며, 상기 가압 프레임을 사이에 두고 상기 필름 결착 유닛의 배면에 겹쳐지게 조립되어, 상기 개구부 영역을 제외한 상기 가압 프레임의 바깥 둘레와 전후면 일부 영역을 가압해서 고정하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 가압 프레임은 상기 표시 패널의 발광 영역들과 상기 마스크 프레임의 투과 개구부들에 각각 대응되는 영역들이 직각 또는 곡률 형상으로 도출되도록 형성된 돌출형 가압부들; 및 상기 돌출형 가압부들의 배면을 지지하는 지지 프레임을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 화소 회로들과 화소 전극들을 포함하는 표시 기판을 제조하는 단계; 베이스 기판에 복수의 발광소자를 제조하는 단계;상기 복수의 발광소자를 제1 전사 필름으로 옮겨서 이착시키는 단계; 복수의 발광소자가 이착된 상기 제1 전사 필름의 바깥 둘레를 고정 프레임으로 고정하는 단계; 상기 고정 프레임을 필름 장착부재에 장착하는 단계; 연신 처리부재로 상기 제1 전사 필름의 배면을 가압하여 상기 전사 필름의 폭을 바깥 둘레 방향으로 1차 연신시키는 단계; 및 상기 1차 연신된 제1 전사 필름에 의해 사이 간격이 변화된 상기 복수의 발광소자를 이착 처리부재에 장착된 지지 필름 또는 제2 전사 필름으로 이착시키는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 복수의 발광소자가 이착된 상기 제2 전사 필름의 바깥 둘레를 상기 고정 프레임으로 고정하는 단계; 상기 고정 프레임을 상기 필름 장착부재에 장착하는 단계; 상기 연신 처리부재로 상기 제2 전사 필름의 배면을 가압하여 상기 전사 필름의 폭을 바깥 둘레 방향으로 2차 연신시키는 단계; 상기 2차 연신된 제2 전사 필름에 의해 사이 간격이 변화된 상기 복수의 발광소자를 상기 이착 처리부재에 장착된 지지 필름으로 이착시키는 단계; 및 상기 지지 필름에 이착된 복수의 발광소자를 상기 표시 기판의 화소 전극들 상에 배치하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 복수의 발광소자를 상기 이착 처리부재에 장착된 지지 필름 또는 제2 전사 필름으로 이착시키는 단계는 마스크 프레임을 상기 이착 처리부재의 제1 및 제2 프레임 결착 유닛에 고정시키는 단계;  상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 상기 제2 프레임 결착 유닛의 배면에 조립되는 필름 결착 유닛으로 고정하는 단계; 가압 프레임을 상기 필름 결착 유닛의 배면에 조립되는 프레임 고정 유닛으로 고정하는 단계; 및 상기 제1 및 제2 프레임 결착 유닛, 상기 필름 결착 유닛, 및 상기 프레임 고정 유닛을 포함하는 상기 이착 처리부재를 이동시켜서 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 상기 복수의 발광소자와 접촉시키는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 마스크 프레임을 상기 제1 및 제2 프레임 결착 유닛에 고정시키는 단계는 개구부가 형성된 원형 또는 다각형의 판넬이나 프레임 구조로 형성된 상기 제1 및 제2 프레임 결착 유닛의 사이에 상기 마스크 프레임을 배치시키는 단계; 및 상기 마스크 프레임을 사이에 두고 상기 제1 및 제2 프레임 결착 유닛을 서로 겹쳐지게 조립하여, 상기 개구부와 대응되는 영역을 제외한 상기 마스크 프레임의 바깥 둘레와 전후면 일부 영역을 고정하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 상기 필름 결착 유닛으로 고정하는 단계는 상기 제2 프레임 결착 유닛과 상기 가압 프레임의 사이에 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 배치시키는 단계; 및 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 사이에 두고 상기 제2 프레임 결착 유닛의 배면에 겹쳐지게 상기 필름 결착 유닛을 조립하여, 상기 개구부 영역을 제외한 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 고정하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 가압 프레임을 상기 필름 결착 유닛의 배면에 조립되는 프레임 고정 유닛으로 고정하는 단계는 상기 필름 결착 유닛과 상기 프레임 고정 유닛의 사이에 상기 가압 프레임을 배치시키는 단계; 및 상기 가압 프레임을 사이에 두고 상기 필름 결착 유닛의 배면에 겹쳐지게 상기 프레임 고정 유닛을 조립하여, 상기 개구부 영역을 제외한 상기 지지 필름 또는 상기 제2 전사 필름을 고정하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jin Woo</engName><name>최진우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Sung Kook</engName><name>박성국</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAEK, Sung Eun</engName><name>백성은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Soo Chul</engName><name>김수철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1103838-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0920725-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0157362-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0836504-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210127018.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930553ff19307a37d55fc13e99e493b823dd5f375e5c7c54977c52227e5956a04c675b11c3e289bc6ed2b405198ae15428aed3937bba671e7b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9515544601e183acdee855b112a4db433975aba341a69463bd06142e77b50c9a8301ad87e3e7de223de2957355df78b4321b6f3d5b8f8635</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>