<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:43.3843</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.03.04</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036159</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모바일 수송 환경들의 예측 가능 스케줄들에 기초하여 데이터를 지능적으로 캐싱하기 위한 시스템 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND APPARATUS FOR INTELLIGENTLY CACHING DATA BASED ON  PREDICTABLE SCHEDULES OF MOBILE TRANSPORTATION ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.28</openDate><openNumber>10-2024-0167910</openNumber><originalApplicationDate>2019.03.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7025624</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/5682</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207025624</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모바일 수송 환경들의 예측 가능 스케줄들에 기초하여 데이터를 지능적으로 캐싱하기 위한 시스템 및 방법. 예를 들어, 시스템의 일 실시예는 대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 배치된 복수의 모바일 캐시들; 모바일 캐시들 각각에 결합된 제1 모바일 네트워크 인터페이스; 콘텐츠 서비스 제공자(CSP)의 복수의 에지 캐시들 - 에지 캐시들은 수송 선박들/비히클들의 지정된 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 배치되고, 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -; 각각의 에지 캐시에 결합된 정지 네트워크 인터페이스 - 정지 네트워크 인터페이스는 제1 선박/비히클이 항구, 스테이션 또는 터미널에 도착할 때 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립함 -; 및 고속 무선 접속의 확립 시에 제1 에지 캐시로부터 제1 모바일 캐시에 제공될 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 캐시 관리 로직을 포함하며, 캐시 충전 정책은 선박들/비히클들이 특정 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 도착할 것을 예상하여, 제1 에지 캐시를 포함한, 에지 캐시들을 충전하는 캐시 충전 스케줄을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.09.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019173178</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.03.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/020487</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클(vehicle)들 내에 배치된 복수의 모바일 캐시들;상기 모바일 캐시들 각각에 결합된 제1 모바일 네트워크 인터페이스;콘텐츠 서비스 제공자(CSP)의 복수의 에지 캐시들 - 상기 에지 캐시들은 상기 수송 선박들/비히클들의 지정된 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 배치되고, 상기 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;각각의 에지 캐시에 결합된 정지 네트워크 인터페이스 - 상기 정지 네트워크 인터페이스는 제1 선박/비히클이 상기 항구, 스테이션 또는 터미널에 도착할 때 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립함 -; 및상기 고속 무선 접속의 확립 시에 제1 에지 캐시로부터 제1 모바일 캐시에 제공될 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 캐시 관리 로직을 포함하며,상기 캐시 충전 정책은 상기 선박들/비히클들이 특정 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 도착할 것을 예상하여, 상기 제1 에지 캐시를 포함한, 상기 에지 캐시들을 충전하는 캐시 충전 스케줄을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하도록 구현된 캐시 생성 로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 상기 하나 이상의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 상기 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 접속을 확립하는 제2 모바일 네트워크 인터페이스를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 상기 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 수송 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 결합하는 와이파이 라우터; 및사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하고, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 제1 모바일 캐시에 저장되어 있는지를 결정하고, 상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 재지향 회로/로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 와이파이 라우터는 상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 추가로 결합하고, 상기 제1 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 요청은 초기에 상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 제1 콘텐츠 제공자는 상기 재지향 회로/로직이 상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스할 수 있게 하는 인가를 포함하는 응답을 송신하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 복수의 모바일 캐시들을 배치하는 단계 - 제1 모바일 네트워크 인터페이스가 상기 모바일 캐시들 각각에 결합됨 -;수송 선박들/비히클들의 지정된 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 복수의 에지 캐시들을 배치하는 단계 - 각각의 에지 캐시는 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;선박/비히클이 항구, 스테이션 또는 터미널에 도착할 때 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립하는 단계; 및제1 항구, 스테이션 또는 터미널에서의 상기 고속 무선 접속의 확립 시에 제1 에지 캐시로부터 제1 모바일 캐시에 제공될 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 단계를 포함하며,상기 캐시 충전 정책은 상기 선박들/비히클들이 특정 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 도착할 것을 예상하여 상기 에지 캐시들을 충전하는 캐시 충전 스케줄을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 콘텐츠 제공자들로부터 상기 소스 캐시들에서 멀티미디어 콘텐츠를 수신하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 복수의 데이터세트들은 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트와 함께 생성되고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 상기 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 인터페이스를 통해 제2 네트워크 접속을 확립하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,대응하는 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 모바일 캐시에 무선으로 결합하는 단계;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 단계;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 모바일 캐시에 저장되어 있는지를 결정하는 단계; 및상기 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 결합하는 단계; 및상기 대응하는 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 요청은 초기에 상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 제1 콘텐츠 제공자는 상기 요청이 상기 모바일 캐시로부터 서비스될 수 있게 하는 인가를 포함하는 응답을 송신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드가 저장된 기계 판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 기계에 의해 실행될 때, 상기 기계로 하여금,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 복수의 모바일 캐시들을 배치하는 동작 - 제1 모바일 네트워크 인터페이스가 상기 모바일 캐시들 각각에 결합됨 -;수송 선박들/비히클들의 지정된 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 복수의 에지 캐시들을 배치하는 동작 - 각각의 에지 캐시는 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;선박/비히클이 항구, 스테이션 또는 터미널에 도착할 때 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립하는 동작; 및제1 항구, 스테이션 또는 터미널에서의 상기 고속 무선 접속의 확립 시에 제1 에지 캐시로부터 제1 모바일 캐시에 제공될 선택된 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 동작을 수행하게 하며,상기 캐시 충전 정책은 상기 선박들/비히클들이 특정 항구들, 스테이션들 또는 터미널들에 도착할 것을 예상하여 상기 에지 캐시들을 충전하는 캐시 충전 스케줄을 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 하나 이상의 콘텐츠 제공자들로부터 상기 소스 캐시들에서 멀티미디어 콘텐츠를 수신하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하며, 상기 복수의 데이터세트들은 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트와 함께 생성되고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 상기 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 인터페이스를 통해 제2 네트워크 접속을 확립하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 기계로 하여금,대응하는 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 모바일 캐시에 무선으로 결합하는 동작;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 동작;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 모바일 캐시에 저장되어 있는지를 결정하는 동작; 및상기 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 결합하는 동작; 및상기 대응하는 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 요청은 초기에 상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 제1 콘텐츠 제공자는 상기 요청이 상기 모바일 캐시로부터 서비스될 수 있게 하는 인가를 포함하는 응답을 송신하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 시스템으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 배치된 복수의 모바일 캐시들;상기 모바일 캐시들 각각에 결합된 제1 모바일 네트워크 인터페이스;콘텐츠 서비스 제공자(CSP)의 복수의 에지 캐시들 - 상기 에지 캐시들은 상기 수송 선박들/비히클들이 통과할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 배치되고, 상기 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;각각의 에지 캐시에 결합된 정지 네트워크 인터페이스 - 각각의 정지 네트워크 인터페이스는 선박/비히클이 상기 정지 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과할 때 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립함 -; 및제1 선박/비히클의 제1 모바일 캐시에 제공될 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 캐시 관리 로직 - 상기 제1 모바일 캐시는 상기 제1 선박/비히클이 대응하는 복수의 상기 지정된 위치들에 도착함에 따라 복수의 에지 캐시들로부터 증분적으로 충전되어서, 시간 및 공간의 주기에 걸쳐 상기 제1 모바일 캐시에 대한 접속성을 집성함 - 을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하도록 구현된 캐시 생성 로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 상기 하나 이상의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 접속을 확립하는 제2 모바일 네트워크 인터페이스를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 상기 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 결합하는 와이파이 라우터; 및사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하고, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 모바일 캐시에 저장되어 있는지를 결정하고, 상기 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 재지향 회로/로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 와이파이 라우터는 상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 추가로 결합하고, 상기 CSP에 의해 상기 대응하는 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 요청은 초기에 상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 콘텐츠 제공자는 상기 재지향 회로/로직이 상기 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스할 수 있게 하는 인가를 포함하는 응답을 송신하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 방법으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 복수의 모바일 캐시들을 배치하는 단계 - 제1 모바일 네트워크 인터페이스가 상기 모바일 캐시들 각각에 결합됨 -;상기 수송 선박들/비히클들이 통과할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 복수의 에지 캐시들을 배치하는 단계 - 상기 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;선박/비히클이 정지 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과할 때 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립하는 단계;제1 위치에서의 상기 고속 무선 접속의 확립 시에 제1 에지 캐시로부터 제1 모바일 캐시에 제공될 선택된 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 단계; 및제1 선박/비히클이 대응하는 복수의 상기 지정된 위치들에 도착함에 따라 상기 제1 모바일 캐시를 복수의 에지 캐시들로부터 증분적으로 충전하여서, 시간 및 공간의 주기에 걸쳐 상기 제1 모바일 캐시에 대한 접속성을 집성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,하나 이상의 콘텐츠 제공자들로부터 상기 소스 캐시들에서 멀티미디어 콘텐츠를 수신하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 복수의 데이터세트들은 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트와 함께 생성되고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 상기 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 인터페이스를 통해 제2 네트워크 접속을 확립하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 무선으로 결합하는 단계;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 단계;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 제1 모바일 캐시에 저장되어 있는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 결합하는 단계; 및CSP에 의해 상기 제1 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 요청은 초기에 상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 제1 콘텐츠 제공자는 상기 요청이 상기 제1 모바일 캐시로부터 서비스될 수 있게 하는 인가를 포함하는 응답을 송신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로그램 코드가 저장된 기계 판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 기계에 의해 실행될 때, 상기 기계로 하여금,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 복수의 모바일 캐시들을 배치하는 동작 - 제1 모바일 네트워크 인터페이스가 상기 모바일 캐시들 각각에 결합됨 -;상기 수송 선박들/비히클들이 통과할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 복수의 에지 캐시들을 배치하는 동작 - 상기 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;선박/비히클이 정지 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과할 때 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립하는 동작;제1 위치에서의 상기 고속 무선 접속의 확립 시에 제1 에지 캐시로부터 제1 모바일 캐시에 제공될 선택된 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 동작; 및제1 선박/비히클이 대응하는 복수의 상기 지정된 위치들에 도착함에 따라 상기 제1 모바일 캐시를 복수의 에지 캐시들로부터 증분적으로 충전하여서, 시간 및 공간의 주기에 걸쳐 상기 제1 모바일 캐시에 대한 접속성을 집성하는 동작을 수행하게 하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 하나 이상의 콘텐츠 제공자들로부터 상기 소스 캐시들에서 멀티미디어 콘텐츠를 수신하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하며, 상기 복수의 데이터세트들은 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트와 함께 생성되고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 상기 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 인터페이스를 통해 제2 네트워크 접속을 확립하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 무선으로 결합하는 동작;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 동작;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 제1 모바일 캐시에 저장되어 있는지를 결정하는 동작; 및상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 결합하는 동작; 및CSP에 의해 상기 제1 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 요청은 초기에 상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 제1 콘텐츠 제공자는 상기 요청이 상기 모바일 캐시로부터 서비스될 수 있게 하는 인가를 포함하는 응답을 송신하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 시스템으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 배치된 복수의 투명 캐시들 - 각각의 투명 캐시는 인증을 요구하는 가입 기반 콘텐츠 제공자들을 포함하는 복수의 상이한 콘텐츠 제공자들로부터의 멀티미디어 콘텐츠를 저장하고, 각각의 투명 캐시는 제1 모바일 네트워크 인터페이스에 결합됨 -;콘텐츠 서비스 제공자(CSP)의 복수의 에지 캐시들 - 상기 에지 캐시들은 상기 수송 선박들/비히클들이 통과하거나 도착할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 배치되고, 상기 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;복수의 정지 네트워크 인터페이스들 - 각각의 정지 네트워크 인터페이스는 적어도 하나의 에지 캐시에 결합되고, 각각의 정지 네트워크 인터페이스는 대응하는 수송 선박/비히클이 상기 정지 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과할 때 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 고속 무선 접속을 자동으로 확립함 -; 및제1 수송 선박/비히클의 제1 투명 캐시에 송신될 상기 상이한 콘텐츠 제공자들 각각으로부터의 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 캐시 관리 로직 - 상기 제1 투명 캐시는 상기 제1 수송 선박/비히클이 대응하는 하나의 또는 복수의 상기 지정된 위치들에 도착함에 따라 하나의 또는 복수의 상기 에지 캐시들로부터 충전됨 - 을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하도록 구현된 캐시 생성 로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 상기 복수의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 접속을 확립하는 제2 모바일 네트워크 인터페이스를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 상기 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 투명 캐시에 결합하는 와이파이 라우터; 및사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하고, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 투명 캐시에 저장되어 있는지를, 그리고 상기 사용자 디바이스가 상기 멀티미디어 콘텐츠에 액세스하도록 인가되는지를 결정하고, 상기 사용자 디바이스가 인가되는 경우 상기 투명 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 재지향 회로/로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 인가 요청이 상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 요청은 인가를 제공하는 응답의 수신 시에만 서비스되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 와이파이 라우터는 상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 추가로 결합하고, 상기 CSP에 의해 상기 대응하는 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 제공자로부터의 상기 응답은 상기 요청을 상기 투명 캐시로 재지향시키는 재지향 어드레스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 복수의 콘텐츠 제공자들 각각과 연관된 멀티미디어 콘텐츠의 각각의 아이템의 현재 위치를 추적하는 콘텐츠 추적 로직을 추가로 포함하며, 상기 콘텐츠 제공자들 각각은 상기 콘텐츠 추적 로직에 액세스하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 아이템들 각각의 현재 위치를 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 방법으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 복수의 투명 캐시들을 배치하는 단계 - 각각의 투명 캐시는 인증을 요구하는 가입 기반 콘텐츠 제공자들을 포함하는 복수의 상이한 콘텐츠 제공자들로부터의 멀티미디어 콘텐츠를 저장하고, 각각의 투명 캐시는 제1 모바일 네트워크 인터페이스에 결합됨 -;상기 수송 선박들/비히클들이 통과하거나 도착할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 콘텐츠 서비스 제공자(CSP)의 복수의 에지 캐시들을 배치하는 단계 - 상기 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 상기 CSP의 네트워크를 통해 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;제1 수송 선박/비히클이 정지 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과할 때 제1 투명 캐시에 결합된 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 제1 에지 캐시에 결합된 상기 정지 네트워크 인터페이스 사이에 고속 무선 접속을 자동으로 확립하는 단계; 및상기 제1 투명 캐시에 송신될 상기 상이한 콘텐츠 제공자들 각각으로부터의 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 단계 - 상기 제1 투명 캐시는 상기 제1 선박/비히클이 대응하는 하나의 또는 복수의 상기 지정된 위치들에 도착함에 따라 하나의 또는 복수의 에지 캐시들로부터 충전됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제50항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 상기 복수의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 접속을 확립하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 상기 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 와이파이 네트워크를 통해 상기 제1 투명 캐시에 결합하는 단계;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 단계;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 투명 캐시에 저장되어 있는지를, 그리고 상기 사용자 디바이스가 상기 멀티미디어 콘텐츠에 액세스하도록 인가되는지를 결정하는 단계; 및상기 사용자 디바이스가 인가되는 경우 상기 투명 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 인가 요청을 송신하는 단계; 및인가를 제공하는 응답의 수신 시에만 상기 요청을 서비스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 와이파이 라우터는 상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 추가로 결합하고, 상기 CSP에 의해 상기 대응하는 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 제공자로부터의 상기 응답은 상기 요청을 상기 투명 캐시로 재지향시키는 재지향 어드레스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서,상기 복수의 콘텐츠 제공자들 각각과 연관된 멀티미디어 콘텐츠의 각각의 아이템의 현재 위치를 추적하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 콘텐츠 제공자들 각각은 콘텐츠 추적 로직에 액세스하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 아이템들 각각의 현재 위치를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 프로그램 코드가 저장된 기계 판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 기계에 의해 실행될 때, 상기 기계로 하여금,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 내에 복수의 투명 캐시들을 배치하는 동작 - 각각의 투명 캐시는 인증을 요구하는 가입 기반 콘텐츠 제공자들을 포함하는 복수의 상이한 콘텐츠 제공자들로부터의 멀티미디어 콘텐츠를 저장하고, 각각의 투명 캐시는 제1 모바일 네트워크 인터페이스에 결합됨 -;상기 수송 선박들/비히클들이 통과하거나 도착할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 콘텐츠 서비스 제공자(CSP)의 복수의 에지 캐시들을 배치하는 동작 - 상기 복수의 에지 캐시들 각각은 캐시 충전 정책에 따라 상기 CSP의 네트워크를 통해 하나 이상의 소스 캐시들로부터 충전됨 -;제1 수송 선박/비히클이 정지 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과할 때 제1 투명 캐시에 결합된 상기 제1 모바일 네트워크 인터페이스와 제1 에지 캐시에 결합된 상기 정지 네트워크 인터페이스 사이에 고속 무선 접속을 자동으로 확립하는 동작; 및상기 제1 투명 캐시에 송신될 상기 상이한 콘텐츠 제공자들 각각으로부터의 멀티미디어 콘텐츠의 부분들을 식별하는 동작 - 상기 제1 투명 캐시는 상기 제1 선박/비히클이 대응하는 하나의 또는 복수의 상기 지정된 위치들에 도착함에 따라 하나의 또는 복수의 에지 캐시들로부터 충전됨 - 을 수행하게 하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 상기 복수의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 선박/비히클이 수송 중일 때 그리고/또는 고속 무선 네트워크 인터페이스가 달리 이용 가능하지 않을 때 제2 네트워크 접속을 확립하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하며, 상기 제2 네트워크 접속은 상기 정지 네트워크 인터페이스와 확립된 상기 고속 무선 접속보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속인, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 제2 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 와이파이 네트워크를 통해 상기 제1 투명 캐시에 결합하는 동작;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 동작;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 투명 캐시에 저장되어 있는지를, 그리고 상기 사용자 디바이스가 상기 멀티미디어 콘텐츠에 액세스하도록 인가되는지를 결정하는 동작; 및상기 사용자 디바이스가 인가되는 경우 상기 투명 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 제2 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 인가 요청을 송신하는 동작; 및인가를 제공하는 응답의 수신 시에만 상기 요청을 서비스하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 와이파이 라우터는 상기 사용자 디바이스들을 상기 제2 네트워크 인터페이스에 추가로 결합하고, 상기 CSP에 의해 상기 대응하는 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 제공자로부터의 상기 응답은 상기 요청을 상기 투명 캐시로 재지향시키는 재지향 어드레스를 포함하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 기계로 하여금,상기 복수의 콘텐츠 제공자들 각각과 연관된 멀티미디어 콘텐츠의 각각의 아이템의 현재 위치를 추적하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 추가로 포함하며, 상기 콘텐츠 제공자들 각각은 콘텐츠 추적 로직에 액세스하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 아이템들 각각의 현재 위치를 결정하는, 기계 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 시스템으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 상에 배치된 복수의 모바일 캐시들 - 상기 모바일 캐시들 각각은 무선 네트워크 인터페이스에 결합됨 -;상기 수송 선박들/비히클들이 통과하거나 도착할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 배치된 복수의 에지 캐시들 - 상기 복수의 에지 캐시들 중 하나 이상은 제1 통신 채널을 통해 콘텐츠 서비스 제공자 네트워크 상에 유지된 하나 이상의 소스 캐시들에 결합되고, 제2 통신 채널을 통해 복수의 상기 모바일 캐시들에 일시적으로 결합되고,상기 제2 통신 채널은 모바일 캐시에 결합된 제1 무선 네트워크 인터페이스가 에지 캐시에 결합된 제2 무선 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과하거나 상기 범위 내에 도착할 때 동작 가능한 과도적 무선 채널을 포함함 -; 및제1 모바일 캐시가 아니라 제1 에지 캐시에 저장된 제1 멀티미디어 콘텐츠 및 상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제1 모바일 캐시에 저장된 제2 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 제1 캐시 관리 로직 -상기 제1 캐시 관리 로직은 상기 제1 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제1 모바일 캐시로 송신하고 상기 제2 통신 채널이 이용 가능한 동안 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신함 - 을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 제1 캐시 관리 로직의 적어도 일부는 상기 제1 에지 캐시 상에 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 제2 모바일 캐시에 결합된 제3 무선 네트워크 인터페이스가 상기 제2 무선 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과하거나 상기 범위 내에 도착할 때 제3 통신 채널이 확립되고, 상기 시스템은 상기 제3 통신 채널이 확립될 때 상기 제1 에지 캐시와 상기 제2 모바일 캐시 사이에서 멀티미디어 콘텐츠를 교환하는 제2 캐시 관리 로직을 추가로 포함하며, 상기 제2 캐시 관리 로직은 상기 제2 모바일 캐시가 아니라 상기 제1 에지 캐시에 저장된 제3 멀티미디어 콘텐츠 및 상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제2 모바일 캐시에 저장된 제4 멀티미디어 콘텐츠를 식별하고,상기 제2 캐시 관리 로직은 상기 제3 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제2 모바일 캐시로, 그리고 상기 제3 통신 채널이 이용 가능한 동안 상기 제4 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제2 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신하려고 시도하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 제2 캐시 관리 로직의 적어도 일부는 상기 제1 에지 캐시 상에 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 제2 캐시 관리 로직의 상기 일부는 상기 제1 캐시 관리 로직의 상기 일부와 동일한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항에 있어서, 상기 제3 멀티미디어 콘텐츠는 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠의 적어도 일부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제79항에 있어서, 비교적 낮은 비트레이트의 제1 통신 채널들을 갖는 에지 캐시들에 대해, 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠는 상기 제1 멀티미디어 콘텐츠보다 상대적으로 더 크고, 비교적 높은 비트레이트의 제1 통신 채널들을 갖는 에지 캐시들에 대해, 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠는 상기 제1 멀티미디어 콘텐츠보다 상대적으로 더 작은, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제79항에 있어서,캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하도록 구현된 캐시 생성 로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 복수의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제79항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중이고 에지 캐시의 무선 네트워크 인터페이스의 범위 내에 있지 않을 때 모바일 네트워크 접속을 확립하는 모바일 네트워크 인터페이스를 추가로 포함하며, 상기 모바일 네트워크 접속은 상기 제2 통신 채널보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 모바일 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서,제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 결합하는 와이파이 라우터; 및사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하고, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 모바일 캐시에 저장되어 있는지를, 그리고 상기 사용자 디바이스가 상기 멀티미디어 콘텐츠에 액세스하도록 인가되는지를 결정하고, 상기 사용자 디바이스가 인가되는 경우 상기 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 재지향 회로/로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제20항에 있어서, 인가 요청이 상기 모바일 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 요청은 인가를 제공하는 응답의 수신 시에만 서비스되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 와이파이 라우터는 상기 사용자 디바이스들을 상기 모바일 네트워크 접속에 추가로 결합하고, 상기 콘텐츠 서비스 제공자에 의해 상기 제1 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 제공자로부터의 상기 응답은 상기 요청을 상기 제1 모바일 캐시로 재지향시키는 재지향 어드레스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서,복수의 콘텐츠 제공자들 각각과 연관된 멀티미디어 콘텐츠의 각각의 아이템의 현재 위치를 추적하는 콘텐츠 추적 로직을 추가로 포함하며, 상기 콘텐츠 제공자들 각각은 상기 콘텐츠 추적 로직에 액세스하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 아이템들 각각의 현재 위치를 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 방법으로서,대응하는 복수의 수송 선박들/비히클들 상에 복수의 모바일 캐시들을 배치하는 단계 - 상기 모바일 캐시들 각각은 무선 네트워크 인터페이스에 결합됨 -;상기 수송 선박들/비히클들이 통과하거나 도착할 것으로 예상되는 지정된 위치들에 복수의 에지 캐시들을 배치하는 단계 - 상기 복수의 에지 캐시들 중 하나 이상은 제1 통신 채널을 통해 콘텐츠 서비스 제공자 네트워크 상에 유지된 하나 이상의 소스 캐시들에 결합됨 -;제1 모바일 캐시와 제1 에지 캐시 사이에 제2 통신 채널을 확립하는 단계 - 상기 제2 통신 채널은 상기 제1 캐시에 결합된 제1 무선 네트워크 인터페이스가 상기 제1 에지 캐시에 결합된 제2 무선 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과하거나 상기 범위 내에 도착할 때 동작 가능한 과도적 무선 채널을 포함함 -;상기 제1 모바일 캐시가 아니라 상기 제1 에지 캐시에 저장된 제1 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계;상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제1 모바일 캐시에 저장된 제2 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계;상기 제1 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제1 모바일 캐시로 송신하는 단계; 및상기 제2 통신 채널이 이용 가능한 동안 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 제1 캐시 관리 로직의 적어도 일부는 상기 제1 에지 캐시 상에 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서,제2 모바일 캐시에 결합된 제3 무선 네트워크 인터페이스가 상기 제2 무선 네트워크 인터페이스의 범위 내를 통과하거나 상기 범위 내에 도착할 때 제3 통신 채널을 확립하는 단계;상기 제2 모바일 캐시가 아니라 상기 제1 에지 캐시에 저장된 제3 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계;상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제2 모바일 캐시에 저장된 제4 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계; 및상기 제3 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제2 모바일 캐시로, 그리고 상기 제3 통신 채널이 이용 가능한 동안 상기 제4 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제2 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 제3 멀티미디어 콘텐츠는 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠의 적어도 일부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항에 있어서, 비교적 낮은 비트레이트의 제1 통신 채널들을 갖는 에지 캐시들에 대해, 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠는 상기 제1 멀티미디어 콘텐츠보다 상대적으로 더 크고, 비교적 높은 비트레이트의 제1 통신 채널들을 갖는 에지 캐시들에 대해, 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠는 상기 제1 멀티미디어 콘텐츠보다 상대적으로 더 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항에 있어서,캐시 충전 정책에 따라 상기 소스 캐시들로부터 상기 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 복수의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항에 있어서,상기 선박/비히클이 수송 중이고 에지 캐시의 무선 네트워크 인터페이스의 범위 내에 있지 않을 때 모바일 네트워크 접속을 확립하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 모바일 네트워크 접속은 상기 제2 통신 채널보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 모바일 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서,제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 결합하는 단계;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 단계;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 모바일 캐시에 저장되어 있는지를, 그리고 상기 사용자 디바이스가 상기 멀티미디어 콘텐츠에 액세스하도록 인가되는지를 결정하는 단계; 및상기 사용자 디바이스가 인가되는 경우 상기 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 인가 요청이 상기 모바일 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 요청은 인가를 제공하는 응답의 수신 시에만 서비스되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 각각의 사용자 디바이스에는 콘텐츠 서비스 제공자에 의해 상기 제1 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스가 배정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 제공자로부터의 상기 응답은 상기 요청을 상기 제1 모바일 캐시로 재지향시키는 재지향 어드레스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서,복수의 콘텐츠 제공자들 각각과 연관된 멀티미디어 콘텐츠의 각각의 아이템의 현재 위치를 추적하여 추적 데이터를 생성하는 단계; 및상기 콘텐츠 제공자들 각각에게 상기 추적 데이터에 대한 액세스를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 시스템으로서,제1 수송 선박/비히클 상에 배치된 제1 모바일 캐시 - 상기 제1 모바일 캐시는 상기 제1 수송 선박/비히클 상의 승객들에게 제공될 멀티미디어 콘텐츠를 저장함 -;상기 제1 모바일 캐시에 통신 가능하게 결합된 제1 복수의 무선 네트워크 안테나들을 포함하는 제1 네트워크 디바이스;상기 제1 수송 선박/비히클이 통과하거나 도착할 것으로 예상되는 지정된 위치에 배치된 제1 에지 캐시;상기 제1 에지 캐시에 통신 가능하게 결합된 제2 복수의 무선 네트워크 안테나들을 포함하는 제2 네트워크 디바이스를 포함하며,상기 지정된 위치에의 도착 시에, 상기 제1 복수의 무선 네트워크 안테나들 각각은 상기 제2 복수의 무선 네트워크 안테나들 중 적어도 하나와 페어링되어, 상기 제1 에지 캐시와 상기 제1 모바일 캐시 사이에서 멀티미디어 콘텐츠를 교환하는 복수의 동시 무선 링크들을 확립하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서,상기 제1 모바일 캐시가 아니라 상기 제1 에지 캐시에 저장된 제1 멀티미디어 콘텐츠를 식별하고, 상기 제1 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제1 모바일 캐시로 송신하는 제1 캐시 관리 로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 제1 캐시 관리 로직은 추가로 상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제1 모바일 캐시에 저장된 제2 멀티미디어 콘텐츠를 식별하고, 상기 제1 캐시 관리 로직은 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항에 있어서,제2 수송 선박/비히클 상에 배치된 제2 모바일 캐시 - 상기 제2 모바일 캐시는 상기 제2 수송 선박/비히클 상의 승객들에게 제공될 멀티미디어 콘텐츠를 저장함 -;상기 제2 모바일 캐시에 통신 가능하게 결합된 제3 복수의 무선 네트워크 안테나들을 포함하는 제3 네트워크 디바이스를 추가로 포함하며,상기 지정된 위치에의 상기 제2 수송 선박/비히클의 도착 시에, 상기 제3 복수의 무선 네트워크 안테나들 각각은 상기 제2 복수의 무선 네트워크 안테나들 중 적어도 하나와 페어링되어, 상기 제1 에지 캐시와 상기 제2 모바일 캐시 사이에서 멀티미디어 콘텐츠를 교환하는 복수의 동시 무선 링크들을 확립하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서,상기 제1 모바일 캐시가 아니라 상기 제1 에지 캐시에 저장된 제3 멀티미디어 콘텐츠를 식별하고, 상기 제3 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제1 모바일 캐시로 송신하는 제2 캐시 관리 로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠의 적어도 일부는 상기 제3 멀티미디어 콘텐츠에 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항에 있어서, 상기 제2 캐시 관리 로직은 추가로 상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제2 모바일 캐시에 저장된 제4 멀티미디어 콘텐츠를 식별하고, 상기 제2 캐시 관리 로직은 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제2 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제109항에 있어서,캐시 충전 정책에 따라 하나 이상의 소스 캐시들로부터 상기 제1 에지 캐시 및 하나 이상의 다른 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하도록 구현된 캐시 생성 로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 복수의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들 중 하나 이상에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제109항에 있어서,상기 제1 선박/비히클이 수송 중이고 에지 캐시의 무선 안테나들의 범위 내에 있지 않을 때 모바일 네트워크 접속을 확립하는 모바일 네트워크 인터페이스를 추가로 포함하며, 상기 모바일 네트워크 접속은 상기 에지 캐시의 상기 무선 안테나들에 의해 제공되는 것보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 모바일 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 결합하는 와이파이 라우터; 및사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하고, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 제1 모바일 캐시에 저장되어 있는지를, 그리고 상기 사용자 디바이스가 상기 멀티미디어 콘텐츠에 액세스하도록 인가되는지를 결정하고, 상기 사용자 디바이스가 인가되는 경우 상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 재지향 회로/로직을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 인가 요청이 상기 모바일 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 요청은 인가를 제공하는 응답의 수신 시에만 서비스되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 와이파이 라우터는 상기 사용자 디바이스들을 상기 모바일 네트워크 접속에 추가로 결합하고, 콘텐츠 서비스 제공자에 의해 상기 제1 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스를 각각의 사용자 디바이스에 배정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 제공자로부터의 상기 응답은 상기 요청을 상기 제1 모바일 캐시로 재지향시키는 재지향 어드레스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서,복수의 콘텐츠 제공자들 각각과 연관된 멀티미디어 콘텐츠의 각각의 아이템의 현재 위치를 추적하는 콘텐츠 추적 로직을 추가로 포함하며, 상기 콘텐츠 제공자들 각각은 상기 콘텐츠 추적 로직에 액세스하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 아이템들 각각의 현재 위치를 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 방법으로서,제1 수송 선박/비히클 상에 제1 모바일 캐시를 배치하는 단계 - 상기 제1 모바일 캐시는 상기 제1 수송 선박/비히클 상의 승객들에게 제공될 멀티미디어 콘텐츠를 저장하고, 상기 제1 모바일 캐시는 제1 복수의 무선 네트워크 안테나들을 포함하는 제1 네트워크 디바이스에 결합됨 -;상기 제1 수송 선박/비히클이 통과하거나 도착할 것으로 예상되는 지정된 위치에 제1 에지 캐시를 배치하는 단계 - 상기 제1 에지 캐시는 제2 복수의 무선 네트워크 안테나들을 포함하는 제2 네트워크 디바이스에 결합됨 -;상기 지정된 위치에의 상기 제1 수송 선박/비히클의 도착 시에 상기 제1 복수의 무선 네트워크 안테나들 각각을 상기 제2 복수의 무선 네트워크 안테나들 중 적어도 하나와 페어링하는 단계 - 상기 페어링은 복수의 동시 무선 링크들을 확립함 -; 및상기 제1 에지 캐시와 상기 제1 모바일 캐시 사이에서 멀티미디어 콘텐츠를 교환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제109항에 있어서,상기 제1 모바일 캐시가 아니라 상기 제1 에지 캐시에 저장된 제1 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계; 및상기 제1 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제1 모바일 캐시로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서,상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제1 모바일 캐시에 저장된 제2 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계; 및상기 제2 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제125항에 있어서,제2 수송 선박/비히클 상에 제2 모바일 캐시를 배치하는 단계 - 상기 제2 모바일 캐시는 상기 제2 수송 선박/비히클 상의 승객들에게 제공될 멀티미디어 콘텐츠를 저장하고, 상기 제2 모바일 캐시는 상기 제2 모바일 캐시에 통신 가능하게 결합된 제3 복수의 무선 네트워크 안테나들을 포함하는 제3 네트워크 디바이스에 결합됨 -;상기 지정된 위치에의 상기 제2 수송 선박/비히클의 도착 시에 상기 제1 에지 캐시와 상기 제2 모바일 캐시 사이에서 멀티미디어 콘텐츠를 교환하는 복수의 동시 무선 링크들을 확립하기 위해 상기 제3 복수의 무선 네트워크 안테나들 각각을 상기 제2 복수의 무선 네트워크 안테나들 중 적어도 하나와 페어링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서,상기 제1 모바일 캐시가 아니라 상기 제1 에지 캐시에 저장된 제3 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계; 및상기 제3 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제1 에지 캐시로부터 상기 제1 모바일 캐시로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 제2 멀티미디어 콘텐츠의 적어도 일부는 상기 제3 멀티미디어 콘텐츠에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항에 있어서,상기 제1 에지 캐시가 아니라 상기 제2 모바일 캐시에 저장된 제4 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계; 및상기 제2 멀티미디어 콘텐츠를 상기 제2 모바일 캐시로부터 상기 제1 에지 캐시로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제125항에 있어서,캐시 충전 정책에 따라 소스 캐시들로부터 상기 제1 에지 캐시 및 복수의 다른 에지 캐시들에 배포될 복수의 캐시 데이터세트들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 소스 캐시들은 복수의 콘텐츠 제공자들로부터 수신된 멀티미디어 콘텐츠를 포함하고, 각각의 캐시 데이터세트는 상기 캐시 충전 정책에 따라 상기 에지 캐시들에 배포될 상기 멀티미디어 콘텐츠의 서브세트를 포함하고, 상기 캐시 충전 정책은 상기 멀티미디어 콘텐츠가 사용자들에 의해 요청되는 빈도에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제125항에 있어서,상기 제1 선박/비히클이 수송 중이고 에지 캐시의 범위 내에 있지 않을 때 모바일 네트워크 접속을 확립하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 모바일 네트워크 접속은 제2 통신 채널보다 상대적으로 더 낮은 대역폭 접속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 모바일 네트워크 접속은 셀룰러, 위성 또는 장거리 와이파이 접속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서,상기 제1 비히클/선박이 수송 중일 때 승객들의 사용자 디바이스들을 상기 제1 모바일 캐시에 결합하는 단계;사용자 디바이스로부터의 제1 콘텐츠 제공자의 멀티미디어 콘텐츠에 대한 요청을 검출하는 단계;상기 멀티미디어 콘텐츠의 사본이 상기 모바일 캐시에 저장되어 있는지를, 그리고 상기 사용자 디바이스가 상기 멀티미디어 콘텐츠에 액세스하도록 인가되는지를 결정하는 단계; 및상기 사용자 디바이스가 인가되는 경우 상기 모바일 캐시로부터 상기 요청을 서비스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 인가 요청이 상기 모바일 네트워크 접속을 통해 상기 제1 콘텐츠 제공자에게 송신되고, 상기 요청은 인가를 제공하는 응답의 수신 시에만 서비스되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 각각의 사용자 디바이스에는 콘텐츠 서비스 제공자에 의해 상기 제1 수송 선박/비히클에 할당된 네트워크 어드레스들의 블록으로부터의 네트워크 어드레스가 배정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제137항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 제공자로부터의 상기 응답은 상기 요청을 상기 제1 모바일 캐시로 재지향시키는 재지향 어드레스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서,복수의 콘텐츠 제공자들 각각과 연관된 멀티미디어 콘텐츠의 각각의 아이템의 현재 위치를 추적하여 추적 데이터를 생성하는 단계; 및상기 콘텐츠 제공자들 각각에게 상기 추적 데이터에 대한 액세스를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 브이*비 브리티시 컬럼비아 밴쿠버 웨스트 헤이스팅스 *** - #****</address><code>520200621251</code><country>캐나다</country><engName>NETSKRT SYSTEMS, INC.</engName><name>넷에스케이알티 시스템스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 브이*비 브리티시 컬럼비아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUFT, Siegfried</engName><name>루프트, 지크프리트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/638,249</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/933,330</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/933,327</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/933,332</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/933,336</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/933,338</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1182455-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1194306-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1194307-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0177493-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1221389-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036159.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933837dd9afb98a9255dab4b14c462b7a356401164742529d02169afa70ddf990f4e16bb74c757b7ec956a8cf70dd864757ca32a69b85e45da</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf810e4ccaf992508359a8d5fb8e774caf4aa519880e8a5c232ec2e917528f7b611a405695b272ea700103f378084843c08728a6c9a2a99e24</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>