<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:10.4110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7005449</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 블록 파티셔닝 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>BLOCK PARTITIONING METHODS FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.04.11</openDate><openNumber>10-2022-0044754</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 비디오 콘텐츠를 처리하기 위한 시스템 및 방법을 제공한다. 본 개시는: 파티셔닝 엣지를 따라, 픽처와 연관된 복수의 블록을 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝하는 단계; 제1 파티션에 대한 제1 예측 신호 및 제2 파티션에 대한 제2 예측 신호를 생성하기 위해, 복수의 블록에 대해 인터 예측을 수행하는 단계; 및 파티셔닝 엣지와 연관된 엣지 블록에 대한 제1 예측 신호 및 제2 예측 신호를 블렌딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021030019</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/043143</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 콘텐츠를 처리하기 위한 방법으로서,파티셔닝 엣지(partitioning edge)를 따라, 픽처와 연관된 복수의 블록을 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝하는 단계;상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 신호 및 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 신호를 생성하기 위해, 상기 복수의 블록에 대해 인터 예측(inter prediction)을 수행하는 단계; 및상기 파티셔닝 엣지와 연관된 엣지 블록에 대한 상기 제1 예측 신호 및 상기 제2 예측 신호를 블렌딩하는 단계(blending)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 파티셔닝 엣지를 따라 상기 복수의 블록을 파티셔닝하는 단계는:상기 복수의 블록의 파티션 모드를 결정하는 단계; 및상기 파티션 모드를 기초로 상기 복수의 블록을 파티셔닝하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 블록은 제1 블록의 서브블록이고, 상기 복수의 블록에 대한 상기 파티션 모드를 결정하는 단계는:제1 표시 신호에 따라, 상기 제1 블록이 서브블록 병합 모드를 사용하여 코딩되는지를 결정하는 단계;상기 제1 블록이 상기 서브블록 병합 모드를 사용하여 코딩되지 않는다는 결정에 응답하여, 제2 표시 신호에 따라, 상기 제1 블록이 정규 모드 또는 움직임 벡터 차분을 갖는 병합 모드(merge mode with motion vector differences, MMVD) 중 하나를 사용하여 코딩되는지를 결정하는 단계;상기 제1 블록이 상기 정규 모드 또는 MMVD 중 하나를 사용하여 코딩되지 않는다는 결정에 응답하여, 제3 표시 신호에 따라, 상기 제1 블록이 결합된 인터 및 인트라 예측(combined inter and intra prediction, CIIP) 모드를 사용하여 코딩되는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 블록이 상기 CIIP 모드를 사용하여 코딩되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 블록의 상기 파티션 모드가 삼각형 파티션 모드 또는 기하학적 파티션 모드 중 하나라고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 파티셔닝 엣지를 따라 상기 복수의 블록을 파티셔닝하는 단계는:파티션 모드 인덱스, 각도 인덱스 또는 거리 인덱스에 따라 타겟 파티셔닝 방식을 결정하는 단계; 및상기 타겟 파티셔닝 방식에 대응하는 상기 파티셔닝 엣지를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,마스크의 세트를 생성하는 단계;상기 제1 블록의 크기, 상기 타겟 파티셔닝 방식의 각도 값, 상기 타겟 파티셔닝 방식의 거리 값을 기초로 제1 오프셋 및 제2 오프셋을 결정하는 단계; 및상기 마스크의 세트를 기초로, 상기 제1 오프셋 및 상기 제2 오프셋을 사용하여 복수의 블렌딩 가중치를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 마스크의 세트의 수는 상기 기하학적 파티션 모드에서 지원되는 각도의 수를 기초로 결정되고, 상기 타겟 파티셔닝 방식의 상기 각도 값은 상기 파티션 모드 인덱스 및 상기 기하학적 파티션 모드에서 지원되는 각도의 수를 기초로 결정되며, 상기 타겟 파티셔닝 방식의 상기 거리 값은 상기 파티션 모드 인덱스 및 상기 기하학적 파티션 모드에서 지원되는 상기 각도의 수를 기초로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 파티션 모드 인덱스, 상기 각도 인덱스 또는 상기 거리 인덱스에 따라 상기 타겟 파티셔닝 방식을 결정하는 단계는:룩업 테이블에 따라 상기 타겟 파티셔닝 방식을 결정하는 단계 - 상기 룩업 테이블은 복수의 파티셔닝 방식과 연관된 복수의 파티션 모드 인덱스, 복수의 각도 인덱스 및 복수의 거리 인덱스를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 마스크의 세트의 수는 상기 룩업 테이블의 각도 인덱스의 수를 기초로 결정되고, 상기 타겟 파티셔닝 방식의 상기 각도 값은 상기 타겟 파티셔닝 방식에 대응하는 상기 룩업 테이블의 각도 인덱스를 기초로 결정되고, 및 상기 타겟 파티셔닝 방식의 상기 거리 값은 상기 타겟 파티셔닝 방식에 대응하는 상기 룩업 테이블의 거리 인덱스를 기초로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 룩업 테이블은 상기 복수의 파티셔닝 방식 중에서, 제1 파티션 모드 인덱스와 연관된 제1 파티셔닝 방식 및 제2 파티션 모드 인덱스와 연관된 제2 파티셔닝 방식을 포함하고, 상기 제1 파티셔닝 방식 및 제2 파티셔닝 방식은 상기 삼각형 파티션 모드에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 파티션 모드 인덱스는 10과 동일하고, 상기 제1 파티션 모드 인덱스와 연관된 상기 제1 파티셔닝 방식은 상기 블록을 상기 블록의 좌측-상단 코너로부터 우측-하단 코너로 분할하는 것에 대응하고, 상기 제2 파티션 모드 인덱스는 24와 동일하고, 상기 제2 파티션 모드 인덱스와 연관된 상기 제2 파티셔닝 방식은 상기 블록을 상기 블록의 우측-상단 코너로부터 좌측-하단 코너로 분할하는 것에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 복수의 블렌딩 가중치는 상기 엣지 블록에 대한 복수의 루마 가중치(luma weights) 및 상기 엣지 블록에 대한 복수의 크로마 가중치(chroma weights)를 포함하고, 상기 파티셔닝 엣지와 연관된 상기 엣지 블록에 대한 상기 제1 예측 신호 및 상기 제2 예측 신호를 블렌딩하는 단계는:상기 엣지 서브블록에 대한 상기 복수의 루마 가중치에 따라 상기 엣지 블록의 루마 값을 결정하는 단계; 및상기 엣지 서브블록에 대한 상기 복수의 크로마 가중치에 따라 상기 엣지 서브블록의 크로마 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 복수의 크로마 가중치 중에서, 크로마 가중치는 상기 크로마 가중치에 대응하는 2x2 블록의 좌측-상단 코너에 대한 루마 가중치를 기초로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4항에 있어서,상기 제1 블록의 크기, 상기 타겟 파티셔닝 방식의 각도 값, 상기 타겟 파티셔닝 방식의 거리 값을 기초로 제1 오프셋 및 제2 오프셋을 결정하는 단계; 및상기 제1 오프셋 및 상기 제2 오프셋을 사용하여, 상기 제1 블록에서 루마 샘플에 대한 복수의 블렌딩 가중치를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 오프셋 및 상기 제2 오프셋은 아래의 식을 사용하여 결정되고:제1 오프셋제2 오프셋여기서 &quot;W&quot;는 상기 제1 블록의 폭을 나타내고, &quot;H&quot;는 상기 제1 블록의 높이를 나타내고, &quot;A&quot;는 상기 타겟팅 파티셔닝 방식의 상기 각도 값을 나타내고, &quot;D&quot;는 상기 타겟팅 파티셔닝 방식의 상기 거리 값을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제3항에 있어서, 상기 제3 표시 신호에 따라, 상기 제1 블록이 상기 결합된 인터 및 인트라 예측(CIIP) 모드를 사용하여 코딩되는지를 결정하는 단계 이전에, 상기 방법은:상기 제1 블록의 크기가 주어진 조건을 충족하는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 블록의 상기 크기가 상기 주어진 조건을 충족한다는 결정에 응답하여, 상기 제3 표시 신호를 생성하는 단계, 또는상기 블록의 상기 크기가 상기 주어진 조건을 충족하지 못한다는 결정에 응답하여, 상기 블록이 상기 CIIP 모드를 사용하여 코딩된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 주어진 조건은:상기 제1 블록의 폭 및 높이가 각각 8 이상임; 및상기 폭과 상기 높이 사이의 더 큰 값과 상기 폭과 상기 높이 사이의 더 작은 값의 비율이 4 이하임을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 콘텐츠를 처리하기 위한 시스템으로서,명령어의 세트를 저장하는 메모리; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 시스템이:파티셔닝 엣지를 따라, 픽처와 연관된 복수의 블록을 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝하는 것;상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 신호 및 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 신호를 생성하기 위해, 상기 복수의 블록에 대해 인터 예측을 수행하는 것; 및상기 파티셔닝 엣지와 연관된 엣지 블록에 대한 상기 제1 예측 신호 및 상기 제2 예측 신호를 블렌딩하는 것을 수행하게 하기 위해 상기 명령어의 세트를 실행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 파티셔닝 엣지를 따라 상기 복수의 블록을 파티셔닝하는 것에서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 시스템이:상기 복수의 블록의 파티션 모드를 결정하는 것; 및상기 파티션 모드를 기초로 상기 복수의 블록을 파티셔닝하는 것을 더 수행하게 하기 위해 상기 명령어의 세트를 실행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 복수의 블록은 제1 블록의 서브블록이고, 상기 복수의 블록에 대한 상기 파티션 모드를 결정하는 것에서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 시스템이:제1 표시 신호에 따라, 상기 제1 블록이 서브블록 병합 모드를 사용하여 코딩되는지를 결정하는 것;상기 제1 블록이 상기 서브블록 병합 모드를 사용하여 코딩되지 않는다는 결정에 응답하여, 제2 표시 신호에 따라, 상기 제1 블록이 정규 모드 또는 움직임 벡터 차분을 갖는 병합 모드(MMVD) 중 하나를 사용하여 코딩되는지를 결정하는 것;상기 제1 블록이 상기 정규 모드 또는 상기 MMVD 중 하나를 사용하여 코딩되지 않는다는 결정에 응답하여, 제3 표시 신호에 따라, 상기 제1 블록이 결합된 인터 및 인트라 예측(CIIP) 모드를 사용하여 코딩되는지를 결정하는 것; 및상기 제1 블록이 상기 CIIP 모드를 사용하여 코딩되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 블록의 상기 파티션 모드가 삼각형 파티션 모드 또는 기하학적 파티션 모드 중 하나라고 결정하는 것을 더 수행하게 하기 위해 상기 명령어의 세트를 실행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어의 실행은 상기 컴퓨터 시스템이:파티셔닝 엣지를 따라, 픽처와 연관된 복수의 블록을 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝하는 단계;상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 신호 및 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 신호를 생성하기 위해, 상기 복수의 블록에 대해 인터 예측을 수행하는 단계; 및상기 파티셔닝 엣지와 연관된 엣지 블록에 대한 상기 제1 예측 신호 및 상기 제2 예측 신호를 블렌딩하는 단계를 포함하는 방법을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>케이만군도, 그랜드 케이만, 조지 타운, 피.오. 박스 ***, 원 캐피탈 플레이스, 플로어 *</address><code>519990521076</code><country>케이만군도</country><engName>Alibaba Group Holding Limited</engName><name>알리바바 그룹 홀딩 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 위항 디스트릭트 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>LIAO, Ruling</engName><name>랴오, 룰링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 위항 디스트릭트 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Jie</engName><name>첸, 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌 마테오 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Yan</engName><name>예, 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌 마테오 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Jiancong</engName><name>루오, 지안콩</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/887,039</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/903,970</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0180423-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0041241-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0808364-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0808371-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227005449.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2b81075e0adb019ddde4862a6a63b5db80f270383da36fe9536e2257093bbc9a863c6b08016e0b0edcac01002b51148cb4e3545950d0310</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2b219d18f1658e58cde2c0d929361e0798fa966929ff678bb00494f7389c78060f8f05344f94f3b2a6fb629fb05a35006218d9469ee3ffb8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>