<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:48.2348</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0085061</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치, 그 제어 방법, 및 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS, METHOD FOR CONTROLLING THE SAME, AND  NON-TRANSITORY COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003358</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/336</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 액세스 포인트로부터, 액세스 포인트로부터의 신호의 품질의 측정 결과를 요청하기 위한 제1 요청, 및 접속처 변경 요청을 수신하고; 수신된 무선 신호에 기초하여, 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 측정하고; 제1 요청이 수신될 때, 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우, 액세스 포인트로부터의 신호의 품질의 측정 결과를 표시하는 제1 내용을 사용하여, 제1 액세스 포인트에 응답하고, 전자 장치가 제2 동작 상태에 있는 경우, 액세스 포인트 중 적어도 하나로부터의 신호의 품질이 액세스 포인트 중 적어도 하나에 대해 측정에 의해 측정된 신호의 품질들보다 불량하다고 표시하는 제2 내용을 사용하여, 제1 액세스 포인트에 응답하기 위한 제어를 수행하는 전자 장치가 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치이며,상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터 신호의 품질에 대한 측정 결과를 요청하기 위한 제1 요청, 및 접속처 변경 요청을 수신하기 위한 통신 모듈로서, 상기 제1 요청 및 상기 접속처 변경 요청은 상기 전자 장치가 현재 접속되어 있는 제1 액세스 포인트로부터 송신되는, 통신 모듈;상기 전자 장치 주위의 상기 액세스 포인트로부터 수신된 무선 신호에 기초하여 상기 전자 장치 주위의 상기 액세스 포인트로부터 수신된 신호의 품질을 측정하기 위한 측정 유닛; 및상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우, 상기 제1 액세스 포인트와 상이한 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 상기 측정 유닛에 의한 측정 결과를 표시하는 제1 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하고, 상기 전자 장치가 상기 제1 동작 상태와 상이한 제2 동작 상태에 있는 경우, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트 중 적어도 하나로부터의 신호의 품질이 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트 중 적어도 하나에 대해 상기 측정 유닛에 의해 측정된 신호의 품질들보다 불량하다고 표시하는 제2 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하도록 제어를 수행하는 제어 유닛을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 내용은 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터 수신된 무선 신호의 수신된 신호 강도가 상기 측정 유닛에 의한 상기 측정 결과에 의해 표시된 수신된 신호 강도들보다 약하다고 표시하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 내용은 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터 수신된 상기 무선 신호의 신호-대-잡음비가 상기 측정 유닛에 의한 상기 측정 결과에 의해 표시된 신호-대-잡음비들보다 낮다고 표시하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 내용은, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트에 대해 상기 측정 유닛에 의해 측정될 수 있는 신호 품질에 관계없이, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질의 상기 측정 결과를 포함하지 않는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트는 상기 제1 액세스 포인트와 상이한 제2 액세스 포인트 및 제3 액세스 포인트를 포함하고,상기 전자 장치가 상기 제2 동작 상태에 있을 때, 상기 제2 내용은상기 제2 액세스 포인트로부터의 신호의 품질은 상기 측정 유닛에 의한 상기 측정 결과들보다 불량한 것으로 표시하고,상기 제3 액세스 포인트로부터의 신호의 품질은 측정 유닛에 의한 상기 측정 결과를 표시하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 전자 장치가 상기 제2 동작 상태에 진입한 후에 그리고 상기 제1 요청이 수신되기 전에 상기 변경 요청이 수신될 때, 상기 제어 유닛은 상기 변경 요청에 응답하여 접속처를 변경하지 않고 상기 변경 요청에 응답하지 않도록 제어를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제어 유닛은, 상기 제2 내용을 사용하여 상기 제1 요청에 대한 응답이 행해진 후에 상기 변경 요청이 수신되면, 상기 변경 요청에 응답하여 접속처를 변경하는 제어를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 측정 유닛에 의한 상기 측정 결과를 저장하는 저장 유닛을 더 포함하고,상기 전자 장치가 상기 제2 동작 상태에 있을 때, 상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 제어 수단은, 상기 측정 유닛이 측정을 수행하지 않고, 상기 저장 유닛에 저장된 상기 측정 결과를 사용하여 응답을 행하도록 제어를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,인쇄 처리를 수행하는 인쇄 모듈을 더 포함하고,상기 제2 동작 상태는 상기 인쇄 모듈이 인쇄 처리를 수행하고 있는 상태를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제2 동작 상태는 상기 전자 장치에 대한 펌웨어 업데이트 처리가 수행되고 있는 상태를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,제1 요청이 수신될 때, 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우, 상기 제어 수단은 상기 측정 유닛이 상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 측정한 후에 상기 제1 액세스 포인트에 대한 응답을 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제2 내용은 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 표시하고 상기 측정 유닛에 의한 상기 측정 결과들보다 불량한 신호 품질을 표시하는 정보를 포함하고,상기 전자 장치가 상기 제1 및 제2 동작 상태와 상이한 제3 동작 상태에 있을 때, 상기 제어 유닛은, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트에 대해 상기 측정 유닛에 의해 측정될 수 있는 신호 품질에 관계없이, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터 송신된 무선 신호의 측정 결과를 포함하지 않는 제3 내용을 사용하여, 상기 제1 요청에 응답하는 제어를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,인쇄 처리를 수행하는 인쇄 모듈을 더 포함하고,상기 제2 동작 상태는 상기 전자 장치에 대한 펌웨어 업데이트 처리가 수행되고 있는 상태를 포함하고,상기 제3 동작 상태는 상기 인쇄 모듈이 인쇄 처리를 수행하고 있는 상태를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 전자 장치는 OFDMA(orthogonal frequency-division multiple access) 및 TWT(target wake time) 중 적어도 하나와 호환되는 동작을 수행하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 전자 장치는 IEEE 802.11ax를 준수하여 동작하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제어 유닛이 상기 변경 요청에 응답하여 접속 대상을 변경하는 제어를 수행하는 경우, 상기 제어 유닛은 상기 접속처를 6GHz 주파수 대역을 사용하는 액세스 포인트로 변경하는 제어를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 장치이며,상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터의 신호의 품질의 측정 결과를 요청하기 위한 제1 요청, 및 접속처 변경 요청을 상기 전자 장치가 현재 접속되어 있는 제1 액세스 포인트로부터 수신하기 위한 통신 모듈;상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터 수신된 무선 신호에 기초하여, 상기 전자 장치 주위의 상기 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 측정하기 위한 측정 유닛; 및상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우, 상기 제1 액세스 포인트와 상이한 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 상기 측정 유닛에 의한 측정 결과를 포함하는 제1 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하고, 상기 전자 장치가 상기 제1 동작 상태와 상이한 제2 동작 상태에 있는 경우에, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트에 대해 상기 측정 유닛에 의해 측정될 수 있는 신호 품질에 관계없이, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 상기 측정 유닛에 의한 측정 결과를 포함하지 않는 제2 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하도록 제어를 수행하는 제어 유닛을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 전자 장치가 상기 제2 동작 상태에 있을 때, 상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 제어 유닛은 상기 측정 유닛이 측정을 수행하지 않고 상기 제1 액세스 포인트에 응답하도록 제어를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치에서 수행되는 전자 장치 제어 방법이며,상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터 신호의 품질의 측정 결과를 요청하기 위한 제1 요청, 및 접속처 변경 요청을 수신하는 단계로서, 상기 제1 요청 및 상기 접속처 변경 요청은 상기 전자 장치가 현재 접속되어 있는 제1 액세스 포인트로부터 송신되는, 단계;상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터 수신된 무선 신호에 기초하여, 상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 측정하는 단계; 및상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우에, 상기 제1 액세스 포인트와 상이한 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 측정 결과를 표시하는 제1 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하고, 상기 전자 장치가 상기 제1 동작 상태와 상이한 제2 동작 상태에 있는 경우, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트 중 적어도 하나로부터의 신호의 품질이 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트 중 적어도 하나에 대해 상기 측정에 의해 측정된 신호의 품질들보다 불량하다고 표시하는 제2 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하도록 제어를 수행하는 제어 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 장치에서 수행되는 전자 장치 제어 방법이며,상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터의 신호의 품질의 측정 결과를 요청하기 위한 제1 요청, 및 접속처 변경 요청을 상기 전자 장치가 현재 접속되어 있는 제1 액세스 포인트로부터 수신하는 단계;상기 전자 장치 주위의 상기 액세스 포인트로부터 수신된 무선 신호에 기초하여, 상기 전자 장치 주위의 상기 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 측정하는 단계; 및상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우, 상기 제1 액세스 포인트와 상이한 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 상기 측정 유닛에 의한 측정 결과를 표시하는 제1 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하고, 상기 전자 장치가 상기 제1 동작 상태와 상이한 제2 동작 상태에 있는 경우에, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트에 대해 상기 측정 유닛에 의해 측정될 수 있는 신호 품질에 관계없이, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 상기 측정에 의한 측정 결과를 포함하지 않는 제2 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하도록 제어를 수행하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터가 전자 장치 제어 방법을 수행할 수 있게 하기 위한 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체이며, 상기 전자 장치 제어 방법은상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터 신호의 품질의 측정 결과를 요청하기 위한 제1 요청, 및 접속처 변경 요청을 수신하는 단계로서, 상기 제1 요청 및 상기 접속처 변경 요청은 상기 전자 장치가 현재 접속되어 있는 제1 액세스 포인트로부터 송신되는, 단계;상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터 수신된 무선 신호에 기초하여, 상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 측정하는 단계; 및상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우에, 상기 제1 액세스 포인트와 상이한 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 측정 결과를 표시하는 제1 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하고, 상기 전자 장치가 상기 제1 동작 상태와 상이한 제2 동작 상태에 있는 경우, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트 중 적어도 하나로부터의 신호의 품질이 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트 중 적어도 하나에 대해 상기 측정에 의해 측정된 신호의 품질들보다 불량하다고 표시하는 제2 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하도록 제어를 수행하는 제어 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터가 전자 장치 제어 방법을 수행할 수 있게 하기 위한 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체이며, 상기 전자 장치 제어 방법은상기 전자 장치 주위의 액세스 포인트로부터의 신호의 품질의 측정 결과를 요청하기 위한 제1 요청, 및 접속처 변경 요청을 상기 전자 장치가 현재 접속되어 있는 제1 액세스 포인트로부터 수신하는 단계;상기 전자 장치 주위의 상기 액세스 포인트로부터 수신된 무선 신호에 기초하여, 상기 전자 장치 주위의 상기 액세스 포인트로부터의 신호의 품질을 측정하는 단계; 및상기 제1 요청이 수신될 때, 상기 전자 장치가 제1 동작 상태에 있는 경우, 상기 제1 액세스 포인트와 상이한 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 상기 측정 유닛에 의한 측정 결과를 포함하는 제1 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하고, 상기 전자 장치가 상기 제1 동작 상태와 상이한 제2 동작 상태에 있는 경우에, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트에 대해 상기 측정 유닛에 의해 측정될 수 있는 신호 품질에 관계없이, 상기 하나 이상의 다른 액세스 포인트로부터의 신호의 품질에 대한 상기 측정에 의한 측정 결과를 포함하지 않는 제2 내용을 사용하여, 상기 제1 액세스 포인트에 응답을 수행하도록 제어를 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루꼬 *쪼메 **방 *고</address><code>519980959073</code><country>일본</country><engName>CANON KABUSHIKI KAISHA</engName><name>캐논 가부시끼가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도꾜도 오오따꾸...</address><code> </code><country> </country><engName>YAGI, Yuichi</engName><name>야기 유이치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2023-108525</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0702378-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(Japan)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(일본)</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9007467-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0643533-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240085061.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77463d4fb00fd15040e9285fac109c538577cf242a4b9ee4812dcaccf2eab23e97ea1c55d560d25629</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82cd26385df075c25e1fb1ea70e0f8808cc93793d3716d6dd0712af7816841939b11bdc8a790c85b0c7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>