<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:34.1434</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7017429</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>요실금을 관리하기 위한 사물 인터넷(IOT) 솔루션</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERNET OF THINGS (IOT) SOLUTION FOR MANAGEMENT OF URINARY INCONTINENCE</inventionTitleEng><openDate>2022.07.22</openDate><openNumber>10-2022-0103728</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61F 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 지능형 사물 인터넷(IoT) 모니터링 시스템, 상세하게는 요실금을 관리하는 IoT 솔루션의 구현을 위한 기술들(예를 들면, 시스템들, 방법들, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 코드 또는 명령어들을 저장하는 컴퓨터 프로그램 제품들)에 관한 것이다. 일부 양태들은 건강 관리 제공자들, 간병인들 또는 의료 인력과 같은 최종 사용자들이 센서들과 IoT 디바이스들의 네트워크를 사용하여 하나 이상의 클라이언트 디바이스를 통해 하나 이상의 피험자를 관리하고 모니터링할 수 있게 하는 관리 플랫폼의 개념에 관한 것이다. 다른 양태들은 하나 이상의 피험자에 대한 건강 또는 웰빙의 메트릭을 분석하고 추적하기 위해 하나 이상의 예측 모델을 트레이닝시키고 배치하도록 구성된 데이터 분석 시스템의 개념에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021080700</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/050025</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,흡수 용품 -상기 흡수 용품은:액체 투과성 상부 시트;상기 액체 투과성 상부 시트 아래에 배치된 흡수성 재료;상기 액체 투과성 상부 시트 또는 상기 흡수성 재료의 적어도 일 부분에 인접하게 배치된 비흡수성 재료;상기 흡수성 재료가 상기 액체 투과성 상부 시트와 액체 불투과성 후면 시트 사이에 배치되도록 상기 흡수성 재료 위에 배치된 액체 불투과성 후면 시트; 및상기 액체 불투과성 후면 시트에 부착된 하나 이상의 센서를 포함함 -; 및상기 하나 이상의 센서와 무선 통신하는 제1 및 제2 안테나에 연결된 사물 인터넷(IoT) 디바이스- 상기 제1 안테나는 상기 제2 안테나에 직교하여 위치됨 -를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 하나 이상의 RFID(radio frequency identification) 센서이고, 각각의 RFID 센서는 온도 감지 회로를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 안테나, 상기 제2 안테나, 또는 상기 제1 안테나와 상기 제2 안테나 양쪽 모두는 사각형 나선 안테나(quadrifilar helix antenna)를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항, 제2항, 또는 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 중 제1 센서는 아래에 놓인 흡수성 재료와 상기 비흡수성 재료 사이의 계면에 걸쳐 상기 액체 불투과성 후면 시트의 전방 측에서 상기 액체 불투과성 후면 시트에 부착되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 중 제2 센서는 상기 비흡수성 재료의 외연에 걸쳐 상기 액체 불투과성 후면 시트에 부착되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 중 제3 센서는 상기 아래에 놓인 흡수성 재료에 걸쳐 상기 액체 불투과성 후면 시트의 전방 측에서 상기 액체 불투과성 후면 시트에 부착되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 중 제4 센서는 상기 아래에 놓인 흡수성 재료와 상기 비흡수성 재료 사이의 계면에 걸쳐 상기 액체 불투과성 후면 시트의 후방 측에서 상기 액체 불투과성 후면 시트에 부착되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 침대를 추가로 포함하고, 상기 제1 안테나는 상기 침대의 발치에 배치되고, 상기 제2 안테나는 상기 침대의 매트리스 아래에 또는 상기 침대 아래에 위치되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 IoT 디바이스에 부착된 제1 단부 및 상기 제1 안테나에 부착된 제2 단부를 포함하는 각진 브래킷을 추가로 포함하고, 상기 각진 브래킷은 상기 침대의 발판에 부착되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 안테나는 상기 하나 이상의 센서의 미리 결정된 거리 내에 배치되고, 상기 하나 이상의 센서로부터의 무선 신호 전파의 제1 축(x-축)에 수직인 송신 평면 내에서 임의의 각도로 배열되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 안테나는 상기 하나 이상의 센서의 미리 결정된 거리 내에 배치되고, 상기 하나 이상의 센서로부터의 무선 신호 전파의 제2 축(y-축)에 수직인 송신 평면 내에서 임의의 각도로 배열되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 미리 결정된 거리는 1 미터인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법으로서,데이터 프로세싱 시스템에 의해, 입력 데이터를 획득하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 피험자가 사용하는 속옷 또는 흡수 패드와 연관된 센서로부터의 센서 데이터를 식별하기 위해 상기 입력 데이터를 파싱하는 단계- 상기 센서 데이터는 사물 인터넷(IoT) 디바이스에 연결된 제1 및 제2 안테나로부터 시간 윈도 내에서 획득된 다수의 에너지 레벨을 포함하고, 상기 제1 및 제2 안테나는 상기 센서와 무선 통신하고, 상기 제1 안테나는 상기 제2 안테나에 직교하여 위치되고, 상기 제1 안테나는 침대의 발치에 배치되고 상기 제2 안테나는 상기 침대의 매트리스 아래에 또는 상기 침대 아래에 위치됨 -;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 제1 시간 기간에서 상기 제1 안테나에 의해 획득된 제1 에너지 레벨을 제2 시간 기간에서 상기 제2 안테나에 의해 획득된 제2 에너지 레벨과 비교하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 에너지 레벨과 상기 제2 에너지 레벨의 비교에 기초하여, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 큰지 또는 작은지를 결정하는 단계;상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 클 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 시간 기간 및 상기 제2 시간 기간 동안 상기 피험자의 제1 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 옆으로 누워 있다고 결정하는 단계; 및상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 작을 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 시간 기간 및 상기 제2 시간 기간 동안 상기 피험자의 상기 제1 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 등을 대고 누워 있다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 파싱하는 단계는 상기 센서와 연관된 고유 식별자 및 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 각각과 연관된 고유 식별자에 기초하여 시간 윈도에 걸쳐 상기 센서로부터의 상기 센서 데이터를 그룹화하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 제3 시간 기간에서 상기 제1 안테나에 의해 획득된 제3 에너지 레벨을 제4 시간 기간에서 상기 제2 안테나에 의해 획득된 제4 에너지 레벨과 비교하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제3 에너지 레벨과 상기 제4 에너지 레벨의 비교에 기초하여, 상기 제3 에너지 레벨이 상기 제4 에너지 레벨보다 큰지 또는 작은지를 결정하는 단계;상기 제3 에너지 레벨이 상기 제4 에너지 레벨보다 클 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제3 시간 기간 및 상기 제4 시간 기간 동안 상기 피험자의 제2 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 옆으로 누워 있다고 결정하는 단계; 및상기 제3 에너지 레벨이 상기 제4 에너지 레벨보다 작을 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제3 시간 기간 및 상기 제4 시간 기간 동안 상기 피험자의 상기 제2 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 등을 대고 있다고 결정하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 피험자의 상기 제1 자세를 상기 피험자의 상기 제2 자세와 비교하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 피험자의 상기 제1 자세와 상기 피험자의 상기 제2 자세의 비교에 기초하여, 상기 피험자의 상기 제1 자세가 상기 피험자의 상기 제2 자세와 동일한지 또는 상이한지를 결정하는 단계;상기 피험자의 상기 제1 자세가 상기 피험자의 상기 제2 자세와 동일할 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 피험자가 자세를 변경하지 않았고 정적이라고 결정하는 단계; 및상기 피험자의 상기 제1 자세가 상기 피험자의 상기 제2 자세와 상이할 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 피험자가 자세를 변경하였고 동적이라고 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 피험자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에서 자세를 변경하지 않았고 정적이거나 또는 자세를 변경하였고 동적이라고 기록하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서,하나 이상의 데이터 프로세서; 및상기 하나 이상의 데이터 프로세서 상에서 실행될 때, 상기 하나 이상의 데이터 프로세서로 하여금 액션들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하며, 상기 액션들은:입력 데이터를 획득하는 액션;피험자가 사용하는 속옷 또는 흡수 패드와 연관된 센서로부터의 센서 데이터를 식별하기 위해 상기 입력 데이터를 파싱하는 액션- 상기 센서 데이터는 사물 인터넷(IoT) 디바이스에 연결된 제1 및 제2 안테나로부터 시간 윈도 내에서 획득된 다수의 에너지 레벨을 포함하고, 상기 제1 및 제2 안테나는 상기 센서들과 무선 통신하고, 상기 제1 안테나는 상기 제2 안테나에 직교하여 위치되고, 상기 제1 안테나는 침대의 발치에 배치되고 상기 제2 안테나는 상기 침대의 매트리스 아래에 또는 상기 침대 아래에 위치됨 -;제1 시간 기간에서 상기 제1 안테나에 의해 획득된 제1 에너지 레벨을 제2 시간 기간에서 상기 제2 안테나에 의해 획득된 제2 에너지 레벨과 비교하는 액션;상기 제1 에너지 레벨과 상기 제2 에너지 레벨의 비교에 기초하여, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 큰지 또는 작은지를 결정하는 액션;상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 클 때, 상기 제1 시간 기간 및 상기 제2 시간 기간 동안 상기 피험자의 제1 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 옆으로 누워 있다고 결정하는 액션; 및상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 작을 때, 상기 제1 시간 기간 및 상기 제2 시간 기간 동안 상기 피험자의 상기 제1 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 등을 대고 누워 있다는 액션을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 데이터 프로세서로 하여금 액션들을 수행하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 비일시적 머신 판독가능 저장 매체에 유형적으로 구체화된 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 액션들은:입력 데이터를 획득하는 액션;피험자가 사용하는 속옷 또는 흡수 패드와 연관된 센서로부터의 센서 데이터를 식별하기 위해 상기 입력 데이터를 파싱하는 액션- 상기 센서 데이터는 사물 인터넷(IoT) 디바이스에 연결된 제1 및 제2 안테나로부터 시간 윈도 내에서 획득된 다수의 에너지 레벨을 포함하고, 상기 제1 및 제2 안테나는 상기 센서와 무선 통신하고, 상기 제1 안테나는 상기 제2 안테나에 직교하여 위치되고, 상기 제1 안테나는 침대의 발치에 배치되고 상기 제2 안테나는 상기 침대의 매트리스 아래에 또는 상기 침대 아래에 위치됨 -;제1 시간 기간에서 상기 제1 안테나에 의해 획득된 제1 에너지 레벨을 제2 시간 기간에서 상기 제2 안테나에 의해 획득된 제2 에너지 레벨과 비교하는 액션;상기 제1 에너지 레벨과 상기 제2 에너지 레벨의 비교에 기초하여, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 큰지 또는 작은지를 결정하는 액션;상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 클 때, 상기 제1 시간 기간 및 상기 제2 시간 기간 동안 상기 피험자의 제1 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 옆으로 누워 있다고 결정하는 액션; 및상기 제1 에너지 레벨이 상기 제2 에너지 레벨보다 작을 때, 상기 제1 시간 기간 및 상기 제2 시간 기간 동안 상기 피험자의 상기 제1 자세는 상기 피험자가 상기 침대에서 등을 대고 누워 있다는 액션을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,데이터 프로세싱 시스템에 의해, 입력 데이터를 획득하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 센서로부터의 센서 데이터를 식별하기 위해 상기 입력 데이터를 파싱하는 단계- 상기 센서 데이터는 시간 윈도 내의 다수의 신호 응답을 포함함 -;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 시간 윈도 내의 제1 시간 기간 동안 제1 에너지 레벨을 결정하는 단계- 상기 제1 에너지 레벨은 상기 제1 시간 기간에 걸친 다수의 신호 응답의 (i) 평균 신호 응답, 또는 (ii) 선형 회귀를 이용하여 결정된 가상 주파수에서의 신호 응답으로서 결정됨 -;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 에너지 레벨을 상기 센서에 대한 습기 임계값과 비교하는 단계- 상기 습기 임계값은 상기 센서가 배치된 환경에 대한 건조 또는 정규화된 상태에 대해 일정 시간 기간에 걸쳐 다수의 에너지 상태의 선형 회귀를 이용하여 결정된 가상 주파수에서 상기 센서의 신호 응답 또는 기준선 평균 신호 응답에 미리 결정된 오차값을 추가함으로써 결정됨 -;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 비교에 기초하여, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값보다 큰지, 동일한지, 또는 작은지를 결정하는 단계;상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값보다 작을 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 환경에 대한 건조 또는 정규화된 상태와 연관되어 있다고 결정하는 단계; 및상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값 이상일 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 에너지 레벨이 젖음 상태들과 연관되어 있다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 파싱하는 단계는 상기 센서와 연관된 고유 식별자에 기초하여 시간 윈도에 걸쳐 상기 센서로부터의 상기 센서 데이터를 그룹화하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,상기 제1 에너지 레벨이 상기 젖음 상태들과 연관되어 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 센서와 연관된 피험자가 실금 이벤트를 겪었다고 결정하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 시간 기간에서의 상기 다수의 신호 응답의 수신 후에 미리 정의된 시간 기간 내에 상기 센서 데이터가 추가 신호 응답들을 포함하지 않는다고 결정하는 단계;상기 센서 데이터가 상기 추가 신호 응답들을 포함하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 피험자와 연관된 속옷 또는 흡수 패드가 포화되었다고 결정하는 단계; 및상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 실금 이벤트 및 상기 피험자와 연관된 상기 속옷 또는 흡수 패드가 포화되었다는 것에 관한 정보를 디스플레이하는 사용자 인터페이스를 제공하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 제1 시간 기간 동안의 온도 데이터를 추가로 포함하고, 상기 센서와 연관된 피험자가 상기 실금 이벤트를 겪었다고 결정하는 단계는 상기 온도 데이터에 기초하여 상기 실금 이벤트를 유효화하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 유효화하는 단계는:상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 시간 기간으로부터의 온도를 상기 건조 상태와 연관된 온도와 비교하는 단계;상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해, 상기 제1 시간 기간으로부터의 온도와 상기 건조 상태와 연관된 온도의 비교에 기초하여, 상기 제1 시간 기간으로부터의 제1 온도가 상기 건조 상태와 연관된 온도보다 큰지, 동일한지, 또는 작은지를 결정하는 단계;상기 제1 시간 기간으로부터의 온도가 상기 건조 상태와 연관된 온도 이상일 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해 상기 실금 이벤트를 유효화하는 단계; 및상기 제1 시간 기간으로부터의 온도가 상기 건조 상태와 연관된 온도보다 낮을 때, 상기 데이터 프로세싱 시스템에 의해 상기 실금 이벤트를 무효화하는 단계를 포함하고,상기 온도는 상기 제1 시간 기간 내의 단일 온도 판독치 또는 상기 제1 시간 기간에 걸친 평균 온도 판독치인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 피험자와 연관된 상기 속옷 또는 흡수 패드가 포화되었다는 결정은 상기 센서 데이터가 상기 추가 신호 응답들을 포함하지 않고 상기 실금이 유효하다는 결정에 응답하여 이루어지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 시스템으로서,하나 이상의 데이터 프로세서; 및상기 하나 이상의 데이터 프로세서 상에서 실행될 때, 상기 하나 이상의 데이터 프로세서로 하여금 액션들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하며, 상기 액션들은:입력 데이터를 획득하는 액션;센서로부터의 센서 데이터를 식별하기 위해 상기 입력 데이터를 파싱하는 액션- 상기 센서 데이터는 시간 윈도 내의 다수의 신호 응답을 포함함 -;상기 시간 윈도 내의 제1 시간 기간 동안 제1 에너지 레벨을 결정하는 액션- 상기 제1 에너지 레벨은 상기 제1 시간 기간에 걸친 다수의 신호 응답의 (i) 평균 신호 응답, 또는 (ii) 선형 회귀를 이용하여 결정된 가상 주파수에서의 신호 응답으로서 결정됨 -;상기 제1 에너지 레벨을 상기 센서에 대한 습기 임계값과 비교하는 액션- 상기 습기 임계값은 상기 센서가 배치된 환경에 대한 건조 또는 정규화된 상태에 대해 일정 시간 기간에 걸쳐 다수의 에너지 상태의 선형 회귀를 이용하여 결정된 가상 주파수에서 상기 센서의 신호 응답 또는 기준선 평균 신호 응답에 미리 결정된 오차값을 추가함으로써 결정됨 -;상기 비교에 기초하여, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값보다 큰지, 동일한지, 또는 작은지를 결정하는 액션;상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값보다 작을 때, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 환경에 대한 건조 또는 정규화된 상태와 연관되어 있다고 결정하는 액션; 및상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값 이상일 때, 상기 제1 에너지 레벨이 젖음 상태들과 연관되어 있다고 결정하는 액션을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 데이터 프로세서로 하여금 액션들을 수행하게 하도록 구성된 명령어들을 포함하는 비일시적 머신 판독가능 저장 매체에 유형적으로 구체화된 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 액션들은:입력 데이터를 획득하는 액션;센서로부터의 센서 데이터를 식별하기 위해 상기 입력 데이터를 파싱하는 액션- 상기 센서 데이터는 시간 윈도 내의 다수의 신호 응답을 포함함 -;상기 시간 윈도 내의 제1 시간 기간 동안 제1 에너지 레벨을 결정하는 액션- 상기 제1 에너지 레벨은 상기 제1 시간 기간에 걸친 다수의 신호 응답의 (i) 평균 신호 응답, 또는 (ii) 선형 회귀를 이용하여 결정된 가상 주파수에서의 신호 응답으로서 결정됨 -;상기 제1 에너지 레벨을 상기 센서에 대한 습기 임계값과 비교하는 액션- 상기 습기 임계값은 상기 센서가 배치된 환경에 대한 건조 또는 정규화된 상태에 대해 일정 시간 기간에 걸쳐 다수의 에너지 상태의 선형 회귀를 이용하여 결정된 가상 주파수에서 상기 센서의 신호 응답 또는 기준선 평균 신호 응답에 미리 결정된 오차값을 추가함으로써 결정됨 -;상기 비교에 기초하여, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값보다 큰지, 동일한지, 또는 작은지를 결정하는 액션;상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값보다 작을 때, 상기 제1 에너지 레벨이 상기 환경에 대한 건조 또는 정규화된 상태와 연관되어 있다고 결정하는 액션; 및상기 제1 에너지 레벨이 상기 습기 임계값 이상일 때, 상기 제1 에너지 레벨이 젖음 상태들과 연관되어 있다고 결정하는 액션을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아주 필라델피아 그레이스 페리 애비뉴 ****</address><code>520210727180</code><country>미국</country><engName>DRIQ HEALTH, INC.</engName><name>드리크 헬스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEAN, Gregory</engName><name>딘 그레고리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/926,054</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/980,416</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2020/021034</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0547109-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0083809-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0633972-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0091884-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0168903-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0971944-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0187537-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0978228-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227017429.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9368f4bc9639a9171319bdb1fe3c3f2c0f2029a3e8177b0db72566f5ce100258b0a877de64ae322acfc28a922f0791477b8a716afdd6cc6ccf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd80e2c6d7bb03de6f62ef6d8a6ae16b02a0818ee9161c141000366a2f24e283cfd8e7b2be28cbb8eaaf39ad9950cf3dfbaf8c61ed759fbf6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>