<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:21.021</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7022990</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세포 이미징을 위한 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS AND METHODS FOR IMAGING A CELL</inventionTitleEng><openDate>2022.08.17</openDate><openNumber>10-2022-0113989</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 49/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/0536</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 41/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 49/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/055</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B82Y 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 암세포를 이미징하는 방법은 제1 기간 동안 제1 주파수의 제1 교류 전기장을 암세포에 인가하는 단계로, 제1 기간 동안 제1 주파수의 제1 교류 전기장을 암세포에 인가하여 암세포 세포막의 투과성을 증가시키고, 암세포에 나노입자를 도입하는 단계로, 암세포의 증가된 투과성이 나노입자를 암세포 세포막을 통과할 수 있게 하고, 암세포를 이미징하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021116748</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/000984</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 세포 이미징 방법으로, 상기 방법은:a. 제1 기간 동안 제1 주파수의 제1 교류 전기장을 세포에 인가하는 단계로, 상기 제1 기간 동안 상기 암세포에 상기 제1 주파수의 샹기 제1 교류 전기장의 인가는 상기 세포의 세포막의 투과성을 증가시키고 ;b. 나노입자를 상기 세포에 도입하는 단계로, 상기 세포막의 증가된 투과성을 통해 상기 나노입자가 세포막을 통과할 수 있게 하며; c. 상기 세포를 이미징하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 주파수의 상기 제1 교류 전기장은 상기 세포를 이미징하기 전에 제거되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 암 또는 종양 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 방법은,제2 기간 동안 제2 주파수의 제2 교류 전기장을 상기 암 또는 종양 세포에 인가하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수와 다르고, 상기 제2 주파수의 상기 제2 교류 전기장은 상기 암 또는 종양 세포의 생존력을 감소시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 교류에 대한 상기 암 또는 종양 세포의 상기 전류 밀도 및/또는 전력 손실 밀도가 변경되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는, 전도성 나노입자, 비전도성 나노입자, 자성 나노입자, Gd3+로 장식된 나노입자, 가돌리늄계 조영제로 장식된 나노입자, 또는 방사성 동위원소로 장식된 나노입자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 전도성 나노입자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 암 또는 종양 세포의 상기 임피던스는 낮아지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암 또는 종양 세포에서 상기 전도도가 증가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 교류 전기장은 종양 치료 필드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암세포는 교모세포종 세포, 자궁 육종 세포, 유방 선암종 세포, 췌장암 세포, 비-소세포성 폐암, 간세포, 위암 세포, 또는 뇌암 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 암세포는 교모세포종 세포를 포함하고, 상기 제1 주파수는 250kHz 내지 350kHz이고, 상기 제2 주파수는 150kHz 내지 250kHz인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 암세포는 자궁 육종 세포를 포함하고, 상기 제1 주파수는 125kHz 내지 175kHz이고, 상기 제2 주파수는 75kHz 내지 125kHz인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징하는 단계는 MRI, CT, 광학 이미징, X-선, PET, PET-CT, SPECT, SPECT/CT, PEM을 사용하여 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 대상체에서 암 또는 종양 세포를 이미징하는 방법으로, 상기 방법은: a. 제1 기간 동안 대상체의 종양 표적 부위에 제1 주파수의 제1 교류 전기장을 인가하는 단계로, 상기 제1 기간 동안 상기 대상체에 상기 제1 주파수의 상기 제1 교류 전기장의 인가는 상기 대상체의 상기 종양 표적 부위에 있는 암 또는 종양 세포의 세포막을 투과성을 증가시키고;b. 나노입자를 종양 표적 부위에 도입하는 단계로, 상기 세포막의 증가된 투과성은 상기 나노입자가 상기 종양 세포 표적 부위에서 상기 암 또는 종양 세포의 세포막을 통과할 수 있게 하며; c. 상기 대상체의 상기 종양 세포 표적 부위에서 상기 암 또는 종양 세포를 이미징하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 주파수의 상기 제1 교류 전기장은 상기 세포를 이미징하기 전에 제거되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 암 또는 종양 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 방법은제2 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 제2 주파수의 제2 교류 전기장을 인가하고,상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수와 다르고, 상기 제2 주파수의 상기 제2 교류 전기장은 상기 암 또는 종양 세포의 생존력을 감소시키는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 암 또는 종양 세포에서 교류에 대한 상기 전류 밀도 및/또는 전력 손실 밀도가 변경되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 전도성 나노입자, 비전도성 나노입자, 자성 나노입자, Gd3+로 장식된 나노입자, 가돌리늄계 조영제로 장식된 나노입자, 또는 방사성 동위원소로 장식된 나노입자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 전도성 나노입자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 암 또는 종양 세포의 임피던스가 낮아지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암 또는 종양 세포에서 전도도가 증가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 교류 전기장은 종양 치료 필드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암세포는 교모세포종 세포, 자궁 육종 세포, 유방 선암종 세포, 췌장암 세포, 비소세포 폐암(non small cell lung cancer), 간세포, 위암 세포, 또는 뇌암 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 암세포는 교모세포종 세포를 포함하고, 상기 제1 주파수는 250kHz 내지 350kHz이고, 상기 제2 주파수는 150kHz 내지 250kHz인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 암세포는 자궁 육종 세포를 포함하고, 상기 제1 주파수는 125kHz 내지 175kHz이고, 상기 제2 주파수는 75kHz 내지 125kHz인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징하는 단계는 MRI, CT, 광학 이미징, X선, PET, PET-CT, SPECT, SPECT/CT, PEM을 사용하여 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 암 세포 또는 종양 세포를 이미징하고, 대상체의 상기 암세포의 상기 생존력을 감소시키는 방법으로, 상기 방법은 제1 기간 동안 제1 주파수의 제1 교류 전기장을 상기 암 또는 종양 세포에 인가하는 단계로, 상기 제1 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 상기 제1 주파수의 상기 제1 교류 전기장의 인가는 상기 암 또는 종양 세포의 세포막의 투과성을 증가시키고; 나노입자를 상기 암 또는 종양 세포에 도입하는 단계로, 상기 세포막의 증가된 투과성은 상기 나노입자가 상기 암 또는 종양 세포막을 통과할 수 있게 하고; 상기 암 또는 종양 세포를 이미징하는 단계; 제2 주파수의 제2 교류 전기장을 제2 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 인가하는 단계로, 상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수와 상이하고, 상기 제2 주파수의 상기 제2 교류 전기장은 상기 암 또는 상기 종양 세포의 생존력을 감소시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 암 세포 또는 종양 세포를 이미징하고, 대상체의 상기 암세포 및 종양 세포의 전기 임피던스를 변경하는 방법으로, 상기 방법은 제1 기간 동안 제1 주파수의 제1 교류 전기장을 상기 암 또는 종양 세포에 인가하는 단계로, 상기 제1 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 상기 제1 주파수의 상기 제1 교류 전기장의 인가는 암 또는 종양 세포의 세포막의 투과성을 증가시키고; 나노입자를 암 또는 종양 세포에 도입하는 단계로, 상기 세포막의 증가된 투과성은 상기 나노입자가 암 또는 종양 세포막을 통과할 수 있게 하고; 상기 암 또는 종양 세포를 이미징하는 단계; 제2 주파수의 제2 교류 전기장을 제2 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 인가하는 단계로, 상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수와 상이하고, 상기 제2 주파수의 상기 제2 교류 전기장은 상기 암 또는 상기 종양 세포의 전기 임피던스를 변경하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 대상체의 표적 부위의 교류 전기장에 대한 전기 임피던스를 변경하는 방법으로, 상기 방법은 상기 대상체의 표적 부위에 나노입자를 도입하는 단계; 및 상기 대상체의 상기 표적 부위에 교류 전기장을 인가하고, 교류 전류에 대한 대상체의 표적 부위의 전기 임피던스가 변경되고, 상기 대상체의 상기 표적 부위를 이미징하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 암 또는 종양 세포에서 교류 전기장에 대한 전기 임피던스를 변경하는 방법으로, 상기 방법은 나노입자를 대상체의 암 또는 종양 세포에 도입하는 단계; 및 상기 대상체의 상기 암 또는 종양 세포에 교류 전기장을 인가하는 단계로, 교류에 대한 상기 암 또는 종양 세포의 전기 임피던스가 변경되고, 대상체의 암 또는 종양 세포를 (시험관 내) 이미징하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 암 또는 종양 세포에서 교류 전기장에 대한 전기 임피던스를 변경하는 방법으로, 상기 방법은 나노입자를 대상체의 암 또는 종양 세포에 도입하는 단계; 및 상기 대상체의 상기 암 또는 종양 세포에 교류 전기장을 인가하는 단계로, 교류에 대한 상기 암 또는 종양 세포의 전기 임피던스가 변경되고, 대상체의 암 또는 종양 세포를 (생체 내) 이미징하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 암 또는 종양 세포를 이미징하고 대상체의 암 또는 종양 세포에 인접한 부위의 교류 전기장에 대한 전기 임피던스를 변경하는 방법으로, 상기 방법은 제1 기간 동안 제1 주파수의 제1 교류 전기장을 상기 암 또는 종양 세포에 인가하는 단계로, 상기 제1 기간 동안 상기 제1 주파수의 상기 제1 교류 전기장의 암 또는 종양 세포에 대한 인가는 상기 암 또는 종양 세포의 세포막 투과성을 증가시키고; 나노입자를 암 또는 종양 세포에 도입하는 단계로, 상기 세포막의 증가된 투과성은 상기 나노입자가 암 또는 종양 세포막을 통과할 수 있게 하며; 암 또는 종양 세포의 이미징 단계; 대상체의 상기 암 또는 종양 세포에 인접한 부위에 비전도성 나노입자를 도입하는 단계; 및 대상체의 암 또는 종양 세포에 인접한 부위에 교류 전기장을 인가하는 단계로, 교류 전류에 대한 대상체의 암 또는 종양 세포에 인접한 부위의 전기 임피던스가 변경되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 상기 대상체의 종양 표적 부위에 인접한 부위의 교류 전기장에 대한 교류 임피던스를 변경하고, 상기 대상체의 종양 세포 또는 암세포를 이미징하는 방법으로, 상기 방법은  비전도성 나노입자를 대상의 종양 표적 부위에 인접한 부위에 도입하는 단계; 및 상기 대상체의 상기 종양 표적 부위에 인접한 부위에 교류 전기장을 인가하는 단계로, 교류 전류에 대한 대상체의 종양 표적 부위에 인접한 부위의 전기 임피던스가 변경되고, 종양 표적 부위의 암 또는 종양 세포를 이미징하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 암 또는 종양 세포의 생존력을 감소시키는 방법으로, 상기 방법은상기 대상체의 종양 표적 부위에 인접한 부위에 비전도성 나노입자를 도입하는 단계; 및 상기 대상체의 상기 종양 표적 부위에 인접한 부위에 제1 기간 동안 제1 주파수에서 제1 교류 전기장을 인가하는 단계로, 상기 대상체의 종양 표적 부위에 인접한 부위의 교류 전류에 대한 전기 임피던스는 변경되고; 제2 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 제2 주파수의 제2 교류 전기장을 인가하는 단계로, 상기 제2 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 상기 제2 주파수의 상기 제2 교류 전기장의 인가는 상기 암 또는 종양 세포의 세포막 투과성을 증가시키며;나노입자를 암 또는 종양 세포에 도입하는 단계로, 상기 세포막의 증가된 투과성은 상기 나노입자가 암 또는 종양 세포막을 통과할 수 있게 하고, 제3 기간 동안 암 또는 종양 세포에 제3 주파수의 제3 교류 전기장을 인가하는 단계로, 상기 제3 주파수는 상기 제2 주파수와 상이하고, 상기 제3 주파수에서의 상기 제3 교류 전기장은 상기 암 또는 종양 세포의 생존력을 감소시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 주파수에서 상기 제1 교류 전기장은 상기 세포를 이미징하기 전에 제거되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포가 암 또는 종양 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 기간 동안 상기 암 또는 종양 세포에 제2 주파수의 제2 교류 전기장을 인가하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수와 다르고, 상기 제2 주파수에서 상기 제2 교류 전기장은 상기 암 또는 종양 세포의 생존력을 감소시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암 또는 종양 세포에서 상기 교류에 대한 상기 전류 밀도 및/또는 전력 손실 밀도가 변경되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 전도성 나노입자, 비전도성 나노입자, 자성 나노입자, Gd3+로 장식된 나노입자, 가돌리늄계 조영제로 장식된 나노입자, 또는 방사성 동위원소로 장식된 나노입자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 전도성 나노입자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 암 또는 종양 세포의 임피던스가 낮아지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암 또는 종양 세포에서 전도도가 증가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 교류 전기장은 종양 치료 필드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 암세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 암세포는 교모세포종 세포, 자궁 육종 세포, 유방 선암종 세포, 췌장암 세포, 비-소세포성 폐암, 간세포성, 위암 세포, 또는 뇌암 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 암세포는 교모세포종 세포를 포함하고, 상기 제1 주파수는 250kHz 내지 350kHz이고, 상기 제2 주파수는 150kHz 내지 250kHz인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 암세포는 자궁 육종 세포를 포함하고, 상기 제1 주파수는 125kHz 내지 175kHz이고, 상기 제2 주파수는 75kHz 내지 125kHz인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징은 MRI, CT, 광학 이미징, X선, PET, PET-CT, SPECT, SPECT/CT, PEM을 사용하여 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 바르 **** 뉴호프스트라세 **</address><code>520190652916</code><country>스위스</country><engName>Novocure GmbH</engName><name>노보큐어 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>노보큐어 게엠베하, *층, 마탐 센터,...</address><code> </code><country> </country><engName>VOLOSHIN-SELA, Tali</engName><name>볼로신-셀라, 탈리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노보큐어 게엠베하, *층, 마탐 센터,...</address><code> </code><country> </country><engName>HERSHKOVICH, Hadas</engName><name>허쉬코비치, 하다스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노보큐어 게엠베하, *층, 마탐 센터,...</address><code> </code><country> </country><engName>BOMZON Zeev</engName><name>봄존 지브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길**, **층, **층(코아렌빌딩)</address><code>920161001214</code><country>대한민국</country><engName>ISIS IP Law LLC</engName><name>특허법인(유한)아이시스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/946,803</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0698735-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0104339-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1326786-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5167201-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0965428-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227022990.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ee6a2f9ab6f69c39ab4a74a31e908d994fe465fb0cc83aea14cc4c685e78222ad70597af0677d662a6f828ec861653ba9545224e8c6489b2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf55be21786246771d647ef6c4243e0bd46b30fb000eda7d4ed9eca83686ba260972fb0cc15c73b1b515562883d9ec995b8c944a65bdf5bfbf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>