<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:47.3047</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015384</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주문 처리 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR ORDER PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0089485</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 조합하고 분리하기 위한 조합 및 분리 장치에 관한 것으로, 배달 컨테이너는 보관 컨테이너 내에 수용될 수 있으며, 본 조합 및 분리 장치는, i) 보관 컨테이너를 제 1 방향으로 운반하도록 구성된 보관 컨테이너 스테이션; ii) 배달 컨테이너를 제 2 방향으로 운반하도록 구성된 배달 컨테이너 스테이션; iii) 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 제 3 방향으로 운반하도록 구성된 조합 스테이션; 및 iv) 배달 컨테이너를 클램핑하기 위한 클램핑 장치 및 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 조합하거나 분리하도록 구성된 리프팅 장치를 포함하는 병합/분리 스테이션을 포함하고, 병합/분리 스테이션은, 조합 스테이션이 병합/분리 스테이션으로부터, 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 받도록 보관 컨테이너 스테이션과 배달 컨테이너 스테이션이 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 병합/분리 스테이션에 각각 운반하도록 구성될 때 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 조합하도록 구성되며, 그리고/또는 병합/분리 스테이션은, 보관 컨테이너 스테이션과 배달 컨테이너 스테이션이 병합/분리 스테이션으로부터 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 각각 받도록 조합 스테이션이 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 병합/분리 스테이션에 운반하도록 구성될 때 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 분리하도록 구성되며, 제 1, 제 2 및 제 3 방향은 서로 평행하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023062233</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/078740</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 조합하고 분리하기 위한 조합 및 분리 장치로서, 상기 배달 컨테이너는 상기 보관 컨테이너 내에 수용될 수 있으며, 상기 장치는,i) 보관 컨테이너를 제 1 방향으로 운반하도록 구성된 보관 컨테이너 스테이션;ii) 배달 컨테이너를 제 2 방향으로 운반하도록 구성된 배달 컨테이너 스테이션;iii) 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 제 3 방향으로 운반하도록 구성된 조합 스테이션; 및iv) 배달 컨테이너를 클램핑하기 위한 클램핑 장치 및 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 조합하거나 분리하도록 구성된 리프팅 장치를 포함하는 병합/분리 스테이션을 포함하고,상기 병합/분리 스테이션은, 상기 조합 스테이션이 상기 병합/분리 스테이션으로부터, 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 받도록 상기 보관 컨테이너 스테이션과 배달 컨테이너 스테이션이 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 상기 병합/분리 스테이션에 각각 운반하도록 구성될 때 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 조합하도록 구성되며, 그리고/또는상기 병합/분리 스테이션은, 상기 보관 컨테이너 스테이션과 배달 컨테이너 스테이션이 상기 병합/분리 스테이션으로부터 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 각각 받도록 조합 스테이션이 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 상기 병합/분리 스테이션에 운반하도록 구성될 때 보관 컨테이너와 배달 컨테이너를 분리하도록 구성되며, 제 1, 제 2 및 제 3 방향은 서로 평행한, 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 조합하고 분리하기 위한 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 보관 컨테이너 스테이션, 배달 컨테이너 스테이션, 조합 스테이션 및 병합/분리 스테이션 중의 어느 하나는, 각각의 보관 컨테이너, 배달 컨테이너 또는 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 상기 병합/분리 스테이션과 그의 각각의 보관 컨테이너 스테이션, 배달 컨테이너 스테이션 또는 조합 스테이션 사이에서 전달하도록 구성된 전달 기구를 포함하는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 전달 기구는 적어도 하나의 컨베이어 유닛을 포함하는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항 또는 제 3 항에 있어서,상기 전달 기구는 상기 병합/분리 스테이션과 배달 컨테이너 스테이션 사이에서 상기 클램핑 장치를 전달하도록 구성되어 있는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 리프팅 장치는, 보관 컨테이너와 상기 클램핑 장치에 클램핑된 배달 컨테이너를 조합하거나 분리하기 위해 보관 컨테이너를 배달 컨테이너 쪽으로 또는 그로부터 멀어지게 들어 올리거나 하강시키도록 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 병합/분리 스테이션의 전달 기구는 병합/분리 컨베이어 유닛을 포함하고, 상기 리프팅 장치는, 상기 병합/분리 컨베이어 유닛의 상승 위치에서 보관 컨테이너를 배달 컨테이너와 조합하고 그리고 상기 병합/분리 컨베이어 유닛의 하강 위치에서 상기 보관 컨테이너를 배달 컨테이너로부터 멀어지게 하강시켜 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 분리하기 위해 병합/분리 컨베이어 유닛을 들어 올리거나 하강시키도록 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 배달 컨테이너 스테이션은 조합 스테이션과 직접 대향하며, 그래서 상기 병합/분리 컨베이어 유닛의 상승 또는 하강 위치에서, 연속적인 컨베이어 시스템이 상기 배달 컨테이너 스테이션으로부터 상기 병합/분리 스테이션을 경유해 상기 조합 스테이션까지 연장되어 있는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리프팅 장치는, 보관 컨테이너와 상기 클램핑 장치에 클램핑된 배달 컨테이너를 조합하거나 분리하기 위해 배달 컨테이너를 보관 컨테이너 쪽으로 또는 그로부터 멀어지게 들어 올리거나 하강시키도록 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조합 스테이션은 보관 컨테이너 공급 스테이션 바로 위에 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조합 스테이션은 배달 컨테이너 공급 스테이션 바로 아래에 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병합/분리 스테이션, 보관 컨테이너 스테이션, 배달 컨테이너 스테이션 및 조합 스테이션은 모두 동일한 수직 평면에 있는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병합/분리 스테이션은 보관 컨테이너 공급 스테이션과 배달 컨테이너 공급 스테이션 사이에 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병합/분리 스테이션은, 배달 컨테이너를 상기 클램핑 장치에 대해 위치시키기 위해 배달 컨테이너와 결합하도록 구성된 정렬 기구를 더 포함하는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 리프팅 장치는 보관 컨테이너를 상기 정렬 기구와 결합하도록 들어 올리기 위해 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클램핑 장치는 상기 배달 컨테이너의 적어도 하나의 측벽을 클램핑하도록 움직일 수 있는 한 쌍의 암을 포함하는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병합/분리 스테이션은 데이텀(datum) 가장자리와 데이텀 클램프를 포함하고, 그 데이텀 클램프는, 보관 컨테이너를 상기 클램핑 장치에 대해 위치시키기 위해 보관 컨테이너를 상기 데이텀 가장자리에 대해 클램핑하도록 배치되는, 조합 및 분리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컨테이너 분류 장치를 포함하는 주문 처리 시스템으로서, 상기 컨테이너 분류 장치는,ⅰ) 제 1 조합 및 분리 장치 - 이 제 1 조합 및 분리 장치는 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 조합 및 분리 장치이고, 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 배달 컨테이너와 보관 컨테이너로 분리하도록 배치됨 -; ii) 제 2 조합 및 분리 장치 - 이 제 2 조합 및 분리 장치는 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 조합 및 분리 장치이고, 상기 제 1 조합 및 분리 장치로부터 분리된 보관 컨테이너를 배달 컨테이너와 조합하도록 배치됨 -; 및iii) 보관 컨테이너를 제 4 방향으로 제 1 조합 및 분리 장치로부터 제 2 조합 및 분리 장치까지 공급하도록 구성된 브리지를 포함하는, 주문 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 재 17 항에 있어서,상기 제 4 방향은 상기 제 1, 제 2 및 제 3 방향에 실질적으로 직교하는, 주문 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항 또는 제 18 항에 있어서,i) 복수의 직립 부재를 포함하는 3차원 그리드 프레임워크 구조물 - 상기 복수의 직립 부재는, 하나 이상의 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너가 상기 직립 부재 사이에 적층되고 또한 그 직립 부재에 의해 수직 방향으로 안내되기 위한 복수의 수직 보관 칼럼을 형성하도록 배치되며, 상기 복수의 직립 부재는, 복수의 그리드 셀을 포함하는 그리드 구조물을 형성하기 위해 그리드 패턴으로 배치되는 복수의 그리드 부재에 의해 상호 연결되며, 상기 복수의 수직 보관 칼럼은, 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 그리드 셀을 통해 수직 방향으로 상기 제 1 조합 및 분리 장치에 배달하도록 배치되는 적어도 하나의 배달 포트 칼럼, 및 상기 제 2 조합 및 분리 스테이션으로부터 그리드 셀을 통해 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 수직 방향으로 받도록 배치되는 적어도 하나의 픽업 포트 칼럼을 포함함 -; 및ii) 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 적어도 하나의 배달 포트 칼럼에 운반하며 그리고/또는 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 상기 적어도 하나의 픽업 칼럼으로부터 픽업하기 위해 상기 그리드 구조물 상에서 작동하는 하나 이상의 로드(load) 취급 장치를 포함하고,상기 하나 이상의 로드 취급 장치 각각은 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 들어 올리고 그리고/또는 하강시키기 위한 리프팅 장치를 포함하는, 주문 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 적어도 하나의 배달 포트 칼럼 및/또는 적어도 하나의 픽업 포트 칼럼은 수직 슈트(chute)를 포함하며, 이 수직 슈트는, 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 그리드 구조물의 그리드 셀을 통해 로드 취급 장치에 의해 배달하거나 픽업하기 위해 상기 그리드 셀과 협력하는 개구를 갖는, 주문 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 배달 포트 칼럼 및/또는 적어도 픽업 포트 칼럼 중의 적어도 하나는, 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 그의 각각의 수직 슈트를 따라 적어도 부분적으로 들어 올리거나 하강시키기 위한 적어도 하나의 상자 리프팅 장치를 포함하는, 주문 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 따른 주문 처리 시스템을 운영하는 방법으로서,i) 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 수직 방향으로 적어도 하나의 배달 포트 칼럼을 따라 아래로 제 1 조합 및 분리 장치에 운반하는 단계;ii) 병합/분리 스테이션에서 상기 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 분리하는 단계;iii) 분리된 보관 컨테이너를 제 2 조합 및 분리 장치에 이동시키는 단계;iv) 분리된 보관 컨테이너를 제 2 조합 및 분리 장치에서 배달 컨테이너와 조합하는 단계; 및v) 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너를 수직 방향으로 적어도 하나의 픽업 포트 칼럼을 따라 위로 그리드 구조물 쪽으로 운반하는 단계를 포함하는, 주문 처리 시스템을 운영하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너는 상기 그리드 구조물 상에서 작동하는 로드 취급 장치의 리프팅 장치에 의해 수직 방향으로 적어도 하나의 배달 칼럼을 따라 아래로 그리고/또는 적어도 하나의 픽업 스테이션을 따라 위로 운반되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서,상기 조합된 배달 컨테이너와 보관 컨테이너는 상기 상자 리프팅 장치에 의해 수직 방향으로 적어도 하나의 배달 칼럼을 따라 아래로 그리고/또는 적어도 하나의 픽업 칼럼을 따라 위로 운반되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 웨이 빌딩스 원 앤드 투 트라이던트 플레이스 더 아이피 디파트먼트 씨/오</address><code>520150304433</code><country>영국</country><engName>OCADO INNOVATION LIMITED</engName><name>오카도 이노베이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MAYADEEN, Mohamed Adel Hamdi Naseer</engName><name>메야딘 모하메드 아델 함디 나시르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VALIX, John</engName><name>밸릭스 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SOLLY, Steve</engName><name>솔리 스티브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROGERS, Aaron</engName><name>로졀스 애런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2114723.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2114725.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2118530.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2118537.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0499591-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0500430-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0500431-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0077503-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015384.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1dc607c1eb86982286b1b1505355ec5c4d77f5d9ea3759c791480f9447adfd35a81cc220b698285da0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c09430726ca020304f0f25936d96a9c78d893c30e3c6a343ae943021d35b5bf4477d0a6a2047cf33d601a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>