<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:48.2948</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006516</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디코더, 디코딩 방법, 메모리 제어기, 및 메모리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODER, DECODING METHOD, MEMORY CONTROLLER AND MEMORY SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.03.25</openDate><openNumber>10-2025-0041056</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 8/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03M 13/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03M 13/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/78</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 예는 디코더, 디코딩 방법, 메모리 제어기, 및 메모리 시스템을 제공한다. 디코더는 캐시 모듈 및 플립 지시 모듈을 포함한다. 캐시 모듈은 디코딩 대상 코드워드에 관련되는 소프트 데이터를 캐싱하도록 구성된다. 플립 지시 모듈은 캐시 모듈로부터 소프트 데이터를 획득하고, 디코딩 대상 코드워드에 대해 경판정 디코딩을 수행할 때, 적어도 제1 플립 반복에서 그리고 소프트 데이터의 도움으로, 디코딩 디코딩 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.02.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025030278</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/111313</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더로서,디코딩 대상 코드워드(codeword)에 관련되는 소프트 데이터(soft data)를 캐싱하도록 구성되는 캐시 모듈; 및플립 지시 모듈을 포함하고,상기 플립 지시 모듈은, 상기 캐시 모듈로부터 상기 소프트 데이터를 획득하고, 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 경판정 디코딩(hard-decision decoding)을 수행할 때, 적어도 제1 플립 반복(flip iteration)에서 그리고 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크(parity check)의 수를 결정하도록구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 플립 지시 모듈은 또한,상기 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 초기 에러 비트 지시 벡터(initial error bit indication vector)를 결정하고,상기 초기 에러 비트 지시 벡터와 조합한 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하도록구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 디코더는,변수 노드 모듈(variable node module); 및체크 노드 모듈(check node module)을 포함하고,상기 변수 노드 모듈은, 하드-판독 데이터(hard-read data)를 수신하고, 상기 하드-판독 데이터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드를 생성하고, 상기 디코딩 대상 코드워드를 상기 체크 노드 모듈에 전송하고, 상기 디코딩 대상 코드워드 및 상기 하드-판독 데이터를 상기 플립 지시 모듈에 전송하도록구성되고,상기 변수 노드 모듈 및 상기 체크 노드 모듈은 사전구성된 체크 행렬(check matrix)에 따라 변수-체크 접속 네트워크(variable-check connection network)를 형성하도록 접속되고,상기 체크 노드 모듈은, 상기 디코딩 대상 코드워드를 수신하고, 상기 디코딩 대상 코드워드 및 상기 체크 행렬에 따라 체크섬 벡터(checksum vector)를 결정하고, 상기 체크섬 벡터를 상기 플립 지시 모듈에 전송하도록구성되고,상기 플립 지시 모듈은 또한, 상기 변수 노드 모듈에 의해 전송되는 상기 디코딩 대상 코드워드 및 상기 하드-판독 데이터를 수신하고, 상기 체크 노드 모듈에 의해 전송되는 상기 체크섬 벡터를 수신하고, 상기 체크 행렬 및 상기 소프트 데이터를 획득하고, 상기 하드-판독 데이터, 상기 디코딩 대상 코드워드, 상기 체크섬 벡터, 및 상기 체크 행렬에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 상기 초기 에러 비트 지시 벡터를 결정하도록구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 플립 지시 모듈은 또한,상기 소프트 데이터에 대응하는 소프트 데이터 벡터를 결정하고,타깃 에러 비트 지시 벡터를 획득하기 위하여 상기 소프트 데이터 벡터 및 상기 초기 에러 비트 지시 벡터에 대해 합 연산(sum operation)을 수행하고,상기 타깃 에러 비트 지시 벡터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 각각의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하도록구성되고,상기 타깃 에러 비트 지시 벡터 내의 각각의 엘리먼트는 1개 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수에 대응하는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 플립 지시 모듈은 또한,상기 하드-판독 데이터 및 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 합 연산을 수행하고, 그 다음으로, 제1 비트 벡터를 획득하기 위하여 합에 대해 모듈로 연산(modulo operation)을 수행하고,제2 비트 벡터를 획득하기 위하여 상기 체크섬 벡터의 전치(transposition)를 상기 체크 행렬과 승산하고,상기 초기 에러 비트 지시 벡터를 획득하기 위하여 상기 제1 비트 벡터 및 상기 제2 비트 벡터에 대해 합 연산을 수행하도록구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 플립 지시 모듈은 또한, 상기 만족되지 않는 패리티 체크의 수 및 플립핑 기준에 따라 플립 지시 벡터(flip indication vector)를 생성하도록 구성되고, 상기 플립 지시 벡터는 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 플립핑될 필요가 있는 결정된 비트를 포함하고,상기 변수 노드 모듈은 또한, 상기 플립 지시 벡터를 수신하고, 상기 플립 지시 벡터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 플립핑될 필요가 있는 비트를 플립핑하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 플립핑 기준은,상기 만족되지 않는 패리티 체크의 수가 가장 큰 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트를 플립핑하는 것; 또는상기 만족되지 않는 패리티 체크의 수가 사전설정된 임계치 이상인 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트를 플립핑하는 것을 포함하는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서,상기 디코더는,카운팅 모듈; 및종결 판정 모듈을 더 포함하고,상기 카운팅 모듈은, 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 수행되는 상기 경판정 디코딩의 반복의 수를 카운팅하도록 구성되고,상기 종결 판정 모듈은, 상기 반복의 수가 최대 반복의 수에 도달하는지 여부를 결정하고, 또한, 상기 체크섬 벡터가 제로 벡터인지 여부를 결정하고, 상기 반복의 수가 상기 최대 반복의 수에 도달하고, 상기 체크섬 벡터가 비-제로 벡터(non-zero vector)일 때, 제1 디코딩 정지 신호를 출력하도록 - 상기 제1 디코딩 정지 신호는 상기 디코딩 대상 코드워드의 상기 경판정 디코딩이 실패한다는 것을 지시하도록 구성됨 -구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 디코더는 재배열 모듈을 더 포함하고,상기 종결 판정 모듈은 또한, 상기 체크섬 벡터가 제로 벡터인 것으로 결정될 때, 제2 디코딩 정지 신호를 출력하도록 구성되고,상기 재배열 모듈은, 상기 제2 디코딩 정지 신호에 응답하여, 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 재배열 프로세싱을 수행하고, 상기 디코딩 대상 코드워드를 올바른 순서로 출력하도록구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 종결 판정 모듈은 또한, 상기 체크섬 벡터가 제로 벡터가 아니고, 상기 반복의 수가 상기 최대 반복의 수에 도달하지 않았을 때, 디코딩 계속 신호를 출력하도록 구성되고,상기 디코딩 계속 신호는, 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 경판정 디코딩 동작의 수행을 계속할 것을 상기 변수 노드 모듈, 상기 체크 노드 모듈, 및 상기 플립 지시 모듈에 명령하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디코딩 방법으로서,디코딩 대상 코드워드에 대응하는 소프트 데이터를 획득하는 단계; 및상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 경판정 디코딩을 수행할 때, 적어도 제1 플립 반복에서 그리고 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하는 단계를 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하는 단계는,상기 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 초기 에러 비트 지시 벡터를 결정하는 단계; 및상기 초기 에러 비트 지시 벡터와 조합한 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 초기 에러 비트 지시 벡터와 조합한 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하는 단계는,상기 소프트 데이터에 대응하는 소프트 데이터 벡터를 결정하는 단계;타깃 에러 비트 지시 벡터를 획득하기 위하여 상기 소프트 데이터 벡터 및 상기 초기 에러 비트 지시 벡터에 대해 합 연산을 수행하는 단계;상기 타깃 에러 비트 지시 벡터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 각각의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하는 단계를 포함하고,상기 타깃 에러 비트 지시 벡터 내의 각각의 엘리먼트는 1개 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수에 대응하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 초기 에러 비트 지시 벡터를 결정하는 단계는,하드-판독 데이터를 수신하고, 상기 하드-판독 데이터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드를 생성하는 단계;상기 디코딩 대상 코드워드 및 사전구성된 체크 행렬에 따라 체크섬 벡터를 결정하는 단계; 및상기 하드-판독 데이터, 상기 디코딩 대상 코드워드, 상기 체크섬 벡터, 및 상기 체크 행렬에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 상기 초기 에러 비트 지시 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 하드-판독 데이터, 상기 디코딩 대상 코드워드, 상기 체크섬 벡터, 및 상기 체크 행렬에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 상기 초기 에러 비트 지시 벡터를 결정하는 단계는,상기 하드-판독 데이터 및 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 합 연산을 수행하고, 그 다음으로, 제1 비트 벡터를 획득하기 위하여 합에 대해 모듈로 연산을 수행하는 단계;제2 비트 벡터를 획득하기 위하여 상기 체크섬 벡터의 전치를 상기 체크 행렬과 승산하는 단계; 및상기 초기 에러 비트 지시 벡터를 획득하기 위하여 상기 제1 비트 벡터 및 상기 제2 비트 벡터에 대해 합 연산을 수행하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 만족되지 않는 패리티 체크의 수 및 플립핑 기준에 따라 플립 지시 벡터를 생성하는 단계 - 상기 플립 지시 벡터는 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 플립핑될 필요가 있는 결정된 비트를 포함함 -; 및상기 플립 지시 벡터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 플립핑될 필요가 있는 비트를 플립핑하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 플립핑 기준은,상기 만족되지 않는 패리티 체크의 수가 가장 큰 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트를 플립핑하는 것; 또는상기 만족되지 않는 패리티 체크의 수가 사전설정된 임계치 이상인 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트를 플립핑하는 것을 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 수행되는 상기 경판정 디코딩의 반복의 수를 카운팅하는 단계;상기 반복의 수가 최대 반복의 수에 도달하는지 여부를 결정하고, 또한, 체크섬 벡터가 제로 벡터인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 반복의 수가 상기 최대 반복의 수에 도달하고, 상기 체크섬 벡터가 비-제로 벡터일 때, 제1 디코딩 정지 신호를 출력하는 단계 - 상기 제1 디코딩 정지 신호는 상기 디코딩 대상 코드워드의 상기 경판정 디코딩이 실패한다는 것을 지시하도록 구성됨 -를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 체크섬 벡터가 제로 벡터인지 여부를 결정하고, 상기 체크섬 벡터가 제로 벡터인 것으로 결정될 때, 제2 디코딩 정지 신호를 출력하는 단계;상기 제2 디코딩 정지 신호에 응답하여, 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 재배열 프로세싱을 수행하는 단계; 및상기 디코딩 대상 코드워드를 올바른 순서로 출력하는 단계를 더 포함하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 디코딩 방법은, 상기 체크섬 벡터가 제로 벡터가 아니고, 상기 반복의 수가 상기 최대 반복의 수에 도달하지 않았을 때, 디코딩 계속 신호를 출력하는 단계를 더 포함하고, 상기 디코딩 계속 신호는 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 경판정 디코딩 동작의 수행할 것을 명령하도록 구성되는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 메모리 제어기로서,프로세서; 및제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 디코더를 포함하고,상기 프로세서는, 메모리 디바이스로부터 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 소프트 데이터를 판독하도록 구성되고,상기 디코더는, 상기 소프트 데이터를 캐싱하고, 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 경판정 디코딩을 수행할 때, 적어도 제1 플립 반복에서 그리고 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하도록구성되는, 메모리 제어기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 메모리 시스템으로서,데이터를 저장하도록 구성되는 메모리 디바이스;상기 메모리 디바이스에 결합되는 메모리 제어기를 포함하고,상기 메모리 제어기는, 프로세서; 및 디코더를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 메모리 디바이스로부터 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 소프트 데이터를 판독하도록구성되고,상기 디코더는, 상기 소프트 데이터를 캐싱하고, 상기 디코딩 대상 코드워드에 대해 경판정 디코딩을 수행할 때, 적어도 제1 플립 반복에서 그리고 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하도록구성되는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 프로세서는 또한, 상기 메모리 디바이스로부터 하드-판독 데이터를 판독하고, 상기 하드-판독 데이터를 상기 디코더에 전송하도록구성되고,상기 디코더는 또한, 상기 하드-판독 데이터를 수신하고, 상기 하드-판독 데이터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드를 생성하도록구성되는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 디코더는,캐시 모듈;변수 노드 모듈;체크 노드 모듈; 및플립 지시 모듈을 포함하고,상기 캐시 모듈은,상기 프로세서에 의해 판독되는 상기 소프트 데이터를 캐싱하도록구성되고,상기 변수 노드 모듈은, 상기 프로세서에 의해 판독되는 상기 하드-판독 데이터를 수신하고, 상기 하드-판독 데이터에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드를 생성하고, 상기 디코딩 대상 코드워드를 상기 체크 노드 모듈에 전송하도록구성되고,상기 체크 노드 모듈은, 상기 변수 노드 모듈에 의해 전송되는 상기 디코딩 대상 코드워드를 수신하고, 상기 디코딩 대상 코드워드 및 사전구성된 체크 행렬에 따라 체크섬 벡터를 결정하고, 상기 체크섬 벡터를 상기 플립 지시 모듈에 전송하도록구성되고,상기 플립 지시 모듈은, 상기 변수 노드 모듈에 의해 전송되는 상기 디코딩 대상 코드워드 및 상기 하드-판독 데이터를 수신하고, 상기 체크 노드 모듈에 의해 전송되는 상기 체크섬 벡터를 수신하고, 상기 체크 행렬 및 상기 소프트 데이터를 획득하고, 상기 하드-판독 데이터, 상기 디코딩 대상 코드워드, 상기 체크섬 벡터, 및 상기 체크 행렬에 따라 상기 디코딩 대상 코드워드에 대응하는 초기 에러 비트 지시 벡터를 결정하고, 상기 초기 에러 비트 지시 벡터와 조합한 상기 소프트 데이터의 도움으로, 상기 디코딩 대상 코드워드 내의 비트에 의해 만족되지 않는 패리티 체크의 수를 결정하도록구성되는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 후베이, 우한, 이스트 레이크 하이-테크 디벨롭먼트 존, 웨이라이 써드 로드, 넘버 **</address><code>520190468022</code><country>중국</country><engName>Yangtze Memory Technologies Co., Ltd.</engName><name>양쯔 메모리 테크놀로지스 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 후베이 우한 이스트 레...</address><code> </code><country>중국</country><engName>TAN, Hua</engName><name>탄 화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 후베이 우한 이스트 레...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Dili</engName><name>왕 디리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 후베이 우한 이스트 레...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JIA, Xuqing</engName><name>자 쉬칭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0223910-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0222871-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0223909-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0036129-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0588537-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0911170-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0911171-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006516.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9313e77757a350d264505ae94fb08cc4a32905bc76d2c3f836408dc04ffcbc0e9c41e43571e70fc4fffb92edbc65538921f539d988c5f36219</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecdce7ecbcb3ece838985a7d5a5b6d7368404e8915491eec62d1856bce0b124a4d8318c9d0994d5d27cd9254e80962e4b0501c8e1d2cac9b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>