<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:59.1859</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0108273</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.02.26</openDate><openNumber>10-2025-0027416</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 기판 상에 배치된 제1 액티브층을 포함하는 제1 반도체층, 상기 제1 액티브층 상에 배치된 제1 절연층, 상기 제1 절연층 상에 배치되고 상기 제1 액티브층과 중첩하도록 배치된 제1 게이트 전극 및 제1 커패시터 전극을 포함하는 제1 도전층, 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 절연층, 상기 제2 절연층 상에 배치되고 상기 제1 커패시터 전극과 중첩하도록 배치된 제2 커패시터 전극을 포함하는 제2 도전층, 상기 제2 도전층 상에 배치된 제3 절연층, 상기 제3 절연층 상에 배치된 제2 액티브층을 포함하는 제2 반도체층, 상기 제2 액티브층 상에 배치된 제4 절연층, 상기 제4 절연층 상에 배치되고 상기 제2 액티브층과 중첩하도록 배치된 제2 게이트 전극을 포함하는 제3 도전층, 상기 제3 도전층 상에 배치된 제5 절연층, 상기 제1 절연층, 상기 제2 절연층, 상기 제3 절연층, 상기 제4 절연층 및 상기 제5 절연층 중 적어도 일부를 관통하는 골짜기부, 상기 골짜기부 내에 배치되고 상기 제1 절연층, 상기 제2 절연층, 상기 제3 절연층, 상기 제4 절연층, 및 상기 제5 절연층과 각각 동일한 층에 배치된 복수의 절연 패턴들 중 하나 이상을 포함하는 적층 구조물, 상기 제5 절연층 상에 배치되고 적어도 일부분이 상기 골짜기부 내에 배치된 제6 절연층, 및 상기 제6 절연층 상에 배치된 발광 소자를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상에 배치된 제1 액티브층을 포함하는 제1 반도체층;상기 제1 액티브층 상에 배치된 제1 절연층; 상기 제1 절연층 상에 배치되고 상기 제1 액티브층과 중첩하도록 배치된 제1 게이트 전극 및 제1 커패시터 전극을 포함하는 제1 도전층; 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 절연층; 상기 제2 절연층 상에 배치되고 상기 제1 커패시터 전극과 중첩하도록 배치된 제2 커패시터 전극을 포함하는 제2 도전층; 상기 제2 도전층 상에 배치된 제3 절연층;상기 제3 절연층 상에 배치된 제2 액티브층을 포함하는 제2 반도체층; 상기 제2 액티브층 상에 배치된 제4 절연층; 상기 제4 절연층 상에 배치되고 상기 제2 액티브층과 중첩하도록 배치된 제2 게이트 전극을 포함하는 제3 도전층; 상기 제3 도전층 상에 배치된 제5 절연층; 상기 제1 절연층, 상기 제2 절연층, 상기 제3 절연층, 상기 제4 절연층 및 상기 제5 절연층 중 적어도 일부를 관통하는 골짜기부; 상기 골짜기부 내에 배치되고 상기 제1 절연층, 상기 제2 절연층, 상기 제3 절연층, 상기 제4 절연층, 및 상기 제5 절연층과 각각 동일한 층에 배치된 복수의 절연 패턴들 중 하나 이상을 포함하는 적층 구조물; 상기 제5 절연층 상에 배치되고 적어도 일부분이 상기 골짜기부 내에 배치된 제6 절연층; 및 상기 제6 절연층 상에 배치된 발광 소자를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 액티브층과 상기 기판 사이에 배치된 배리어층; 상기 배리어층과 상기 제1 액티브층 사이에 배치된 하부 금속층; 및상기 하부 금속층과 상기 제1 액티브층 사이에 배치된 버퍼층을 더 포함하고, 상기 골짜기부는 상기 버퍼층을 관통하고 상기 적층 구조물은 상기 배리어층 상에 직접 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 적층 구조물의 상기 배리어층으로부터 측정된 높이는 상기 제2 액티브층의 상기 배리어층으로부터 측정된 높이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 하부 금속층, 상기 제1 도전층, 상기 제2 도전층, 및 상기 제3 도전층과 각각 동일한 층에 배치된 복수의 금속 패턴들 중 하나 이상을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 제1 반도체층 및 상기 제2 반도체층과 각각 동일한 층에 배치된 복수의 반도체 패턴들 중 하나 이상을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항 또는 제5 항에 있어서, 상기 적층 구조물의 높이는 상기 골짜기부의 깊이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 적층 구조물의 높이는 상기 골짜기부의 깊이보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 하부 금속층과 동일한 층에 배치된 제1 금속 패턴; 상기 버퍼층과 동일한 층에 배치된 제1 절연 패턴; 상기 제1 반도체층과 동일한 층에 배치된 제1 반도체 패턴; 상기 제1 절연층과 동일한 층에 배치된 제2 절연 패턴; 상기 제1 도전층과 동일한 층에 배치된 제2 금속 패턴; 상기 제2 절연층과 동일한 층에 배치된 제3 절연 패턴; 상기 제2 도전층과 동일한 층에 배치된 제3 금속 패턴; 상기 제3 절연층과 동일한 층에 배치된 제4 절연 패턴; 상기 제2 반도체층과 동일한 층에 배치된 제2 반도체 패턴; 상기 제4 절연층과 동일한 층에 배치된 제5 절연 패턴; 상기 제3 도전층과 동일한 층에 배치된 제4 금속 패턴; 및 상기 제5 절연층과 동일한 층에 배치된 제6 절연 패턴을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 제1 금속 패턴, 상기 제1 절연 패턴, 상기 제1 반도체 패턴, 상기 제2 절연 패턴, 상기 제2 금속 패턴, 상기 제3 절연 패턴, 상기 제3 금속 패턴, 상기 제4 절연 패턴, 상기 제2 반도체 패턴, 상기 제5 절연 패턴, 상기 제4 금속 패턴 및 상기 제6 절연 패턴이 순차적으로 적층된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제6 절연층은 상기 적층 구조물을 둘러싸는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 골짜기부는 상기 제1 내지 제3 도전층, 상기 제1 반도체층 및 상기 제2 반도체층과 중첩하지 않는 부분의 깊이가 상기 제1 내지 제3 도전층, 상기 제1 반도체층 및 상기 제2 반도체층 중 어느 하나와 중첩하는 부분의 깊이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 제1 액티브층은 실리콘을 포함하고, 상기 제2 액티브층은 산화물 반도체를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 제2 도전층은 상기 제2 액티브층과 중첩하는 백 게이트 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 제5 절연층과 상기 제6 절연층 사이에 배치되고, 상기 제1 액티브층과 연결된 제1 연결 전극, 및 상기 제2 액티브층과 연결된 브릿지 전극을 포함하는 제4 도전층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 기판 상에 배치된 제1 액티브층을 포함하는 제1 박막 트랜지스터, 상기 제1 액티브층과 다른 층에 배치된 제2 액티브층을 포함하는 제2 박막 트랜지스터, 및 상기 제1 박막 트랜지스터와 상기 제2 박막 트랜지스터와 전기적으로 연결된 복수의 배선들 및 도전 패턴들을 포함하는 복수의 도전층들이 배치된 복수의 단위 화소 영역; 상기 단위 화소 영역을 둘러싸도록 배치되고, 상기 제1 박막 트랜지스터와 상기 제2 박막 트랜지스터와 중첩하는 복수의 절연층들 중 적어도 일부를 관통하는 골짜기부; 및 상기 골짜기부에 배치되고 상기 복수의 절연층들, 및 상기 복수의 도전층들과 동일한 층에 배치된 패턴들 중 하나 이상이 적층된 복수의 적층 구조물을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 복수의 단위 화소 영역들은 제1 방향 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열되고, 상기 골짜기부는 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향으로 연장된 부분을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 골짜기부 중 상기 제1 방향으로 연장된 부분과 상기 제2 방향으로 연장된 부분이 교차하는 영역에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 제1 액티브층과 동일한 층에 배치된 제1 반도체 패턴, 및 상기 제2 액티브층과 동일한 층에 배치된 제2 반도체 패턴 중 하나 이상을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 복수의 도전층들 각각과 동일한 층에 배치된 복수의 금속 패턴들, 및 상기 복수의 절연층들 각각과 동일한 층에 배치된 복수의 절연 패턴들 중 하나 이상을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 적층 구조물은 상기 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제2 박막 트랜지스터 중 어느 하나와 전기적으로 연결된 상기 배선들 및 상기 도전 패턴과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JU, Jin Ho</engName><name>주진호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0910420-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230108273.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c12830797ea2496843880fd8e11c05482bf9fc880c0122d148c052755b6b3a317eefd69f0130116dc59c694b2d8c85d7da6e2b1d31ae72f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e4b3e2cf2e2cd497f43f5ca562ed311769ea2444b1268013ac3d77b08bc12cbb6ecb6af0dc1fd57f0e57ffad57cfbdda89003813612863f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>