<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:54.454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021630</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 융합 방법과 장치, 데이터 통신 방법과 장치, 전자 기기 및 비휘발성 판독 가능 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION FUSION METHOD AND APPARATUS, DATA COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS, AND ELECTRONIC DEVICE AND NON-VOLATILE READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.10.08</openDate><openNumber>10-2024-0147658</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/098</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 컴퓨터 기술분야에 관한 정보 융합 방법과 장치, 데이터 통신 방법과 장치, 전자 기기 및 컴퓨터 비휘발성 판독 가능 저장 매체를 개시하며, 상기 정보 융합 방법은, 금번 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드가 모두 금번 라운드의 훈련 태스크를 실행 완료했다라는 통신 트리거 조건이 만족될 때, 분산형 훈련 시스템 중 각 컴퓨팅 노드의 로컬 파라미터를 획득하는 단계; 각 컴퓨팅 노드에서 다음 라운드의 훈련에 참여하는 N개의 핵심 노드를 선택하고, N개의 핵심 노드의 로컬 파라미터를 융합하여 글로벌 파라미터를 얻는 단계; 핵심 노드가 글로벌 파라미터에 기반하여 다음 라운드의 훈련 태스크를 실행하도록, 글로벌 파라미터를 각 컴퓨팅 노드에 송신하고, 핵심 노드에 훈련 커맨드를 송신하는 단계를 포함한다. 본 출원의 실시예는 모델의 분산형 훈련 속도를 향상시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024016542</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/133806</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분산형 훈련 시스템의 중앙 노드에 응용되는 정보 융합 방법으로서,금번 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드가 모두 금번 라운드의 훈련 태스크를 실행 완료했다라는 통신 트리거 조건이 만족될 때, 상기 분산형 훈련 시스템 중 각 컴퓨팅 노드의 로컬 파라미터를 획득하는 단계;각 상기 컴퓨팅 노드에서 다음 라운드의 훈련에 참여하는 N개의 핵심 노드를 선택하고, N개의 상기 핵심 노드의 로컬 파라미터를 융합하여 글로벌 파라미터를 얻는 단계;상기 핵심 노드가 상기 글로벌 파라미터에 기반하여 다음 라운드의 훈련 태스크를 실행하도록, 상기 글로벌 파라미터를 각 상기 컴퓨팅 노드에 송신하고 상기 핵심 노드에 훈련 커맨드를 송신하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 금번 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드가 모두 금번 라운드의 훈련 태스크를 실행 완료했다라는 것은,금번 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드가 모두 기설정된 횟수의 반복 훈련 과정을 수행 완료했다라는 것을 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,각 상기 컴퓨팅 노드에서 다음 라운드의 훈련에 참여하는 N개의 핵심 노드를 선택하는 상기 단계는,상기 핵심 노드의 로컬 파라미터의 평균 파라미터를 산출하고, 각 상기 컴퓨팅 노드의 로컬 파라미터와 상기 평균 파라미터 사이의 편차를 결정하며, 편차가 가장 작은 N개의 컴퓨팅 노드를 다음 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드로 선택하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,각 상기 컴퓨팅 노드의 로컬 파라미터와 상기 평균 파라미터 사이의 편차를 결정하는 상기 단계는,각 상기 컴퓨팅 노드가 자신의 로컬 파라미터와 상기 평균 파라미터 사이의 편차를 산출하여 상기 중앙 노드에 반환하도록, 상기 평균 파라미터를 각 상기 컴퓨팅 노드에 송신하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,훈련 모델을 복수의 훈련 서브 모델로 구획하고, 상기 훈련 서브 모델을 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 단계를 더 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,훈련 모델을 복수의 훈련 서브 모델로 구획하는 상기 단계는,수평 방향 또는 수직 방향에서 훈련 모델을 복수의 훈련 서브 모델로 구획하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,각 컴퓨팅 노드가 대응하는 훈련 샘플에 기반하여 반복 훈련 과정을 수행하도록, 복수의 훈련 샘플을 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 단계를 더 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,복수의 훈련 샘플을 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 상기 단계는,샘플링 방법에 기반하여 복수의 훈련 샘플을 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하거나, 또는, 복수의 훈련 샘플을 데이터 차원에 따라 분할하여 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,샘플링 방법에 기반하여 복수의 훈련 샘플을 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 상기 단계는,복원 랜덤 샘플링 및/또는 로컬 스크램블링 샘플링 방식을 통해 상기 복수의 훈련 샘플을 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 단계; 또는복원 랜덤 샘플링 및/또는 전체 스크램블링 샘플링 방식을 통해 상기 복수의 훈련 샘플을 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,복수의 훈련 샘플을 데이터 차원에 따라 분할하여 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당하는 상기 단계는,각 훈련 샘플이 다차원 속성 또는 특징을 갖는 경우, 상이한 속성에 따라 상기 복수의 훈련 샘플을 분할하고, 분할된 샘플 서브 세트를 대응된 컴퓨팅 노드에 할당하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,N개의 상기 핵심 노드의 로컬 파라미터를 융합하여 글로벌 파라미터를 얻는 상기 단계는,N개의 상기 핵심 노드의 로컬 파라미터의 평균값을 산출하고, 상기 평균값을 상기 글로벌 파라미터로 결정하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 분산형 훈련 시스템의 컴퓨팅 노드에 응용되는 데이터 통신 방법으로서,통신 트리거 조건이 만족될 때, 기설정된 압축 알고리즘에 기반하여 자신의 로컬 파라미터에 대해 압축 동작을 수행하고, 압축된 로컬 파라미터를 중앙 노드에 전송하는 단계;상기 중앙 노드에 의해 송신된 글로벌 파라미터를 획득하되, 상기 글로벌 파라미터는 상기 중앙 노드가 N개의 핵심 노드의 로컬 파라미터를 융합하여 얻은 것인 단계;상기 중앙 노드에 의해 송신된 훈련 커맨드가 수신된 경우, 상기 글로벌 파라미터에 기반하여 대응하는 훈련 태스크를 실행하는 단계를 포함하는 데이터 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 기설정된 압축 알고리즘은이고;x는 상기 로컬 파라미터이며, 는 x의 L2 놈(norm)이고, sign(x)는 x의 부호이며, d는 상기 로컬 파라미터의 차원이고, 이며, 는 x의 i번째 차원이고, C[x]는 압축된 로컬 파라미터인 데이터 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 중앙 노드에 의해 송신된 평균 파라미터를 획득하고, 자신의 로컬 파라미터와 상기 평균 파라미터 사이의 편차를 산출하여 상기 중앙 노드에 반환하는 단계를 더 포함하는 데이터 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,통신 트리거 조건이 만족될 때, 기설정된 압축 알고리즘에 기반하여 자신의 로컬 파라미터에 대해 압축 동작을 수행하고, 압축된 로컬 파라미터를 중앙 노드에 전송하는 상기 단계는, 금번 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드가 모두 금번 라운드의 훈련 태스크를 실행 완료한 경우, 기설정된 압축 알고리즘에 기반하여 자신의 로컬 파라미터에 대해 압축 동작을 수행하고, 압축된 로컬 파라미터를 중앙 노드에 전송하는 단계를 포함하고;상기 중앙 노드에 의해 송신된 글로벌 파라미터를 획득하는 상기 단계는, 상기 컴퓨팅 노드가 다음 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드로 선택된 경우, 상기 중앙 노드에 의해 송신된 글로벌 파라미터를 획득하는 단계를 포함하며;중앙 노드에 의해 송신된 훈련 커맨드가 수신된 경우, 상기 글로벌 파라미터에 기반하여 대응하는 훈련 태스크를 실행하는 상기 단계는, 상기 중앙 노드에 의해 송신된 훈련 커맨드가 수신된 경우, 상기 글로벌 파라미터에 기반하여 다음 라운드의 훈련 태스크를 실행하는 단계를 포함하는 정보 융합 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,복수의 훈련 서브 모델의 일부 훈련 서브 모델을 획득하되, 상기 복수의 훈련 서브 모델은 상기 훈련 태스크와 연관된 훈련 모델을 구획하여 얻은 서브 모델이고, 상기 복수의 훈련 서브 모델은 상기 분산형 훈련 시스템 중의 각 컴퓨팅 노드에 할당되는 단계; 및/또는복수의 훈련 샘플의 일부 훈련 샘플을 획득하되, 상기 복수의 훈련 샘플은 상기 훈련 태스크와 연관된 훈련 샘플이고, 상기 복수의 훈련 샘플은 각 상기 컴퓨팅 노드에 할당되며, 각 상기 컴퓨팅 노드는 대응하는 훈련 샘플에 기반하여 반복 훈련 과정을 수행하는 데 사용되는 단계를 더 포함하는 데이터 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 분산형 훈련 시스템의 중앙 노드에 응용되는 정보 융합 장치로서,금번 라운드의 훈련에 참여하는 핵심 노드가 모두 금번 라운드의 훈련 태스크를 실행 완료했다라는 통신 트리거 조건이 만족될 때, 상기 분산형 훈련 시스템 중 각 컴퓨팅 노드의 로컬 파라미터를 획득하는 제1 획득 모듈;각 상기 컴퓨팅 노드에서 다음 라운드의 훈련에 참여하는 N개의 핵심 노드를 선택하고, N개의 상기 핵심 노드의 로컬 파라미터를 융합하여 글로벌 파라미터를 얻는 융합 모듈;상기 핵심 노드가 상기 글로벌 파라미터에 기반하여 다음 라운드의 훈련 태스크를 실행하도록, 상기 글로벌 파라미터를 각 상기 컴퓨팅 노드에 송신하고 상기 핵심 노드에 훈련 커맨드를 송신하는 송신 모듈을 포함하는 정보 융합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 분산형 훈련 시스템의 컴퓨팅 노드에 응용되는 데이터 통신 장치로서,통신 트리거 조건이 만족될 때, 기설정된 압축 알고리즘에 기반하여 자신의 로컬 파라미터에 대해 압축 동작을 수행하고, 압축된 로컬 파라미터를 중앙 노드에 전송하는 압축 모듈;상기 중앙 노드에 의해 송신된 글로벌 파라미터를 획득하되, 상기 글로벌 파라미터는 상기 중앙 노드가 N개의 핵심 노드의 로컬 파라미터를 융합하여 얻은 것인 제2 획득 모듈;중앙 노드에 의해 송신된 훈련 커맨드가 수신된 경우, 상기 글로벌 파라미터에 기반하여 대응하는 훈련 태스크를 실행하는 실행 모듈을 포함하는 데이터 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램이 저장되는 메모리;상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 경우, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 정보 융합 방법 또는 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 데이터 통신 방법의 단계를 구현하는 프로세서를 포함하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있는 컴퓨터 비휘발성 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 정보 융합 방법 또는 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 데이터 통신 방법의 단계가 구현되는 컴퓨터 비휘발성 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 산동 ****** 진안 진안 이노베이션 존 차오샨링 사우쓰 로드 넘버 *** 이스트 사이드 오브 * 플로어</address><code>520240403656</code><country>중국</country><engName>IEIT SYSTEMS CO., LTD.</engName><name>아이이아이티 시스템즈 캄파니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YAN, Ruidong</engName><name>옌 루이동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Zhenhua</engName><name>구오 젠화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Yaqian</engName><name>자오 야치안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>QIU, Zhiyong</engName><name>치우 지용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 개포로**길 *-*, 만성빌딩 (개포동)(만성국제특허법률사무소)</address><code>920080008319</code><country>대한민국</country><engName>Hwang sung pil</engName><name>황성필</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 개포로**길 *-*, 만성빌딩 (개포동)(만성국제특허법률사무소)</address><code>919980005969</code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Euy Man</engName><name>황의만</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210838709.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0700072-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0700250-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0700314-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0109938-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0971823-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0145905-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021630.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338eb5768b3bf1aba7dda07864d321191f4918f9fa64a5e597825165b6ac1b663d1a10ab1725955c71dc4f60696f24a159704179f47b0d8a5afb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff816939851e79e1220c4682f1e0c76098db22f1ec79e558b297e108b4c55822cb37b747e4b4fad5119cad9c288a7aa1919c5006813729e88</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>