<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:16.416</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2019-0150218</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 장치 및 이의 서비스 제공 방법, 그리고 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>Service providing apparatus and method for  simplifying insurance contract, and non-transitory  computer readable medium having computer program  recorded thereon</inventionTitleEng><openDate>2021.05.31</openDate><openNumber>10-2021-0062248</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 장치 및 이의 서비스 제공 방법, 그리고 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록 매체에 관한 것으로서, 더욱 상세히는 사용자의 상품 구매시 상품과 관련된 보험을 추천하고, 추천 보험에 대한 사용자의 가입 선택시 기존에 동일 보험에 대한 가입 여부를 확인하여 추천 보험에 대한 가입을 간소화함으로써 사용자의 편의성을 높일 수 있는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 장치 및 이의 서비스 제공 방법, 그리고 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록 매체에 관한 것이다. 본 발명은 사용자가 구매한 상품과 관련하여 발생할 수 있는 사건이나 사고와 같은 이벤트를 보장 대상으로 하면서 가장 적합한 보험을 사용자에게 추천할 수 있어 사용자의 만족도를 높일 수 있음과 아울러 사용자가 추천 보험 중에서 선택한 보험에 대해 가입 이력이 있는 경우 약관 동의 절차를 생략하여 보험 가입이 편리하게 이루어질 수 있도록 지원함으로써 보험 가입 처리에 대한 사용자 및 보험사의 편의를 크게 개선시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서비스 제공 장치가 통신망을 통해 외부 서버로부터 사용자가 구매한 상품에 대한 상품 정보 및 상기 사용자의 사용자 정보를 포함하는 보험 요청 정보를 수신하는 수신 단계;상기 서비스 제공 장치가 상기 상품 정보에 따른 상품과 미리 매칭되는 하나 이상의 보험 및 상기 사용자 정보를 기초로 분석하여 상기 사용자와 유사한 유사군으로 식별된 하나 이상의 타 사용자가 상기 상품에 대해 선호하는 하나 이상의 보험 중 적어도 하나를 포함하는 추천 보험 정보를 생성하여 상기 사용자의 사용자 단말로 전송하는 보험 추천 단계; 및상기 서비스 제공 장치가 상기 사용자 단말로부터 상기 추천 보험 정보에 따른 하나 이상의 보험 중 사용자에 의해 선택된 선택 보험에 대한 선택 정보 수신시 상기 사용자의 보험 가입 이력에 대한 미리 저장된 가입 이력 정보를 기초로 상기 선택 보험과 동일한 동일 보험에 가입한 이력의 존재 여부에 따라 상기 동일 보험에 대한 가입 이력 존재시 상기 선택 보험의 약관 확인 절차를 생략하고, 상기 선택 보험의 약관 동의에 대한 약관 동의 정보를 생성한 후 상기 약관 동의 정보를 포함하는 보험 가입 신청 정보 및 상기 사용자 정보를 상기 선택 보험에 대응되는 보험사 서버로 전송하여 상기 선택 보험에 대한 상기 사용자의 보험 가입 절차가 진행되도록 하는 보험 가입 처리 단계를 포함하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 보험 가입 처리 단계 이후상기 서비스 제공 장치가 상기 보험 가입 신청 정보에 대응되어 보험 가입 완료시 상기 상품에 대한 상품 정보 및 사용자 정보를 포함하는 보험 가입 정보를 상기 보험사 서버로부터 수신하여 저장하는 단계; 및상기 서비스 제공 장치가 상기 외부 서버에서 상기 상품의 구매 취소에 대한 상기 상품 정보 및 상기 사용자 정보를 포함하는 구매 취소 정보 수신시 상기 구매 취소 정보 및 보험 가입 정보를 기초로 상기 상품 정보에 대응되어 가입한 상기 선택 보험에 대한 보험 가입을 취소하기 위한 취소 요청 정보를 생성하여 상기 보험사 서버에 전송하는 것을 특징으로 하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 보험 가입 처리 단계는 상기 서비스 제공 장치가 상기 이력의 존재 여부에 따라 가입 이력이 존재하지 않는 경우 상기 사용자 단말로 상기 선택 보험에 대응되어 미리 저장된 약관 정보를 전송하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 보험 가입 처리 단계는 상기 서비스 제공 장치가 상기 약관 정보에 대응되어 상기 사용자 단말로부터 약관 동의에 대한 약관 동의 정보 수신시 상기 약관 동의 정보를 포함하는 보험 가입 신청 정보와 상기 사용자 정보를 상기 선택 보험에 대응되는 보험사 서버로 전송하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 보험 가입 처리 단계는상기 서비스 제공 장치가 보험 가입 신청 정보 생성시 상기 상품 정보와 사용자 정보 및 선택 보험에 대응되는 보험 정보를 기초로 상기 사용자에 대응되어 상기 선택 보험의 보험 가입에 필요한 결제 금액을 산출하고, 상기 결제 금액에 대한 사용자의 결제를 요청하기 위한 보험 결제 요청 정보를 생성한 후 상기 사용자 단말로 전송하며, 상기 보험 결제 요청 정보에 대응되어 상기 사용자 단말로부터 상기 선택 보험의 가입을 위한 결제에 이용되는 결제 수단에 대한 결제 수단 정보를 포함하는 결제 정보를 수신한 경우 상기 결제 정보를 기초로 상기 선택 보험의 가입을 위한 결제를 처리한 후 결제 처리 완료시 결제 결과 정보를 상기 보험 가입 신청 정보에 포함시켜 상기 보험사 서버에 전송하는 결제 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 결제 단계는상기 서비스 제공 장치가 사용자의 보험 가입 관련 결제 요청을 위한 보험 결제 요청 정보를 생성한 경우 상품 구매시 외부 서버에 의해 발생하거나 보험 가입을 위한 결제시 상기 서비스 제공 장치에 의해 발생하여 사용자에 대응되어 누적 적립된 결제 수단으로서 사용 가능한 결제 대용 수단에 대한 적립 정보를 수집한 후 상기 보험 결제 요청 정보에 포함시켜 사용자 단말로 전송하는 단계; 및상기 서비스 제공 장치가 상기 적립 정보에서 보험 가입을 위한 결제 금액 중 적어도 일부의 지불 또는 할인에 사용하기 위한 상기 결제 대용 수단의 금액 또는 할인률에 대한 사용 정보를 포함하는 결제 정보를 상기 사용자 단말로부터 수신하고, 상기 결제 정보에 포함된 사용 정보를 기초로 상기 선택 보험의 보험 가입을 위한 전체 결제 금액에서 상기 사용 정보에 상응하는 사용 금액을 차감하여 결제 처리하거나, 상기 차감에 따른 나머지 금액 존재시 나머지 금액을 상기 결제 정보에 포함된 결제 수단 정보에 따른 결제 수단으로 결제 처리하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 서비스 제공 장치가 오프라인 매장에서 상품을 구매한 사용자의 상품 결제에 따른 결제 정보를 상기 상품의 결제에 이용되는 결제 수단을 발급한 외부 서버로부터 수신하는 수신 단계;상기 서비스 제공 장치가 상기 결제 정보로부터 상품 정보 및 사용자 정보를 추출하는 추출 단계;상기 서비스 제공 장치가 상기 상품 정보에 따른 상품과 미리 매칭된 하나 이상의 보험 및 상기 사용자 정보를 기초로 분석하여 상기 사용자와 유사한 유사군으로 식별된 하나 이상의 타 사용자가 상기 상품에 대해 선호하는 하나 이상의 보험 중 적어도 하나를 포함하는 중 적어도 하나를 포함하는 추천 보험 정보를 생성하여 상기 사용자의 사용자 단말로 전송하는 보험 추천 단계; 및상기 서비스 제공 장치가 상기 사용자 단말로부터 상기 추천 보험 정보에 따른 하나 이상의 보험 중 사용자에 의해 선택된 선택 보험에 대한 선택 정보 수신시 상기 사용자의 보험 가입 이력에 대한 미리 저장된 가입 이력 정보를 기초로 상기 선택 보험과 동일한 동일 보험에 가입한 이력의 존재 여부에 따라 상기 동일 보험에 대한 가입 이력 존재시 상기 선택 보험의 약관 확인 절차를 생략하고, 상기 선택 보험에 대한 약관 동의에 대한 약관 동의 정보를 생성한 후 상기 약관 동의 정보를 포함하는 보험 가입 신청 정보 및 상기 사용자 정보를 상기 선택 보험에 대응되는 보험사 서버로 전송하여 상기 선택 보험에 대한 보험 가입 절차가 진행되도록 하는 보험 가입 처리 단계를 포함하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 보험 추천 단계는 상기 서비스 제공 장치가 상기 결제 정보에서 추출한 상기 하나 이상의 상품별로 상품과 미리 매칭된 하나 이상의 보험에 대한 상기 사용자의 보험 가입 여부를 미리 설정된 하나 이상의 보험사 서버와 통신망을 통해 통신하여 확인하는 단계; 및상기 서비스 제공 장치가 보험 가입이 되지 않은 상품에 대해 상기 추천 보험 정보를 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7에 있어서,상기 보험 추천 단계는 상기 서비스 제공 장치가 상기 추천 보험 정보를 푸시 메시지 형태로 생성하여 상기 사용자 단말로 전송하는 것을 특징으로 하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1항 내지 제 9항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 컴퓨터를 기능시키기 위한 컴퓨터 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 비휘발성 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의한 실행 시, 상기 하나 이상의 프로세서가 연산을 수행하도록 하는 명령들이 저장된 하나 이상의 메모리를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 상기 연산은,통신망을 통해 외부 서버로부터 사용자가 구매한 상품에 대한 상품 정보 및 상기 사용자의 사용자 정보를 포함하는 보험 요청 정보를 수신하는 연산;상기 상품 정보에 따른 상품과 미리 매칭되는 하나 이상의 보험 및 상기 사용자 정보를 기초로 분석하여 상기 사용자와 유사한 유사군으로 식별된 하나 이상의 타 사용자가 상기 상품에 대해 선호하는 하나 이상의 보험 중 적어도 하나를 포함하는 추천 보험 정보를 생성하여 상기 사용자의 사용자 단말로 전송하는 보험 추천 연산; 및상기 사용자 단말로부터 상기 추천 보험 정보에 따른 하나 이상의 보험 중 사용자에 의해 선택된 선택 보험에 대한 선택 정보 수신시 상기 사용자의 보험 가입 이력에 대한 미리 저장된 가입 이력 정보를 기초로 상기 선택 보험과 동일한 동일 보험에 가입한 이력의 존재 여부에 따라 상기 동일 보험에 대한 가입 이력 존재시 상기 선택 보험의 약관 확인 절차를 생략하고, 상기 선택 보험에 대한 약관 동의에 대한 약관 동의 정보를 생성한 후 상기 약관 동의 정보를 포함하는 보험 가입 신청 정보 및 상기 사용자 정보를 상기 선택 보험에 대응되는 보험사 서버로 전송하여 상기 선택 보험에 대한 보험 가입 절차가 진행되도록 하는 보험 가입 처리 연산을 포함하는 보험 가입 간소화를 위한 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>120110461522</code><country>대한민국</country><engName>SK Planet Co., Ltd.</engName><name>에스케이플래닛 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>JungMin Park</engName><name>박정민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>MinA Yoo</engName><name>유민아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>HoKeun Jeon</engName><name>전호근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강동구...</address><code> </code><country> </country><engName>SeHyun Kim</engName><name>김세현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, 성지*차빌딩 **층 대표:****호 (역삼동)(경은국제특허법률사무소)</address><code>920120000996</code><country>대한민국</country><engName>YONGHA LEE</engName><name>이용하</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, 성지*차빌딩 **층 대표:****호 경은국제특허법률사무소 (역삼동)</address><code>920020004172</code><country>대한민국</country><engName>Jeon Jong Hag</engName><name>전종학</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2019.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2019-1197694-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1228777-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1228768-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0922083-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1400937-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1400927-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0291147-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0512321-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0512313-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020190150218.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a857340c28e3a8ef445aa97b00f6d554aa17ced9b492bd05656d15c36c537b95d7283a2aadd9012111abdd14cf55c3d55be98b66e121c023</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2a2ac46e04ced7613d1832449e89b220cdffec21739a8ce205ce89a5d1392b16412dfbcbb7732eb0e54865fd2f96c05defeb13f128025dd1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>