<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:42.2542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045028</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>불필요한 조직을 치료하기 위한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM FOR TREATING UNWANTED TISSUE</inventionTitleEng><openDate>2023.02.16</openDate><openNumber>10-2023-0022878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 건강한 부위 및 그 주변 조직에 대한 가열을 제한하면서 폐의 하나 이상의 이병 부위를 선택적으로 가열하기 위해 적용될 수 있다. 이 가열은 치료 효과를 제공한다. 이병 조직의 선택적인 가열은, 폐를 전자기장에 노출시켜 유전 가열 또는 와전류 가열을 유발함으로써 달성될 수 있다. 본 발명은 폐기종 환자의 이병 부위가 혈류를 감소시키기 때문에 폐기종을 치료하는데 특히 유용하다. 건강한 조직이 혈류에 의해 냉각되는 동안 이병 부위는 빠르게 가열된다. 이것은 폐의 질량이 적고, 혈류량이 많기 때문에 폐기종 치료에 특히 효과적이다. 기술된 일 실시예에서, 전자기 방사의 주파수는 장치의 특정 공진 조건을 만족하도록 선택된다. 다른 기술된 실시예에서, 전자기 복사는 가열될 영역에서 최대 전기장을 생성하도록 기하학적 파라미터가 선택되는 코일로 인가된다. 다른 기술된 실시예에서, 전자기 방사선은 환자의 몸통 주위에 위치된 한 쌍의 전자기 에너지 신호 어플리케이터로 인가되며, 하나는 치료된 부위로부터 두개골쪽에 위치되고, 다른 하나는 치료된 부위로부터 미골쪽에 위치되며, 그리고 몸통 둘레를 감싸꺼나 부분적으로 감싸도록 하는 형상을 거진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021237360</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2021/050721</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  환자의 이병 폐 조직에 치료 효과를 일으키기에 충분한 치료 온도로 환자의 이병 폐 조직을 선택적으로 가열함으로써 폐기종 또는 COPD를 치료하는 장치로서,환자의 몸통 주위에 또는 그 주위에 가깝게 원주 방향으로 연장되는 치수의 전기 전도체를 포함하여 구성되는 적어도 하나의 신호 어플리케이터;무선주파수(RF) 신호를 상기 적어도 하나의 어플리케이터에 전달하도록 연결되고, 상기 전원의 출력 임피던스를 상기 신호 어플리케이터의 입력 임피던스에 정합시키도록 동작하는 임피던스 정합 네트워크를 포함하여 구성되는 전원;상기 전원과 작동 가능하게 연관되고, RF 신호를 상기 어플리케이터에 인가하기 위해 상기 전원을 제어하도록 구성된 제어기;를 포함하여 구성되고,상기 어플리케이터가, RF 신호에 의해 활성화될 때, 전자기 에너지 신호를 환자의 조직에 결합하도록 작동하여, 환자의 조직이 상기 전자기 에너지 신호에 의해 가열되고, 상기 이병 조직으로의 혈액 순환이 상대적으로 낮기 때문에 상기 이병 조직이 건강한 조직보다 더 높은 온도로 선택적으로 가열되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서, 환자의 상기 조직 내의 하나 이상의 위치의 온도를 모니터링하도록 작동하는 온도 모니터를 포함하여 구성되고, 여기서, 상기 제어기는, 상기 하나 이상의 위치의 온도를 나타내는 상기 온도 모니터로부터의 온도 신호를 수신하도록 연결되고, 그리고상기 제어기는 상기 온도 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 환자에게 전달되는 상기 전자기 에너지 신호를 조절하기 위해 상기 전원에 피드백 제어를 적용하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항)에 있어서, 상기 온도 모니터는 비침습성 온도 모니터인, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제2항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항)에 있어서, 상기 온도 모니터는, 자기 공명 영상(MRI) 영상 시스템 및 상기 하나 이상의 위치 각각에 대응하는 온도를 결정하기 위해 상기 MRI 영상 시스템에 의해 제공된 MRI 신호를 처리하도록 구성된 프로세서를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제2항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항)에 있어서, 상기 온도 모니터는, 초음파 영상(US) 시스템, 및 상기 하나 이상의 위치 각각에 대응하는 온도를 결정하기 위해 상기 초음파 이미징 시스템에 의해 제공되는 초음파 신호를 처리하도록 구성된 프로세서를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제2항 내지 제5항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 위치에서의 온도가 적어도 치료 온도와 같을 때까지 RF 신호의 하나 이상의 파라미터를 제어하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는, 열적 모델은 상기 하나 이상의 위치의 온도를 관심 위치의 온도와 연관시키는, 환자의 적어도 일부의 열적 모델을 포함하여 구성되고, 상기 제어기는, 상기 온도 신호를 입력으로 사용하여 상기 열적 모델을 적용하고, 상기 열적 모델의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 가열 에너지를 조절하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제7항에 있어서, 상기 열적 모델은 환자의 상이한 조직 유형의 전기적 및 열적 특성, 환자의 상기 상이한 조직 유형의 분포, 상기 하나 이상의 전자기 에너지 어플리케이터의 기하학적 구조, 결과적으로 예상되는 전자기장 분포, 및 환자의 관류 레이트 중 하나 이상을 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제1항 내지 제8항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신호 어플리케이터는 코일을 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제9항에 있어서, 상기 코일은 5 내지 100 범위의 턴(turns)을 포함하여 구성되는. 폐기종 또는 COPD 치료 장치..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제9항에 있어서, 상기 코일은 10 내지 60회 범위의 턴을 포함하여 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제9항 내지 제11항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일의 턴은 피치 거리만큼 코일의 종축을 따라 균일하게 이격되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제9항 내지 제12항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일의 턴은 상기 코일의 종축을 따라 불균일하게 이격되어 있는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제9항 내지 제13항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일의 단면은 원형이 아닌, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제9항 내지 제14항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일의 종축을 따른 코일의 턴 사이의 간격이 조정가능한, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제9항 내지 제15항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일의 단면은 상기 코일의 종축을 따라 조정 가능한, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제9항 내지 제16항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일은 적어도 70cm의 길이를 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제9항 내지 제16항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일은 적어도 1미터의 길이를 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제9항 내지 제16항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일은 적어도 30cm의 내경을 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  제9항 내지 제19항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일의 길이는 상기 코일의 폭보다 크거나 같은, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21.  제9항 내지 제19항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일의 길이는 상기 코일의 폭의 4배 이상인, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22.  제9항 내지 제21항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일은 다층 권선을 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23.  제9항 내지 제22항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코일은 환자를 수용하기 위해 클램쉘(clamshell)로서 개방되도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24.  제9항 내지 제23항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 누운 위치에서 환자를 지지하도록 구성된 환자 지지대를 포함하여 구성되고, 상기 환자 지지대는 머리 지지대를 포함하여 구성되며, 상기 머리 지지대는 상기 코일의 바깥쪽에 있는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25.  제1항 내지 제24항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RF 신호는 약 5 kHz 내지 약 100 MHz 범위의 주파수를 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26.  제1항 내지 제24항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RF 신호는 약 500 kHz 내지 약 10 MHz 범위의 주파수를 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27.  제1항 내지 제26항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 전자기 에너지 신호의 전기장 최대값이 상기 적어도 하나의 어플리케이터에 대하여 원하는 위치에 있도록 상기 RF 신호의 주파수를 설정하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28.  제1항 내지 제27항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 적어도 하나의 어플리케이터에 정재파를 생성하기 위해 상기 RF 신호의 주파수를 설정하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29.  제1항 내지 제28항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 적어도 하나의 어플리케이터에 정재파를 생성하기 위해 상기 RF 신호의 주파수를 설정하도록 구성되고, 상기 정재파는 원하는 위치에 전기장 최대값을 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치. .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30.  제1항 내지 제29항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 RF 신호의 주파수가 상기 어플리케이터와 환자의 공진 주파수에 있거나 그 근처에 있도록 설정하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31.  제1항 내지 제29항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 환자가 있을 때, 상기 RF 신호의 주파수를 상기 어플리케이터의 공진 주파수의 정수배로 또는 그와 가깝게 설정하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치. 현재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32.  제1항 내지 제31항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RF 신호는, 적어도 500 와트의 전력, 바람직하게는 약 500 와트 내지 약 5 킬로와트 범위의 전력을 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33.  제1항 내지 제32항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 RF 신호에 시간 도메인 변조를 적용하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34.  제1항 내지 제33항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 RF 신호를 펄스 신호로서 생성하도록 상기 전원을 제어하고, 그리고 상기 펄스 신호의 펄스 폭을 제어하도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35.  제1항 내지 제34항(또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항) 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 어플리케이터는, 상기 전원에 연결되고 환자의 조직으로 상기 전자기 에너지 신호를 전달하도록 작동하는 2개의 신호 어플리케이터를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36.  제30항에 있어서, 상기 2개의 신호 어플리케이터는 치료될 볼륨으로부터 두개골쪽으로 위치된 제1 신호 어플리케이터 및 치료될 볼륨으로부터 미골쪽으로 위치된 제2 신호 어플리케이터를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37.  제36항에 있어서, 상기 2개의 신호 어플리케이터 각각은, 환자의 몸통 둘레를 감싸거나 부분적으로 감싸는 형상인, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38.  제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 신호 어플리케이터는 치료받는 환자의 윤곽에 일치하도록 조정 가능한, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39.  제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 환자를 냉각시키기 위한 냉각 수단을 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40.  제39항에 있어서, 상기 냉각 수단은, 냉각된 유체의 공급원을 포함하여 구성되고, 상기 냉각된 유체의 공급원은 냉각된 유체를 환자의 피부 부위와 열 접촉시키도록 배열된, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41.  제40항에 있어서, 상기 냉각 수단은, 환자를 지지하기 위한 표면과 열 접촉하는 냉각된 유체를 운반하도록 연결된 통로를 포함하여 구성되는 환자 지지대를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42.  제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 냉각 수단은 환자의 가슴 및 등을 냉각시키도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43.  제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 냉각 수단은 환자의 서혜부를 냉각시키도록 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44.  제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 냉각 수단은 냉기 공급원을 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45.  제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 따른 장치의 폐기종 또는 COPD의 치료를 위한 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46.  환자의 이병 폐 조직에 치료 효과를 일으키기에 충분한 치료 온도로 환자의 이병 폐 조직을 선택적으로 가열함으로써 폐기종 또는 COPD를 치료하는 방법으로서, 환자의 몸통 주위에 또는 그에 가깝게 원주방향으로 연장되는 전기 전도체를 포함하여 구성되는 적어도 하나의 신호 어플리케이터를 제공하는 단계;무선 주파수(RF) 신호를 상기 적어도 하나의 어플리케이터에 전달하고, 상기 RF 신호가 환자 폐의 건강한 조직과 이병 조직 모두에 흡수되도록 하여, 환자 폐 조직을 가열함으로써, 상기 가열이 이병 조직을 치료 임계 온도를 초과하는 온도로 상승시키고, 상기 건강한 조직을 통한 혈액 순환에 의해 상기 건강한 조직의 온도가 상기 치료 임계 온도보다 낮은 안전 임계 온도 미만으로 유지되는 단계;치료 효과를 제공하기에 충분한 누적 시간 동안 상기 이병 조직의 온도를 상기 치료 임계 온도보다 높게 유지하는 단계;를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47.  제46항에 있어서, 상기 RF 신호는 적어도 500 와트의 출력 전력을 갖는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48.  제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 치료 효과가 상기 이병 조직의 절제인, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49.  제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 치료 효과가 상기 이병 조직의 괴사인, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50.  제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 치료 효과가 상기 이병 조직의 염증 유발인, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51.  제46항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RF 신호는 환자의 폐 내에 국소적인 축방향 연장 교번 전기장 또는 자기장을 생성하는 것인, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52.  제46항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 어플리케이터가 코일을 포함하고, 환자의 폐가 코일 내에 있는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53.  제52항에 있어서, 상기 RF 신호는 환자의 상하위 방향에 실질적으로 평행한 축 방향으로 연장되는 국소적인 교번 자기장을 생성하는 것인, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54.  제53항에 있어서, 상기 교번 자기장의 강도는 상기 코일 내에서 실질적으로 균일한, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55.  제46항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 어플리케이터는, 환자의 몸통을 따라 이격된 한 쌍의 전기 전도성 부재를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56.  제55항에 있어서, 상기 RF 신호는 환자의 상하위 방향에 실질적으로 평행한 축 방향으로 연장되는 국소적인 교류 전기장을 생성하는 것인, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57.  제46항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 환자 내의 조직의 온도를 모니터링하고, 상기 모니터링된 온도에 기초하여 강기 RF 신호를 제어하는 것을 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58.  제57항에 있어서, 상기 RF 신호를 제어하는 단계는 상기 RF 신호의 주파수를 설정하는 단계를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59.  제58항에 있어서, 환자에 전자기 정재파를 생성하도록 상기 RF 신호의 주파수를 설정하는 단계를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60.  제57항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RF 신호를 제어하는 단계는 상기 RF 신호의 진폭을 설정하는 단계를 포함하여 구성되는, 폐기종 또는 COPD 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61.  본 명세서에 기술된 임의의 새롭고 독창적인 특징, 상기 특징의 조합 또는 상기 특징의 하위 조합을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62.  본 명세서에 기술된 임의의 새롭고 독창적인 단계, 동작, 상기 단계 및/또는 동작의 조합 또는상기 단계 및/또는 동작의 하위 조합을 갖는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 브이*엘 *엔*, 브리티쉬 콜롬비아, 밴쿠버, ***-**** 매클레인 디알.</address><code>520190135907</code><country>캐나다</country><engName>IKOMED Technologies Inc.</engName><name>아이코메드 테크놀로지스 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 브이*엘 *엔*, 브리티쉬...</address><code> </code><country> </country><engName>WONG, Kar-Pan</engName><name>웡, 카르-판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 브이*엘 *엔*, 브리티쉬...</address><code> </code><country> </country><engName>ELIZUR, Eran</engName><name>엘리주르, 에란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 브이*엘 *엔*, 브리티쉬...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODACRE, Evan</engName><name>구다크르, 에반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 브이*엘 *엔*, 브리티쉬...</address><code> </code><country> </country><engName>WOLFF, Susanna Kim</engName><name>울프, 수잔나 킴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 브이*엘 *엔*, 브리티쉬...</address><code> </code><country> </country><engName>GELBART, Daniel</engName><name>겔바트, 다니엘 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로**길 **, ****호 (서초동, 현대전원오피스텔)</address><code>920121000020</code><country>대한민국</country><engName>DONG WON Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인 동원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/030,879</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1379579-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1384379-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0007885-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0411752-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0411778-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1103850-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045028.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9384ae106a74182b30ee9628bb94a5bd7cf90004166912e617817bb0e8abffe160ed0f90d99d679ca0e9ea02f5cd5e3feecf1996a56f758255</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf763009c91bff606c148c348b48f494ab35314e3a413c2e1c86f20867c82fd0d1c8e1f9a70e854bcc6e17dcacfad793bbdb37dda8b51661d7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>