<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:59.5359</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037238</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신용 기반의 커미션 분할 전자 결제 네트워크를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR A CREDIT-BASED SPLIT-COMMISSION ELECTRONIC PAYMENT NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2024.03.05</openDate><openNumber>10-2024-0028328</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 커미션 분할 서비스를 사용하여 전자 거래를 수행하기 위한 기술이 설명된다. 이 기술은 통화 기반 크레딧을 사용하는 것을 포함할 수 있으며, 여기서 크레딧은 또한 지불인의 추천인과 지불인의 이전 수취인에게 커미션으로 제공된다. 이 기술은 결제 애플리케이션을 사용자의 사용자 디바이스에 제공하고, 결제 서비스와 제휴된 금융 기관에서 사용자를 대신하여 금융 계좌가 개설되게 하고, 사용자의 자금 출처로부터 금융 계좌로 자금을 이체하고, 사용자의 사용자 프로파일을 금융 계좌의 잔액에 상당하는 크레딧과 연관시키고, 거래에 대한 거래 데이터를 수신하고, 거래에 대한 수취인 수수료를 결정하고, 거래 금액에 상당하는 통화 또는 크레딧을 지불인으로부터 수취인에게 이체하고, 수취인 수수료를 적어도 결제 서비스, 추천 사용자 및 이전 수취인 간에 분할하고, 그에 따라 통화 또는 크레딧을 배분하는 하나 이상의 결제 서비스를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022211840</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/046356</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 결제 서비스의 복수의 사용자 중 제 1 사용자와 연관된 제 1 컴퓨팅 디바이스로부터, 결제 애플리케이션의 제 1 인스턴스를 통해, 상기 결제 서비스에 상기 제 1 사용자를 등록하는 것과 연관된 등록 데이터를 수신하는 단계와,적어도 부분적으로 상기 등록 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 제 1 사용자가 상기 결제 서비스에 등록할 자격이 있는 것으로 결정하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 결제 서비스와 연관된 데이터 저장소에, 상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일을 저장하는 단계와,적어도 부분적으로 상기 등록 데이터에 기초하여, 상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 제 1 사용자에 의해 표시된 자금 출처를 식별하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 금융 기관과 연관된 디바이스로, 상기 제 1 사용자를 대신하여 상기 금융 기관에서 상기 제 1 사용자의 금융 계좌를 개설하라는 요청을 송신하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 제 1 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 상기 금융 계좌의 표시 및 상기 자금 출처로부터 상기 금융 계좌로 자금을 이체하기 위한 승인 요청이 제시되게 하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 승인을 수신하는 단계와,적어도 부분적으로 상기 승인을 수신하는 것에 응답하여, 상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 자금 출처로부터 상기 금융 계좌로 자금이 이체되게 하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스 또는 제 2 사용자와 연관된 제 2 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나로부터, 제 1 사용자와 제 2 사용자 간의 제 1 거래와 연관된 제 1 거래 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제 1 사용자는 제 1 거래의 지불인을 포함하고 제 2 사용자는 제 1 거래의 수취인을 포함함 - 와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스 또는 제 3 사용자의 제 3 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나로부터 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스 또는 상기 제 3 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 상기 결제 애플리케이션의 각각의 인스턴스를 통해, 상기 제 1 사용자와 상기 제 3 사용자 간의 제 2 거래와 연관된 제 2 거래 데이터를 수신하는 단계 - 상기 거래 데이터는 상기 거래 금액의 표시를 포함하고, 상기 제 1 사용자는 상기 제 2 거래의 지불인을 포함하고 상기 제 3 사용자는 상기 제 2 거래의 수취인을 포함함 - 와,적어도 부분적으로 상기 제 2 거래와 연관된 제 2 거래 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 적어도 부분적으로 상기 제 2 거래 금액 및 미리 결정된 계산에 기초하여 수취인 수수료를 결정하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 제 2 거래 금액에 상당하는 제 1 개수의 크레딧 및 상기 수취인 수수료에 상당하는 제 2 개수의 크레딧을 결정하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 가치의 이체를 유발하는 단계를 포함하고, 상기 가치의 이체는, 상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일로부터 상기 제 3 사용자와 연관된 사용자 프로파일로 상기 제 1 개수의 크레딧의 이체와, 상기 제 3 사용자와 연관된 사용자 프로파일로부터 상기 결제 서비스로 상기 제 2 개수의 크레딧의 이체와, 적어도 부분적으로 상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일과 연관된 추천 사용자를 결정하는 것에 기초하여 상기 결제 서비스로부터 추천 사용자와 연관된 사용자 프로파일로 상기 수취인 수수료의 제 1 백분율에 상당하는 크레딧의 이체와, 적어도 부분적으로 상기 제 1 거래 데이터에 기초하고 적어도 부분적으로 바로 이전 수취인을 결정하는 것에 기초하여, 상기 결제 서비스로부터 바로 이전 수취인과 연관된 사용자 프로파일로 상기 수취인 수수료의 제 2 백분율에 상당하는 크레딧의 이체 - 상기 바로 이전 수취인은 상기 제 2 사용자를 포함함 - 를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 제 2 거래에 대한 거래 이력을 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스 또는 상기 제 3 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스로부터 상기 제 1 사용자의 거래의 요약에 대한 요청을 수신하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 상기 거래의 요약이 제시되게 하는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결제 서비스와 상기 복수의 사용자 중 하나 이상의 사용자 간의 협의의 조항은 상기 수취인 수수료가 최소 임계 수취인 수수료보다 적어야 하는 조항을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일과 연관된 하나 이상의 크레딧을 상기 자금 출처의 통화로 환산하라는 요청을 수신하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 금융 기관으로부터 상기 제 1 사용자의 자금 출처로 통화 금액이 이체되게 하는 단계 - 상기 통화 금액은 상기 하나 이상의 크레딧의 개수에 크레딧 당 통화 단위의 비율을 곱한 것을 포함함 - 와,상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일과 연관된 크레딧 잔액을 상기 하나 이상의 크레딧만큼 줄이는 단계를 더 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 사용자와 연관된 제 1 컴퓨팅 디바이스로, 상기 금융 기관에서 상기 제 1 사용자의 금융 계좌를 개설하는 것과 연관된 추가 정보에 대한 요청을 송신하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 사용자와 연관된 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 추가 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 제 1 사용자를 대신하여 상기 금융 기관에서 상기 제 1 사용자의 금융 계좌를 개설하라는 상기 요청을 송신하는 단계는 적어도 부분적으로 상기 추가 정보를 수신하는 것에 응답하는 것인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 등록 데이터는 상기 제 1 사용자의 상기 추천 사용자의 식별자, 상기 자금 출처의 식별자, 상기 자금 출처로부터 상기 금융 기관으로 이체할 자금 금액, 또는 개인적으로 식별하는 정보 중 적어도 하나를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결제 애플리케이션은 상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스에 제공되는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 사용자가 상기 결제 서비스에 등록할 자격이 있는 것으로 결정하는 단계는 상기 제 1 사용자가 이전에 상기 결제 서비스에 등록한 적이 없는 것으로 결정하는 단계를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자금 출처는 은행, 신용 조합, 저축 및 대출 협회 또는 중개 회사를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 결제 서비스의 하나 이상의 서버에 의해 구현되는 방법으로,지불인으로서 제 1 사용자와 수취인으로서 제 2 사용자 간의 거래와 연관된 거래 데이터를 수신하는 단계 - 상기 거래 데이터는 거래 금액의 표시를 포함함 - 와,상기 거래와 연관된 수취인 수수료를 결정하는 단계 - 상기 수취인 수수료는 적어도 부분적으로 상기 거래 금액에 기초함 - 와,상기 거래 금액에 비례하는 제 1 개수의 크레딧 및 상기 수취인 수수료에 비례하는 제 2 개수의 크레딧을 결정하는 단계와,상기 제 1 개수의 크레딧 또는 상기 거래 금액을 상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일로부터 상기 제 2 사용자와 연관된 사용자 프로파일로 이체하는 단계와,상기 제 2 개수의 크레딧 또는 상기 수취인 수수료를 상기 제 2 사용자와 연관된 사용자 프로파일로부터 상기 결제 서비스로 이체하는 단계와,제 3 개수의 크레딧을 상기 결제 서비스로부터 제 3 사용자와 연관된 사용자 프로파일로 이체하는 단계 - 상기 제 3 사용자는 상기 제 1 사용자를 상기 커뮤니티 결제 네트워크에 추천했으며, 상기 제 3 개수의 크레딧은 상기 제 2 개수의 크레딧의 제 1 부분을 포함함 - 를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,제 4 개수의 크레딧을 상기 결제 서비스로부터 제 4 사용자와 연관된 사용자 프로파일로 이체하는 단계를 더 포함하며, 상기 제 1 사용자는 상기 거래 직전에 발생하는 이전 거래에서 상기 제 4 사용자에게 지불했고, 상기 제 4 개수의 크레딧은 상기 제 2 개수의 크레딧의 제 2 부분을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제 11 항 또는 제 12 항의 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 갖는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서와,상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 제 11 항 또는 제 12 항의 방법을 수행하도록 상기 시스템을 구성하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 갖는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 10 항, 제 11 항, 또는 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수취인 수수료는 정액 수수료, 거래 금액의 백분율 또는 상기 정액 수수료와 상기 거래 금액의 백분율의 조합을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 10 항 또는 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수취인 수수료, 상기 제 1 백분율 또는 상기 제 2 백분율 중 적어도 하나는 상기 결제 서비스와 상기 하나 이상의 사용자 간의 협의의 조항인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제 1 항 내지 제 10 항, 제 15 항 또는 제 16 항의 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 갖는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서와,상기 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 제 1 항 내지 제 10 항, 제 15 항 또는 제 16 항의 방법을 수행하도록 상기 시스템을 구성하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 결제 서비스와 연관된 데이터 저장소에, 결제 서비스의 복수의 사용자 중 사용자와 연관된 사용자 프로파일을 저장하는 단계 - 상기 사용자 프로파일은 상기 제 1 사용자의 자금 출처를 식별하는 정보를 포함함 - 와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 자금 출처로부터, 통화 금액을 수신하는 단계와,상기 결제 서비스의 하나 이상의 서버에 의해, 상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일을 업데이트하여 적어도 부분적으로 통화 대비 크레딧의 비율에 기초하여 상기 통화 금액에 상당하는 개수의 크레딧을 추가하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해 상기 제 1 사용자와 연관된 제 1 컴퓨팅 디바이스 또는 제 2 사용자와 연관된 제 2 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나로부터 상기 제 1 컴퓨팅 디바이스 또는 상기 제 2 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 상기 결제 애플리케이션의 각각의 인스턴스를 통해, 상기 제 1 사용자와 상기 제 2 사용자 간의 거래와 연관된 거래 데이터를 수신하는 단계 - 상기 거래 데이터는 상기 거래 금액의 표시를 포함하고, 상기 제 1 사용자는 지불인을 포함하고 상기 제 3 사용자는 상기 거래에서 수취인을 포함함 - 와,적어도 부분적으로 상기 제 2 거래와 연관된 제 2 거래 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 적어도 부분적으로 상기 제 2 거래 금액 및 미리 결정된 계산에 기초하여 수취인 수수료를 결정하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 상기 거래 금액에 상당하는 제 1 개수의 크레딧 및 상기 수취인 수수료에 상당하는 제 2 개수의 크레딧을 결정하는 단계와,상기 결제 서비스와 연관된 하나 이상의 서버에 의해, 가치의 이체를 유발하는 단계를 포함하고, 상기 가치의 이체는, 상기 제 1 사용자와 연관된 사용자 프로파일로부터 상기 제 2 사용자와 연관된 사용자 프로파일로 상기 제 1 개수의 크레딧의 이체와, 상기 제 2 사용자와 연관된 사용자 프로파일로부터 상기 결제 서비스로 상기 제 2 개수의 크레딧의 이체와, 적어도 부분적으로 상기 제 1 사용자의 사용자 프로파일과 연관된 추천 사용자를 결정하는 것에 기초하여 상기 결제 서비스로부터 추천 사용자와 연관된 사용자 프로파일로 상기 수취인 수수료의 제 1 백분율에 상당하는 크레딧의 이체와,  적어도 부분적으로 상기 제 1 거래 데이터에 기초하고 적어도 부분적으로 바로 이전 수취인을 결정하는 것에 기초하여, 상기 결제 서비스로부터 바로 이전 수취인과 연관된 사용자 프로파일로 상기 수취인 수수료의 제 2 백분율에 상당하는 크레딧의 이체 - 상기 바로 이전 수취인은 상기 제 2 사용자를 포함함 - 를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제 19 항의 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 갖는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서와,상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 제 19 항의 방법을 수행하도록 상기 시스템을 구성하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스주 ***** 오스틴 박스터 스프링스 로드 ****</address><code>620230749141</code><country>미국</country><engName>TREVINO ROJAS, Gerardo</engName><name>트레비노 로하스 제라르도</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** ...</address><code>620230749141</code><country>미국</country><engName>TREVINO ROJAS, Gerardo</engName><name>트레비노 로하스 제라르도</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/168,228</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1187077-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1205680-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0174783-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0004050-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0135679-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0023325-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0884855-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0884844-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0135294-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037238.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ed22d8c8bba50f6b106b0d4bdaeb3f47ed3857e35097fdae6a7c0566da99fbd556b5034a03fbc1251eb4c1d71cacb490368cbe2bee5b88a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe31374294b14df7b30622def449fd7bf62557503708bd3c39499012a02074cddd95b383b0280b61a988a48191097d49f88a4e3a114e96f7d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>