<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:20.4020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038888</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이퍼그래프 기반 협업적 필터링 추천들</inventionTitle><inventionTitleEng>HYPERGRAPH-BASED COLLABORATIVE FILTERING RECOMMENDATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003942</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9536</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하이퍼그래프 기반 협업적 필터링 추천들의 구현을 위한 전자 디바이스 및 방법이다. 전자 디바이스는 사용자들의 세트 및 아이템들의 세트에 대응하는 협업적 필터링 그래프를 수신한다. 전자 디바이스는 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 제1 세트의 아이템 임베딩들을 결정한다. 전자 디바이스는 시맨틱 클러스터링 모델을 적용하여 제2 세트의 사용자 임베딩들 및 제2 세트의 아이템 임베딩들을 결정한다. 전자 디바이스는 제3 세트의 사용자 임베딩들 및 제3 세트의 아이템 임베딩들을 결정하기 위해 하이퍼그래프를 구성한다. 전자 디바이스는 협업적 필터링 스코어를 결정하기 위해 제1 대조적 손실 및 제2 대조적 손실을 결정한다. 전자 디바이스는 결정된 협업적 필터링 스코어에 기반하여 사용자에 대한 아이템의 추천을 결정한다. 전자 디바이스는 결정된 추천 아이템을 디스플레이 디바이스 상에 렌더링한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023233233</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/055133</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스로서,회로를 포함하며, 상기 회로는,사용자들의 세트 및 상기 사용자들의 세트와 연관된 아이템들의 세트에 대응하는 협업적 필터링 그래프(collaborative filtering graph)를 수신하고;수신된 협업적 필터링 그래프에 기반하여 제1 세트의 사용자 임베딩들(embeddings) 및 제1 세트의 아이템 임베딩들을 결정하고;결정된 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 결정된 제1 세트의 아이템 임베딩들 각각에 시맨틱 클러스터링 모델을 적용하고;상기 시맨틱 클러스터링 모델의 적용에 기반하여 제2 세트의 사용자 임베딩들 및 제2 세트의 아이템 임베딩들을 결정하고;상기 수신된 협업적 필터링 그래프로부터 하이퍼그래프를 구성하고;구성된 하이퍼그래프에 기반하여 제3 세트의 사용자 임베딩들 및 제3 세트의 아이템 임베딩들을 결정하고;결정된 제2 세트의 사용자 임베딩들 및 결정된 제3 세트의 사용자 임베딩들에 기반하여 제1 대조적 손실을 결정하고;결정된 제2 세트의 아이템 임베딩들 및 결정된 제3 세트의 아이템 임베딩들에 기반하여 제2 대조적 손실을 결정하고;결정된 제1 대조적 손실 및 결정된 제2 대조적 손실에 기반하여 협업적 필터링 스코어를 결정하고;결정된 협업적 필터링 스코어에 기반하여 사용자에 대한 아이템의 추천을 결정하고;결정된 추천 아이템을 디스플레이 디바이스 상에 렌더링하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 회로는 상기 수신된 협업적 필터링 그래프에 그래프 신경망 모델을 적용하도록 추가로 구성되며,상기 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 상기 제1 세트의 아이템 임베딩들 각각은 상기 그래프 신경망 모델의 적용에 기반하여 추가로 결정되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 회로는 추가로,상기 구성된 하이퍼그래프에 기반하여 사용자-대-아이템 상관들의 세트, 아이템-대-사용자 상관들의 세트, 및 사용자-대-사용자 상관들의 세트를 결정하고;결정된 사용자-대-아이템 상관들의 세트 및 사용자-대-사용자 상관들의 세트에 기반하여 제4 세트의 사용자 임베딩들을 결정하고;결정된 제4 세트의 사용자 임베딩들에 대해 제1 세트의 하이퍼그래프 컨볼루션 네트워크(HGCN) 모델들을 적용하고;상기 제1 세트의 HGCN 모델들의 적용에 기반하여 상기 제3 세트의 사용자 임베딩들을 결정하고;결정된 아이템-대-사용자 상관들의 세트에 기반하여 제4 세트의 아이템 임베딩들을 결정하고;결정된 제4 세트의 아이템 임베딩들에 대해 제2 세트의 HGCN 모델들을 적용하고;상기 제2 세트의 HGCN 모델들의 적용에 기반하여 상기 제3 세트의 아이템 임베딩들을 결정하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 시맨틱 클러스터링 모델은 차원수 감소를 위해 구성된 스펙트럼 클러스터링 모델에 대응하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 회로는 추가로,상기 제1 대조적 손실 및 제3 세트의 사용자 임베딩들에 기반하여 제5 세트의 사용자 임베딩들을 결정하고;상기 제2 대조적 손실 및 제3 세트의 아이템 임베딩들에 기반하여 제5 세트의 아이템 임베딩들을 결정하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 회로는 추가로,결정된 제5 세트의 사용자 임베딩들에 기반하여 최종 사용자 임베딩들을 결정하고;결정된 제5 세트의 아이템 임베딩들에 기반하여 최종 아이템 임베딩들을 결정하도록 구성되며,상기 협업적 필터링 스코어의 결정은 결정된 최종 사용자 임베딩들 및 결정된 최종 아이템 임베딩들에 추가로 기반하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 결정된 최종 사용자 임베딩들 및 상기 결정된 최종 아이템 임베딩들 각각은 협업적 뷰, 하이퍼그래프 뷰, 또는 시맨틱 뷰 중 적어도 하나의 연접에 대응하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 구성된 하이퍼그래프는 동종 에지들을 갖는 다중 이분 그래프(multiplex bipartite graph)에 대응하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하이퍼그래프에서의 제1 에지 유형은 제1 사용자와 상기 제1 사용자와 연관된 제1 아이템들의 서브세트 사이의 상호작용에 대응하고,상기 하이퍼그래프에서의 제2 에지 유형은 제2 사용자들의 서브세트와 상기 제2 사용자들의 서브세트 각각과 연관된 제2 아이템 사이의 상호작용에 대응하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 방법으로서,전자 디바이스에서,사용자들의 세트 및 상기 사용자들의 세트와 연관된 아이템들의 세트에 대응하는 협업적 필터링 그래프를 수신하는 단계;수신된 협업적 필터링 그래프에 기반하여 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 제1 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 단계;결정된 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 결정된 제1 세트의 아이템 임베딩들 각각에 시맨틱 클러스터링 모델을 적용하는 단계;상기 시맨틱 클러스터링 모델의 적용에 기반하여 제2 세트의 사용자 임베딩들 및 제2 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 단계;상기 수신된 협업적 필터링 그래프로부터 하이퍼그래프를 구성하는 단계;구성된 하이퍼그래프에 기반하여 제3 세트의 사용자 임베딩들 및 제3 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 단계;결정된 제2 세트의 사용자 임베딩들 및 결정된 제3 세트의 사용자 임베딩들에 기반하여 제1 대조적 손실을 결정하는 단계;결정된 제2 세트의 아이템 임베딩들 및 결정된 제3 세트의 아이템 임베딩들에 기반하여 제2 대조적 손실을 결정하는 단계;결정된 제1 대조적 손실 및 결정된 제2 대조적 손실에 기반하여 협업적 필터링 스코어를 결정하는 단계;결정된 협업적 필터링 스코어에 기반하여 사용자에 대한 아이템의 추천을 결정하는 단계; 및결정된 추천 아이템을 디스플레이 디바이스 상에 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 수신된 협업적 필터링 그래프에 그래프 신경망 모델을 적용하는 단계를 더 포함하며,상기 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 상기 제1 세트의 아이템 임베딩들 각각은 상기 그래프 신경망 모델의 적용에 기반하여 추가로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 구성된 하이퍼그래프에 기반하여 사용자-대-아이템 상관들의 세트, 아이템-대-사용자 상관들의 세트, 및 사용자-대-사용자 상관들의 세트를 결정하는 단계;결정된 사용자-대-아이템 상관들의 세트 및 사용자-대-사용자 상관들의 세트에 기반하여 제4 세트의 사용자 임베딩들을 결정하는 단계;결정된 제4 세트의 사용자 임베딩들에 대해 제1 세트의 하이퍼그래프 컨볼루션 네트워크(HGCN) 모델들을 적용하는 단계;상기 제1 세트의 HGCN 모델들의 적용에 기반하여 상기 제3 세트의 사용자 임베딩들을 결정하는 단계;결정된 아이템-대-사용자 상관들의 세트에 기반하여 제4 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 단계;결정된 제4 세트의 아이템 임베딩들에 대해 제2 세트의 HGCN 모델들을 적용하는 단계; 및상기 제2 세트의 HGCN 모델들의 적용에 기반하여 상기 제3 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 시맨틱 클러스터링 모델은 차원수 감소를 위해 구성된 스펙트럼 클러스터링 모델에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 제1 대조적 손실 및 제3 세트의 사용자 임베딩들에 기반하여 제5 세트의 사용자 임베딩들을 결정하는 단계; 및상기 제2 대조적 손실 및 제3 세트의 아이템 임베딩들에 기반하여 제5 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,결정된 제5 세트의 사용자 임베딩들에 기반하여 최종 사용자 임베딩들을 결정하는 단계; 및결정된 제5 세트의 아이템 임베딩들에 기반하여 최종 아이템 임베딩들을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 협업적 필터링 스코어의 결정은 결정된 최종 사용자 임베딩들 및 결정된 최종 아이템 임베딩들에 추가로 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 결정된 최종 사용자 임베딩들 및 상기 결정된 최종 아이템 임베딩들 각각은 협업적 뷰, 하이퍼그래프 뷰, 또는 시맨틱 뷰 중 적어도 하나의 연접에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 구성된 하이퍼그래프는 동종 에지들을 갖는 다중 이분 그래프에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 하이퍼그래프에서의 제1 에지 유형은 제1 사용자와 상기 제1 사용자와 연관된 제1 아이템들의 서브세트 사이의 상호작용에 대응하고,상기 하이퍼그래프에서의 제2 에지 유형은 제2 사용자들의 서브세트와 상기 제2 사용자들의 서브세트 각각과 연관된 제2 아이템 사이의 상호작용에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 실행가능한 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체로서,상기 컴퓨터 실행가능한 명령어들은 전자 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금:사용자들의 세트 및 상기 사용자들의 세트와 연관된 아이템들의 세트에 대응하는 협업적 필터링 그래프를 수신하는 동작;수신된 협업적 필터링 그래프에 기반하여 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 제1 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 동작;결정된 제1 세트의 사용자 임베딩들 및 결정된 제1 세트의 아이템 임베딩들 각각에 시맨틱 클러스터링 모델을 적용하는 동작;상기 시맨틱 클러스터링 모델의 적용에 기반하여 제2 세트의 사용자 임베딩들 및 제2 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 동작;상기 수신된 협업적 필터링 그래프로부터 하이퍼그래프를 구성하는 동작;구성된 하이퍼그래프에 기반하여 제3 세트의 사용자 임베딩들 및 제3 세트의 아이템 임베딩들을 결정하는 동작;결정된 제2 세트의 사용자 임베딩들 및 결정된 제3 세트의 사용자 임베딩들에 기반하여 제1 대조적 손실을 결정하는 동작;결정된 제2 세트의 아이템 임베딩들 및 결정된 제3 세트의 아이템 임베딩들에 기반하여 제2 대조적 손실을 결정하는 동작;결정된 제1 대조적 손실 및 결정된 제2 대조적 손실에 기반하여 협업적 필터링 스코어를 결정하는 동작;결정된 협업적 필터링 스코어에 기반하여 사용자에 대한 아이템의 추천을 결정하는 동작; 및결정된 추천 아이템을 디스플레이 디바이스 상에 렌더링하는 동작을 포함하는 동작들을 실행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 구성된 하이퍼그래프는 동종 에지들을 갖는 다중 이분 그래프에 대응하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 코난 *-*-*</address><code>519980961547</code><country>일본</country><engName>Sony Group Corporation</engName><name>소니그룹주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 ****** 벵갈루루 데바라베사네할리 위워크 엠버시 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BISWAS, Prosenjit</engName><name>비스와스, 프로센짓</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 벵갈루루 데바라베사네할리 위워크 엠버시 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SINGH, Brijraj</engName><name>싱, 브리지라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 벵갈루루 데바라베사네할리 위워크 엠버시 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>JALAN, Raksha</engName><name>잘란, 락샤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,540</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/319,096</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1288287-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0193665-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038888.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7756a4873da095eafca03a272974df2fd1aac8181fcc4926899eaf7b17206fe0526827835e3e0a6da0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c102ba47598aad5b8bcf7a7b295c0c8d938cf526672771a2ffac481a26ac9328e701209ecf9a9ca3c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>