<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:04.44</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0190335</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An electronic apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2025.07.01</openDate><openNumber>10-2025-0098707</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/309</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시에 따른 전자 장치는 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 적어도 하나의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는 음향 신호로부터 획득한 음향 신호 패턴에 따라 획득한 제1 상태 정보 및 와이파이 신호로부터 획득한 와이파이 신호 패턴에 따라 획득한 제2 상태 정보에 기초하여 사용자 최종 상태를 식별하고, 사용자 최종 상태에 대응하는 상태로로 동작하도록 제어할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(100)에 있어서, 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리(120); 및상기 메모리에 저장된 상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서(110)를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 음향 신호로부터 획득한 음향 신호 패턴에 따라 획득한 제1 상태 정보 및 와이파이 신호로부터 획득한 와이파이 신호 패턴에 따라 획득한 제2 상태 정보에 기초하여 사용자 최종 상태를 식별하고, 상기 사용자 최종 상태에 대응하는 상태로 동작하도록 제어하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 음향 신호의 발생 지점까지의 거리가 기 설정된 범위 내이면 상기 대응하는 상태로 동작하도록 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 스피커를 포함하는 출력부(130)를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는오디오 콘텐츠 및 노이즈가 필터링된 상기 스피커를 통해 출력되는 음향 신호에 기초하여 멜스펙트로그램(Mel-spectrogram) 이미지를 획득하고, 상기 멜스펙트로그램 이미지에 기초하여 획득한 사운드의 주파수 특징으로부터 상기 제1 상태 정보를 획득하고, 상기 사운드의 주파수 특징은 음의 높낮이, 음색, 강도 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는상기 와이파이 신호로부터 와이파이 신호 패턴을 획득하고, 기 설정된 시간 동안의 상기 와이파이 신호의 패턴 추이로부터 상기 제2 상태 정보를 획득하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는상기 음향 신호 및 상기 와이파이 신호 중 적어도 하나에 기초하여 복수 사용자가 식별되면, 상기 음향 신호 및 상기 와이파이 신호에서 각 사용자 별 대응 신호를 식별하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 와이파이 신호의 변동 폭 및 신호 세기 중 적어도 하나에 기초하여 상기 복수 사용자를 식별 및 상기 음향 신호에서의 복수 사용자의 음성 이벤트 및 복수 사용자의 호흡 이벤트 중 적어도 하나에 기초하여 상기 복수 사용자를 식별 중 적어도 하나를 수행하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항 또는 제6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 복수의 마이크를 이용하여 획득한 상기 음향 신호로부터 제1 사용자의 발화 특징이 포함된 제1 음향 신호를 획득하고, 상기 획득한 제1 음향 신호로부터 상기 제1 사용자에 대응하는 제1 상태 정보를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 음향 신호와 와이파이 신호 간 관계를 학습한 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 제1 음향 신호에 대응하는 제1 와이파이 채널을 식별하고, 상기 제1 와이파이 채널로부터 상기 제1 사용자에 대응하는 제2 상태 정보를 획득하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 제1 상태 정보 및 상기 제2 상태 정보를 이용하여, 상기 제1 사용자의 상태 웨이트를 식별하고, 일정 시간 동안 획득한 상기 제1 사용자의 상태 웨이트에 기초하여, 상기 제1 사용자의 최종 상태를 식별하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 감지된 사용자 모두의 최종 상태가 수면 상태라고 식별되면, 슬립 상태로 동작하도록 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 음향 신호로부터 획득한 음향 신호 패턴에 따라 획득한 제1 상태 정보 및 와이파이 신호로부터 획득한 와이파이 신호 패턴에 따라 획득한 제2 상태 정보에 기초하여 사용자 최종 상태를 식별하는 단계; 및상기 사용자 최종 상태에 대응하는 상태로 동작하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 음향 신호의 발생 지점까지의 거리가 기 설정된 범위 내이면, 상기 대응하는 상태로 동작하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항 또는 제12 항에 있어서, 오디오 콘텐츠를 출력하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 상태 정보를 획득하는 단계는상기 오디오 콘텐츠 및 노이즈가 필터링된 음향 신호에 기초하여 멜스펙트로그램(Mel-spectrogram) 이미지를 획득하는 단계; 및상기 멜스펙트로그램 이미지에 기초하여 획득한 사운드의 주파수 특징으로부터 상기 제1 상태 정보를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 사운드의 주파수 특징은 음의 높낮이, 음색, 강도 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 상태 정보를 획득하는 단계는상기 와이파이 신호로부터 와이파이 신호 패턴을 획득하는 단계; 및기 설정된 시간 동안의 상기 와이파이 신호의 패턴 추이로부터 상기 제2 상태 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 음향 신호 및 상기 와이파이 신호 중 적어도 하나에 기초하여 복수 사용자가 식별되면, 상기 음향 신호 및 상기 와이파이 신호에서 각 사용자 별 대응 신호를 식별하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 각 사용자 별 대응 신호를 식별하는 단계는 상기 와이파이 신호의 변동 폭 및 신호 세기 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 복수 사용자를 식별 및 상기 음향 신호에서의 복수 사용자의 음성 이벤트 및 복수 사용자의 호흡 이벤트 중 적어도 하나에 기초하여 복수 사용자를 식별 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항 또는 제16 항에 있어서, 상기 각 사용자 별 대응 신호를 식별하는 단계는복수의 마이크를 이용하여 획득한 상기 음향 신호로부터 제1 사용자의 발화 특징이 포함된 제1 음향 신호를 획득하는 단계; 및 음향 신호와 와이파이 신호 간 관계를 학습한 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 제1 음향 신호에 대응하는 제1 와이파이 채널을 식별하는 단계를 포함하고,상기 제1 상태 정보를 획득하는 단계는 상기 획득한 제1 음향 신호로부터 상기 제1 사용자에 대응하는 제1 상태 정보를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 제2 상태 정보를 획득하는 단계는 상기 제1 와이파이 채널로부터 상기 제1 사용자에 대응하는 제2 상태 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 사용자 상태를 식별하는 단계는상기 제1 사용자에 대응하는 상기 제1 상태 정보 및 상기 제2 상태 정보를 이용하여, 상기 제1 사용자의 상태 웨이트를 식별하는 단계; 및일정 시간 동안 획득한 상기 제1 사용자의 상태 웨이트에 기초하여, 상기 제1 사용자의 최종 상태를 식별하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대응하는 상태로 동작하는 단계는 감지된 사용자 모두의 최종 상태가 수면 상태라고 식별되면, 슬립 상태로 동작하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항 내지 제19 항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Byeol</engName><name>박별</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Dae Won</engName><name>윤대원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jin Hyun</engName><name>김진현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, Mu Gong</engName><name>배무공</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1448749-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230190335.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92e947dc15209da6f6da52f7c56cdd6a53e87c81e0071fad280df600a706179f9d87735fbb2f6319cb9c2eb9c0320bd3f359131cf44ebb0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cc98209b668ff49586075f8249ac46dcb80096929df15a95897a88c9fc7413bd0617d669d8b42fa43948d9a20dba0754182f554df5160b5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>