<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:27.5427</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017464</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽처 인코딩 및 디코딩 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR PICTURE ENCODING AND DECODING</inventionTitleEng><openDate>2024.07.23</openDate><openNumber>10-2024-0113906</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.11.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 픽처에서 현재 블록의 공간적 이웃에 있는 복수의 위치들의 순서화된 리스트를 획득하는 단계; 위치들 중 하나에서 제1 모션 정보가 이용가능하고 제1 모션 정보에 의해 지정되는 참조 픽처의 위치에서 제2 모션 정보가 이용가능할 때까지 리스트를 순서대로 파싱하는 단계; 및 제2 모션 정보를 이용하여 현재 블록에 대해 이용되는 모션 벡터를 예측하기 위해 이용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023094216</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/081955</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩 방법에 있어서, 상기 방법은,픽처 내의 현재 블록의 공간적 이웃 내의 복수의 위치들의 순서화된 리스트를 획득하는 단계;제1 모션 정보가 상기 위치들 중 하나에서 이용가능하고 제2 모션 정보가 상기 제1 모션 정보에 의해 지정된 참조 픽처(reference picture) 내의 위치에서 이용가능할 때까지 순서대로 상기 리스트를 파싱(parsing)하는 단계; 및상기 제2 모션 정보를 이용하여 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 코딩 방법에 있어서, 상기 방법은,픽처 내의 현재 블록의 공간적 이웃 내의 복수의 위치들의 순서화된 리스트를 획득하는 단계;제1 모션 정보가 상기 위치들 중 하나에서 이용가능하고 제2 모션 정보가 상기 제1 모션 정보에 의해 지정된 참조 픽처 내의 위치에서 이용가능할 때까지 순서대로 상기 리스트를 파싱하는 단계; 및상기 제2 모션 정보를 이용하여 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 복수의 위치들의 상기 리스트는,상기 현재 블록의 좌측 하단 코너의 제1 위치(A0);상기 제1 위치 위의 상기 현재 블록의 좌측 하단 코너의 제2 위치(A1);상기 현재 블록의 우측 상단 코너의 제3 위치(B0);제4 위치의 좌측 상에서 상기 현재 블록의 우측 상단 코너의 상기 제4 위치(B1);상기 현재 블록의 좌측 상단 코너의 제5 위치(B2);상기 현재 블록의 우측 하단 코너의 제6 위치(H) 중 적어도 2개의 위치들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2 위치는 복수의 위치들의 상기 순서화된 리스트에서 상기 제4 위치에 선행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항, 제2항, 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 제2 모션 정보는, 병합 모드(merge mode) 또는 어드밴스드 모션 벡터 예측 모드(Advanced Motion Vector Prediction mode)를 위해 상기 현재 블록의 모션 벡터를 예측하기 위한 모션 벡터 예측자 후보들의 하나의 리스트에 삽입될 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는데 이용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항, 제2항, 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 제2 모션 정보는, 상기 현재 블록의 각각의 서브 블록에 대한 상기 참조 픽처로부터 모션 벡터 예측자 후보를 획득하기 위해 상기 현재 블록의 위치에 적용될 변위를 결정하는데 이용되고, 서브 블록의 상기 모션 벡터 예측자 후보는, 상기 서브 블록의 모션 벡터를 예측하는데 이용되는 상기 서브 블록의 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트 중 하나의 리스트의 하나의 모션 벡터 예측자 후보가 양방향 예측 후보(bi-prediction candidate)인 경우, 상기 방법은, 참조 픽처들의 제1 리스트에 대응하는 이 후보의 모션 정보 또는 참조 픽처들의 제2 리스트에 대응하는 이 후보의 모션 정보 중 어느 하나를 폐기하는 단계, 및 상기 폐기로부터 발생하는 후보를 상기 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 위치들의 상기 리스트의 적어도 하나의 위치를 사용하여 상기 참조 픽처로부터 제3 모션 정보를 추출하는 단계;상기 제3 모션 정보로부터 대칭 모션 벡터 예측자를 도출하는 단계 - 상기 대칭 모션 벡터 예측자는 제1 참조 픽처를 가리키는 제1 모션 벡터 및 제2 참조 픽처를 가리키는 제2 모션 벡터를 갖고, 상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처는 상기 현재 블록을 포함하는 상기 픽처에 대하여 대칭이고, 상기 제1 모션 벡터와 상기 제2 모션 벡터의 합은 널(null)임 -; 및도출된 상기 대칭 모션 벡터 예측자를 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 위치들의 상기 순서화된 리스트의 하나의 위치로부터 획득된 모션 정보에 따른 변위로부터 상기 현재 블록을 변위시키는 단계;변위된 상기 현재 블록과 상기 참조 픽처의 동일 위치에 있는 블록(co-located block)을 서브 블록 및 변위된 상기 현재 블록의 적어도 하나의 서브 블록으로 분할하고, 상기 참조 픽처의 동일 위치에 있는 서브 블록의 모션 정보로부터 대칭 모션 벡터 예측자를 도출하는 단계, - 대칭 모션 벡터 예측자는 제1 참조 픽처를 가리키는 제1 모션 벡터 및 제2 참조 픽처를 가리키는 제2 모션 벡터를 가지며, 상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처는 상기 현재 블록을 포함하는 상기 픽처에 대하여 대칭이며, 상기 제1 모션 벡터 및 상기 제2 모션 벡터의 합은 널(null)임 -; 및도출된 상기 대칭 모션 벡터 예측자를 상기 서브 블록에 대한 상기 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제2 모션 정보를 이용하여, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는 단계는, 상기 제2 모션 정보가 참조 픽처들의 제1 리스트에 관련된 제1 모션 데이터 및 참조 픽처들의 제2 리스트에 관련된 제2 모션 데이터를 포함하는 것에 응답하여, 상기 제1 모션 데이터 또는 상기 제2 모션 데이터 중 어느 하나를 이용하여, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 모션 데이터는 제2 참조 픽처를 지정하고, 상기 제2 모션 데이터는 제3 참조 픽처를 지정하며, 픽처 순서 카운트(picture order count) 관점에서 상기 현재 블록을 포함하는 픽처에 가장 가까운 상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처 중에서 상기 참조 픽처를 지정하는 상기 제1 모션 데이터 및 상기 제2 모션 데이터 중의 모션 데이터가 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제2항에 있어서, 투영된 버퍼(projected buffer)를 이용하여 도출된 적어도 하나의 모션 벡터 예측자(motion vector predictor)가, 상기 현재 블록에 대해 이용되는 상기 모션 벡터를 예측하는데 이용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디코딩하기 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는,픽처 내의 현재 블록의 공간적 이웃 내의 복수의 위치들의 순서화된 리스트를 획득하고;제1 모션 정보가 상기 위치들 중 하나에서 이용가능하고, 제2 모션 정보가 상기 제1 모션 정보에 의해 지정된 참조 픽처 내의 위치에서 이용가능할 때까지 순서대로 상기 리스트를 파싱하고;상기 제2 모션 정보를 이용하여 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하도록 구성된 전자 회로부를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 코딩하기 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는,픽처 내의 현재 블록의 공간적 이웃 내의 복수의 위치들의 순서화된 리스트를 획득하는 단계;제1 모션 정보가 상기 위치들 중 하나에서 이용가능하고, 제2 모션 정보가 상기 제1 모션 정보에 의해 지정된 참조 픽처 내의 위치에서 이용가능할 때까지 순서대로 상기 리스트를 파싱하는 단계; 및상기 제2 모션 정보를 이용하여 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하도록 구성된 전자 회로부를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 복수의 위치들의 상기 리스트는,상기 현재 블록의 좌측 하단 코너의 제1 위치(A0);상기 제1 위치 위의 상기 현재 블록의 좌측 하단 코너의 제2 위치(A1);상기 현재 블록의 우측 상단 코너의 제3 위치(B0);제4 위치의 좌측 상에서 상기 현재 블록의 우측 상단 코너의 상기 제4 위치(B1);상기 현재 블록의 좌측 상단 코너의 제5 위치(B2);상기 현재 블록의 우측 하단 코너의 제6 위치(H) 중 적어도 2개의 위치들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제2 위치는 복수의 위치들의 상기 순서화된 리스트에서 상기 제4 위치에 선행하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항, 제14항, 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제2 모션 정보는 병합 모드 또는 어드밴스드 모션 벡터 예측 모드를 위해 상기 현재 블록의 모션 벡터를 예측하기 위한 모션 벡터 예측자 후보들의 하나의 리스트에 삽입될 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는데 이용되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항, 제14항, 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제2 모션 정보는, 상기 현재 블록의 각각의 서브 블록에 대한 상기 참조 픽처로부터 모션 벡터 예측자 후보를 획득하기 위해 상기 현재 블록의 위치에 적용될 변위를 결정하는데 이용되고, 서브 블록의 상기 모션 벡터 예측자 후보는, 상기 서브 블록의 모션 벡터를 예측하는데 이용되는 상기 서브 블록의 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 회로부는 상기 현재 블록에 대해 사용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 상기 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트 중 하나의 리스트의 하나의 모션 벡터 예측자 후보가 양방향 예측 후보인 것에 응답하여, 참조 픽처들의 제1 리스트에 대응하는 이 후보의 모션 정보 또는 참조 픽처들의 제2 리스트에 대응하는 이 후보의 모션 정보 중 어느 하나를 폐기하고, 이러한 폐기로부터 발생하는 후보를 상기 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입하도록 추가로 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 회로부는,복수의 위치들의 상기 리스트의 적어도 하나의 위치를 사용하여 상기 참조 픽처로부터 제3 모션 정보를 추출하고;상기 제3 모션 정보로부터 대칭 모션 벡터 예측자를 도출하고 - 대칭 모션 벡터 예측자는 제1 참조 픽처를 가리키는 제1 모션 벡터 및 제2 참조 픽처를 가리키는 제2 모션 벡터를 갖고, 상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처는 상기 현재 블록을 포함하는 상기 픽처에 대하여 대칭이고, 상기 제1 모션 벡터와 상기 제2 모션 벡터의 합은 널(null)임 -; 및도출된 상기 대칭 모션 벡터 예측자를 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입하도록 추가로 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 회로부는,복수의 위치들의 상기 순서화된 리스트의 하나의 위치로부터 획득된 모션 정보에 따른 변위로부터 상기 현재 블록을 변위시키고;변위된 상기 현재 블록과 상기 참조 픽처의 동일 위치에 있는 블록을 서브 블록 및 변위된 상기 현재 블록의 적어도 하나의 서브 블록으로 분할하고, 상기 참조 픽처의 동일 위치에 있는 서브 블록의 모션 정보로부터 대칭 모션 벡터 예측자를 도출하며, - 대칭 모션 벡터 예측자는 제1 참조 픽처를 가리키는 제1 모션 벡터와 제2 참조 픽처를 가리키는 제2 모션 벡터를 가지며, 상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처는 상기 현재 블록을 포함하는 상기 픽처에 대하여 대칭이며, 상기 제1 모션 벡터 및 상기 제2 모션 벡터의 합은 널(null)이고;도출된 상기 대칭 모션 벡터 예측자를 상기 서브 블록에 대한 상기 모션 벡터 예측자 후보들의 리스트에 삽입하도록 추가로 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 제2 모션 정보를 이용하여, 상기 현재 블록에 대해 이용되는 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는 것은, 상기 제2 모션 정보가 참조 픽처들의 제1 리스트에 관련된 제1 모션 데이터 및 참조 픽처들의 제2 리스트에 관련된 제2 모션 데이터를 포함하는 것에 응답하여, 상기 제1 모션 데이터 또는 상기 제2 모션 데이터 중 어느 하나를 이용하여, 상기 현재 블록에 대해 이용되는 모션 벡터를 예측하는데 이용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에 삽입될 적어도 하나의 모션 벡터 예측자 후보를 획득하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 모션 데이터는 제2 참조 픽처를 지정하고, 상기 제2 모션 데이터는 제3 참조 픽처를 지정하며, 픽처 순서 카운트(picture order count)의 관점에서 상기 현재 블록을 포함하는 픽처에 가장 가까운 상기 제1 참조 픽처 및 상기 제2 참조 픽처 중 상기 참조 픽처를 지정하는 상기 제1 모션 데이터 및 상기 제2 모션 데이터 중의 모션 데이터가 사용되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 전자 회로부는 또한, 상기 현재 블록에 대해 사용되는 상기 모션 벡터를 예측하는데 사용되는 모션 벡터 예측자 후보들의 적어도 하나의 리스트에, 투영된 버퍼를 사용하여 도출된 적어도 하나의 모션 벡터 예측자를 삽입하도록 추가로 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제2항 내지 제12항 중 어느 한 항의 코딩 방법 또는 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항의 코딩 디바이스에 의해 생성된 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 저장하는 비일시적 정보 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈핀, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>NASER, Karam</engName><name>나세르, 카람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBERT, Antoine</engName><name>로버트, 안토니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>BORDES, Philippe</engName><name>보르데스, 필리프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21306645.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0564522-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0691279-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0104234-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0737577-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1235482-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017464.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939465cbbe48a568b24be62132405de6d993d28b4f094298300569ca56f083c9b8a95ef7bf65f052d9395dae14b45c50b5847ad3f1ed6cb922</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2169eaa09e432f1d5d50417d564fef95cf838ed310d3aa633684a95605df0a4c3da6e061602a48bb8154f7268ce788a60e314e1fdbd8b57a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>