<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:33.533</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0135446</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>텍스트의 입력을 알리는 오디오 신호를 생성하기 위한 전자 장치 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR GENERATING AUDIO SIGNAL NOTIFYING  INPUT OF TEXT AND METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.03.25</openDate><openNumber>10-2025-0040852</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72436</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예(an embodiment)에 따른, 전자 장치의 프로세서는, TTS(text-to-speech)에 기반하여 상기 통화 연결을 수립하기 위한 제1 입력에 응답하여, 상기 통화 연결을 수립할 수 있다. 상기 프로세서는, 디스플레이 상에, 상기 통화 연결에 의해 제공될 제1 음성 신호의 적어도 일부분에 대응하는 적어도 하나의 제1 텍스트 메시지를 표시할 수 있는 제1 영역을 포함하는 화면을 표시할 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 화면의 제2 영역에 기반하여 상기 TTS에 의해 변환될 제2 텍스트 메시지를 나타내는 제2 입력의 기간에 기반하여, 상기 제2 입력의 완료 이전에 제2 음성 신호를 송신할지 여부를 결정할 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 제2 음성 신호의 송신을 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 입력의 수신을 알리는 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 기능을 실행할 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 화면의 상기 제1 영역 내에, 상기 제2 음성 신호에 대응하는 제3 텍스트 메시지를 표시할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(electronic device)(101; 901)에 있어서,디스플레이(110; 220);통신 회로(235); 및프로세서(210)를 포함하고, 상기 프로세서는,통화 연결(call connection)을 위한 제1 화면에 기반하여, TTS(text-to-speech)에 기반하여 상기 통화 연결을 수립하기 위한 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력에 응답하여, 상기 통화 연결을 수립하기 위하여 상기 통신 회로를 제어하고, 상기 디스플레이 상에, 상기 통화 연결에 의해 제공될 제1 음성 신호의 적어도 일부분에 대응하는 적어도 하나의 제1 텍스트 메시지를 표시할 수 있는 제1 영역(150)을 포함하는 제2 화면을 표시하고;상기 제2 화면의 제2 영역(160)에 기반하여 상기 TTS에 의해 변환될 제2 텍스트 메시지를 나타내는 제2 입력을 수신하는 동안, 상기 제2 입력의 기간(duration)에 기반하여, 상기 제2 입력의 완료(completing) 이전에 제2 음성 신호를 송신할지 여부를 결정하고;상기 제2 음성 신호의 송신을 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 입력의 수신을 알리는 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 기능을 실행하고; 및상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 제2 화면의 상기 제1 영역 내에, 상기 제2 음성 신호에 대응하는 제3 텍스트 메시지(650)를 표시하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 프로세서는,자연어 문장 처리(natural language processing, NLP)에 기반하여 상기 제2 텍스트 메시지로부터 제1 자연어 문장을 인식한 상태 내에서, 상기 제2 입력에 기반하여 상기 제1 자연어 문장 다음의(next to) 제2 자연어 문장의 적어도 일부분을 수신하고;상기 제2 자연어 문장의 상기 적어도 일부분을 수신하는 것에 기반하여, 상기 TTS에 기반하여 상기 제1 자연어 문장을 표현하는(representing) 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 상기 기능을 실행하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 내지 청구항 2에 있어서, 상기 프로세서는,상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 제1 영역 내에 상기 제1 자연어 문장을 포함하는 상기 제3 텍스트 메시지를 표시하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3에 있어서, 상기 프로세서는,상기 기능을 실행한 이후, 상기 제2 영역 내에 표시된 상기 제1 자연어 문장의 변경을 탐지하는 것에 기반하여, 상기 제2 음성 신호에 의해 출력되었던 상기 제1 자연어 문장의 상기 변경을 알리기 위한 제3 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 다른 기능을 실행하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4에 있어서, 상기 프로세서는,상기 통화 연결의 상대방(counterpart)에 대한 연락처 정보(contact information)에 기반하여, 상기 제2 음성 신호에 의해 표현될(represented) 상기 제3 텍스트 메시지를 결정하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 입력을 수신하는 동안, 상기 연락처 정보에 의해 나타나는 상기 상대방 및 상기 전자 장치의 사용자 사이의 관계에 기반하여, 상기 제2 화면 내에 상기 제2 음성 신호에 포함될 텍스트를 추천하기 위한 적어도 하나의 시각적 객체를 표시하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 음성 신호의 송신을 결정하는 것에 기반하여, 상기 TTS를 위한 서버(130; 250)와 통신하여, 상기 통화 연결의 상대방(counterpart)인 외부 전자 장치로 상기 제2 음성 신호를 송신하도록 상기 서버를 야기하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7에 있어서, 상기 프로세서는,지정된 기간을 초과하는 상기 기간에 기반하여, 상기 제2 음성 신호를 송신하기 위한 상기 기능의 실행을 개시(initiate)하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 제3 텍스트 메시지를 표시한 이후, 상기 제2 입력의 완료 이전에 상기 지정된 기간에 기반하여 상기 제2 음성 신호를 반복적으로 송신하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 9에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 입력의 완료 이전에, 상기 제2 음성 신호의 반복적인 송신을 나타내는 시각적 객체를 표시하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 10에 있어서, 상기 프로세서는,상기 디스플레이 상에, 상기 TTS의 실행을 위한 시각적 객체를 포함하는 상기 제2 화면을 표시하고;상기 시각적 객체의 선택을 나타내는 제3 입력에 응답하여, 상기 제2 입력에 기반하여 입력된 상기 제2 텍스트 메시지를 표현하는 제3 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 제2 기능을 실행하고;상기 제2 기능의 실행에 기반하여, 상기 제2 화면의 상기 제1 영역 내에, 상기 제2 텍스트 메시지를 표시하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 청구항 11에 있어서, 상기 프로세서는,지정된 화자(speaker)의 제1 음성 특징에 기반하는 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 제1 기능을 실행하고; 및상기 제3 입력에 응답하여, 상기 전자 장치의 사용자의 제2 음성 특징에 기반하는 상기 제3 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 상기 제2 기능을 실행하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 청구항 12에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 기능의 실행에 기반하여, 상기 제1 기능에 대응하는 제1 지정된 색상을 가지는 상기 제3 텍스트 메시지를, 상기 제1 영역 내에 표시하고; 및상기 제2 기능의 실행에 기반하여, 제2 지정된 색상을 가지는 상기 제2 텍스트 메시지를, 상기 제1 영역 내에 표시하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 청구항 13에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 화면을 표시하기 위한 제1 시각적 객체 및 상기 전자 장치의 마이크 및 스피커를 이용하여 상기 통화 연결에 대한 음성 통화(voice call)를 수립하기 위한 제2 시각적 객체를 포함하는 상기 제1 화면을 표시하고;상기 제1 시각적 객체의 선택을 나타내는 상기 제1 입력에 응답하여, 상기 통화 연결을 수립하기 위하여 상기 통신 회로를 제어하도록, 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 디스플레이, 통신 회로 및 프로세서를 포함하는 전자 장치의 방법에 있어서,통화 연결을 위한 제1 화면에 기반하여, TTS에 기반하여 상기 통화 연결을 수립하기 위한 제1 입력을 수신하는 동작(810);상기 제1 입력에 응답하여, 상기 통화 연결을 수립하기 위하여 상기 통신 회로를 제어하고, 상기 디스플레이 상에, 상기 통화 연결에 의해 제공될 제1 음성 신호의 적어도 일부분에 대응하는 적어도 하나의 제1 텍스트 메시지를 표시할 수 있는 제1 영역을 포함하는 제2 화면을 표시하는 동작(820);상기 제2 화면의 제2 영역에 기반하여 상기 TTS에 의해 변환될 제2 텍스트 메시지를 나타내는 제2 입력을 수신하는 동안, 상기 제2 입력의 기간에 기반하여, 상기 제2 입력의 완료 이전에 제2 음성 신호를 송신할지 여부를 결정하는 동작(830);상기 제2 음성 신호의 송신을 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 입력의 수신을 알리는 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 기능을 실행하는 동작(840); 및상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 제2 화면의 상기 제1 영역 내에, 상기 제2 음성 신호에 대응하는 제3 텍스트 메시지를 표시하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 결정하는 동작은,자연어 문장 처리(natural language processing, NLP)에 기반하여 상기 제2 텍스트 메시지로부터 제1 자연어 문장을 인식한 상태 내에서, 상기 제2 입력에 기반하여 상기 제1 자연어 문장 다음의 제2 자연어 문장의 적어도 일부분을 수신하는 동작;상기 실행하는 동작은,상기 제2 자연어 문장의 상기 적어도 일부분을 수신하는 것에 기반하여, 상기 TTS에 기반하여 상기 제1 자연어 문장을 표현하는 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 기능을 실행하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15 내지 청구항 16에 있어서, 상기 제3 텍스트 메시지를 표시하는 동작은,상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 제1 영역 내에 상기 제1 자연어 문장을 포함하는 상기 제3 텍스트 메시지를 표시하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15 내지 청구항 17에 있어서,상기 기능을 실행한 이후, 상기 제2 영역 내에 표시된 상기 제1 자연어 문장의 변경을 탐지하는 것에 기반하여, 상기 제2 음성 신호에 의해 출력되었던 상기 제1 자연어 문장의 상기 변경을 알리기 위한 제3 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 다른 기능을 실행하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15 내지 청구항 18에 있어서, 상기 제3 텍스트 메시지를 표시하는 동작은,상기 통화 연결의 상대방에 대한 연락처 정보에 기반하여, 상기 제2 음성 신호에 의해 표현될 상기 제3 텍스트 메시지를 결정하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15 내지 청구항 19에 있어서,상기 제2 입력을 수신하는 동안, 상기 연락처 정보에 의해 나타나는 상기 상대방 및 상기 전자 장치의 사용자 사이의 관계에 기반하여, 상기 제2 화면 내에 상기 음성 신호에 포함될 텍스트를 추천하기 위한 적어도 하나의 시각적 객체를 표시하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 15 내지 청구항 20에 있어서, 상기 실행하는 동작은,상기 제2 음성 신호의 송신을 결정하는 것에 기반하여, 상기 TTS를 위한 서버와 통신하여, 상기 통화 연결의 상대방인 외부 전자 장치로 상기 제2 음성 신호를 송신하도록 상기 서버를 야기하도록, 구성된,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 15 내지 청구항 21에 있어서, 상기 실행하는 동작은,지정된 기간을 초과하는 상기 기간에 기반하여, 상기 제2 음성 신호를 송신하기 위한 상기 기능의 실행을 개시하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 15 내지 청구항 22에 있어서,상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 제3 텍스트 메시지를 표시한 이후, 상기 제2 입력의 완료 이전에 상기 지정된 기간에 기반하여 상기 제2 음성 신호를 반복적으로 송신하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 15 내지 청구항 23에 있어서,상기 제2 입력의 완료 이전에, 상기 제2 음성 신호의 반복적인 송신을 나타내는 시각적 객체를 표시하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 15 내지 청구항 24에 있어서, 상기 제2 화면을 표시하는 동작은,상기 디스플레이 상에, 상기 TTS의 실행을 위한 시각적 객체를 포함하는 상기 제2 화면을 표시하는 동작을 더 포함하고,상기 방법은,상기 시각적 객체의 선택을 나타내는 제3 입력에 응답하여, 상기 제2 입력에 기반하여 입력된 상기 제2 텍스트 메시지를 표현하는 제3 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 제2 기능을 실행하는 동작;상기 제2 기능의 실행에 기반하여, 상기 제2 화면의 상기 제1 영역 내에, 상기 제2 텍스트 메시지를 표시하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 15 내지 청구항 25에 있어서, 상기 제1 기능을 실행하는 동작은,지정된 화자의 제1 음성 특징에 기반하는 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 상기 제1 기능을 실행하는 동작; 및상기 제3 입력에 응답하여, 상기 전자 장치의 사용자의 제2 음성 특징에 기반하는 제3 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 상기 제2 기능을 실행하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 15 내지 청구항 26에 있어서, 상기 제3 텍스트 메시지를 표시하는 동작은,상기 제1 기능의 실행에 기반하여, 상기 제1 기능에 대응하는 제1 지정된 색상을 가지는 상기 제3 텍스트 메시지를, 상기 제1 영역 내에 표시하는 동작;상기 제2 기능의 실행에 기반하여, 제2 지정된 색상을 가지는 상기 제2 텍스트 메시지를, 상기 제1 영역 내에 표시하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 15 내지 청구항 27에 있어서, 상기 수신하는 동작은,상기 제2 화면을 표시하기 위한 제1 시각적 객체 및 상기 전자 장치의 마이크 및 스피커를 이용하여 상기 통화 연결에 대한 음성 통화를 수립하기 위한 제2 시각적 객체를 포함하는 상기 제1 화면을 표시하는 동작;상기 제1 시각적 객체의 선택을 나타내는 상기 제1 입력에 응답하여, 상기 통화 연결을 수립하기 위하여 상기 통신 회로를 제어하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 인스트럭션들을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 디스플레이, 통신 회로 및 프로세서를 포함하는 전자 장치의 상기 프로세서에 의해 실행될 시에,통화 연결(call connection)을 위한 제1 화면에 기반하여, TTS(text-to-speech)에 기반하여 상기 통화 연결을 수립하기 위한 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력에 응답하여, 상기 통화 연결을 수립하기 위하여 상기 통신 회로를 제어하고, 상기 디스플레이 상에, 상기 통화 연결에 의해 제공될 제1 음성 신호의 적어도 일부분에 대응하는 적어도 하나의 제1 텍스트 메시지를 표시할 수 있는 제1 영역을 포함하는 제2 화면을 표시하고;상기 제2 화면의 제2 영역에 기반하여 상기 TTS에 의해 변환될 제2 텍스트 메시지를 나타내는 제2 입력을 수신하는 동안, 상기 제2 입력의 기간(duration)에 기반하여, 상기 제2 입력의 완료(completing) 이전에 제2 음성 신호를 송신할지 여부를 결정하고;상기 제2 음성 신호의 송신을 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 입력의 수신을 알리는 상기 제2 음성 신호를, 상기 통화 연결을 통해 송신하기 위한 기능을 실행하고; 및상기 기능의 실행에 기반하여, 상기 제2 화면의 상기 제1 영역 내에, 상기 제2 음성 신호에 대응하는 제3 텍스트 메시지를 표시하도록, 상기 전자 장치를 야기하는,비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyungtak CHOI</engName><name>최형탁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kyungtae KIM</engName><name>김경태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Gajin SONG</engName><name>송가진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Woocheol SHIN</engName><name>신우철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyoungjin LEE</engName><name>이형진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Eunjin CHUN</engName><name>천은진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230123530</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1114278-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230135446.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9313e77757a350d264139b6bd65e56cd9b67e63b99e265ade1cf4a65ca2200b0d5780cc52bfaff44abf71e95e719f20f81d25da55a74a8c041</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecdce7ecbcb3ece85133e7330ef6b59f7bd9d4d30f6fdb72d18142b560c66643e24e06e915c0f98d71e2c5400ac4d8acaa794c040515e67d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>