<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:07.07</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0070026</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생성형 인공지능 기반의 시스템 복구 방법 및 이를 이용하는 컴퓨팅 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Method for recovering system based on generative artificial  intelligence and computing device using the same</inventionTitleEng><openDate>2025.10.15</openDate><openNumber>10-2025-0149088</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0633</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 생성형 인공지능 기반의 시스템 복구 방법 및 이를 이용하는 컴퓨팅 장치에 관한 것으로, 본 발명의 일 실시예에 의한 생성형 인공지능 기반의 시스템 복구 방법은 대상 시스템에 대한 모니터링 데이터를 수집하여, 상기 대상 시스템의 장애 발생 여부를 판단하는 단계; 상기 대상 시스템에 장애가 발생한 것으로 판단되면, RAG(Retrieval Augmented Generation)를 기반으로 상기 장애에 대한 복구방법을 생성하는 단계; 상기 대상 시스템의 백업 저장소에서 백업 정보를 조회하고, RAG를 기반으로 상기 복구 방법에 따른 복구범위 및 복구대상시점을 생성하는 단계; 및 거대언어모델을 이용하여 상기 복구 방법 및 상기 복구대상시점에 대응하는 복구 명령어를 생성하고, 상기 대상 시스템 및 상기 백업 저장소에 상기 복구 명령어를 입력하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 장치를 이용한, 생성형 인공지능 기반의 시스템 복구 방법에 있어서,대상 시스템에 대한 모니터링 데이터를 수집하여, 상기 대상 시스템의 장애 발생 여부를 판단하는 단계;상기 대상 시스템에 장애가 발생한 것으로 판단되면, RAG(Retrieval Augmented Generation)를 기반으로 상기 장애에 대한 복구방법을 생성하는 단계;상기 대상 시스템의 백업 저장소에서 백업 정보를 조회하고, RAG를 기반으로 상기 복구 방법에 따른 복구범위 및 복구대상시점을 생성하는 단계; 및거대언어모델을 이용하여 상기 복구 방법 및 상기 복구대상시점에 대응하는 복구 명령어를 생성하고, 상기 대상 시스템 및 상기 백업 저장소에 상기 복구 명령어를 입력하는 단계를 포함하는, 시스템 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 대상 시스템의 복구 중 복구 진행상태를 나타내는 복구상태정보를 생성하고, 상기 복구상태정보를 포함하는 프롬프트를 상기 거대언어모델에 입력하여, 자연어 기반의 복구 안내 메시지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 시스템 복구 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복구상태정보는잔여 복구 시간, 복구 진행률 및 복구 실행 상태 중 적어도 어느 하나를 포함하는 것인 시스템 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 복구 안내 메시지를 생성하는 단계는상기 대상 시스템의 복구 중 비정상 종료가 발생하면, 상기 비정상 종료의 종류를 구분하고, 상기 비정상 종료의 종류를 나타내는 복구 안내 메시지를 생성하는 것인, 시스템 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 비정상 종료의 종류는상기 백업 저장소에서 추출되는 백업본과 상기 대상 시스템의 백업 구성이 상이하여 복구가 진행되지 않는 복구 방법 오류, 백업본 자체에 존재하는 오류에 의한 백업본 오류, 및 백업본을 복구하는 과정에서 상기 대상 시스템의 데이터베이스에 상기 백업본이 온전히 복구되지 않는 복구 진행 오류 중 적어도 어느 하나를 포함하는 것인, 시스템 복구 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 복구 방법 오류인 경우 상기 RAG를 기반으로 상기 복구방법을 재생성하고, 상기 백업본 오류인 경우 상기 RAG를 기반으로 상기 오류가 존재하는 백업본을 제외하여 상기 복구 범위를 재설정하고, 상기 재설정된 복구 범위에 대한 상기 복구대상시점을 재생성하며, 상기 복구 진행 오류인 경우 상기 복구 명령어를 재전송하여 상기 백업 저장소로부터 상기 백업본을 재추출하는 단계를 더 포함하는 것인, 시스템 복구 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복구방법을 생성하는 단계는상기 RAG를 기반으로 생성한 복구 방법을 포함하는 프롬프트를 상기 거대언어모델에 입력하여 상기 복구 방법에 대한 제1 확인 요청 메시지를 생성하고, 상기 제1 확인 요청 메시지에 대한 사용자의 입력을 기반으로 상기 복구 방법을 결정하는 것인, 시스템 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 복구방법을 생성하는 단계는상기 대상 시스템의 시스템 구성정보를 이용하여 상기 대상 시스템의 시스템 구성을 확인하고, 상기 시스템 구성에 따라 상기 복구방법을 생성하는 것인, 시스템 복구 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복구범위 및 복구대상시점을 생성하는 단계는상기 RAG를 기반으로 생성한 복구범위를 포함하는 프롬프트를 상기 거대언어모델에 입력하여 상기 복구범위에 대한 제2 확인 요청 메시지를 생성하고, 상기 제2 확인 요청 메시지에 대한 사용자의 입력을 기반으로 상기 복구대상시점을 결정하는 것인, 시스템 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모니터링 데이터는상기 대상 시스템이 생성하는 시스템 로그 및 상기 대상 시스템에 대한 VoC(Voice of Customer) 데이터를 포함하는 것인, 시스템 복구 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 하드웨어와 결합되어, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템 복구 방법을 실행하기 위하여 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 프로세서를 포함하며, 생성형 인공지능 기반의 시스템 복구를 수행하는 컴퓨팅 장치에 있어서,상기 프로세서는대상 시스템에 대한 모니터링 데이터를 수집하여, 상기 대상 시스템의 장애 발생 여부를 판단하는 것;상기 대상 시스템에 장애가 발생한 것으로 판단되면, RAG(Retrieval Augmented Generation)를 기반으로 상기 장애에 대한 복구방법을 생성하는 것;상기 대상 시스템의 백업 저장소에서 백업 정보를 조회하고, RAG를 기반으로 상기 복구 방법에 따른 복구범위 및 복구대상시점을 생성하는 것; 및거대언어모델을 이용하여 상기 복구 방법 및 상기 복구대상시점에 대응하는 복구 명령어를 생성하고, 상기 대상 시스템 및 상기 백업 저장소에 상기 복구 명령어를 입력하는 것을 포함하여 실행하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서는상기 대상 시스템의 복구 중 복구 진행상태를 나타내는 복구상태정보를 생성하고, 상기 복구상태정보를 포함하는 프롬프트를 상기 거대언어모델에 입력하여, 자연어 기반의 복구 안내 메시지를 생성하는 것을 더 포함하여 실행하는, 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 복구상태정보는잔여 복구 시간, 복구 진행률 및 복구 실행 상태 중 적어도 어느 하나를 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 복구 안내 메시지를 생성하는 것은상기 대상 시스템의 복구 중 비정상 종료가 발생하면, 상기 비정상 종료의 종류를 구분하고, 상기 비정상 종료의 종류를 나타내는 복구 안내 메시지를 생성하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 비정상 종료의 종류는상기 백업 저장소에서 추출되는 백업본과 상기 대상 시스템의 백업 구성이 상이하여 복구가 진행되지 않는 복구 방법 오류, 백업본 자체에 존재하는 오류에 의한 백업본 오류, 및 백업본을 복구하는 과정에서 상기 대상 시스템의 데이터베이스에 상기 백업본이 온전히 복구되지 않는 복구 진행 오류 중 적어도 어느 하나를 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는상기 복구 방법 오류인 경우 상기 RAG를 기반으로 상기 복구방법을 재생성하고, 상기 백업본 오류인 경우 상기 RAG를 기반으로 상기 오류가 존재하는 백업본을 제외하여 상기 복구 범위를 재설정하고, 상기 재설정된 복구 범위에 대한 상기 복구대상시점을 재생성하며, 상기 복구 진행 오류인 경우 상기 복구 명령어를 재전송하여 상기 백업 저장소로부터 상기 백업본을 재추출하는 것을 더 포함하여 실행하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 복구방법을 생성하는 것은상기 RAG를 기반으로 생성한 복구 방법을 포함하는 프롬프트를 상기 거대언어모델에 입력하여 상기 복구 방법에 대한 제1 확인 요청 메시지를 생성하고, 상기 제1 확인 요청 메시지에 대한 사용자의 입력을 기반으로 상기 복구 방법을 결정하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 복구방법을 생성하는 것은상기 대상 시스템의 시스템 구성정보를 이용하여 상기 대상 시스템의 시스템 구성을 확인하고, 상기 시스템 구성에 따라 상기 복구방법을 생성하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 복구범위 및 복구대상시점을 생성하는 것은상기 RAG를 기반으로 생성한 복구범위를 포함하는 프롬프트를 상기 거대언어모델에 입력하여 상기 복구범위에 대한 제2 확인 요청 메시지를 생성하고, 상기 제2 확인 요청 메시지에 대한 사용자의 입력을 기반으로 상기 복구대상시점을 결정하는, 컴퓨팅 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>119980017903</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG SDS Co.,Ltd.</engName><name>삼성에스디에스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hwang, Doyoon</engName><name>황도윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로***,*층(역삼동,성보역삼빌딩)</address><code>920041000211</code><country>대한민국</country><engName>HMP IP GROUP</engName><name>특허법인충정</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240047638</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0582682-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240070026.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b1533be7776e569a96d7af6f2b18c5207828fa8ea672d5b916266a63a1b298e84b55d9ca75c3083bbc39893dbed4753bdf6813bf0f8ab773</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc9f22dbc6a44697d64d64e4efb2bdd59d6d8436deb7ce7d02d8a15819f495e41b700540efcc459c4881457f4728cb59f37ea795368c75d8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>