<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:23.4023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004053</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 디바이스를 위한 저전력 아키텍처</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW-POWER ARCHITECTURE FOR AUGMENTED REALITY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036851</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3287</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3293</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실(AR) 디바이스에서 전력 자원을 관리하기 위한 방법이 설명된다. 일 양태에서, 이 방법은 제1 세트의 센서 데이터를 사용하여 AR 디바이스의 저전력 프로세서에서 실행되도록 저전력 모드를 구성하고, 제2 세트의 센서 데이터를 사용하여 AR 디바이스의 고전력 프로세서에서 실행되도록 고전력 모드를 구성하는 단계, 저전력 프로세서를 사용하여, 제1 세트의 센서 데이터에 기초하여 저전력 모드에서 저전력 애플리케이션을 동작시키는 단계, AR 디바이스에서 고전력 애플리케이션을 동작시키기 위한 요청을 검출하는 단계, 요청을 검출하는 것에 응답하여, 고전력 모드에 대응하는 AR 디바이스의 제2 세트의 센서들을 활성화하는 단계, 및 고전력 프로세서를 사용하여, 제2 세트의 센서들에 기초하여 고전력 모드에서 고전력 애플리케이션을 동작시키는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024011175</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/069708</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,AR 디바이스의 제1 세트의 센서들로부터의 제1 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 저전력 프로세서에서 실행되도록 저전력 모드를 구성하고, 상기 AR 디바이스의 제2 세트의 센서들로부터의 제2 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 고전력 프로세서에서 실행되도록 고전력 모드를 구성하는 단계;상기 저전력 프로세서를 사용하여, 상기 제1 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 저전력 모드에서 저전력 애플리케이션을 동작시키는 단계;상기 AR 디바이스에서 고전력 애플리케이션을 동작시키기 위한 요청을 검출하는 단계;상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 고전력 모드에 대응하는 상기 AR 디바이스의 상기 제2 세트의 센서들을 활성화하는 단계;상기 고전력 프로세서로 상기 제2 세트의 센서들로부터의 상기 제2 세트의 센서 데이터에 액세스하는 단계; 및상기 고전력 프로세서를 사용하여, 상기 제2 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 고전력 모드에서 고전력 애플리케이션을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 제1 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 AR 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠 아이템들을 디스플레이하도록 구성되는 저전력 헤드업 디스플레이(head up display, HUD) 애플리케이션을 포함하고, 상기 제1 세트의 센서 데이터는 상기 AR 디바이스의 포즈와 독립적이고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 제2 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 AR 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠 아이템들을 디스플레이하도록 구성되는 AR 애플리케이션을 포함하고, 상기 제2 세트의 센서 데이터는 상기 AR 디바이스의 6 자유도 추적 시스템으로부터의 추적 데이터에 기초하여 상기 AR 디바이스의 포즈를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 비컨 신호를 생성하는 추적 디바이스를 식별하고 상기 AR 디바이스에서의 자력계 센서에 기초하여 상기 저전력 프로세서를 사용하여 상기 AR 디바이스의 디스플레이에 상기 비컨 신호에 기초한 시각적 표시자를 디스플레이하도록 구성되는 저전력 내비게이션 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은: 상기 AR 디바이스에 연결된 모바일 디바이스의 지리적 위치에 기초하여 새로운 가상 콘텐츠 아이템의 통지를 수신하고; 상기 AR 디바이스가 상기 저전력 모드에서 동작하는 동안 상기 AR 디바이스로부터 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 검색하고; 상기 AR 디바이스가 상기 저전력 모드에서 동작하는 동안 상기 저전력 프로세서를 사용하여 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 캐싱(cache)하고; 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 캐싱하는 것에 응답하여, 상기 AR 디바이스를 상기 고전력 모드로 스위칭하도록 구성되는 저전력 가상 객체 애플리케이션을 포함하고,상기 고전력 애플리케이션은: 상기 제2 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 지리적 위치에 기초하여 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 검출하고; 상기 고전력 프로세서를 사용하여 서버로부터 또는 상기 저전력 프로세서의 캐시로부터 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템에 액세스하고; 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 상기 AR 디바이스의 메모리에 저장하도록 구성되는 고전력 가상 객체 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스의 저해상도 카메라로부터의 카메라 데이터를 사용하는 저전력 제스처 기반 웨이크업 애플리케이션을 포함하고, 상기 저전력 제스처 기반 웨이크업 애플리케이션은 상기 AR 디바이스의 사용자의 손 제스처를 검출하도록 구성되고, 상기 저전력 프로세서는 상기 카메라 데이터를 처리하고, 신경망을 동작시켜 제1 세트의 손 제스처들을 인식하도록 구성되고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 고전력 프로세서를 사용하는 상기 AR 디바이스의 고해상도 카메라로부터의 카메라 데이터를 사용하여 제2 세트의 손 제스처들을 인식하도록 구성되는 고전력 제스처 기반 애플리케이션을 포함하고, 상기 제2 세트의 손 제스처들은 상기 제1 세트의 손 제스처들보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스와 페어링된 모바일 디바이스로부터의 오디오 데이터에 기초하여 오디오를 생성하고; 상기 AR 디바이스의 마이크로폰으로부터의 오디오 데이터를 기록하고; 상기 오디오 데이터에 기초하여 로컬 음성 커맨드를 검출하고; 상기 오디오 데이터에 기초한 원격 서비스 음성 커맨드를 상기 모바일 디바이스에 오프로드하도록 구성되는 저전력 오디오 애플리케이션을 포함하고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 고전력 프로세서로 로컬 음성 인식 엔진(local speech recognition engine)을 동작시키도록 구성되는 고전력 오디오 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스와 페어링된 모바일 디바이스와의 무선 연결을 유지하고 상기 모바일 디바이스를 사용하여 처리하기 위한 데이터를 제공하도록 구성되는 저전력 지속 애플리케이션(low-power persistent application)을 포함하고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스를 상기 모바일 디바이스로부터 연결해제(disconnect)하고 상기 AR 디바이스 상에서 로컬로 데이터를 처리하도록 구성되는 고전력 비-지속 애플리케이션(high-power non-persistent application)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 저전력 프로세서로, 고전력 애플리케이션에 대응하는 미리 정의된 트리거 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 저전력 프로세서로, 상기 고전력 프로세서에 대한 상기 고전력 애플리케이션을 동작시키기 위한 요청을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 저전력 프로세서는 MCU 프로세서를 포함하고, 상기 고전력 프로세서는 SoC 프로세서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 AR 디바이스는 머리에 착용가능한 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 장치로서,프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때,AR 디바이스의 제1 세트의 센서들로부터의 제1 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 저전력 프로세서에서 실행되도록 저전력 모드를 구성하고, 상기 AR 디바이스의 제2 세트의 센서들로부터의 제2 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 고전력 프로세서에서 실행되도록 고전력 모드를 구성하고;상기 저전력 프로세서를 사용하여, 상기 제1 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 저전력 모드에서 저전력 애플리케이션을 동작시키고;상기 AR 디바이스에서 고전력 애플리케이션을 동작시키기 위한 요청을 검출하고;상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 고전력 모드에 대응하는 상기 AR 디바이스의 상기 제2 세트의 센서들을 활성화하고;상기 고전력 프로세서로 상기 제2 세트의 센서들로부터의 상기 제2 세트의 센서 데이터에 액세스하고;상기 고전력 프로세서를 사용하여, 상기 제2 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 고전력 모드에서 고전력 애플리케이션을 동작시키도록 상기 장치를 구성하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 제1 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 AR 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠 아이템들을 디스플레이하도록 구성되는 저전력 헤드업 디스플레이(HUD) 애플리케이션을 포함하고, 상기 제1 세트의 센서 데이터는 상기 AR 디바이스의 포즈와 독립적이고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 제2 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 AR 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠 아이템들을 디스플레이하도록 구성되는 AR 애플리케이션을 포함하고, 상기 제2 세트의 센서 데이터는 상기 AR 디바이스의 6 자유도 추적 시스템으로부터의 추적 데이터에 기초하여 상기 AR 디바이스의 포즈를 표시하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 비컨 신호를 생성하는 추적 디바이스를 식별하고 상기 AR 디바이스에서의 자력계 센서에 기초하여 상기 저전력 프로세서를 사용하여 상기 AR 디바이스의 디스플레이에 상기 비컨 신호에 기초한 시각적 표시자를 디스플레이하도록 구성되는 저전력 내비게이션 애플리케이션을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은: 상기 AR 디바이스에 연결된 모바일 디바이스의 지리적 위치에 기초하여 새로운 가상 콘텐츠 아이템의 통지를 수신하고; 상기 AR 디바이스가 상기 저전력 모드에서 동작하는 동안 상기 AR 디바이스로부터 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 검색하고; 상기 AR 디바이스가 상기 저전력 모드에서 동작하는 동안 상기 저전력 프로세서를 사용하여 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 캐싱하고; 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 캐싱하는 것에 응답하여, 상기 AR 디바이스를 상기 고전력 모드로 스위칭하도록 구성되는 저전력 가상 객체 애플리케이션을 포함하고,상기 고전력 애플리케이션은: 상기 제2 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 지리적 위치에 기초하여 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 검출하고; 상기 고전력 프로세서를 사용하여 서버로부터 또는 상기 저전력 프로세서의 캐시로부터 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템에 액세스하고; 상기 새로운 가상 콘텐츠 아이템을 상기 AR 디바이스의 메모리에 저장하도록 구성되는 고전력 가상 객체 애플리케이션을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스의 저해상도 카메라로부터의 카메라 데이터를 사용하는 저전력 제스처 기반 웨이크업 애플리케이션을 포함하고, 상기 저전력 제스처 기반 웨이크업 애플리케이션은 상기 AR 디바이스의 사용자의 손 제스처를 검출하도록 구성되고, 상기 저전력 프로세서는 상기 카메라 데이터를 처리하고, 신경망을 동작시켜 제1 세트의 손 제스처들을 인식하도록 구성되고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 고전력 프로세서를 사용하는 상기 AR 디바이스의 고해상도 카메라로부터의 카메라 데이터를 사용하여 제2 세트의 손 제스처들을 인식하도록 구성되는 고전력 제스처 기반 애플리케이션을 포함하고, 상기 제2 세트의 손 제스처들은 상기 제1 세트의 손 제스처들보다 큰, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스와 페어링된 모바일 디바이스로부터의 오디오 데이터에 기초하여 오디오를 생성하고; 상기 AR 디바이스의 마이크로폰으로부터의 오디오 데이터를 기록하고; 상기 오디오 데이터에 기초하여 로컬 음성 커맨드를 검출하고; 상기 오디오 데이터에 기초한 원격 서비스 음성 커맨드를 상기 모바일 디바이스에 오프로드하도록 구성되는 저전력 오디오 애플리케이션을 포함하고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 고전력 프로세서로 로컬 음성 인식 엔진을 동작시키도록 구성되는 고전력 오디오 애플리케이션을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 저전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스와 페어링된 모바일 디바이스와의 무선 연결을 유지하고 상기 모바일 디바이스를 사용하여 처리하기 위한 데이터를 제공하도록 구성되는 저전력 지속 애플리케이션을 포함하고,상기 고전력 애플리케이션은 상기 AR 디바이스를 상기 모바일 디바이스로부터 연결해제(disconnect)하고 상기 AR 디바이스 상에서 로컬로 데이터를 처리하도록 구성되는 고전력 비-지속 애플리케이션을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 명령어들은:상기 저전력 프로세서로, 고전력 애플리케이션에 대응하는 미리 정의된 트리거 이벤트를 검출하고;상기 저전력 프로세서로, 상기 고전력 프로세서에 대한 상기 고전력 애플리케이션을 동작시키기 위한 요청을 생성하도록 상기 장치를 추가로 구성하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 저전력 프로세서는 MCU 프로세서를 포함하고, 상기 고전력 프로세서는 SoC 프로세서를 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금,AR 디바이스의 제1 세트의 센서들로부터의 제1 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 저전력 프로세서에서 실행되도록 저전력 모드를 구성하고, 상기 AR 디바이스의 제2 세트의 센서들로부터의 제2 세트의 센서 데이터를 사용하여 상기 AR 디바이스의 고전력 프로세서에서 실행되도록 고전력 모드를 구성하게 하고;상기 저전력 프로세서를 사용하여, 상기 제1 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 저전력 모드에서 저전력 애플리케이션을 동작시키게 하고;상기 AR 디바이스에서 고전력 애플리케이션을 동작시키기 위한 요청을 검출하게 하고;상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 고전력 모드에 대응하는 상기 AR 디바이스의 상기 제2 세트의 센서들을 활성화하게 하고;상기 고전력 프로세서로 상기 제2 세트의 센서들로부터의 상기 제2 세트의 센서 데이터에 액세스하게 하고;상기 고전력 프로세서를 사용하여, 상기 제2 세트의 센서 데이터에 기초하여 상기 고전력 모드에서 고전력 애플리케이션을 동작시키게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ARYA, Ashwani</engName><name>아리아, 아쉬와니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FEINMAN, Alex</engName><name>파인만, 알렉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HARRIS, Daniel</engName><name>해리스, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BAHULKAR, Tejas</engName><name>바훌카르, 테자스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HU, Dunxu</engName><name>후, 둔수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/859,588</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0142043-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0025962-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004053.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d90981243b42579d1b776a7664f15369496e89b77698dd21a948b8045b48c61e8cc843b9ab4152f1fbda8dd4d9edf8471</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea4dab92d4a527dffe804d4ccd3a9e4eae0ead365435e35b9dc4c381ec67344991c495b36d08d84f38725b4f0b903168671</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>