<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:15.3915</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0007093</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 정렬 검사장치 및 이를 이용한 기판 정렬 검사방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE ALIGNING INSPECTION DEVICE AND  SUBSTRATE ALIGNING INSPECTION METHOD USING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.25</openDate><openNumber>10-2024-0115360</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/68</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 기판 정렬 검사장치는 각각에 마크를 갖는 복수의 작업기판들이 놓여지는 제1 면 및 제1 면과 대향하는 제2 면을 포함하는 스테이지, 제1 면 상에 배치되고 복수의 작업기판들의 개수와 동일한 개수로 구비되어 얼라인 이미지의 좌표 및 마크의 좌표를 측정하는 복수의 얼라인 마크 측정모듈들, 복수의 작업기판들을 향해 광을 조사하는 복수의 조명모듈들, 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각에 대응되는 위치에 배치되며, 얼라인 이미지를 생성하고 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들 및 측정된 얼라인 이미지의 좌표 및 마크의 좌표를 이용해 복수의 작업기판들 각각의 위치를 보정하기 위한 보정신호를 생성하는 제어모듈을 포함하고, 제1 동작모드에서는 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 얼라인 이미지의 좌표를 측정하고, 제2 동작모드에서는 복수의 조명모듈들이 마크에 광을 제공하고, 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 마크의 좌표를 측정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 각각에 적어도 하나 이상의 마크를 갖는 복수의 작업기판들이 놓여지는 제1 면 및 상기 제1 면과 대향하는 제2 면을 포함하는 스테이지;상기 제1 면 상에 배치되고 상기 복수의 작업기판들의 개수와 동일한 개수로 구비되어 얼라인 이미지의 좌표 및 상기 적어도 하나 이상의 마크의 좌표를 측정하는 복수의 얼라인 마크 측정모듈들;상기 스테이지 상에 배치되고, 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들에 대응되는 위치에 배치되며, 상기 복수의 작업기판들을 향해 광을 조사하는 복수의 조명모듈들;상기 스테이지 상에 배치되고 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각에 대응되는 위치에 배치되며, 상기 얼라인 이미지를 생성하고 상기 복수의 작업기판들의 개수와 동일한 개수로 구비된 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들; 및상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들과 연결되고, 측정된 상기 얼라인 이미지의 좌표 및 상기 마크의 좌표를 이용해 상기 복수의 작업기판들 각각의 위치를 보정하기 위한 보정신호를 생성하는 제어모듈을 포함하고,제1 동작모드에서는 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 상기 얼라인 이미지의 좌표를 측정하고, 제2 동작모드에서는 상기 복수의 조명모듈들이 상기 적어도 하나 이상의 마크에 광을 제공하고, 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 상기 마크의 좌표를 측정하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 보정신호에 근거하여 상기 복수의 작업기판들의 위치를 보정하는 정렬모듈을 더 포함하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 조명모듈들 및 상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들은 상기 제2 면 상에 배치되고,상기 스테이지는 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각과 상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들 각각의 사이에 배치되어 광을 투과시키는 투과 윈도우를 포함하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 복수의 작업기판들은 상기 복수의 작업기판들 각각의 상기 적어도 하나 이상의 마크가 상기 투과 윈도우 상에 위치하도록 놓여지는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각은 상기 적어도 하나 이상의 마크에 대응되는 위치에 배치된 적어도 하나 이상의 얼라인 마크 측정기기를 포함하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들 각각은 상기 적어도 하나 이상의 마크에 대응되는 위치에 배치된 적어도 하나 이상의 얼라인 이미지 생성기를 포함하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들은 상기 제1 동작모드에서만 작동하고 상기 제2 동작모드에서는 작동하지 않는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 복수의 조명모듈들은 상기 제1 동작모드에서 작동하지 않고 상기 제2 동작모드에서만 작동하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제2 동작모드에서 상기 복수의 작업기판들은 상기 제1 면 상에 놓여지고, 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들은 상기 조명모듈에서 생성된 광에 의해 상기 복수의 작업기판들에 표시된 마크를 인식하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나 이상의 마크는 상기 복수의 작업기판들 각각의 꼭지점에 인접하여 위치한 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 복수의 조명모듈들 및 상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들은 상기 제1 면 상에 배치되고,상기 스테이지는 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각에 대응되는 위치에 배치되어 광을 반사시키는 미러를 포함하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 동작모드에서 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각은 상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들 각각으로부터 생성되고 상기 미러에 의해 반사된 상기 얼라인 이미지를 측정하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 각각에 적어도 하나 이상의 마크를 갖는 복수의 작업기판들이 놓여지는 제1 면 및 상기 제1 면과 대향하는 제2 면을 포함하는 스테이지;상기 제1 면 상에 배치되고 상기 복수의 작업기판들의 개수와 동일한 개수로 구비되어 얼라인 이미지의 좌표 및 상기 적어도 하나 이상의 마크의 좌표를 측정하는 복수의 얼라인 마크 측정모듈들; 및상기 제2 면 상에 배치되고, 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각에 대응되는 위치에 배치되며, 상기 복수의 작업기판들을 향해 파장이 다른 제1 광 및 제2 광을 조사하는 복수의 조명모듈들을 포함하며,상기 스테이지는 제1 광 또는 제2 광을 투과시키는 윈도우 마크가 표시되고 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각 및 상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들 각각의 사이에 배치된 투과 윈도우를 포함하며, 제1 동작모드에서는 상기 복수의 조명모듈들이 상기 제1 광을 조사하고 제2 동작모드에서는 상기 복수의 조명모듈들이 상기 제2 광을 조사하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 윈도우 마크는 상기 제1 광은 투과시키지 않고, 상기 제2 광은 투과시키는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들은 상기 제1 동작모드에서 상기 제1 광을 이용해 상기 윈도우 마크의 좌표를 측정하고, 상기 제2 동작모드에서 상기 제2 광을 이용해 상기 마크의 좌표를 측정하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들과 연결되고, 측정된 상기 윈도우 마크의 좌표 및 상기 마크의 좌표를 이용하여, 상기 복수의 작업기판들의 위치를 보정하기 위한 보정신호를 생성하는 제어모듈을 더 포함하는 기판 정렬 검사장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 각각에 적어도 하나 이상의 마크를 갖는 복수의 작업기판들이 놓여지는 제1 면 및 상기 제1 면과 대향하는 제2 면을 포함하는 스테이지;상기 제1 면 상에 배치되고 상기 복수의 작업기판들의 개수와 동일한 개수로 구비되어 얼라인 이미지의 좌표 및 상기 적어도 하나 이상의 마크의 좌표를 측정하는 복수의 얼라인 마크 측정모듈들;상기 스테이지 상에 배치되고, 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각에 대응되는 위치에 배치되며, 상기 복수의 작업기판들을 향해 광을 조사하는 복수의 조명모듈들;상기 스테이지 상에 배치되고 상기 얼라인 마크 측정모듈에 대응되는 위치에 배치되며, 상기 얼라인 이미지를 생성하고 상기 복수의 작업기판들의 개수와 동일한 개수로 구비된 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들; 및상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들과 연결되고, 측정된 상기 얼라인 이미지의 좌표 및 상기 마크의 좌표를 이용해 상기 복수의 작업기판들의 위치를 보정하기 위한 보정신호를 생성하는 제어모듈을 포함하는 기판 정렬 검사장치를 이용한 기판 정렬 검사방법에 있어서,상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들이 제1 얼라인 이미지를 생성하는 단계;상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 상기 제1 얼라인 이미지의 좌표를 측정하는 단계;상기 제1 면 상에 제1 복수의 작업기판들을 로딩하는 단계; 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 상기 복수의 조명모듈들에 의해 조사된 광을 이용해 제1 마크의 좌표를 측정하는 단계; 및상기 제1 얼라인 이미지의 좌표 및 상기 제1 마크의 좌표를 이용해 제1 복수의 작업기판들의 위치를 정렬하는 단계를 포함하는 기판 정렬 검사장치를 이용한 기판 정렬 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 상기 복수의 얼라인 이미지 생성모듈들이 생성한 제2 얼라인 이미지의 좌표를 측정하는 단계; 상기 제어모듈이 상기 제1 얼라인 이미지의 좌표 및 상기 제2 얼라인 이미지의 좌표를 비교하여 보정값을 생성하는 단계;상기 제1 면 상에 제2 복수의 작업기판들을 로딩하는 단계; 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들이 상기 복수의 조명모듈들에 의해 조사된 광을 이용해 제2 마크의 좌표를 측정하는 단계;상기 제2 마크의 좌표를 상기 보정값을 이용해 보정하는 단계; 및상기 제1 얼라인 이미지의 좌표 및 보정된 상기 제2 마크의 좌표를 이용해 제2 복수의 작업기판들의 위치를 정렬하는 단계를 더 포함하는 기판 정렬 검사방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 스테이지는 상기 복수의 얼라인 마크 측정모듈들 각각에 대응되는 위치에 위치하여 광을 투과시키는 투과 윈도우를 포함하며,상기 제1 면 상에 상기 제1 복수의 작업기판들을 로딩하는 단계에서,상기 제1 마크는 상기 투과 윈도우 상에 위치하는 기판 정렬 검사장치를 이용한 기판 정렬 검사방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, YOUNGSOO</engName><name>고영수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JEONGHUN</engName><name>김정훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KWANGWON</engName><name>이광원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, YEONJAE</engName><name>이연재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, YONG-SAM</engName><name>조용삼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0066397-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230007093.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e19e4e999db58526fdb9973e821656b30deb0ae4d54863278fdf31aff66a244b4e75da02be6d30c8da97d0bba73637028d8f61fa42aff41d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0f7a0e1625b9ea43a37664efb2460dba34f3419210897a76c24d4fd3e75ba84393351394e36f1bacc08c764c11d03494f5899fd94cbc8a68</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>