<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:27.3127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031245</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>2차 셀 그룹에서의 업링크 타이밍 동기화 유지</inventionTitle><inventionTitleEng>UPLINK TIMING SYNCHRONIZATION MAINTENANCE IN SECONDARY CELL GROUP</inventionTitleEng><openDate>2023.10.13</openDate><openNumber>10-2023-0144081</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 2차 셀 그룹(SCG) 추가를 위한 장치들, 시스템들, 및 방법들의 태양들이 본 명세서에 제시된다. 무선 디바이스는 마스터 셀 그룹(MCG)에 포함된 제1 기지국 및 SCG에 포함된 제2 기지국과 통신을 확립할 수 있다. 무선 디바이스는 제2 기지국과의 업링크 통신을 수행하는 것에 대한 타이밍 어드밴스(TA) 파라미터들을 유지할 수 있다. 무선 디바이스는 SCG를 비활성화하라는 표시를 수신한 후에 복수의 신호 품질 측정들을 수행할 수 있다. 무선 디바이스는 표시를 수신한 후에 제2 기지국과 통신하기 위해 TA 파라미터들을 재사용할지 여부를 결정할 수 있다. 결정은 제2 기지국의 하나 이상의 신호 품질 측정들을 하나 이상의 신호 품질 임계치들에 비교하는 것에 기초할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022205078</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/084431</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 디바이스를 동작시키는 방법으로서, 상기 무선 디바이스에 의해,셀룰러 네트워크의 제1 기지국과 통신을 확립하는 단계 - 상기 제1 기지국은 마스터 셀 그룹(master cell group, MCG)에 포함됨 -;제2 기지국 통신을 확립하는 단계 - 상기 제2 기지국은 2차 셀 그룹(secondary cell group, SCG)에 포함되고, 상기 제2 기지국과 통신을 확립하는 단계는 상기 제2 기지국과 업링크 통신을 수행하는 것에 대한 하나 이상의 타이밍 어드밴스(timing advance, TA) 파라미터들을 유지하는 것을 포함함 -;상기 SCG를 비활성화하라는 표시를 수신하는 단계;상기 SCG를 비활성화하라는 상기 표시에 응답하여, 상기 하나 이상의 TA 파라미터들을 저장하는 단계;상기 제2 기지국의 복수의 신호 품질 측정들을 수행하는 단계;상기 SCG를 활성화하라는 표시를 수신하는 단계;상기 제2 기지국의 복수의 신호 품질 측정들 중 하나 이상을 하나 이상의 신호 품질 임계치들과 비교하는 단계;상기 비교하는 단계에 기초하여, 상기 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용할지 또는 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 획득할지를 결정하는 단계; 및상기 결정하는 단계에 기초하여 상기 제2 기지국과 통신하는 단계 - 상기 제2 기지국과 통신하는 단계는 상기 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들 또는 상기 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 신호 품질 측정들 중 하나 이상을 비교하는 단계는 상기 복수의 신호 품질 측정들 중 둘 이상의 이동 평균을 하위 임계치와 비교하는 것을 포함하고, 상기 제2 기지국과 통신하는 단계는 상기 복수의 신호 품질 측정들 중 둘 이상의 이동 평균이 상기 하위 임계치 초과인 것에 기초하여 상기 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 비교하는 단계는 상기 복수의 신호 품질 측정들 중 둘 이상의 이동 평균을 상위 임계치와 비교하는 것을 포함하고, 상기 제2 기지국과 통신하는 단계는 상기 복수의 신호 품질 측정들 중 둘 이상의 이동 평균이 상기 상위 임계치 미만인 것에 기초하여 상기 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 기지국 또는 상기 제2 기지국으로부터 구성을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 구성은 상기 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 재사용하려고 시도하는 것을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 구성은 상기 제2 기지국의 복수의 신호 측정들을 수행하는 것을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 네트워크 구성은 상기 하나 이상의 신호 품질 임계치들을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 획득하라고 결정하는 것에 응답하여 랜덤 액세스 채널(random access channel, RACH) 절차를 수행하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 결정하는 단계에 기초하여 상기 제2 기지국과 통신하는 단계는 상기 RACH 절차를 완료한 후에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 복수의 신호 품질 측정들 중 하나 이상을 비교하는 단계는 상기 SCG를 활성화하라는 상기 표시를 수신하는 단계 전에 수행되고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 TA 파라미터들이 상기 제1 기지국에 무효하다는 표시를 제공하는 단계;SCG 비활성화된 상태 동안 상기 제2 기지국과의 업링크 통신을 트리거하는 단계; 및상기 업링크 통신에 기초하여 상기 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 기지국의 복수의 신호 품질 측정들 중 하나 이상을 상기 하나 이상의 신호 품질 임계치들과 비교하는 단계는 상기 SCG를 활성화하라는 상기 표시를 수신하는 단계 이후에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 장치로서,적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 무선 디바이스로 하여금,셀룰러 네트워크의 제1 기지국과 통신을 확립하게 하도록 - 상기 제1 기지국은 마스터 셀 그룹(MCG)에 포함됨 -;제2 기지국 통신을 확립하게 하도록 - 상기 제2 기지국은 2차 셀 그룹(SCG)에 포함됨 -;상기 제2 기지국과의 업링크 통신을 수행하는 것에 대한 하나 이상의 타이밍 어드밴스(TA) 파라미터들을 유지하게 하도록;상기 SCG를 비활성화하라는 표시를 수신하게 하도록;상기 SCG가 비활성화되는 동안, 상기 제2 기지국의 복수의 신호 품질 측정들을 수행하게 하도록;상기 SCG를 활성화하라는 표시를 수신하게 하도록;상기 SCG를 활성화하라는 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 기지국의 복수의 신호 품질 측정들의 이동 평균을 하나 이상의 신호 품질 임계치들과 비교하게 하도록;상기 비교하는 것에 기초하여, 이전에 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용할지 또는 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 획득할지를 결정하게 하도록; 그리고상기 결정하는 것에 기초하여 상기 제2 기지국과 통신하게 하도록 - 상기 제2 기지국과 통신하는 것은 상기 이전에 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들 또는 상기 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용함 - 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 복수의 신호 품질 측정들의 이동 평균을 비교하는 것은 상기 이동 평균을 하위 임계치 및 상위 임계치와 비교하는 것을 포함하고, 상기 제2 기지국과 통신하는 것은 상기 복수의 신호 품질 측정들 중 둘 이상의 이동 평균이 상기 하위 임계치 초과이고 상기 상위 임계치 미만인 것에 기초하여 상기 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용하여 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 무선 디바이스로 하여금,상기 제1 기지국 또는 상기 제2 기지국으로부터 구성을 수신하게 하도록 추가로 구성되고, 상기 구성은 상기 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 재사용하려고 시도하는 것을 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 네트워크 구성은 상기 하나 이상의 신호 품질 임계치들을 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 무선 디바이스로 하여금,상기 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 획득하라고 결정하는 것에 응답하여 랜덤 액세스 채널(RACH) 절차를 수행하게 하도록 추가로 구성되고, 상기 결정하는 것에 기초하여 상기 제2 기지국과 통신하는 것은 상기 RACH 절차를 완료한 후에 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 결정하는 것은 상기 이전에 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용하라고 결정하는 것을 포함하고, 상기 이전에 저장된 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용하는 것이 실패할 때, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 무선 디바이스로 하여금,상기 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 획득하기 위해 랜덤 액세스 채널(RACH) 절차를 수행하게 하도록; 그리고상기 새로운 하나 이상의 TA 파라미터들을 사용하여 상기 제2 기지국과 통신하게 하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서,셀룰러 네트워크의 하나 이상의 노드들에 의해,무선 디바이스와 통신을 확립하는 단계 - 제1 노드는 상기 무선 디바이스의 마스터 셀 그룹(MCG)에 포함되고, 제2 노드는 상기 무선 디바이스의 2차 셀 그룹(SCG)에 포함되고, 적어도 상기 제2 노드는 상기 셀룰러 네트워크의 하나 이상의 노드들에 포함됨 -;상기 제2 노드를 사용하여 상기 무선 디바이스로부터 업링크 통신을 수신하는 것에 대한 하나 이상의 타이밍 어드밴스(TA) 파라미터들을 유지하는 단계;SCG 활성화 후에 상기 하나 이상의 TA 파라미터들을 재사용할지 여부를 결정하기 위한 구성을 상기 무선 디바이스에 제공하는 단계 - 상기 구성은 상기 하나 이상의 TA 파라미터들을 재사용하려고 시도하는 것을 나타냄 -;제1 시간에, 상기 무선 디바이스에 대해 상기 SCG를 비활성화하는 단계;제2 시간에, 상기 무선 디바이스에 대해 상기 SCG를 활성화하는 단계 - 상기 무선 디바이스는 상기 구성에 기초하여 상기 하나 이상의 TA 파라미터들을 재사용할지 여부를 결정하도록 구성됨 -; 및상기 제2 노드를 사용하여 상기 무선 디바이스와 통신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 통신하는 단계는, 상기 무선 디바이스가 상기 하나 이상의 TA 파라미터들을 재사용하라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 무선 디바이스와 랜덤 액세스 채널(RACH) 절차를 수행하지 않고 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 무선 디바이스가 상기 하나 이상의 TA 파라미터들을 재사용하지 말라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 무선 디바이스와 랜덤 액세스 채널(RACH) 절차를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 네트워크 구성은 상기 무선 디바이스가 상기 제2 기지국의 하나 이상의 신호 품질 측정들과 비교하기 위한 적어도 제1 임계치를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1 노드는 상기 구성을 상기 무선 디바이스에 제공하는 단계를 수행하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PALLE VENKATA, Naveen Kumar R.</engName><name>팔레 벤카타, 나빈 쿠마르 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 차오양 디스트릭트 지앙구...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Fangli</engName><name>수, 팡리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dawei</engName><name>장, 다웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 차오양 디스트릭트 지앙구...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Haijing</engName><name>후, 하이징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 차오양 디스트릭트 지앙구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yuqin</engName><name>첸, 위친</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1011291-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1011919-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0147902-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031245.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934597befd073390bc4611c4787365419eb3eefde0898782db04f7f4a61c79753675405aa08cf670da5ad9dadce0b5811e39d39ec3d2224d48</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2ee642dac2202888933b58ea502b1c6d555ba8483a1e2e360fee82f9f1fdd5fba08779b22775c1174f08802ce713e6a4b3d22bae212d122c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>