<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:10.1710</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022785</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 입체 디스플레이 장치에 입체 이미지를 표시하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR DISPLAYING A STEREOSCOPIC IMAGE ON AN AUTOSTEREOSCOPIC DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.05</openDate><openNumber>10-2025-0117694</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/305</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/366</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/117</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법에 관한 것이며, 입체 이미지의 렌더링은 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 시청자의 시청 위치를 고려하여 시청자가 3D 장면에 대한 자신의 시청 위치에 대응하는 관점에서 3D 장면을 경험하게 한다. 본 발명의 방법에서, 동공이 아닌 안구 중앙에서 렌더링이 수행된다. 이는 시청자의 눈의 도약 운동이 우회되어 이미지 렌더링에 영향을 미치지 않으므로, 시스템 지연으로 인해 도약 운동이 너무 빨라 적시에 고려되지 않는 문제를 해결하게 한다. 본 발명의 방법은 안구의 도약 운동 직후에도 시청자가 의도된 입체 이미지를 정확한 방식으로 경험하게 한다. 본 발명은 또한, 그러한 방법을 수행하도록 구성된 자동 입체 디스플레이 장치에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024123179</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/NL2023/050644</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 입체 이미지가 시청자의 좌안으로 보는 좌안 이미지와 시청자의 우안으로 보는 우안 이미지로 구성되는, 자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법으로서,상기 방법은- 3D 장면을 나타내는 3D 장면 데이터 제공하는 단계;- 시청자가 3D 장면에 대한 자신의 시청 위치에 대응하는 관점으로 경험할 수 있도록, 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 시청자의 시청 위치를 고려하여, 3D 장면 데이터로부터 좌안 이미지와 우안 이미지를 생성함으로써 3D 장면 데이터로부터 입체 이미지를 렌더링하는 단계를 포함하며;상기 방법은- 자동 입체 디스플레이 장치에 대해 시청자의 좌안에서 좌측 렌더링 지점의 위치를 정의하는 단계;- 자동 입체 디스플레이 장치에 대해 시청자의 우안에서 우측 렌더링 지점의 위치를 정의하는 단계로서, 좌측 렌더링 지점뿐만 아니라 우측 렌더링 지점은 시청자의 머리 전체에 대해 고정된 위치를 가지며 각각의 안구의 회전 중심에 위치하거나 그로부터 5.0 mm 이하의 거리에 위치하는, 단계;- 3D 장면 데이터로부터 입체 이미지를 렌더링하기 위해서 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치를 사용하는 단계;- 렌더링된 입체 이미지를 시청자에게 표시하는 단계를 더 포함하는;자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,좌측 렌더링 지점과 우측 렌더링 지점은 각각의 안구 회전 중심으로부터 3.0 mm 이하, 바람직하게는 1.0 mm 이하의 거리에 위치하는,자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치는1) 좌측 렌더링 지점 및 우측 렌더링 지점 이외의 시청자의 하나 이상의 얼굴 특징을 식별하는 단계;2) 하나 이상의 얼굴 특징에 대한 좌측 렌더링 지점과 우측 렌더링 지점의 위치를 결정하는 단계;3) 자동 입체 디스플레이 장치에 대해 하나 이상의 얼굴 특징의 위치를 결정하는 단계;4) 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치 및/또는 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치를 결정하기 위해서 2) 단계 및 3) 단계에서 결정된 위치를 사용하는 단계에 의해 결정되는;자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,자동 입체 디스플레이 장치는- 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 우측 렌더링 지점의 위치를 추적하도록 구성된 좌측 렌더링 지점 및 우측 렌더링 지점 추적 시스템; 및- 시청자의 좌안으로 볼 수 있는 좌안 이미지와 시청자의 우안으로 볼 수 있는 우안 이미지를 표시하도록 구성된 디스플레이 부분을 포함하며, 디스플레이 부분은 o 디스플레이 출력을 생성하기 위한 디스플레이 픽셀 요소의 어레이; 및 o 어레이 위에 제공된 렌티큘러 장치를 포함하며, 렌티큘러 장치는 상이한 디스플레이 픽셀 요소로부터 자동 입체 디스플레이 장치의 시야 내에 있는 상이한 공간 위치로 디스플레이 출력을 지향시켜 좌안 이미지와 우안 이미지로 구성되는 입체 이미지를 표시할 수 있는 렌티큘러 렌즈 영역을 포함하는;자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,렌더링된 입체 이미지를 표시하는 단계는 좌안 이미지와 우안 이미지를 디스플레이 픽셀 요소의 어레이로 직조하는(weaving) 단계를 포함하며, 직조하는 단계는- 각각, 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치를 고려하여, 좌안 이미지에 대한 픽셀 출력을 생성하는 디스플레이 픽셀 요소를 선택하고 우안 이미지에 대한 픽셀 출력을 생성하는 디스플레이 픽셀 요소를 선택하는 단계;- 입체 이미지를 표시하기 위해서 선택된 디스플레이 픽셀 요소를 그에 따라 제어하는 단계를 포함하는;자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 복수 회, 예를 들어 적어도 10회, 적어도 100회, 적어도 1,000회 또는 적어도 10,000회 반복되는,자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 초당 적어도 50회, 바람직하게는 초당 55 내지 150회 범위의 빈도로 반복되는,자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 자동 입체 디스플레이 장치의 지연 시간을 보상하는 단계를 포함하는,자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은- 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점 및/또는 우측 렌더링 지점의 속도 및/또는 가속도에 대한 데이터를 획득하는 단계;- 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치를 예측하기 위해서 획득한 데이터를 사용하는 단계;3D 장면 데이터로부터 입체 이미지를 렌더링하고 이를 시청자에게 표시하기 위해서 예측된 위치를 사용하는 단계;선택적으로, 렌더링된 입체 이미지를 표시하기 위해서 예측된 위치를 사용하는 단계를 포함하는;자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,3D 장면 데이터는 인공적으로 만들어진 3D 장면을 나타내는,자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,3D 장면 데이터는 실세계의 3D 장면을 나타내는,자동 입체 디스플레이 장치의 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하기 위한 자동 입체 디스플레이 장치로서,- 좌측 렌더링 지점 및 우측 렌더링 지점 추적 시스템으로서, o 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 시청자의 좌측 안구에 있는 좌측 렌더링 지점의 위치; 및 o 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 시청자의 우측 안구에 있는 우측 렌더링 지점의 위치를 추적하도록 구성되며, 좌측 렌더링 지점뿐만 아니라 우측 렌더링 지점은 시청자의 머리 전체에 대해 고정된 위치를 가지며 각각의 안구의 회전 중심에 위치하거나 그로부터 5.0 mm 이하의 거리에 위치하는, 렌더링 지점 추적 시스템;- 시청자의 좌안으로 볼 수 있는 좌안 이미지와 시청자의 우안으로 볼 수 있는 우안 이미지를 표시하도록 구성된 디스플레이 부분으로서, o 디스플레이 출력을 생성하기 위한 디스플레이 픽셀 요소의 어레이, 및 o 어레이 위에 제공된 렌티큘러 장치를 포함하며, 렌티큘러 장치는 상이한 디스플레이 픽셀 요소로부터 자동 입체 디스플레이 장치의 시야 내에 있는 상이한 공간 위치로 디스플레이 출력을 지향시켜 좌안 이미지와 우안 이미지로 구성되는 입체 이미지를 표시할 수 있는 렌티큘러 렌즈 영역을 포함하는, 디스플레이 부분;- 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 시청자의 시청 위치를 고려하여 3D 장면 데이터로부터 입체 이미지를 렌더링함으로써, 시청자가 3D 장면을 3D 장면과 관련된 자신의 시청 위치에 대응하는 관점으로 경험하게 하도록 구성된 렌더링 모듈로서,렌더링 모듈은 입체 이미지를 렌더링하기 위해서 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치를 사용하도록 추가로 구성되는, 렌더링 모듈을 포함하는;시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하기 위한 자동 입체 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,자동 입체 디스플레이 장치는 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치를 예측하도록 구성된 지연 보상 모듈을 더 포함하며, 렌더링 모듈은 입체 이미지를 렌더링하기 위해서 예측된 위치를 사용하도록 구성되는,시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하기 위한 자동 입체 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,자동 입체 디스플레이 장치는- 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점과 우측 렌더링 지점 이외에, 시청자의 하나 이상의 얼굴 특징의 위치를 결정하도록 구성되며,- 하나 이상의 얼굴 특징에 대한 좌측 렌더링 지점과 우측 렌더링 지점의 위치를 나타내는 저장된 데이터가 포함된 메모리를 포함하는,시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하기 위한 자동 입체 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,- 각각, 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 좌측 렌더링 지점의 위치와 자동 입체 디스플레이 장치에 대한 우측 렌더링 지점의 위치를 고려하여, 좌안 이미지에 대한 픽셀 출력을 생성하는 디스플레이 픽셀 요소를 선택하고 우안 이미지에 대한 픽셀 출력을 생성하는 디스플레이 픽셀 요소를 선택하고;- 입체 이미지를 시청자에게 표시하기 위해서 선택된 디스플레이 픽셀 요소를 그에 따라 제어함으로써;좌안 이미지와 우안 이미지를 디스플레이 픽셀 요소 어레이에 직조하도록 구성된 직조 모듈을 포함하는;시청자에게 3D 장면의 입체 이미지를 표시하기 위한 자동 입체 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드, 엔엘-**** 엘엠 벨트호벤, 드 런 ****</address><code>520220656799</code><country>네덜란드</country><engName>Dimenco Holding B.V.</engName><name>디멘코 홀딩 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 **** 엘...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>CAARLS, Jurjen</engName><name>칼스, 유르옌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 엘...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DE JONG, Pieter Wilhelmus Theodorus</engName><name>드 종, 피터 빌헬무스 테오도루스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, 영진벤처빌딩 *층 라온국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920020001502</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hae Joong</engName><name>김해중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2033691</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0766902-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0117834-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022785.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b6630504896fe57ba216d125d358890166b75891bbb358482714909264e95fa9f2f58152433741d53d138a105414927b83baa696e57a8d9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf33d96ad540ec4eb53a6177f469a3b1be784116fdfd3a8cd2745f68eec122f00517f4cc4174631bb9c5507c96f2f0acbadb4684bde0dbff23</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>