<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:37.437</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008411</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>골프 시뮬레이터 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>GOLF SIMULATOR SYSTEM AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.04.18</openDate><openNumber>10-2025-0052403</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 69/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하여, 실제 골프 코스가 메모리에 저장된 컴퓨팅 시스템, 프로젝터 및 스크린을 포함하는 골프 시뮬레이터를 제공하는 단계; 컴퓨팅 시스템으로 메모리에 저장된 실제 골프 홀의 시뮬레이션을 스크린에 투영하여, 실제 골프 홀을 시뮬레이션하는 시뮬레이션된 골프 홀을 제공하는 단계; 및 하나 이상의 골프 샷의 시뮬레이션 후에 공의 위치를 표시하기 위해 하나 이상의 라이트를 사용하는 단계를 포함하는 방법, 시스템 및 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044584</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072643</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,골프 코스(golf courses)가 메모리에 저장된 컴퓨팅 시스템, 프로젝터 및 스크린을 포함하는 골프 시뮬레이터를 제공하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템으로 메모리에 저장된 상기 골프 코스의 골프 홀(golf hole)의 시뮬레이션을 상기 스크린에 투영하여, 상기 골프 홀을 시뮬레이션하는 시뮬레이션된 골프 홀을 제공하는 단계;하나 이상의 센서에 기반하여 상기 시뮬레이션된 골프 홀에서 티 박스(tee box)로부터 타격된(hit) 골프 공의 포지션을 결정하는 단계;상기 결정된 포지션이 퍼팅 표면(putting surface)에 있는지 결정하는 단계;상기 퍼팅 표면을 조정하여 상기 골프 홀과 연관된 퍼팅 표면을 나타내는 단계;상기 결정된 포지션이 상기 퍼팅 표면에 있는 것에 응답하여, 상기 퍼팅 표면에 상기 결정된 포지션을 표시하기 위한 라이트(light)들의 세트를 선택하는 단계; 및상기 선택된 라이트들의 세트를 활성화하기 위한 명령(instruction)을 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 골프 시뮬레이터 및 상기 퍼팅 표면은 경기장(arena)에 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 골프 공의 포지션이, 페어웨이(fairway) 포지션, 러프(rough) 포지션 및 페어웨이 벙커(fairway bunker) 포지션 중, 하나인지 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,티 박스 영역, 페어웨이 영역, 러프 영역 및 모래 영역을 포함하는 골프 공 시뮬레이션 티 박스를 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 결정된 골프 공 포지션이 페어웨이 포지션인 경우, 상기 골프 공을 상기 페어웨이 영역에 배치하는 단계;상기 골프 공 포지션이 러프 포지션인 것으로 결정되는 경우, 상기 골프 공을 상기 러프 포지션에 배치하는 단계; 및상기 골프 공 포지션이 페어웨이 벙커 포지션인 것으로 결정되는 경우, 상기 골프 공을 상기 모래 영역에 배치하는 단계중 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 치핑 표면(chipping surface)을 조정하여 메모리에 저장된 상기 골프 코스의 상기 골프 홀과 연관된 치핑 표면을 나타내는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 치핑 표면은 경기장 내에 위치되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,(i) 상기 골프 공의 포지션이 그린(green)으로부터 문턱값 거리 미만이고,  그리고 (ii) 상기 골프 공의 포지션이 상기 퍼팅 표면에 있지 않다고 결정하는 단계;(i) 상기 골프 공의 포지션이 그린으로부터 문턱값 거리 미만이고, 그리고 (ii) 상기 골프 공의 포지션이 상기 퍼팅 표면에 있지 않다고 결정하는 단계에 응답하여, 상기 치핑 표면에 상기 결정된 포지션을 표시하기 위한 라이트들의 세트를 선택하는 단계; 및상기 선택된 라이트들의 세트를 활성화하기 위한 명령을 제공하여 상기 치핑 표면의 일 부분을 조명하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 시뮬레이터와 상기 퍼팅 표면을 사용하는 플레이어들의 디지털 미디어 콘텐트(digital media content)를 텔레비전 또는 컴퓨팅 디바이스에 배포하는(distributing) 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 골프 홀에서 상기 티 박스로부터 타격된 상기 골프 공은, 상기 스크린으로부터 20 야드를 초과하는 거리로부터 타격되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 티 박스로부터 타격된 상기 골프 공이 상기 스크린을 타격한 위치를 나타내는 공 위치를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,골프 코스가 메모리에 저장된 컴퓨팅 시스템, 프로젝터 및 스크린을 포함하는 골프 시뮬레이터를 제공하는 단계;상기 스크린에 근접한 골프 공을 타격하기 위한 티 박스 영역, 페어웨이 영역, 러프 영역 및 모래 영역을 제공하는 단계;상기 스크린에 대해(relative to) 상기 티 박스 영역, 상기 페어웨이 영역, 상기 러프 영역 및 상기 모래 영역을 이동시키기 위해, 상기 컴퓨팅 시스템에 결합된 셔틀 메커니즘을 제공하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템으로 메모리에 저장된 상기 골프 코스의 골프 홀의 시뮬레이션을 상기 스크린에 투영하여 상기 골프 홀을 시뮬레이션하는 시뮬레이션된 골프 홀을 제공하는 단계; 하나 이상의 센서에 기반하여, 티 박스로부터 상기 골프 공이 타격된 후 시뮬레이션된 골프 공 포지션이 상기 골프 홀의 페어웨이, 러프 또는 페어웨이 벙커에 위치되는지 결정하는 단계;상기 시뮬레이션된 골프 공 포지션이 페어웨이에 위치된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 셔틀 메커니즘을 사용하여 상기 스크린에 대해 상기 페어웨이 영역을 포지셔닝하는 단계;상기 시뮬레이션된 골프 공 포지션이 러프에 위치된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 셔틀 메커니즘을 사용하여 상기 스크린에 대해 상기 러프 영역을 포지셔닝하는 단계; 및상기 시뮬레이션된 골프 공 포지션이 상기 페어웨이 벙커에 위치된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 셔틀 메커니즘을 사용하여 상기 스크린에 대해 상기 모래 영역을 포지셔닝하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,컴퓨팅 디바이스에서 페어웨이 영역, 러프 영역 또는 모래 영역을 선택하는 것, 및 상기 골프 공의 상기 결정된 포지션에 기초하여 페어웨이 영역, 러프 영역 또는 모래 영역을 선택하는 것의 선택지(choice)를 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항 또는 제13 항에 있어서,상기 골프 공 포지션이 퍼팅 표면에 있는지 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 퍼팅 표면에서 상기 결정된 포지션에 대응하는 위치의 상기 퍼팅 표면에 라이트를 조명하기 위한 명령을 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 퍼팅 표면이 메모리에 저장된 상기 골프 코스의 상기 골프 홀과 연관된 퍼팅 표면을 시뮬레이션하도록 상기 퍼팅 표면을 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 퍼팅 표면으로부터의 거리에 기초한 문턱값 거리를 설정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 골프 공 포지션이 상기 문턱값 거리 미만인지 또는 초과인지 결정하고, 상기 결정된 포지션이 상기 문턱값 거리 미만인 경우, 상기 골프 공 포지션을 표시하기 위한 하나 이상의 라이트를 선택하는 단계; 및상기 하나 이상의 라이트를 활성화하여 상기 골프 공 포지션에 대응하는 치핑 영역의 일 부분을 조명하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 골프 공 포지션이 상기 문턱값 거리를 초과한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 골프 공 포지션에 대응하는 페어웨이 영역, 러프 영역 및 모래 영역 중, 하나를 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서,상기 시뮬레이터와 상기 퍼팅 표면을 사용하는 플레이어들의 디지털 미디어 콘텐트를 텔레비전 또는 컴퓨팅 디바이스에 배포하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 골프 경기를 위한 시스템으로서,골프 공을 타격하기 위한 제1 골프 영역 - 상기 제1 골프 영역은 티 박스 영역, 페어웨이 영역, 러프 영역 및 모래 영역 중, 하나 이상을 포함함 -;치핑 영역 및 퍼팅 영역을 포함하는 제2 골프 영역;상기 제1 골프 영역으로부터 타격된 골프 공의 포지션을 결정하기 위한 적어도 하나의 센서;상기 골프 공의 결정된 포지션에 기초하여 티 박스 영역, 페어웨이 영역, 러프 영역 및 모래 영역을 이동시키기 위해, 컴퓨팅 시스템, 티 박스 영역, 페어웨이 영역, 러프 영역 및 모래 영역에 결합된 셔틀 메커니즘;상기 제2 골프 영역에서 빛을 조명하기 위한 라이트;상기 제1 골프 영역으로부터 타격된 상기 골프 공의 포지션과 이미지를 투영하기 위한 프로젝터;상기 제1 골프 영역에서, 상기 투영된 이미지를 디스플레이하고, 상기 제1 골프 영역에서 타격된 골프 공을 리시브(receive)하기 위한 스크린; 및하나 이상의 컴퓨터와, 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금, 상기 프로젝터를 사용하여 메모리에 저장된 골프 코스의 이미지를 상기 스크린에 디스플레이하는 것; 상기 적어도 하나의 센서에 기반하여, 상기 스크린에 투영되고 있는 시뮬레이션된 골프 홀에서의, 상기 제1 골프 영역에서 타격된 골프 공의 포지션을 결정하는 것; 상기 결정된 골프 공 포지션이 페어웨이, 러프, 페어웨이 벙커, 치핑 및 퍼팅 중, 하나인지 결정하는 것; 상기 결정된 포지션이 페어웨이인 경우 상기 셔틀메커니즘을 사용하여 상기 스크린에 대해 상기 페어웨이 영역을 포지셔닝하는 것; 상기 결정된 포지션이 러프인 경우 상기 셔틀 메커니즘을 사용하여 상기 스크린에 대해 상기 러프 영역을 포지셔닝하는 것; 상기 결정된 포지션이 페어웨이 벙커인 경우 상기 셔틀메커니즘을 사용하여 상기 스크린에 대해 상기 모래 영역을 포지셔닝하는 것; 및 상기 제2 골프 영역에서 상기 결정된 골프 공의 포지션에 대응하는 상기 제2 골프 영역에 상기 라이트를 조명하는 것을 포함하는 작업을 수행하게 하도록 작동 가능한 명령이 저장된 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는 컴퓨팅 시스템을 포함하는 골프 경기를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서,골프 플레이 표면(golf playing surface)에서 골프 공의 위치를 결정하는 단계 - 상기 골프 플레이 표면은 구성 가능한(configurable) 퍼팅 표면 및 상기 구성 가능한 퍼팅 표면의 적어도 일 부분을 둘러싸는 치핑 표면을 포함함 -; 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는(not occluded) 하나 이상의 광원을 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 광원을 활성화하여 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치에 빛을 지향시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 구성 가능한 퍼팅 표면은, 골프 퍼팅 표면의 윤곽을 시뮬레이션하도록 상기 구성 가능한 퍼팅 표면의 윤곽을 조정하기 위한 하나 이상의 액추에이터를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 하나 이상의 광원을 식별하는 단계는,상기 구성 가능한 퍼팅 표면의 현재 구성을 결정하는 단계; 및상기 구성 가능한 퍼팅 표면의 상기 현재 구성을 사용하여, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 상기 하나 이상의 광원을 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 하나 이상의 광원을 식별하는 단계는,상기 골프 플레이 표면에서 한 명 이상 플레이어가 서 있을 수 있는 곳을 나타내는, 한 명 이상 플레이어의 위치를 예측하는 단계; 및(i) 상기 한 명 이상 플레이어의 상기 예측된 위치 및 (ii) 상기 구성 가능한 퍼팅 표면에서의 홀의 위치를 사용하여, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 상기 하나 이상의 광원을 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 하나 이상의 광원을 식별하는 단계는,상기 구성 가능한 퍼팅 표면의 현재 구성을 결정하는 단계;  상기 구성 가능한 퍼팅 표면의 상기 현재 구성을 사용하여 데이터베이스를 쿼리하는(querying) 단계; 및상기 데이터베이스를 쿼리하는 단계로부터 획득된 데이터에 기초하여, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 상기 하나 이상의 광원을 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 하나 이상의 광원을 식별하는 단계는,제1 광원을 활성화하는 단계; 및상기 제1 광원의 반사 데이터(reflected data)를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 반사 데이터를 사용하여, 상기 제1 광원이 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 제1 광원을, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 상기 하나 이상의 광원 중 하나로서 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서,상기 반사 데이터를 사용하여, 상기 제1 광원이 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려진다고 결정하는 단계; 및또 다른 광원을, 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 상기 하나 이상의 광원 중 하나로서 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원을 활성화하여 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치에 빛을 지향시키는 단계는,(i) 상기 하나 이상의 광원 중 하나 이상을 이동시키고, 그리고 (ii) 상기 하나 이상의 광원 중 하나 이상을 이동시킨 후, 상기 하나 이상의 광원을 활성화하여 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치에 빛을 지향시키도록 구성되는 지시(command)를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22 항 또는 제23 항에 있어서,상기 골프 플레이 표면에서 제2 골프 공의 제2 위치를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 광원이 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 제2 위치로부터 가려지지 않는 것을 식별하는 단계; 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 위치로부터 가려지지 않는 하나 이상의 상이한 광원을 식별하는 단계; 및(i) 상기 하나 이상의 광원을 활성화하여 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 제2 위치에 빛을 지향시키고, 그리고 (ii) 상기 하나 이상의 상이한 광원을 활성화하여 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 제2 위치에 빛을 지향시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 하나 이상의 광원이 둘 이상 광원들의 세트 중에서 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 제2 위치로부터 가려지지 않는 유일한 하나 이상의 광원이라고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22 항 또는 제23 항에 있어서,상기 골프 플레이 표면에서 제2 골프 공의 제2 위치를 결정하는 단계; 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 제2 위치로부터 가려지지 않는 하나 이상 광원의 제2 세트를 식별하는 단계; 및상기 하나 이상 광원의 제2 세트를 활성화하여 상기 골프 플레이 표면에서의 상기 제2 위치에 빛을 지향시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 하나 이상 광원의 제2 세트는 상기 하나 이상의 광원과는 상이한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 골프 플레이 표면에서 상기 골프 공의 위치를 결정하는 단계는,골프 시뮬레이터를 사용하여 타격된 골프 공의 시뮬레이션된 포지션을 나타내는 데이터를 획득하는 단계; 및상기 골프 플레이 표면에서의 상기 골프 공의 위치를, 상기 골프 공의 시뮬레이션된 포지션으로서 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원은, 상기 구성 가능한 퍼팅 표면을 둘러싸는 벽 상에 장착되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원은, 50 피트 미만의 높이로 상기 구성 가능한 퍼팅 표면을 둘러싸는 상기 벽 상에 장착되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 광원은 자극된 방사선의 방출에 의해 광 증폭(light amplification)을 수행하는 디바이스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제1 항, 제12 항 및 제22 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령으로 인코딩된 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 하나 이상의 컴퓨터와, 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금, 제1 항, 제12 항 및 제22 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 작동 가능한 명령이 저장된 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 플로리다 *****, 윈터 파크, 사우스 올란도 애브뉴 ***, 슈트 제이</address><code>520230113541</code><country>미국</country><engName>TMRW Sports, Inc.</engName><name>티엠알더블유 스포츠, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 플로리다 ***** 윈터 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MACAULAY, Andrew</engName><name>매컬레이 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다 ***** 윈터 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ARMSTRONG, Scott</engName><name>암스트롱 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다 ***** 윈터 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCCARLEY, Michael M.</engName><name>맥칼리 마이클 엠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/399,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0288651-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0050425-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008411.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93717cb67b4b52e810b5dc5dd9fa8817ae1c235528c05aefdc25ad8853266837941f8876557d9833e76d03b67632e61e0fa033038015d4deff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdf16d1ed973aee0dd6b4fe075175ea2eb8cf50b8697c7c3ce7fb7c8acddd230300096d4c860c4629a48765b99e3db14bd404da2fc03de389</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>