<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:29.229</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014573</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇으로 전달되는 카테터로 폐 종양을 치료하기 위한 시스템, 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, DEVICES AND METHODS FOR TREATING LUNG TUMORS WITH A ROBOTICALLY DELIVERED CATHETER</inventionTitleEng><openDate>2023.06.30</openDate><openNumber>10-2023-0097033</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 폐 조직의 표적 부위를 치료하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 표적 부위에 배치된 카테터의 원위 부위에서 전도성 유체 공급원과 전도성 유체 출구 사이에 개재되도록 구성되고, 전도성 유체 출구는 폐 조직의 표적 부위에 또는 그 부근에 위치가능한 유량 조절기-여기서 유량 조절기는 유체 공급원으로부터 나와 전도성 유체 출구를 통해 표적 부위로 전달되는 전도성 유체의 유량 또는 볼러스 양을 제어하도록 추가로 구성됨-; 카테터의 원위 부위에 장착된 절제 전극; 유량 조절기를 제어하도록 구성되고 절제 에너지 공급원으로부터 절제 전극으로 전달되는 전력을 제어하도록 구성된 컨트롤러를 포함하되, 상기 컨트롤러는 제어 파라미터 값 중 하나 이상을 수신하고; 절제 에너지 공급원으로부터 절제 전극으로의 전력 전달을 제어하며; 전력이 절제 전극으로 전달되는 동안, 전도성 유체 출구에 전달되는 전도성 유체의 유량을 조정하기 위해 유량 조절기를 제어함으로써 표적 부위의 온도를 제1 온도 범위 내에 유지하고; 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 양을 결정하며; 임계 부피에 도달하는 전도성 유체의 양에 대응하여, 전도성 유체의 전도성 유체 출구로의 유량을 중단하고; 전도성 유체의 전도성 유체 출구로의 유량의 중단 동안, 절제 전극에 전달되는 전력을 조정함으로써 표적 부위의 온도를 제2 온도 범위 이내로 유지하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022067146</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052121</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 폐 조직의 표적 부위의 치료를 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 폐 조직의 상기 표적 부위에 또는 그 부근에 위치가능한 전도성 유체 출구와 전도성 유체 공급원 사이에 개재되도록 구성된 적어도 하나의 유량 조절기-여기서, 상기 유량 조절기는 상기 유체 공급원으로부터 나오고 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 유량 또는 볼러스(bolus) 양을 제어하도록 추가로 구성됨-; 상기 유량 조절기 및 적어도 하나의 센서-여기서, 상기 적어도 하나의 센서는 물리적 특성을 나타내는 적어도 하나의 제어 파라미터에 의해 취해진 값을 감지하도록 구성되고, 상기 물리적 특성은 폐 조직의 표적 부위에 또는 그 부근에 존재하는 물질의 온도(T), 압력(p), 전기 임피던스(Z), 또는 전기 전도도(C) 중 하나임-와 통신적으로 연결가능한 컨트롤러를 포함하며; 상기 컨트롤러는- 상기 센서로부터 상기 제어 파라미터의 감지된 값을 나타내는 신호를 수신하는 단계;- 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 감지된 값에 기초하여 상기 유량 조절기를 제어하는 단계를 실행하도록 구성되되,상기 유량 조절기를 제어하는 단계는 ｏ 고 전달 모드에서 상기 유량 조절기를 제어하는 단계, ｏ 저 전달 모드에서 상기 유량 조절기를 제어하는 단계를 포함하는 제어 사이클을 실행하는 단계를 포함하고,상기 고 전달 모드에서는:  ・ 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 상기 유량이 설정된 고 유량 이상이거나,  ・ 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 상기 볼러스 양이 설정된 고 볼러스 양 이상이고,상기 저 전달 모드에서는:  ・ 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 상기 유량이 상기 설정된 고 유량보다 더 적은 설정된 저 유량 이하이거나,  ・ 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 상기 볼러스 양이 상기 설정된 고 볼러스 양보다 더 적은 설정된 저 볼러스 양 이하인,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 저 전달 모드에서는: ・ 상기 전도성 유체 출구에 전달되는 전도성 유체의 상기 유량이 상기 설정된 고 유량의 50%보다 더 낮은 설정된 저 유량 이하이거나, ・ 상기 전도성 유체 출구에 전달되는 전도성 유체의 상기 볼러스 양이 상기 설정된 고 볼러스 양의 50%보다 더 적은 설정된 저 볼러스 양 이하인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 저 전달 모드에서는, 상기 설정된 저 유량이 0 내지 5 ml/min이거나, 상기 설정된 저 볼러스 양이 0 내지 10 ml인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 고 전달 모드에서는, 상기 설정된 고 유량이 2 내지 16 ml/min이거나 상기 설정된 고 볼러스 양이 0.3 내지 60 ml인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유량 조절기를 제어하는 단계는 상기 제어 사이클을 반복적으로 실행하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐 조직의 상기 표적 부위에 위치가능하고 절제 공급원에 연결가능한 적어도 하나의 절제 요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 폐의 기도 통로를 통해 전진하도록 구성된 적어도 하나의 가요성 샤프트를 포함하고, 상기 폐 조직의 상기 표적 부위에 위치가능한 활성 부분을 가지며, 적어도 하나의 절제 요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 센서를 포함하고, 상기 센서는 상기 폐 조직의 상기 표적 부위에 위치가능하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제6항 및 제8항 중 어느 한 항과 조합된 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 가요성 샤프트의 상기 활성 부분에 의해 운반되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제6항 및 제8항 중 어느 한 항과 조합된 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 가요성 샤프트의 상기 활성 부분을 둘러싸는 용적에 상응하여 위치되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 적어도 하나의 제어 파라미터에 의해 취해진 값을 감지하도록 구성되고, 상기 물리적 특성은 상기 활성 부분을 둘러싸는 용적 내에 존재하는 물질의 온도, 압력, 전기 임피던스, 또는 전기 전도성 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 유체 공급원과 유체 연통하도록 배치되도록 구성된 상기 전도성 유체 출구를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항 및 제12항에 있어서, 상기 전도성 유체 출구는 상기 가요성 샤프트 활성 부분에 의해 운반되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항 및 제12항에 있어서, 상기 전도성 유체 출구는 상기 활성 부분을 둘러싸는 상기 용적에 상응하여 위치되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제6항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 절제 공급원과 연결가능하고, 절제 에너지를 상기 적어도 하나의 절제 요소로 전달하기 위해 상기 절제 에너지 공급원을 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 컨트롤러는 다음의 상기 단계를 실행하도록 추가로 구성되는, 시스템: 상기 컨트롤러가 상기 절제 에너지 공급원에게 절제 에너지를 상기 적어도 하나의 절제 요소로 전달하도록 명령하는 동안- 상기 센서로부터 상기 제어 파라미터의 감지된 값을 나타내는 신호를 수신하는 단계, 및 - 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 감지된 값에 기초하여 상기 유량 조절기를 제어하고, 상기 제어 사이클을 실행, 선택적으로 반복 실행하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제7항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트에 의해 운반되고 상기 적어도 하나의 절제 요소를 상기 절제 공급원으로 전기적으로 연결하도록 조정된 전기 커넥터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 사이클은 - 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 감지된 값이 설정된 저 임계값(T_Low) 미만인지 확인하는 단계를 포함하고, 상기 유량 조절기를 저 전달 모드로 제어하는 단계는 상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 저 임계값(T_Low) 미만에 속하는 경우에 실행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 사이클은 - 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 감지된 값이 설정된 고 임계값(T_High, Z_High)을 초과하는지 확인하는 단계를 포함하고, 상기 유량 조절기를 고 전달 모드로 제어하는 단계는 상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 고 임계값(T_High, Z_High)을 초과하는 경우에 실행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 사이클은 - 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 감지된 값이 설정된 저 임계값(T_Low) 미만인지 주기적으로 확인하는 단계, - 상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 저 임계값(T_Low) 미만일 때 상기 유량 조절기를 고 전달 모드에서 저 전달 모드로 전환하는 단계를 포함하며; - 선택적으로, 상기 주기적으로 확인하는 단계는 초당 적어도 10회 실행되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 사이클은 - 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 감지된 값이 설정된 고 임계값(T_High, Z_High)을 초과하는지 주기적으로 확인하는 단계, - 상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 고 임계값(T_High, Z_High)을 초과할 때 상기 유량 조절기를 저 전달 모드에서 고 전달 모드로 전환하는 단계를 포함하며; - 선택적으로, 상기 주기적으로 확인하는 단계는 초당 적어도 10회 실행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 동일한 치료 세션 동안 상기 제어 사이클을 복수 회 반복하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 컨트롤러는 개별적인 시간 간격 동안 고 전달 모드 또는 저 전달 모드에서 상기 유량 조절기를 제어하도록 구성되고, 상기 개별적인 시간 간격의 지속기간은 트리거링 이벤트의 감지에 의해 사전결정되거나 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 컨트롤러는 트리거링 이벤트의 감지에 의해 상기 시간 간격의 지속기간을 결정하도록 구성되며, 상기 트리거링 이벤트의 감지는 다음 중 하나 이상을 포함하는, 시스템:- 상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 설정된 초고 임계값(T_Overheat)을 초과하는 것의 감지,- 상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 상기 설정된 고 임계값(T_High, Z_High)을 초과하는 것의 감지,- 상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 설정된 저 임계값(T_Low) 미만인 것의 감지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 또는 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 유량 조절기가 고 전달 모드로 조정되는 시간 간격에 의해 삽입되는 저 전달 모드로 상기 유량 조절기가 조정되는 복수의 시간 간격을 포함하는 동일한 치료 세션을 실행하도록 구성되어, 상기 파라미터의 상기 감지된 값을 제어 하에 유지하면서 상기 치료 세션에 걸쳐 전달되는 전도성 유체의 전체 양을 감소시키는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유량 조절기를 저 전달 모드로 제어하는 단계는 - 상기 유량 조절기를, 구체적으로 1 내지 10초에 포함되는 저 전달 시간 간격(저 유량 시간(Flow Low Time)) 동안 상기 전도성 유체 출구로의 전도성 유체의 상기 유량이 상기 설정된 저 유량 이하로 유지하도록 조정하는 단계; 또는 - 상기 유량 조절기를, 구체적으로 1 내지 10초에 포함되는 저 전달 시간 간격(저 유량 시간) 내에 상기 설정된 저 볼러스 양 이하의 상기 볼러스 양의 전도성 유체를 상기 전도성 유체 출구로 전달하도록 조정하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 사이클은 상기 저 전달 시간 간격의 만료 후에 선택적으로 실행되는 서브루틴을 포함하고, 상기 서브루틴은 - 상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 상기 설정된 저 임계값(T_Low) 미만 또는 초과인지 확인하는 추가 단계,- 상기 확인하는 추가 단계에서 감지된 상기 파라미터의 하나 이상의 값이 상기 설정된 저 임계값(T_Low) 미만인 경우, 감소된 값을 상기 설정된 저 유량 또는 상기 설정된 저 볼러스 양으로 할당하는 단계, 및- 상기 설정된 저 유량의 상기 감소된 값 또는 설정된 저 볼러스 양의 상기 감소된 값을 사용하여 상기 유량 조절기를 저 전달 모드로 반복 제어하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유량 조절기를 고 전달 모드로 제어하는 단계는 - 상기 유량 조절기를, 구체적으로 1 내지 30초에 포함되는 고 전달 시간 간격(고 유량 시간(Flow High Time)) 동안 상기 전도성 유체 출구로의 전도성 유체의 상기 유량을 상기 설정된 고 유량 이상으로 유지하도록 조정하는 단계; 또는- 상기 유량 조절기를, 구체적으로 1 내지 30초에 포함되는 고 전달 시간 간격(고 유량 시간) 내에 상기 설정된 고 볼러스 양 이상의 볼러스 양의 전도성 유체를 상기 전도성 유체 출구에 전달하도록 조정하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 사이클은 상기 고 전달 시간 간격의 만료 후에 선택적으로 실행되는 서브루틴을 포함하고, 상기 서브루틴은 - 상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 상기 설정된 저 임계값(T_Low) 미만 또는 초과인지 확인하는 추가 단계,- 상기 확인하는 추가 단계에서 감지된 상기 파라미터의 하나 이상의 값이 싱기 설정된 저 임계값(T_Low) 초과인 경우, 증가된 값을 상기 설정된 고 유량 또는 상기 설정된 고 볼러스 양으로 할당하는 단계, 및- 상기 설정된 고 유량의 상기 증가된 값 또는 설정된 고 볼러스 양의 상기 증가된 값을 사용하여 상기 유량 조절기를 고 전달 모드로 반복 제어하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 사이클은 상기 감지된 하나 이상의 값이 상기 설정된 저 임계값(T_Low) 미만인지 확인하는 상기 추가 단계가 긍정적으로 통과될 때까지 제29항의 상기 서브루틴을 반복하는 것을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제16항 및 제30항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 제29항의 상기 서브루틴의 사전결정된 횟수의 반복 후에, 상기 감지된 하나 이상의 값이 상기 설정된 저 임계값(T_Low) 미만인지 확인하는 단계가 긍정적으로 통과되지 않는 것으로 결정되는 경우, 절제 에너지를 상기 적어도 하나의 절제 요소로 전달하는 것을 중단하거나 감소시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사이클은 - 상기 하나 이상의 파라미터 값이, 상기 고 임계값(T_High; Z_High)보다 큰 설정된 초고 임계값(T_Over High; Z_Over High)을 초과하는 경우, 안전성 관련 이벤트의 발생을 결정하는 단계를 포함하되;- 안전성 관련 조건이 결정되면,  o 상기 절제 에너지 공급원으로 공급되는 전력을 일시적으로 하향 조정하고/하향 조정하거나 o 상기 유량 조절기를 초고 전달 모드(very high delivery mode)로 제어하되, 상기 초고 전달 모드에서, 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 상기 유량이 상기 설정된 고 유량보다 더 큰 설정된 초고 유량 이상이거나, 또는 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 상기 볼러스 양이 상기 고 볼러스 양보다 더 큰, 설정된 초고 볼러스 양 이상인,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제6항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 치료 세션의 주요 부분에 걸쳐, 선택적으로 상기 전체 치료 세션에 걸쳐 상기 절제 에너지 공급원에 의해 공급되는 전력을 20 내지 200 W에 포함되는 범위로 유지하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제6항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 선택적으로 상기 전체 치료 세션의 10% 내지 30%에서 지속되는 상기 치료 세션의 초기 부분 동안 상기 절제 에너지 공급원에 의해 공급되는 전력을 초기 값에서 요법(regimen) 값으로 증가시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 치료 세션의 상기 초기 부분에 후속하는 상기 치료 세션의 주요 부분 동안 상기 절제 에너지 공급원에 의해 공급되는 전력을 상기 요법 값으로 유지하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 초기 값은 20 W 내지 80 W에 포함되고, 상기 요법 값은 40 W 내지 200 W에 포함되며, 추가로 상기 초기 값은 상기 요법 값의 80%보다 더 작고, 선택적으로 상기 요법 값의 50%보다 더 작은, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료 세션은 30초 내지 30분에 포함되는 총 치료 지속기간을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제6항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 치료 지속기간이 만료되었을 때, 상기 절제 에너지 공급원으로부터 전력의 전달을 자동으로 중지하고, 상기 유량 조절기에게 전도성 유체의 전달을 중지할 것을 자동으로 명령하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제22항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 - 상기 치료 세션 동안 전달되는 전도성 유체의 최대 부피가 0.3 ml 내지 60 ml에 포함되고/포함되거나, - 상기 치료 세션 동안 유지되는 전도성 유체의 평균 유량이 0.1 내지 15 ml/min이 되도록 하기 위해 상기 유량 조절기를 제어하도록 구성되며, 구체적으로 상기 컨트롤러는 전달되는 전도성 유체의 상기 최댓값에 도달했을 때, 상기 절제 에너지 공급원으로부터 전력의 전달을 자동으로 중지하도록 및/또는 상기 유량 조절기에게 전도성 유체의 전달을 중지할 것을 자동으로 명령하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항과 조합된 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설정된 고 임계값(T_High)은 상기 설정된 저 임계값(T_Low)보다 더 큰, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항과 조합된 제40항에 있어서, 상기 설정된 초고 임계값(T_Overheat)은 상기 설정된 고 임계값(T_High)보다 더 큰, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물리적 특성은 상기 표적 부위에 존재하는 물질의 온도이며, 구체적으로 본 청구항이 또한 제11항에 의존할 때 상기 물리적 특성은 상기 활성 부분을 둘러싸는 용적에 존재하는 물질의 온도인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 및 제42항에 있어서, 상기 설정된 저 임계값(T_Low)은 60 내지 95°C인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항 중 하나와 조합된 제40항에 있어서, 상기 설정된 고 임계값(T_High)은 75°C 초과 내지 105°C인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 또는 제43항 또는 제44항 중 하나와 조합된 제41항에 있어서, 상기 설정된 초고 임계값(T_Overheat)은 85 내지 115°C인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 절제 에너지 공급원은 고주파 발생기이고, 상기 컨트롤러는 30초 내지 30분의 지속기간 동안 1 내지 200 W, 구체적으로 20 내지 200 W 범위에 포함되는 전력을 가지는 RF를 전달하기 위해 상기 고주파 발생기를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유량 조절기는 - 펌프, 선택적으로 시린지 펌프 또는 연동 펌프 또는 주입 펌프, 또는 - 밸브를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제7항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, - 고장성 식염수 용액을 전달하도록 구성된 전도성 유체 공급원; - 상기 전도성 유체 공급원에 연결가능하고 상기 전도성 유체 출구와 유체 연통하는 유체 포트를 포함하며, 선택적으로, 상기 고장성 식염수 용액은 역상 전이 중합체 및 물을 포함하며, 체온 미만에서 체온으로 전환될 때 더 높은 점도로 전환될 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 고장성 식염수 용액은 하나 이상의 생리학적으로 허용가능한 용질을 포함하고, 하기 식에 따라 계산된 0.8 내지 15 Osm/L의 이론적 오스몰농도를 가지며:(상기 식에서 n은 각각의 용질 분자로부터 해리되는 입자의 수임); 선택적으로 상기 고장성 식염수 용액은 제123항 내지 제146항 중 어느 한 항에 따른 용액인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 고장성 식염수 용액은 3% 내지 30%(w/v) 농도의 염화 나트륨(NaCl)을 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제7항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트는 절제 카테터의 가요성 샤프트인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 절제 카테터는, 상기 가요성 샤프트의 상기 활성 부분에 위치된 상기 전도성 유체 출구와 유체 연통하며 상기 가요성 샤프트의 근위 단부에 있는 유체 포트를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제7항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성 부분은 상기 가요성 샤프트의 원위 단부 부분인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제7항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트 활성 부분에서 또는 그 부근에서, 구체적으로 상기 가요성 샤프트 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 적어도 하나의 공간 폐색기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 공간 폐색기는 전개가능한(deployable) 풍선, 전개가능한 밸브, 전개가능한 스텐트, 또는 테이퍼진(tapered) 샤프트 섹션 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55항에 있어서, 싱기 공간 폐색기는 1 내지 30 mm의 제1 단면 너비, 5 내지 30 mm 범위의 길이를 갖는 전개가능한 폐색 풍선을 포함하며, 상기 폐색 풍선은 확장하여 상기 기도의 일부를 폐색하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제1 단면 너비는 상기 전개가능한 폐색 풍선의 근위 부위에 있고, 1 내지 30 mm 범위의 제2 단면 너비는 상기 풍선의 원위 부위에 있으며, 상기 제1 및 제2 단면 너비 사이의 단면 너비는 상기 제1 및 제2 단면 너비 둘 모두보다 더 작은, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 제1 단면 너비는 상기 전개가능한 폐색 풍선의 근위 부위에 있고, 1 내지 20 mm 범위이고 상기 제1 단면 너비보다 작은 제2 단면 너비는 상기 풍선의 원위 부위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제7항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트를 수용하는 관형 시스(sheath) 또는 기관지경을 포함하며, 적어도 상기 활성 부분, 구체적으로 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분은 상기 관형 시스 또는 기관지경으로부터 나오도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제54항 내지 제58항 중 어느 한 항과 조합된 제59항에 있어서, 상기 공간 폐색기는 상기 관형 시스 또는 기관지경에 의해 운반되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제54항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공간 폐색기는 상기 가요성 샤프트 또는 다른 샤프트에 의해 직접 운반되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제54항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트를 통해 연장되고, 유체 공급원, 선택적으로 액체 공급원 또는 가스 공급원에 연결가능한 근위 단부, 및 상기 풍선의 내부와 유체 연통하는 원위 단부를 갖는 팽창 루멘을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제7항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트는 적어도 상기 근위 부위의 5 cm 및 상기 원위 부위의 5 cm 상에 깊이 마커를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제7항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 폐 용적으로부터 공기를 흡인하기 위해 진공 공급원과 유체 연통하게 배치되도록 구성된 상기 가요성 샤프트 원위 단부 부분에 적어도 하나의 흡입 개구를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제54항 내지 제63항 중 어느 한 항과 조합된 제64항에 있어서, 상기 적어도 하나의 흡입 개구는 상기 공간 폐색기에 대하여 원위에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제54항 내지 제63항 중 어느 한 항과 조합된 제64항에 있어서, 상기 샤프트 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 추가의 공간 폐색기를 포함하며, 구체적으로 상기 추가의 공간 폐색기는 전개가능한 풍선, 전개가능한 밸브, 전개가능한 스텐트 중 하나이고, 상기 적어도 하나의 흡입 개구는 상기 공간 폐색기와 상기 추가의 공간 폐색기 사이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전도성 유체 출구는 상기 공간 폐색기에 대하여 원위에, 또는 상기 공간 폐색기와 상기 추가의 공간 폐색기 사이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제54항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 공간 폐색기에 대하여 원위에, 또는 상기 공간 폐색기와 추가의 상기 공간 폐색기 사이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 가요성 샤프트 원위 단부 부분에 의해 운반되고, 상기 물리적 특성은 상기 가요성 샤프트의 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 온도, 압력, 전기 임피던스, 또는 전기 전도도 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 절제 요소에 대해 근위에 위치한 제1 센서 및 상기 절제 요소에 대해 원위에 위치한 제2 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제7항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 절제 요소는 상기 가요성 샤프트의 원위 팁에 위치한 둥근 원위 팁을 갖는 절제 요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제54항 내지 제63항 및 제65항 중 어느 한 항과 조합된 제64항에 있어서, 상기 가요성 샤프트를 통해 연장되고 상기 전도성 액체 공급원 및 상기 진공 공급원 중 적어도 하나에 선택적으로 연결가능한 근위 단부, 및 상기 적어도 하나의 출구 및 상기 적어도 하나의 흡입 개구를 규정하는 공통 개구를 형성하는 원위 단부를 갖는 공통 루멘; 또는 상기 적어도 하나의 출구와 연결되며 상기 카테터 가요성 샤프트를 통해 연장되는 전용 관주 루멘 및 상기 적어도 하나의 공기 흡입 개구에 연결되며 상기 카테터 가요성 샤프트를 통해 연장되는 전용 공기 흡입 루멘을 포함하되,상기 관주 루멘은 상기 전도성 유체의 공급원에 연결되도록 구성된 입구 포트를 가지며, 상기 공기 흡입 루멘은 상기 진공 공급원에 연결되도록 구성된 흡입 포트를 가지는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제7항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트는 2 mm 이하의 외부 직경을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제7항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트의 적어도 일부는 상기 샤프트의 만곡부가 적어도 7 mm의 곡률 반경을 갖도록 회전할 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제7항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트는 적어도 50 cm의 길이를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제7항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형(elongated) 샤프트는 가이드와이어를 수용하도록 구성된 상기 원위 단부 부분에 가이드와이어 루멘을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항 및 제76항에 있어서, 상기 흡입 루멘 및 가이드와이어 루멘은 공통 루멘에 의해 형성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제6항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 절제 요소는 다음 특징 중 하나 이상의 특징을 갖는 적어도 하나의 전극을 포함하는, 시스템: 120 mm2 이하의 총 표면적; 0.5 내지 2 mm 범위의 직경; 3 내지 20 mm 범위의 길이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제6항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 절제 요소는 적어도 2개의 전극을 포함하고, 전극들 사이의 간격은 5 내지 15 mm인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서와 연결가능하고, 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 제어 파라미터의 상기 감지된 값을 상기 컨트롤러로 전송하기 위해 상기 컨트롤러와 적어도 통신적으로 연결가능한 인터페이스 구성요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 - 상기 감지된 값을 처리하는 단계, 및- 상기 감지된 값 중 하나 이상에 기초하여,  o 사용자 식별가능 출력, 선택적으로 상기 샤프트 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 적어도 하나의 공간 폐색기를 전개하도록 사용자에게 신호전달하는 청각 신호, 시각 신호 또는 진동 신호를 포함하는 사용자 식별가능 출력, o 카테터 원위 단부 부분에 위치한 폐 부분의 공기 용적 감소 정도를 나타내는 상태 출력,  o 샤프트 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 적어도 하나의 공간 폐색기를 자동으로 전개하는 출력 명령, o 가요성 샤프트의 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 온도 표시를 제공하는 온도 출력, o 샤프트의 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 임피던스 또는 전도도 표시를 제공하는 전기 특성 출력, o 가요성 샤프트의 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 압력 표시를 제공하는 압력 출력중 하나 이상을 포함하는 적어도 하나의 출력 신호를 생성하는 단계를 실행하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제1항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 적어도 하나의 센서-상기 적어도 하나의 센서는 상기 표적 부위에서 온도를 모니터링하도록 구성된 온도 센서임-로부터 신호를 수신하고,결정된 온도 범위 내에서 또는 소정 온도 임계값 초과에서 상기 온도 센서에 의해 감지된 온도 값을 유지하기 위해 상기 모니터링된 온도에 기초하여 상기 적어도 하나의 출구를 통해 전달되는 상기 전도성 유체의 전도도 또는 조성을 제어하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 컨트롤러는 적어도 하나의 센서-상기 센서는 온도 센서이고, 구체적으로 본 청구항이 제7항에 의존할 때, 상기 센서는 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 온도 값을 감지하도록 구성됨-로부터 신호를 수신하고,상기 표적 부위에서 온도를 모니터링하고,결정된 온도 범위 내에서 또는 소정 온도 임계값 초과에서 상기 온도 센서에 의해 감지된 온도 값을 유지하도록 상기 에너지 공급원에 의해 상기 절제 에너지 전력 출력을 조정하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항 또는 제83항에 있어서, 상기 결정된 온도 범위는 60 내지 115°C이고 상기 소정 온도 임계값은 적어도 80°C인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 상기 원위 단부 부위에, 3차원 내비게이션 센서와 같은 내비게이션 센서, 또는 섬유 브래그 격자 센서(Fiber Bragg Grating Sensor)와 같은 형상 센서를 추가로 포함하며, 구체적으로 상기 내비게이션 센서는 전자기 센서, 3D 전자기 센서, 형상 센서, FBG 센서, 3D 초음파 센서, 및 3D 내비게이션용 임피던스 추적 중 하나 이상인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제7항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 종양을 통해 전진하도록 구성된 상기 가요성 샤프트의 원위 팁에 천공 요소를 추가로 포함하되, 상기 천공 요소는 니들, 전개가능한 니들, 및 RF 천공 전극을 포함하는 목록으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제54항과 조합된 제6항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공간 폐색기와 상기 절제 요소 사이의 거리는 1 mm 내지 40 mm 범위인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 절제 카테터로서,폐의 기도 통로를 통해 전진하도록 구성된 가요성 샤프트;상기 가요성 샤프트의 원위 단부 부분에 위치하고 절제 에너지 공급원에 전기적으로 연결가능한 적어도 하나의 절제 요소;전도성 유체 공급원에 연결가능한 유체 포트;전도성 유체를 위한 적어도 하나의 출구-여기서 상기 적어도 하나의 출구는 상기 원위 단부 부분에 위치하고 상기 유체 포트와 유체 연통함-를 포함하는, 절제 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 샤프트 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 적어도 하나의 공간 폐색기를 추가로 포함하며, 구체적으로 상기 공간 폐색기는 테이퍼진 샤프트 섹션, 전개가능한 풍선, 전개가능한 밸브, 또는 전개가능한 스텐트 중 하나인, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 폐색기는 1 내지 30 mm의 제1 단면 너비, 5 내지 30 mm 범위의 길이를 갖는 전개가능한 폐색 풍선을 포함하며, 상기 폐색 풍선은 확장하여 상기 기도의 일부를 폐색하도록 구성되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 제1 단면 너비는 상기 전개가능한 폐색 풍선의 근위 부위에 있고, 1 내지 30 mm 범위의 제2 단면 너비는 상기 풍선의 원위 부위에 있으며, 상기 제1 및 제2 단면 너비 사이의 단면 너비는 상기 제1 및 제2 단면 너비 둘 모두보다 더 작은, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, 상기 제1 단면 너비는 상기 전개가능한 폐색 풍선의 근위 부위에 있고, 1 내지 20 mm 범위이고 제1 단면 너비보다 작은 제2 단면 너비는 상기 풍선의 원위 부위에 있는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제88항 내지 제92항에 있어서, 상기 샤프트를 수용하는 관형 시스 또는 기관지경을 포함하며, 여기서 적어도 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분은 관형 시스 또는 기관지경으로부터 나오도록 구성되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제90항과 조합된 제93항에 있어서, 상기 공간 폐색기는 상기 관형 시스 또는 기관지경에 의해 운반되거나, 상기 적어도 하나의 공간 폐색기는 상기 샤프트 또는 상이한 샤프트에 의해 직접 운반되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90항과 조합된 제88항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트를 통해 연장되고 유체 공급원, 선택적으로 액체 공급원 또는 가스 공급원에 연결가능한 근위 단부, 및 상기 풍선의 내부와 유체 연통하는 원위 단부를 갖는 팽창 루멘을 추가로 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제88항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트는 적어도 상기 근위 부위의 5 cm 및 상기 원위 부위의 5 cm 상에 깊이 마커를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제88항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 폐 용적으로부터 공기를 흡인하기 위해 진공 공급원과 유체 연통하게 배치되도록 구성된 상기 샤프트 원위 단부 부분에 적어도 하나의 흡입 개구를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제90항과 조합된 제97항에 있어서, 상기 적어도 하나의 흡입 개구는 상기 공간 폐색기에 대하여 원위에 위치되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 샤프트 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 추가의 공간 폐색기를 포함하며, 구체적으로 상기 추가의 공간 폐색기는 전개가능한 풍선, 전개가능한 밸브, 전개가능한 스텐트, 테이퍼진 샤프트 섹션 중 하나이고, 상기 적어도 하나의 흡입 개구는 상기 공간 폐색기와 상기 추가의 공간 폐색기 사이에 위치되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제88항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전도성 유체 출구는 상기 공간 폐색기에 대하여 원위에, 또는 상기 공간 폐색기와 상기 추가의 공간 폐색기 사이에 위치되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제88항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공간 폐색기에 대하여 원위에, 또는 상기 공간 폐색기와 상기 추가의 공간 폐색기 사이에 위치하는 적어도 하나의 센서를 추가로 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분에 의해 운반되고, 상기 물리적 특성은 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 온도, 압력, 전기 임피던스, 또는 전기 전도도 중 하나인, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항 또는 제102항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 절제 요소에 대해 근위에 위치한 제1 센서 및 상기 절제 요소에 대해 원위에 위치한 제2 센서를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제88항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 절제 요소는 상기 가요성 샤프트의 원위 팁에 위치한 둥근 원위 팁을 갖는 절제 요소를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제88항 내지 제103항 중 어느 한 항과 조합된 제97항에 있어서, 상기 가요성 샤프트를 통해 연장되고 상기 전도성 액체 공급원 및 상기 진공 공급원 중 적어도 하나에 선택적으로 연결가능한 근위 단부, 및 상기 적어도 하나의 출구 및 상기 적어도 하나의 흡입 개구를 규정하는 공통 개구를 형성하는 원위 단부를 갖는 공통 루멘; 또는 상기 적어도 하나의 출구와 연결되고 상기 카테터 샤프트를 통해 연장되는 전용 관주 루멘 및 상기 적어도 하나의 공기 흡입 개구에 연결되고 상기 카테터 샤프트를 통해 연장되는 전용 공기 흡입 루멘을 포함하되, 상기 관주 루멘은 상기 전도성 유체의 공급원에 연결되도록 구성된 입구 포트를 가지며, 상기 공기 흡입 루멘은 상기 진공 공급원에 연결되도록 구성된 흡입 포트를 가지는,카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제88항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트는 2 mm 미만의 외부 직경을 갖는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제88항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트의 적어도 일부는 상기 샤프트의 만곡부가 적어도 7 mm의 곡률 반경을 갖도록 회전할 수 있는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제88항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 샤프트는 적어도 50 cm의 길이를 갖는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제88항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 샤프트는 가이드와이어를 수용하도록 구성된 상기 원위 단부 부분에 가이드와이어 루멘을 갖는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항 및 제109항에 있어서, 상기 흡입 루멘 및 가이드와이어 루멘은 공통 루멘에 의해 형성되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제88항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 절제 요소는 다음 특징 중 하나 이상의 특징을 갖는 적어도 하나의 전극을 포함하는, 카테터: 120 mm2 이하의 총 표면적; 0.5 내지 2 mm 범위의 직경; 3 내지 20 mm 범위의 길이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제88항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 절제 요소는 적어도 2개의 전극을 포함하고, 전극들 사이의 간격은 5 내지 15 mm인, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제101항과 조합된 제88항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서와 연결가능하고, 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 제어 파라미터의 값을 컨트롤러로 전송하기 위해 상기 컨트롤러와 적어도 통신적으로 연결가능한 인터페이스 구성요소를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제101항과 조합된 제88항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, - 상기 감지된 값을 처리하는 단계, 및- 상기 감지된 값 중 하나 이상에 기초하여,  o 사용자 식별가능 출력, 선택적으로 상기 샤프트 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 적어도 하나의 공간 폐색기를 전개하도록 사용자에게 신호전달하는 청각 신호, 시각 신호 또는 진동 신호를 포함하는 사용자 식별가능 출력, o 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분에 위치한 폐 부분의 공기 용적 감소 정도를 나타내는 상태 출력,  o 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분에서 또는 그 부근에서 작동하는 적어도 하나의 공간 폐색기를 자동으로 전개하는 출력 명령, o 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 온도 표시를 제공하는 온도 출력, o 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 임피던스 또는 전도도 표시를 제공하는 전기 특성 출력, o 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 압력 표시를 제공하는 압력 출력중 하나 이상을 포함하는 적어도 하나의 출력 신호를 생성하는 단계를 실행하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제101항과 조합된 제88항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서-상기 적어도 하나의 센서는 상기 표적 부위에서 온도를 모니터링하도록 구성된 온도 센서임-로부터 신호를 수신하고, 결정된 온도 범위 내에서 또는 소정 온도 임계값 초과에서 상기 온도 센서에 의해 감지된 온도 값을 유지하기 위해 상기 모니터링된 온도에 기초하여 상기 적어도 하나의 출구를 통해 전달되는 상기 전도성 유체의 전도도 또는 조성을 제어하도록 구성되는 컨트롤러를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제88항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서-상기 적어도 하나의 센서는 온도 센서이고, 구체적으로 본 청구항이 제7항에 의존할 때, 상기 센서는 상기 가요성 샤프트의 상기 원위 단부 부분을 둘러싸는 물질의 온도 값을 감지하도록 구성됨-로부터 신호를 수신하고, 상기 표적 부위에서 온도를 모니터링하며, 결정된 온도 범위 내에서 또는 소정 온도 임계값 초과에서 상기 온도 센서에 의해 감지된 온도 값을 유지하도록 상기 에너지 공급원에 의해 상기 절제 에너지 전력 출력을 조정하도록 구성되는 컨트롤러를 포함하는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서, 상기 결정된 온도 범위는 60 내지 115°C이고, 상기 소정 온도 임계값은 적어도 80°C인, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제88항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 상기 원위 단부 부위에, 3차원 내비게이션 센서와 같은 내비게이션 센서, 또는 섬유 브래그 격자 센서와 같은 형상 센서를 추가로 포함하며, 구체적으로 상기 내비게이션 센서는 전자기 센서, 3D 전자기 센서, 형상 센서, FBG 센서, 3D 초음파 센서, 및 3D 내비게이션용 임피던스 추적 중 하나 이상인, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제88항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 종양을 통해 전진하도록 구성된 상기 가요성 샤프트의 원위 팁에 천공 요소를 추가로 포함하며, 상기 천공 요소는 니들, 전개가능한 니들, 및 RF 천공 전극을 포함하는 목록으로부터 선택되는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제89항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공간 폐색기와 상기 절제 요소 사이의 거리는 1 mm 내지 40 mm 범위인, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제88항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 테이퍼진 원위 단부, 상기 근위 부위로부터 상기 원위 부위로 상기 샤프트를 통과하는 루멘을 포함하며, 상기 루멘은 상기 테이퍼진 원위 단부의 가장 좁은 부분에서 상기 원위 부위를 나가는, 카테터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항의 카테터, 및 상기 근위 부위로부터 상기 원위 부위로 및 상기 원위 부위를 넘어 상기 샤프트를 통과하는 상기 루멘을 통해 전진하도록 조정된 종양 천공 와이어를 포함하는 시스템으로서, 상기 종양 천공 와이어는 날카로운 원위 팁, 선택적으로 근위 부위 상의 깊이 마커 및 선택적으로 원위 부위 상의 방사선비투과성 마커를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 폐 기도 표적 부위에서 폐암, 구체적으로 비소세포 폐암(NSCLC)의 치료를 위한 용액으로서,- 상기 용액은  하나 이상의 생리학적으로 허용가능한 용질을 포함하고 하기 식에 따라 계산된 0.8 내지 15 Osm/L의 이론적 오스몰농도를 가지고/가지거나:  (상기 식에서 n은 각각의 용질 분자로부터 해리되는 입자의 수임), 3% 내지 30%(w/v) 농도의 염화 나트륨(NaCl)을 포함하고,- 상기 용액은 상기 폐 기도의 상기 표적 부위에서 60 내지 115°C 범위의 온도에 도달하고,- 상기 용액은 상기 기도를 통해 상기 표적 부위에 국소적으로 전달되며,- 상기 용액은 상기 표적 부위에 일정하지 않은 유량으로 전달되고,- 상기 용액은 30초 내지 30분에 포함되는 총 치료 시간 동안 상기 표적 부위에 전달되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 용액은 고장성 식염수 용액인, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제123항 또는 제124항에 있어서, 상기 용액은 해수면 및 20°C에서, 바람직하게는 70 mS/cm 내지 225 mS/cm에 포함되는 적어도 30 mS/cm의 전도도를 갖는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제123항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 총 치료 시간 동안 전달되는 용액의 총 부피는 0.3 ml 내지 60 ml에 포함되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제123항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액을 상기 표적 부위에 일정하지 않은 유량으로 전달하는 것은 저 전달 모드의 간격과 고 전달 모드의 간격을 교대로 포함하며, 상기 고 전달 모드 간격 동안, 유량이 0 내지 10 ml/min로 유지되거나 볼러스 양이 0 내지 10 ml로 전달되고, 상기 고 전달 모드 간격 동안, 유량이 2 내지 16 ml/min로 유지되거나 볼러스 양이 0.3 내지 60 ml로 전달되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제123항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액을 상기 표적 부위에 일정하지 않은 유량으로 전달하는 것은 0.1 내지 15 ml/min에 포함되는 상기 치료 시간 동안 전도성 유체의 평균 유량을 유지하는 것을 포함하는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제123항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고장성 식염수 용액은 구체적으로 20 내지 200 W에 포함되는 1 내지 200 W 범위의 전력을 갖는 RF 절제 에너지를 전달하는 동안 상기 기도를 통해 상기 표적 부위에 국소적으로 전달되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제123항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 식염수 용액은 역상 전이 중합체 및 물을 포함하며, 체온 미만에서 체온으로 전환될 때 저 점도에서 고 점도로 전환되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제123항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액 조성물은 상기 표적 부위로 이어지는 자연 기도에서 제1 폐색 풍선을 팽창시킴으로써 격리된 폐의 상기 표적 부위가 있는 상기 표적 부위에 전달되고, 상기 풍선은 폐의 상기 표적 부위에 근위인, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제123항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은, 상기 제1 폐색 풍선에 원위이고 상기 표적 부위에 원위인 상기 자연 기도에서 제2 폐색 풍선을 팽창시킴으로써 격리된 폐의 상기 표적 부위가 있는 상기 표적 부위에 전달되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제131항 또는 제132항에 있어서, 상기 용액은 상기 표적 부위로 전달되는 한편, 상기 하나 또는 두 개의 풍선은 상기 자연 기도를 폐색하고 상기 용액이 주입되는 상기 기도의 일부를 형성하며, 상기 기도의 해당 부분 외부로 액체가 흐르는 것을 억제하는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제123항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 0.8 내지 15 Osm/L, 바람직하게는 5 내지 9 Osm/L의 이론적 오스몰농도를 갖는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제123항, 또는 제125항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 용질은 생리학적으로 허용가능한 염 및 무기 수산화물 중에서 선택되고, 바람직하게는 염화 칼슘, 염화 마그네슘, 탄산 나트륨, 염화 나트륨, 시트르산 나트륨, 수산화 나트륨, 또는 질산 나트륨 수용액의 임의의 수용액 또는 이의 조합의 군으로부터 선택되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제123항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 3% 내지 30%(w/v) 농도의 염화 나트륨(NaCl) 및 물을 포함하는 고장성 식염수 용액인, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 용액은 5% 내지 25%(w/v) 농도의 염화 나트륨(NaCl)을 포함하는 고장성 식염수 용액인, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항 또는 제137항에 있어서, 상기 용액은 물 및 염화 나트륨과 상이한 성분을 1% 미만의 중량/부피 농도로 포함하는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제123항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 암 조직에 의해 형성된 상기 표적 부위는 0.1 내지 30 cm3, 구체적으로 0.5 내지 15 cm3의 용적을 갖는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제123항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 절차가 진행되는 동안 상기 표적 부위의 용적의 함수인 총 치료 시간으로 사용되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제123항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 절차가 진행되는 동안 7분 미만의 총 치료 시간으로 사용되고, 상기 용액은 약 2 cm 미만 직경의 표적 부위를 치료하는 데 사용되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제123항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 절차 동안 10분 미만의 총 치료 시간으로 사용되고, 상기 용액은 약 2 cm 직경의 표적 부위를 치료하는 데 사용되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제123항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 절차가 진행되는 동안 15분 미만의 총 치료 시간으로 사용되고, 상기 용액은 적어도 2 cm 직경의 표적 부위를 치료하는 데 사용되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제123항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 절차가 진행되는 동안 30분 미만의 총 치료 시간으로 사용되고, 상기 용액은 3 cm 초과 직경의 표적 부위를 치료하는 데 사용되는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제123항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 상기 표적 부위와 직접 접촉하는, 용액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제123항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 제1항 내지 제87항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하거나 제88항 내지 제122항 중 어느 한 항의 카테터를 사용하여 상기 기도 표적 부위에 전달되는, 용액. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 폐 조직의 표적 부위를 치료하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은, 폐 조직의 상기 표적 부위에 또는 그 부근에 위치가능한 전도성 유체 출구와 전도성 유체 공급원 사이에 개재되도록 구성된 유량 조절기-여기서 상기 유량 조절기는 상기 유체 공급원으로부터 나오고 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 상기 전도성 유체의 유량 또는 볼러스 양을 제어하도록 추가로 구성됨-; 상기 유량 조절기를 제어하도록 구성되고 센서-여기서 상기 센서는 폐 조직의 상기 표적 부위에 또는 그 부근에 존재하는 물질의 온도(T), 압력(p), 전기 임피던스(Z), 및 전기 전도도(C) 중 적어도 하나인 물리적 특성을 나타내는 제어 파라미터의 값을 감지함-에 의해 감지되는 값을 수신하도록 구성된 컨트롤러를 포함하고; 상기 컨트롤러는 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 값을 수신하고; 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 상기 전도성 유체의 양을 폐암 치료에 적합한 양으로 최적화하도록  상기 제어 파라미터의 하나 이상의 값에 기초하여 상기 유량 조절기를 제어하도록 구성되며, 상기 유량 조절기의 제어는 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 상기 전도성 유체의 유량이 설정된 고 유량 이상이거나, 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 볼러스 양이 설정된 고 볼러스 양 이상인 고 전달 모드에서 유량 조절기를 제어하는 단계, 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 상기 전도성 유체의 유량이 설정된 상기 고 유량보다 더 적은 설정된 저 유량 이하이거나, 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 볼러스 양이 상기 설정된 고 볼러스 양보다 더 적은 설정된 저 볼러스 양 이하인 저 전달 모드에서 유량 조절기를 제어하는 단계를 포함하는 제어 사이클을 실행하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 설정된 저 유량은 설정된 고 유량의 절반 미만이거나, 상기 설정된 저 볼러스 양은 상기 설정된 고 볼러스 양의 절반 미만인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제147항에 있어서, 상기 설정된 저 유량은 분당 0 내지 5 밀리리터 범위이거나, 상기 설정된 저 볼러스 양은 0 내지 10 밀리리터 범위인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제147항에 있어서, 상기 설정된 고 유량은 분당 2 내지 16 밀리리터 범위이거나, 상기 설정된 고 볼러스 양은 0.3 내지 60 밀리리터 범위인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제147항에 있어서, 상기 유량 조절기의 제어는 상기 제어 사이클을 반복적으로 실행하는 것을 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제147항에 있어서, 상기 센서는 상기 폐 조직의 상기 표적 부위에 위치가능하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제147항에 있어서, 상기 폐 조직의 상기 표적 부위에 위치가능하고 절제 공급원에 연결가능한 적어도 하나의 절제 요소를 추가로 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 적어도 하나의 절제 요소에 절제 에너지를 전달하도록 상기 절제 공급원을 제어하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 컨트롤러는 20 내지 200 와트 범위에서 상기 절제 에너지를 전달하도록 상기 절제 공급원을 제어하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153항에 있어서, 상기 컨트롤러는 30 내지 1800초의 지속기간 동안 상기 절제 에너지를 전달하도록 상기 절제 공급원을 제어하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제147항에 있어서, 상기 제어 사이클은 상기 제어 파라미터의 감지된 값 중 하나 이상이 설정된 저 임계값 아래로 떨어지는지 확인하는 것을 포함하고,상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 저 임계값 아래로 떨어지는 경우, 상기 유량 조절기를 저 전달 모드로 제어하는 것이 실행되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제147항에 있어서, 상기 제어 사이클은 상기 제어 파라미터의 하나 이상의 감지된 값이 설정된 고 임계값을 초과하는지 확인하는 것을 포함하고,상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 고 임계값을 초과하는 경우, 상기 유량 조절기를 고 전달 모드로 제어하는 것이 실행되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제147항에 있어서, 상기 제어 사이클은 상기 제어 파라미터의 감지된 값 중 하나 이상이 설정된 저 임계값 아래로 떨어지는지 주기적으로 확인하는 단계, 및 상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 저 임계값 아래로 떨어지는 것에 반응하여 상기 유량 조절기를 고 전달 모드에서 저 전달 모드로 전환하는 단계를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제147항에 있어서, 상기 제어 사이클은 상기 제어 파라미터의 감지된 값 중 하나 이상이 설정된 고 임계값을 초과하는지 주기적으로 확인하는 단계, 상기 제어 파라미터의 상기 하나 이상의 감지된 값이 상기 설정된 고 임계값을 초과할 때 상기 유량 조절기를 저 전달 모드에서 고 전달 모드로 전환하는 단계를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제147항에 있어서, 상기 컨트롤러는 동일한 치료 세션 동안 상기 제어 사이클을 적어도 2회 반복하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 상기 컨트롤러는 개별적인 시간 간격 동안 상기 고 전달 모드 또는 상기 저 전달 모드에서 상기 유량 조절기를 제어하도록 구성되고, 상기 개별적인 시간 간격의 지속기간은 사전결정되거나 트리거링 이벤트의 감지에 의해 결정되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 트리거링 이벤트의 감지에 의해 개별적인 시간 간격의 지속기간을 결정하도록 구성되며, 상기 트리거링 이벤트의 감지는 상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 상기 설정된 초고 임계값을 초과하는 것의 감지,상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 상기 설정된 고 임계값을 초과하는 것의 감지,상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 설정된 저 임계값 아래로 떨어지는 것의 감지중 하나 이상을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제158항에 있어서, 상기 감지된 파라미터의 하나 이상의 값이 상기 설정된 저 임계값 아래로 떨어지거나 초과하는지 확인할 때,감지된 상기 파라미터의 하나 이상의 값이 0 내지 5초의 사전설정된 시간 간격 내에 상기 설정된 저 임계값 아래로 떨어지는 경우에, 상기 설정된 고 유량 또는 상기 설정된 고 볼러스 양에 감소된 값을 할당하고,상기 설정된 고 유량의 상기 감소된 값 또는 설정된 고 볼러스 양의 상기 감소된 값을 사용하여 상기 유량 조절기를 상기 고 전달 모드로 제어하는 것을 반복하는 것을 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제158항에 있어서, 감지된 상기 파라미터 값 중 하나 이상이 상기 설정된 저 임계값 아래로 떨어지거나 초과하는지 확인할 때,감지된 상기 파라미터의 하나 이상의 값이 1 내지 30초, 바람직하게는 1 내지 5초의 사전결정된 시간 간격 동안 상기 설정된 저 임계값 초과로 유지되는 경우에; 상기 설정된 고 유량 또는 상기 설정된 고 볼러스 양에 증가된 값을 할당하고, 상기 설정된 고 유량의 상기 증가된 값 또는 설정된 고 볼러스 양의 상기 증가된 값을 사용하여 상기 유량 조절기를 상기 고 전달 모드로 제어하는 것을 반복하는 것을 추가로 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제147항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 감지된 온도를 60°C 내지 115°C, 바람직하게는 80°C 내지 105°C 사이의 간격으로 유지하도록 상기 유량 조절기 사이클을 명령하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제147항에 있어서, 상기 사이클은 상기 하나 이상의 파라미터 값이 설정된 초고 임계값(이는 상기 고 임계값보다 큼)을 초과하는 경우, 안전성 관련 이벤트의 발생을 결정하고; 안전성 관련 조건이 결정되면: 상기 절제 에너지 공급원에 공급되는 전력을 일시적으로 감소시키고/시키거나상기 유량 조절기를, 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 전도성 유체의 상기 유량이 상기 설정된 고 유량보다 더 큰 적어도 설정된 초고 유량이거나, 상기 전도성 유체 출구로 전달되는 상기 전도성 유체의 상기 볼러스 양이 상기 고 볼러스 양보다 더 큰 적어도 설정된 초고 볼러스 양인 초고 전달 모드로 제어하는것을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제147항에 있어서, 폐암 치료에 적합한 양은 분당 0.2 내지 5 밀리리터 범위, 바람직하게는 분당 1.5 내지 2.5 밀리리터 범위의 최적화된 전도성 유체 유량인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제147항에 있어서, 폐암 치료에 적합한 양은 분당 0.1 내지 15 밀리리터 범위의 최적화된 평균 전도성 유체 유량인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 환자의 폐 종양을 치료하는 방법으로서,로봇으로 제어되는 시스를 환자의 기도를 통해 전달하는 단계; 절제 전극을 포함하는 절제 카테터를 상기 로봇으로 제어되는 시스를 통해 상기 절제 카테터를 전달하는 단계; 조직을 통해 상기 절제 카테터를 전진시켜 상기 폐 종양 내부에 또는 이에 인접하게 상기 절제 전극을 배치하는 단계; 상기 폐 종양을 절제하기 위해 상기 절제 전극으로부터 RF 에너지를 전달하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 절제 카테터를 전달하는 단계 전에 상기 폐 종양에 대한 생검이 수행되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제169항 또는 제170항에 있어서, 상기 시스를 통해 상기 폐 종양 내로 가이드와이어를 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항과 조합된 제171항에 있어서, 상기 가이드와이어는 상기 생검이 수행되는 위치와 동일한 위치로 전달되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항 또는 제172항에 있어서, 상기 절제 카테터는 테이퍼진 원추형 팁과 상기 원추형 팁의 팁에 출구 포트를 갖는 가이드와이어 동축 루멘을 포함하고, 상기 원추형 팁이 상기 출구 포트에서 전진할 때 상기 가이드와이어를 지지하기 위해 상기 시스의 원위 팁에 위치하거나 그 근처에 위치하는 동안 상기 가이드와이어는 상기 가이드와이어 루멘을 통해 전달되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제170항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서,상기 절제 카테터는 강성 원위 단부를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서, 상기 강성 원위 단부는 8 mm 내지 20 mm 범위의 길이를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제171항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드와이어 및 상기 절제 카테터는 상기 절제 카테터 내 또는 상기 시스 내에서 상기 가이드와이어의 병진 모션의 디지털 표시를 제공하는 병진 모션 센서를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 병진 모션의 디지털 표시는 상기 가이드와이어의 전진을 제어하는 컴퓨터 로봇 컨트롤러와 통신되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제171항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드와이어는 형상 센서, 선택적으로 광학 형상 센서, 및 전자기 위치 센서, 또는 방사성 마커 중 적어도 하나를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제171항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드와이어는 원위 섹션과 내측 섹션을 갖고, 상기 원위 섹션은 5 cm 내지 10 cm 범위의 길이를 가지며, 상기 원위 섹션은 상기 내측 섹션의 탄성 모듈러스보다 더 높은 탄성 모듈러스를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 가이드와이어는, 10 ㎝ 내지 110 ㎝ 범위의 길이 및 상기 내측 섹션의 탄성 모듈러스보다 더 큰 탄성 모듈러스를 갖는 근위 섹션을 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 가이드와이어의 원위 팁이 상기 시스의 원위 팁에 위치할 때 상기 내측 섹션이 상기 절제 카테터에 완전히 포함되고, 상기 가이드와이어의 근위 섹션이 사용자 또는 로봇 조작자에 의해 유지되어 상기 가이드와이어의 원위 팁을 상기 절제 카테터로부터 전진시키는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제171항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가이드와이어는 날카로운 원추형 원위 팁을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제177항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 로봇 컨트롤러는, 사용자 정의 거리, 이전에 상기 시스로부터 상기 폐 종양까지 전진된 생검 카테터의 거리에 의해 정의된 저장된 거리, 의료 이미지 중 적어도 하나에 따라 상기 가이드와이어의 상기 전진을 제어하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제179항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드와이어는 원위 섹션 상에 위치된 전개가능한 앵커를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 전개가능한 앵커는 상기 가이드와이어가 상기 폐 종양에 위치될 때 팽창되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 절제 카테터는 상기 가이드와이어 상의 상기 전개가능한 앵커가 전개되는 동안 전진되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제184항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전개가능한 앵커는 풍선인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제184항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전개가능한 앵커는 니티놀(Nitinol) 바스켓인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제171항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드와이어는 상기 가이드와이어의 원위 팁으로부터 RF 천공 에너지를 전달하도록 조정되고, 상기 가이드와이어는 RF 천공 에너지를 전달하면서 조직을 통해 전진하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 상기 가이드와이어는 상기 원위 팁을 제외한 상기 가이드와이어의 길이를 따라 전기적으로 절연되고, 상기 가이드와이어의 상기 근위 단부는 RF 에너지원에 연결가능한, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제179항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드와이어는 상기 가이드와이어의 원위 섹션 상에 또는 내에 위치하는 온도 센서를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서, 상기 온도 센서는 에너지 전달 컨트롤러와 통신하고, 절제 에너지를 상기 절제 카테터로 전달하는 에너지 전달 알고리즘에 사용되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제169항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 절제 카테터는 상기 시스에 대한 상기 절제 카테터의 상대적 위치의 디지털 표시를 제공하는 병진 모션 센서를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 병진 모션 센서를 갖는 어댑터가 상기 시스에 연결되고, 상기 절제 카테터의 병진 모션 센서는 상기 어댑터에 대한 위치를 측정하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제169항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 절제 카테터는 제88항 내지 제121항 중 어느 한 항의 절제 카테터인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제169항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서, 제1항 내지 제87항 또는 제147항 내지 제168항의 시스템을 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제169항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 용액이 상기 절제 카테터로부터 관주되며, 상기 용액은 제123항 내지 제146항 중 어느 한 항의 용액인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 원위 단부, 근위 단부, 그 사이의 세장형 관형 구조물을 포함하는 환자 신체의 표적 부위에 카테터를 용이하게 전달하기 위한 장치로서, 상기 세장형 관형 구조물은 원위 섹션과 내측 섹션을 포함하고, 상기 원위 섹션은 상기 내측 섹션의 탄성 모듈러스보다 더 높은 탄성 모듈러스를 갖는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서, 상기 원위 섹션 길이는 5 cm 내지 10 cm의 범위인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제198항 또는 제199항에 있어서, 상기 내측 섹션은 80 ㎝ 내지 110 ㎝ 범위의 길이를 갖는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제198항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 관형 구조물은 내측 섹션의 탄성 모듈러스보다 더 높은 탄성 모듈러스를 갖는 근위 섹션을 추가로 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 상기 근위 섹션 길이는 10 ㎝ 내지 110 ㎝ 범위인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제198항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내측 섹션은 상기 카테터의 총 길이보다 작은 길이를 갖는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 상기 내측 섹션과 상기 원위 섹션은 상기 카테터의 총 길이보다 작은 합산 길이를 갖는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제198항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 관형 구조물의 최대 외경은 0.014&quot; 내지 0.018&quot;의 범위인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제198항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 구조물의 총 길이는 135 ㎝ 내지 300 ㎝ 범위인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제198항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세장형 관형 구조물은 상기 근위 단부로부터 상기 원위 단부까지 초탄성 니티놀 와이어를 포함하고, 상기 니티놀 와이어는 상기 원위 단부에서의 0.011&quot; 내지 0.018&quot; 범위의 외경과 상기 내측 단부에서의 0.005&quot; 내지 0.010&quot; 범위의 직경을 갖는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제201항과 조합된 제207항에 있어서, 상기 근위 섹션의 상기 니티놀 와이어는 0.011&quot; 내지 0.018&quot; 범위의 외경을 갖는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제198항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부는 반구형인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제198항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부는 날카로운, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제210항에 있어서, 상기 날카로운 원위 단부는 원추형인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제198항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부 부근의 온도 센서를 추가로 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제198항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부의 최대 1 mm를 제외한 상기 세장형 관형 구조물의 외부 표면에 전기 절연체를 추가로 포함하고, 상기 근위 단부는 전기 에너지 공급원에 연결가능한, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제198항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 형상 센서, 내비게이션 센서, 전자기 센서, 섬유 브래그 격자 센서, 광학 센서, 3D 초음파 센서 중 적어도 하나를 추가로 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제198항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 병진 모션 측정 메커니즘을 추가로 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 상기 병진 운동 측정 메커니즘은 용량성(capacitive) 플레이트를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제198항 내지 제216항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 섹션 상에 전개가능한 앵커를 추가로 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서, 상기 전개가능한 앵커는 풍선 또는 니티놀 케이지 중 하나인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제88항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 병진 모션 센서와 용량식으로(capacitively) 결합하도록 조정된 상기 가요성 샤프트 상에 제1 병진 모션 센서를 추가로 포함하는, 카테터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제219항의 상기 어댑터에 대한 제219항의 상기 카테터의 병진 위치를 평가하기 위한 어댑터로서, 상기 제2 병진 모션 센서, 상기 카테터의 가요성 샤프트와 슬라이딩가능하게 결합되도록 조정된 관통 루멘, 및 상기 어댑터를 관내(endoluminal) 시스에 연결하도록 조정된 커넥터를 포함하는, 어댑터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서, 상기 관내 시스는 기관지경, 로봇으로 조작되는 시스, 내시경 또는 방사형 초음파 시스 중 하나인, 어댑터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제220항 또는 제221항에 있어서, 마이크로 컴퓨터, 디지털 디스플레이 및 액추에이터를 추가로 포함하는, 어댑터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제220항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어댑터는 컴퓨터 컨트롤러에 연결가능한, 어댑터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제88항 내지 제121항 또는 제219항의 카테터 및 제198항 내지 제218항의 장치를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서,제220항 내지 제223항의 어댑터를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, 파크 애비뉴 사우스 ***, 씨/오 코라이다 엘엘씨</address><code>520230199208</code><country>미국</country><engName>ZIDAN MEDICAL, INC.</engName><name>지단 메디컬, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, ...</address><code> </code><country> </country><engName>PANESCU, Dorin</engName><name>파네스쿠, 도린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, ...</address><code> </code><country> </country><engName>RAINA, Shashank</engName><name>라이나, 샤생크 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, ...</address><code> </code><country> </country><engName>VELILLA, Simplicio Aguilar</engName><name>베릴라, 심플리치오 아길라 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, ...</address><code> </code><country> </country><engName>GELFAND, Mark</engName><name>겔판드, 마크 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEUNG, Mark</engName><name>렁, 마크 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/084,404</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0478789-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0585050-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0086864-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1055373-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1055388-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014573.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbda06d9c3edff2f5667a7a7a79028adf816203708246da5822968ccc4bf15e08cdc24e0adeb44caebd51345578616e0f842932d6e1de66b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c64b0c087b500caddad11bfe126049b4a8c51c67b33b8ecebc3d6220831193604ab5df652f4e3a0ffd36da128fbe7cb479441f30d71ccf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>