<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:37.437</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028301</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴클레오티드 서열분석을 위한 교정 서열</inventionTitle><inventionTitleEng>CALIBRATION SEQUENCES FOR NUCELOTIDE SEQUENCING</inventionTitleEng><openDate>2024.10.21</openDate><openNumber>10-2024-0152324</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6869</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 45/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 서열분석 장치에 짧은 교정 서열을 도입하고 교정 사이클을 실행하여 서열분석 장치에 해당하는 서열분석 매개변수를 조정하거나 달리 결정할 수 있도록 하는 방법, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체, 및 시스템을 기재한다. 예를 들어, 개시된 시스템은 샘플의 라이브러리 단편에 혼입되거나 또는 샘플-뉴클레오티드 슬라이드의 표면에 혼입된 교정 서열을 사용하여 유동 셀(또는 다른 샘플-뉴클레오티드 슬라이드)을 검출할 수 있다. 개시된 시스템은, 교정 서열에 해당하는 올리고뉴클레오티드에 핵염기를 혼입하고 교정 서열에 대한 해당 이미지를 캡처하기 위해 한 번 이상의 교정 사이클을 샘플 유전체 서열에 대한 유전체 서열분석 사이클과는 별도로 실행함으로써, 서열분석 장치에 해당하는 서열분석 매개변수를 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023164660</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/063285</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금,  핵염기들의 교정 서열들을 포함하는 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하게 하고;  상기 교정 서열들에 해당하는 올리고뉴클레오티드들에 핵염기들을 혼입시키기 위해 서열분석 장치를 사용하여 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하고;  상기 한 번 이상의 교정 사이클들 및 상기 교정 서열들에 기반하여 상기 서열분석 장치에 해당하는 서열분석 매개변수를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 교정 서열들은 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드에 침착된 샘플 라이브러리 단편들의 일부이거나, 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 표면에 부착된 표면 결합 올리고뉴클레오티드들의 일부인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 상기 한 번 이상의 교정 사이클들 동안 또는 후에 상기 서열분석 장치로부터 상기 서열분석 매개변수를 검출함으로써 상기 서열분석 장치에 해당하는 상기 서열분석 매개변수를 결정하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금,상기 교정 서열들에 해당하는 상기 올리고뉴클레오티드들의 상기 혼입된 핵염기들과 연관된 초기 서열분석 매개변수들을 결정하기 위해 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하고;상기 초기 서열분석 매개변수들에 기반하여 상기 서열분석 매개변수를 추정하여 상기 서열분석 장치에 해당하는 상기 서열분석 매개변수를 결정하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금, 등화기계수들, 합성곱 커널 계수들, 강도 값들에 대한 핵염기 중심들, 특정 핵염기 유형들에 대한 강도 값 경계들, 핵염기별 배경 강도 값들, 강도 정규화 계수들, 가우스 공분산 행렬들, 가우스 평균 매개변수들, 가우스 시드 매개변수들, 완전 기능적 뉴클레오티드(fFN) 특정 뉴클레오티드 위치 매개변수들, 비선형 광학 왜곡 매개변수들, 구조화 조명 현미경(SIM) 매개변수들, 특정 채널에 대한 클러스터당 정규화 매개변수들, 채널별 정규화 매개변수들, 클러스터별 신호 정규화 매개변수들, 색상 채널 간 크로스토크 매개변수들, 또는 폴리콜로날러티 매개변수들 중 하나 이상을 결정함으로써 상기 초기 서열분석 매개변수 또는 상기 서열분석 매개변수를 결정하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금,상기 서열분석 장치에 해당하는 초기 서열분석 매개변수와, 하나 이상의 교정 서열들에 해당하는 한 세트의 성장하는 올리고뉴클레오티드들에 혼입된 주어진 핵염기들에 대한 핵염기 호출을 결정하기 위해 교정 사이클을 수행함으로써, 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하고;상기 서열분석 장치에 해당하는 상기 서열분석 매개변수를 결정하게 하되,   상기 한 세트의 성장하는 올리고뉴클레오티드들에 혼입된 상기 주어진 핵염기들에 대한 상기 핵염기 호출과 상기 하나 이상의 교정 서열들에 대한 기지의 상보적 핵염기들 간의 비교에서 염기 호출 차이를 결정함으로써, 그리고   상기 염기 호출 차이에 기반하여 상기 서열분석 장치에 해당하는 상기 초기 서열분석 매개변수를 조정함으로써, 상기 서열분석 장치에 해당하는 상기 서열분석 매개변수를 결정하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 하나의 핵염기 유형 또는 두 가지 핵염기 유형들의 핵염기들을 한 세트의 교정 서열들에 해당하는 한 세트의 성장하는 올리고뉴클레오티드들의 교정 서열 위치에 혼입함으로써 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 두 가지 핵염기 유형들의 비례 분포, 세 가지 핵염기 유형들의 비례 분포, 또는 네 가지 핵염기 유형들의 비례 분포를 갖는 핵염기들을 한 세트의 교정 서열들에 해당하는 한 세트의 성장하는 올리고뉴클레오티드들의 교정 서열 위치에 혼입함으로써 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금,각 웰 내에 올리고뉴클레오티드들의 각 클러스터를 시딩하기 위한 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 각 웰 내의 상기 교정 서열들;상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 웰 서브세트 내에 올리고뉴클레오티드들의 각 클러스터를 시딩하기 위한 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 웰 서브세트 내의 상기 교정 서열들; 또는상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 웰 서브세트 내에 올리고뉴클레오티드들의 클러스터들의 서브세트를 시딩하기 위한 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 웰 서브세트 내의 상기 교정 서열들을 포함하는 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금,제1 서열분석 매개변수를 교정하기 위한 제1 교정 서열 세트를 포함하는 제1 샘플 라이브러리 단편 세트; 및제2 서열분석 매개변수를 교정하기 위한 제2 교정 서열 세트를 포함하는 제2 샘플 라이브러리 단편 세트를 포함하는 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 상기 교정 서열 세트에 대한 핵염기 호출들을 결정하지 않고 핵염기들을 한 세트의 교정 서열들에 해당하는 한 세트의 성장하는 올리고뉴클레오티드들에 혼입함으로써 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 상기 샘플 라이브러리 단편들 내 샘플 유전체 서열들에 대한 핵염기 호출들을 결정하기 위해 상기 서열분석 장치를 사용하여 유전체 서열분석 사이클들을 수행하기 전 또는 후에 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 시스템으로 하여금,핵염기들의 교정 서열들과, 상기 교정 서열들과 연관된 샘플 라이브러리 단편들을 포함하는 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하게 하고;상기 교정 서열들에 해당하는 올리고뉴클레오티드들에 혼입시키기 위해 서열분석 장치를 사용하여 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하고;상기 한 번 이상의 교정 사이클들 및 상기 교정 서열들에 기반하여 상기 서열분석 장치에 해당하는 서열분석 매개변수를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 교정 서열들이 상기 샘플 라이브러리 단편들의 일부이거나, 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 표면에 부착된 표면 결합 올리고뉴클레오티드들의 일부인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 교정 서열들은 네 가지 핵염기 유형들의 비례 분포를 갖는 핵염기들의 상이한 서열들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 핵염기들의 상기 상이한 서열들은 제1 핵염기 순서에 따른 네 가지 핵염기 유형들을 포함하는 제1 교정 서열과, 제2 핵염기 순서에 따른 상기 네 가지 핵염기 유형들을 포함하는 제2 교정 서열을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 교정 서열들 각각은, 동일한 핵염기 순서를 따르며 단일 핵염기 서열 내에 네 가지 핵염기 유형들을 갖는 핵염기들의 단일 서열을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 교정 서열들 각각은 네 가지 핵염기 유형들의 비례 분포를 갖는 핵염기들의 단일 서열을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 교정 서열들은, 주어진 교정 서열 위치에 제1 핵염기 유형과 제2 핵염기 유형의 분포를 집합적으로 포함하고 후속한 교정 서열 위치에 상기 제1 핵염기 유형과 제3 핵염기 유형의 분포 또는 상기 제3 핵염기 유형과 제4 핵염기 유형의 분포를 집합적으로 포함하는 상이한 핵염기 서열들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 교정 서열을 상기 샘플 라이브러리 단편 내의 비유전체 및/또는 비전사체 서열의 일부 또는 전체로서 포함하는 샘플 라이브러리 단편을 포함하는 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 결합 어댑터 서열과 인덱싱 서열 사이, 상기 인덱싱 서열과 판독 프라이밍 서열 사이, 또는 상기 판독 프라이밍 서열과 샘플 유전체 서열 사이에 교정 서열을 포함하는 샘플 라이브러리 단편을 포함하는 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 결합 어댑터 서열과 상기 인덱싱 서열 사이의 상기 교정 서열은 P7 결합 어댑터 서열과 i7 인덱싱 서열 사이 또는 P5 결합 어댑터 서열과 i5 인덱싱 서열 사이의 교정 서열을 포함하고;상기 인덱싱 서열과 상기 판독 프라이밍 서열 사이의 상기 교정 서열은 상기 i7 인덱싱 서열과 제1 판독 프라이밍 서열 사이 또는 상기 i5 인덱싱 서열과 제2 판독 프라이밍 서열 사이의 교정 서열을 포함하고;상기 판독 프라이밍 서열과 상기 샘플 유전체 서열 사이의 상기 교정 서열은 상기 제1 판독 프라이밍 서열과 상기 샘플 유전체 서열 사이 또는 상기 제2 판독 프라이밍 서열과 상기 샘플 유전체 서열 사이의 교정 서열을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 교정 서열을 비무작위 고유 분자 식별자(UMI) 서열의 일부 또는 전체, 고유 이중 인덱스(UDI) 서열의 일부 또는 전체, 인덱싱 서열의 일부 또는 전체, 또는 결합 어댑터 서열의 일부 또는 전체로서 포함하는 샘플 라이브러리 단편을 포함하는 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하되,샘플 유전체 서열들에 대한 핵염기 호출들을 결정하기 위해 유전체 서열분석 사이클들을 수행하기 전에 인덱싱 서열들에 대한 핵염기 호출들을 결정하기 위해 인덱싱 사이클들을 수행함으로써; 또는상기 인덱싱 서열들에 대한 핵염기 호출들을 결정하기 위해 상기 인덱싱 사이클들을 수행하기 전에 상기 샘플 유전체 서열들에 대한 핵염기 호출들을 결정하기 위해 상기 유전체 서열분석 사이클들을 수행함으로써, 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 적어도 네 번의 교정 서열분석 사이클들을 수행함으로써 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터로 구현된 방법으로서,교정 핵염기들과, 상기 교정 핵염기들과 연관된 샘플 라이브러리 단편들을 포함하는 뉴클레오티드-샘플 슬라이드를 수용하는 단계;상기 교정 핵염기들과 상기 연관된 샘플 라이브러리 단편들에 해당하는 올리고뉴클레오티드들에 핵염기들을 혼입시키기 위해 서열분석 장치를 사용하여 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하는 단계; 및상기 한 번 이상의 교정 사이클들 및 상기 교정 핵염기들에 기반하여 상기 서열분석 장치에 해당하는 서열분석 매개변수를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 교정 핵염기들은 상이한 핵염기 유형들의 비례 분포를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 샘플 라이브러리 단편들의 제1 세트는 제1 핵염기 유형의 제1 교정 핵염기를 포함하고, 샘플 라이브러리 단편들의 제2 세트는 제2 핵염기 유형의 제2 교정 핵염기를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 교정 핵염기들의 교정 핵염기가, 상기 샘플 라이브러리 단편들의 일부이거나, 상기 뉴클레오티드-샘플 슬라이드의 표면에 부착된 표면 결합 올리고뉴클레오티드들의 일부인, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하는 단계는 상기 혼입된 핵염기들에 대한 핵염기 호출들을 결정하는 단계를 포함하지 않는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항에 있어서, 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하는 단계는 샘플 라이브러리 단편들 내의 샘플 유전체 서열들에 대한 핵염기 호출들을 결정하기 위해 상기 서열분석 장치를 사용하여 유전체 서열분석 사이클들을 수행하기 전 또는 후에 상기 한 번 이상의 교정 사이클들을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서, 상기 서열분석 장치에 해당하는 상기 서열분석 매개변수를 결정하는 단계는 등화기계수들, 합성곱 커널 계수들, 강도 값들에 대한 핵염기 중심들, 특정 핵염기 유형들에 대한 강도 값 경계들, 핵염기별 배경 강도 값들, 강도 정규화 계수들, 가우스 공분산 행렬들, 가우스 평균 매개변수들, 가우스 시드 매개변수들, 완전 기능적 뉴클레오티드(fFN) 특정 뉴클레오티드 위치 매개변수들, 비선형 광학 왜곡 매개변수들, 구조화 조명 현미경(SIM) 매개변수들, 클러스터당 정규화 매개변수들, 채널별 정규화 매개변수들, 클러스터별 신호 정규화 매개변수들, 색상 채널 간 크로스토크 매개변수들, 또는 폴리콜로날러티 매개변수들 중 하나 이상을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현된 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>VIECELI, John S</engName><name>비에셀리 존 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Bo</engName><name>루 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>FISHER, Jeffrey S</engName><name>피셔 제프리 에스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/268,547</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0919899-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0156426-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028301.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b300355984cd2fa9982c7b4a2c4708afef4e7bfba336170c06c9540e92cd6c5859ee4d64ebba4a86d9baca71aa695ffe3d006eb930794728</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfde8fb9fd41b1bb7fb1ae3de04b0efac9524acb55bfe99bcb7e9c9379b720972c440f97671fcc7347b9eaef16bafc891b8c6470a1e7ebf127</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>