<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:52.5452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006948</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 전기 신호에 기초한 오디오 조정</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO ADJUSTMENT BASED ON USER ELECTRICAL SIGNALS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049565</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 메모리 및 하나 이상의 프로세서를 포함한다. 메모리는 명령들을 저장하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서는 명령들을 실행하여 사용자의 헤드 내의 하나 이상의 전기 소스로부터의 전기 신호에 대응하는 전기 활동 데이터를 획득하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서는 또한 명령들을 실행하여, 전기 활동 데이터에 기초하여, 오디오 데이터의 재생 동안 음장에서 음원의 위치를 조정하기 위해 오디오 데이터를 렌더링하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023039308</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073199</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,명령들을 저장하도록 구성된 메모리; 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여, 사용자의 헤드 내의 하나 이상의 전기 소스들로부터의 전기 신호들에 대응하는 전기 활동 데이터를 획득하고; 및  상기 전기 활동 데이터에 기초하여, 오디오 데이터의 재생 동안 음장 내의 음원의 위치를 조정하도록 상기 오디오 데이터를 렌더링하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 하나 이상의 스피커들을 통해 상기 오디오 데이터를 출력하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 전기 활동 데이터는 안전도 (EOG) 데이터, 뇌전도 (EEG) 데이터, 또는 양자 모두를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 하나 이상의 센서들로부터 상기 전기 활동 데이터를 수신하도록 구성된 인터페이스를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 인터페이스는 이더넷 인터페이스, 범용 직렬 버스 (USB) 인터페이스, Wi-Fi 인터페이스, 블루투스 인터페이스, 직렬 포트 인터페이스, 또는 병렬 포트 인터페이스 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들은 인이어 (in-ear) 센서를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 전극 캡, 신경 임플란트, 전도성 스크린, 비착용형 센서, 또는 이들의 조합을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여:하나 이상의 스피커들을 통해 상기 오디오 데이터의 제 1 재생 동작을 개시하는 것으로서, 상기 오디오 데이터는 상기 제 1 재생 동작 동안 상기 음장 내의 상기 음원의 다수의 위치들을 포함하도록 렌더링되며, 상기 전기 활동 데이터는 상기 오디오 데이터의 상기 제 1 재생 동작 동안 상기 하나 이상의 전기 소스들로부터의 상기 전기 신호에 기초하는, 상기 제 1 재생 동작을 개시하고; 및 상기 전기 활동 데이터에 기초하여, 상기 음원의 사용자 선호 위치를 결정하는 것으로서, 상기 오디오 데이터는 상기 오디오 데이터의 제 2 재생 동작 동안 상기 위치를 조정하기 위해 상기 사용자 선호 위치에 기초하여 렌더링되는, 상기 사용자 선호 위치를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여, 위치 신뢰 수준이 신뢰 임계값보다 작은지 여부를 결정하는 것에 기초하여, 상기 다수의 위치들을 포함하도록 상기 오디오 데이터를 렌더링할지 여부를 결정하도록 구성되고, 상기 위치 신뢰 수준은 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 위치와 연관되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 참조에 대한 상기 사용자의 상기 추정된 위치는 상기 참조의 추정된 배향에 대한 상기 사용자의 추정된 배향, 상기 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 거리, 또는 양자 모두를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 참조는 상기 디바이스, 디스플레이 디바이스, 물리적 참조, 또는 가상 참조 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여 상기 추정된 위치를 상기 사용자의 전방에 배향된 상기 참조에 대응하도록 초기화하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 위치 신뢰 수준을 상기 위치 임계값보다 작도록 초기화하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여 상기 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 위치를 업데이트하도록 구성되고, 상기 추정된 위치는 상기 사용자의 헤드셋의 관성 측정 유닛 (IMU) 데이터, 상기 참조의 공간 데이터, 사용자 시선 추정, 또는 이들의 조합에 기초하여 업데이트되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여:상기 전기 활동 데이터에 기초하여 사용자 시선 추정을 결정하고;상기 사용자 시선 추정에 적어도 부분적으로 기초하여, 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 위치를 업데이트하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여:사용자 시선 추정을 결정하기 위해 기계 학습 모델을 사용하여 상기 전기 활동 데이터를 처리하고; 그리고상기 사용자 시선 추정에 기초하여, 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 위치를 업데이트하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 상기 음원의 사용자 선호 위치를 결정하기 위해 기계 학습 모델을 사용하여 상기 전기 활동 데이터를 처리하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여:상기 음장 내 음성 소스의 제 1 위치 및 비음성 소스의 제 2 위치를 포함하도록 상기 오디오 데이터를 렌더링하고;하나 이상의 스피커들을 통해 상기 오디오 데이터의 제 1 재생 동작을 개시하는 것으로서, 상기 전기 활동 데이터는 상기 제 1 재생 동작 동안 상기 하나 이상의 전기 소스들로부터의 상기 전기 신호들에 기초하는, 상기 제 1 재생 동작을 개시하며; 그리고상기 전기 활동 데이터에 기초하여, 상기 음원의 사용자 선호 위치를 결정하는 것으로서, 상기 오디오 데이터는 상기 오디오 데이터의 제 2 재생 동작 동안 상기 음원의 상기 위치를 조정하기 위해 상기 사용자 선호 위치에 기초하여 렌더링되는, 상기 사용자 선호 위치를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여, 상기 전기 활동 데이터가 단일의 음원이 추적되는 것을 나타낸다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자 선호 위치가 상기 음성 소스의 상기 제 1 위치에 대응한다고 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여, 상기 전기 활동 데이터가 상기 음성 소스 및 상기 비음성 소스가 추적된다고 나타낸다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자 선호 위치가 상기 비음성 소스의 상기 제 2 위치에 대응한다고 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,디바이스에서, 사용자의 헤드 내의 하나 이상의 전기 소스들로부터의 전기 신호들에 대응하는 전기 활동 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 전기 활동 데이터에 기초하여, 오디오 데이터의 재생 동안 음장 내의 음원의 위치를 조정하도록 상기 오디오 데이터를 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,하나 이상의 스피커들을 통해 상기 오디오 데이터의 제 1 재생 동작을 개시하는 단계로서, 상기 오디오 데이터는 상기 제 1 재생 동작 동안 상기 음장 내의 상기 음원의 다수의 위치들을 포함하도록 렌더링되며, 상기 전기 활동 데이터는 상기 오디오 데이터의 상기 제 1 재생 동작 동안 상기 하나 이상의 전기 소스들로부터의 상기 전기 신호에 기초하는, 상기 제 1 재생 동작을 개시하는 단계; 및 상기 전기 활동 데이터에 기초하여, 상기 음원의 사용자 선호 위치를 결정하는 단계로서, 상기 오디오 데이터는 상기 오디오 데이터의 제 2 재생 동작 동안 상기 위치를 조정하기 위해 상기 사용자 선호 위치에 기초하여 렌더링되는, 상기 사용자 선호 위치를 결정하는 단계를 추가로 포함하되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 위치 신뢰 수준이 신뢰 임계값보다 작은지 여부를 결정하는 것에 기초하여, 상기 다수의 위치들을 포함하도록 상기 오디오 데이터를 렌더링할지 여부를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 위치 신뢰 수준은 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 위치와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 참조에 대한 상기 사용자의 상기 추정된 위치는 상기 참조의 추정된 배향에 대한 상기 사용자의 추정된 배향, 상기 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 거리, 또는 양자 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 참조는 상기 디바이스, 디스플레이 디바이스, 물리적 참조, 또는 가상 참조 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26.  명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:사용자의 헤드 내의 하나 이상의 전기 소스들로부터의 전기 신호들에 대응하는 전기 활동 데이터를 획득하게 하고; 및 상기 전기 활동 데이터에 기초하여, 오디오 데이터의 재생 동안 음장 내의 음원의 위치를 조정하도록 상기 오디오 데이터를 렌더링하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 위치를 업데이트하게 하고, 상기 추정된 위치는 상기 사용자의 헤드셋의 관성 측정 유닛 (IMU) 데이터, 상기 참조의 공간 데이터, 사용자 시선 추정, 또는 이들의 조합에 기초하여 업데이트되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 전기 활동 데이터에 기초하여 사용자 시선 추정을 결정하게 하고;상기 사용자 시선 추정에 기초하여, 참조에 대한 상기 사용자의 추정된 위치를 업데이트하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,사용자의 헤드 내의 하나 이상의 전기 소스들로부터의 전기 신호들에 대응하는 전기 활동 데이터를 획득하는 수단; 및 상기 전기 활동 데이터에 기초하여, 오디오 데이터의 재생 동안 음장 내의 음원의 위치를 조정하도록 상기 오디오 데이터를 렌더링하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 획득하는 수단 또는 상기 렌더링하는 수단 중 적어도 하나는 헤드셋, 증강 현실 헤드셋, 혼합 현실 헤드셋, 가상 현실 헤드셋, 비히클, 통신 디바이스, 디스플레이 디바이스, 텔레비전, 게임 콘솔, 음악 재생기, 라디오, 디지털 비디오 재생기, 카메라, 내비게이션 디바이스, 항공 비히클, 홈자동화 시스템, 음성 활성화 디바이스, 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스, 휴대용 전자 디바이스, 자동차, 컴퓨팅 디바이스, 사물 인터넷 (IoT) 디바이스, 모바일 디바이스, 또는 이들의 조합에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TENG, DIYAN</engName><name>텅 디얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, JUNSHENG</engName><name>한 쥔성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KULKARNI, RASHMI</engName><name>쿨카르니 라쉬미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/467,883</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0232263-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0060623-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0658407-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0658408-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006948.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea54c3636f755682a32bc751cc0b05f3dca9a0a71436337a32d5041dd139c1ad5abfc598d32ae8da970296c8082eafee03</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b16277530419d0548483cb1763210cb4c3a8ca2252eb83c8c9e7bee4a4255e4349c027f28ddb9721b9d9703164b97ea74</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>