<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:31.4031</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043511</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>저지연, 저전력 다중 채널 오디오 처리</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW LATENCY, LOW POWER MULTI-CHANNEL AUDIO PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2024.01.22</openDate><openNumber>10-2024-0009478</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/033</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 아이웨어 디바이스는 사용자가 보고 있는 장면에서 증강 현실 객체들 및 연관된 소리들을 제시하도록 적응된 디스플레이 및 스피커 시스템을 포함한다. 프로세서는 하나 이상의 증강 현실 객체들과 각각 연관된 하나 이상의 오디오 트랙들을 수신하고, 오디오 트랙들을 어그리게이트된 오디오 트랙으로 인코딩하며, 어그리게이트된 오디오 트랙은 오디오 트랙들, 각각의 개별 오디오 트랙을 고유하게 식별하는 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더 및 어그리게이트된 오디오 트랙의 트랙들의 수를 식별하는 어그리게이트 헤더를 포함한다. 프로세서는 어그리게이트된 오디오 트랙을 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더와 어그리게이트 헤더를 사용하여 어그리게이트된 오디오 트랙에서 오디오 트랙들을 분리하는 오디오 프로세서로 전송한다. 오디오 프로세서는 오디오 트랙들을 병렬로 독립적으로 처리하고 증강 현실 객체들과 함께 프레젠테이션할 수 있도록 오디오 트랙들을 스피커 시스템에 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022245630</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/029001</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자에게 증강 현실 객체들을 제시하도록 구성된 전자 아이웨어 디바이스로서,사용자가 보고 있는 장면에서 증강 현실 객체들을 제시하는 디스플레이;사용자 머리의 좌측 귀에 좌측 오디오 신호를 제시하기 위한 제1 스피커 및 상기 사용자 머리의 우측 귀에 우측 오디오 신호를 제시하기 위한 제2 스피커를 포함하는 스피커 시스템;명령들을 저장하는 메모리; 및상기 증강 현실 객체들과 연관된 오디오를 상기 스피커 시스템에 제시하기 위한 명령들을 함께 처리하는 프로세서 및 오디오 프로세서를 포함하는 오디오 처리 시스템을 포함하며,상기 프로세서는, 하나 이상의 증강 현실 객체들과 각각 연관된 하나 이상의 오디오 트랙들을 수신하고, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 어그리게이트된 오디오 트랙으로 인코딩하며 — 상기 어그리게이트된 오디오 트랙은 상기 하나 이상의 오디오 트랙들, 각각의 개별 오디오 트랙을 고유하게 식별하는 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더 및 어그리게이트된 오디오 트랙 내 오디오 트랙들의 수를 식별하는 어그리게이트 헤더를 포함함 —, 그리고 상기 어그리게이트된 오디오 트랙을 제1 데이터 전송 채널에서 상기 오디오 프로세서로 전송하고; 그리고상기 오디오 프로세서는 상기 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더 및 상기 어그리게이트 헤더를 사용하여 상기 어그리게이트된 오디오 트랙으로부터 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 분리하고, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 병렬로 독립적으로 처리하며, 그리고 상기 증강 현실 객체들과 함께 프레젠테이션을 위해 상기 스피커 시스템에 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 제공하는, 전자 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로 상기 하나 이상의 오디오 트랙들 중 적어도 하나와 관련된 공간 파라미터 메타데이터를 수신하고, 상기 공간 파라미터 메타데이터를 어그리게이트된 공간 파라미터 메타데이터로 어그리게이트하고, 그리고 상기 어그리게이트된 공간 파라미터 메타데이터를 제2 데이터 전송 채널에서 상기 어그리게이트된 오디오 트랙과 관련하여 비동기적으로 상기 오디오 프로세서로 전송하는, 전자 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 오디오 프로세서는, 상기 어그리게이트된 공간 파라미터 데이터로부터 개개의 오디오 트랙들에 대응하는 공간 파라미터 메타데이터를 분리하고, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들 및 상기 하나 이상의 오디오 트랙들과 연관된 공간 파라미터 메타데이터를 처리하여 좌측 오디오 신호 및 우측 오디오 신호를 생성하는 머리 관련 전달 함수 처리 모듈을 포함하며, 상기 좌측 오디오 신호 및 우측 오디오 신호는 상기 장면 내의 증강 현실 객체들의 공간 포지션들과 연관된 소리들을 제시하는, 전자 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 프로세서가 단일 원격 프로시저 호출을 사용하여 상기 어그리게이트된 오디오 트랙을 상기 오디오 프로세서로 전송하는, 전자 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,개개의 오디오 트랙에 대한 헤더는 상기 개개의 오디오 트랙에 대한 프레임 내 샘플들의 수 및 상기 헤더의 버전의 표시를 더 포함하는, 전자 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,개개의 오디오 트랙에 대한 헤더는 상기 개개의 오디오 트랙에 대한 트랙별 튜닝 파라미터들 또는 머리 관련 전달 함수 파라미터들 중 적어도 하나를 더 포함하는, 전자 아이웨어 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 오디오 트랙들 중 적어도 하나가 압축되고, 각각의 개별 압축된 오디오 트랙에 대한 헤더는 상기 하나 이상의 압축된 오디오 트랙들에 적용된 압축 유형에 대한 표시를 더 포함하는, 전자 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는 샘플링 간격 또는 스케줄링된 전달 시간에 하나 이상의 증강 현실 객체들과 각각 연관된 하나 이상의 오디오 트랙들을 수신하고, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들에 대한 헤더는 샘플링 간격 데이터 또는 스케줄링 데이터를 더 포함하는, 전자 아이웨어 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 장면에서 사용자에게 제시되는 증강 현실 객체들과 연관된 소리들을 제시하기 위한 방법으로서,프로세서가 하나 이상의 증강 현실 객체들과 각각 연관된 하나 이상의 오디오 트랙들을 수신하는 단계;상기 프로세서가 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 어그리게이트된 오디오 트랙으로 인코딩하는 단계 — 상기 어그리게이트된 오디오 트랙은 상기 하나 이상의 오디오 트랙들, 각각의 개별 오디오 트랙을 고유하게 식별하는 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더 및 상기 어그리게이트된 오디오 트랙 내 오디오 트랙들의 수를 식별하는 어그리게이트 헤더를 포함함 —;상기 프로세서가 상기 어그리게이트된 오디오 트랙을 제1 데이터 전송 채널에서 오디오 프로세서로 전송하는 단계; 상기 오디오 프로세서가 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더 및 상기 어그리게이트 헤더를 사용하여 상기 어그리게이트된 오디오 트랙으로부터 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 분리하는 단계;상기 오디오 프로세서가 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 독립적으로 병렬로 처리하는 단계; 및상기 오디오 프로세서가 상기 증강 현실 객체들과 함께 프레젠테이션하기 위해 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 스피커 시스템에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 프로세서가 상기 하나 이상의 오디오 트랙들 중 적어도 하나와 관련된 공간 파라미터 메타데이터를 수신하는 단계, 상기 공간 파라미터 메타데이터를 어그리게이트된 공간 파라미터 메타데이터로 어그리게이트하는 단계, 및 상기 어그리게이트된 공간 파라미터 메타데이터를 제2 데이터 전송 채널에서 상기 어그리게이트된 오디오 트랙과 관련하여 비동기적으로 상기 오디오 프로세서로 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 오디오 프로세서는 머리 관련 전달 함수 처리 모듈을 포함하고, 상기 방법은 상기 머리 관련 전달 함수 처리 모듈이 상기 어그리게이트된 공간 파라미터 데이터로부터 개개의 오디오 트랙들에 대응하는 공간 파라미터 메타데이터를 분리하는 단계 및 상기 하나 이상의 오디오 트랙들 및 상기 하나 이상의 오디오 트랙들과 연관된 공간 파라미터 메타데이터를 처리하여 좌측 오디오 신호 및 우측 오디오 신호를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 좌측 오디오 신호 및 상기 우측 오디오 신호는 상기 장면 내의 증강 현실 객체들의 공간 포지션들과 연관된 소리들을 제시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 프로세서가 단일 원격 프로시저 호출을 사용하여 상기 어그리게이트된 오디오 트랙을 상기 오디오 프로세서로 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서,개개의 오디오 트랙에 대한 프레임 내의 샘플들의 수 및 상기 헤더의 버전의 표시를 상기 개개의 오디오 트랙에 대한 헤더에서 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서,개개의 오디오 트랙에 대한 트랙별 튜닝 파라미터들 또는 머리 관련 전달 함수 파라미터들 중 적어도 하나를 상기 개개의 오디오 트랙에 대한 헤더에서 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서,상기 하나 이상의 오디오 트랙들 중 적어도 하나가 압축되고, 상기 방법은 상기 적어도 하나의 압축된 오디오 트랙에 대한 헤더에서 상기 적어도 하나의 압축된 오디오 트랙에 적용된 압축 유형의 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서,상기 프로세서가 샘플링 간격 또는 스케줄링된 전달 시간에 하나 이상의 증강 현실 객체들과 각각 연관된 하나 이상의 오디오 트랙들을 수신하는 단계 및 상기 하나 이상의 오디오 트랙들에 대한 헤더에서 샘플링 간격 데이터 또는 스케줄링 데이터를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장면에서 사용자에게 제시되는 증강 현실 객체들과 연관된 소리들을 제시하기 위한 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령들은, 프로세서 및 오디오 프로세서에 의해 수행될 때, 하나 이상의 증강 현실 객체들과 각각 연관된 하나 이상의 오디오 트랙들을 상기 프로세서에 의해 수신하고; 상기 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 어그리게이트된 오디오 트랙으로 인코딩하고 — 상기 어그리게이트된 오디오 트랙은 상기 하나 이상의 오디오 트랙들, 각각의 개별 오디오 트랙을 고유하게 식별하는 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더 및 상기 어그리게이트된 오디오 트랙 내 오디오 트랙들의 수를 식별하는 어그리게이트 헤더를 포함함 —; 상기 프로세서에 의해, 상기 어그리게이트된 오디오 트랙을 제1 데이터 전송 채널에서 상기 오디오 프로세서로 전송하고; 상기 오디오 프로세서에 의해, 상기 각각의 오디오 트랙에 대한 헤더 및 상기 어그리게이트 헤더를 사용하여 상기 어그리게이트된 오디오 트랙으로부터 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 분리하고;상기 오디오 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 독립적으로 병렬로 처리하고; 그리고상기 오디오 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들을 상기 증강 현실 객체들과 함께 프레젠테이션하기 위해 스피커 시스템에 제공하도록, 상기 프로세서 및 상기 오디오 프로세서를 구성하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서가 상기 하나 이상의 오디오 트랙들 중 적어도 하나와 관련된 공간 파라미터 메타데이터를 수신하고, 상기 공간 파라미터 메타데이터를 어그리게이트된 공간 파라미터 메타데이터로 어그리게이트하고, 그리고 상기 어그리게이트된 공간 파라미터 메타데이터를 제2 데이터 전송 채널에서 어그리게이트된 오디오 트랙과 관련하여 비동기적으로 상기 오디오 프로세서로 전송하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 오디오 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 오디오 프로세서의 머리 관련 전달 함수 처리 모듈이 상기 어그리게이트된 공간 파라미터 데이터로부터 개개의 오디오 트랙들에 대응하는 상기 공간 파라미터 메타데이터를 분리하고, 상기 하나 이상의 오디오 트랙들 및 상기 하나 이상의 오디오 트랙들과 연관된 공간 파라미터 메타데이터를 처리하여 좌측 오디오 신호 및 우측 오디오 신호를 생성하게 하는 명령들을 더 포함하며, 상기 좌측 오디오 신호 및 상기 우측 오디오 신호는 상기 장면 내 증강 현실 객체들의 공간 포지션들과 연관된 소리들을 제시하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서가 단일 원격 프로시저 호출을 사용하여 상기 어그리게이트된 오디오 트랙을 상기 오디오 프로세서로 전송하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ARYA, Ashwani</engName><name>아리야, 아쉬와니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BAHULKAR, Tejas</engName><name>바훌카르, 테자스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>HARRIS, Daniel</engName><name>해리스, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>WIGGINS, Daniel C.</engName><name>위긴스, 다니엘 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/190,733</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1410088-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0206432-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0310320-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043511.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934858a5417f8bfe60d5b0986eee1f39e90b301ef229d4193ecebff37733681dac02ca53e96e48322914d36309d3cea023a744ace5aede1018</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc3e3a5ab40cfa7fe07b6dbf4fa672ca1d735c0bdad0a8525b2fa19ae1885840daac486362a05191037f2d2dec0d486947d4e6ac17f8495f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>