<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:28.2828</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7027149</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비효율적인 위생 관행으로 인한 질병 및 감염을 줄이기 위한 위생 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>HYGIENE MANAGEMENT FOR REDUCING ILLNESSES AND INFECTIONS CAUSED BY INEFFECTIVE HYGIENE PRACTICES</inventionTitleEng><openDate>2021.10.14</openDate><openNumber>10-2021-0124287</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 7/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨어러블 컴퓨팅 장치는 수행된 하나 이상의 세정 행위의 효과를 추적하는 데 사용될 수 있다. 장치는 세정 이벤트와 연관된 이동을 검출하고 측정하는 하나 이상의 센서를 포함할 수 있다. 상이한 예에서, 장치에 의해 생성된 이동 데이터는 기준 이동 데이터와 비교되어 개인이 세정될 것으로 예상되는 모든 객체를 세정했는지 및/또는 개인이 주어진 물체를 충분히 잘 세정했는지를 결정할 수 있다. 다른 예로서, 장치에 의해 생성된 이동 데이터는 세정 및 비세정 이동 행위를 구별할 뿐만 아니라 세정 이동 동안 상이한 유형의 세정 행위를 구별하기 위해 분석될 수 있다. 각 세정 행위의 품질을 평가할 수 있다. 임의의 구성에서, 장치는 비효율적인 세정이 수행 중이라는 결정에 응답하여 작동을 수행해서, 교정된 세정 행위를 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.08.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020163617</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/017043</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 세정 효과를 제어하는 방법으로서,대상 표면에 대해 세정을 수행하는 개인이 착용한 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해, 세정 이벤트 동안 상기 웨어러블 장치와 연관된 이동을 검출하는 단계;상기 웨어러블 컴퓨팅 장치와 연관된 상기 이동에 기초하여, 상기 웨어러블 장치에 의해 생성된 이동 데이터를 상기 대상 표면에 대한 임계 세정 품질과 연관된 기준 이동 데이터와 적어도 비교함으로써 상기 대상 표면에 대한 세정 품질을 결정하는 단계; 및상기 대상 표면이 상기 임계 세정 품질로 효과적으로 세정되지 않았다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 작동을 수행하는 단계를 포함하는, 세정 효과를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 대상 표면이 상기 임계 세정 품질로 효과적으로 세정되었다는 결정에 응답하여, 상기 세정 이벤트의 시간 및 상기 대상 표면과 연관된 세정 검증 정보를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 웨어러블 컴퓨팅 장치와 연관된 이동을 검출하는 단계는 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 적어도 하나의 센서로부터 이동 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 대상 표면에 대한 세정 품질을 결정하는 단계는, 상기 이동 데이터에 대한 적어도 하나의 신호 특징을 결정하는 단계, 및 상기 이동 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 신호 특징을 상기 대상 표면의 세정과 연관된 기준 신호 특징 데이터와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 이동 데이터를 수신하는 단계는 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 적어도 제1 센서로부터 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 가속도에 대응하는 제1 이동 데이터를 수신하는 단계 및 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 적어도 제2 센서로부터 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 각속도에 대응하는 제2 이동 데이터를 수신하는 단계를 포함하고;상기 이동 데이터에 대한 적어도 하나의 신호 특징을 결정하는 단계는 상기 제1 이동 데이터에 대한 적어도 하나의 신호 특징 및 상기 제2 이동 데이터에 대한 적어도 하나의 신호 특징을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 대상 표면에 대한 상기 임계 세정 품질은 상기 적어도 하나의 신호 특징의 크기 및 주파수 중 적어도 하나에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 기준 신호 특징 데이터는 트레이너가 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치 또는 그 등가물을 착용한 상태에서 상기 대상 표면 또는 그 등가물을 세정하는 하나 이상의 훈련 에피소드 동안 획득된 이동 데이터로부터 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 기준 신호 특징 데이터는 상기 세정을 수행하는 개인이 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치 또는 그 등가물을 착용한 상태에서 상기 대상 표면 또는 그 등가물을 세정하는 하나 이상의 훈련 에피소드 동안 획득된 이동 데이터로부터 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 작동을 수행하는 단계는 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 통해 청각, 촉각, 및 시각 경보 중 하나를 발행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 작동을 수행하는 단계는 상기 대상 표면이 효과적으로 세정되지 않았음을 나타내는 사용자 경보를 발행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 대상 표면은 보건 의료 환경에 위치되고, 전등 스위치, 테이블 상단, 베드 레일, 도어 노브, 및 약제 분배대로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 세정 이벤트 동안 상기 웨어러블 장치와 연관된 상기 이동은 닦기 세정 이동을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 대상 표면은 식품 준비 환경에 위치되고, 바닥 표면, 그릴 표면, 프라이어 표면, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 대상 표면에 대한 세정 품질을 결정하는 단계는 적어도,상기 세정 이벤트 동안 수신된 상기 이동 데이터의 일부를 상기 대상 표면이 세정 중인 시간과 연관시키는 단계,상기 대상 표면이 세정 중인 때에 대응하는 상기 이동 데이터의 부분에 대한 상기 세정 품질을 나타내는 적어도 하나의 신호 특징을 결정하는 단계, 및상기 이동 데이터의 일부에 대한 상기 세정 품질을 나타내는 상기 적어도 하나의 신호 특징을 상기 세정 품질과 연관된 기준 신호 특징 데이터와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 대상 표면에 대한 세정 품질을 결정하는 단계는 적어도,상기 세정 이벤트 동안 수신된 상기 이동 데이터의 일부를 상기 대상 표면이 세정 중인 시간과 연관시키는 단계,상기 대상 표면에서 수행되는 세정 영역을 결정하는 단계, 및상기 대상 표면에서 수행되는 것으로 결정된 상기 세정 영역을 상기 대상 표면과 연관된 기준 영역 데이터와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 작동을 수행하는 단계는 상기 대상 표면의 세정 품질이 상기 임계 세정 품질보다 낮은 것을 나타내는 경보를 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 통해 발행하는 단계를 포함하고, 상기 경보는 상기 세정을 수행하는 개인에 의해 세정 중인 상기 대상 표면에 대해 실질적으로 실시간으로 발행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치는 리스트밴드 장치 및 암밴드 장치로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치는 상기 세정을 수행하는 개인이 착용한 의류 물품의 포켓에 위치 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치는 그래픽 사용자 인터페이스 및 햅틱 생성기 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 생성된 이동 데이터를 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치로 무선 전송하는 단계,상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치에서, 상기 세정을 수행하는 개인이 상기 대상 표면을 효과적으로 세정했는지 여부를 결정하는 단계,상기 대상 표면이 효과적으로 세정되지 않았음을 나타내는 데이터를 상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치로부터 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치로 무선 전송하는 단계, 및상기 웨어러블 컴퓨팅 장치가 상기 대상 표면이 효과적으로 세정되지 않았음을 나타내는 상기 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 상기 작동을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 웨어러블 컴퓨팅 장치로서,상기 웨어러블 컴퓨팅 장치와 연관된 이동을 검출하도록 구성된 적어도 하나의 센서;적어도 하나의 프로세서; 및명령어를 포함하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 착용한 개인이 세정 이벤트 동안 대상 표면에 대한 세정 작업을 수행하면서 상기 적어도 하나의 센서로부터 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 대한 이동 데이터를 수신하게 하고; 상기 이동 데이터에 기초하여, 상기 대상 표면에 대한 임계 세정 품질과 연관된 기준 이동 데이터와 이동 데이터를 적어도 비교함으로써 상기 대상 표면에 대한 세정 품질을 결정하게 하고, 상기 대상 표면이 상기 임계 세정 품질로 효과적으로 세정되지 않았다는 결정에 응답하여, 작동을 수행하게 하는, 웨어러블 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 세정 이벤트의 시간 및 상기 대상 표면과 연관된 세정 검증 정보를 저장하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 적어도, 상기 이동 데이터에 대한 적어도 하나의 신호 특징을 결정함으로써, 그리고 상기 이동 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 신호 특징을 상기 대상 표면의 세정과 연관된 기준 신호 특징 데이터와 비교함으로써, 상기 세정 품질을 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 가속도에 대응하는 제1 이동 데이터를 생성하도록 구성된 제1 센서 및 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 각속도에 대응하는 제2 이동 데이터를 생성하도록 구성된 제2 센서를 포함하고;상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 제1 이동에 대한 제1 신호 특징 및 상기 제2 이동 데이터에 대한 제2 신호 특징을 적어도 결정함으로써 상기 이동 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 신호 특징을 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 대상 표면에 대한 상기 임계 세정 품질은 상기 적어도 하나의 신호 특징의 크기 및 주파수 중 적어도 하나에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 통해 청각, 촉각, 및 시각 경보 중 하나를 적어도 발행함으로써 상기 작동을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 대상 표면이 효과적으로 세정되지 않았음을 나타내는 사용자 경보를 적어도 발행함으로써 상기 작동을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 적어도,상기 이동 데이터의 일부를 상기 대상 표면이 세정 중인 시간과 연관시킴으로써,상기 대상 표면이 세정 중인 때에 대응하는 상기 이동 데이터의 부분에 대한 상기 세정 품질을 나타내는 적어도 하나의 신호 특징을 결정함으로써, 그리고상기 이동 데이터의 일부에 대한 상기 세정 품질을 나타내는 상기 적어도 하나의 신호 특징을 상기 세정 품질과 연관된 기준 신호 특징 데이터와 비교함으로써, 상기 대상 표면에 대한 상기 세정 품질을 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 적어도,상기 세정 작업 동안 수신된 상기 이동 데이터의 일부를 상기 대상 표면이 세정 중인 시간과 연관시킴으로써,상기 대상 표면에서 수행되는 세정 영역을 결정함으로써, 그리고상기 대상 표면에서 수행되는 것으로 결정된 상기 세정 영역을 상기 대상 표면과 연관된 기준 영역 데이터와 비교함으로써, 상기 대상 표면에 대한 상기 세정 품질을 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 세정 품질이 임계 세정 품질보다 낮은 것을 나타내는 경보를 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 통해 적어도 발행함으로써 상기 동작을 수행하게 하고, 상기 경보는 상기 대상 표면에서 상기 세정 작업을 수행하는 상기 개인에 대해 실질적으로 실시간으로 발행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 전체 위생 관리 방법으로서,웨어러블 컴퓨팅 장치의 이동에 기초하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자가 세정 행위를 수행하고 있음을 나타내는 이동의 적어도 하나의 특징을 결정하여, 비세정 행위 동안 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 이동을 구별하는 단계;상이한 유형의 세정 행위와 연관된 이동 데이터를 참조하여 상기 이동의 특징의 비교에 기초하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자에 의해 수행된 특정 유형의 세정 행위를 결정하는 단계;상기 특정 유형의 세정 행위 동안 상기 웨어러블 장치에 의해 생성된 이동 데이터를 상기 특정 유형의 세정 행위에 대한 임계 세정 품질과 연관된 기준 이동 데이터와 적어도 비교함으로써 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위에 대한 세정 품질을 결정하는 단계, 및상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자에 의해 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위가 상기 임계 세정 품질을 충족하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 작동을 수행하는 단계를 포함하는, 전체 위생 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 특정 유형의 세정 행위는 바닥 표면 세정 행위, 장비 세정 행위, 및 손 위생 세정 행위로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해, 복수의 상이한 유형의 세정 행위를 수행하는 동안 상기 웨어러블 장치와 연관된 이동을 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위 중 하나는 손 위생 세정 행위이고, 상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위 중 적어도 다른 하나는 바닥 표면 세정 행위, 장비 세정 행위, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 세정 행위는 식품 준비 환경에서 수행되고;상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위 중 적어도 다른 하나는 그릴 표면 세정 행위, 프라이어 표면 세정 행위, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택된 장비 세정 행위를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위에 대한 세정 품질을 결정하는 단계는 상기 수행된 복수의 상이한 유형의 세정 행위 각각에 대한 상기 세정 품질을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치와 연관된 상기 이동에 기초하여, 상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위가 수행된 세정 순서를 결정하는 단계;상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위가 수행될 것으로 예상되는 대상 순서와 상기 세정 순서를 비교하는 단계; 및상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위가 상기 대상 순서로 수행되지 않았다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 사용자 경보를 발행하는 단계; 및 상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위와 연관된 세정 순서 정보를 저장하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 대상 순서는 상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위 중 다른 행위에 후속하는 상기 손 위생 세정 행위를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자에 의해 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위가 상기 임계 세정 품질을 충족한다는 결정에 응답하여, 상기 특정 유형의 세정 행위와 연관된 세정 검증 정보를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 이동에 기초하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자가 상기 세정 행위를 수행하고 있음을 나타내는 이동의 적어도 하나의 특징을 결정하는 단계는,상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 적어도 제1 센서로부터 이동 데이터, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 가속도에 대응하는 제1 이동 데이터를 수신하는 단계 및 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 적어도 제2 센서로부터 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 각속도에 대응하는 제2 이동 데이터를 수신하는 단계; 및상기 이동 데이터의 적어도 하나의 신호 특징을 결정하는 단계는 상기 제1 이동 데이터에 대한 적어도 하나의 신호 특징 및 상기 제2 이동 데이터에 대한 적어도 하나의 신호 특징을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항에 있어서, 상기 임계 세정 품질은 상기 적어도 하나의 신호 특징의 크기 및 주파수 중 적어도 하나에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제30항에 있어서, 상이한 유형의 세정 행위와 연관된 상기 기준 이동 데이터 및 상기 특정 유형의 세정 행위에 대한 상기 임계 세정 품질과 연관된 상기 기준 이동 데이터 각각은 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자가 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치 또는 그 등가물을 착용하면서 상기 특정 유형의 세정 행위를 수행하는 하나 이상의 훈련 에피소드 동안 획득된 이동 데이터로부터 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제30항에 있어서, 상기 작동을 수행하는 단계는 상기 세정 품질이 상기 임계 세정 품질보다 낮은 것을 나타내는 경보를 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 통해 발행하는 단계를 포함하고, 상기 경보는 수행 중인 상기 특정 유형의 세정 행위에 대해 실질적으로 실시간으로 발행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치는 리스트밴드 장치 및 암밴드 장치로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치는 상기 세정을 수행하는 개인이 착용한 의류 물품의 포켓에 위치 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치는 그래픽 사용자 인터페이스 및 햅틱 생성기 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항에 있어서,상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 생성된 이동 데이터를 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치로 무선 전송하는 단계,상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치에서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자가 상기 세정 행위를 수행하고 있음을 나타내는 이동의 적어도 하나의 특징을 결정하는 단계,상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치에서, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자에 의해 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위를 결정하는 단계,상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치에서, 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위에 대한 상기 세정 품질을 결정하는 단계,상기 수행된 특정 유형의 세정 행위에 대한 상기 세정 품질이 상기 임계 세정 품질을 충족하지 않음을 나타내는 데이터를 상기 하나 이상의 원격 컴퓨팅 장치로부터 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치로 무선 전송하는 단계, 및상기 수행된 특정 유형의 세정 행위에 대한 상기 세정 품질이 상기 임계 세정 품질을 충족하지 않음을 나타내는 상기 데이터를 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치가 수신하는 것에 응답하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 상기 작동을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 웨어러블 컴퓨팅 장치로서,상기 웨어러블 컴퓨팅 장치와 연관된 이동을 검출하도록 구성된 적어도 하나의 센서;적어도 하나의 프로세서; 및명령어를 포함하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치와 연관된 이동 데이터를 상기 적어도 하나의 센서로부터 수신하게 하고; 상기 이동 데이터에 기초하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 착용한 개인이 세정 행위를 수행하고 있음을 나타내는 이동의 적어도 하나의 특징을 결정하여, 비세정 행위 동안 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 이동을 구별하게 하고; 상이한 유형의 세정 행위와 연관된 이동 데이터를 참조하여 상기 이동의 특징의 비교에 기초하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자에 의해 수행된 특정 유형의 세정 행위를 결정하게 하고; 상기 특정 유형의 세정 행위 동안 생성된 상기 이동 데이터를 상기 특정 유형의 세정 행위에 대한 임계 세정 품질과 연관된 기준 이동 데이터와 적어도 비교함으로써 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위에 대한 세정 품질을 결정하게 하고, 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위가 상기 임계 세정 품질을 충족하지 않는다는 결정에 응답하여, 작동을 수행하게 하는, 웨어러블 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 착용한 개인이 복수의 상이한 유형의 세정 행위를 수행하는 동안 상기 적어도 하나의 센서로부터 이동 데이터를 수신하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가,상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 착용자에 의해 수행되는 하나의 특정 유형의 세정 행위로서 손 위생 세정 행위를 결정하게 하고,바닥 표면 세정 행위, 장비 세정 행위, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 다른 특정 유형의 세정 행위를 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 수행된 복수의 상이한 유형의 세정 행위 각각에 대한 상기 세정 품질을 적어도 결정함으로써 상기 수행된 특정 유형의 세정 행위에 대한 상기 세정 품질을 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가,상기 이동 데이터에 기초하여, 상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위가 수행된 세정 순서를 결정하게 하고;상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위가 수행될 것으로 예상되는 대상 순서와 상기 세정 순서를 비교하게 하고;상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위가 상기 대상 순서로 수행되지 않았다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치에 의해 사용자 경보의 발행; 및 상기 메모리에서 상기 복수의 상이한 유형의 세정 행위와 연관된 세정 순서 정보의 저장 중 적어도 하나를 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 특정 유형의 세정 행위와 연관된 세정 검증 정보를 저장하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 가속도에 대응하는 제1 이동 데이터를 생성하도록 구성된 제1 센서 및 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치의 각속도에 대응하는 제2 이동 데이터를 생성하도록 구성된 제2 센서를 포함하고;상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 제1 이동에 대한 제1 신호 특징 및 상기 제2 이동 데이터에 대한 제2 신호 특징을 적어도 결정함으로써 상기 이동 데이터에 대한 상기 적어도 하나의 신호 특징을 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항에 있어서, 상기 대상 표면에 대한 상기 임계 세정 품질은 상기 적어도 하나의 신호 특징의 크기 및 주파수 중 적어도 하나에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 통해 청각, 촉각, 및 시각 경보 중 하나를 적어도 발행함으로써 상기 작동을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제47항에 있어서, 상기 대상 표면에 대한 상기 임계 세정 품질은 상기 적어도 하나의 신호 특징의 크기 및 주파수 중 적어도 하나에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제47항에 있어서, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 세정 품질이 임계 세정 품질보다 낮은 것을 나타내는 경보를 상기 웨어러블 컴퓨팅 장치를 통해 적어도 발행함으로써 상기 동작을 수행하게 하고, 상기 경보는 상기 수행 중인 특정 유형의 세정 행위를 수행하는 상기 개인에 대해 실질적으로 실시간으로 발행되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 미네소타 세인트 폴 에코랍 플레이스 * (우: *****)</address><code>520130670763</code><country>미국</country><engName>ECOLAB USA INC.</engName><name>에코랍 유에스에이 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타...</address><code> </code><country> </country><engName>HAYES, Gregory Bryant</engName><name>헤이즈, 그레고리 브라이언트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDFAIN, Albert</engName><name>골드파인, 알버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN HOECKE, Pedro</engName><name>반 회케, 페드로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스 캐롤라...</address><code> </code><country> </country><engName>GAYNOR, Emily</engName><name>게이너, 에밀리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타...</address><code> </code><country> </country><engName>WEGNER, Joseph</engName><name>웨그너, 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소...</address><code> </code><country> </country><engName>WEART, Ilona Furman</engName><name>비어트, 일로나 퍼만</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/801,865</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/801,875</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0982109-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0142159-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0106636-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0106635-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0378717-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0197178-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1036830-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217027149.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f87c909613c62bc9ef5a64479171d71b37693294d662f7a22befe5adb8c284dc053901dcca30ac91db39ec8403c4de084df2a13f07637d5a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c3eb4061bb6a4c15fc9151f580c145a8411eeaffb0b782e80a7ae35d74df54942d7eb484a7b86ca102683bf765bb77e84ae3e0dbce78c82</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>