<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:48.1748</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0140669</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 표시 장치의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF DRIVING DISPLAY  DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.05.02</openDate><openNumber>10-2023-0057496</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3291</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 영상 데이터를 분석하여 영상 표시 영역별로 열화를 보상할 수 있는 표시 장치 및 표시 장치의 구동 방법에 관한 것이다. 본 발명의 일 실시예에 따른 표시 장치는 영상 표시 영역에 서브 화소들이 배열되어 영상을 표시하는 표시 패널, 영상 표시 영역의 데이터 배선들에 데이터 전압을 인가하는 데이터 구동부, 영상 표시 영역의 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 인가하는 스캔 신호 구동부, 외부로부터의 입력 영상 데이터를 분석하여 적어도 하나의 열화 영역과 열화 주변 영역들을 구분하고 적어도 하나의 열화 영역과 열화 주변 영역들에 대응되는 영상 데이터를 비교 분석해서 상기 적어도 하나의 열화 영역에 대한 영상 데이터를 보상 변조하는 데이터 보상부, 및 보상 변조된 영상 데이터를 포함하는 보상 데이터가 영상으로 표시되도록 데이터 구동부와 스캔 신호 구동부를 제어하는 타이밍 컨트롤러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 표시 영역에 서브 화소들이 배열되어 영상을 표시하는 표시 패널;상기 영상 표시 영역의 데이터 배선들에 데이터 전압을 인가하는 데이터 구동부; 상기 영상 표시 영역의 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 인가하는 스캔 신호 구동부; 외부로부터의 입력 영상 데이터를 분석하여 적어도 하나의 열화 영역과 열화 주변 영역들을 구분하고, 상기 적어도 하나의 열화 영역과 열화 주변 영역들에 대응되는 영상 데이터를 비교 분석해서 상기 적어도 하나의 열화 영역에 대한 영상 데이터를 보상 변조하는 데이터 보상부; 및상기 보상 변조된 영상 데이터를 포함하는 보상 데이터가 영상으로 표시되도록 상기 데이터 구동부와 상기 스캔 신호 구동부를 제어하는 타이밍 컨트롤러를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 데이터 보상부는 상기 입력 영상 데이터를 적어도 한 프레임 단위로 순차적으로 비교 분석해서 상기 적어도 하나의 열화 영역과 열화 주변 영역들을 설정하는 열화 분석부; 상기 적어도 하나의 열화 영역 및 열화 주변 영역들에 대한 계조 평균 값을 산출하는 데이터 분석부;적어도 하나의 열화 영역에 대한 계조 평균 값들과 상기 열화 주변 영역들에 대한 계조 평균 값들 중 적어도 하나의 계조 평균 값을 분석해서 제1 또는 제2 보상 게인 값을 추출하는 보상 값 검출부; 및 상기 제1 또는 제2 보상 게인 값을 이용해서 적어도 하나의 열화 영역의 서브 화소별 계조 값들을 보상 변조하는 데이터 보정부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 데이터 보상부는 외부 또는 시스템 회로 보드의 시스템 온 칩으로부터 순차적으로 입력되는 상기 입력 영상 데이터를 상기 각각의 서브 화소, 적어도 한 스캔 라인, 및 적어도 한 프레임 단위로 각각 구분하고 정렬해서 순차적으로 메모리부에 저장하는 데이터 정렬부; 및 상기 입력 영상 데이터들과 상기 보상 변조된 영상 데이터들을 조합하여 상기 보상 데이터를 적어도 한 프레임 단위로 생성하는 보상 출력부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 열화 분석부는 복수 프레임의 상기 입력 영상 데이터에 포함된 서브 화소 데이터들을 인접한 프레임별로 서로 순차적으로 비교하는 방식으로 복수 프레임의 영상 데이터를 순서대로 비교 분석하고, 상기 복수 프레임의 영상 데이터에 포함된 각 서브 화소 데이터들이 미리 설정된 프레임 수 이상으로 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 유사 범위의 계조로 유지되면, 해당 서브 화소들을 열화 화소들로 지정하며, 상기 열화 화소들이 배치된 영역들을 각각 상기 열화 영역으로 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 열화 분석부는 상기 적어도 하나의 열화 영역의 위치 좌표들을 기준으로 미리 설정된 서브 화소 행렬의 크기를 적용해서 상기 열화 주변 영역들을 설정하고, 적어도 하나의 열화 영역 설정 정보와 상기 열화 주변 영역들의 설정 정보를 상기 데이터 분석부와 공유하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 데이터 분석부는 상기 열화 영역에 각각 포함된 서브 화소별 영상 데이터의 계조 값을 순차적으로 비교해서 상기 열화 영역을 복수의 블록 영역으로 구분하며, 상기 순차적으로 비교된 인접 화소들 간의 차이 계조 값이 미리 설정된 범위 값 이내이면 동일 블록으로 설정함으로써, 유사 계조 값을 갖는 서브 화소들의 배치 영역에 따라 상기 열화 영역에 대한 복수의 블록 영역을 구분하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 데이터 분석부는 상기 열화 주변 영역들에 각각 포함된 서브 화소별 영상 데이터의 계조 값 또한 순차적으로 비교하여 상기 열화 주변 영역들을 복수의 블록 영역으로 구분하고, 상기 적어도 하나의 열화 영역 및 열화 주변 영역들에 구분된 상기 각각의 블록 영역별로 계조 평균 값을 산출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 보상 값 검출부는 상기 적어도 하나의 열화 영역에 포함된 각 블록 영역별 계조 평균 값들을 산출하고, 상기 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간, 또는 동일하게 유지되는 프레임 수를 검출하며, 상기 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하거나 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간이나 프레임 수에 따라 제1 보상 게인 값을 추출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 데이터 보상부는 상기 제1 보상 게인 값이 입력되면, 상기 적어도 하나의 열화 영역에 포함된 각 블록 영역별 서브 화소들의 계조 값과 상기 제1 보상 게인 값을 곱셈 또는 덧셈 연산해서 상기 적어도 하나의 열화 영역에 포함된 각 블록 영역별 서브 화소들의 계조 데이터를 보상 변조하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 보상 값 검출부는 상기 열화 주변 영역에 포함된 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간, 또는 동일하게 유지되는 프레임 수를 검출하고, 상기 열화 주변 영역에 포함된 상기 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간, 또는 동일하게 유지되는 프레임 수가 미리 설정된 기준 기간이나 기준 프레임 수 이상이 되면 상기 열화 주변 영역에서 열화가 발생되는 것으로 판단하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 보상 값 검출부는 상기 열화 주변 영역에서 열화가 발생되는 것으로 판단하면, 상기 적어도 하나의 열화 영역에 포함된 각각의 블록 영역별 계조 평균 값을 상기 열화 주변 영역들에 포함된 어느 한 블록 영역별 계조 평균 값과 비교하여, 비교 결과에 따른 제2 보상 게인 값을 추출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 데이터 보상부는 상기 제2 보상 게인 값이 입력되면, 상기 적어도 하나의 열화 영역에 포함된 각 블록 영역별 서브 화소들의 계조 값과 상기 제2 보상 게인 값을 덧셈 또는 곱셈 연산해서 상기 적어도 하나의 열화 영역에 포함된 각 블록 영역별 서브 화소들의 계조 데이터를 보상 변조하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 외부로부터의 입력 영상 데이터를 적어도 한 프레임 단위로 정렬하는 단계; 상기 입력 영상 데이터를 적어도 한 프레임 단위로 순차적으로 비교 분석해서 적어도 하나의 열화 영역과 열화 주변 영역들을 설정하는 단계; 상기 적어도 하나의 열화 영역 및 열화 주변 영역들에 대한 계조 평균 값을 산출하는 단계; 상기 적어도 하나의 열화 영역 및 열화 주변 영역들에 대한 계조 평균 값을 분석해서 제1 또는 제2 보상 게인 값을 추출하는 단계; 및 상기 제1 또는 제2 보상 게인 값을 이용해서 적어도 하나의 열화 영역의 서브 화소별 계조 값들을 보상 변조하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 입력 영상 데이터와 상기 보상 변조된 영상 데이터들을 조합하여 적어도 한 프레임 단위로 보상 데이터를 생성하는 단계; 및 상기 보상 데이터가 표시 패널에 영상으로 표시되도록 데이터 구동부와 스캔 신호 구동부를 제어하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 열화 영역과 열화 주변 영역들을 설정하는 단계는 복수 프레임의 상기 입력 영상 데이터에 포함된 서브 화소 데이터들을 인접한 프레임별로 서로 순차적으로 비교하는 방식으로 복수 프레임의 영상 데이터를 순서대로 비교 분석하는 단계; 상기 복수 프레임의 영상 데이터에 포함된 각 서브 화소 데이터들이 미리 설정된 프레임 수 이상으로 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 유사 범위의 계조로 유지되면, 해당 서브 화소들을 열화 화소들로 지정하는 단계; 상기 열화 화소들이 배치된 영역들을 각각 상기 열화 영역으로 설정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 열화 영역의 위치 좌표들을 기준으로 미리 설정된 서브 화소 행렬의 크기를 적용해서 상기 열화 주변 영역들을 설정하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 열화 영역 및 열화 주변 영역들에 대한 계조 평균 값을 산출하는 단계는 상기 열화 영역에 각각 포함된 서브 화소별 영상 데이터의 계조 값을 순차적으로 비교해서 상기 열화 영역을 복수의 블록 영역으로 구분하는 단계; 및 상기 순차적으로 비교된 인접 화소들 간의 차이 계조 값이 미리 설정된 범위 값 이내이면 동일 블록으로 설정함으로써, 유사 계조 값을 갖는 서브 화소들의 배치 영역에 따라 상기 열화 영역에 대한 복수의 블록 영역을 구분하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 적어도 하나의 열화 영역 및 열화 주변 영역들에 대한 계조 평균 값을 산출하는 단계는 상기 열화 주변 영역들에 각각 포함된 서브 화소별 영상 데이터의 계조 값 또한 순차적으로 비교하여 상기 열화 주변 영역들을 복수의 블록 영역으로 구분하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 열화 영역 및 열화 주변 영역들에 구분된 상기 각각의 블록 영역별로 계조 평균 값을 산출하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 보상 게인 값을 추출하는 단계는 상기 적어도 하나의 열화 영역에 포함된 각 블록 영역별 계조 평균 값들을 산출하는 단계; 상기 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간, 또는 동일하게 유지되는 프레임 수를 검출하는 단계; 및 상기 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하거나 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간이나 프레임 수에 따라 제1 보상 게인 값을 추출하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 보상 게인 값을 추출하는 단계는 상기 열화 주변 영역에 포함된 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간, 또는 동일하게 유지되는 프레임 수를 검출하는 단계; 및 상기 열화 주변 영역에 포함된 상기 각 블록 영역별 계조 평균 값들이 동일하게 유지되거나, 미리 설정된 계조 범위 이내에서 지속되는 기간, 또는 동일하게 유지되는 프레임 수가 미리 설정된 기준 기간이나 기준 프레임 수 이상이 되면 상기 열화 주변 영역에서 열화가 발생되는 것으로 판단하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 보상 게인 값을 추출하는 단계는 상기 열화 주변 영역에서 열화가 발생되는 것으로 판단하면, 상기 열화 영역에 포함된 각각의 블록 영역별 계조 평균 값을 상기 열화 주변 영역들에 포함된 어느 한 블록 영역별 계조 평균 값과 비교하여, 비교 결과에 따른 제2 보상 게인 값을 추출하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAG, Dong Joon</engName><name>곽동준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Young Soo</engName><name>황영수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 동작구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyung Jin</engName><name>김형진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1205155-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1123337-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0016527-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0253160-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0253161-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0836044-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210140669.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cd0772a3f16193c41b62ee3d33611f890c418f303c57b63f086b35bce7e43cb40589b7fe69589b1671fa6c2f7aba2a18e64211c771bf9950</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40e2d19f28431e423b571b4e3dbb1755aef00ae21cd5456ffa22103ce43fedb0f639022f728c6c4efa931215443be246bd37ba8475a4a9bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>