<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:45.845</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007859</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의료 절차에서 해부학적 채널을 내비게이팅하기 위한 사용자 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES FOR NAVIGATING ANATOMICAL CHANNELS IN MEDICAL PROCEDURES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.15</openDate><openNumber>10-2025-0050920</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 시스템은 적어도 하나의 내시경 이미지를 캡처하도록 구성된 스코프, 내시경 이미지를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 장치, 하나 이상의 프로세서, 및 하나 이상의 프로세서에 의한 실행을 위한 명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 저장된 명령어는, 하나 이상의 프로세서로 하여금, 내시경 이미지와 연관된 스코프의 배향을 결정하게 하는 명령어를 포함한다. 저장된 명령어는 내강 네트워크와 연관된 적어도 하나의 기준 축을 결정하기 위한 명령어를 포함할 수 있다. 기준 축은 제1 해부학적 방향 및 제2 해부학적 방향을 표시할 수 있다. 저장된 명령어는 기준 축에 기초하여 배향 표시자를 생성하기 위한 명령어를 포함할 수 있다. 저장된 명령어는 디스플레이가 내시경 이미지 및 배향 표시자를 제시하게 하기 위한 명령어를 포함할 수 있고, 배향 표시자는 내시경 이미지 상에 오버레이된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024033898</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/058156</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료 시스템으로서,스코프(scope);디스플레이;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 스코프로부터 유래된 해부학적 부위의 내시경 뷰(endoscopic view)를 상기 디스플레이 상에 디스플레이하게 하고, 상기 내시경 뷰에 오버레이되는 컴퍼스(compass)를 디스플레이하게 하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퍼스는 환자 해부학적 구조에 대한 상기 스코프의 배향을 사용자에게 알리도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 스코프에 결합된 추적 센서에 기초하여 상기 배향을 결정하게 하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 컴퍼스는 상기 디스플레이에 결합된 입력 장치를 사용하여 수동으로 켜지거나 꺼지도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 컴퍼스는 상기 스코프의 위치, 배향, 또는 이동 방향 중 적어도 하나에 따라 자동으로 켜지거나 꺼지도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 명령어들의 실행은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 스코프의 이동이 직교 공간 내의 축에 대략 평행하다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퍼스가 자동으로 켜지고 상기 스코프의 상기 이동에 대략 직각인 상기 직교 공간의 다른 축들을 디스플레이하게 하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 컴퍼스를 디스플레이하는 것은 상기 스코프가 경로의 코너에 있는 것에 응답하여 3개의 표시자들(indicators)을 디스플레이하는 것을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 컴퍼스를 디스플레이하는 것은 5개의 표시자들을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 5개의 표시자들 중 적어도 하나는 상기 스코프가 이동함에 따라 나타나거나 사라지도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 컴퍼스를 디스플레이하는 것은 6개의 표시자들을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 6개의 표시자들 중 적어도 하나는 상기 6개의 표시자들 중 다른 표시자들보다 낮은 밝기(brightness) 또는 대비(contrast)로 나타나는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 표적에 도달하기 위해 내비게이팅할(navigate) 방향을 보여주는 표적 부위 표시자(target site indicator)를 상기 컴퍼스 상에 또는 상기 컴퍼스에 인접하여 디스플레이하게 하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 따라갈 때 상기 경로에 관해 중앙에 상기 스코프의 내비게이션을 제공하는 경로 내의 중앙 위치를 사용자에게 표시하는 표시자를  상기 컴퍼스 상에 또는 상기 컴퍼스에 인접하여 디스플레이하게 하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 의료 시스템으로서,적어도 하나의 내시경 이미지를 캡처하도록 구성된 스코프;상기 내시경 이미지를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 장치;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 내시경 이미지와 연관된 상기 스코프의 배향을 결정하게 하고; 내강 네트워크(luminal network)와 연관된 적어도 하나의 기준 축으로서, 상기 기준 축은 제1 해부학적 방향 및 제2 해부학적 방향을 나타내는, 상기 적어도 하나의 기준 축을 결정하게 하고; 상기 기준 축에 기초하여 배향 표시자(orientation indicator)를 생성하게 하고; 상기 디스플레이가 상기 내시경 이미지 및 상기 내시경 이미지 상에 오버레이되는 상기 배향 표시자를 제시하게 하는 명령어들을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 제1 해부학적 방향 및 상기 제2 해부학적 방향에 대한 해부학적 방향 표시자들(anatomical direction indicators)을 생성하게 하고; 상기 배향 표시자의 주변 경계의 대향하는 단부들에 상기 해부학적 방향 표시자들을 제시하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 배향 표시자는 제1 축 및 제2 축을 갖는 2차원 배향 표시자이고, 상기 제1 축은 전방/후방(anterior/posterior) 해부학적 방향들과 연관되고, 상기 제2 축은 내측/외측(medial/lateral) 해부학적 방향들과 연관되고, 상기 전방/후방 해부학적 방향들 및 상기 내측/외측 해부학적 방향들은 상기 2차원 배향 표시자의 주변 경계에 위치된 해부학적 방향 표시자들로 표현되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 해부학적 방향 표시자들은 문자들 또는 기호들인, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 배향 표시자는 제3 축을 추가로 갖는 3차원 배향 표시자이고, 상기 제3 축은 상기 스코프의 요(yaw) 및 피치(pitch)에 기초한 상방/하방(superior/inferior) 해부학적 방향들을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상방/하방 해부학적 방향들을 표현하는 해부학적 방향 표시자들이 상기 내시경 이미지 상에 오버레이되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 3차원 배향 표시자는 상기 전방/후방 해부학적 방향들을 연결하는 만곡된 수평선(curved horizontal line) 및 상기 내측/외측 해부학적 방향들을 연결하는 만곡된 수직선(curved vertical line)을 포함하고, 상기 만곡된 수평선과 상기 만곡된 수직선의 교차점이 상기 상방/하방 해부학적 방향들의 해부학적 방향을 표현하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 스코프의 상기 배향은 상기 스코프를 좌측 기관지와 우측 기관지로 내비게이팅하는 것을 포함하는 교정 절차에 기초하여 참조되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 배향 표시자를 상기 디스플레이 장치로부터 토글(toggle) 온 또는 오프하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 2차원 배향 표시자 또는 3차원 배향 표시자 사이를 선택하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 표적 부위 표시자를 생성하게 하고; 상기 내시경 이미지 상에 상기 표적 부위 표시자를 오버레이하게 하는명령어들을 추가로 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 스코프의 팁(tip)으로부터 표적 부위까지의 거리를 결정하게 하고; 상기 거리에 기초하여 상기 표적 부위 표시자의 크기를 조절하게 하는명령어들을 추가로 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제12항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 스코프의 관절운동가능한 구성요소에 대한 관절운동 표시자(articulation indicator)를 생성하게 하는 명령어들을 추가로 포함하고,  상기 관절운동 표시자의 길이가 상기 스코프의 관절운동의 정도에 대응하고,  상기 내시경 이미지의 주변 경계에서의 상기 관절운동 표시자의 위치가 상기 스코프의 관절운동 방향을 나타내는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 관절운동의 정도가 최대 관절운동에 있다고 결정하게 하고; 상기 결정에 기초하여 상기 관절운동 표시자와 연관된 적어도 하나의 속성을 변경하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 관절운동가능한 구성요소가 추가 관절운동으로부터 차단된다고 결정하게 하고; 상기 결정에 기초하여 상기 관절운동 표시자의 외부 에지들과 연관된 적어도 하나의 속성을 변경하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 로봇 시스템으로서,스코프에 결합된 로봇 아암(robotic arm);상기 스코프로부터 유래된 해부학적 부위의 시야(field-of-view)를 디스플레이하기 위한 뷰어(viewer);하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은, 상기 시야를 포함하는 상기 뷰어 상에 내시경 뷰를 디스플레이하고, 상기 시야에 오버레이되는 것과 상기 시야에 인접한 아이콘으로서 제공되는 것 사이에서 전환되도록 구성되는 2차원 컴퍼스 또는 3차원 컴퍼스를 디스플레이하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제28항에 있어서, 상기 시야에 오버레이되는 것으로부터 아이콘으로서 제공되는 것으로 전환되는 것에 응답하여, 상기 2차원 컴퍼스 또는 상기 3차원 컴퍼스는 크기가 조절되고 재위치되도록 구성되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 로봇 시스템으로서,스코프에 결합된 로봇 아암;상기 스코프로부터 유래된 해부학적 부위의 시야를 디스플레이하기 위한 뷰어;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 저장된 명령어들은 상기 시야를 포함하는 상기 뷰어 상에 내시경 뷰를 디스플레이하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 포함하고,상기 내시경 뷰에 디스플레이된 상기 시야는 상기 시야의 확장된 뷰(expanded view)와 상기 시야의 제한된 뷰(restricted view) 사이에서 전환될 수 있는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제30항에 있어서, 상기 확장된 뷰는 내시경 피드(endoscopic feed)의 크롭되지 않은 뷰(uncropped view)이고, 상기 제한된 뷰는 상기 내시경 피드의 크롭된 뷰(cropped view)인, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 저장된 명령어들은, 상기 디스플레이된 내시경 뷰에 인접한 선택가능한 아이콘을 디스플레이하기 위한 전기 신호들을 제공하기 위한 명령어들을 추가로 포함하며, 상기 아이콘은 사용자에 의해 선택되는 것에 응답하여, 상기 디스플레이된 내시경 뷰를 상기 확장된 시야와 상기 제한된 시야 사이에서 전환하는,  로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 메모리 명령어들은 검출된 상태에 응답하여 상기 디스플레이된 내시경 뷰를 상기 제한된 시야와 상기 확장된 시야 사이에서 자동으로 전환하기 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제33항에 있어서, 상기 검출된 상태는,상기 스코프의 내비게이션 경로에서 장애물 또는 차단물을 검출하는 것,상기 스코프의 상기 내비게이션 경로에서 점액을 검출하는 것,내비게이션을 차단하고 있는 인접한 경로를 검출하는 것,사용자가 관심을 가진 경로가 디스플레이되지 않고 있음을 검출하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항에 있어서, 상기 메모리 명령어들은 이미지 부분들을 시뮬레이션하고 상기 내시경 뷰의 형상을 변경하기 위해 상기 시뮬레이션된 이미지 부분들을 상기 확장된 시야에 포함시키기 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LAU, Daniel</engName><name>라우 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LI, Jialu</engName><name>리 지아루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SISON, Jo Ann</engName><name>시손 조 안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/397,252</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0266932-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046971-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007859.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a494bbd86453539aa7c9eb71439c78c06bd6c1441fd84f2e932969d0b0d52f86373c5a309482f4b7c466943113489f2b801e7d1e9e443105</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfedbf1dfcb2f03d0d72d2f01d68b65a5eace0b0d7f23823da55ba63a8c1afd937d915e82c4e77ed0100beb1fa7643fe591ca4b5eca196a72e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>