<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:30.1230</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7042486</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>팔진트리 기반 포인트 클라우드 코딩에서의 평면 모드에 대한 컨텍스트 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT DETERMINATION FOR PLANAR MODE IN OCTREE-BASED POINT CLOUD CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.08</openDate><openNumber>10-2022-0027869</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 평면 코딩 모드를 사용하여 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 방법 및 디바이스. 평면 코딩 모드는, 체적이 평면이라는 것을 시그널링하기 위한 평면 모드 플래그를 사용하여 시그널링될 수 있다. 평면 체적은, 체적을 이등분하는 평면의 한 면 상에 그 모든 점유된 자식 노드를 갖는다. 평면 위치 플래그는, 체적의 어느 면이 점유되었는지를 시그널링할 수 있다. 평면 모드 플래그 및/또는 평면 위치 플래그의 코딩을 위한 엔트로피 코딩이 사용될 수 있다. 코딩을 위한 컨텍스트 결정은, 체적을 포함하는 부모 체적이 점유에 있어서 평면인지의 여부, 부모 깊이에서의 이웃 체적의 점유, 체적과 동일한 깊이에 있는 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 체적 사이의 거리, 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적이 존재한다면, 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적의 평면 위치, 및 부모 체적 내에서의 체적의 위치, 중 하나 이상을 고려할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020259979</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/065514</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 객체의 3차원 위치를 표현하는 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 생성하기 위해 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법에 있어서, 상기 포인트 클라우드는, 하위 체적으로 재귀적으로 분할되고 상기 포인트 클라우드의 포인트를 포함하는 체적 공간 내에 위치되고, 체적이 자식 하위 체적(child sub-volume)의 제1 세트 및 자식 하위 체적의 제2 세트로 파티셔닝되고, 상기 자식 하위 체적의 제1 세트는 제1 평면 내에 위치되고, 상기 자식 하위 체적의 제2 세트는, 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면 내에 위치되고, 각각의 자식 하위 체적과 연관된 점유 비트는, 해당 자식 하위 체적이 상기 포인트 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 표시하고, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 둘 다는 축에 직교하고, 상기 방법은, 적어도 하나의 포인트를 포함하는 모든 자식 하위 체적이 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 위치되어 있는지의 여부에 기초하여 상기 체적이 평면인지의 여부를 결정하는 단계; 상기 체적이 평면인지의 여부를 시그널링하기 위해 평면 모드 플래그를 상기 비트스트림 내에 엔트로피 인코딩하는 단계 - 상기 엔트로피 인코딩하는 단계는, (a) 상기 체적을 포함하는 부모 체적(parent volume)이 점유에 있어서 평면인지의 여부, (b) 부모 깊이에서의 이웃 체적의 점유로서, 상기 체적에 인접하고 상기 부모 체적과 공통된 면을 갖는 상기 이웃 체적의 점유, 및 (c) 상기 체적과 동일한 깊이에 있고 상기 축 상에서 상기 체적과 동일한 위치를 갖는 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리 중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 모드 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계를 포함함 - ; 상기 자식 하위 체적 중 적어도 일부에 대한 점유 비트를 인코딩하는 단계; 및 상기 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 출력하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 부모 체적이 평면이라고 부모 평면 모드 플래그가 표시한다면, 상기 체적을 포함하는 상기 부모 체적은 점유에 있어서 평면인, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 거리는 가깝거나(near) 멀고(far), 거리 메트릭을 계산하고 이를 문턱치에 비교하는 것에 기초하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평면 모드 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계는 (a), (b), 및 (c)의 조합에 기초하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 체적이 평면인지의 여부를 결정하는 단계는, 상기 체적이 평면이라고 결정하고, 결과로서, 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 적어도 하나의 포인트가 위치되어 있는지의 여부를 시그널링하기 위해 평면 위치 플래그를 엔트로피 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 평면 위치 플래그를 엔트로피 인코딩하는 단계는, (a') 상기 부모 깊이에서의 상기 이웃 체적의 점유; (b') 상기 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리; (c') 상기 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적이 존재한다면, 상기 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적의 평면 위치; 및 (d') 상기 부모 체적 내에서의 상기 체적의 위치 중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 위치 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 거리는 가깝거나, 너무 멀지 않거나(not too far), 멀고, 거리 메트릭을 계산하고 이를 제1 문턱치 및 제2 문턱치에 비교하는 것에 기초하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 평면 위치 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계는 (a'), (b'), (c'), 및 (d') 중 3개 이상의 조합에 기초하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 물리적 객체의 3차원 위치를 표현하는 재구성된 포인트 클라우드를 생성하기 위해 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법에 있어서, 상기 포인트 클라우드는, 하위 체적으로 재귀적으로 분할되고 상기 포인트 클라우드의 포인트를 포함하는 체적 공간 내에 위치되고, 체적이 자식 하위 체적의 제1 세트 및 자식 하위 체적의 제2 세트로 파티셔닝되고, 상기 자식 하위 체적의 제1 세트는 제1 평면 내에 위치되고, 상기 자식 하위 체적의 제2 세트는, 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면 내에 위치되고, 각각의 자식 하위 체적과 연관된 점유 비트는, 해당 자식 하위 체적이 상기 포인트 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 표시하고, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 둘 다는 축에 직교하고, 상기 방법은, 상기 점유 비트를 재구성함으로써 상기 포인트 클라우드의 포인트를 재구성하는 단계로서,  상기 체적이 평면인지의 여부를 표시하는 평면 모드 플래그를 상기 비트스트림으로부터 엔트로피 디코딩하는 단계 - 적어도 하나의 포인트를 포함하는 모든 자식 하위 체적이 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 위치되어 있다면 상기 체적은 평면이고, 상기 엔트로피 디코딩하는 단계는,  (a) 상기 체적을 포함하는 부모 체적이 점유에 있어서 평면인지의 여부,  (b) 부모 깊이에서의 이웃 체적의 점유로서, 상기 체적에 인접하고 상기 부모 체적과 공통된 면을 갖는 상기 이웃 체적의 점유, 및  (c) 상기 체적과 동일한 깊이에 있고 상기 축 상에서 상기 체적과 동일한 위치를 갖는 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리  중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 모드 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계를 포함함 - ; 및  상기 자식 하위 체적에 대한 점유 비트를 재구성하는 단계에 의해 상기 점유 비트를 재구성함으로써 상기 포인트 클라우드의 포인트를 재구성하는 단계를 포함하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 부모 체적이 평면이라고 부모 평면 모드 플래그가 표시한다면, 상기 체적을 포함하는 상기 부모 체적은 점유에 있어서 평면인, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 거리는 가깝거나 멀고, 거리 메트릭을 계산하고 이를 문턱치에 비교하는 것에 기초하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평면 모드 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계는 (a), (b), 및 (c)의 조합에 기초하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 체적이 평면인지의 여부를 결정하는 단계는, 상기 체적이 평면이라고 결정하고, 결과로서, 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 적어도 하나의 포인트가 위치되어 있는지의 여부를 시그널링하기 위해 평면 위치 플래그를 엔트로피 인코딩하는 단계를 포함하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 평면 위치 플래그를 엔트로피 인코딩하는 단계는, (a') 상기 부모 깊이에서의 상기 이웃 체적의 점유; (b') 상기 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리; (c') 상기 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적이 존재한다면, 상기 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적의 평면 위치; 및 (d') 상기 부모 체적 내에서의 상기 체적의 위치 중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 위치 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계를 포함하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 거리는 가깝거나, 너무 멀지 않거나, 멀고, 거리 메트릭을 계산하고 이를 제1 문턱치 및 제2 문턱치에 비교하는 것에 기초하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 평면 위치 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 단계는 (a'), (b'), (c'), 및 (d') 중 3개 이상의 조합에 기초하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 객체의 3차원 위치를 표현하는 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 생성하기 위해 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 인코더에 있어서, 상기 포인트 클라우드는, 하위 체적으로 재귀적으로 분할되고 상기 포인트 클라우드의 포인트를 포함하는 체적 공간 내에 위치되고, 체적이 자식 하위 체적의 제1 세트 및 자식 하위 체적의 제2 세트로 파티셔닝되고, 상기 자식 하위 체적의 제1 세트는 제1 평면 내에 위치되고, 상기 자식 하위 체적의 제2 세트는, 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면 내에 위치되고, 각각의 자식 하위 체적과 연관된 점유 비트는, 해당 자식 하위 체적이 상기 포인트 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 표시하고, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 둘 다는 축에 직교하고, 상기 인코더는, 프로세서; 메모리; 및 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령어를 포함하는 인코딩 애플리케이션을 포함하며, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 적어도 하나의 포인트를 포함하는 모든 자식 하위 체적이 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 위치되어 있는지의 여부에 기초하여 상기 체적이 평면인지의 여부를 결정하고; 상기 체적이 평면인지의 여부를 시그널링하기 위해 평면 모드 플래그를 상기 비트스트림 내에 엔트로피 인코딩하고 - 상기 엔트로피 인코딩하는 것은, (a) 상기 체적을 포함하는 부모 체적이 점유에 있어서 평면인지의 여부, (b) 부모 깊이에서의 이웃 체적의 점유로서, 상기 체적에 인접하고 상기 부모 체적과 공통된 면을 갖는 상기 이웃 체적의 점유, 및 (c) 상기 체적과 동일한 깊이에 있고 상기 축 상에서 상기 체적과 동일한 위치를 갖는 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리 중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 모드 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 것을 포함함 - ; 상기 자식 하위 체적 중 적어도 일부에 대한 점유 비트를 인코딩하고; 상기 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 출력하게 하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 물리적 객체의 3차원 위치를 표현하는 재구성된 포인트 클라우드를 생성하기 위해 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 디코더에 있어서, 상기 포인트 클라우드는, 하위 체적으로 재귀적으로 분할되고 상기 포인트 클라우드의 포인트를 포함하는 체적 공간 내에 위치되고, 체적이 자식 하위 체적의 제1 세트 및 자식 하위 체적의 제2 세트로 파티셔닝되고, 상기 자식 하위 체적의 제1 세트는 제1 평면 내에 위치되고, 상기 자식 하위 체적의 제2 세트는, 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면 내에 위치되고, 각각의 자식 하위 체적과 연관된 점유 비트는, 해당 자식 하위 체적이 상기 포인트 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 표시하고, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 둘 다는 축에 직교하고, 상기 디코더는, 프로세서; 메모리; 및 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령어를 포함하는 디코딩 애플리케이션을 포함하며, 상기 명령어는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 상기 체적이 평면인지의 여부를 표시하는 평면 모드 플래그를 상기 비트스트림으로부터 엔트로피 디코딩하는 것 - 적어도 하나의 포인트를 포함하는 모든 자식 하위 체적이 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 위치되어 있다면 상기 체적은 평면이고, 상기 엔트로피 디코딩하는 것은, (a) 상기 체적을 포함하는 부모 체적이 점유에 있어서 평면인지의 여부, (b) 부모 깊이에서의 이웃 체적의 점유로서, 상기 체적에 인접하고 상기 부모 체적과 공통된 면을 갖는 상기 이웃 체적의 점유, 및 (c) 상기 체적과 동일한 깊이에 있고 상기 축 상에서 상기 체적과 동일한 위치를 갖는 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리 중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 모드 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 것을 포함함 - ; 및 상기 자식 하위 체적에 대한 점유 비트를 재구성하는 것에 의해 상기 점유 비트를 재구성함으로써 상기 포인트 클라우드의 포인트를 재구성하게 하는, 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 객체의 3차원 위치를 표현하는 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 생성하기 위해 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 프로세서 실행가능 명령어를 저장한 비일시적 프로세서 판독가능 매체에 있어서, 상기 포인트 클라우드는, 하위 체적으로 재귀적으로 분할되고 상기 포인트 클라우드의 포인트를 포함하는 체적 공간 내에 위치되고, 체적이 자식 하위 체적의 제1 세트 및 자식 하위 체적의 제2 세트로 파티셔닝되고, 상기 자식 하위 체적의 제1 세트는 제1 평면 내에 위치되고, 상기 자식 하위 체적의 제2 세트는, 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면 내에 위치되고, 각각의 자식 하위 체적과 연관된 점유 비트는, 해당 자식 하위 체적이 상기 포인트 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 표시하고, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 둘 다는 축에 직교하고, 상기 프로세서 실행가능 명령어는, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 적어도 하나의 포인트를 포함하는 모든 자식 하위 체적이 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 위치되어 있는지의 여부에 기초하여 상기 체적이 평면인지의 여부를 결정하고; 상기 체적이 평면인지의 여부를 시그널링하기 위해 평면 모드 플래그를 상기 비트스트림 내에 엔트로피 인코딩하고 - 상기 엔트로피 인코딩하는 것은, (a) 상기 체적을 포함하는 부모 체적이 점유에 있어서 평면인지의 여부, (b) 부모 깊이에서의 이웃 체적의 점유로서, 상기 체적에 인접하고 상기 부모 체적과 공통된 면을 갖는 상기 이웃 체적의 점유, 및 (c) 상기 체적과 동일한 깊이에 있고 상기 축 상에서 상기 체적과 동일한 위치를 갖는 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리 중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 모드 플래그의 코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 것을 포함함 - ; 상기 자식 하위 체적 중 적어도 일부에 대한 점유 비트를 인코딩하고; 상기 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 출력하게 하는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 물리적 객체의 3차원 위치를 표현하는 재구성된 포인트 클라우드를 생성하기 위해 압축된 포인트 클라우드 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 프로세서 실행가능 명령어를 저장한 비일시적 프로세서 판독가능 매체에 있어서, 상기 포인트 클라우드는, 하위 체적으로 재귀적으로 분할되고 상기 포인트 클라우드의 포인트를 포함하는 체적 공간 내에 위치되고, 체적이 자식 하위 체적의 제1 세트 및 자식 하위 체적의 제2 세트로 파티셔닝되고, 상기 자식 하위 체적의 제1 세트는 제1 평면 내에 위치되고, 상기 자식 하위 체적의 제2 세트는, 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면 내에 위치되고, 각각의 자식 하위 체적과 연관된 점유 비트는, 해당 자식 하위 체적이 상기 포인트 중 적어도 하나를 포함하는지의 여부를 표시하고, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 둘 다는 축에 직교하고, 상기 프로세서 실행가능 명령어는, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 상기 체적이 평면인지의 여부를 표시하는 평면 모드 플래그를 상기 비트스트림으로부터 엔트로피 디코딩하는 것 - 적어도 하나의 포인트를 포함하는 모든 자식 하위 체적이 상기 제1 세트 또는 상기 제2 세트 내에 위치되어 있다면 상기 체적은 평면이고, 상기 엔트로피 디코딩하는 것은, (a) 상기 체적을 포함하는 부모 체적이 점유에 있어서 평면인지의 여부, (b) 부모 깊이에서의 이웃 체적의 점유로서, 상기 체적에 인접하고 상기 부모 체적과 공통된 면을 갖는 상기 이웃 체적의 점유, 및 (c) 상기 체적과 동일한 깊이에 있고 상기 축 상에서 상기 체적과 동일한 위치를 갖는 가장 가까운 이미 코딩된 점유된 체적과 상기 체적 사이의 거리 중 하나 이상에 부분적으로 기초하여 상기 평면 모드 플래그의 디코딩을 위한 컨텍스트를 결정하는 것을 포함함 - ; 및 상기 자식 하위 체적에 대한 점유 비트를 재구성하는 것에 의해 상기 점유 비트를 재구성함으로써 상기 포인트 클라우드의 포인트를 재구성하게 하는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 온타리오 엔*케이 *에이*, 워털루, 유니버시티 애비뉴 이스트 ****</address><code>519981071697</code><country>캐나다</country><engName>BlackBerry Limited</engName><name>블랙베리 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 온타리오 엔*케이 *에이*, 워...</address><code> </code><country> </country><engName>LASSERRE, Sebastien</engName><name>라세르 세바스티앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 온타리오 엔*케이 *에이*, 워...</address><code> </code><country> </country><engName>FLYNN, David</engName><name>플린 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/456,150</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1500848-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0018547-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0570640-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0570641-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217042486.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93020054ae5e1a718a794dd517ef800845e659b3ccbe734edf77b7c0bb990195677fb79348baed84240d2a3723071ac108d8ee52039f75850c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2f9c5a5431a29076502a8def1c55cc87f18968e02027e56c563ccea452170bc9dc56565bff2cac7bddb1fd2ce3b15cc6183d130cf3a4075</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>