<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:46.5246</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000209</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>바이패스 금속 트레이스 신호 라우팅을 이용한 딥 트렌치 커패시터(DTC)들, 및 관련 집적 회로(IC) 패키지들 및 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEEP TRENCH CAPACITORS (DTCs) EMPLOYING BYPASS METAL TRACE SIGNAL ROUTING, AND RELATED INTEGRATED CIRCUIT (IC) PACKAGES AND FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.07</openDate><openNumber>10-2025-0047977</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/522</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 1/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 1/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/85</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신호 바이패스 라우팅을 지원하는 바이패스 금속 트레이스 신호 라우팅을 이용한 딥 트렌치 커패시터(DTC)들, 및 관련 집적 회로(IC) 패키지들 및 제조 방법들이 개시된다. DTC는 DTC에 외부 인터페이스를 제공하기 위한 외측 금속화 층(예를 들어, 재배선 층(RDL))을 포함한다. 예시적인 양상들에서, DTC를 통해 연장될 수 있는 신호 루트들을 이용가능하게 하기 위해, DTC의 외측 금속화 층은 부가적인 금속 인터커넥트들을 포함한다. 이들 부가적인 금속 인터커넥트들은 DTC에서 커패시터들에 커플링되지 않는다. 이들 부가적인 금속 인터커넥트들은 DTC를 통한 바이패스 신호 루트들을 제공하기 위해 DTC의 외측 금속화 층의 금속 트레이스들(예를 들어, 금속 라인들)에 의해 서로 인터커넥팅된다. 이는, DTC가 커플링 또는 임베딩된 패키지 기판에서 DTC 주위로 라우팅되어야 하는, 패키지 기판에서의 신호 경로들과 대조적이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024030802</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/071035</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 딥 트렌치 커패시터(DTC: deep trench capacitor)로서,제1 표면 및 제1 측(side)을 포함하는 기판;상기 기판에 배치된 제1 커패시터 — 상기 제1 커패시터는 제1 전도성 층 및 제2 전도성 층을 포함함 —;상기 제1 표면에 인접한 금속화 층을 포함하며, 상기 금속화 층은, 절연 층; 상기 절연 층에 배치되고 상기 제1 전도성 층에 커플링된 제1 금속 콘택; 상기 절연 층에 배치되고 상기 제2 전도성 층에 커플링된 제2 금속 콘택; 상기 절연 층에 배치된 제3 금속 콘택 — 상기 제3 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접함 —; 상기 절연 층에 배치된 제4 금속 콘택 — 상기 제4 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접함 —; 및 상기 절연 층에 배치된 제1 금속 라인을 포함하며, 상기 제1 금속 라인은 상기 제3 금속 콘택을 상기 제4 금속 콘택에 커플링하는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제3 금속 콘택 및 상기 제4 금속 콘택은 상기 제1 커패시터에 커플링되지 않는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 금속화 층은,상기 절연 층에 배치된 제5 금속 콘택 — 상기 제5 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접함 —;상기 절연 층에 배치된 제6 금속 콘택 — 상기 제6 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접함 —; 및상기 절연 층에 배치된 제2 금속 라인을 더 포함하며, 상기 제2 금속 라인은 상기 제5 금속 콘택을 상기 제6 금속 콘택에 커플링하는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 금속화 층은,제1 길이방향 축을 따라 정렬된 상기 제1 금속 콘택 및 상기 제2 금속 콘택을 포함하는 제1 콘택 행(row); 및상기 제1 길이방향 축에 평행한 제2 길이방향 축을 따라 정렬된 제5 금속 콘택 및 제6 금속 콘택을 포함하는 제2 콘택 행을 더 포함하며, 상기 제5 금속 콘택은 상기 제1 전도성 층에 커플링되고 상기 제6 금속 콘택은 상기 제2 전도성 층에 커플링되며;상기 제1 금속 라인은 상기 제1 길이방향 축에 평행한 제3 길이방향 축을 따라 상기 제1 콘택 행과 상기 제2 콘택 행 사이에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 금속화 층은,상기 제1 길이방향 축과 상기 제2 길이방향 축 사이에 배치되고 상기 제1 길이방향 축에 평행한 제1 사이의 제4 길이방향 축을 따라 정렬된 제7 금속 콘택 및 제8 금속 콘택을 포함하는 제3 콘택 행 — 상기 제7 금속 콘택은 상기 제1 전도성 층에 커플링되고 상기 제8 금속 콘택은 상기 제2 전도성 층에 커플링됨 —;상기 절연 층에 배치된 제9 금속 콘택 — 상기 제9 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접함 —;상기 절연 층에 배치된 제10 금속 콘택 — 상기 제10 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접함 —; 및상기 절연 층에 배치된 제2 금속 라인을 더 포함하며, 상기 제2 금속 라인은 상기 제9 금속 콘택을 상기 제10 금속 콘택에 커플링하고, 상기 제2 금속 라인은 상기 제1 길이방향 축에 평행한 제5 길이방향 축을 따라 상기 제2 콘택 행과 상기 제3 콘택 행 사이에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제3 금속 콘택은 상기 제1 콘택 행에 배치되고; 그리고상기 제4 금속 콘택은 상기 제1 콘택 행에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제3 금속 콘택은 상기 제1 콘택 행에 배치되고; 그리고상기 제4 금속 콘택은 상기 제2 콘택 행에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 금속화 층은,상기 절연 층에 배치된 제5 금속 콘택 — 상기 제5 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접함 —; 및상기 절연 층에 배치된 제2 금속 라인을 더 포함하며, 상기 제2 금속 라인은 상기 제3 금속 콘택을 상기 제5 금속 콘택에 커플링하는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 커패시터는 상기 제1 표면과 상기 제1 표면에 대향하는 상기 기판의 제2 표면 사이의 상기 기판에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 커패시터는 상기 제3 금속 콘택과 상기 제4 금속 콘택 사이의 상기 기판에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 기판의 상기 제1 표면은 제1 평면에 배치되고;상기 기판의 상기 제1 측은 상기 제1 평면에 직교(orthogonal)하는 제2 평면에 배치되고; 그리고상기 제1 표면에 대향하는 상기 기판의 제2 표면은 상기 제1 평면에 평행한 제3 평면에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 기판에 배치된 하나 이상의 트렌치들을 더 포함하며, 상기 하나 이상의 트렌치들은 각각 상기 기판의 상기 제1 표면의 개구를 포함하고;상기 제1 커패시터는 상기 하나 이상의 트렌치들에 배치되는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 기판에 배치된 제2 커패시터를 더 포함하며, 상기 제2 커패시터는 제3 전도성 층 및 제4 전도성 층을 포함하고;상기 금속화 층은,상기 절연 층에 배치되고 상기 제3 전도성 층에 커플링된 제5 금속 콘택; 및상기 절연 층에 배치되고 상기 제4 전도성 층에 커플링된 제6 금속 콘택을 더 포함하는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 금속화 층은 재배선 층(RDL: redistribution layer)을 포함하고; 그리고상기 제1 금속 라인은 상기 제3 금속 콘택을 상기 제4 금속 콘택에 커플링하는 RDL 금속 라인을 포함하는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 금속화 층은 솔더 레지스트 층을 포함하고, 상기 절연 층은 솔더 레지스트 재료를 포함하는, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS: global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(SIP: session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿(phablet); 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 디지털 어시스턴트(PDA: personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD: digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 시스템; 드론; 및 멀티콥터로 구성된 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합된, DTC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 딥 트렌치 커패시터(DTC)를 제조하는 방법으로서,제1 표면 및 제1 측을 포함하는 기판을 제공하는 단계;상기 기판에 제1 커패시터를 형성하는 단계 — 상기 제1 커패시터는 제1 전도성 층 및 제2 전도성 층을 포함함 —; 및상기 기판의 상기 제1 표면에 인접한 금속화 층을 형성하는 단계를 포함하며, 상기 금속화 층을 형성하는 단계는, 절연 층을 형성하는 단계; 상기 절연 층에 배치되고 상기 제1 전도성 층에 커플링된 제1 금속 콘택을 형성하는 단계; 상기 절연 층에 있고 상기 제2 전도성 층에 커플링된 제2 금속 콘택을 형성하는 단계; 상기 절연 층에 있고 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접한 제3 금속 콘택을 형성하는 단계; 상기 절연 층에 배치되고 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접한 제4 금속 콘택을 형성하는 단계; 및 상기 절연 층에, 상기 제3 금속 콘택 및 상기 제4 금속 콘택에 커플링된 제1 금속 라인을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제3 금속 콘택 및 상기 제4 금속 콘택을 상기 제1 커패시터에 커플링하지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 금속화 층을 형성하는 단계는,상기 절연 층에 있고 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접한 제5 금속 콘택을 형성하는 단계;상기 절연 층에 있고 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접한 제6 금속 콘택을 형성하는 단계; 및상기 절연 층에, 상기 제5 금속 콘택 및 상기 제6 금속 콘택에 커플링된 제2 금속 라인을 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 금속화 층은,상기 절연 층에 제1 콘택 행을 형성하는 단계 — 상기 제1 콘택 행을 형성하는 단계는, 상기 제1 전도성 층에 대해 상기 제1 금속 콘택에 커플링된 상기 절연 층에 상기 제1 금속 콘택을 형성하는 단계; 및 상기 제2 전도성 층에 대해 상기 제2 금속 콘택에 커플링되고 그리고 상기 절연 층에서 상기 제1 금속 콘택과 제1 길이방향 축을 따라 정렬된 상기 제2 금속 콘택을 형성하는 단계를 포함함 —;제2 콘택 행을 형성하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 콘택 행을 형성하는 단계는, 상기 절연 층에, 상기 제1 전도성 층에 커플링된 제5 금속 콘택을 형성하는 단계; 및 상기 제2 전도성 층에 대해 상기 제2 금속 콘택에 커플링되고 그리고 상기 절연 층에서 상기 제1 금속 콘택과 제2 길이방향 축을 따라 정렬된 제6 금속 콘택을 형성하는 단계를 포함하며, 상기 제2 길이방향 축은 상기 제1 길이방향 축에 평행하며; 그리고상기 제1 금속 라인을 형성하는 단계는, 상기 제1 길이방향 축에 평행한 제3 길이방향 축을 따라 상기 제1 콘택 행과 상기 제2 콘택 행 사이에 상기 제1 금속 라인을 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 기판의 상기 제1 표면 상에 금속 층을 형성하는 단계;상기 금속 층에 인접하게 상기 절연 층을 형성하는 단계;상기 절연 층 상에 마스킹 층을 형성하는 단계;상기 절연 층에 개구들을 형성하는 단계를 더 포함하며, 상기 개구들을 형성하는 단계는, 상기 제1 전도성 층에 커플링된, 상기 금속 층의 제5 금속 콘택; 상기 제2 전도성 층에 커플링된, 상기 금속 층의 제6 금속 콘택; 상기 기판의 상기 제1 표면에 인접한, 상기 금속 층의 제7 금속 콘택; 및 상기 기판의 상기 제1 표면에 대한 상기 금속 층의 제8 금속 콘택을 형성하기 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 금속 콘택을 형성하는 단계는, 상기 제5 금속 콘택과 접촉하게 상기 제1 금속 콘택을 형성하는 단계를 더 포함하고;상기 제2 금속 콘택을 형성하는 단계는, 상기 제6 금속 콘택과 접촉하게 상기 제2 금속 콘택을 형성하는 단계를 더 포함하고;상기 제3 금속 콘택을 형성하는 단계는, 상기 제7 금속 콘택과 접촉하게 상기 제3 금속 콘택을 형성하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 제4 금속 콘택을 형성하는 단계는, 상기 제8 금속 콘택과 접촉하게 상기 제4 금속 콘택을 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 절연 층에, 상기 제3 금속 콘택 및 상기 제4 금속 콘택에 커플링된 상기 제1 금속 라인을 형성하는 단계는, 상기 절연 층에, 상기 제3 금속 콘택 및 상기 제4 금속 콘택에 커플링된 재배선 금속 라인을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 집적 회로(IC) 패키지로서,하나 이상의 금속 인터커넥트들을 각각 포함하는 하나 이상의 제1 금속화 층들 및 제1 표면을 포함하는 패키지 기판;상기 패키지 기판의 상기 제1 표면에 커플링된 다이; 및상기 패키지 기판에 커플링된 딥 트렌치 커패시터(DTC)를 포함하며, 상기 DTC는, 제3 표면, 제1 측, 및 상기 제1 표면에 대향하는 제4 표면을 포함하는 기판; 상기 기판에 배치된 제1 커패시터 — 상기 제1 커패시터는 제1 전도성 층 및 제2 전도성 층을 포함함 —; 및 상기 제3 표면에 인접한 제2 금속화 층을 포함하며, 상기 제2 금속화 층은,  절연 층;  상기 절연 층에 배치되고 상기 제1 전도성 층에 커플링된 제1 금속 콘택;  상기 절연 층에 배치되고 상기 제2 전도성 층에 커플링된 제2 금속 콘택;  상기 절연 층에 배치된 제3 금속 콘택 — 상기 제3 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제3 표면에 인접함 —;  상기 절연 층에 배치된 제4 금속 콘택 — 상기 제4 금속 콘택은 상기 기판의 상기 제4 표면에 인접함 —; 및  상기 절연 층에 배치된 제1 금속 라인을 포함하며, 상기 제1 금속 라인은 상기 제3 금속 콘택을 상기 제4 금속 콘택에 커플링하며;여기서,상기 하나 이상의 제1 금속화 층들은, 상기 제3 금속 콘택에 커플링된 제1 금속 인터커넥트를 포함하는 제3 금속화 층을 더 포함하고; 그리고상기 제3 금속화 층은 상기 제4 금속 콘택에 커플링된 제2 금속 인터커넥트를 더 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 커패시터는 상기 패키지 기판의 상기 제1 표면에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 제1 커패시터는 상기 제1 표면에 대향하는 상기 패키지 기판의 제2 표면에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 제1 커패시터는 상기 패키지 기판에 임베딩되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서,상기 다이는 상기 패키지 기판의 상기 하나 이상의 금속 인터커넥트들 중 제2 금속 인터커넥트에 커플링되고;상기 다이는 상기 패키지 기판의 상기 하나 이상의 금속 인터커넥트들 중 제3 금속 인터커넥트에 커플링되고;상기 제2 금속 인터커넥트는 상기 제1 금속 콘택에 커플링되고; 그리고상기 제3 금속 인터커넥트는 상기 제2 금속 콘택에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 제3 금속 콘택 및 상기 제4 금속 콘택은 상기 제1 커패시터에 커플링되지 않는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 상기 제2 금속화 층은,제1 길이방향 축을 따라 정렬된 상기 제1 금속 콘택 및 상기 제2 금속 콘택을 포함하는 제1 콘택 행; 및상기 제1 길이방향 축에 평행한 제2 길이방향 축을 따라 정렬된 제5 금속 콘택 및 제6 금속 콘택을 포함하는 제2 콘택 행을 더 포함하며, 상기 제5 금속 콘택은 상기 제1 전도성 층에 커플링되고 상기 제6 금속 콘택은 상기 제2 전도성 층에 커플링되며;상기 제1 금속 라인은 상기 제1 길이방향 축에 평행한 제3 길이방향 축을 따라 상기 제1 콘택 행과 상기 제2 콘택 행 사이에 배치되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제3 금속 콘택은 상기 제1 콘택 행에 배치되고; 그리고상기 제4 금속 콘택은 상기 제1 콘택 행에 배치되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 제3 금속 콘택은 상기 제1 콘택 행에 배치되고; 그리고상기 제4 금속 콘택은 상기 제2 콘택 행에 배치되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항에 있어서,상기 제2 금속화 층은 재배선 층(RDL)을 포함하고; 그리고상기 제1 금속 라인은 상기 제3 금속 콘택을 상기 제4 금속 콘택에 커플링하는 RDL 금속 라인을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PATIL, Aniket</engName><name>파틸, 아니켓</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WE, Hong Bok</engName><name>위, 홍 복</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUOT, Joan Rey Villarba</engName><name>부오트, 조안 레이 빌라르바</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/816,502</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0007968-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0040687-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000209.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934d82fb28e9a9b5ebf366dcb8f7f918095b4b9a0bae6a197f83a500748b5def1d2d5db2e08c3a4a607af88ce53a5f3a055bab15d92a871d14</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf17f0920d8fbb6609f07ea8ac92c95235b6e274950aaa899196c351529231412d1d8116731b368c7e484d5c1ccfae1ce12af2e101766ef95a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>