<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:04.384</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0109764</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함하는 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND ELECTRONIC APPARATUS INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.05</openDate><openNumber>10-2025-0029333</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 19/58</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일반 모드, 또는 저잔상 모드를 포함하는 대기 모드로 구동되는 표시 장치는 화소를 포함하는 표시 패널, 화소에 게이트 신호를 제공하는 게이트 드라이버, 화소에 비발광 구간 및 발광 구간을 정의하는 발광 신호를 제공하는 발광 드라이버, 화소에 데이터 전압을 제공하는 데이터 드라이버, 및 게이트 드라이버, 발광 드라이버, 및 데이터 드라이버를 제어하는 컨트롤러를 포함한다. 저잔상 모드에서 비발광 구간 내의 게이트 신호의 펄스들의 개수는 일반 모드에서 비발광 구간 내의 게이트 신호의 펄스들의 개수보다 크다. 저잔상 모드에서 프레임 구간에 대한 비발광 구간의 비율은 일반 모드에서 프레임 구간에 대한 비발광 구간의 비율보다 작다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 일반 모드, 또는 저잔상 모드를 포함하는 대기 모드로 구동되는 표시 장치에 있어서, 화소를 포함하는 표시 패널; 상기 화소에 게이트 신호를 제공하는 게이트 드라이버; 상기 화소에 비발광 구간 및 발광 구간을 정의하는 발광 신호를 제공하는 발광 드라이버; 상기 화소에 데이터 전압을 제공하는 데이터 드라이버; 및 상기 게이트 드라이버, 상기 발광 드라이버, 및 상기 데이터 드라이버를 제어하는 컨트롤러를 포함하고, 상기 저잔상 모드에서 상기 비발광 구간 내의 상기 게이트 신호의 펄스들의 개수는 상기 일반 모드에서 상기 비발광 구간 내의 상기 게이트 신호의 상기 펄스들의 개수보다 크고, 상기 저잔상 모드에서 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 비율은 상기 일반 모드에서 상기 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 비율보다 작은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 화소는, 제1 노드에 연결되는 게이트 전극, 제2 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터; 기입 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 데이터 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 트랜지스터; 상기 기입 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 트랜지스터; 초기화 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 초기화 전압을 수신하는 제1 전극, 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 트랜지스터; 상기 발광 신호를 수신하는 게이트 전극, 제1 전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터; 상기 발광 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 트랜지스터; 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제1 전원 전압을 수신하는 제2 전극을 포함하는 스토리지 커패시터; 및 상기 제4 노드에 연결되는 제1 전극 및 제2 전원 전압을 수신하는 제2 전극을 포함하는 발광 다이오드를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 게이트 신호는 상기 초기화 게이트 신호 및 상기 기입 게이트 신호를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 저잔상 모드에서 상기 제1 트랜지스터의 히스테리시스 변화량은 상기 일반 모드에서 상기 제1 트랜지스터의 히스테리시스 변화량보다 작은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 저잔상 모드에서 상기 데이터 전압의 범위는 상기 일반 모드에서 상기 데이터 전압의 범위보다 작은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 저잔상 모드에서 상기 프레임 구간 내의 상기 발광 신호의 펄스들의 개수는 상기 일반 모드에서 상기 프레임 구간 내의 상기 발광 신호들의 상기 펄스들의 개수보다 큰, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 게이트 드라이버에 하이 게이트 전압 및 로우 게이트 전압을 제공하는 전력 관리 회로를 더 포함하고, 상기 저잔상 모드에서 상기 하이 게이트 전압의 전압 레벨은 상기 일반 모드에서 상기 하이 게이트 전압의 전압 레벨보다 낮은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 저잔상 모드에서 상기 로우 게이트 전압의 전압 레벨은 상기 일반 모드에서 상기 로우 게이트 전압의 전압 레벨과 같은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 대기 모드는 주변의 조도를 감지하는 조도 센싱 모드를 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 조도 센싱 모드에서 상기 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 비율은 상기 저잔상 모드에서 상기 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 상기 비율보다 큰, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 조도 센싱 모드는 사용자가 상기 표시 패널이 표시하는 영상을 바라보는 경우에 수행되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 대기 모드는 저전력 모드를 더 포함하고, 상기 저전력 모드에서 상기 비발광 구간 내의 상기 게이트 신호의 상기 펄스들의 개수는 상기 저잔상 모드에서 상기 비발광 구간 내의 상기 게이트 신호의 상기 펄스들의 상기 개수보다 작은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 저잔상 모드는 상기 저전력 모드가 미리 정해진 시간 동안 수행된 이후에 수행되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 대기 모드는 상기 표시 패널이 AOD(Always On Display) 영상을 표시하는 모드인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 일반 모드, 또는 저잔상 모드를 포함하는 대기 모드로 구동되는 표시 장치; 상기 표시 장치의 회전 상태를 감지하는 자이로 센서; 및 상기 표시 장치의 주변의 조도를 감지하는 조도 센서를 포함하고, 상기 표시 장치는, 화소를 포함하는 표시 패널; 상기 화소에 게이트 신호를 제공하는 게이트 드라이버; 상기 화소에 비발광 구간 및 발광 구간을 정의하는 발광 신호를 제공하는 발광 드라이버; 상기 화소에 데이터 전압을 제공하는 데이터 드라이버; 및 상기 게이트 드라이버, 상기 발광 드라이버, 및 상기 데이터 드라이버를 제어하는 컨트롤러를 포함하고, 상기 저잔상 모드에서 상기 비발광 구간 내의 상기 게이트 신호의 펄스들의 개수는 상기 일반 모드에서 상기 비발광 구간 내의 상기 게이트 신호의 상기 펄스들의 개수보다 크고, 상기 저잔상 모드에서 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 비율은 상기 일반 모드에서 상기 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 비율보다 작은, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 저잔상 모드에서 상기 데이터 전압의 범위는 상기 일반 모드에서 상기 데이터 전압의 범위보다 작은, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 표시 장치는 상기 게이트 드라이버에 하이 게이트 전압 및 로우 게이트 전압을 제공하는 전력 관리 회로를 더 포함하고, 상기 저잔상 모드에서 상기 하이 게이트 전압의 전압 레벨은 상기 일반 모드에서 상기 하이 게이트 전압의 전압 레벨보다 낮은, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 대기 모드는 상기 조도 센서가 상기 조도를 감지하는 조도 센싱 모드를 더 포함하는, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 조도 센싱 모드에서 상기 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 비율은 상기 저잔상 모드에서 상기 프레임 구간에 대한 상기 비발광 구간의 상기 비율보다 큰, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 조도 센싱 모드는 상기 자이로 센서를 이용하여 사용자가 상기 표시 장치가 표시하는 영상을 바라본다고 판단되는 경우에 수행되는, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jung Hoon</engName><name>이정훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>WON Yong Hoon</engName><name>원용훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jung Sun</engName><name>이중선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0922752-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230109764.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2460cc43c4912a94f9a6d3cc5587ef758e50030f4573eeb74e505b855465652700fd08c08c438ed5ebde1f67f0fe64fa0369bd4aa13acd3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a92421762e336f9f92f14343031384e94a6af0bfa6d70e395ce27d6be0c30a0ede679751cb2e54ac1b5111ab66808eed02b102977efb739</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>