<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:03.553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0100977</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>환경 센서를 커미셔닝하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR COMMISSIONING ENVIRONMENTAL  SENSORS</inventionTitleEng><openDate>2023.02.24</openDate><openNumber>10-2023-0026273</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 61/5038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/65</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 건물 환경 센서들을 커미셔닝(commissioning)하는 방법들 및 시스템들이 개시된다. 시스템은 건물의 환경 주위(내부 및/또는 외부)를 이동하고 환경에 설치된 건물 환경 센서 디바이스들을 검출할 디바이스를 포함한다. 센서 디바이스들 각각에 대해, 센서 디바이스를 검출하는 것에 응답하여, 시스템은 센서 디바이스에 대한 식별자를 검색할 것이고, 센서 디바이스가 제어 시스템에 등록되어 있는지 여부를 결정할 것이다. 센서 디바이스가 제어 시스템에 등록되어 있는 경우, 시스템은 센서 디바이스로 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하지 않을 것이다. 센서 디바이스가 제어 시스템에 등록되어 있지 않은 경우, 시스템은 센서 디바이스로 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현할 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 건물 환경 센서들을 커미셔닝(commissioning)하기 위한 시스템으로서,프로세서, 수신기, 및 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는 휴대용 전자 디바이스를 포함하며, 상기 컴퓨터 판독가능 매체는, 상기 디바이스가 환경 주위를 이동함에 따라, 상기 프로세서로 하여금, 상기 수신기를 통해, 상기 환경에 설치된 복수의 건물 환경 센서 디바이스들 각각을 검출하고; 상기 센서 디바이스들 각각에 대해, 상기 센서 디바이스를 검출하는 것에 응답하여:  상기 센서 디바이스에 대한 식별자를 결정하고,  상기 센서 디바이스가 제어 시스템에 등록되어 있는지 여부를 결정하고,  상기 센서 디바이스가 상기 제어 시스템에 등록되어 있는 경우, 상기 센서 디바이스로 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하지 않고,  상기 센서 디바이스가 상기 제어 시스템에 등록되어 있지 않은 경우, 상기 센서 디바이스로 상기 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하게 하도록 구성되는 프로그래밍 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하기 위한 명령어들은,상기 센서 디바이스의 위치를 결정하고;상기 위치 및 상기 식별자를 상기 제어 시스템에 전송하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 커미셔닝 프로세스를 구현하기 위한 명령어들은,상기 센서 디바이스가 무선 네트워크를 통해 상기 제어 시스템과 통신하는 데 사용할 수 있는 토큰을 상기 제어 시스템으로부터 식별하고;상기 토큰을 상기 센서 디바이스로 전달하기 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 수신기는 카메라를 포함하고;상기 건물 환경 센서 디바이스들 각각을 검출하기 위한 명령어들은, 상기 카메라에 의해 캡처된 이미지들을 분석하여 상기 이미지들에서 코드들을 인식하고 - 상기 코드들은 2차원 바코드들, 3차원 바코드들, 또는 영숫자 코드들 중 하나 이상을 포함함 -, 상기 코드들 중 하나의 검출 시, 상기 검출된 코드를 파싱(parsing)하여 상기 검출된 코드로부터 상기 센서 디바이스에 대한 상기 식별자를 추출하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 수신기는 카메라를 포함하고;상기 건물 환경 센서 디바이스들 각각을 검출하기 위한 명령어들은 상기 카메라에 의해 캡처된 이미지들을 분석하여 상기 이미지들에서 센서 디바이스인 객체를 식별하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 수신기는 카메라를 포함하고;상기 시스템은 시스루 디스플레이(see-through display)를 포함하는 웨어러블 증강 현실 디바이스를 포함하고;상기 건물 환경 센서 디바이스들을 검출하기 위한 명령어들은, 상기 웨어러블 증강 현실 디바이스가 상기 환경을 통해 이동됨에 따라 상기 카메라로 하여금 실시간으로 상기 시스루 디스플레이의 시야에 대응하도록 이미지들을 캡처하게 하고, 상기 센서 디바이스들 중 임의의 것이 실시간으로 상기 시스루 디스플레이의 상기 시야에 나타나는지 여부를 결정하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 건물 환경 센서 디바이스들 각각을 검출하기 위한 명령어들은, 상기 수신기를 통해 수신된 신호들을 분석하고 - 상기 신호들은 무선 주파수 신호들, 근거리 통신 신호들, 또는 광학 신호들 중 하나 이상을 포함함 -; 상기 신호들 중 하나의 검출 시, 상기 검출된 신호를 파싱하여 상기 검출된 신호로부터 상기 디바이스에 대한 상기 식별자를 추출하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 센서 디바이스의 상기 위치를 결정하기 위한 명령어들은,상기 시스템의 카메라로부터 이미지들을 수신하고, 상기 이미지들을 처리하여 상기 이미지들에서 알려진 랜드마크를 인식하고, 상기 환경의 지도에 액세스하고, 상기 지도에서 상기 알려진 랜드마크의 장소에 대응하도록 상기 위치를 결정하는 것;상기 카메라로부터 이미지들을 수신하고, 상기 휴대용 전자 디바이스 또는 원격 제어 시스템의 디스플레이 상에 상기 이미지들을 출력하고, 상기 휴대용 전자 디바이스 또는 상기 원격 제어 시스템의 사용자 인터페이스를 통해 상기 위치를 수신하는 것; 또는상기 시스템이 이동하고 있는 상기 환경 내의 복수의 비콘(beacon)들로부터 신호들을 수신하고, 삼각 측량 프로세스를 사용하여 상기 신호들을 처리하고 상기 위치를 산출하는 것중 하나 이상을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 커미셔닝 프로세스를 구현하기 위한 명령어들은,상기 휴대용 전자 디바이스의 환경 센서를 통해, 환경 파라미터의 제1 값을 검출하고;감지 디바이스의 컴포넌트에 의해 검출된 상기 환경 파라미터의 제2 값에 대하여 상기 센서 디바이스에 질의하고;상기 제1 값과 상기 제2 값을 비교하여 상기 제1 값과 상기 제2 값이 매칭되는지 여부를 결정하고;상기 제1 값과 상기 제2 값이 매칭되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 센서 디바이스가 교정을 필요로 한다고 결정하기 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 시스템은 모바일 로봇 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상기 위치를 결정하기 위한 명령어들은 상기 자율 모바일 로봇 디바이스가 상기 환경 주위를 이동함에 따라 동시 위치 파악 및 매핑 알고리즘(simultaneous localization and mapping algorithm)을 구현하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 센서 디바이스로 상기 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하기 위한 명령어들은,상기 센서 디바이스에 대한 하나 이상의 구성 파라미터들을 결정하고;상기 하나 이상의 구성 파라미터들을 상기 센서 디바이스에 송신하기 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 센서 디바이스들 각각에 대해, 상기 센서 디바이스를 검출하는 것에 응답하여:배터리 레벨 보고에 대하여 상기 센서 디바이스에 질의하고;상기 질의에 응답하여 상기 센서 디바이스로부터 수신된 신호를 분석하고;상기 신호가 상기 센서 디바이스의 배터리 레벨이 임계치 미만임을 나타날 때, 경보를 생성하기 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 시스템이 상기 센서 디바이스가 상기 제어 시스템에 등록되어 있다고 결정할 때:상기 센서 디바이스가 재커미셔닝(re-commissioning)을 필요로 하는지 여부를 결정하고;상기 시스템이 상기 센서 디바이스가 재커미셔닝을 필요로 한다고 결정할 때, 상기 센서 디바이스로 상기 커미셔닝 프로세스를 구현하기 위한 명령어를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 센서 디바이스가 재커미셔닝을 필요로 하는지 여부를 결정하기 위한 명령어들은,상기 센서 디바이스가 임계 기간 초과 전에 마지막으로 커미셔닝되었는지 여부를 결정하는 것;상기 센서 디바이스가 마지막으로 커미셔닝된 이후로 상기 센서 디바이스가 소프트웨어 또는 펌웨어 업데이트를 수신했는지 여부를 결정하는 것;상기 센서 디바이스가 마지막으로 커미셔닝된 이후로 상기 센서 디바이스가 유지보수를 수신했는지 여부를 결정하는 것; 또는상기 센서 디바이스가 새로운 위치로 이동되었는지 여부를 결정하는 것중 하나 이상을 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 건물 환경 센서들을 커미셔닝하는 방법으로서,프로세서 및 수신기를 포함하는 전자 디바이스에 의해, 상기 전자 디바이스가 환경 주위를 이동함에 따라: 상기 수신기를 통해, 상기 환경에 설치된 복수의 건물 환경 센서 디바이스들 각각을 검출하는 단계; 상기 센서 디바이스들 각각에 대해, 상기 센서 디바이스를 검출하는 것에 응답하여:  상기 센서 디바이스에 대한 식별자를 검색하는 단계,  상기 센서 디바이스가 제어 시스템에 등록되어 있는지 여부를 결정하는 단계,  상기 센서 디바이스가 상기 제어 시스템에 등록되어 있는 경우, 상기 센서 디바이스로 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하지 않는 단계, 및  상기 센서 디바이스가 상기 제어 시스템에 등록되어 있지 않은 경우, 상기 센서 디바이스로 상기 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 커미셔닝 프로세스를 자동으로 구현하는 단계는, 각각의 센서에 대한:상기 센서 디바이스의 위치 및 상기 식별자를 상기 제어 시스템에 전송하는 단계;상기 센서 디바이스가 무선 네트워크를 통해 상기 제어 시스템과 통신하는 데 사용할 수 있는 토큰을 상기 센서 디바이스로 전달하는 단계;하나 이상의 구성 파라미터들을 상기 센서 디바이스로 전달하는 단계; 상기 커미셔닝 디바이스의 환경 센서를 사용하여 환경 파라미터의 제1 값을 검출하고, 감지 디바이스의 컴포넌트에 의해 검출된 상기 환경 파라미터의 제2 값에 대하여 상기 센서 디바이스에 질의하고, 상기 제1 값과 상기 제2 값을 비교하여 상기 제1 값과 상기 제2 값이 매칭되는지 여부를 결정하고, 상기 제1 값과 상기 제2 값이 매칭되지 않을 때, 상기 센서 디바이스가 교정을 필요로 한다고 결정함으로써,상기 센서 디바이스가 교정을 필요로 하는지 여부를 결정하는 단계중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 수신기는 카메라를 포함하고;상기 건물 환경 센서 디바이스들 각각을 검출하는 단계는, 상기 카메라에 의해 캡처된 이미지들을 분석하여 상기 이미지들에서 센서들에 대응하는 코드들을 인식하는 단계 - 상기 코드들은 2차원 바코드들, 3차원 바코드들, 또는 영숫자 코드들 중 하나 이상을 포함함 -, 또는 상기 카메라에 의해 캡처된 이미지들을 분석하여 상기 이미지들에서 센서인 객체를 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 센서 디바이스의 위치를 결정하는 단계는,상기 시스템의 카메라로부터 이미지들을 수신하고, 상기 이미지들을 처리하여 상기 이미지들에서 알려진 랜드마크를 인식하고, 상기 환경의 지도에 액세스하고, 상기 지도에서 상기 알려진 랜드마크의 장소에 대응하도록 상기 위치를 결정하는 단계;상기 카메라로부터 이미지들을 수신하고, 상기 휴대용 전자 디바이스 또는 원격 제어 시스템의 디스플레이 상에 상기 이미지들을 출력하고, 상기 휴대용 전자 디바이스 또는 상기 원격 제어 시스템의 사용자 인터페이스를 통해 상기 위치를 수신하는 단계; 또는상기 시스템이 이동하고 있는 상기 환경 내의 복수의 비콘들로부터 신호들을 수신하고, 삼각 측량 프로세스를 사용하여 상기 신호들을 처리하고 상기 위치를 산출하는 단계, 또는상기 카메라를 운반하는 자율 모바일 로봇 디바이스가 상기 환경 주위를 이동함에 따라 상기 자율 모바일 로봇 디바이스에서 동시 위치 파악 및 매핑 알고리즘을 구현하는 단계중 하나 이상을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 휴대용 전자 디바이스에 의한,배터리 레벨 보고에 대하여 상기 센서 디바이스에 질의하는 단계;상기 질의하는 것에 응답하여 상기 센서 디바이스로부터 수신된 신호를 분석하는 단계; 및상기 신호가 상기 센서 디바이스의 배터리 레벨이 임계치 미만임을 나타날 때, 경보를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 센서 디바이스가 상기 제어 시스템에 등록되어 있다고 결정할 시, 상기 휴대용 전자 디바이스에 의한, 상기 센서 디바이스가 임계 기간 초과 전에 마지막으로 커미셔닝되었는지 여부를 결정하는 것, 상기 센서 디바이스가 마지막으로 커미셔닝된 이후로 상기 센서 디바이스가 소프트웨어 또는 펌웨어 업데이트를 수신했는지 여부를 결정하는 것, 상기 센서 디바이스가 마지막으로 커미셔닝된 이후로 상기 센서 디바이스가 유지보수를 수신했는지 여부를 결정하는 것, 또는 상기 센서 디바이스가 새로운 위치로 이동되었는지 여부를 결정하는 것에 의해 상기 센서 디바이스가 재커미셔닝을 필요로 하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 시스템이 상기 센서 디바이스가 재커미셔닝을 필요로 한다고 결정할 때, 상기 센서 디바이스로 상기 커미셔닝 프로세스를 구현하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 팔로 알토 코요테 힐 로드 ****</address><code>520060475072</code><country>미국</country><engName>Palo Alto Research Center, LLC</engName><name>팔로 알토 리서치 센터, 엘엘씨 </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매샤추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>David Eric Schwartz</engName><name>데이비드 에릭 슈바르츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>Paloma Juanita Fautley</engName><name>팔로마 후아니타 포틀리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아,...</address><code> </code><country> </country><engName>Eric David Cocker</engName><name>에릭 데이비드 코커</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>Warren Jackson</engName><name>워렌 잭슨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/404,159</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0843715-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0849746-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.08.17</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9009554-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5100044-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898060-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898028-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898070-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허 등 절차 포기]취하서·포기서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1125288-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1133944-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1087879-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220100977.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bf95bbb81a79cd7eaf7277f2867652e4c52f7abe513896731a2c95d1cc89c9cef0914be0d192548d33049fb73550b419e612e5e7e06c6937</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf671ff7ae7342bf82f54c5458c8e47e3cc2ce8b60fa4b8410e5b4f279d8174702589a9e363e3e104046b630a4582696868e45ae8719e9b842</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>