<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:48.3048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016995</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>배기열을 이용한 이동식 소스로부터 CO2를 포집하기 위한 공정</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESS FOR CAPTURING CO2 FROM A MOBILE SOURCE USING EXHAUST HEAT</inventionTitleEng><openDate>2024.06.28</openDate><openNumber>10-2024-0099326</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01D 53/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01D 53/92</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F01N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F01N 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이동식 차량이나 선박에 장착할 수 있는 배기 가스 이산화탄소 포집 및 회수 시스템이다. 시스템은 특히 배기 흡수 시스템, 용매 재생기, 용매 루프, 이산화탄소 압축기 및 이산화탄소 저장 탱크를 포함할 수 있다. 시스템은 배기 가스의 에너지가 엔진에 대한 기생 효과를 최소화하면서 이산화탄소 포집에 동력을 공급하고 구동하는 데 사용될 수 있도록 구성 및 통합될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023069274</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/046188</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 내연 기관(internal combustion engine)을 위한 배기 가스 이산화탄소 포집 및 회수 시스템으로서, 상기 시스템은,이산화탄소를 흡수하기 위한 선택적 용매를 포함하는 희박 용매 스트림(lean solvent stream)을 사용하여 제1 배기 공급물로부터 이산화탄소의 적어도 일부를 추출하고, 이산화탄소의 양이 감소된 제1 배기 생성물과, 용매 및 흡수된 이산화탄소를 포함하는 풍부 용매 스트림(rich solvent stream)을 생성하도록 구성되는, 배기 흡수 시스템;  상기 풍부 용매 스트림을 희박 용매 스트림 및 조 이산화탄소 증기로 변환하도록 구성된, 용매 재생기- 여기서 상기 용매 재생기는, 용매 재생기가 풍부 용매 스트림을 수용하기 위해 배기 흡수 시스템의 하류에 위치하고, 희박 용매 스트림을 제공하기 위해 배기 흡수 시스템의 상류에 위치하도록 시스템 용매 루프를 사용하여 배기 흡수 시스템에 연결됨 -; 상기 조 이산화탄소 증기를 농축되고 가압된 이산화탄소 생성물로 변환하도록 구성된, 이산화탄소 압축기- 여기서 상기 이산화탄소 압축기는 이산화탄소 가스 흐름 경로를 따라 용매 재생기의 하류에 연결됨 -; 및  상기 농축되고 가압된 이산화탄소 생성물을 수용하고 저장하도록 구성된, 이산화탄소 저장 탱크- 여기서 상기 이산화탄소 저장 탱크는 이산화탄소 가스 흐름 경로를 따라 이산화탄소 압축기의 하류에 연결됨 -;를 포함하고 상기 시스템은 이동식 차량 또는 선박에 장착되거나 내연기관으로부터 배기가스를 수용하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 용매 재생기로부터 배기 흡수 시스템으로 공급되는 희박 용매와 배기 흡수 시스템으로부터 용매 재생기로 공급되는 풍부 용매 사이에서 열을 교환하도록 구성된 열 교환기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 각각의 열원으로부터 용매로 열을 전달하도록 구성되는, 용매 재생기와 연관된 2개 이상의 열 교환기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 열원은, (1) 내연 기관의 배기관으로 가는 엔진 배기가스; (2) 내연 기관으로 재순환되는 엔진 배기가스; (3) 엔진 냉각수; 또는 (4) 엔진 윤활유 중 적어도 2개를 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 배압 장치 및 펌프를 더 포함하고, 여기서 두 개 이상의 열 교환기 중 적어도 하나는 각각의 배압 장치 및 펌프와 함께 스트리퍼(stripper)의 작동 압력 이상으로 용매를 가열 및 가압하여 과열된 용매를 형성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 배압 장치는 스프레이 노즐을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 용매 재생기는 기체상과 액체상 사이의 물질 전달을 촉진하도록 구성된 충전재를 함유하는 스트리퍼 컬럼을 포함하고, 상기 스트리퍼는 컬럼의 상부 부분에 풍부 용매를 수용하고 컬럼 하부 부분에 있는 2개 이상의 열 교환기로부터 용매를 수용하도록 구성되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 용매 분해를 제한하기에 충분한 설정점 온도 미만으로 용매의 온도를 유지하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내연 기관은 적어도 120℃의 온도를 갖는 엔진 냉각수 또는 엔진 윤활유로 작동하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 2개 이상의 열 교환기 중 제1 열 교환기는 배기관으로 가는 엔진 배기 가스와 용매 사이에서 열을 교환하도록 구성되고, 상기 2개 이상의 열 교환기 중 제2 열 교환기는 내연 기관의 흡입구로 재순환되는 엔진 배기 가스와 용매 사이에서 열을 교환하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 배기 공급물을 수용하고, 제1 배기 공급물로부터 풍부 용매 스트림으로 열을 전달하고, 배기 가스 흐름 경로를 따라 제1 배기 공급물을 배기 흡수 시스템으로 전달하도록 구성된 배기 가스-풍부 용매 열교환기를 더 포함하고, 여기서, 상기 배기 가스-풍부 용매 열교환기는 배기 가스 흐름 경로를 따라 배기 흡수 시스템의 상류, 용매 재생기의 상류 및 배기 흡수 시스템의 하류에 연결되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제1 배기 공급물의 온도를 감소시키도록 구성된 배기 가스 열 교환기를 더 포함하며, 여기서 상기 배기 가스 열교환기는 풍부 용매 공급물로의 배기 가스의 하류에 연결되고, 배기 가스 흐름 경로를 따라 배기 흡수 시스템의 상류에 연결되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 배기 온도에 열적으로 안정되고, 제1 열 교환 장치를 사용하여 고온 열원으로부터 열을 추출한 다음, 제2 열 교환 장치 또는 보일러를 사용하여 유체로부터 추출된 열을 용매로 전달하도록 구성된 유체를 포함하는 제2 열 전달 루프를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 제1 열 교환 장치는 배기 가스-열 교환 유체 열 교환기를 포함하고, 제2 열 교환 장치는 열 교환 유체- 풍부 용매 열 교환기를 포함하며, 배기 가스-열 교환 유체 열 교환기는 제1 배기 공급물을 수용하고, 제1 배기 공급물로부터 유체로 열을 전달하고, 제1 배기 공급물을 배기 가스 흐름 경로를 따라 배기 흡수 시스템으로 전달하도록 구성되고;열 교환 유체-풍부 용매 열 교환기는 배기 가스로부터 가열된 유체를 열교환 유체 열 교환기로 수용하고, 풍부 용매를 간접적으로 가열하고, 가열된 풍부 용매를 용매 재생기로 전달하도록 구성되고;배기 가스-열 교환 유체 열 교환기 및 열 교환 유체-풍부 용매 열 교환기는 각각 배기 가스 흐름 경로를 따라 배기 흡수 시스템의 상류에 연결되고, 용매 재생기의 상류와 배기 흡수 시스템의 하류에 연결되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 제1 배기 공급물의 온도를 감소시키도록 구성된 배기 가스 열 교환기를 더 포함하며, 여기서 배기 가스 열 교환기는 배기 가스-열 교환 유체 열 교환기의 하류에 연결되고, 배기 가스 흐름 경로를 따라 배기 흡수 시스템의 상류에 연결되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 희박 용매로부터 풍부 용매로 열을 전달하도록 구성된 용매-용매 열 교환기를 더 포함하고, 여기서 상기 용매-용매 열교환기는 풍부 용매 흐름과 관련하여 배기 흡수 시스템의 하류와 용매 재생기의 상류에 연결되고, 희박 용매 흐름과 관련하여 용매 재생기의 하류와 배기 흡수 시스템의 상류에 연결되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 희박 용매의 온도를 낮추도록 구성된 희박 용매 열교환기를 더 포함하고, 여기서 희박 용매 열교환기는 희박 용매 흐름과 관련하여 용매-용매 열교환기의 하류 및 배기 흡수 시스템의 상류에 연결되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 배기 공급물을 수용하고 제2 배기 생성물을 통과시키며, 배기 가스로부터의 열을 제2 희박 용매 시스템으로 전달하도록 구성된 배기 가스-재생기 희박 용매 열 교환기를 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 배기 공급물을 수용하고 제2 배기 생성물을 통과시키며, 열 교환 매체를 통한 배기 가스로부터의 열을 제2 희박 용매 시스템으로 전달하도록 구성된 배기 가스-열 교환 매체 열 교환기 및 열 교환 매체-재생기 희박 용매 열 교환기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 배기 흡수 시스템 주위로 배기 가스의 방향을 전환하도록 구성된 바이패스(bypass) 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 내연 기관의 배기 배압을 특정 한계 미만으로 유지하고; 배기 흡수 시스템으로 유입되는 제1 배기 공급물의 온도를 특정 한계 미만으로 유지하고; 희박 용매 스트림의 수분 함량을 유지하고; 희박 용매 스트림의 유량을 유지하고, 용매 재생기의 온도 또는 압력을 제어하거나; 또는 풍부 용매 스트림 또는 희박 용매 스트림의 온도를 제어하는 것 중 하나 이상으로 구성된, 제어 시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제어 시스템은 배기 온도 한계 또는 배기 배압 한계가 초과될 때 배기 흐름을 배기 흡수 시스템 주위로 유도하기 위해 바이패스 밸브를 활성화하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 제어 시스템은 열 교환기를 통해 풍부 용매 또는 희박 용매의 유량을 증가시켜 풍부 용매 또는 희박 용매의 온도를 낮추도록 구성되거나, 상기 제어 시스템은 열교환기를 통해 열원 유체의 유량을 감소시켜 풍부 용매 또는 희박 용매의 온도를 낮추도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 용매 재생기의 압력 및 희박 용매 로딩(loading)을 제어하거나 용매 재생기의 온도를 감소시키기 위해 압력 조절기의 위치를 조정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 용매 점도를 측정하기 위한 기기를 더 포함하고, 여기서, 상기 제어 시스템은 측정된 용매 점도를 기준으로 시스템으로 반환되는 물의 양을 제어하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 이동식 차량 또는 선박에 장착된 배기 가스 이산화탄소 포집 및 회수 시스템을 사용하여 내연 기관의 배기 가스로부터 이산화탄소를 회수하는 공정으로서, 상기 공정은,제1 배기 공급물을 시스템으로 도입하는 단계; 제2 배기 공급물을 시스템으로 도입하는 단계; 배기 흡수 시스템을 사용하여 이산화탄소가 제1 배기 공급물로부터 추출되고, 희박 시스템 용매에 흡수되어 풍부 시스템 용매와 제1 배기 생성물 모두를 형성하도록 시스템을 작동시키는 단계;  용매-용매 열 교환기를 사용하여 희박 시스템 용매로부터 풍부 시스템 용매로 열이 전달되도록 시스템을 작동시키는 단계;배기 가스-풍부 용매 열 교환기를 사용하여 제1 배기 공급물로부터 풍부 시스템 용매로 열이 전달되어 과열된 풍부 시스템 용매를 형성하도록 시스템을 작동시키는 단계; 배기 가스-재생기 희박 용매 열교환기를 사용하여 제2 배기 공급물로부터 제2 희박 시스템 용매로 열이 전달되도록 시스템을 작동시키는 단계; 용매 재생기를 사용하여 제2 희박 시스템 용매 및 풍부 시스템 용매로부터 이산화탄소가 탈착되어 조 이산화탄소 및 희박 시스템 용매를 형성하도록 시스템을 작동시키는 단계; 조 이산화탄소가 이산화탄소 압축기를 사용하여 압축되어 농축되고 가압된 이산화탄소 생성물을 형성하도록 시스템을 작동시키는 단계; 농축되고 가압된 이산화탄소 생성물을 이동식 차량 또는 선박에 장착된 이산화탄소 저장 탱크로 전달하는 단계; 시스템으로부터 제1 배기 생성물을 전달하는 단계- 여기서, 제1 배기 생성물은 제1 배기 공급물에 비해 감소된 온도 및 감소된 이산화탄소 농도를 가짐 -; 및 시스템으로부터 제2 배기 생성물을 전달하는 단계- 여기서 제2 배기 생성물은 제2 배기 공급물에 비해 감소된 온도를 가짐-;를 포함하는, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 희박 시스템 용매가 용매 재생기로부터 시스템 용매 루프의 희박한 쪽을 따라 용매-용매 열 교환기를 통해 배기 흡수 시스템으로 순환하도록 시스템을 작동시키는 단계, 및 풍부 시스템 용매는 배기 흡수 시스템에서 시스템 용매 루프의 풍부한 쪽을 따라 용매-용매 열 교환기를 통해, 배기 가스-풍부 용매 열 교환기를 통해, 용매 재생기로 순환하도록 작동시키는 단계를 더 포함하는, 공정.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 제2 희박 시스템 용매가 용매 재생기로부터 희박 시스템 용매 재생기 리보일러 루프를 따라 배기 가스-재생기 희박 용매 열 교환기를 통해 순환하고 다시 용매 재생기로 순환하도록 시스템을 작동시키는 단계를 더 포함하는, 공정.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 이동식 차량 또는 선박에 장착된 연소 엔진으로부터 제1 배기 공급물 및 제2 배기 공급물을 생성하는 단계를 더 포함하는, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 배기 공급물은 제2 배기 공급물보다 더 큰 열 함량을 갖는 것인, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 배기 생성물은 배기 가스 재순환 루프의 일부로서 이동식 차량 또는 선박의 연소 기관으로 전달되는 것인, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 이동식 차량 또는 선박으로부터 농축되고 가압된 이산화탄소 생성물을 전달하는 단계를 더 포함하는, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 내연 기관으로부터 이산화탄소 배출을 감소시키는 공정으로서, 상기 공정은,배기 흡수 시스템에서, 희박 CO2-선택성 시스템 용매를 사용하여 제1 배기 공급물로부터 이산화탄소의 적어도 일부를 추출하고, 제1 배기 생성물과 CO2 농도가 증가한 용매 스트림인 풍부 시스템 용매를 전달하는 단계 - 여기서 배기 흡수 시스템은 80℃ 미만의 온도에서 작동함-;용매 재생기에서, 풍부 시스템 용매를 희박 CO2 선택성 시스템 용매 및 조 이산화탄소 증기로 변환시키는 단계- 여기서 용매 재생기는 시스템 용매 루프를 사용하여 배기 흡수 시스템에 연결되어 용매 재생기가 시스템 용매 루프의 풍부한 쪽에서 배기 흡수 시스템의 하류에 있고, 시스템 용매 루프의 희박한 쪽에서 배기 흡수 시스템의 상류에 있으며, 용매 재생기가 100℃ 이상의 온도에서 작동함 -;용매 재생기에서 나오는 희박 용매와 흡수 시스템에서 나오는 풍부 용매 사이에서 열을 교환하는 단계; 2개 이상의 열원으로부터의 열을 용매에 전달하여 용매의 온도와 압력을 높이고, 용매로부터 CO2를 방출시켜 용매를 재생시키는 단계; 이산화탄소 압축기를 사용하여 조 이산화탄소 증기를 농축되고 가압된 이산화탄소 생성물로 변환시키는 단계- 여기서 이산화탄소 압축기는 이산화탄소 가스 흐름 경로를 따라 용매 재생기의 하류에 연결됨 -; 및 가압된 이산화탄소 생성물을 이산화탄소 저장 탱크에 저장하는 단계를 포함하는, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 엔진 크랭크 축(engine crank shaft), 배기 압력으로부터 기계적 작업을 생성하는 터보 컴파운딩 장치(turbo compounding device)의 축, 유압 모터 또는 내연 기관의 배터리로 구동되는 전기 모터에 대한 기계적 연결 중 하나 이상을 통해 이산화탄소 압축기에 에너지를 공급하는 단계를 더 포함하는, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 배기 흡수 시스템의 상류에서 배기 가스의 온도를 80℃ 미만으로 감소시키는 단계를 더 포함하는, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 배기 흡수 시스템의 상류에서 용매의 온도를 80℃ 미만으로 감소시키는 단계를 더 포함하는, 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 용매의 온도를 감소시키는 것은 용매로부터 액체 열 전달 유체로 열을 전달하고 이어서 액체 열 전달 유체로부터 환경으로 열을 전달하는 것을 포함하는 것인, 공정.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>사우디 아라비아 ***** 다란 포스트 오피스 박스 ****</address><code>520050056708</code><country>사우디아라비아</country><engName>SAUDI ARABIAN OIL COMPANY</engName><name>사우디 아라비안 오일 컴퍼니</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 텍사스 *****, 휴스턴, 스미스 스트리트 ****</address><code>520070406835</code><country>미국</country><engName>ARAMCO SERVICES COMPANY</engName><name>아람코 서비시스 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 미시간주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>VOICE, Alexander</engName><name>보이스, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 미시간주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WILKS, Austin</engName><name>윌크스, 오스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>사우디 아라비아 ***** 다란...</address><code> </code><country> </country><engName>HAMAD, Esam, Zaki</engName><name>하마드, 에삼, 자키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/451,936</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0552406-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0088749-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016995.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93588b4dec4d6c276551ee73576701d6797782b99caa6c5eccda79133c2d46a46bff28de622dc084d69a0b46908f2dd2b65c2fb325a1d1b456</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf876f6a89599aa606fe51e958155f6bc8917bd5c5750b170845359b62a6b53013df9bdca35f34e24abff2a257c9f2e062cc82299d6ed8c481</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>