<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:34.2334</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013569</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고속의 증분 공유된 상수</inventionTitle><inventionTitleEng>FAST INCREMENTAL SHARED CONSTANTS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.30</openDate><openNumber>10-2023-0097004</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 고속의 증분 공유된 상수들에 대하여, 저장 매체 상에 인코딩된 컴퓨터 프로그램들을 포함한, 시스템들, 디바이스들, 장치 및 방법들을 제공한다. 양태들에서, CPU 는 복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜에 대한 공유된 상수 데이터를 결정/업데이트할 수도 있다. 적어도 하나의 셰이더에 대응할 수 있는 공유된 상수 데이터는 제 1 드로우 콜에 대한 드로우 콜 업데이트에 기초하여 업데이트될 수 있다. CPU 는 제 1 드로우 콜에 대한 업데이트된 공유 상수 데이터를 GPU 에 전달할 수 있다. GPU 는 적어도 하나의 레지스터에서, CPU 로부터 업데이트된 공유 상수 데이터를 수신하고, 복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜의 드로우 콜 업데이트에 대응하는 업데이트된 공유 상수 데이터에 기초하여 적어도 하나의 레지스터를 구성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022093462</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052291</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 프로세싱의 방법으로서, 적어도 하나의 레지스터에서, 중앙 프로세싱 유닛 (central processing unit; CPU) 으로부터 공유된 상수 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 공유된 상수 데이터는 복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜의 드로우 콜 업데이트에 대응하는, 상기 공유된 상수 데이터를 수신하는 단계; 및상기 공유된 상수 데이터가 상기 제 1 드로우 콜의 상기 드로우 콜 업데이트에 대응하는 것에 기초하여 상기 적어도 하나의 레지스터를 구성하는 단계를 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상수 메모리 또는 상수 버퍼 중 적어도 하나에 상기 제 1 드로우 콜의 상기 드로우 콜 업데이트에 대응하는 상기 공유된 상수 데이터를 전송하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 공유된 상수 데이터를 상기 상수 메모리 또는 상기 상수 버퍼 중 적어도 하나에 저장하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 상수 메모리는 상수 랜덤 액세스 메모리 (random access memory; RAM) 인, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 CPU 로부터 상기 공유된 상수 데이터를 수신하기 전에 적어도 하나의 셰이더에 대한 셰이더 프리앰블을 구성하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 공유된 상수 데이터는 상기 적어도 하나의 셰이더에 대한 셰이더 프리앰블에 기초하여 수신되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 셰이더는 버텍스 셰이더 (vertex shader), 프래그먼트 셰이더 (fragment shader) 및 지오메트리 셰이더 (geometry shader) 중 적어도 하나를 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 CPU 로부터 상기 공유된 상수 데이터를 수신하기 전에 상기 적어도 하나의 레지스터의 초기 구성을 수행하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레지스터에서, 상기 CPU 로부터 업데이트된 공유된 상수 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 업데이트된 공유된 상수 데이터는 상기 복수의 드로우 콜들 중 제 2 드로우 콜의 드로우 콜 업데이트에 대응하고, 상기 제 2 드로우 콜은 상기 제 1 드로우 콜에 후속하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레지스터는 상기 업데이트된 공유된 상수 데이터에 기초하여 업데이트되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레지스터는 적어도 하나의 다른 레지스터로부터 독립적으로 업데이트되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레지스터는 컨텍스트 레지스터 또는 파이프라인 레지스터 중 적어도 하나인, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 공유된 상수 데이터는 상기 적어도 하나의 레지스터의 적어도 하나의 컨텍스트 레지스터 상태와 연관된, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 그래픽 프로세싱의 방법으로서, 복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜에 대한 공유된 상수 데이터를 결정하는 단계로서, 상기 공유된 상수 데이터는 적어도 하나의 셰이더에 대응하는, 상기 공유된 상수 데이터를 결정하는 단계;상기 제 1 드로우 콜에 대한 상기 공유된 상수 데이터를 업데이트하는 단계로서, 상기 공유된 상수 데이터는 상기 제 1 드로우 콜에 대한 드로우 콜 업데이트에 기초하여 업데이트되는, 상기 공유된 상수 데이터를 업데이트하는 단계; 및상기 제 1 드로우 콜에 대한 업데이트된 상기 공유된 상수 데이터를 그래픽 프로세싱 유닛 (graphics processing unit; GPU) 의 적어도 하나의 레지스터에 통신하는 단계를 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 복수의 드로우 콜들 중 상기 제 1 드로우 콜의 인스턴스를 식별하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 드로우 콜의 인스턴스는 중앙 프로세싱 유닛 (CPU) 의 애플리케이션과 연관된 표시에 기초하여 식별되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 복수의 드로우 콜들에 포함된 제 2 드로우 콜의 인스턴스를 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 2 드로우 콜은 상기 제 1 드로우 콜에 후속하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제 2 드로우 콜의 인스턴스는 상기 CPU 의 애플리케이션과 연관된 제 2 표시에 기초하여 식별되는, 그래픽 프로세싱의 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 복수의 드로우 콜들 중 상기 제 2 드로우 콜에 대한 제 2 공유된 상수 데이터를 결정하는 단계로서, 상기 제 2 공유된 상수 데이터는 상기 적어도 하나의 셰이더에 대응하는, 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 결정하는 단계;상기 제 2 드로우 콜에 대한 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 업데이트하는 단계로서, 상기 제 2 공유된 상수 데이터는 상기 제 2 드로우 콜에 대한 드로우 콜 업데이트에 기초하여 업데이트되는, 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 업데이트하는 단계; 및상기 제 2 드로우 콜에 대한 업데이트된 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 상기 GPU 의 상기 적어도 하나의 레지스터에 통신하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 적어도 하나의 레지스터에서, 중앙 프로세싱 유닛 (CPU) 으로부터 공유된 상수 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 공유된 상수 데이터는 복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜의 드로우 콜 업데이트에 대응하는, 상기 공유된 상수 데이터를 수신하고; 그리고 상기 공유된 상수 데이터가 상기 제 1 드로우 콜의 상기 드로우 콜 업데이트에 대응하는 것에 기초하여 상기 적어도 하나의 레지스터를 구성하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상수 메모리 또는 상수 버퍼 중 적어도 하나에 상기 제 1 드로우 콜의 상기 드로우 콜 업데이트에 대응하는 상기 공유된 상수 데이터를 전송하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 공유된 상수 데이터를 상기 상수 메모리 또는 상기 상수 버퍼 중 적어도 하나에 저장하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 상수 메모리는 상수 랜덤 액세스 메모리 (random access memory; RAM) 인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 CPU 로부터 상기 공유된 상수 데이터를 수신하기 전에 적어도 하나의 셰이더에 대한 셰이더 프리앰블을 구성하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 공유된 상수 데이터는 상기 적어도 하나의 셰이더에 대한 셰이더 프리앰블에 기초하여 수신되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 셰이더는 버텍스 셰이더 (vertex shader), 프래그먼트 셰이더 (fragment shader) 및 지오메트리 셰이더 (geometry shader) 중 적어도 하나를 포함하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 CPU 로부터 상기 공유된 상수 데이터를 수신하기 전에 상기 적어도 하나의 레지스터의 초기 구성을 수행하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 적어도 하나의 레지스터에서, 상기 CPU 로부터 업데이트된 공유된 상수 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 업데이트된 공유된 상수 데이터는 상기 복수의 드로우 콜들 중 제 2 드로우 콜의 드로우 콜 업데이트에 대응하고, 상기 제 2 드로우 콜은 상기 제 1 드로우 콜에 후속하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레지스터는 상기 업데이트된 공유된 상수 데이터에 기초하여 업데이트되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레지스터는 적어도 하나의 다른 레지스터로부터 독립적으로 업데이트되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 레지스터는 컨텍스트 레지스터 또는 파이프라인 레지스터 중 적어도 하나인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항에 있어서, 상기 공유된 상수 데이터는 상기 적어도 하나의 레지스터의 적어도 하나의 컨텍스트 레지스터 상태와 연관된, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜에 대한 공유된 상수 데이터를 결정하는 것으로서, 상기 공유된 상수 데이터는 적어도 하나의 셰이더에 대응하는, 상기 공유된 상수 데이터를 결정하고; 상기 제 1 드로우 콜에 대한 상기 공유된 상수 데이터를 업데이트하는 것으로서, 상기 공유된 상수 데이터는 상기 제 1 드로우 콜에 대한 드로우 콜 업데이트에 기초하여 업데이트되는, 상기 공유된 상수 데이터를 업데이트하고; 그리고 상기 제 1 드로우 콜에 대한 업데이트된 상기 공유된 상수 데이터를 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU) 의 적어도 하나의 레지스터에 통신하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 복수의 드로우 콜들 중 상기 제 1 드로우 콜의 인스턴스를 식별하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 제 1 드로우 콜의 인스턴스는 중앙 프로세싱 유닛 (CPU) 의 애플리케이션과 연관된 표시에 기초하여 식별되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 복수의 드로우 콜들에 포함된 제 2 드로우 콜의 인스턴스를 식별하도록 구성되고, 상기 제 2 드로우 콜은 상기 제 1 드로우 콜에 후속하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 제 2 드로우 콜의 인스턴스는 상기 CPU 의 애플리케이션과 연관된 제 2 표시에 기초하여 식별되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 복수의 드로우 콜들 중 상기 제 2 드로우 콜에 대한 제 2 공유된 상수 데이터를 결정하는 것으로서, 상기 제 2 공유된 상수 데이터는 상기 적어도 하나의 셰이더에 대응하는, 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 결정하고;상기 제 2 드로우 콜에 대한 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 업데이트하는 것으로서, 상기 제 2 공유된 상수 데이터는 상기 제 2 드로우 콜에 대한 드로우 콜 업데이트에 기초하여 업데이트되는, 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 업데이트하고; 그리고상기 제 2 드로우 콜에 대한 업데이트된 상기 제 2 공유된 상수 데이터를 상기 GPU 의 상기 적어도 하나의 레지스터에 통신하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 34 항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 컴퓨터 실행가능한 코드를 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:적어도 하나의 레지스터에서, 중앙 프로세싱 유닛 (CPU) 으로부터 공유된 상수 데이터를 수신하게 하는 것으로서, 상기 공유된 상수 데이터는 복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜의 드로우 콜 업데이트에 대응하는, 상기 공유된 상수 데이터를 수신하게 하고; 그리고상기 공유된 상수 데이터가 상기 제 1 드로우 콜의 상기 드로우 콜 업데이트에 대응하는 것에 기초하여 상기 적어도 하나의 레지스터를 구성하게 하는, 컴퓨터 실행가능한 코드를 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 컴퓨터 실행가능한 코드를 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:복수의 드로우 콜들 중 제 1 드로우 콜에 대한 공유된 상수 데이터를 결정하게 하는 것으로서, 상기 공유된 상수 데이터는 적어도 하나의 셰이더에 대응하는, 상기 공유된 상수 데이터를 결정하게 하고;상기 제 1 드로우 콜에 대한 상기 공유된 상수 데이터를 업데이트하게 하는 것으로서, 상기 공유된 상수 데이터는 상기 제 1 드로우 콜에 대한 드로우 콜 업데이트에 기초하여 업데이트되는, 상기 공유된 상수 데이터를 업데이트하게 하고; 그리고상기 제 1 드로우 콜에 대한 업데이트된 상기 공유된 상수 데이터를 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU) 의 적어도 하나의 레지스터에 통신하게 하는, 컴퓨터 실행가능한 코드를 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FRISINGER, THOMAS EDWIN</engName><name>프리싱거 토마스 에드윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HAMMERSTONE, RICHARD</engName><name>해머스톤 리차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GRUBER, ANDREW EVAN</engName><name>그루버 앤드류 에반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHONG, GANG</engName><name>종 강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DU, YUN</engName><name>두 윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>NAGENDRA KUMAR, JONNALA GADDA</engName><name>나겐드라 쿠마르 조날라 가다</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/085,272</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0448515-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0087931-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0999632-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0999633-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013569.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbda06d9c3edff2f5667a7a7a79028ad411f39e5c69d5a3886dac053121c1b17ad831d5ed05457825418692e7bd23b604bc80cebbb03d1fa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c64b0c087b500caddad11bfe126049dedcf1d9c202a99ffc5c9ba480350b99eef03ee4b3c019d3321912f6755180ab8a9a484319aceabc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>