<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:49.1349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0124558</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>텔레프롬프팅 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Teleprompting system and method</inventionTitleEng><openDate>2025.03.26</openDate><openNumber>10-2025-0041753</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/222</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/472</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 텔레프롬프터 시스템 및 방법은, 카메라가 터치 스크린 인터페이스의 투명부를 통하여 사용자 영상을 캡쳐하도록 사용자와 카메라 중간 사이에 위치한 터치 스크린 인터페이스의 사용을 포함한다. 터치 스크린 인터페이스는 컴퓨터에 연결되고, 컴퓨터에 의해 발생된 상호 작용식 미디어 콘텐츠의 사용자 제어 및 조종을 가능케 하도록 동작 가능하게 연결된다. 비디오 믹싱 구성요소는 컴퓨터에 의해 발생된 상호 작용식 미디어 콘텐츠와 함께, 카메라에 의해 캡쳐된 영상을 통합시키되, 좌표 표시를 발생시키기 위해 터치 스크린 인터페이스를 통하여 사용자에 의해 조종될 시에 그러하다. 좌표 표시는 하나 이상의 원격 장치에 의해 수신될 수 있다. 원격 장치는 상호 작용식 미디어 콘텐츠와 적어도 더 상호 작용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 원격 장치에 의해 보일 수 있는 좌표 표시(coordinated presentation)를 발생시키는 텔레프롬프터 시스템에 있어서, 디스플레이 상에 표시되는 상호 작용식 미디어 콘텐츠를 발생시키기 위해 동작 가능하고, 코드에 의해 구성되는 컴퓨터; 사용자의 영상을 캡쳐하는 카메라; 컴퓨터로부터 발생된 미디어 콘텐츠를 표시하는, 컴퓨터에 연결된 디스플레이; 사용자와 카메라 사이 중간에 위치하고 투명부를 가진 터치 스크린 인터페이스로서, 상기 터치 스크린 인터페이스는 카메라가 터치 스크린 인터페이스의 투명부를 통하여 사용자 영상을 캡쳐하도록 위치하고, 상기 터치 스크린 인터페이스는, 디스플레이 상에 표시되고 컴퓨터에 의해 발생된 미디어 콘텐츠의 사용자 제어 및 조정을 가능케 하도록 동작 가능하고 컴퓨터에 연결되는 터치 스크린 인터페이스; 및 터치 스크린 인터페이스를 통하여 사용자가 조종할 시에, 컴퓨터에 의해 발생된 상호 작용식 미디어 콘텐츠와 함께, 카메라에 의해 캡쳐된 사용자 영상을 통합시키기 위해 동작하여 좌표 표시를 발생시키는, 카메라에 연결된 비디오 믹서;를 포함하며, 하나 이상의 원격 장치는 좌표 표시를 수신하고 미디어 콘텐츠와 적어도 상호 작용할 수 있는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 미디어 콘텐츠는 디스플레이 상에 미디어 콘텐츠의 시청물을 반영하는 방식으로 한 명 이상의 시청자에게 보이는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠는 하이퍼링크인 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 시청자는 미디어 콘텐츠를 조종할 수 있되, 시청자에 의한 조종이 시청자에게 보일 수 있지만 사용자에게는 보일 수 없도록 미디어 콘텐츠를 조종할 수 있는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 하나 이상의 원격 장치에 의해 보일 수 있는 좌표 표시를 발생시키는 표시 시스템에 있어서, 프로세서 및 메모리를 가지며, 메모리에 저장된 코드에 의해 구성되고 디스플레이 상에 표시되는 상호 작용식 미디어 콘텐츠를 발생시키기 위해 프로세서에 의해 실행되는 컴퓨터; 하나 이상의 영상을 캡쳐하는 카메라; 컴퓨터로부터 발생된 미디어 콘텐츠를 표시하는, 컴퓨터에 연결된 디스플레이; 디스플레이 상에 표시되고 컴퓨터에 의해 발생되는 미디어 콘텐츠의 사용자 제어 및 조종을 가능케 하도록 동작 가능하고, 컴퓨터에 연결되는 터치 스크린 인터페이스; 및 프로세서에 의해 실행될 시에 터치 스크린 인터페이스를 통하여 사용자에 의해 조종됨에 따라 컴퓨터에 의해 발생된 상호 작용식 미디어 콘텐츠와 함께, 카메라에 의해 캡쳐된 영상을 통합시켜, 좌표 표시를 발생시키며, 메모리에 저장되는 비디오 믹서 모듈;을 포함하며, 하나 이상의 원격 장치는 좌표 표시를 수신하고 미디어 콘텐츠와 적어도 상호 작용할 수 있는 표시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 컴퓨터, 카메라, 디스플레이, 및 터치 스크린 인터페이스는 태블릿 컴퓨터와 같은 휴대용 컴퓨팅 장치 내에 통합되는 것을 특징으로 하는 표시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은 메모리에 저장된 인버터 모듈을 더 포함하고, 상기 인버터 모듈은, 프로세서에 의해 실행될 시에 디스플레이 상에 표시되는 미디어 콘텐츠를 반전시키는 것을 특징으로 하는 표시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 5에 있어서, 시청자는 미디어 콘텐츠를 조종할 수 있고, 시청자에 의한 조종은 시청자에게 보일 수 있지만 사용자에게는 보일 수 없는 것을 특징으로 하는 표시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디스플레이 상에 표시되는 미디어 콘텐츠를 발생시키기 위해 동작 가능하고, 코드에 의해 구성되는 컴퓨터; 사용자 영상을 캡쳐하는 카메라; 컴퓨터로부터 발생된 미디어 콘텐츠를 표시하는, 컴퓨터에 연결된 디스플레이; 사용자와 카메라 사이 중간에 위치하고 투명부를 가진 터치 스크린 인터페이스로서, 상기 터치 스크린 인터페이스는 카메라가 터치 스크린 인터페이스의 투명부를 통하여 사용자 영상을 캡쳐하도록 위치하고, 상기 터치 스크린 인터페이스는, 디스플레이 상에 표시되고 컴퓨터에 의해 발생된 미디어 콘텐츠의 사용자 제어 및 조정을 가능케 하도록 동작 가능하고 컴퓨터에 연결되는 터치 스크린 인터페이스; 및 터치 스크린 인터페이스를 통하여 사용자가 조종할 시에, 컴퓨터에 의해 발생된 미디어 콘텐츠와 함께, 카메라에 의해 캡쳐된 사용자 영상을 통합시키기 위해 동작하는, 카메라에 연결된 비디오 믹서;를 포함하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은 일-방향 미러를 더 포함하고, 상기 일-방향 미러는, 상기 일-방향 미러가 터치 스크린 인터페이스를 통하여 디스플레이로부터 사용자까지 컴퓨터로 발생된 영상을 반사시키도록 배향되고, 터치 스크린 인터페이스와 카메라 사이 중간에 위치하며, 카메라는 일-방향 미러를 통하여 사용자 영상을 캡쳐하는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 9에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은 그린 스크린 모듈을 더 포함하고, 상기 그린 스크린 모듈은, 카메라에 의해 캡쳐된 사용자 영상 내에서, 컴퓨터에 의해 발생된 콘텐츠의 적어도 일부가 보이지 않도록, 컴퓨터를 더 구성하도록 동작 가능한 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은, 사용자와 터치 스크린 인터페이스 사이의 편심을 최소화시키기 위해서, 컴퓨터를 더 구성하도록 동작 가능한 보정 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 10에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은 얼굴 인식 알고리즘을 더 포함하고, 상기 얼굴 인식 알고리즘은 컴퓨터에서의 코드 일부로 실행되고, 사용자의 이동을 판별하기 위해 동작 가능하며, 상기 알고리즘은 사용자의 이동에 응답하여, 터치 스크린 인터페이스를 동적으로 보정하기 위해 더 동작 가능한 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은 제 2 카메라를 더 포함하고, 보정 모듈은 영상을 캡쳐하기 위해 제 2 카메라를 사용하고, 컴퓨터는 제 2 카메라에 의해 캡쳐된 영상을 분석함으로써 사용자의 이동을 판별하기 위해 동작 가능한 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 9에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은, 터치 스크린 인터페이스 상에서 사용자에게 시각적인 단서를 제공하기 위해 동작 가능한 주석 추가 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 9에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은, 비디오 믹서의 통합 영상에, 컴퓨터에 의해 발생된 미디어 콘텐츠를 포함하기 위해 동작 가능한 오버레이 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 텔레프롬프터 시스템은 키스톤 모듈을 더 포함하고, 상기 키스톤 모듈은 컴퓨터에 의해 발생된 미디어 콘텐츠의 키스톤을 변경하기 위해 동작 가능하고, 변경된 콘텐츠를 비디오 믹서의 통합된 영상에 오버레이하는 오버레이 모듈에게 제공하는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 9에 있어서, 디스플레이는 매트릭스의 디스플레이 스크린인 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 9에 있어서, 카메라는 컴퓨터에 의해 발생된 미디어 콘텐츠 없이 사용자의 영상을 캡쳐하는 것을 특징으로 하는 텔레프롬프터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 양천구...</address><code>120230587539</code><country>대한민국</country><engName>JC MEDIA Co. Ltd.</engName><name>주식회사 제이씨미디어</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 양천구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH KYUNG SEOK</engName><name>오경석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1035194-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230124558.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bccf965a46962de1ef5a292d00e98f4c0674005e1032b5bd76f038668e5ed62d3e37347e4f05da5cc509868664a99d5819e7e1a4424771b6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd25916476482613e75e99cad2a3535038f379edb96ffc5540327c43d00adef7a2dee1f8d3b0340e45fdd904dc7cbeb41fc0e54691c55939</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>