<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:34.5534</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003462</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>검색 쿼리에 대한 해석 평가</inventionTitle><inventionTitleEng>EVALUATING AN INTERPRETATION FOR A SEARCH QUERY</inventionTitleEng><openDate>2023.03.09</openDate><openNumber>10-2023-0034332</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/906</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/284</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 검색 쿼리에 대한 해석을 평가하는 방법이 개시된다. 이 방법은 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해 훈련 데이터세트를 수신하는 것을 포함한다. 이 방법은 훈련 데이터세트를 이용하여 제1 모델을 훈련하는 것을 포함한다. 제1 모델은 검색 쿼리에 대한 인간의 해석이 정확한지 평가하도록 훈련된다. 이 방법은 검색 쿼리 및 검색 쿼리에 대한 인간의 해석을 수신하는 것을 포함한다. 방법은 제1 모델을 이용하여 검색 쿼리에 대한 인간의 해석이 정확한지 여부의 초기 평가를 결정하는 것을 포함한다. 방법은 제1 모델로부터의 초기 평가, 검색 쿼리와 관련된 시간적 특징 및 검색 쿼리와 관련된 클러스터 피처을 이용하여 제2 모델을 생성하는 단계를 포함하고, 검색 쿼리에 대한 인간의 해석이 정확한지 여부에 대한 최종 평가를 제2 모델을 사용하여 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005511</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/064234</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법으로서,하나 이상의 프로세싱 회로에 의해 훈련 데이터세트를 수신하는 단계 -상기 훈련 데이터세트는 복수의 과거 검색 쿼리, 복수의 검색 쿼리 각각에 대한 인간의 해석, 및 상기 인간의 해석이 정확한지 여부에 대한 상기 복수의 과거 검색 쿼리 각각에 대한 인간-평가 라벨을 포함함-;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 훈련 데이터세트를 이용하는 제1 모델을 훈련시키는 단계 -상기 제1 모델은 검색 쿼리에 대한 인간의 해석이 정확한지 여부를 평가하도록 훈련됨-; 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해 검색 쿼리를 수신하는 단계 -상기 검색 쿼리는 원하는 정보를 요청하기 위해 사용자 인터페이스를 통해 입력되는 하나 이상의 단어 및 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 해석을 포함하고, 상기 인간의 해석은 상기 원하는 정보의 해석을 정의하는 하나 이상의 단어를 포함함-; 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 모델을 이용하여 상기 검색 쿼리에 대한 상기 인간의 해석이 정확한지 여부의 초기 평가를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 모델로부터의 상기 초기 평가를 이용하는 제2 모델, 상기 검색 쿼리에 관한 시간적 특징, 및 상기 검색 쿼리에 관한 클러스터 피처을 생성하는 단계; 그리고상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제2 모델을 이용하여 상기 검색 쿼리에 대한 상기 인간의 해석이 정확한지 여부의 최종 평가를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 검색 쿼리는 제1 검색 쿼리이고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 검색 쿼리가 상기 제1 검색 쿼리 이후 미리 결정된 시간 간격 내에 수신된 제2 검색 쿼리와 연관되는지 여부를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 토큰 임베딩을 상기 제1 모델로부터 수신하는 단계 -토큰은 검색 쿼리의 단어임-; 그리고 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 상기 제1 모델로부터의 상기 토큰 임베딩을 평균함으로써 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 벡터 문장 표현을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 모델은 자연어 데이터의 세트에 대해 사전 훈련되고, 상기 훈련 데이터세트를 이용하여 상기 제1 모델을 훈련시키는 것은 특정 분류 문제(classification problem)에 대해 상기 제1 모델을 튜닝하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 거리 알고리즘을 사용하여 상기 제1 및 제2 검색 쿼리를 파싱하는 단계를 더 포함하며, 상기 거리 알고리즘은 유클리드 거리 알고리즘 또는 코사인 유사성 알고리즘 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제2 검색 쿼리가 상기 제1 검색 쿼리의 검색 리파인먼트(refinement)인지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 검색 리파인먼트는 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 부정확한 해석의 가중 표시(weighted indication)인 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 클러스터 내의 검색 쿼리들 사이의 유사성에 적어도 부분적으로 기초하여 상이한 크기의 검색 쿼리들의 클러스터를 생성하는 단계; 그리고상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 새로운 검색 쿼리들을 수신하는 것에 응답하여 생성된 클러스터를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 검색 쿼리에 대한 보고서를 보기 위한 입력이 상기 사용자 인터페이스를 통해 수신되는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 보고서를 보기 위한 입력은 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 정확한 해석의 가중 표시인 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확도를 평가하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템으로서,동작들을 수행하도록 하는 기계 판독 가능 명령어로 구성된 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 포함하며, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 훈련 데이터세트를 수신하는 동작 -상기 훈련 데이터세트는 복수의 과거 검색 쿼리, 복수의 검색 쿼리 각각에 대한 인간의 해석, 및 상기 인간의 해석이 정확한지 여부에 대한 상기 복수의 과거 검색 쿼리 각각에 대한 인간-평가 라벨을 포함함-;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 훈련 데이터세트를 이용하는 제1 모델을 훈련시키는 동작 -상기 제1 모델은 검색 쿼리에 대한 인간의 해석이 정확한지 여부를 평가하도록 훈련됨-; 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해 검색 쿼리를 수신하는 동작 -상기 검색 쿼리는 원하는 정보를 요청하기 위해 사용자 인터페이스를 통해 입력되는 하나 이상의 단어 및 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 해석을 포함하고, 상기 인간의 해석은 상기 원하는 정보의 해석을 정의하는 하나 이상의 단어를 포함함-; 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 모델을 이용하여 상기 검색 쿼리에 대한 상기 인간의 해석이 정확한지 여부의 초기 평가를 결정하는 동작;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 모델로부터의 상기 초기 평가를 이용하는 제2 모델, 상기 검색 쿼리에 관한 시간적 특징, 및 상기 검색 쿼리에 관한 클러스터 피처을 생성하는 동작; 그리고상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제2 모델을 이용하여 상기 검색 쿼리에 대한 상기 인간의 해석이 정확한지 여부의 최종 평가를 결정하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 검색 쿼리는 제1 검색 쿼리이고, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 검색 쿼리가 상기 제1 검색 쿼리 이후 미리 결정된 시간 간격 내에 수신된 제2 검색 쿼리와 연관되는지 여부를 결정하는 동작;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 토큰 임베딩을 상기 제1 모델로부터 수신하는 동작 -토큰은 검색 쿼리의 단어임-; 그리고 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 상기 제1 모델로부터의 상기 토큰 임베딩을 평균함으로써 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 벡터 문장 표현을 결정하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 모델은 자연어 데이터의 세트에 대해 사전 훈련되고, 상기 훈련 데이터세트를 이용하여 상기 제1 모델을 훈련시키는 것은 특정 분류 문제(classification problem)에 대해 상기 제1 모델을 튜닝하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 거리 알고리즘을 사용하여 상기 제1 및 제2 검색 쿼리를 파싱하는 동작을 더 포함하며, 상기 거리 알고리즘은 유클리드 거리 알고리즘 또는 코사인 유사성 알고리즘 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제2 검색 쿼리가 상기 제1 검색 쿼리의 검색 리파인먼트(refinement)인지 여부를 결정하는 동작을 더 포함하며, 상기 검색 리파인먼트는 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 부정확한 해석의 가중 표시(weighted indication)인 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 클러스터 내의 검색 쿼리들 사이의 유사성에 적어도 부분적으로 기초하여 상이한 크기의 검색 쿼리들의 클러스터를 생성하는 동작; 그리고상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 새로운 검색 쿼리들을 수신하는 것에 응답하여 생성된 클러스터를 업데이트하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 검색 쿼리에 대한 보고서를 보기 위한 입력이 상기 사용자 인터페이스를 통해 수신되는지 여부를 결정하는 동작을 더 포함하며, 상기 보고서를 보기 위한 입력은 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 정확한 해석의 가중 표시인 것을 특징으로 하는 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어가 포함된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 자연어 검색 쿼리에 대한 인간의 해석의 정확성을 평가하기 위한 동작들을 수행하기 위해 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능하며, 상기 동작들은, 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 훈련 데이터세트를 수신하는 동작 -상기 훈련 데이터세트는 복수의 과거 검색 쿼리, 복수의 검색 쿼리 각각에 대한 인간의 해석, 및 상기 인간의 해석이 정확한지 여부에 대한 상기 복수의 과거 검색 쿼리 각각에 대한 인간-평가 라벨을 포함함-;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 훈련 데이터세트를 이용하는 제1 모델을 훈련시키는 동작 -상기 제1 모델은 검색 쿼리에 대한 인간의 해석이 정확한지 여부를 평가하도록 훈련됨-; 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해 검색 쿼리를 수신하는 동작 -상기 검색 쿼리는 원하는 정보를 요청하기 위해 사용자 인터페이스를 통해 입력되는 하나 이상의 단어 및 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 해석을 포함하고, 상기 인간의 해석은 상기 원하는 정보의 해석을 정의하는 하나 이상의 단어를 포함함-; 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 모델을 이용하여 상기 검색 쿼리에 대한 상기 인간의 해석이 정확한지 여부의 초기 평가를 결정하는 동작;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 모델로부터의 상기 초기 평가를 이용하는 제2 모델, 상기 검색 쿼리에 관한 시간적 특징, 및 상기 검색 쿼리에 관한 클러스터 피처을 생성하는 동작; 그리고상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제2 모델을 이용하여 상기 검색 쿼리에 대한 상기 인간의 해석이 정확한지 여부의 최종 평가를 결정하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 검색 쿼리는 제1 검색 쿼리이고, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 검색 쿼리가 상기 제1 검색 쿼리 이후 미리 결정된 시간 간격 내에 수신된 제2 검색 쿼리와 연관되는지 여부를 결정하는 동작;상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 토큰 임베딩을 상기 제1 모델로부터 수신하는 동작 -토큰은 검색 쿼리의 단어임-; 그리고 상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 상기 제1 모델로부터의 상기 토큰 임베딩을 평균함으로써 상기 제1 및 제2 검색 쿼리 각각에 대한 벡터 문장 표현을 결정하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 모델은 자연어 데이터의 세트에 대해 사전 훈련되고, 상기 훈련 데이터세트를 이용하여 상기 제1 모델을 훈련시키는 것은 특정 분류 문제(classification problem)에 대해 상기 제1 모델을 튜닝하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 거리 알고리즘을 사용하여 상기 제1 및 제2 검색 쿼리를 파싱하는 동작을 더 포함하며, 상기 거리 알고리즘은 유클리드 거리 알고리즘 또는 코사인 유사성 알고리즘 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 상기 제2 검색 쿼리가 상기 제1 검색 쿼리의 검색 리파인먼트(refinement)인지 여부를 결정하는 동작을 더 포함하며, 상기 검색 리파인먼트는 상기 검색 쿼리에 대한 인간의 부정확한 해석의 가중 표시(weighted indication)인 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 클러스터 내의 검색 쿼리들 사이의 유사성에 적어도 부분적으로 기초하여 상이한 크기의 검색 쿼리들의 클러스터를 생성하는 동작; 그리고상기 하나 이상의 프로세싱 회로에 의해, 새로운 검색 쿼리들을 수신하는 것에 응답하여 생성된 클러스터를 업데이트하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BERGMAN, Jeff</engName><name>버그만 제프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>POLIAKOV, Pavlo</engName><name>폴리아코프 파블로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WEN, Chifeng</engName><name>웬 치펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>DAWSON, Matt</engName><name>도슨 매트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ROTHI, Kevin</engName><name>로티 케빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/047,039</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0107867-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0020559-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1241223-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003462.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e6e3c975d2a9f1c63826b1d46c78e1fb8655ac0394117a7b88972c8d3e9f87f58e7160ee66cb32f6345ccdcb41fd4180b97a720e260695b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7249a2e9b12dcafd10fdbbf706fdf49981e05c3d53a024eabed3c7111b1b113dd1feba5ed29222d66507ae0fbaf27010e78d86ffaedb40b3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>