<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:24.3424</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7000747</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대식세포 특이적 인게이저 조성물 및 이의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MACROPHAGE SPECIFIC ENGAGER COMPOSITIONS AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2022.04.20</openDate><openNumber>10-2022-0048988</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시 내용은 암 또는 감염의 면역 요법에 사용되는, 골수 세포 특이적 인게이저를 포함하는 치료제를 제조 및 사용하기 위한 조성물 및 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020252208</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/037312</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 치료제를 포함하는 조성물로서,상기 치료제는,(a) 표적 세포 상의 항원과 특이적으로 상호 작용하는 제1 항체 또는 이의 기능성 단편인 제1 결합 도메인, 및(b) 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하는 제2 항체 또는 이의 기능성 단편인 제2 결합 도메인을 포함하며; 여기서,(i) 상기 제1 치료제가, 추가의 치료제 또는 제3 결합 도메인인 제1 성분에 커플링되거나, 또는(ii) 상기 조성물이 추가의 치료제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 치료제를 포함하는 조성물로서, 상기 치료제는, (a) 표적 세포의 항원과 특이적으로 상호 작용하는 제1 결합 도메인, (b) 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하는 제2 결합 도메인, 및 (c) 상기 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하는 제3 결합 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 골수 세포는 단핵구 세포 또는 대식세포인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하는 상기 제2 결합 도메인은 상기 골수 세포의 식세포 또는 테더링 수용체와 상호 작용하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하는 상기 제3 결합 도메인은 상기 골수 세포의 제1 식세포 또는 테더링 수용체의 세포외 영역과 상호 작용하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료제의 결합 도메인 중 어느 하나는, 항체의 결합 도메인, 항체의 기능성 단편, 이의 가변 도메인, VH 도메인, VL 도메인, VNAR 도메인, VHH 도메인, 단일 쇄 가변 단편(scFv), Fab, 단일 도메인 항체(sdAb), 나노바디, 이중 특이적 항체, 디아바디, 또는 이들의 기능성 단편 또는 조합을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은 암 항원 또는 상기 표적 세포 상의 병원성 항원 또는 자가 면역 항원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은 바이러스 항원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은 T 림프구 항원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은 세포외 항원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은 세포내 항원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은, 티미딘 키나아제(TK1), 하이포크산틴-구아닌 포스포리보실트랜스퍼라아제(HPRT), 수용체 타이로신 키나아제 유사 희귀 수용체 1(ROR1), 뮤신-1, 뮤신-16(MUC16), MUC1, 표피 성장 인자 수용체 vIII(EGFRvIII), 메소텔린, 사람 상피 세포 성장 인자 수용체 2(HER2), 메소텔린, EBNA-1, LEMD1, 포스파티딜 세린, 암배아 항원(CEA), B 세포 성숙 항원(BCMA), 글리피칸 3(GPC3), 여포 자극 호르몬 수용체, 섬유 아세포 활성화 단백질(FAP), 에리트로포이에틴 생산 간세포 암종 A2(EphA2), EphB2, 자연 살해 군 2D(NKG2D) 리간드, 디시알로강글리오사이드 2(GD2), CD2, CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD19, CD20, CD22, CD24, CD30, CD33, CD38, CD44v6, CD45, CD56CD79b, CD97, CD117, CD123, CD133, CD138, CD171, CD179a, CD213A2, CD248, CD276, PSCA, CS-1, CLECL1, GD3, PSMA, FLT3, TAG72, EPCAM, IL-1, 인테그린 수용체, PRSS21, VEGFR2, PDGFR-베타, SSEA-4, EGFR, NCAM, 프로스타아제, PAP, ELF2M, GM3, TEM7R, CLDN6, TSHR, GPRC5D, ALK, IGLL1 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은, CD2, CD3, CD4, CD5, CD7, CCR4, CD8, CD30, CD45 및 CD56으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은 난소암 항원 또는 T 림프종 항원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인이 결합하는 상기 표적 세포 상의 상기 항원은 인테그린 수용체인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인 또는 상기 제3 결합 도메인은 인테그린 수용체에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인 또는 상기 제3 결합 도메인은, α1, α2, αIIb, α3, α4, α5, α6, α7, α8, α9, α10, α11, αD, αE, αL, αM, αV, αX, β1, β2, β3, β4, β5, β6, β7 및 β8로 이루어진 군으로부터 선택된 인테그린 수용체에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료제는, 식세포 작용 활성화 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 치료제는, 표 2a 및 표 2b에 열거된 상기 수용체들로 이루어진 군으로부터 선택된 수용체 또는 단백질, 또는 이들의 단편에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 치료제는, 렉틴, 덱틴 1, CD206, 스캐빈저 수용체 A1(SRA1), MARCO, CD36, CD163, MSR1, SCARA3, COLEC12, SCARA5, SCARB1, SCARB2, CD68, OLR1, SCARF1, SCARF2, CXCL16, STAB1, STAB2, SRCRB4D, SSC5D, CD205, CD207, CD209, RAGE, CD14, CD64, F4/80, CCR2, CX3CR1, CSF1R, Tie2, HuCRIg(L), CD64, CD32a, CD16a, CD89, Fc-알파 수용체 I, CR1, CD35, CR3, CR4, Tim-1, Tim-4 및 CD169로 이루어진 군으로부터 선택된 식세포 수용체에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료제는, 전염증 신호 전달 도메인(pro-inflammatory signaling domain)을 포함하는 세포내 신호 전달 도메인을 포함하는 수용체에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 치료제는, 1000개 아미노산 또는 1000 nm 길이 미만인 폴리펩타이드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 치료제는, 500개 아미노산 또는 500 nm 길이 미만인 폴리펩타이드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 치료제는, 200~1000개의 아미노산 또는 200~1000 nm의 길이인 폴리펩타이드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 치료제의 상기 결합 도메인들의 관여(engagement)는, 상기 암 세포를 상기 골수 세포에 접촉시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인은, 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하고 상기 골수 세포의 식세포 작용 활성을 촉진하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인은, 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하고 상기 골수 세포의 염증 신호 전달을 촉진하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인은, 골수 세포 또는 부착 분자와 특이적으로 상호 작용하고 상기 표적 세포에 대한 상기 골수 세포의 부착을 촉진하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인은, 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하고 상기 표적 세포에 의해 매개되는 상기 골수 세포의 항식세포 활성을 억제하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인은, 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하고 상기 표적 세포에 의해 매개되는 상기 골수 세포의 항염증 활성을 억제하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제2항에 있어서, 상기 제2 및/또는 상기 제3 결합 도메인은 상기 골수 세포의 식세포 활성을 촉진하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제2항에 있어서, 상기 제2 및/또는 상기 제3 결합 도메인은 상기 골수 세포의 염증 신호 전달을 촉진하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제2항에 있어서, 상기 제2 및/또는 상기 제3 결합 도메인은, 골수 세포 또는 부착 분자와 특이적으로 상호 작용하고 상기 표적 세포에 대한 상기 골수 세포의 부착을 촉진하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제2항에 있어서, 상기 제2 및/또는 상기 제3 결합 도메인은, 상기 표적 세포에 의해 매개되는 상기 골수 세포의 항식세포 활성을 억제하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제2항에 있어서, 상기 제2 및/또는 상기 제3 결합 도메인은, 상기 표적 세포에 의해 매개되는 상기 골수 세포의 항염증 활성을 억제하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료제는 치료학적 폴리펩타이드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료제는, 상기 치료학적 폴리펩타이드를 인코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항에 있어서, 상기 제3 결합 도메인 또는 상기 추가의 치료제는, CD47 길항제, CD47 차단제, 항체, 키메라 CD47 수용체, 시알리다아제, 사이토카인, 전염증 유전자, 프로카스파아제 또는 항암제를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인, 상기 제2 결합 도메인 및 상기 제3 결합 도메인은, 특유의 비동일 표적 항원에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인, 상기 제2 결합 도메인 또는 상기 제3 결합 도메인은 리간드 결합 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1, 상기 제2 또는 상기 제3 결합 도메인은 하나 이상의 링커에 의해 작동 가능하게 연결되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 링커는 폴리펩타이드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 링커는 기능성 펩타이드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 링커는 수용체에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 링커는 단핵구 또는 대식세포 수용체에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 링커는 상기 수용체를 활성화하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 링커는 상기 수용체를 억제하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항에 있어서, 상기 링커는 M2 대식세포 수용체에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 링커는 TLR4와 같은 TLR 수용체에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항, 제44항, 제45항, 제46항, 제48항 및 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링커는 TLR 수용체를 활성화하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1, 상기 제2 및/또는 상기 제3 결합 도메인은, 상기 결합 도메인에 결합하는 마스크와 회합되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 마스크는, 상기 마스크가 상기 결합 도메인의 각각과 회합된 채로 유지될 때, 이의 표적에 대한 결합 도메인의 상호 작용을 억제하는 억제제인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 마스크는 펩타이드 링커를 통해 상기 결합 도메인과 회합되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 펩타이드 링커는 절단 가능한 모이어티를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 절단 가능한 모이어티는, 상기 암 또는 종양의 부위에 선택적으로 풍부한 단백질 또는 효소에 의해 절단되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대식세포의 제2 수용체의 세포외 영역과 특이적으로 상호 작용하는 상기 제3 결합 도메인은 상기 대식세포를 활성화하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 골수 세포에 대한 상기 치료제의 결합시, 상기 골수 세포의 사멸 또는 식세포 작용 활성은, 입자 흡수 검정(particle uptake assay)에 의해 측정될 때, 상기 치료제에 의해 결합되지 않은 골수 세포와 비교하여 적어도 10% 또는 20% 또는 30% 또는 40% 또는 50% 또는 60% 또는 70% 또는 90% 또는 100% 만큼 증가되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 치료제의 상기 결합 도메인들의 관여는, 상기 골수 세포에 의한 상기 암 세포의 식세포 작용을 촉발하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가의 치료제의 관여는, 상기 골수 세포에 의한 상기 암 세포의 식세포 사멸을 강화하거나 증가시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 또는 상기 제3 결합 도메인은, IgA, IgD, IgE, IgG, IgM, FcγRI, FcγRIIA, FcγRIIB, FcγRIIC, FcγRIIIA, FcγRIIIB, FcRn, TRIM21, FcRL5의 세포외 영역에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 또는 상기 제3 결합 도메인은 M2 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 또는 상기 제3 결합 도메인은 LIGHT 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 또는 상기 제3 결합 도메인은 HVEM 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 또는 상기 제3 결합 도메인은 GITR 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 하나 이상의 폴리펩타이드 또는 상기 하나 이상의 폴리펩타이드를 인코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 제1 치료제 및 허용되는 약제학적 염 또는 부형제를 포함하는 약학 조성물로서,상기 하나 이상의 폴리펩타이드는, (a) 표적 세포의 항원과 특이적으로 상호 작용하는 제1 항체 또는 이의 기능성 단편인 제1 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하는 제2 항체 또는 이의 기능성 단편인 제2 결합 도메인 을 포함하고;(i) 상기 제1 치료제가, 추가의 치료제 또는 제3 결합 도메인인 제1 성분 에 커플링되거나, 또는(ii) 상기 조성물이 추가의 치료제를 포함하는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제1 치료제는 단일 폴리펩타이드를 포함하는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 제1 치료제는 복수의 폴리펩타이드를 포함하는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 제1 치료제는, 상기 하나 이상의 폴리펩타이드를 인코딩하는 재조합 핵산인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항에 있어서, 제2 치료제를 추가로 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 질병 또는 병태의 치료를 필요로 하는 대상체에게 약학 조성물을 투여하는 것을 포함하는 상기 대상체의 질병 또는 병태를 치료하는 방법으로서, 상기 약학 조성물은, 하나 이상의 폴리펩타이드 또는 상기 하나 이상의 폴리펩타이드를 인코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 제1 치료제 및 허용되는 약제학적 염 또는 부형제를 포함하고,상기 하나 이상의 폴리펩타이드는, (a) 표적 세포의 항원과 특이적으로 상호 작용하는 제1 항체 또는 이의 기능성 단편인 제1 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포와 특이적으로 상호 작용하는 제2 항체 또는 이의 기능성 단편인 제2 결합 도메인 을 포함하며;(i) 상기 제1 치료제가, 추가의 치료제 또는 제3 결합 도메인인 제1 성분 에 커플링되거나, 또는(ii) 상기 조성물이 추가의 치료제를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 제2 치료제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항에 있어서, 상기 약학 조성물을 투여하는 단계는 상기 약학 조성물을 정맥 내로 투여하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항에 있어서, 상기 약학 조성물을 투여하는 단계는 상기 약학 조성물을 피하로 투여하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70항에 있어서, 상기 약학 조성물을 투여하는 단계는 상기 약학 조성물을 주사하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 결합 도메인은, 서열번호 27, 28, 111, 112, 113, 115, 143 및 144로 이루어진 군으로부터 선택된 서열과 서열 동일성이 적어도 80%, 85%, 90%, 95% 또는 100%인 아미노산 서열을 갖는 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제2 결합 도메인은, 서열번호 141 및 142로 이루어진 군으로부터 선택된 서열과 서열 동일성이 적어도 80%, 85%, 90%, 95% 또는 100%인 아미노산 서열을 갖는 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제1항에 있어서, 상기 제1 성분이 아미노산 서열 GGQEINSSYGG(서열번호 105) 또는 QEINSSY(서열번호 129)를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제1항에 있어서, 상기 제1 성분이 아미노산 서열 GGAPPHALSGG(서열번호 109) 또는 APPHALS(서열번호 137)를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제49항 또는 제50항에 있어서, 상기 링커가 아미노산 서열 GGQEINSSYGG(서열번호 105) 또는 QEINSSY(서열번호 129) 또는 GGAPPHALSGG(서열번호 109) 또는 APPHALS(서열번호 137)를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 서열번호 151과 서열 동일성이 적어도 80%, 85%, 90%, 95% 또는 100%인 아미노산 서열을 갖는 서열을 포함하는, 이중 특이적 또는 삼중 특이적 인게이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 서열번호 152와 서열 동일성이 적어도 80%, 85%, 90%, 95% 또는 100%인 아미노산 서열을 갖는 서열을 포함하는, 이중 특이적 또는 삼중 특이적 인게이저.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로지 스퀘어 *** 스위트 ***</address><code>520210838341</code><country>미국</country><engName>Myeloid Therapeutics, Inc.</engName><name>마이얼로이드 테라퓨틱스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보...</address><code> </code><country> </country><engName>GETTS, Daniel</engName><name>게츠 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yuxiao</engName><name>왕 위시아오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/860,055</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/908,978</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0027100-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0011359-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.03.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5056976-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0287554-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0044160-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0636865-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0636866-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0867608-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227000747.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9311c3d13bf6f06701880f8c155fe16be8add8e511d49b4bc2ed0a15c374760a1617b20e986879a3ed328536f3c655b6e1d25ee77595c75a69</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45d2c818771e163caea227f76fa60ff6de631799886673c19a99cad2fad0c90776791f7f2eabbf31b44cedb4c8ca96f6b8ecbe908e2e9ed4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>