<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:41.3241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7019825</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴클레아제-매개 반복부 팽창</inventionTitle><inventionTitleEng>NUCLEASE-MEDIATED REPEAT EXPANSION</inventionTitleEng><openDate>2021.08.27</openDate><openNumber>10-2021-0105914</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.06.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 67/027</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 게놈 유전자좌에 이미 존재하는 반복부를 팽창시키기 위한 뉴클레아제-매개 방법이 제공된다. 내인성 C9orf72 유전자좌에서 삽입된 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열을 포함하는 비인간 동물 게놈, 비인간 동물 세포, 및 비인간 동물 및 뉴클레아제-매개 반복부 팽창을 통해 그러한 비인간 동물 세포 및 비인간 동물을 제조하는 방법이 또한 제공된다. C9orf72 유전자좌에서의 반복부 팽창과 관련된 하나 이상의 신경퇴행성 장애를 예방, 지연 또는 치료하기 위해 사용될 수 있는 치료제 후보를 확인하기 위해 비인간 동물 세포 또는 비인간 동물을 사용하는 방법이 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020131632</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/066317</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표적 게놈 유전자좌에서 반복 서열의 증가된 수의 복사물을 가진 변형된 세포의 제조 방법으로서,(a) 표적 게놈 유전자좌에서 반복 서열의 복수의 복사물을 포함하는 반복부 팽창 서열을 포함하는 세포 집단을 제공하는 단계;(b) 세포 집단에 뉴클레아제 작용제 또는 뉴클레아제 작용제를 암호화하는 핵산을 도입하는 단계, 여기서 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부 근처에 있는 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단를 만들어 변형된 세포 집단을 생성하는 것인 단계; 및(c) 변형된 세포 집단에서 반복 서열의 복사물의 수를 정량화하고 반복 서열의 복사물의 수가 증가된 변형된 세포를 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 외인성 복구 주형은 세포 집단에 도입되지 않는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부의 약 50, 약 40, 약 30, 약 20, 또는 약 10개 뉴클레오타이드 내에 있거나 또는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부와 중복하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부의 약 25, 약 24, 약 23, 약 22, 약 21, 약 20, 약 19, 약 18, 약 17, 약 16, 약 15, 약 14, 약 13, 약 12, 약 11, 약 10, 약 9, 약 8, 약 7, 약 6, 약 5, 약 4, 약 3, 또는 약 2개 뉴클레오타이드 내에 있거나 또는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부와 중복하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부와 중복하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 외부에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 작용제가 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부의 약 50, 약 40, 약 30, 약 20, 또는 약 10개 뉴클레오타이드 내에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 뉴클레아제 작용제가 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부의 약 25, 약 24, 약 23, 약 22, 약 21, 약 20, 약 19, 약 18, 약 17, 약 16, 약 15, 약 14, 약 13, 약 12, 약 11, 약 10, 약 9, 약 8, 약 7, 약 6, 약 5, 약 4, 약 3, 또는 약 2개 뉴클레오타이드 내에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 작용제가 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 작용제가 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 부위는 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 작용제가 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 부위는 반복부 팽창 서열의 외부에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 세포에 의한 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단의 복구 후에 유지되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단의 복구는 반복부 팽창 서열의 외부에서 삽입 또는 결실을 초래하지 않는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부 근처에서 이중 가닥 절단을 만드는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부 근처에서 단일 가닥 절단을 만드는 닉카제인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 뉴클레아제 작용제 또는 제1 뉴클레아제 작용제를 암호화하는 핵산 및 제2 뉴클레아제 작용제 또는 제2 뉴클레아제 작용제를 암호화하는 핵산은 세포에 도입되며, 제1 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만들고, 제2 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 제1 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만들고, 제2 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 제1 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만들고, 제2 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 작용제는 징크 핑거 뉴클레아제 (ZFN), 전사 활성자-유사 이펙터 뉴클레아제 (TALEN), 또는 클러스터링된 규칙적인 간격을 갖는 짧은 회문성 반복부 (CRISPR)-관련 (Cas) 단백질 및 가이드 RNA인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 뉴클레아제 작용제는 Cas 단백질 및 가이드 RNA인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, Cas 단백질은 Cas9 단백질인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 반복부 팽창 서열은 이종성 반복부 팽창 서열인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 반복부 팽창 서열은 반복 서열의 적어도 약 10, 적어도 약 20, 적어도 약 30, 적어도 약 40, 적어도 약 50, 적어도 약 60, 적어도 약 70, 적어도 약 80, 또는 적어도 약 90개의 복사물을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 반복 서열의 복사물은 반복부 팽창 서열에서 연속적인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 반복 서열은 트라이뉴클레오타이드 반복부, 테트라뉴클레오타이드 반복부, 펜타뉴클레오타이드 반복부, 헥사뉴클레오타이드 반복부, 또는 도데카뉴클레오타이드 반복부인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 반복 서열은 SEQ ID NO: 1-12 중 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, (i) 반복 서열은 SEQ ID NO: 2를 포함하고, 표적 게놈 유전자좌는 HTT, AR, ATN1, ATXN1, ATXN2, ATXN3, CACNA1A, ATXN7, PPP2R2B, 또는 TBP 유전자좌이거나;(ii) 반복 서열은 SEQ ID NO: 3을 포함하며, 표적 게놈 유전자좌는 FMR1 유전자좌이거나;(iii) 반복 서열은 SEQ ID NO: 4를 포함하고, 표적 게놈 유전자좌는 DMPK, JPH3, ATXN8, 또는 TCF4 유전자좌이거나;(iv) 반복 서열은 SEQ ID NO: 5를 포함하며, 표적 게놈 유전자좌는 FXN 유전자좌이거나;(v) 반복 서열은 SEQ ID NO: 6을 포함하고, 표적 게놈 유전자좌는 AFF2 유전자좌이거나;(vi) 반복 서열은 SEQ ID NO: 7을 포함하며, 표적 게놈 유전자좌는 PABPN1 유전자좌이거나;(vii) 반복 서열은 SEQ ID NO: 8을 포함하고, 표적 게놈 유전자좌는 CNBP 유전자좌이거나;(viii) 반복 서열은 SEQ ID NO: 9를 포함하며, 표적 게놈 유전자좌는 ATXN10 유전자좌이거나;(ix) 반복 서열은 SEQ ID NO: 10을 포함하고, 표적 게놈 유전자좌는 TK2 또는 BEAN1 유전자좌이거나;(x) 반복 서열은 SEQ ID NO: 11을 포함하며, 표적 게놈 유전자좌는 NOP56 유전자좌이거나;(xi) 반복 서열은 SEQ ID NO: 1을 포함하고, 표적 게놈 유전자좌는 C9ORF72 유전자좌이거나; 또는(xii) 반복 서열은 SEQ ID NO: 12를 포함하고, 표적 게놈 유전자좌는 CSTB 유전자좌인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 반복 서열은 SEQ ID NO: 1이고, 표적 게놈 유전자좌는 C9ORF72 유전자좌인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 뉴클레아제 작용제는 Cas9 단백질 및 가이드 RNA이고, 뉴클레아제 표적 부위은 SEQ ID NO: 28 또는 33을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 비인간 동물 세포인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 비인간 동물 배아 줄기 세포, 배아 줄기 세포-유래 운동 뉴런, 뇌 세포, 피질 세포, 신경 세포, 근육 세포, 심장 세포, 또는 생식 세포인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 비인간 동물 1-세포기 배아인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 설치류 세포인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 세포는 마우스 세포 또는 래트 세포인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 세포는 마우스 세포인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 세포는 마우스 배아 줄기 세포 또는 마우스 1-세포기 배아인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 인간 유도된 만능 줄기 세포인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 시험관내에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 생체내에 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 다중 회기의 단계 (a)-(c)를 포함하며, 제1 회기 후 각 회기에서 단계 (a)의 세포 집단은 이전 회기의 단계 (c)에서 선택한 변형된 세포로부터 팽창된 세포의 클론 집단인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 방법은 적어도 3회기 또는 적어도 4회기를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 5' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항 또는 제43항에 있어서, 방법은 먼저 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제1 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제1 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제1 변형된 세포가 생성되고, 방법은 두 번째로 제1 변형된 세포에 대해 반복부 팽창 서열의 3' 단부 근처의 제2 뉴클레아제 표적 부위에서 단일 가닥 절단을 만드는 제2 뉴클레아제 작용제로 수행되어 제2 변형된 세포가 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제46항, 제47항, 제50항, 제51항, 제54항, 또는 제55항에 있어서, 제1 뉴클레아제 표적 부위는 제2 뉴클레아제 표적 부위와 동일한 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 외부에 있고, 뉴클레아제 표적 부위는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부의 약 50, 약 40, 약 30, 약 20, 또는 약 10개 뉴클레오타이드 내에 있으며, 뉴클레아제 작용제는 Cas9 단백질 및 가이드 RNA인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부 근처에서 단일 가닥 절단을 만드는 닉카제이고, 뉴클레아제 표적 부위는 세포에 의한 단일 가닥 절단의 복구 후에 유지되며, 단일 가닥 절단의 복구는 반복부 팽창 서열의 외부에서 삽입 또는 결실을 초래하지 않는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 내인성 C9orf72 유전자좌에 삽입된 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열을 그것의 게놈에 포함하고 있는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포로서, 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열은 SEQ ID NO: 1로서 제시된 헥사뉴클레오타이드 서열의 약 100개 이상의 반복부를 포함하는, 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열은 SEQ ID NO: 1로서 제시된 헥사뉴클레오타이드 서열의 적어도 약 300개의 반복부를 포함하는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창은 SEQ ID NO: 1로서 제시된 헥사뉴클레오타이드 서열의 적어도 약 500개의 반복부를 포함하는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창은 SEQ ID NO: 1로서 제시된 헥사뉴클레오타이드 서열의 적어도 약 600개의 반복부를 포함하는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 반복부는 이종성 반복부 팽창 서열에서 연속적인 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열은 내인성 C9orf72 유전자좌의 제1 비-코딩 내인성 엑손과 엑손 2 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 내인성 C9orf72 유전자좌는 인간 C9ORF72 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 인간 C9ORF72 뉴클레오타이드 서열은 SEQ ID NO: 46 및/또는 SEQ ID NO: 47을 포함하는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물은 설치류이거나 또는 비인간 동물 세포는 설치류 세포인 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 설치류는 래트 또는 마우스이거나 또는 비인간 동물 세포는 래트 세포 또는 마우스 세포인 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포는 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열에 대해 이형접합성인 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포는:(a) 야생형 C9orf72 유전자좌를 포함하는 대조군 비인간 동물 또는 대조군 비인간 동물 세포와 비교하여 인트론 서열을 유지하는 C9orf72 전사물의 증가된 발현; 및/또는(b) 야생형 C9orf72 유전자좌를 포함하는 대조군 비인간 동물 또는 대조군 비인간 동물 세포와 비교하여 RNA 초점의 증가된 수; 및/또는(c) 야생형 C9orf72 유전자좌를 포함하는 대조군 비인간 동물 또는 대조군 비인간 동물 세포와 비교하여 다이펩타이드 반복부 단백질의 증가된 수준을 나타내는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 또는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물 세포는 배아 줄기 세포, 배아 줄기 세포-유래 운동 뉴런, 뇌 세포, 피질 세포, 신경 세포, 근육 세포, 심장 세포, 또는 생식 세포인 것을 특징으로 하는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물 세포는 1-세포기 배아인 것을 특징으로 하는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제59항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물 세포는 시험관내에 있는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제59항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물 세포는 생체내에 있는 것을 특징으로 하는 비인간 동물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제59항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 동물은 내인성 C9orf72 유전자좌에 삽입된 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열을 그것의 게놈에 포함하는 것을 특징으로 하는 비인간 동물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 내인성 C9orf72 유전자좌에 삽입된 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열을 포함하는 비인간 동물 게놈으로서, 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열은 SEQ ID NO: 1로서 제시된 헥사뉴클레오타이드 서열의 약 100개 이상의 반복부를 포함하는, 비인간 동물 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열을 포함하는 비인간 동물 C9orf72 유전자로서, 이종성 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열은 SEQ ID NO: 1로서 제시된 헥사뉴클레오타이드 서열의 약 100개 이상의 반복부를 포함하는, 비인간 동물 C9orf72 유전자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 표적 게놈 유전자좌에서 반복 서열의 복수의 복사물을 포함하는 반복부 팽창 서열을 포함하는, 표적 게놈 유전자좌에서 반복 서열의 증가된 수의 복사물을 가진 변형된 세포의 제조 방법에 사용하기 위한 뉴클레아제 작용제로서, 뉴클레아제 작용제는 반복부 팽창 서열의 5' 단부 또는 3' 단부 근처의 뉴클레아제 표적 부위에서 이중 가닥 절단 또는 단일 가닥 절단을 만들도록 설계되는, 뉴클레아제 작용제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. C9orf72 유전자좌에서의 헥사뉴클레오타이드 반복부 팽창 서열과 관련된 질환 또는 상태의 치료를 위한 치료제 후보를 평가하기 위한 방법으로서,(a) 후보 작용제를 제59항 내지 제70항 및 제75항 중 어느 한 항의 비인간 동물 또는 제59항 내지 제74항 중 어느 한 항의 비인간 동물 세포에 투여하는 단계;(b) 후보 작용제가 질환 또는 상태와 관련된 하나 이상의 징후 또는 증상에 대해 영향을 미치는지를 측정하기 위해 하나 이상의 검정을 수행하는 단계; 및(c) 질환 또는 상태와 관련된 하나 이상의 징후 또는 증상에 대해 영향을 미치는 후보 작용제를 치료제 후보로서 확인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 후보 작용제는 생체내에서 비인간 동물에게 투여되고, 하나 이상의 검정은 후보 작용제의 투여 후에 비인간 동물로부터 분리된 세포에서 생체내에서 수행되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 후보 작용제는 시험관내에서 비인간 배아 줄기 세포-유래 운동 뉴런에 투여되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 검정은 인트론-함유 C9orf72 RNA 전사물을 검출하기 위하여 정량적 중합효소 연쇄 반응 (qPCR)을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 검정은 C9orf72 센스 또는 안티센스 RNA 전사물을 포함하는 RNA 초점을 측정하는 것을 포함하고, 선택적으로 RNA 초점은 형광 제자리 혼성화에 의해 측정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 검정은 다이펩타이드 반복부 단백질의 축적을 측정하는 것을 포함하고, 선택적으로 다이펩타이드 반복부 단백질은 폴리GA 다이펩타이드 반복부 단백질 또는 폴리GP 다이펩타이드 반복부 단백질이며, 선택적으로 다이펩타이드 반복부 단백질의 축적은 면역조직화학에 의해 측정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 뉴욕주 ***** 타리타운 올드 소우 밀 리버 로드 ***</address><code>519980646432</code><country>미국</country><engName>REGENERON PHARMACEUTICALS, INC.</engName><name>리제너론 파마슈티칼스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>KAJIMURA, Daisuke</engName><name>카지무라 다이스케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA-KANNING, Aarti</engName><name>샤르마-카닝 아르티</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>DUBOSE, Brittany</engName><name>듀보세 브리태니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>DROGUETT, Gustavo</engName><name>드로게트 구스타보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>SIAO, Chia-Jen</engName><name>시아오 지아-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>KUNO, Junko</engName><name>쿠노 준코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>FRENDEWEY, David</engName><name>프렌데웨이 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 태리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAMBROWICZ, Brian</engName><name>잠브로비츠 브라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/782,461</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/829,995</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0734042-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0117427-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1245774-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1278234-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1278278-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1362606-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0541371-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0906335-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0906247-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217019825.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a915f77ab442de8ba06f24ea847ef43321432501b1dc5bf3c2cb7e1041381e63b3504f183700f60f0f518733caa1020a67bc1c6220d5e3e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff604fb21a719c12fd556af139dbb317136caa2120fa4a20ebc85c9cfeeaa72a969536d6efa54ed7f781e62ea321c10ed56b389c8cee912c0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>