<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:20.2020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0025614</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.05</openDate><openNumber>10-2024-0133808</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시 장치에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 장치는 복수의 단위 화소를 포함하는 표시부, 상기 복수의 단위 화소에 각각 포함된 복수의 표시 화소와 광 감지 화소의 사이 및 둘레를 감싸도록 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극, 및 상기 복수의 단위 화소에 각각 포함된 광 감지 화소들을 통해 지문을 감지하는 메인 구동 회로를 포함하고, 상기 광 감지 화소들은 외부 광의 광 투과율이 서로 다르게 형성되며, 상기 메인 구동 회로는 상기 광 투과율이 서로 다른 상기 광 감지 화소들의 광 감지 신호들을 분석해서 외부 광의 휘도 값이나 조도 값을 검출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 단위 화소를 포함하는 표시부; 상기 복수의 단위 화소에 각각 포함된 복수의 표시 화소와 광 감지 화소의 사이 및 둘레를 감싸도록 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극; 및 상기 복수의 단위 화소에 각각 포함된 광 감지 화소들을 통해 지문을 감지하는 메인 구동 회로를 포함하고, 상기 광 감지 화소들은 외부 광의 광 투과율이 서로 다르게 형성되며, 상기 메인 구동 회로는 상기 광 투과율이 서로 다른 상기 광 감지 화소들의 광 감지 신호들을 분석해서 외부 광의 휘도 값이나 조도 값을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 단위 화소는 적색, 녹색, 청색을 각각 표시하는 제1 내지 제3 표시 화소, 및 서로 다른 광 투과율을 갖는 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 어느 하나의 광 감지 화소를 포함하거나, 적색, 녹색, 청색, 녹색을 각각 표시하는 제1 내지 제4 표시 화소, 및 서로 다른 광 투과율을 갖는 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 어느 하나의 광 감지 화소를 포함하며, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제1 광 감지 화소는 미리 설정된 저휘도 범위의 광을 검출하도록 제1 범위의 제1 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제2 광 감지 화소는 미리 설정된 중휘도 범위의 광을 검출하도록 제2 범위의 제2 투과율을 갖도록 형성되며, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제3 광 감지 화소는 미리 설정된 고휘도 범위의 광을 검출하도록 제3 범위의 제3 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제4 광 감지 화소는 미리 설정된 초고휘도 범위의 광을 검출하도록 제4 범위의 제4 투과율을 갖도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 광 감지 화소는 제1 광 감지부와 제1 감지 구동부를 포함하고, 상기 제1 광 감지부는 100%의 제1 광투과율을 갖도록 전면에 컬러필터층이나 블랙 매트릭스층이 형성되지 않고, 상기 제2 광 감지 화소는 제2 광 감지부와 제2 감지 구동부를 포함하고, 상기 제2 광 감지부는 24% ~ 33% 중 어느 한 광 투과율의 제2 광투과율을 갖도록 전면에 적색, 녹색, 청색 중 어느 한 색의 컬러 필터층이 형성되며,  상기 제3 광 감지 화소는 제3 광 감지부와 제3 감지 구동부를 포함하고, 상기 제3 광 감지부는 1.1% ~ 5.8% 중 어느 한 광 투과율의 제3 광투과율을 갖도록 전면에 적색, 녹색, 청색 중 두가지 색의 컬러 필터층이 이중 층으로 형성되며, 상기 제4 광 감지 화소는 제4 광 감지부와 제4 감지 구동부를 포함하고, 상기 제4 광 감지부는 0.3% ~ 1% 중 어느 한 광 투과율의 제4 광투과율을 갖도록 전면에 블랙 매트릭스층이 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 단위 화소는 적색, 녹색, 청색을 각각 표시하는 제1 내지 제3 표시 화소와 제1 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제1 단위 화소; 적색, 녹색, 청색을 각각 표시하는 제1 내지 제3 표시 화소와 제2 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제2 단위 화소; 적색, 녹색, 청색을 각각 표시하는 제1 내지 제3 표시 화소와 제3 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제3 단위 화소; 적색, 녹색, 청색을 각각 표시하는 제1 내지 제3 표시 화소와 제4 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제4 단위 화소를 포함하며, 상기 제1 광 감지 화소는 미리 설정된 저휘도 범위의 광을 검출하도록 제1 범위의 제1 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제2 광 감지 화소는 미리 설정된 중휘도 범위의 광을 검출하도록 제2 범위의 제2 투과율을 갖도록 형성되며, 상기 제3 광 감지 화소는 미리 설정된 고휘도 범위의 광을 검출하도록 제3 범위의 제3 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제4 광 감지 화소는 미리 설정된 초고휘도 범위의 광을 검출하도록 제4 범위의 제4 투과율을 갖도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 단위 화소는 적색, 녹색, 청색, 녹색을 각각 표시하는 제1 내지 제4 표시 화소와 제1 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제1 단위 화소; 적색, 녹색, 청색, 녹색을 각각 표시하는 제1 내지 제4 표시 화소와 제2 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제2 단위 화소; 적색, 녹색, 청색, 녹색을 각각 표시하는 제1 내지 제4 표시 화소와 제3 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제3 단위 화소; 적색, 녹색, 청색, 녹색을 각각 표시하는 제1 내지 제4 표시 화소와 제4 광 감지 화소를 포함하는 복수의 제4 단위 화소를 포함하며, 상기 제1 광 감지 화소는 미리 설정된 저휘도 범위의 광을 검출하도록 제1 범위의 제1 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제2 광 감지 화소는 미리 설정된 중휘도 범위의 광을 검출하도록 제2 범위의 제2 투과율을 갖도록 형성되며, 상기 제3 광 감지 화소는 미리 설정된 고휘도 범위의 광을 검출하도록 제3 범위의 제3 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제4 광 감지 화소는 미리 설정된 초고휘도 범위의 광을 검출하도록 제4 범위의 제4 투과율을 갖도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 제1 내지 제4 단위 화소는 상기 표시부의 표시 영역에 1 : 3 : 3 : 1 비율의 개수로 배치되며, 상기 복수의 제1 내지 제4 단위 화소 중 복수의 제1 내지 제3 단위 화소는 상기 표시 영역의 제1 방향을 따라 재그재그 형태로 배열되고, 상기 복수의 제1 내지 제3 단위 화소는 제1 방향을 따라 제1, 제2, 제3 및 제3 단위 화소의 순서로 교번해서 반복적으로 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 표시 영역의 제1 방향을 따라 지그재그로 배열된 홀수 번째 단위 화소 행들에는 상기 제1 광 감지 화소의 제1 광 감지부, 상기 제2 광 감지 화소의 제2 광 감지부, 상기 제3 광 감지 화소의 제3 광 감지부 및 상기 제3 광 감지 화소의 상기 제3 광 감지부가 교번해서 반복적으로 배치되며, 상기 제1 광 감지부는 100%의 제1 광투과율을 갖도록 전면에 컬러필터층이나 블랙 매트릭스층이 형성되지 않고, 상기 제2 광 감지부는 24% ~ 33% 중 어느 한 광 투과율의 제2 광투과율을 갖도록 전면에 적색, 녹색, 청색 중 어느 한 색의 컬러 필터층이 형성되며,  상기 제3 광 감지부는 1.1% ~ 5.8% 중 어느 한 광 투과율의 제3 광투과율을 갖도록 전면에 적색, 녹색, 청색 중 두가지 색의 컬러 필터층이 이중 층으로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 제1 내지 제4 단위 화소 중 복수의 제2 내지 제4 단위 화소는 상기 표시 영역의 제1 방향을 따라 재그재그 형태로 배열되고, 상기 복수의 제2 내지 제4 단위 화소는 제1 방향을 따라 제2, 제2, 제3 및 제4 단위 화소의 순서로 교번해서 반복적으로 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 표시 영역의 제1 방향을 따라 지그재그로 배열된 짝수 번째 단위 화소 행들에는 상기 제2 광 감지 화소의 제2 광 감지부, 상기 제2 광 감지 화소의 상기 제2 광 감지부, 상기 제3 광 감지 화소의 제3 광 감지부 및 상기 제4 광 감지 화소의 제4 광 감지부가 교번해서 반복적으로 배치되고, 상기 제2 광 감지부는 24% ~ 33% 중 어느 한 광 투과율의 제2 광투과율을 갖도록 전면에 적색, 녹색, 청색 중 어느 한 색의 컬러 필터층이 형성되며, 상기 제3 광 감지부는 1.1% ~ 5.8% 중 어느 한 광 투과율의 제3 광투과율을 갖도록 전면에 적색, 녹색, 청색 중 두가지 색의 컬러 필터층이 이중 층으로 형성되고, 상기 제4 광 감지부는 0.3% ~ 1% 중 어느 한 광 투과율의 제4 광투과율을 갖도록 전면에 블랙 매트릭스층이 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 복수의 제1 광 감지 화소로부터 생성된 광 감지 신호들을 디지털 변환하고 미리 설정된 저휘도 및 저조도 기준 데이터들과 비교 분석해서 미리 설정된 저휘도 및 저조도 범위의 외부 광에 대한 휘도 값과 조도 값을 검출하고, 상기 복수의 제제2 광 감지 화소들로부터 생성된 광 감지 신호들을 디지털 변환하고 미리 설정된 중휘도 및 중조도 기준 데이터들과 비교 분석해서 미리 설정된 중휘도 및 중조도 범위의 외부 광에 대한 휘도 값과 조도 값을 검출하며, 상기 복수의 제제3 광 감지 화소들로부터 생성된 광 감지 신호들을 디지털 변환하고 미리 설정된 고휘도 및 고조도 기준 데이터들과 비교 분석해서 미리 설정된 고휘도 및 고조도 범위의 외부 광에 대한 휘도 값과 조도 값을 검출하고, 상기 복수의 제제4 광 감지 화소들로부터 생성된 광 감지 신호들을 디지털 변환하고 미리 설정된 초고휘도 및 초고조도 기준 데이터들과 비교 분석해서 미리 설정된 초고휘도 및 초고조도 범위의 외부 광에 대한 휘도 값과 조도 값을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 단위 화소를 포함하는 표시부; 및 상기 복수의 단위 화소에 각각 포함된 광 감지 화소들을 통해 지문을 감지하는 메인 구동 회로를 포함하고, 상기 복수의 단위 화소는 적색, 녹색, 청색을 각각 표시하는 제1 내지 제3 표시 화소, 및 서로 다른 광 투과율을 갖는 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 어느 하나의 광 감지 화소를 포함하거나, 적색, 녹색, 청색, 녹색을 각각 표시하는 제1 내지 제4 표시 화소, 및 서로 다른 광 투과율을 갖는 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 어느 하나의 광 감지 화소를 포함하며, 상기 메인 구동 회로는 상기 서로 다른 광 투과율을 갖는 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소의 광 감지 신호들을 분석해서 외부 광의 휘도 값이나 조도 값을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제1 광 감지 화소는 미리 설정된 저휘도 범위의 광을 검출하도록 제1 범위의 제1 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제2 광 감지 화소는 미리 설정된 중휘도 범위의 광을 검출하도록 제2 범위의 제2 투과율을 갖도록 형성되며, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제3 광 감지 화소는 미리 설정된 고휘도 범위의 광을 검출하도록 제3 범위의 제3 투과율을 갖도록 형성되고, 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 제4 광 감지 화소는 미리 설정된 초고휘도 범위의 광을 검출하도록 제4 범위의 제4 투과율을 갖도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 표시 화소와 광 감지 화소를 포함하는 복수의 단위 화소가 교번해서 순차적으로 배열된 표시부를 포함하며, 상기 복수의 표시 화소는 적색, 녹색, 청색 중 어느 하나의 색을 발광하는 발광부; 상기 발광부의 구동 동작을 제어하는 화소 구동부; 상기 발광부에서 적색, 녹색, 청색 중 어느 하나의 색이 발광되도록 상기 발광부를 덮어서 형성된 적어도 하나의 컬러 필터층을 포함하고, 상기 광 감지 화소는 광 감지 소자를 포함하는 광 감지부; 및 상기 광 감지부의 구동 동작을 제어하는 감지 구동부를 포함하며, 상기 광 감지부는 전면이 오픈되거나, 상기 광 감지부의 전면에 적어도 하나의 컬러 필터층 또는 블랙 매트릭스층이 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 단위 화소는 적색, 녹색, 청색을 각각 표시하는 제1 내지 제3 표시 화소, 및 서로 다른 광 투과율을 갖는 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 어느 하나의 상기 광 감지 화소를 포함하거나, 상기 적색, 녹색, 청색, 녹색을 각각 표시하는 제1 내지 제4 표시 화소, 및 서로 다른 광 투과율을 갖는 상기 제1 내지 제4 광 감지 화소 중 어느 하나의 광 감지 화소를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seung Chan</engName><name>이승찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>GWAK, Rae Young</engName><name>곽래영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUN, Sang Hyun</engName><name>전상현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Gyung Min</engName><name>고경민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Dae Young</engName><name>이대영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0223919-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230025614.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93738891018caad6620b60c6e602f13ff63c789131edddf0936db1385ae5305b822659ab73443524e4c8879dd416527ef7b4ff7507ecb2c2aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff7833b8a52f73b6fdf5494f775c13a507c547892c49bdfb5495ed35e2812d9a8d9e19cd7dbf9c37b31b4bf3cce91d4e438e550fa31476450</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>