<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:03.533</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7043138</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>래스터-스캔 슬라이스들에 걸친 적응적 루프 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE LOOP FILTERING ACROSS RASTER-SCAN SLICES</inventionTitleEng><openDate>2022.03.15</openDate><openNumber>10-2022-0032016</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/129</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 래스터 스캔 슬라이스들에 걸친 루프 필터링을 위한 시스템들, 방법들, 및 매체들이 제공된다. 일 예는, 하나 이상의 픽처들을 포함하는 데이터를 획득하는 것을 포함하고, 픽처들 중 하나의 제 1 슬라이스에 위치된 제 1 블록을 획득하는 것을 포함한다. 그 예는, 그 다음, 제 2 블록이 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하는 것으로서, 제 2 블록은 제 1 블록의 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 사용하기 위한 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 상기 제 2 블록이 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하는 것, 및 슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블된다고 결정하는 것을 포함한다. 이 디스에이블에 기초하여, 그 예는 제 2 블록의 하나 이상의 픽셀들이 제 1 블록의 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 이용 불가능하다고 결정하고, 제 1 블록의 픽셀의 루프 필터링을 수행하기 위한 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀을 복제한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021007252</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/041070</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,하나 이상의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 픽처들로부터의 픽처의 제 1 블록을 획득하는 단계로서, 상기 제 1 블록은 상기 픽처의 제 1 슬라이스에 위치되는, 상기 픽처의 제 1 블록을 획득하는 단계;제 2 블록이 상기 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하는 단계로서, 상기 제 2 블록은 상기 제 1 블록의 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 사용하기 위한 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 상기 제 2 블록이 상기 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하는 단계;슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블된다고 결정하는 단계;상기 제 2 블록이 상기 제 2 슬라이스에 위치되고 상기 슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블되는 것에 기초하여, 상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 픽셀들이 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 이용 불가능하다고 결정하는 단계; 및상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 픽셀들이 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 이용 불가능한 것에 기초하여, 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하기 위한 상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀을 복제하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 블록에 대한 루프 필터링은 적응적 루프 필터 (ALF) 를 사용하여 수행되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 슬라이스의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 슬라이스는 래스터 스캔 슬라이스이고 상기 제 2 블록은 상기 제 1 블록의 하단-우측 코너에 위치되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 좌측-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 상단-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 좌측-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들 및 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 상단-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 블록은 제 1 코딩 트리 유닛 (CTU) 을 포함하고 상기 제 2 블록은 제 2 CTU 를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 슬라이스 및 상기 제 2 슬라이스는 상기 픽처의 래스터 스캔 파티셔닝으로부터 획득되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 픽처들을 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 상기 비디오 데이터 및 상기 제 1 블록에 적어도 하나의 필터를 적용한 결과에 기초하여 생성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩 디바이스로 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 시그널링 정보와 함께 전송되고, 상기 시그널링 정보는 적어도 클립 플래그 및 적응적 루프 필터 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 저장하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 픽처들을 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 획득하는 단계;상기 인코딩된 비디오 비트스트림과 연관된 시그널링 정보를 식별하는 단계로서, 상기 시그널링 정보는 적어도 적응적 루프 필터 플래그 및 상기 슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블된다는 표시를 포함하는, 상기 시그널링 정보를 식별하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 픽처의 상기 제 1 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 픽처의 상기 제 1 블록을 디코딩하는 단계는 상기 픽처의 상기 제 1 블록을 복원하는 단계를 포함하고, 복원된 상기 제 1 블록에 적어도 하나의 필터를 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 하나 이상의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터를 획득하고; 상기 하나 이상의 픽처들로부터의 픽처의 제 1 블록을 획득하는 것으로서, 상기 제 1 블록은 상기 픽처의 제 1 슬라이스에 위치되는, 상기 픽처의 제 1 블록을 획득하고; 제 2 블록이 상기 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하는 것으로서, 상기 제 2 블록은 상기 제 1 블록의 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 사용하기 위한 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 상기 제 2 블록이 상기 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하고; 슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블된다고 결정하고; 상기 제 2 블록이 상기 제 2 슬라이스에 위치되고 상기 슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블되는 것에 기초하여, 상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 픽셀들이 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 이용 불가능하다고 결정하고; 그리고 상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 픽셀들이 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 이용 불가능한 것에 기초하여, 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하기 위한 상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀을 복제하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 블록에 대한 루프 필터링은 적응적 루프 필터 (ALF) 를 사용하여 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 슬라이스의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 슬라이스는 래스터 스캔 슬라이스이고 상기 제 2 블록은 상기 제 1 블록의 하단-우측 코너에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 좌측-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 상단-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀은 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 좌측-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들 및 상기 제 2 블록에 가장 가까운 상기 제 2 블록의 상기 제 1 슬라이스 내의 상단-이웃 블록의 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 블록은 제 1 코딩 트리 유닛 (CTU) 을 포함하고 상기 제 2 블록은 제 2 CTU 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 슬라이스 및 상기 제 2 슬라이스는 상기 픽처의 래스터 스캔 파티셔닝으로부터 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 하나 이상의 픽처들을 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 상기 비디오 데이터 및 상기 제 1 블록에 적어도 하나의 필터를 적용한 결과에 기초하여 생성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 저장하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 장치는 모바일 컴퓨팅 디바이스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 저장된 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,하나 이상의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터를 획득하게 하고;상기 하나 이상의 픽처들로부터의 픽처의 제 1 블록을 획득하게 하는 것으로서, 상기 제 1 블록은 상기 픽처의 제 1 슬라이스에 위치되는, 상기 픽처의 제 1 블록을 획득하게 하고;제 2 블록이 상기 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하게 하는 것으로서, 상기 제 2 블록은 상기 제 1 블록의 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 사용하기 위한 하나 이상의 픽셀들을 포함하는, 상기 제 2 블록이 상기 픽처의 제 2 슬라이스에 위치된다고 결정하게 하고;슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블된다고 결정하게 하고;상기 제 2 블록이 상기 제 2 슬라이스에 위치되고 상기 슬라이스 경계들에 걸친 루프 필터링이 디스에이블되는 것에 기초하여, 상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 픽셀들이 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 이용 불가능하다고 결정하게 하고; 그리고상기 제 2 블록의 상기 하나 이상의 픽셀들이 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하는데 이용 불가능한 것에 기초하여, 상기 제 1 블록의 상기 픽셀의 루프 필터링을 수행하기 위한 상기 제 1 블록의 적어도 하나의 픽셀 또는 상기 제 1 슬라이스의 추가적인 블록의 적어도 하나의 픽셀을 복제하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/873,174</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/921,106</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1524045-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0025003-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0693336-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0693337-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1041629-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217043138.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b281253c8e0b43e36632e953142bc01562afdf32c02d71ff6655657d06c852e8823ca9c9eebceeac3a0d7f8a2b180fb9cbaac3ae4b397ad8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff18ff633f8fbff461c04fc77a582dc79b84480986d775f1592d3b002e6122d590d780926d6d941304ad98dceb6322cb10f7b79ac15f5eefc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>