<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:51.051</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041400</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 방법 및 관련 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND RELATED APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0011163</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 통신 방법 및 관련 장치가 개시되고, 이는 통신 기술 분야에 적용된다. 본 출원의 실시예에서, 주파수 번호를 전환할 때, 제1 노드는 주파수 번호 전환을 나타내는 물리 계층 제어 시그널링을 사용하여 제2 노드에 동작 주파수 번호 전환을 통지하는데, 주파수 번호 전환을 나타내는 물리 계층 제어 시그널링은 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되어, 이 물리 계층 제어 시그널링을 다른 기능의 물리 계층 시그널링과 구별한다. 전술한 구현에서, 동작 주파수 번호 전환의 표시는 제1 식별자 및 물리 계층 제어 시그널링을 사용하여 완료된다. 이는 주파수 번호 전환의 지속시간을 단축시켜, 제1 노드와 제2 노드가 가능한 한 빨리 제2 주파수 번호로 전환하여 통신을 수행할 수 있게 한다. 이는 통신 네트워크의 전송 성능을 개선한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024011550</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/105839</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 방법으로서, 제1 노드에 의해, 상위 계층 시그널링(higher layer signaling)을 송신하는 단계 - 상기 상위 계층 시그널링은 제1 식별자를 포함함 - 와, 상기 제1 노드에 의해, 동작 주파수 번호(operating frequency number)에서 제1 물리 계층 제어 시그널링을 송신하는 단계 - 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링 내의 일부 정보 비트 또는 모든 정보 비트는 상기 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되고, 상기 동작 주파수 번호는 제1 주파수 번호임 - 를 포함하되, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호를 제2 주파수 번호로 전환하는 것을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 기능 표시 필드를 포함하고, 상기 기능 표시 필드는 상기 제1 식별자가 주파수 번호 전환 기능에 대응하는 것을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 식별자는 상기 주파수 번호 전환 기능에 대응하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일부 정보 비트는 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링의 순환 중복 검사(CRC) 코드를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링을 전달하기 위한 리소스는 미리 구성된 물리 계층 제어 시그널링 공통 리소스에 속하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 물리 계층 제어 시그널링을 송신하는 상기 단계 후에, 상기 제1 노드에 의해, 상기 제2 주파수 번호에서 적어도 하나의 제2 노드와 통신하는 단계를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 슈퍼프레임과 제2 슈퍼프레임의 슈퍼프레임 시퀀스 번호는 연속적이고, 상기 제1 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환되기 전에 상기 제1 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 마지막 슈퍼프레임이고, 상기 제2 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환된 후에 상기 제2 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 첫 번째 슈퍼프레임인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 슈퍼프레임 시퀀스 번호 연속성 표시를 포함하고, 상기 슈퍼프레임 시퀀스 번호 연속성 표시는 제1 슈퍼프레임과 제2 슈퍼프레임의 슈퍼프레임 시퀀스 번호가 연속적인 것이 보장되는지 여부를 나타내고, 상기 제1 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환되기 전에 상기 제1 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 마지막 슈퍼프레임이고, 상기 제2 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환된 후에 상기 제2 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 첫 번째 슈퍼프레임인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 제1 슈퍼프레임의 종료 순간과 상기 제2 슈퍼프레임의 시작 순간 사이의 간격은 N 밀리초이고, N은 정수이며, N≥0인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 전환 간격 표시를 포함하고, 상기 전환 간격 표시는 상기 제1 슈퍼프레임과 상기 제2 슈퍼프레임 사이의 시간 간격을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 전환 간격 표시가 제3 값보다 클 때, 상기 제1 노드에 의해, 상기 제2 주파수 번호에서 상기 적어도 하나의 제2 노드에 프리앰블 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은, 상기 제2 주파수 번호의 식별자, 주파수 번호 전환 순간의 표시, 재액세스 표시(re-access indication), 또는 프리앰블 표시 중 하나 이상을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 상기 재액세스 표시를 포함하고, 제1 값일 때, 상기 재액세스 표시는 상기 제2 주파수 번호에서 액세스 동작을 수행하도록 상기 적어도 하나의 제2 노드에 지시하고, 또는제2 값일 때, 상기 재액세스 표시는 현재 액세스 상태를 유지하거나 액세스 동작을 수행하지 않도록 상기 적어도 하나의 제2 노드에 지시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 상기 프리앰블 표시를 포함하고, 상기 프리앰블 표시는 상기 제1 노드가 상기 제2 주파수 번호에서 상기 프리앰블 정보를 송신하는 것을 나타내거나, 상기 제1 노드가 상기 제2 주파수 번호에서 상기 프리앰블 정보를 송신하지 않는 것을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노드에 의해, 동작 주파수 번호에서 제2 물리 계층 제어 시그널링을 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 물리 계층 제어 시그널링은 상기 동작 주파수 번호를 제3 주파수 번호로 전환하는 것을 나타내고, 상기 제2 물리 계층 제어 시그널링 내의 일부 정보 비트 또는 모든 정보 비트는 상기 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되고, 상기 동작 주파수 번호는 상기 제2 주파수 번호인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노드에 의해, 상기 적어도 하나의 제2 노드의 주파수 번호 능력 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 적어도 하나의 제2 노드의 주파수 번호 능력 정보는 상기 적어도 하나의 제2 노드에 의해 지원되는 주파수 번호를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 브로드캐스트 및/또는 멀티캐스트 방식으로 송신되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노드에 의해, 동작 주파수 번호에서 제1 물리 계층 제어 시그널링을 송신하는 상기 단계는, 상기 제1 노드에 의해, 상기 동작 주파수 번호에서 제3 슈퍼프레임에서 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링을 송신하는 단계를 포함하고, 상기 동작 주파수 번호는 제1 주파수 번호이며, 상기 방법은, 상기 제1 노드에 의해, 동작 주파수 번호에서 제4 슈퍼프레임에서 제3 물리 계층 제어 시그널링을 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제3 물리 계층 제어 시그널링 내의 일부 정보 비트 또는 모든 정보 비트는 상기 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되고, 상기 동작 주파수 번호는 상기 제1 주파수 번호이며, 상기 제3 물리 계층 제어 시그널링은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호를 상기 제2 주파수 번호로 전환하는 것을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 통신 방법으로서, 제2 노드에 의해, 제1 노드로부터 상위 계층 시그널링을 수신하는 단계 - 상기 상위 계층 시그널링은 제1 식별자를 포함함 - 와, 상기 제2 노드에 의해, 동작 주파수 번호에서 제1 물리 계층 제어 시그널링을 수신하는 단계 - 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링 내의 일부 정보 비트 또는 모든 정보 비트는 상기 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되고, 상기 동작 주파수 번호는 제1 주파수 번호임 - 를 포함하되, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호를 제2 주파수 번호로 전환하는 것을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 기능 표시 필드를 포함하고, 상기 기능 표시 필드는 상기 제1 식별자가 주파수 번호 전환 기능에 대응하는 것을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 제1 식별자는 주파수 번호 전환 기능에 대응하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일부 정보 비트는 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링의 순환 중복 검사(CRC) 코드를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링을 송신하기 위한 리소스는 미리 구성된 물리 계층 제어 시그널링 공통 리소스에 속하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 노드에 의해, 상기 제1 식별자를 사용하여 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링 내의 상기 일부 정보 비트 또는 상기 모든 정보 비트를 디스크램블링하는 단계와, 상기 제2 노드에 의해, 상기 제2 주파수 번호에서 상기 제1 노드와 통신하는 단계를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 슈퍼프레임과 제2 슈퍼프레임의 슈퍼프레임 시퀀스 번호는 연속적이고, 상기 제1 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환되기 전에 상기 제1 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 마지막 슈퍼프레임이고, 상기 제2 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환된 후에 상기 제2 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 첫 번째 슈퍼프레임인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 슈퍼프레임 시퀀스 번호 연속성 표시를 포함하고, 상기 슈퍼프레임 시퀀스 번호 연속성 표시는 제1 슈퍼프레임과 제1 슈퍼프레임의 슈퍼프레임 시퀀스 번호가 연속적인 것이 보장되는지 여부를 나타내고, 상기 제1 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환되기 전에 상기 제1 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 마지막 슈퍼프레임이고, 상기 제2 슈퍼프레임은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호가 상기 제1 주파수 번호에서 상기 제2 주파수 번호로 전환된 후에 상기 제2 주파수 번호에서 데이터 및/또는 시그널링을 전송하는 첫 번째 슈퍼프레임인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 제1 슈퍼프레임의 종료 순간과 상기 제2 슈퍼프레임의 시작 순간 사이의 간격은 N 밀리초이고, N은 정수이며, N≥0인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 전환 간격 표시를 포함하고, 상기 전환 간격 표시는 상기 제1 슈퍼프레임과 상기 제2 슈퍼프레임 사이의 시간 간격을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 전환 간격 표시가 제3 값보다 클 때, 상기 제2 주파수 번호에서 상기 제2 노드에 의해, 상기 제1 노드로부터 프리앰블 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은, 상기 제2 주파수 번호의 식별자, 주파수 번호 전환 순간의 표시, 재액세스 표시, 상기 스위칭 간격 표시, 또는 프리앰블 표시 중 하나 이상을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 상기 재액세스 표시를 포함하고, 제1 값일 때, 상기 재액세스 표시는 상기 제2 주파수 번호에서 액세스 동작을 수행하도록 상기 제2 노드에 지시하고, 또는제2 값일 때, 상기 재액세스 표시는 현재 액세스 상태를 유지하거나 액세스 동작을 수행하지 않도록 상기 제2 노드에 지시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 상기 프리앰블 표시를 포함하고, 상기 프리앰블 표시는 상기 제1 노드가 상기 제2 주파수 번호에서 프리앰블 정보를 송신하는 것을 나타내거나, 상기 제1 노드가 상기 제2 주파수 번호에서 상기 프리앰블 정보를 송신하지 않는 것을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 동작 주파수 번호에서 상기 제2 노드에 의해, 상기 제1 노드로부터 제2 물리 계층 제어 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 물리 계층 제어 시그널링은 상기 동작 주파수 번호를 제3 주파수 번호로 전환하는 것을 나타내고, 상기 제2 물리 계층 제어 시그널링 내의 일부 정보 비트는 상기 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되고, 상기 동작 주파수 번호는 상기 제2 주파수 번호인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 노드에 의해, 상기 제2 노드의 주파수 번호 능력 정보를 상기 제1 노드에 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 노드의 주파수 번호 능력 정보는 상기 제2 노드에 의해 지원되는 주파수 번호를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 통신 장치로서, 제1 통신 유닛 및 제2 통신 유닛을 포함하되, 상기 제1 통신 유닛은 상위 계층 시그널링을 송신하도록 구성되고, 상기 상위 계층 시그널링은 제1 식별자를 포함하고, 상기 제2 통신 유닛은 동작 주파수 번호에서 제1 물리 계층 제어 시그널링을 송신하도록 구성되고, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링 내의 일부 정보 비트 또는 모든 정보 비트는 상기 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되고, 상기 동작 주파수 번호는 제1 주파수 번호이며, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 제1 노드의 동작 주파수 번호를 제2 주파수 번호로 전환하는 것을 나타내는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 통신 장치로서, 제1 통신 유닛 및 제2 통신 유닛을 포함하되, 상기 제1 통신 유닛은 제1 노드로부터 상위 계층 시그널링을 수신하도록 구성되고, 상기 상위 계층 시그널링은 제1 식별자를 포함하고, 상기 제2 통신 유닛은 동작 주파수 번호에서 제1 물리 계층 제어 시그널링을 수신하도록 구성되고, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링 내의 일부 정보 비트 또는 모든 정보 비트는 상기 제1 식별자를 사용하여 스크램블링되고, 상기 동작 주파수 번호는 제1 주파수 번호이며, 상기 제1 물리 계층 제어 시그널링은 상기 제1 노드의 동작 주파수 번호를 제2 주파수 번호로 전환하는 것을 나타내는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 통신 장치로서, 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하되, 상기 통신 인터페이스는 신호를 수신 및/또는 송신하도록 구성되고/되거나, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 입력/출력을 제공하도록 구성되고, 상기 프로세서가 메모리에 내의 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 호출할 때, 상기 통신 장치는 제1항 내지 제18항 중 어느 하나에 따른 방법을 구현하거나, 상기 통신 장치는 제19항 내지 제34항 중 어느 하나에 따른 방법을 구현하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 통신 장치로서, 로직 회로 및 통신 인터페이스를 포함하되, 상기 통신 인터페이스는 신호를 수신하거나 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 로직 회로는 상기 통신 인터페이스를 통해 신호를 수신하거나 신호를 송신하도록 구성되어, 제1항 내지 제18항 중 어느 하나에 따른 방법이 구현되게 하거나, 제19항 내지 제34항 중 어느 하나에 따른 방법이 구현되게 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따른 통신 장치를 포함하는 단말 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 명령어 또는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고, 상기 명령어 또는 상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 때, 제1항 내지 제18항 중 어느 하나에 따른 방법이 구현되거나, 제19항 내지 제34항 중 어느 하나에 따른 방법이 구현되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 명령어 또는 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 명령어 또는 상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 때, 제1항 내지 제18항 중 어느 하나에 따른 방법이 구현되거나, 제19항 내지 제34항 중 어느 하나에 따른 방법이 구현되는,컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAO, Lei</engName><name>가오 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Jian</engName><name>왕 지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHENG, Xingqing</engName><name>쳉 싱킹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1383372-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1390116-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1390131-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0208100-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041400.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d41812a9104e9fbe0b9ccc69808e7788a59e6cef1a627dab64149cf306b599567508f992d61abfca077f2c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec221d54f2de95cc8171e894f04cfc40e0cb37ee7e57aee533a82ae78be7494a350135b884fe1921689b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>