<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:45.1845</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0143448</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF FABRICATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.08</openDate><openNumber>10-2025-0060966</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 제1 발광부 및 제2 발광부를 포함하는 발광 영역 및 상기 제1 발광부 및 상기 제2 발광부 사이에 위치하는 비발광 영역을 포함하는 기판; 상기 기판의 제1 발광부 상에 위치하는 제1 표시 소자를 포함하는 제1 발광 구조물; 상기 제1 발광 구조물 상에 제1 박막 봉지층; 및 상기 제1 박막 봉지층 상에 위치하고, 상기 제2 발광부와 중첩하는 제2 표시 소자를 포함하는 제2 발광 구조물을 포함하고, 상기 제1 발광 구조물은 제1 개구부를 정의하는 제1 화소 정의층; 및 상기 제1 화소 정의층 상에 위치하고, 제1 뱅크층 및 제2 뱅크층을 포함하는 뱅크 구조물을 포함하며, 상기 제2 표시 소자는 상기 기판의 수직한 방향으로 상기 제1 화소 정의층 및 상기 뱅크 구조물과 중첩하고, 상기 제2 표시 소자는 상기 기판을 향하는 방향으로 상기 제2 뱅크층과 접할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 발광부 및 제2 발광부를 포함하는 발광 영역 및 상기 제1 발광부 및 상기 제2 발광부 사이에 위치하는 비발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 제1 발광부 상에 위치하는 제1 표시 소자를 포함하는 제1 발광 구조물;상기 제1 발광 구조물 상에 제1 박막 봉지층; 및 상기 제1 박막 봉지층 상에 위치하고, 상기 제2 발광부와 중첩하는 제2 표시 소자를 포함하는 제2 발광 구조물을 포함하고, 상기 제1 발광 구조물은 제1 개구부를 정의하는 제1 화소 정의층; 및상기 제1 화소 정의층 상에 위치하고, 제1 뱅크층 및 제2 뱅크층을 포함하는 뱅크 구조물을 포함하며, 상기 제2 표시 소자는 상기 기판의 수직한 방향으로 상기 제1 화소 정의층 및 상기 뱅크 구조물과 중첩하고, 상기 제2 표시 소자는 상기 기판을 향하는 방향으로 상기 제2 뱅크층과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 표시 소자는 제1 전극; 상기 제1 전극 상에 제1 표시 발광층; 및 상기 제1 표시 발광층 상에 제2 전극을 포함하고, 상기 제1 표시 발광층 및 상기 제2 전극은 상기 제1 발광부를 향하는 상기 제1 뱅크층의 측면에 접하며, 상기 제2 전극은 상기 제1 뱅크층과 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 뱅크층은 상기 제1 뱅크층의 측면보다 상기 제1 발광부를 향하여 돌출된 팁을 포함하고, 상기 제1 뱅크층의 측면과 상기 제2 뱅크층의 돌출된 팁은 언더컷을 형성하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 비발광 영역에 중첩하는 부분에서, 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제1 전극 및 상기 제1 화소 정의층 사이에는 제1 패턴이 위치하고, 상기 제1 패턴은 상기 제1 표시 발광층과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 개구부는 상기 제1 발광부를 정의하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제1 박막 봉지층은 상기 제1 표시 소자 및 상기 뱅크 구조물과 접하는 제1 봉지층; 상기 제1 봉지층 상에 유기 재료를 포함하는 제2 봉지층; 및 상기 제2 봉지층 상에 무기 재료를 포함하는 제3 봉지층을 포함하고, 상기 제2 봉지층은 상기 제1 발광부에 중첩하는 부분에서, 상기 제1 봉지층 및 상기 제3 봉지층에 의해 완전히 둘러싸인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제2 봉지층은 상기 제2 발광부와 비중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서, 상기 제2 발광 구조물은 상기 제1 발광부에 중첩하고, 제2 개구부를 정의하는 제2 화소 정의층을 더포함하고, 상기 제2 화소 정의층은 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제1 표시 소자와 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제2 표시 소자는 제3 전극; 상기 제3 전극 상에 제2 표시 발광층; 및 상기 제2 표시 발광층과 상기 제2 화소 정의층 상에 공통 전극을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제3 전극은 상기 기판을 향하는 방향으로 상기 제2 뱅크층과 접하고, 상기 제3 전극은 상기 제2 뱅크층, 상기 제1 뱅크층 및 상기 제1 전극과 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 비발광 영역에 중첩하는 부분에서, 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제3 전극 및 상기 제2 화소 정의층 사이에는 제2 패턴이 위치하고, 상기 제2 패턴은 상기 제2 표시 발광층과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서, 상기 제2 개구부는 상기 제2 발광부를 정의하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서, 평면상에서 상기 제1 화소 정의층은 상기 제1 발광부를 완전히 둘러싸는 메쉬 형태이고, 평면상에서 상기 제2 화소 정의층은 상기 제2 발광부를 완전히 둘러싸는 메쉬 형태인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서, 평면상에서 상기 발광 영역의 면적은 상기 비발광 영역의 면적보다 큰 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 발광부 및 제2 발광부를 포함하는 제1 발광 영역 및 상기 제1 발광부를 사이에 두고 상기 제2 발광부와 이격된 제2 발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 위치하고, 상기 제1 발광부에 중첩하는 제1 발광 소자, 상기 제2 발광 영역에 중첩하는 제2 발광 소자, 및 상기 제2 발광부에 중첩하는 뱅크 구조물을 포함하는 제1 발광 구조물;상기 제1 발광 구조물 상에 제1 봉지층; 및상기 제1 봉지층 상에 위치하고, 상기 제2 발광부와 중첩하는 제3 발광 소자를 포함하는 제2 발광 구조물을 포함하고, 상기 뱅크 구조물은 상기 제1 발광 소자와 접하는 제1 부분 상기 제3 발광 소자와 접하는 제2 부분 및 상기 제2 발광 소자와 접하는 제3 부분을 포함하며, 상기 제1 부분, 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분은 상기 제1 봉지층을 사이에 두고 이격된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 봉지층은 상기 제1 부분을 둘러싸는 제1 무기층; 및 상기 제3 부분을 둘러싸는 제2 무기층을 포함하고, 상기 제1 무기층 및 상기 제2 무기층은 상기 기판에 평행한 방향으로 상기 제2 부분을 사이에 두고 이격된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 발광 구조물은 상기 기판과 상기 뱅크 구조물 사이에 위치하는 제1 화소 정의층을 더 포함하고, 상기 제1 화소 정의층은 상기 제1 부분과 접하는 제1 서브부 및 상기 제3 부분과 접하는 제2 서브부를 포함하며,상기 제1 서브부 및 상기 제2 서브부는 상기 제2 부분을 사이에 두고 이격된 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제2 발광 소자는 애노드 전극을 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 기판을 향하는 방향으로 상기 애노드 전극과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 발광부 및 제2 발광부를 포함하는 발광 영역 및 상기 제1 발광부 및 상기 제2 발광부 사이에 위치하는 비발광 영역을 포함하는 기판; 상기 기판의 제1 발광부 상에 제1 전극 및 상기 제1 전극 상에 희생층을 형성하고, 상기 희생층을 완전히 커버하되 상기 제1 전극의 일부를 노출하는 제1 화소 정의 재료층을 형성하는 단계;상기 제1 전극 및 상기 제1 화소 정의 재료층을 완전히 커버하는 제1 뱅크 재료층 및 상기 제1 뱅크 재료층 상에 제2 뱅크 재료층을 형성한 후, 상기 제1 뱅크 재료층과 상기 제2 뱅크 재료층 및 상기 제1 화소 정의 재료층의 일부분을 식각 공정을 통해 제거함으로써, 상기 제1 전극에 중첩하여 이격된 제1 홀 및 제2 홀을 형성하는 단계;상기 제1 홀의 내측을 식각 공정을 통해 일부 식각함으로써, 제1 뱅크층 및 상기 제1 뱅크층보다 상기 제1 발광부를 향하여 돌출된 팁을 포함하는 제2 뱅크층을 형성하고, 제1 개구부를 정의하는 제1 화소 정의층을 형성하는 단계;상기 제1 발광부에 중첩하여, 상기 제1 전극 상에 제1 표시 발광층 및 제2 전극을 상기 제1 뱅크층의 측면과 접하게 형성하고, 상기 제2 전극, 상기 제1 뱅크층 및 상기 제2 뱅크층을 완전히 커버하는 제1 박막 봉지층을 형성하는 단계;상기 제2 발광부에 중첩하여 상기 제1 박막 봉지층의 일부를 식각 공정을 통하여 제거함으로써, 상기 제2 발광부에 중첩하는 상기 제2 뱅크층의 일부를 노출하는 단계;상기 제2 발광부에 중첩하여 상기 제2 뱅크층 및 상기 제1 박막 봉지층 상에 제3 전극 및 상기 제3 전극 상에 희생층을 형성하고, 상기 제1 발광부에 중첩하고 상기 희생층의 일부를 커버하며 제2 개구부를 정의하는 제2 화소 정의층을 형성하는 단계;상기 제2 화소 정의층을 마스크로 하여 상기 제3 전극 상에 희생층을 식각 공정을 통해 제거한 뒤, 상기 제3 전극 상에 제2 표시 발광층을 형성한 후, 이어서 상기 제2 표시 발광층 및 상기 제2 화소 정의층을 전면으로 커버하는 공통 전극을 형성하는 단계; 및상기 공통 전극 상에 제2 박막 봉지층을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 제3 전극을 형성하는 단계에서, 상기 제3 전극은 상기 제2 뱅크층과 접하는 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제1 화소 정의층은 상기 제2 표시 발광층과 중첩하고, 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제2 화소 정의층은 상기 제1 표시 발광층과 중첩하는 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Seung Yong</engName><name>송승용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hee Jun</engName><name>양희준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeong Seok</engName><name>이정석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1170894-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230143448.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93036444d076c976119a1e75cee10acf7e1b7b63b13e85d4eeea873d676abcd131de0bd4e5af01f40123a1e50723ec38279b7c324b137c8e62</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79c7f827b03b71df533052fe73ce8c3c7fe22758bb190b14fabbe777d3ee5353b102be0b0bcb4f229118eb7265f56816b3d4e7f46a991a5e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>