<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:26.5426</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0168095</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A display apparatus and a method of operating the  display apparatus</inventionTitleEng><openDate>2024.01.04</openDate><openNumber>10-2024-0002132</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따라, 디스플레이 장치 및 그 동작 방법이 개시된다. 개시된 디스플레이 장치는, 통신 인터페이스, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 서버에 연결되어 입력 신호를 제공하는 콘트롤러로부터의 상기 입력 신호에 기반하여 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어진 실행 결과 컨텐츠를 상기 서버로부터 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 실행 결과 컨텐츠를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 미리 정해진 값을 나타내는 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 상기 서버로부터 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 미리 정해진 값을 나타내는 입력 신호의 수신에 따라, 상기 디스플레이 장치를 제어하기 위한 사용자 인터페이스 화면을 표시하고, 상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 수신하고, 상기 입력 신호에 기반하여 상기 디스플레이 장치를 제어하는 동작을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치 100에 있어서,통신 인터페이스 110,하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 130, 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서 140를 포함하고,상기 프로세서 140는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,서버 200에 연결되어 입력 신호를 제공하는 콘트롤러로부터의 상기 입력 신호에 기반하여 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어진 실행 결과 컨텐츠를 상기 서버로부터 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 실행 결과 컨텐츠를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고,미리 정해진 값을 나타내는 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 상기 서버로부터 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 미리 정해진 값을 나타내는 입력 신호의 수신에 따라, 상기 디스플레이 장치를 제어하기 위한 사용자 인터페이스 화면을 표시하고, 상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 수신하고, 상기 입력 신호에 기반하여 상기 디스플레이 장치를 제어하는 동작을 수행하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 상기 서버를 통해 전달받거나 또는 상기 콘트롤러로부터 직접 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 사용자 인터페이스 화면을 종료하는 입력 신호에 따라 상기 사용자 인터페이스 화면의 표시를 종료하도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 사용자 인터페이스 화면의 종료에 따라 상기 디스플레이 장치가 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 나타내는 신호를 상기 서버로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 디스플레이 장치가 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 나타내는 신호의 전송에 따라, 상기 콘트롤러로부터 수신되는 입력 신호에 따라 상기 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 상기 서버로부터 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 미리 정해진 타입인지를 식별하고,상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 상기 미리 정해진 타입 임에 따라, 상기 미리 정해진 값을 나타내는 하나 이상의 입력 신호를 포함하는 리스트를 상기 서버로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 미리 정해진 타입인지를 식별하고,상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 상기 미리 정해진 타입 임에 따라, 상기 콘트롤러가 상기 서버에 직접 연결할 수 있도록 하기 위한 정보 및 상기 서버에 연결하도록 제어하는 명령을 상기 콘트롤러로 전송하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 서버 장치 300에 있어서,통신 인터페이스 310,하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 320, 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서 330를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 디스플레이 장치로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,콘트롤러로부터의 입력 신호를 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 입력 신호가 미리 정해진 값을 나타내는 지 식별하고,상기 입력 신호가 상기 미리 정해진 값을 나타내는 것으로 식별됨에 따라, 상기 디스플레이 장치로 하여금 사용자 인터페이스 화면을 출력할 수 있도록 상기 입력 신호를 상기 디스플레이 장치로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 입력 신호가 상기 미리 정해진 값을 나타내지 않는 것으로 식별됨에 따라, 상기 입력 신호에 따라 상기 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 상기 디스플레이 장치로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 서버 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 디스플레이 장치가 상기 사용자 인터페이스 화면을 출력하는 메뉴 모드로 동작하는 동안, 상기 디바이스 콘트롤러로부터 수신되는 입력 신호를 상기 디스플레이 장치로 전달하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 서버 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 디스플레이 장치가 상기 메뉴 모드로 동작하는 동안, 상기 디스플레이 장치로부터 상기 디스플레이 장치가 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 나타내는 신호를 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 신호의 수신에 따라 상기 디스플레이 장치가 상기 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 인식하고,상기 인식에 따라, 상기 콘트롤러로부터 수신되는 입력 신호에 따라 상기 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 상기 디스플레이 장치로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 서버 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 미리 정해진 값을 나타내는 하나 이상의 입력 신호를 포함하는 리스트를 상기 디스플레이 장치로부터 수신하여 저장하는, 서버 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디스플레이 장치의 동작 방법에 있어서,서버에 연결되어 입력 신호를 제공하는 콘트롤러로부터의 상기 입력 신호에 기반하여 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어진 실행 결과 컨텐츠를 상기 서버로부터 수신하는 동작,상기 실행 결과 컨텐츠를 표시하는 동작,미리 정해진 값을 나타내는 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 상기 서버로부터 수신하는 동작,상기 미리 정해진 값을 나타내는 입력 신호의 수신에 따라, 상기 디스플레이 장치를 제어하기 위한 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동작, 및  상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 수신하고, 상기 입력 신호에 기반하여 상기 디스플레이 장치를 제어하는 동작을 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 상기 서버를 통해 전달받거나 또는 상기 콘트롤러로부터 직접 수신하는 동작을 더 포함하는. 디스플레이 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 사용자 인터페이스 화면을 종료하는 입력 신호에 따라 상기 사용자 인터페이스 화면의 표시를 종료하는 동작, 및상기 사용자 인터페이스 화면의 종료에 따라 상기 디스플레이 장치가 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 나타내는 신호를 상기 서버로 전송하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 디스플레이 장치가 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 나타내는 신호의 전송에 따라, 상기 콘트롤러로부터 수신되는 입력 신호에 따라 상기 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 상기 서버로부터 수신하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 미리 정해진 타입인지를 식별하는 동작, 및상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 상기 미리 정해진 타입 임에 따라, 상기 미리 정해진 값을 나타내는 하나 이상의 입력 신호를 포함하는 리스트를 상기 서버로 전송하는 동작을 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 미리 정해진 타입인지를 식별하는 동작, 및 상기 컨텐츠 어플리케이션의 타입이 상기 미리 정해진 타입 임에 따라, 상기 콘트롤러가 상기 서버에 직접 연결할 수 있도록 하기 위한 정보 및 상기 서버에 연결하도록 제어하는 명령을 상기 콘트롤러로 전송하는 동작을 더 포함하는, 디스플레이 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 서버 장치의 동작 방법에 있어서,컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 디스플레이 장치로 전송하는 동작,콘트롤러로부터의 입력 신호를 수신하는 동작, 상기 입력 신호가 미리 정해진 값을 나타내는지 식별하는 동작, 상기 입력 신호가 상기 미리 정해진 값을 나타내는 것으로 식별됨에 따라, 상기 디스플레이 장치로 하여금 사용자 인터페이스 화면을 출력할 수 있도록 상기 입력 신호를 상기 디스플레이 장치로 전송하는 동작, 및 상기 입력 신호가 상기 미리 정해진 값을 나타내지 않는 것으로 식별됨에 따라, 상기 입력 신호에 따라 상기 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 상기 디스플레이 장치로 전송하는 동작을 포함하는, 서버 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 디스플레이 장치가 상기 사용자 인터페이스 화면을 출력하는 메뉴 모드로 동작하는 동안, 상기 디바이스 콘트롤러로부터 수신되는 입력 신호를 상기 디스플레이 장치로 전달하는 동작을 더 포함하는, 서버 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 장치가 상기 메뉴 모드로 동작하는 동안, 상기 디스플레이 장치로부터 상기 디스플레이 장치가 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 나타내는 신호를 수신하는 동작, 상기 신호의 수신에 따라 상기 디스플레이 장치가 상기 컨텐츠 재생 제어 모드로 동작함을 인식하는 동작,상기 인식에 따라, 상기 콘트롤러로부터 수신되는 입력 신호에 따라 상기 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어지는 실행 결과 컨텐츠를 상기 디스플레이 장치로 전송하는 동작을 더 포함하는, 서버 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이 장치의 동작 방법의 구현을 위해 디스플레이 장치의 프로세서에 의해 실행되는 하나 이상의 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독가능 기록 매체에 있어서, 상기 디스플레이 장치의 동작 방법은, 서버에 연결되어 입력 신호를 제공하는 콘트롤러로부터의 상기 입력 신호에 기반하여 컨텐츠 어플리케이션을 실행함으로써 얻어진 실행 결과 컨텐츠를 상기 서버로부터 수신하는 동작,상기 실행 결과 컨텐츠를 표시하는 동작,미리 정해진 값을 나타내는 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 상기 서버로부터 수신하는 동작,상기 미리 정해진 값을 나타내는 입력 신호의 수신에 따라, 상기 디스플레이 장치를 제어하기 위한 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동작, 및  상기 사용자 인터페이스 화면을 표시하는 동안, 상기 콘트롤러로부터의 입력 신호를 수신하고, 상기 입력 신호에 기반하여 상기 디스플레이 장치를 제어하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hye Eun</engName><name>박혜은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Yong Woo</engName><name>신용우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kil Soo</engName><name>최길수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jun Young</engName><name>최준영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220079239</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1306382-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220168095.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93eef24d87f16e6931a034c3ea236cd2d1495ba97fe5dec61a25b25950b48db2275691950d6093fccb4f515b8e66cc8057eb0dce402dc411a9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd7a51bda1777ca1116700155391781443e19c5b1b2ce0349fef6f6fff6ea86fec4e6e69b3eea55f971973fe89938e71000ee5e09739c922</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>