<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:32.3532</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007057</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>골프 연습장 샷 이동 경로 특성을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>System and Method for Driving Range Shot Travel Path  Characteristics</inventionTitleEng><openDate>2024.03.13</openDate><openNumber>10-2024-0034261</openNumber><originalApplicationDate>2020.02.19</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7012343</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 69/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217012343</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 골프 샷 특성을 결정하기 위한 방법은 이미저에 의해 캡쳐된 이미징 데이터에서, 제 1 발사 영역에서 발사된 골프 샷의 시그니처, 제 1 발사 영역 및 상기 제 1 발사 영역에 인접한 영역 중 하나를 포함하는 이미저의 시야를 검출하는 단계, 상기 이미징 데이터로부터 제 1 골프 샷 특성을 결정하는 단계로서, 상기 제 1 샷 특성은 제 1 발사 장소 및 제 1 발사 시간을 포함하며, 추가 센서 어레인지먼트에 의해 캡처된 센서 데이터로부터 결정된 제 2 골프 샷 특성에 대한 제 2 발사 장소 및 제 2 발사 시간에 대응하는지를 결정하는 단계와 조합하는, 단계, 및 상기 제 1 및 제 2 발사 장소와 상기 제 1 및 제 2 발사 시간 사이에 대응이 발견되지 않은 경우, 상기 제 1 샷 특성을 상기 제 1 발사 장소의 디스플레이로 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.08.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020170172</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/051401</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발사 영역에 배치된 복수개의 타격 베이(hitting bay)들로부터 발사되는 골프 샷들의 샷 특성들을 결정하기 위한 시스템으로서:동시에 비행하는 복수개의 골프 볼(ball)들의 궤적을 추적하기 위한 궤적 데이터를 캡처하도록 구성되는 적어도 하나의 센서를 포함하는 1차(primary) 추적 어레인지먼트(arrangement);골프 샷이 발사될 적어도 하나의 타격 베이를 포함하는 시야를 갖는 적어도 하나의 이미저(imager)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 이미저로부터 이미지 데이터를 캡처하도록 구성되는 2차(secondary) 추적 어레인지먼트;상기 1차 추적 어레인지먼트로부터 상기 추적 데이터를 수신하고 상기 2차 추적 어레인지먼트로부터 상기 이미지 데이터를 수신하도록 구성되는 처리 어레인지먼트를 포함하고,상기 처리 어레인지먼트는:  상기 이미지 데이터로부터 제1 골프 샷에 대한 샷 특성들을 결정하고,  상기 이미지 데이터로부터 결정된 상기 제1 골프 샷에 대한 샷 특성들을 상기 1차 추적 어레인지먼트의 상기 궤적 데이터로부터 결정되는 샷 특성들과 비교하여 상기 제1 골프 샷이 상기 1차 추적 어레인지먼트에 의해 추적되는지 여부를 결정하고,  상기 제1 골프 샷이 시작되는 타격 베이에서 상기 제1 골프 샷에 대한 샷 정보를 디스플레이하도록 구성되고, 상기 샷 정보는:   상기 제1 골프 샷이 상기 1차 추적 어레인지먼트에 의해 추적되지 않는 것으로 결정되면 상기 2차 추적 어레인지먼트의 이미지 데이터로부터 결정되는 샷 정보이고, 또는   상기 제1 골프 샷이 상기 1차 추적 어레인지먼트에 의해 추적되는 것으로 결정되면 상기 1차 추적 어레인지먼트의 궤적 데이터로부터 결정되는 샷 정보인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 1차 추적 어레인지먼트는 상기 발사 영역을 향하는 적어도 하나의 레이더(radar)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 2차 추적 어레인지먼트는 각각의 타격 베이 내에 또는 인접해 위치하는 개별 이미저를 포함하고, 각각의 이미저는 개별 타격 베이와 발사 의도 방향으로 타격 베이에 인접한 영역을 아래로 내려보는 오버헤드 뷰(overhead view)를 포함하는 시야를 갖고, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:제1 이미저에 의해 캡처되는 제1 이미징 데이터에서 상기 제1 골프 샷을 검출하고;상기 제1 이미저의 아이덴티티(identity)에 기초하여 상기 제1 골프 샷이 시작되는 타격 베이를 상기 제1 이미징 데이터로부터 결정하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:상기 제1 이미저에 의해 캡처되는 상기 제1 이미징 데이터에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하고, 상기 제1 골프 볼의 시그니처는 적어도 하나의 이미지 내에서 선형 블러(blur)를 포함하고;상기 선형 블러로부터 특징들을 추출하고, 상기 특징들은 상기 선형 블러의 적어도 길이 및 수평 각도를 포함하고; 그리고상기 제1 이미저의 노출 시간을 고려하여 상기 선형 블러의 길이 및 수평 각도에 기초하여 상기 샷 정보를 계산하고, 상기 샷 정보는 발사되는 상기 제1 골프 볼의 속도 및 수평 방향을 포함하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:상기 선형 블러로부터 추가 특징들을 추출하고, 상기 추가 특징들은 상기 적어도 하나의 이미지 내에서 적어도 상기 선형 블러의 폭의 변경을 포함하고; 그리고상기 제1 이미저의 노출 시간을 고려하여 상기 선형 블러의 폭의 변경에 기초하여 추가 샷 정보를 계산하고, 상기 추가 샷 정보는 발사되는 상기 제1 골프 볼의 수직 방향을 포함하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:상기 제1 이미저에 의해 캡처되는 제1 이미징 데이터에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하고, 상기 제1 골프 볼의 시그니처는 적어도 제1 및 제2 이미지들에서 상기 제1 골프 볼에 대응하는 개별 블롭(blob)을 포함하고, 상기 제1 이미지 내에서 제1 골프 볼의 위치는 상기 제2 이미지 내에서 제1 골프 볼의 위치와 상이하고;상기 제1 및 제2 이미지들로부터 특징들을 추출하고, 상기 특징들은 상기 제1 및 제2 이미지들 사이의 상기 제1 골프 볼의 위치의 변경을 포함하고; 그리고상기 제1 이미저의 프레임 레이트를 고려하여 상기 제1 골프 볼의 위치의 변경에 기초하여 상기 샷 정보를 계산하고, 상기 샷 정보는 상기 제1 골프 샷의 속도 및 수평 방향을 포함하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 2차 추적 어레인지먼트는 제1 및 제2 타격 베이들에 인접한 제1 이미저를 포함하고, 상기 제1 이미저는 상기 제1 및 제2 타격 베이와 발사 의도 방향으로 제1 및 제2 타격 베이에 인접한 영역을 아래로 내려다보는 오버헤드 뷰를 포함하는 제1 시야를 갖고, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:제1 이미지의 제1 부분 및 제1 이미지의 제2 부분이 서로 별개로 분석될 수 있도록 상기 제1 이미저에 의해 캡처된 제1 이미징 데이터의 제1 이미지를 2개의 부분으로 분할하고; 상기 제1 이미징 데이터의 제1 이미지의 상기 제1 부분 또는 제2 부분에서 상기 제1 골프 샷을 검출하고; 그리고상기 제1 이미저의 아이덴티티에 기초하여 상기 제1 골프 샷이 시작된 타격 베이를 결정하고, 상기 제1 이미저의 제1 이미지의 상기 제1 부분 또는 제2 부분에서 상기 제1 골프 샷이 검출되었는지 여부를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:상기 제1 이미징 데이터의 제1 이미지의 상기 제1 부분 또는 제2 부분에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하고, 상기 제1 골프 볼의 시그니처는 상기 제1 이미지 내에서 선형 블러를 포함하고;상기 선형 블러로부터 특징들을 추출하고, 상기 특징들은 상기 선형 블러의 적어도 길이, 수평 각도 및 수직 각도를 포함하고;상기 제1 이미저의 노출 시간을 고려하여 상기 선형 블러의 길이, 수평 각도 및 수직 각도에 기초하여 상기 샷 정보를 계산하고, 상기 샷 정보는 발사되는 제1 골프 볼의 속도, 수평 방향 및 수직 방향을 포함하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 2차 추적 어레인지먼트는 제2 타격 베이 및 제3 타격 베이에 인접한 제2 이미저를 포함하고, 상기 제2 이미저는 상기 제2 및 제3 타격 베이와 발사 의도 방향으로 제2 타격 베이 및 제3 타격 베이에 인접한 영역을 아래로 내려다보는 오버헤드 뷰를 포함하는 제2 시야를 갖고, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:제2 이미지의 제1 부분 및 제2 이미지의 제2 부분이 서로 별개로 분석될 수 있도록 상기 제2 이미저에 의해 캡처되는 제2 이미징 데이터의 제2 이미지를 2개의 부분으로 분할하고, 상기 제1 이미지의 제2 부분은 상기 제2 이미지의 제1 부분과 중첩되는 범위(coverage)를 갖고;상기 제1 이미지의 제2 부분 또는 상기 제2 이미지의 제1 부분에서 상기 제1 골프 샷을 검출하고; 그리고상기 제1 또는 제2 이미저의 아이덴티티에 기초하여 상기 제1 골프 샷이 시작되는 타격 베이를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 처리 어레인지먼트는 추가적으로:상기 제1 이미저에 의해 캡처되는 제1 이미지의 제2 부분 및 상기 제2 이미저에 의해 캡처되는 제2 이미지의 제1 부분 모두에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하고; 그리고상기 제1 이미저로부터 결정되는 제1 샷 특성들 및 상기 제2 이미저로부터 결정되는 제2 샷 특성들을 결합함으로써 상기 샷 특성들을 계산하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 발사 영역에 배치된 복수개의 타격 베이들로부터 발사되는 골프 샷들의 샷 특성들을 결정하기 위한 방법으로서:적어도 하나의 센서를 포함하는 1차 추적 어레인지먼트에 의해, 동시에 비행하는 복수개의 골프 볼들의 궤적을 추적하기 위한 궤적 데이터를 캡처하는 단계;골프 샷이 발사될 적어도 하나의 타격 베이를 포함하는 시야를 갖는 적어도 하나의 이미저를 포함하는 2차 추적 어레인지먼트에 의해, 상기 적어도 하나의 이미저로부터 이미지 데이터를 캡처하는 단계;상기 1차 추적 어레인지먼트로부터 상기 추적 데이터를 수신하고 상기 2차 추적 어레인지먼트로부터 상기 이미지 데이터를 수신하도록 구성되는 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 이미지 데이터로부터 제1 골프 샷에 대한 샷 특성들을 결정하는 단계; 상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 골프 샷이 상기 1차 추적 어레인지먼트에 의해 추적되는지 여부를 결정하기 위해 상기 이미지 데이터로부터 결정된 상기 제1 골프 샷에 대한 샷 특성들을 상기 1차 추적 어레인지먼트의 상기 궤적 데이터로부터 결정되는 샷 특성들과 비교하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 골프 샷이 시작되는 타격 베이에서 상기 제1 골프 샷에 대한 샷 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 샷 정보는:  상기 제1 골프 샷이 상기 1차 추적 어레인지먼트에 의해 추적되지 않는 것으로 결정되면 상기 2차 추적 어레인지먼트의 이미지 데이터로부터 결정되는 샷 정보이고, 또는  상기 제1 골프 샷이 상기 1차 추적 어레인지먼트에 의해 추적되는 것으로 결정되면 상기 1차 추적 어레인지먼트의 궤적 데이터로부터 결정되는 샷 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 1차 추적 어레인지먼트는 상기 발사 영역을 향하는 적어도 하나의 레이더를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 2차 추적 어레인지먼트는 각각의 타격 베이 내에 또는 인접해 위치하는 개별 이미저를 포함하고, 각각의 이미저는 개별 타격 베이와 발사 의도 방향으로 타격 베이에 인접한 영역을 아래로 내려보는 오버헤드 뷰를 포함하는 시야를 갖고, 상기 방법은 추가적으로:상기 처리 어레인지먼트에 의해, 제1 이미저에 의해 캡처되는 제1 이미징 데이터에서 상기 제1 골프 샷을 검출하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저의 아이덴티티에 기초하여 상기 제1 골프 샷이 시작되는 타격 베이를 상기 제1 이미징 데이터로부터 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저에 의해 캡처되는 상기 제1 이미징 데이터에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하는 단계로서, 상기 제1 골프 볼의 시그니처는 적어도 하나의 이미지 내에서 선형 블러를 포함하는 단계;상기 처리 어리인지먼트에 의해, 상기 선형 블러로부터 특징들을 추출하는 단계로서, 상기 특징들은 상기 선형 블러의 적어도 길이 및 수평 각도를 포함하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저의 노출 시간을 고려하여 상기 선형 블러의 길이 및 수평 각도에 기초하여 상기 샷 정보를 계산하는 단계로서, 상기 샷 정보는 발사되는 상기 제1 골프 볼의 속도 및 수평 방향을 포함하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 선형 블러로부터 추가 특징들을 추출하는 단계로서, 상기 추가 특징들은 상기 적어도 하나의 이미지 내에서 적어도 상기 선형 블러의 폭의 변경을 포함하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저의 노출 시간을 고려하여 상기 선형 블러의 폭의 변경에 기초하여 추가 샷 정보를 계산하는 단계로서, 상기 추가 샷 정보는 발사되는 상기 제1 골프 볼의 수직 방향을 포함하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저에 의해 캡처되는 제1 이미징 데이터에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하는 단계로서, 상기 제1 골프 볼의 시그니처는 적어도 제1 및 제2 이미지들에서 상기 제1 골프 볼에 대응하는 개별 블롭을 포함하고, 상기 제1 이미지 내에서 제1 골프 볼의 위치는 상기 제2 이미지 내에서 제1 골프 볼의 위치와 상이한 단계;상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 및 제2 이미지들로부터 특징들을 추출하는 단계로서, 상기 특징들은 상기 제1 및 제2 이미지들 사이의 상기 제1 골프 볼의 위치의 변경을 포함하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저의 프레임 레이트를 고려하여 상기 제1 골프 볼의 위치의 변경에 기초하여 상기 샷 정보를 계산하는 단계로서, 상기 샷 정보는 상기 제1 골프 샷의 속도 및 수평 방향을 포함하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 2차 추적 어레인지먼트는 제1 및 제2 타격 베이들에 인접한 제1 이미저를 포함하고, 상기 제1 이미저는 상기 제1 및 제2 타격 베이와 발사 의도 방향으로 제1 및 제2 타격 베이에 인접한 영역을 아래로 내려다보는 오버헤드 뷰를 포함하는 제1 시야를 갖고, 상기 방법은 추가적으로:상기 처리 어레인지먼트에 의해, 제1 이미지의 제1 부분 및 제1 이미지의 제2 부분이 서로 별개로 분석될 수 있도록 상기 제1 이미저에 의해 캡처된 제1 이미징 데이터의 제1 이미지를 2개의 부분으로 분할하는 단계; 상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미징 데이터의 제1 이미지의 상기 제1 부분 또는 제2 부분에서 상기 제1 골프 샷을 검출하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저의 아이덴티티에 기초하여 상기 제1 골프 샷이 시작된 타격 베이를 결정하고, 상기 제1 이미저의 제1 이미지의 상기 제1 부분 또는 제2 부분에서 상기 제1 골프 샷이 검출되었는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미징 데이터의 제1 이미지의 상기 제1 부분 또는 제2 부분에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하는 단계로서, 상기 제1 골프 볼의 시그니처는 상기 제1 이미지 내에서 선형 블러를 포함하고;상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 선형 블러로부터 특징들을 추출하는 단계로서, 상기 특징들은 상기 선형 블러의 적어도 길이, 수평 각도 및 수직 각도를 포함하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저의 노출 시간을 고려하여 상기 선형 블러의 길이, 수평 각도 및 수직 각도에 기초하여 상기 샷 정보를 계산하는 단계로서, 상기 샷 정보는 발사되는 제1 골프 볼의 속도, 수평 방향 및 수직 방향을 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 2차 추적 어레인지먼트는 제2 타격 베이 및 제3 타격 베이에 인접한 제2 이미저를 포함하고, 상기 제2 이미저는 상기 제2 및 제3 타격 베이와 발사 의도 방향으로 제2 타격 베이 및 제3 타격 베이에 인접한 영역을 아래로 내려다보는 오버헤드 뷰를 포함하는 제2 시야를 갖고, 상기 방법은 추가적으로:상기 처리 어레인지먼트에 의해, 제2 이미지의 제1 부분 및 제2 이미지의 제2 부분이 서로 별개로 분석될 수 있도록 상기 제2 이미저에 의해 캡처되는 제2 이미징 데이터의 제2 이미지를 2개의 부분으로 분할하는 단계로서, 상기 제1 이미지의 제2 부분은 제2 이미지의 제1 부분과 중첩되는 범위를 갖는 단계;상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미지의 제2 부분 또는 상기 제2 이미지의 제1 부분에서 상기 제1 골프 샷을 검출하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 또는 제2 이미저의 아이덴티티에 기초하여 상기 제1 골프 샷이 시작되는 타격 베이를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저에 의해 캡처되는 제1 이미지의 제2 부분 및 상기 제2 이미저에 의해 캡처되는 제2 이미지의 제1 부분 모두에서 제1 골프 볼의 시그니처를 검출하는 단계; 및상기 처리 어레인지먼트에 의해, 상기 제1 이미저로부터 결정되는 제1 샷 특성들 및 상기 제2 이미저로부터 결정되는 제2 샷 특성들을 결합함으로써 상기 샷 특성들을 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>덴마크 **** 베드백 스투벨레드 *</address><code>520060241770</code><country>덴마크</country><engName>TRACKMAN A/S</engName><name>트랙맨 에이/에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>덴마크, ****, 룽...</address><code> </code><country> </country><engName>TUXEN, Fredrick</engName><name>투센 프레드릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크, **** 허...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Cheng</engName><name>첸 쳉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크, **** 흐비도브...</address><code> </code><country> </country><engName>STRANDGAARD, Mathias</engName><name>스트란드가드 마티아스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/809,083</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0235319-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[기타 의견][특허]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0236589-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0288446-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0741406-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007057.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377144f25b22699cd9837577276a137e3824879f8ad893e2f47472e05bc2e3920ed2d5ab8ab552ef18787303cd67aaeef6fc952d331a8ec39</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe04ebefba53f35edb70de60e75a2c41eeac6936586d383f529a89e23ee4d461ce47533a09d2494abc7b2eba9a45cea43562d01f966da2d0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>