<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:47.4047</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011585</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>건축 구조물 덮개를 위한 리셋 모드를 실행하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR EXECUTING A RESET MODE FOR ARCHITECTURAL STRUCTURE COVERINGS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.23</openDate><openNumber>10-2023-0070466</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E06B 9/322</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08C 17/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E06B 9/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 예는 건축 구조물 덮개의 다양한 양태에 관한 것이다. 특정 양태는 건축 구조물 덮개 중 하나 이상에 대한 리셋 모드를 실행하는 것과 관련된다. 상기 양태에서, 리셋 데이터는 이 덮개가 리셋 모드에 있음을 나타내는 건축 구조물 덮개에 의해 송신된다. 사용자 디바이스는 리셋 데이터를 수신하고, 선택 가능한 리셋 작용을 식별하는 사용자 인터페이스를 제시한다. 사용자가 리셋 작용 중 하나를 선택하면, 리셋 작용에 관한 리셋 명령어가 사용자 디바이스로부터 건축 구조물 덮개로 송신되고, 건축 구조물 덮개는 리셋 작용을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022066312</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/045847</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 건축 구조물 덮개로서,프로세서; 및컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때,  사용자 디바이스로 리셋 데이터를 송신하는 동작으로서, 상기 리셋 데이터는 상기 사용자 디바이스로 하여금 건축 구조물 덮개의 리셋 모드에 대응하는 사용자 인터페이스를 제시하게 하고, 상기 리셋 데이터는 상기 건축 구조물 덮개의 버튼과의 사용자 상호작용에 기초하여 송신되는, 상기 리셋 데이터를 송신하는 동작; 상기 사용자 디바이스로부터, 상기 리셋 모드에 의해 제공되는 하나 이상의 작용을 나타내는 리셋 명령어를 수신하는 동작으로서, 상기 리셋 명령어는 상기 하나 이상의 작용의 사용자 인터페이스를 통한 선택에 기초하여 수신되는, 상기 리셋 명령어를 수신하는 동작; 및 상기 리셋 명령어에 기초하여 상기 하나 이상의 작용을 수행하는 동작 을 수행하도록 상기 건축 구조물 덮개를 구성하는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 리셋 데이터는 브로드캐스트 신호로 송신되고, 상기 건축 구조물 덮개의 식별자를 포함하는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 사용자 상호작용은 상기 버튼을 누르고 유지하는 것을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은 상기 사용자 상호작용에 기초하여 미리 정해진 타이머를 시작하도록 상기 건축 구조물 덮개를 추가로 구성하고, 상기 리셋 명령어는 상기 미리 정해진 타이머의 만료 전에 수신되는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 작용은 공장 리셋, 한계 리셋, 전환점 리셋, 장면 리셋, 자동화 리셋 또는 소유권 이전 중 적어도 하나를 포함하는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 건축 구조물 덮개는 건축 구조물 덮개 세트를 포함하는 건물에 설치되고, 상기 하나 이상의 작용은 소유권 이전을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 건축 구조물 덮개 세트와 연관된 보안 키를 상기 사용자 디바이스에 송신하는 동작;상기 사용자 디바이스와의 제1 연결을 종료하는 동작;상기 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스로부터, 상기 제1 연결이 종료된 후 연결 요청을 수신하는 동작으로서, 상기 연결 요청은 상기 보안 키 또는 상기 보안 키의 해시를 포함하고, 상기 사용자 디바이스와 상기 다른 사용자 디바이스는 동일한 사용자 계정과 연관된, 상기 연결 요청을 수신하는 동작;상기 보안 키 또는 상기 보안 키의 해시를 검증하는 동작; 및상기 사용자 디바이스 또는 상기 다른 사용자 디바이스와 제2 연결을 수립하는 동작을 수행하도록 상기 건축 구조물 덮개를 추가로 구성하는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 건축 구조물 덮개는 건축 구조물 덮개 세트를 포함하는 건물에 설치되고, 상기 하나 이상의 작용은 소유권 이전을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 건축 구조물 덮개 세트와 연관된 보안 키를 상기 사용자 디바이스로부터 수신하는 동작; 및상기 보안 키를 상기 메모리에 저장하는 동작을 수행하도록 상기 건축 구조물 덮개를 추가로 구성하는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스로부터 상기 보안 키 또는 상기 보안 키의 해시를 포함하는 연결 요청을 수신하는 동작으로서, 상기 사용자 디바이스와 상기 다른 사용자 디바이스는 동일한 사용자 계정과 연관된, 상기 연결 요청을 수신하는 동작;상기 보안 키 또는 상기 보안 키의 해시를 검증하는 동작; 및상기 사용자 디바이스 또는 상기 다른 사용자 디바이스와 제2 연결을 수립하는 동작을 수행하도록 상기 건축 구조물 덮개를 추가로 구성하는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스로부터, 상기 보안 키로 암호화되고 명령어를 포함하는 메시지를 수신하는 동작으로서, 상기 사용자 디바이스와 상기 다른 사용자 디바이스는 동일한 사용자 계정과 연관된, 상기 메시지를 수신하는 동작;상기 메시지를 복호화하는 동작; 및상기 명령어에 기초하여 작용을 수행하는 동작을 수행하도록 상기 건축 구조물 덮개를 추가로 구성하는, 건축 구조물 덮개.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 사용자 디바이스로서,프로세서; 및컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때,  건축 구조물 덮개로부터 리셋 데이터를 수신하는 동작으로서, 상기 리셋 데이터는 상기 건축 구조물 덮개의 리셋 모드에 대응하고, 상기 건축 구조물 덮개의 버튼과 사용자 상호작용에 기초하여 수신되는, 상기 리셋 데이터를 수신하는 동작; 상기 리셋 데이터에 기초하여 사용자 인터페이스를 제시하는 동작으로서, 상기 사용자 인터페이스는 상기 리셋 모드에 의해 제공되는 작용에 대한 선택 가능한 옵션을 제시하는, 상기 사용자 인터페이스를 제시하는 동작; 및 상기 리셋 모드에 의해 제공되는 하나 이상의 작용에 대한 옵션에 대한 선택에 기초하여 상기 건축 구조물 덮개에 리셋 명령어를 송신하는 동작으로서, 상기 리셋 명령어는 상기 하나 이상의 작용을 나타내는, 상기 리셋 명령어를 송신하는 동작을 수행하도록 상기 사용자 디바이스를 구성하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 리셋 데이터는 브로드캐스트 신호로 수신되고, 상기 건축 구조물 덮개의 식별자를 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 사용자 상호작용은 상기 버튼을 누르고 유지하는 것을 포함하고, 상기 리셋 명령어는 상기 사용자 상호작용에 기초하여 시작되는 미리 정해진 타이머의 만료 전에 송신되는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 사용자 계정과 연관되고, 상기 하나 이상의 작용은 소유권 이전을 포함하고, 상기 리셋 명령어는 상기 건축 구조물 덮개가 보안 키를 새로운 보안 키로 교체하는 것을 나타내고, 상기 새로운 보안 키는 상기 건축 구조물 덮개를 상기 사용자 계정과 연관된 하나 이상의 사용자 디바이스에 연결하는 데 사용될 수 있는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 건축 구조물 덮개는 건축 구조물 덮개 세트를 포함하는 건물에 설치되고, 상기 하나 이상의 작용은 소유권 이전을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 건축 구조물 덮개로부터 상기 건축 구조물 덮개 세트와 연관된 보안 키를 수신하는 동작;상기 건축 구조물 덮개와의 제1 연결을 종료하는 동작; 및다음 동작, 즉  (i) 상기 제1 연결이 종료된 후 상기 보안 키 또는 상기 보안 키의 해시를 포함하는 연결 요청을 상기 건축 구조물 덮개로 송신하고, 상기 건축 구조물 덮개에 의해 상기 보안 키 또는 상기 해시를 검증한 것에 기초하여 상기 건축 구조물 덮개와의 제2 연결을 수립하는 동작; 또는 (ii) 상기 건축 구조물 덮개에 의해 수행될 작용을 위한 명령어를 포함하는 메시지를 상기 보안 키로 암호화하고, 상기 메시지를 상기 건축 구조물 덮개로 송신하는 동작 중 적어도 하나의 동작을 수행하도록 상기 사용자 디바이스를 추가로 구성하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 사용자 계정을 관리하는 서버 또는 다른 사용자 디바이스 중 적어도 하나에 상기 보안 키를 송신하는 동작으로서, 상기 사용자 디바이스와 상기 다른 사용자 디바이스는 상기 사용자 계정과 연관된, 상기 보안 키를 송신하는 동작을 수행하도록 상기 사용자 디바이스를 추가로 구성하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 제1 연결이 종료된 후 상기 보안 키 또는 상기 보안 키의 해시를 포함하는 다른 연결 요청을 상기 건축 구조물 덮개 세트의 다른 건축 구조물 덮개로 송신하는 동작; 및상기 다른 건축 구조물 덮개에 의해 상기 보안 키 또는 상기 해시를 검증한 것에 기초하여 상기 다른 건축 구조물 덮개와 제3 연결을 수립하는 동작을 수행하도록 상기 사용자 디바이스를 추가로 구성하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 건축 구조물 덮개는 건축 구조물 덮개 세트를 포함하는 건물에 설치되고, 상기 하나 이상의 작용은 소유권 이전을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 건축 구조물 덮개로 보안 키를 송신하는 동작으로서, 상기 보안 키는 상기 사용자 디바이스에 의해 생성되거나, 상기 사용자 디바이스와 연관된 사용자 계정을 관리하는 서버로부터 수신되고, 상기 보안 키는 상기 건축 구조물 덮개 세트와 연관된, 상기 보안 키를 송신하는 동작을 수행하도록 상기 사용자 디바이스를 추가로 구성하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 작용은 소유권 이전을 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은, 상기 보안 키가 송신된 후 상기 건축 구조물 덮개와의 제1 연결을 종료하는 동작;상기 제1 연결이 종료된 후 연결 요청을 상기 건축 구조물 덮개 또는 상기 세트의 다른 건축 구조물 덮개로 송신하는 동작; 및상기 보안 키 또는 상기 보안 키의 해시를 검증한 것에 기초하여 상기 건축 구조물 덮개 또는 상기 다른 건축 구조물 덮개와의 제2 연결을 수립하는 동작을 수행하도록 상기 사용자 디바이스를 추가로 구성하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 보안 키는 상기 서버로부터 상기 다른 건축 구조물 덮개로 송신되는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 건축 구조물 덮개에 실행될 때 상기 건축 구조물 덮개로 하여금, 사용자 디바이스로 리셋 데이터를 송신하는 동작으로서, 상기 리셋 데이터는 상기 사용자 디바이스로 하여금 상기 건축 구조물 덮개의 리셋 모드에 대응하는 사용자 인터페이스를 제시하게 하고, 상기 리셋 데이터는 상기 건축 구조물 덮개의 버튼과의 사용자 상호작용에 기초하여 송신되는, 상기 리셋 데이터를 송신하는 동작;상기 리셋 모드에 의해 제공되는 하나 이상의 작용을 나타내는 리셋 명령어를 상기 사용자 디바이스로부터 수신하는 동작으로서, 상기 리셋 명령어는 상기 하나 이상의 작용의 사용자 인터페이스를 통한 선택에 기초하여 수신되는, 상기 리셋 명령어를 수신하는 동작; 및상기 리셋 명령어에 기초하여 상기 하나 이상의 작용을 수행하는 동작을 포함하는 동작을 수행하도록 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 리셋 데이터는 브로드캐스트 신호로 송신되고, 상기 건축 구조물 덮개의 식별자를 포함하고, 상기 사용자 상호작용은 상기 버튼을 누르고 유지하는 것을 포함하고, 상기 동작은 상기 사용자 상호작용에 기초하여 미리 정해진 타이머를 시작하는 것을 추가로 포함하고, 상기 리셋 명령어는 상기 미리 정해진 타이머의 만료 전에 수신되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 펄 리버 피.오.박스 **** 블루 힐 플라자 *</address><code>519980840292</code><country>미국</country><engName>Hunter Douglas Inc.</engName><name>헌터더글라스인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WESLEY, Felteau</engName><name>웨슬리 펠티유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/082,136</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0380801-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0067066-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0870577-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011585.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932adeac86893106b36d48eed5340f90463c7915848e51b8f70bf2963d9e31a7d0eb8e2e97f1f9bda0deac84fcab780ec7d92287532f38ef64</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff0ec8b851941c22380b0ec32bf99bc6755f1e831bec43e7501b9068d4238d0c704d10ec7663325401d6d5a160ba65155f9b752cd08539c60</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>