<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:19.2519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031737</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음향 애플리케이션들을 위한 세그먼트화된 트랜스듀서들</inventionTitle><inventionTitleEng>SEGMENTED TRANSDUCERS FOR ACOUSTIC APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.21</openDate><openNumber>10-2023-0159423</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/043</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/178</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10N 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10N 30/857</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 개시된 디바이스들은 디스플레이 스택, 디스플레이 스택의 제 1 측면에 근접한 커버 층 및 디스플레이 스택의 제 2 측면에 근접한 세그먼트화된 트랜스듀서 층을 포함할 수도 있다. 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이는 복수의 별도 트랜스듀서 세그먼트들을 포함할 수도 있다. 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 각각은 압전 층 및 박막 트랜지스터 (TFT) 층을 포함할 수도 있다. 별도 트랜스듀서 세그먼트들은 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 및 수신기 트랜스듀서 세그먼트들을 포함할 수도 있다. 일부 예들에서, 적어도 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 20 Hz 내지 20 kHz, 15 kHz 내지 200 kHz 또는 20 kHz 내지 400 kHz 범위의 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022204629</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070517</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,디스플레이 스택;상기 디스플레이 스택의 제 1 측면에 근접한 커버 층; 및상기 디스플레이 스택의 제 2 측면에 근접한 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이를 포함하고, 상기 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이는 복수의 별도 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 각각은 압전 층 및 박막 트랜지스터 (TFT) 층을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들은 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 및 수신기 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 적어도 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 스택 및 상기 커버 층이 20 Hz 내지 20 kHz 범위의 주파수들에서 발진하게 함으로써 오디오 신호들을 재생하도록 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 제어하기 위해 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들의 중심들 사이의 거리는 상기 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는 모드 파장, 상기 모드 파장의 절반, 상기 모드 파장의 1/4 또는 상기 모드 파장의 1/8 과 동일하고, 상기 모드 파장은 디스플레이 스택 및 커버층 발진 모드의 피크들 사이의 거리인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 송신기 세그먼트 두께는 제 1 복수의 수신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 수신기 세그먼트 두께와 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 수신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 수신기 세그먼트 압전 층 두께는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 송신기 세그먼트 압전 층 두께보다 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 제 1 서브세트는 제 1 세그먼트 폭을 갖고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 제 2 서브세트는 제 2 세그먼트 폭을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 구동하고 상기 수신기 트랜스듀서 세그먼트들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 인접한 송신기 트랜스듀서 세그먼트들이 반대 방향들로 구동되는 고차(high-order) 모드에서 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 구동하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 중차(medium-order) 모드에서 구동하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하고, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트가 제 1 방향으로 구동되는 시간에, 상기 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 구동되지 않고, 상기 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 3 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 상기 제 1 방향과는 반대인 제 2 방향으로 구동되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 저차(low-order) 모드에서 구동하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하고, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트가 제 1 방향으로 구동되는 시간에, 상기 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 상기 제 1 방향으로 구동되고, 상기 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 3 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 상기 제 1 방향으로 구동되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,2 이상의 수신기 트랜스듀서 세그먼트들로부터 수신된 수신기 신호들에 기초하여 노이즈 소거를 수행하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 20 Hz 내지 20 kHz 범위의 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 적어도 제 2 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 15 KHz 내지 200 KHz 범위의 주파수에 대한 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 장치로서,디스플레이 스택;상기 디스플레이 스택의 제 1 측면에 근접한 커버 층; 및상기 디스플레이 스택의 제 2 측면에 근접한 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이를 포함하고, 상기 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이는 복수의 별도 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 각각은 압전 층 및 박막 트랜지스터 (TFT) 층을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들은 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 및 수신기 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 적어도 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 20 kHz-400 kHz 범위의 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들의 중심들 사이의 거리는 상기 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는 모드 파장, 상기 모드 파장의 절반, 상기 모드 파장의 1/4 또는 상기 모드 파장의 1/8 과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 적어도 제 2 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 20 Hz 내지 20 kHz 범위의 주파수에 대한 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 디스플레이 스택 및 상기 커버 층이 20 kHz-400 kHz 범위의 주파수들에서 발진하게 하도록 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 제어하기 위해 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 추가로, 상기 수신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 하나 이상을 통해 수신된 초음파 신호들에 적어도 부분적으로 기초하여, 제스처를 검출하기 위해 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 제어 시스템은 추가로, 2 이상의 수신기 트랜스듀서 세그먼트들로부터 수신된 수신기 신호들에 기초하여 노이즈 소거를 수행하도록 구성되는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,디스플레이 스택;상기 디스플레이 스택의 제 1 측면에 근접한 커버 층; 상기 디스플레이 스택의 제 2 측면에 근접한 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이로서, 상기 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이는 복수의 별도 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 각각은 압전 층 및 박막 트랜지스터 (TFT) 층을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들은 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 및 수신기 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 적어도 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 상기 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이; 및상기 디스플레이 스택 및 상기 커버 층이 20 Hz 내지 20 kHz 범위의 주파수들에서 발진하게 함으로써 오디오 신호들을 재생하도록 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 제어하기 위한 제어 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들의 중심들 사이의 거리는 상기 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는 모드 파장, 상기 모드 파장의 절반, 상기 모드 파장의 1/4 또는 상기 모드 파장의 1/8 과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 20 Hz 내지 20 kHz 범위의 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 송신기 세그먼트 두께는 제 1 복수의 수신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 수신기 세그먼트 두께와 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 수신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 수신기 세그먼트 압전 층 두께는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 각각의 송신기 세그먼트 압전 층 두께보다 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 제 1 서브세트는 제 1 세그먼트 폭을 갖고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 제 2 서브세트는 제 2 세그먼트 폭을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 구동하고 상기 수신기 트랜스듀서 세그먼트들로부터 수신기 신호들을 획득하도록 구성된 제어 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서,디스플레이 스택;상기 디스플레이 스택의 제 1 측면에 근접한 커버 층;상기 디스플레이 스택의 제 2 측면에 근접한 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이로서, 상기 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이는 복수의 별도 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들의 각각은 압전 층 및 박막 트랜지스터 (TFT) 층을 포함하고, 상기 별도 트랜스듀서 세그먼트들은 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 및 수신기 트랜스듀서 세그먼트들을 포함하고, 적어도 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 상기 세그먼트화된 트랜스듀서 어레이; 및상기 디스플레이 스택 및 상기 커버 층이 20 kHz-400 kHz 범위의 주파수들에서 발진하게 하도록 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 제어하기 위한 제어 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 제어 수단은 상기 수신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 하나 이상을 통해 수신된 초음파 신호들에 적어도 부분적으로 기초하여, 제스처를 검출하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,상기 제어 수단은 2 이상의 수신기 트랜스듀서 세그먼트들로부터 수신된 수신기 신호들에 기초하여 노이즈 소거를 수행하기 위한 수단을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들의 중심들 사이의 거리는 상기 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는 모드 파장, 상기 모드 파장의 절반, 상기 모드 파장의 1/4 또는 상기 모드 파장의 1/8 과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항에 있어서, 적어도 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 20 kHz-400 kHz 범위의 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드 주파수에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항에 있어서, 적어도 제 2 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 사이의 간격은 20 Hz 내지 20 KHz 범위의 주파수에 대한 디스플레이 스택 및 커버 층 발진 모드에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항에 있어서, 상기 제어 수단은 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 인접한 송신기 트랜스듀서 세그먼트들이 반대 방향들로 구동되는 고차(high-order) 모드에서 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 구동하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 28 항에 있어서, 상기 제어 수단은 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 중차(medium-order) 모드에서 구동하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트가 제 1 방향으로 구동되는 시간에, 상기 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 구동되지 않고, 상기 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 3 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 상기 제 1 방향과는 반대인 제 2 방향으로 구동되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 28 항에 있어서, 상기 제어 수단은 상기 송신기 트랜스듀서 세그먼트들을 저차(low-order) 모드에서 구동하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트가 제 1 방향으로 구동되는 시간에, 상기 제 1 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 상기 제 1 방향으로 구동되고, 상기 제 2 송신기 트랜스듀서 세그먼트에 인접하는 상기 제 1 복수의 송신기 트랜스듀서 세그먼트들 중 제 3 송신기 트랜스듀서 세그먼트는 상기 제 1 방향으로 구동되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>HERRERA, BERNARD</engName><name>에레라 베르나르드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>STROHMANN, JESSICA LIU</engName><name>스트로만 제시카 리우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, CHANGTING</engName><name>수 창팅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>PANCHAWAGH, HRISHIKESH VIJAYKUMAR</engName><name>판차와그 흐리시케쉬 비자이쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>DJORDJEV, KOSTADIN DIMITROV</engName><name>조르제프 코스타딘 디미트로프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/301,061</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1025728-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0168828-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0056887-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0056888-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031737.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932e6423c17ba1b58fb00070635bf3ff45eac645ddeb4adc8cd06ec4cb2fd87ccd40168dad6fdd333cbb0709a5c043a0d71f44baf92494c790</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf84b60fa7f1299404bd8d960db0d65fc08c588992f8926ea20fb2f01ac9c9d9cb7b821f84f2b556631b0bf27f8d88e2159ce95fd72961ddf9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>