<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:52.5352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003730</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>채널 상태 정보 전송 방법, 통신 노드 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING CHANNEL STATE INFORMATION, AND COMMUNICATION NODE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.03.04</openDate><openNumber>10-2024-0027811</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0456</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 채널 상태 정보 전송 방법, 통신 노드 및 저장 매체에 있어서, 상기 방법은, 제2 통신 노드에 의해 송신된 구성 정보를 수신하는 단계; 구성 정보에 따라, 제2 통신 노드에 의해 송신된 채널 상태 정보 참조 신호(CSI-RS)를 수신하는 단계; 및 CSI-RS를 측정하여 채널 상태 정보를 획득하고, 제2 통신 노드에 채널 상태 정보를 송신하는 단계를 포함하되, 채널 상태 정보는 사전 코딩 매트릭스를 포함하고, 구성 정보는 CSI-RS 안테나 포트의 개수 및 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수를 지시하며, CSI-RS 안테나 포트의 개수는 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수보다 작다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023000816</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/095289</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법으로서,제2 통신 노드에 의해 송신된 구성 정보를 수신하는 단계;상기 구성 정보에 따라, 상기 제2 통신 노드에 의해 송신된 채널 상태 정보 참조 신호(CSI-RS)를 수신하는 단계; 및상기 CSI-RS를 측정하여 채널 상태 정보를 획득하고, 상기 제2 통신 노드에 상기 채널 상태 정보를 송신하는 단계를 포함하되,상기 채널 상태 정보는 사전 코딩 매트릭스를 포함하고, 상기 구성 정보는 CSI-RS 안테나 포트의 개수 및 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수를 지시하며, 상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수보다 작은 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 구성 정보는 또한 CSI-RS 안테나 포트와 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하는 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계는, 비트맵(bitmap)을 통해 상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하고, 상기 bitmap 중의 비트는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트를 지시하며, 상기 bitmap 중의 특정 비트는 상기 CSI-RS 안테나 포트를 지시하는 방식; 하나의 정수를 통해 상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하고, 상기 정수는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 중 상기 CSI-RS 안테나 포트로 사용되는 안테나 포트의 일부를 지시하는 방식; 및 미리 설정된 적어도 하나의 대응 관계로부터 하나의 대응 관계를 선택하여 상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계로 사용하는 방식중 어느 하나를 통해 지시되는 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 특정 비트는 비제로 비트인 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수 및 상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수를 통해 결정되는 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수는 상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수의 P배이고, P는 1보다 큰 정수인 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 구성 정보는 또한 제1 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트와 제1 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계, 및 제2 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트와 제2 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하는 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트의 개수 K1, 제2 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트의 개수 K2, 제1 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수 N1, 제2 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수 N2를 지시하고; K1, K2, N1, N2는 모두 양의 정수인 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계는 K1, K2, N1, N2를 통해 결정되는 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수는 K이고, 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수는 N이며;K1, K2, N1, N2는, K=2*K1*K2, N=2*N1*N2; 및 K=2*(K1+K2), N=2*N1*N2중 어느 하나의 조건을 만족하는 것인, 제1 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법으로서,제1 통신 노드에 구성 정보를 송신하는 단계;상기 제1 통신 노드에 채널 상태 정보 참조 신호(CSI-RS)를 송신하는 단계; 및상기 제1 통신 노드에 의해 송신된 채널 상태 정보를 수신하는 단계를 포함하되,상기 채널 상태 정보는 사전 코딩 매트릭스를 포함하고, 상기 구성 정보는 CSI-RS 안테나 포트의 개수 및 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수를 지시하며, 상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수보다 작은 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 구성 정보는 또한 CSI-RS 안테나 포트와 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하는 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계는, 비트맵(bitmap)을 통해 상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하고, 상기 bitmap 중의 비트는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트를 지시하며, 상기 bitmap 중의 특정 비트는 상기 CSI-RS 안테나 포트를 지시하는 방식; 하나의 정수를 통해 상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하고, 상기 정수는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 중 상기 CSI-RS 안테나 포트로 사용되는 안테나 포트의 일부를 지시하는 방식; 및 미리 설정된 적어도 하나의 대응 관계로부터 하나의 대응 관계를 선택하여 상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계로 사용하는 방식중 어느 하나를 통해 지시되는 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 특정 비트는 비제로 비트인 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계는 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수 및 상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수를 통해 결정되는 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수는 상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수의 P배이고, P는 1보다 큰 정수인 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 구성 정보는 또한 제1 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트와 제1 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계, 및 제2 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트와 제2 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계를 지시하는 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트의 개수 K1, 제2 공간 차원에 위치한 CSI-RS 안테나 포트의 개수 K2, 제1 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수 N1, 제2 공간 차원에 위치한 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수 N2를 지시하고; K1, K2, N1, N2는 모두 양의 정수인 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트와 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트 사이의 대응 관계는 K1, K2, N1, N2를 통해 결정되는 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 CSI-RS 안테나 포트의 개수는 K이고, 상기 사전 코딩 매트릭스가 작용할 것으로 예상되는 안테나 포트의 개수는 N이며;K1, K2, N1, N2는, K=2*K1*K2, N=2*N1*N2; 및 K=2*(K1+K2), N=2*N1*N2중 어느 하나의 조건을 만족하는 것인, 제2 통신 노드에 적용되는 채널 상태 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 통신 노드로서,프로세서를 포함하고;상기 프로세서는 컴퓨터 프로그램을 실행할 경우 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 채널 상태 정보 전송 방법을 구현하는데 사용되거나; 또는,상기 프로세서는 컴퓨터 프로그램을 실행할 경우 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 채널 상태 정보 전송 방법을 구현하는데 사용되는 것인, 통신 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 채널 상태 정보 전송 방법, 또는 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 채널 상태 정보 전송 방법이 구현되는 것인, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 광동 쉔젠 난산...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yong</engName><name>리 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 광동 쉔젠 난산...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Hao</engName><name>우 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 광동 쉔젠 난산...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Zhaohua</engName><name>루 자오후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 광동 쉔젠 난산...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yuxin</engName><name>왕 유신</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110817839.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0123584-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0129561-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0129562-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0023299-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c03eaa4b915b0cefece2eadcd47e0a83559628f595b7dd73574fb6fbeb59d73124ae57617e919485266035590797a73a86f45420a6e1e401</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1d79d99e71dcc1d2e32421c848c3b5fee003d616ff8ec2995d8578d680acd9f5fc39eb444a9d43b77241dfead86e84c38e6c59942385d03c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>