<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:52.3452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7029054</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>항-CLEC2D 항체 및 이의 이용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTI-CLEC2D ANTIBODIES AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2022.01.18</openDate><openNumber>10-2022-0007584</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 요약서 본 명세서는 신규한 항-CLEC2D 항체들 (이때, CLEC2D는 렉틴 유사 전사체-1-LLT1-단백질에 대한 유전자이며, 이는 인간 NKR-P1A 수용체의 기능성 리간드임) 및 관련된 조성물, 그리고 이의 사용 방법에 관계한다. 이러한 항체는 다양한 암 및 기타 질병의 치료제 및 예후 및 진단 용도로 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.08.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020167668</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/017518</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄 다음으로 구성된 군에서 선택된 서열을 포함한다:a. 서열 식별 번호: 46, 서열 식별 번호: 65, 서열 식별 번호: 59, 및 서열 식별 번호: 99로부터 선별된 서열에 대해 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; b. 서열 식별 번호: 57, 서열 식별 번호: 91, 서열 식별 번호: 98, 서열 식별 번호: 84, 서열 식별 번호: 58, 서열 식별 번호: 88, 서열 식별 번호: 96, 서열 식별 번호: 47, 서열 식별 번호: 17, 및 서열 식별 번호: 8로부터 선별된 서열에 대해 적어도 80%, 적어도 81%, 적어도 82%, 적어도 83%, 적어도 84%, 적어도 85%, 적어도 86%, 적어도 87%, 적어도 88%, 적어도 89%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; c. 서열 식별 번호: 93, 서열 식별 번호: 53, 서열 식별 번호: 95, 서열 식별 번호: 23, 서열 식별 번호: 103, 및 서열 식별 번호: 7로부터 선별된 서열에 대해 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; d. 서열 식별 번호: 45, 서열 식별 번호: 15, 서열 식별 번호: 51, 서열 식별 번호: 44, 서열 식별 번호: 73, 서열 식별 번호: 36, 서열 식별 번호: 77, 서열 식별 번호: 50, 및 서열 식별 번호: 6으로부터 선별된 서열에 대해 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; e. 서열 식별 번호: 97, 서열 식별 번호: 16, 서열 식별 번호: 76, 서열 식별 번호: 9, 서열 식별 번호: 89, 서열 식별 번호: 107, 서열 식별 번호: 68, 서열 식별 번호: 29, 서열 식별 번호: 67, 서열 식별 번호: 74, 서열 식별 번호: 32, 서열 식별 번호: 81, 서열 식별 번호: 106, 서열 식별 번호: 31, 서열 식별 번호: 62, 서열 식별 번호: 48, 서열 식별 번호: 75, 서열 식별 번호: 12, 서열 식별 번호: 102, 서열 식별 번호: 54, 서열 식별 번호: 80, 서열 식별 번호: 26, 서열 식별 번호: 30, 서열 식별 번호: 92, 서열 식별 번호: 108, 및 서열 식별 번호: 79로부터 선별된 서열에 대해 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5% 또는 적어도 99.9% 동일한 또는 100% 동일한 서열; f. 서열 식별 번호: 105, 서열 식별 번호: 101, 서열 식별 번호: 4, 서열 식별 번호: 72, 서열 식별 번호: 28, 서열 식별 번호: 64, 서열 식별 번호: 25, 서열 식별 번호: 60, 서열 식별 번호: 55, 서열 식별 번호: 52, 서열 식별 번호: 27, 서열 식별 번호: 43, 서열 식별 번호: 70, 서열 식별 번호: 71, 서열 식별 번호: 14, 서열 식별 번호: 85, 서열 식별 번호: 13, 서열 식별 번호: 61, 서열 식별 번호: 42, 서열 식별 번호: 39, 서열 식별 번호: 10, 서열 식별 번호: 49, 서열 식별 번호: 24, 서열 식별 번호: 40, 서열 식별 번호: 63, 서열 식별 번호: 78, 서열 식별 번호: 2, 서열 식별 번호: 94, 및 서열 식별 번호: 5로부터 선별된 서열에 대해 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5% 또는 적어도 99.9% 동일한 또는 100% 동일한 서열; g. 서열 식별 번호: 11, 서열 식별 번호: 35, 서열 식별 번호: 86, 서열 식별 번호: 22, 서열 식별 번호: 69, 서열 식별 번호: 41, 서열 식별 번호: 3, 서열 식별 번호: 66, 서열 식별 번호: 37, 서열 식별 번호: 56, 서열 식별 번호: 21, 서열 식별 번호: 38, 서열 식별 번호: 90, 서열 식별 번호: 100, 서열 식별 번호: 18, 서열 식별 번호: 20, 서열 식별 번호: 83, 서열 식별 번호: 1, 및 서열 식별 번호: 19로부터 선별된 서열에 대해 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5% 또는 적어도 99.9% 동일한 또는 100% 동일한 서열; 그리고h. 서열 식별 번호: 33, 서열 식별 번호: 34, 서열 식별 번호: 87, 서열 식별 번호: 82, 및 서열 식별 번호: 104로부터 선별된 서열에 대해 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5% 또는 적어도 99.9% 동일한 또는 100% 동일한 서열,이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 C-형 렉틴 도메인 패밀리 2 구성원 D (CLEC2D)에 결합한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 경쇄 다음으로 구성된 군에서 선택된 서열을 포함한다:a. 서열 식별 번호: 218, 서열 식별 번호: 249, 서열 식별 번호: 230, 서열 식별 번호: 279, 서열 식별 번호: 316, 서열 식별 번호: 237, 서열 식별 번호: 322, 서열 식별 번호: 225, 서열 식별 번호: 318, 서열 식별 번호: 233, 서열 식별 번호: 305, 서열 식별 번호: 280, 서열 식별 번호: 283, 서열 식별 번호: 242, 서열 식별 번호: 286, 서열 식별 번호: 297, 서열 식별 번호: 309, 및 서열 식별 번호: 246에서 선별된 서열에 대해 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; b. 서열 식별 번호: 222, 서열 식별 번호: 258, 서열 식별 번호: 219, 서열 식별 번호: 313, 서열 식별 번호: 294, 서열 식별 번호: 303, 서열 식별 번호: 317, 서열 식별 번호: 273, 서열 식별 번호: 266, 서열 식별 번호: 315, 서열 식별 번호: 257, 서열 식별 번호: 288, 서열 식별 번호: 301, 서열 식별 번호: 221, 서열 식별 번호: 240, 서열 식별 번호: 299, 서열 식별 번호: 247, 서열 식별 번호: 263, 및 서열 식별 번호: 274에서 선별된 서열에 대해 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; c. 서열 식별 번호: 231, 서열 식별 번호: 250, 서열 식별 번호: 260, 서열 식별 번호: 226, 서열 식별 번호: 271, 서열 식별 번호: 256, 서열 식별 번호: 272, 서열 식별 번호: 278, 서열 식별 번호: 302, 서열 식별 번호: 320, 서열 식별 번호: 295, 서열 식별 번호: 292, 서열 식별 번호: 229, 서열 식별 번호: 264, 서열 식별 번호: 252, 서열 식별 번호: 267, 서열 식별 번호: 304, 서열 식별 번호: 300, 서열 식별 번호: 311, 및 서열 식별 번호: 324에서 선별된 서열에 대해 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열 d. 서열 식별 번호: 259, 서열 식별 번호: 239, 서열 식별 번호: 281, 서열 식별 번호: 228, 서열 식별 번호: 217, 서열 식별 번호: 227, 및 서열 식별 번호: 251에서 선별된 서열에 대해 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; e. 서열 식별 번호: 307, 서열 식별 번호: 262, 서열 식별 번호: 253, 서열 식별 번호: 276, 서열 식별 번호: 323, 서열 식별 번호: 234, 서열 식별 번호: 261, 서열 식별 번호: 312, 및 서열 식별 번호: 290에서 선별된 서열에 대해 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100%동일한 서열; f. 서열 식별 번호: 254, 서열 식별 번호: 289, 서열 식별 번호: 238, 서열 식별 번호: 268, 서열 식별 번호: 248, 서열 식별 번호: 284, 서열 식별 번호: 244, 서열 식별 번호: 310, 서열 식별 번호: 243, 서열 식별 번호: 285, 서열 식별 번호: 220, 서열 식별 번호: 255, 서열 식별 번호: 293, 서열 식별 번호: 298, 서열 식별 번호: 235, 서열 식별 번호: 319, 서열 식별 번호: 245, 서열 식별 번호: 224, 서열 식별 번호: 291, 서열 식별 번호: 277, 및 서열 식별 번호: 232에서 선별된 서열에 대해 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; 그리고 g. 서열 식별 번호: 282, 서열 식별 번호: 308, 서열 식별 번호: 287, 서열 식별 번호: 321, 서열 식별 번호: 236, 서열 식별 번호: 265, 서열 식별 번호: 270, 서열 식별 번호: 275, 서열 식별 번호: 306, 서열 식별 번호: 296, 서열 식별 번호: 241, 서열 식별 번호: 314, 및 서열 식별 번호: 223에서 선별된 서열에 대해 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 다음을 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편: a. 다음에서 선별된 서열을 포함하는 중쇄: i. 서열 식별 번호: 46, 서열 식별 번호: 65, 서열 식별 번호: 59, 및 서열 식별 번호: 99로부터 선별된 서열에 대해 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  ii. 서열 식별 번호: 57, 서열 식별 번호: 91, 서열 식별 번호: 98, 서열 식별 번호: 84, 서열 식별 번호: 58, 서열 식별 번호: 88, 서열 식별 번호: 96, 서열 식별 번호: 47, 서열 식별 번호: 17, 및 서열 식별 번호: 8에서 선별된 서열에 대해 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  iii. 서열 식별 번호: 93, 서열 식별 번호: 53, 서열 식별 번호: 95, 서열 식별 번호: 23, 서열 식별 번호: 103, 및 서열 식별 번호: 7로부터 선별된 서열에 대해 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  iv. 서열 식별 번호: 45, 서열 식별 번호: 15, 서열 식별 번호: 51, 서열 식별 번호: 44, 서열 식별 번호: 73, 서열 식별 번호: 36, 서열 식별 번호: 77, 서열 식별 번호: 50, 및 서열 식별 번호: 6으로부터 선별된 서열에 대해 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  v. 서열 식별 번호: 97, 서열 식별 번호: 16, 서열 식별 번호: 76, 서열 식별 번호: 9, 서열 식별 번호: 89, 서열 식별 번호: 107, 서열 식별 번호: 68, 서열 식별 번호: 29, 서열 식별 번호: 67, 서열 식별 번호: 74, 서열 식별 번호: 32, 서열 식별 번호: 81, 서열 식별 번호: 106, 서열 식별 번호: 31, 서열 식별 번호: 62, 서열 식별 번호: 48, 서열 식별 번호: 75, 서열 식별 번호: 12, 서열 식별 번호: 102, 서열 식별 번호: 54, 서열 식별 번호: 80, 서열 식별 번호: 26, 서열 식별 번호: 30, 서열 식별 번호: 92, 서열 식별 번호: 108, 및 서열 식별 번호: 79에서 선별된 서열에 대해 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  vi. 서열 식별 번호: 105, 서열 식별 번호: 101, 서열 식별 번호: 4, 서열 식별 번호: 72, 서열 식별 번호: 28, 서열 식별 번호: 64, 서열 식별 번호: 25, 서열 식별 번호: 60, 서열 식별 번호: 55, 서열 식별 번호: 52, 서열 식별 번호: 27, 서열 식별 번호: 43, 서열 식별 번호: 70, 서열 식별 번호: 71, 서열 식별 번호: 14, 서열 식별 번호: 85, 서열 식별 번호: 13, 서열 식별 번호: 61, 서열 식별 번호: 42, 서열 식별 번호: 39, 서열 식별 번호: 10, 서열 식별 번호: 49, 서열 식별 번호: 24, 서열 식별 번호: 40, 서열 식별 번호: 63, 서열 식별 번호: 78, 서열 식별 번호: 2, 서열 식별 번호: 94, 및 서열 식별 번호: 5로부터 선별된 서열에 대해 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  vii. 서열 식별 번호: 11, 서열 식별 번호: 35, 서열 식별 번호: 86, 서열 식별 번호: 22, 서열 식별 번호: 69, 서열 식별 번호: 41, 서열 식별 번호: 3, 서열 식별 번호: 66, 서열 식별 번호: 37, 서열 식별 번호: 56, 서열 식별 번호: 21, 서열 식별 번호: 38, 서열 식별 번호: 90, 서열 식별 번호: 100, 서열 식별 번호: 18, 서열 식별 번호: 20, 서열 식별 번호: 83, 서열 식별 번호: 1, 및 서열 식별 번호: 19로부터 선별된 서열에 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; 그리고  viii. 서열 식별 번호: 33, 서열 식별 번호: 34, 서열 식별 번호: 87, 서열 식별 번호: 82, 및 서열 식별 번호: 104로부터 선별된 서열에 대해 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; 그리고 b. 다음에서 선별된 서열을 포함하는 경쇄: i. 서열 식별 번호: 218, 서열 식별 번호: 249, 서열 식별 번호: 230, 서열 식별 번호: 279, 서열 식별 번호: 316, 서열 식별 번호: 237, 서열 식별 번호: 322, 서열 식별 번호: 225, 서열 식별 번호: 318, 서열 식별 번호: 233, 서열 식별 번호: 305, 서열 식별 번호: 280, 서열 식별 번호: 283, 서열 식별 번호: 242, 서열 식별 번호: 286, 서열 식별 번호: 297, 서열 식별 번호: 309, 및 서열 식별 번호: 246에서 선별된 서열에 대해 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  ii. 서열 식별 번호: 222, 서열 식별 번호: 258, 서열 식별 번호: 219, 서열 식별 번호: 313, 서열 식별 번호: 294, 서열 식별 번호: 303, 서열 식별 번호: 317, 서열 식별 번호: 273, 서열 식별 번호: 266, 서열 식별 번호: 315, 서열 식별 번호: 257, 서열 식별 번호: 288, 서열 식별 번호: 301, 서열 식별 번호: 221, 서열 식별 번호: 240, 서열 식별 번호: 299, 서열 식별 번호: 247, 서열 식별 번호: 263, 및 서열 식별 번호: 274에서 선별된 서열에 대해 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  iii. 서열 식별 번호: 231, 서열 식별 번호: 250, 서열 식별 번호: 260, 서열 식별 번호: 226, 서열 식별 번호: 271, 서열 식별 번호: 256, 서열 식별 번호: 272, 서열 식별 번호: 278, 서열 식별 번호: 302, 서열 식별 번호: 320, 서열 식별 번호: 295, 서열 식별 번호: 292, 서열 식별 번호: 229, 서열 식별 번호: 264, 서열 식별 번호: 252, 서열 식별 번호: 267, 서열 식별 번호: 304, 서열 식별 번호: 300, 서열 식별 번호: 311, 및 서열 식별 번호: 324에서 선별된 서열에 대해 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열  iv. 서열 식별 번호: 259, 서열 식별 번호: 239, 서열 식별 번호: 281, 서열 식별 번호: 228, 서열 식별 번호: 217, 서열 식별 번호: 227, 및 서열 식별 번호: 251에서 선별된 서열에 대해 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  v. 서열 식별 번호: 307, 서열 식별 번호: 262, 서열 식별 번호: 253, 서열 식별 번호: 276, 서열 식별 번호: 323, 서열 식별 번호: 234, 서열 식별 번호: 261, 서열 식별 번호: 312, 및 서열 식별 번호: 290로부터 선별된 서열에 대해 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;  vi. 서열 식별 번호: 254, 서열 식별 번호: 289, 서열 식별 번호: 238, 서열 식별 번호: 268, 서열 식별 번호: 248, 서열 식별 번호: 284, 서열 식별 번호: 244, 서열 식별 번호: 310, 서열 식별 번호: 243, 서열 식별 번호: 285, 서열 식별 번호: 220, 서열 식별 번호: 255, 서열 식별 번호: 293, 서열 식별 번호: 298, 서열 식별 번호: 235, 서열 식별 번호: 319, 서열 식별 번호: 245, 서열 식별 번호: 224, 서열 식별 번호: 291, 서열 식별 번호: 277, 및 서열 식별 번호: 232에서 선별된 서열에 대해 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열; 그리고 vii. 서열 식별 번호: 282, 서열 식별 번호: 308, 서열 식별 번호: 287, 서열 식별 번호: 321, 서열 식별 번호: 236, 서열 식별 번호: 265, 서열 식별 번호: 270, 서열 식별 번호: 275, 서열 식별 번호: 306, 서열 식별 번호: 296, 서열 식별 번호: 241, 서열 식별 번호: 314, 및 서열 식별 번호: 223에서 선별된 서열에 대해 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 91%, 적어도 92%, 적어도 93%, 적어도 94%, 적어도 95%, 적어도 96%, 적어도 97%, 적어도 98%, 적어도 99%, 적어도 99.5%, 적어도 99.9% 또는 100% 동일한 서열;이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 서열 식별 번호: 1-108중 임의의 하나로부터 선별된 서열을 포함하고, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 경쇄는 서열 식별 번호: 217-324중 임의의 하나로부터 선별된 서열을 포함하고, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 서열 식별 번호: 1-108중 임의의 하나로부터 선별된 서열을 포함하고, 상기 경쇄는 서열 식별 번호: 217-324중 임의의 하나로부터 선별된 서열을 포함하고, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 다음을 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편: (i) 서열 식별 번호: 433-485로부터 선별된 서열을 포함하는 중쇄 (HC) CDR1; (ii) 서열 식별 번호: 486-546으로부터 선별된 서열을 포함하는 HC CDR2; 그리고 (iii) 서열 식별 번호: 547-653으로부터 선별된 서열을 포함하는 HC CDR3, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 경쇄는 다음을 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편: (i) 서열 식별 번호: 654-726으로부터 선별된 서열을 포함하는 경쇄 (LC) CDR1; (ii) 서열 식별 번호: 727-783으로부터 선별된 서열을 포함하는 LC CDR2; 그리고 (iii) 서열 식별 번호: 784-885로부터 선별된 서열을 포함하는 LC CDR3;이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 다음을 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편: a. 서열 식별 번호: 433-485로부터 선별된 HC CDR1 서열, 서열 식별 번호: 486-546으로부터 선별된 HC CDR2 서열, 그리고 서열 식별 번호: 547-653로부터 선별된 HC CDR3 서열을 포함하는 중쇄; b. 서열 식별 번호: 654-726으로부터 선별된 LC CDR1 서열, 서열 식별 번호: 727-783로부터 선별된 LC CDR2 서열, 그리고 서열 식별 번호: 784-885로부터 선별된 LC CDR3 서열을 포함하는 경쇄; 또는c. 이의 조합,이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D에 결합한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1-9중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 다음에 결합하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편:a. 서열 식별 번호: 886-909 및 930-1003으로부터 선별된 서열을 포함하는 인간 CLEC2D 폴리펩티드; b. 서열 식별 번호: 918-920으로부터 선별된 서열을 포함하는 시노몰구스 CLEC2D 폴리펩티드;c. 서열 식별 번호: 911-915로부터 선별된 서열을 포함하는 마우스 CLEC2D 폴리펩티드;d. 서열 식별 번호: 910으로부터 선별된 서열을 포함하는 렛 CLEC2D 폴리펩티드; 및/또는e. 서열 식별 번호: 916-917로부터 선별된 서열을 포함하는 개 CLEC2D 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 표 9A의 항-CLEC2D 항체 번호 A1-N2중 임의의 하나의 중쇄 상보성 결정 영역 (CDRH) 1, CDRH2 및 CDRH3 아미노산 서열을 포함하고, 이때 상기 경쇄는 표 9A의 항-CLEC2D 항체 번호 A1-N2중 임의의 하나의 경쇄 상보성 결정 영역 (CDRL)1, CDRL2 및 CDRL3 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 표 9A의 항-CLEC2D 항체 번호 A1-N2중 임의의 하나의 중쇄 아미노산 서열을 포함하고, 이때 상기 경쇄는 표 9A의 항-CLEC2D 항체 번호 A1-N2중 임의의 하나의 경쇄 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 표 9A에서 A1, B1, E1, P1, U1, Y1, E2, I2 및 L2로 구성된 군에서 선택된 항-CLEC2D 항체의 중쇄 상보성 결정 영역 (CDRH) 1, CDRH2 및 CDRH3 아미노산 서열을 포함하며, 그리고, 이때 상기 경쇄는 표 9A에서 A1, B1, E1, P1, U1, Y1, E2, I2 및 L2로 구성된 군에서 선택된 항-CLEC2D 항체의 경쇄 상보성 결정 영역 (CDRL)1, CDRL2 및 CDRL3 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 표 9A에서 A1, B1, E1, P1, U1, Y1, E2, I2 및 L2로 구성된 군에서 선택된 항-CLEC2D 항체의 가변 중쇄 아미노산 서열을 포함하고, 그리고 이때 상기 경쇄는 표 9A에서 A1, B1, E1, P1, U1, Y1, E2, I2 및 L2 로 구성된 군에서 선택된 항-CLEC2D 항체의 가변 경쇄 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 중쇄 및 경쇄를 포함하는 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편에 있어서, 이때 상기 중쇄는 본원에서 기술된 바와 같이, 표 9B의 A1, B1, E1, P1, U1, Y1, E2, I2 및 L2로 구성된 군에서 선택된 항-CLEC2D 항체의 생식계열 패밀리의 중쇄 프레임 워크 영역 서열을 포함하고, 그리고 이때 상기 경쇄는 본원에서 기술된 바와 같이, 표 9B의 A1, B1, E1, P1, U1, Y1, E2, I2 및 L2로 구성된 군에서 선택된 항-CLEC2D 항체의 경쇄 생식계열 패밀리의 프레임 워크 영역 서열을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 A1인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 B1인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 E1인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 P1인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 U1인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 Y1인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 E2인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 I2인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 62 내지 64중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항-CLEC2D 항체는 표 9A 및 표 9B에서 항-CLEC2D 항체 번호 L2인, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 1-24중 임의의 한 항에 있어서, 이때 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 단일클론성 항체인, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 1-24중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CLEC2D가 수용체에 결합하는 것을 조절 또는 차단시키는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서, 이때 상기 수용체는 CD161 수용체를 포함하고, 그리고 이 CD161 수용체는 서열 식별 번호: 921-929에서 선택된 서열을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 1-27중 임의의 한 항에 있어서, 이때 해당 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 인간, 뮤린 또는 키메라인, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 1-28중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항원-결합 단편은 Fv, Fav, F(ab')2, Fab', dsFv, scFv, sc(Fv)2, scFv-CH3, scFv-Fc, 및 디아바디 단편들로 구성된 군에서 선별된, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 1-29중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체는 아푸코실화된, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 1-30중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 아푸코실화된, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 1-31중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 해당 항체 영역에서 아푸코실화된, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 1-32중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IgG1 Fc 영역을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 1-32중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IgG4 Fc 영역을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 1-32중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IgG1 N에서 A Fc 영역을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 1-32중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IgG2 Fc 영역을 포함하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 1-35중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 100 nM 미만의 친화력 (KD)으로 인간 CLEC2D에 결합하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 1-37중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CD161 수용체 상호작용 아미노산 잔기와 중첩되는 및/또는 비-중첩되는 아미노산 위치들로 구성된 CLEC2D의 형태학적 에피토프 항원을 인지하고, 이에 결합하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 1-37중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CD161 수용체 상호작용 아미노산 잔기와 중첩되는 및/또는 비-중첩되는 아미노산 위치들로 구성된 CLEC2D의 형태학적 에피토프 항원을 인지하고, 이에 결합하는 또다른 항체를 억제, 폐기 또는 이와 경쟁하는 가변 중쇄 서열과 가변 경쇄 서열을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 1-37중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 아미노산 위치 ARG175; TYR177; GLU179; ARG153; ARG84; HIS190; ARG101; GLU150; GLN154; THR152; GLN141; SER105; ASP107; ASP92; THR93; LYS94; LYS144; GLU138; CYS176; GLN139; ARG180; SER187; LYS181; PHE116; ASN95 또는 이의 조합중 임의의 것을 포함하는 CLEC2D의 형태학적 에피토프 항원에 결합하는 가변 중쇄 서열과 가변 경쇄 서열을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 1-37중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 아미노산 위치 ARG175; TYR177; GLU179; ARG153; ARG84; HIS190; ARG101; GLU150; GLN154; THR152; GLN141; SER105; ASP107; ASP92; THR93; LYS94; LYS144; GLU138; CYS176; GLN139; ARG180; SER187; LYS181; PHE116; ASN95 또는 이의 조합중 임의의 것을 포함하는 CLEC2D의 형태학적 에피토프 항원에 대한 또다른 항체의 결합을 억제, 폐기 또는 이와 경쟁하는 가변 중쇄 서열과 가변 경쇄 서열을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 1-37중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CD161 수용체 상호작용 아미노산 잔기에 대한 비-선형 스캐폴드를 구성하고, 그렇게 함으로써 CLEC2D와 CD161 수용체 간의 상호작용을 차단시키는, 서열 식별 번호: 886-920 및 930-1003의 적어도 하나의 아미노산 위치 ARG175; TYR177; GLU179; ARG153; ARG84; HIS190; ARG101; GLU150; GLN154; THR152; GLN141; SER105; ASP107; ASP92; THR93; LYS94; LYS144; GLU138; CYS176; GLN139; ARG180; SER187; LYS181; PHE116; ASN95를 포함하는 CLEC2D의 형태학적 에피토프 항원에 결합하는 가변 중쇄 서열과 가변 경쇄 서열을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 1-37중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CD161 수용체 비-상호작용 아미노산 잔기에 대한 알로스테릭, 비-선형 스캐폴드를 구성하고, 그렇게 함으로써 CLEC2D와 CD161 수용체 간의 상호작용을 차단시키는, 서열 식별 번호: 886-920 및 930-1003의 적어도 하나의 아미노산 위치 ARG175; TYR177; GLU179; ARG153; ARG84; HIS190; ARG101; GLU150; GLN154; THR152; GLN141; SER105; ASP107; ASP92; THR93; LYS94; LYS144; GLU138; CYS176; GLN139; ARG180; SER187; LYS181; PHE116; ASN95를 포함하는 CLEC2D의 형태학적 에피토프 항원에 결합하는 가변 중쇄 서열과 가변 경쇄 서열을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 1-43중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 독립적으로 또는 조합에 의해 종양 사멸 또는 세포독성을 유도하기 위해, 서열 식별 번호: 886-920 및 930-1003으로부터 선별된 CLEC2D에 결합될 때, 다음 아미노산 위치중 적어도 하나의 위치 ARG175; TYR177; GLU179; ARG153; ARG84; HIS190; ARG101; GLU150; GLN154; THR152; GLN141; SER105; ASP107; ASP92; THR93; LYS94; LYS144; GLU138; CYS176; GLN139; ARG180; SER187; LYS181; PHE116; ASN95에 결합하는 가변 중쇄 서열과 가변 경쇄 서열을 포함하는, 항체 또는 이의 항원-결합 단편. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 44에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 해당 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로 처리된 세포 총 수의 적어도 5%, 적어도 10%, 적어도 15%, 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90% 또는 적어도 95%에서 세포독성을 유도하는, 단리된 항체 또는 이의 항원-결합 단편. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 1-45중 임의의 한 항에 따른 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는 약제학적 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 46에 있어서, 완충제, 약제학적으로 수용가능한 희석제, 담체, 가용화제, 유화제, 및 보존제중 적어도 하나를 더 포함하는, 약제학적 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 서열 식별 번호: 109-216으로부터 선벽된 아미노산 중쇄 서열을 인코드하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 단리된 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49.  서열 식별 번호: 325-432로부터 선벽된 아미노산 경쇄 서열을 인코드하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 단리된 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 1, 3, 4, 6, 7, 및 9-37중 임의의 한 항에 따른 중쇄 아미노산 서열을 인코드하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 단리된 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 2, 3, 5, 6, 8, 및 9-37중 임의의 한 항에 따른 경쇄 아미노산 서열을 인코드하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하는 단리된 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 서열 식별 번호: 109-216에서 선택된 폴리펩티드를 인코드하는 제 1 핵산과 서열 식별 번호: 325-432에서 선택된 폴리펩티드를 인코드하는 제 2 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 48-51중 임의의 한 항에 따른 핵산을 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 48-51중 임의의 한 항의 핵산, 청구항 52의 조성물, 또는 청구항 53의 벡터를 포함하는 세포에 있어서, 이때 상기 세포는 진핵 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 54에 있어서, 이때 상기 진핵 세포는 포유류 세포인, 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에 있어서, 이때 상기 포유류 세포는 CHO 세포, 293 세포, NSO 세포, PER.C6 세포, 및 B 세포로 구성된 군에서 선택되는, 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 56에 있어서, 이때 상기 포유류 세포는 293-6E 세포 또는 DG44 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 1-45중 임의의 한 항에 따른 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 생산하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 질환 치료를 요하는 대상체에서 질환을 치료하는 방법에 있어서, 이 방법은 청구항 1-45중 임의의 한 항에 따른 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 치료요법적 효과량을 해당 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 59에 있어서, 이때 상기 질환 또는 장애는 이러한 치료를 필요로 하는 대상체의 다양한 세포 표면 상에서 CLEC2D의 차등적 또는 기이한 발현과 연합된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 59에 있어서, 이때 상기 질환 또는 장애는 이러한 치료를 필요로 하는 대상체의 다양한 세포 표면 상에서 CLEC2D의 증가된 발현과 연합된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 60-61중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 세포는 면역 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 62에 있어서, 이때 상기 면역 세포는 NK 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 60-61중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 세포는 암 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 60-61중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 세포는 미생물에 감염된 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 65에 있어서, 이때 상기 미생물은 박테리아, 바이러스, 진균, 기생 미생물 또는 원생동물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 66에 있어서, 이때 상기 미생물은 세포내 박테리아인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 59-67중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 질환은 류마티스 관절염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 68에 있어서, 이때 상기 대상체는 류마티스 관절염이 있는 결과로 골 손실을 나타내는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 69에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 치료요법적 효과량을 투여하면 상기 대상체에서 골 손실을 지연 또는 역전시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 59-67중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 질환은 암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 71에 있어서, 이때 암은 유방암, 전립선암, 자궁내막암, 방광암, 신장암, 식도암, 편평 세포 암종, 포도막 흑색종, 여포성 림프종, 신장 세포 암종, 센드칼(cendcal) 암, 난소암, 폐암, 결장직장암, 뇌암, 췌장암, 두경부암, 간암, 백혈병, 림프종, 호지킨 질환, 다발성 골수종, 흑색종, 성상세포종, 위암 및 폐선암종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 71에 있어서, 이때 암은 부신피질 암종, 방광 요로상피 암종, 유방 침윤성 암종, 자궁경부 편평세포 암종 및 자궁경부 선암종, 담관암종, 결장 선암종, 림프성 신생물 미만성 거대 B-세포 림프종, 식도 암종, 다형 교모세포종, 두경부 편평 세포 암좀, 신장 염색공포증, 신장 신장의 투명세포 암종, 신장 신장의 유두세포 암종, 급성 골수성 백혈병, 뇌 저등급 신경교종, 간 간의 세포암종, 폐 선암종, 폐 편평세포 암종, 난소 장액성 낭선암종, 췌장 선암종, 갈색세포종 및 부신경절종, 전립선 선암종, 직장 선암종, 육종, 피부 피부의 흑색종, 위 선암종, 자궁암, 고환 생식 세포 종양, 갑상선 암종, 흉선종, 자궁 코퍼스 자궁내막암종, 자궁 암종 및 포도막 흑색종으로 구성된 군에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 71-73중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체들 또는 이의 항원-결합 단편들의 치료요법적 효과량을 투여하면 해당 대상체에서 항-종양 반응이 초래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 59-74중 임의의 한 항에 있어서, 이때 상기 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 치료요법적 효과량의 투여로 상기 질환의 징후 또는 증상이 완화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 59-75중 임의의 한 항에 있어서, 이때 청구항 1-45중 임의의 한 항에 따른 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 치료요법적 효과량은 CLEC2D와 이의 동계 수용체 CD161의 상호작용을 조절 또는 억제시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 미생물에 의해 야기되는 질환, 장애 또는 감염에 반응하여 대상체에서 면역 반응의 활성화 조정을 필요로 하는 대상체에서 이의 활성화를 조정하는 방법에 있어서, 이 방법은 청구항 1-45중 임의의 한 항에 따른 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 치료요법적 효과량을 해당 대상체에게 투여하고, 이때 면역 반응은 선천적 면역 반응 또는 적응성 면역 반응 또는 이의 조합이 되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 자연 킬러 세포의 세포독성 증가를 필요로 하는 대상체에서 이를 증가시키는 방법에 있어서, 이 방법은 청구항 1-45중 임의의 한 항에 따른 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 치료요법적 효과량을 해당 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 적어도 약 108개의 독특한 단일클론성 항체 클론을 포함하는 항체 라이브러리에 있어서, 이때 상기 항체 클론의 적어도 약 80%는 CLEC2D 항원에 탐지가능하게 그리고 특이적으로 결합하는, 항체 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 79에 있어서, 이때 상기 CLEC2D 항원은 서열 식별 번호: 886-920 및 서열 식별 번호: 930-1003으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는, 항체 라이브러리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 79 또는 80에 있어서, 이때 상기 CLEC2D 항원은 종양 세포 표면 상에 발현된 CLEC2D 항원, 해당 CLEC2D 항원의 변이체, 또는 해당 CLEC2D 항원의 동족체를 포함하는, 항체 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 81에 있어서, 이때 해당 CLEC2D 항원의 변이체는 CLEC2D 단백질의 단편을 포함하는, 항체 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 82에 있어서, 이때 해당 CLEC2D 항원의 동족체는 인간, 마우스, 개, 렛 또는 시노몰구스의 CLEC2D를 포함하는, 항체 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. CLEC2D 항원에 결합하는 항체들의 고도의 다양성 항체 유전자 라이브러리를 스크리닝하는 방법에 있어서, 이 방법은 다음을 포함하는, 방법:a) 항체 유전자의 라이브러리를 파아지 단백질 유전자로 삽입시키고, 다수의 파아지를 형질전환시켜 파아지 라이브러리를 만들고, 이때 상기 파아지 라이브러리의 파아지는 해당 파아지의 표면 상에 항체 유전자의 라이브러리를 디스플레이시키고;b) 이 파아지 라이브러리는 CLEC2D 항원에 결합하는 개별 파아지에 대한 CLEC2D 항원으로 패닝되고, 그렇게 함으로써 CLEC2D 항원에 결합하는 항체들을 인코드하는 항체 유전자에 대해 풍부해진 풍부화된 파아지 라이브러리를 만들고;c) 단계 (b)를 적어도 한 차례 또는 적어도 두 차례 반복하고;d) 상기 풍부화된 파아지 라이브러리로부터 상기 항체 유전자를 효모 표면 디스플레이 라이브러리로 이전시키고;e) 상기 효모 표면 디스플레이 라이브러리로부터 CLEC2D 항원에 결합하는 개별 효모 세포들을 단리시키고;f) 상기 CLEC2D 항원에 결합하는 단리된 개별 효모 세포들을 배양하여 효모 표면 디스플레이 라이브러리 클론를 만들고; 그리고 g) 상기 효모 표면 디스플레이 라이브러리 클론을 스크리닝하고;그렇게 함으로써 CLEC2D 항원에 결합하는 항체 유전자를 단리시킨다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 84에 있어서, 이때 상기 패닝 단계 (b)는 해당 파아지 라이브러리를 CLEC2D 피복된 자성 비드로 패닝시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 84에 있어서, 이때 이전 단계 (d)는 상기 항체 유전자를 효모 발현 벡터에 클로닝시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 86에 있어서, FLAG 테그, c-Myc 테그, 폴리히스티딘 테그 또는 V5 테그로 항체 유전자의 표면 발현을 분석하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 84에 있어서, 이때 상기 테스트 단계 (e)는 상기 CLEC2D 항원에 결합하는 항체 유전자를 발현시키는 효모 세포들을 유동 세포측정으로 단리시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 88에 있어서, 상기 유동 세포측정 단리를 적어도 1x, 적어도 2x, 적어도 3x, 적어도 4x 또는 적어도 5x 반복하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 84-89중 임의의 한 항에 있어서, 상기 CLEC2D 항원에 결합하는 항체 유전자를 포유류 발현 벡터에 클로닝시키는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 항-CLEC2D 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 포함하는 조성물을 만드는 방법에 있어서, 다음을 포함하는 방법:a) 프로모터를 인코딩하는 서열과 항-CLEC2D 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 인코딩하는 서열을 포함하는 벡터로 포유류 세포를 형질변환시키고, 이때 상기 프로모터와 상기 항-CLEC2D 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 인코딩하는 서열은 작동가능하도록 연계되며;b) 상기 항-CLEC2D 항체 또는 이의 항원-결합 단편의 발현에 적합한 조건 하에서 상기 포유류 세포를 배양하고; 그리고c) 상기 배양된 포유류 세포들로부터 항-CLEC2D 항체 또는 이의 항원-결합 단편을 얻어 상청액이 만들어진다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 91에 있어서, 이때 단계 (c)는 상기 배양된 포유류 세포들의 상청액을 수집하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 91 또는 92에 있어서, 단계 (c) 이후 상청액을 여과하는 단계 (d)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 91-93중 임의의 한 항에 있어서, 상기 여과된 상청액을 정제시키는 단계 (e)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95.   질환 치료를 요하는 대상체에서 질환을 치료하는 방법에 있어서, 이 방법은 다음을 포함하는 방법:a. 상기 대상체에서 CLEC2D 단백질의 수준을 결정하고; 그리고b. 치료요법적 효과량의 CLEC2D 항체를 상기 대상체에게 투여한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96.   청구항 95에 있어서, 이때 상기 질환은 암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97.   청구항 96에 있어서, 이때 상기 대상체의 암 세포는 암을 가지고 있지 않은 정상 세포와 비교하였을 때, 상승된 수준의 CLEC2D 단백질을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98.   청구항 95에 있어서, 이때 증가된 수준의 CLEC2D는 나쁜 예후 결과와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99.   청구항 95에 있어서, 이때 상기 질환은 자가면역 또는 염증성 장애인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 매사추세츠 *****, 캠브리지, * 브로드웨이, 씨아이씨 캠브리지 캠퍼스</address><code>520180378951</code><country>미국</country><engName>ZUMUTOR BIOLOGICS, INC.</engName><name>주무토르 바이오로직스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>RODRIGUES, Kavitha Iyer</engName><name>로드리게스 카비타 아이어</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>GHOSH, Maloy</engName><name>고쉬 말로이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>MAITY, Sunit</engName><name>마이티 수닛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>MUNIRAJU, Yogendra Manjunath Bangalore</engName><name>무니라주 요겐드라 만주나스 방갈로르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>MURUGESAN, Sathyabalan</engName><name>무루게산 사트야발란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>BHATTACHARJEE, Sanghamitra</engName><name>바타차르지 상가미트라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>HALAN, Vivek</engName><name>할란 비벡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAKRABARTY, Subhra Prakash</engName><name>차크라바르티 수브라 프라카쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>DUBEY, Ashvini Kumar</engName><name>두베이 아쉬비니 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>TIWARI, Anurag</engName><name>티와리 아누락</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>SINDHE, Kirthana Mysore Vasudevarao</engName><name>신드 키르타나 마이소르 바수데바라오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>LAHIRI, Pallavi</engName><name>라히리 팔라비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>RAO, Sahana Bhima</engName><name>라오 사하나 비마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>*, Prachi</engName><name>*, 프라치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>SRIVASTAVA, Shruti</engName><name>스리바스타바 슈루티</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMESH, Rao Shreesha</engName><name>라메쉬 라오 슈리샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>SHENOY, Bharath Ravindra</engName><name>세노이 바라트 라빈드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>MARKANDA, Nikitha</engName><name>마르칸다 니키타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>DIKEY, Bhagyashree</engName><name>디케이 바그야수리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 메사추세츠 *****, 케임브리지, * 브로드...</address><code> </code><country> </country><engName>NATARAJAN, Bairavabalakumar</engName><name>나타라얀 바이라바발라쿠마르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941005395</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1045716-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1158323-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1158316-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0160640-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1446449-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0197020-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2021.12.21</receiptDate><receiptNumber>4-1-2021-5332791-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0107882-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0152565-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0152566-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0822160-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217029054.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9367e0c3531497bfa44353a2b6111ed8ced45fbdc061796894997bfe3eb7a491e3b245e3bd96ad554756a1c0f7b37266159e070584fc28295b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf18a599d48acc4c4ff109db0c4e0afc559eb415980131cb13bb0f6271060f86a0614c76a9ac91960fb43baf244234ae206a64ea599ab93ce4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>