<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:47.047</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016067</applicationNumber><claimCount>64</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>게임의 이중 제어를 위한 애플리케이션 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AN APPLICATION AND A SYSTEM FOR DUAL CONTROL OF A GAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088760</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/2145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/212</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/214</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/235</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/92</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 게임의 이중 제어를 위한 애플리케이션 및 시스템, 컨텍스트 메뉴의 형태로 데이터, 특히, 비디오 데이터를 표시하기 위한 애플리케이션 및 시스템, 사용자의 손가락의 적어도 하나의 파라미터의 값을 결정하기 위한 시스템, 및 디스플레이에서 사용자의 손가락의 위치를 결정하고 표현하기 위한 시스템에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024089602</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/060726</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 게임을 제어하기 위한 애플리케이션에 있어서, 터치 레이어를 포함하는 디바이스로부터의 정보 및 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스로부터의 데이터를 수신하고, 이 정보 및 이들 데이터에 따라 게임의 진행을 제어하도록 구성되는, 애플리케이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 데이터, 특히, 비디오 데이터를 디스플레이 또는 디스플레이를 갖는 디바이스로 전송하고/하거나, 여기서, 상기 디스플레이는 모니터, 스마트 TV, 프로젝터나 VR 또는 AR 디바이스, 스마트폰의 화면 또는 태블릿의 화면의 형태를 가지며, 외부 디바이스, 특히, 상기 데이터를 입력하기 위한 디바이스가 게임 컨트롤러, 게임패드, 조이스틱, 또는 사용자의 손가락에 착용 가능한 디바이스인 경우, 상기 데이터를 입력하기 위한 디바이스로 전송하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는, 애플리케이션. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 비디오 게임을 제어하기 위한 시스템에 있어서, - 프로세서, 메모리, 및 제1 항 또는 제2 항에 따른 비디오 게임을 제어하기 위한 상기 애플리케이션을 포함하는 제1 제어 디바이스,- 터치 레이어에서 사용자의 손가락의 위치를 결정하고 이 위치에 대한 정보를 상기 제1 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는, 터치 레이어를 포함하는 디바이스, - 데이터를 상기 제1 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는, 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스, - 디스플레이를 포함하고, 상기 제1 제어 디바이스는 상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스로부터 상기 정보를 수신하고, 상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스로부터 데이터를 수신하고, 이 정보 및 이들 데이터에 따라 게임의 진행을 제어하고, 데이터, 특히, 비디오 데이터를 상기 디스플레이로 전송하도록 구성되고, 상기 디스플레이는 상기 제1 제어 디바이스로부터 데이터, 특히, 비디오 데이터를 수신하고, 이를 기반으로 비디오 이미지를 표시하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 제어 디바이스, 상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스, 및 상기 디스플레이는 단일 통합 디바이스, 특히, 스마트폰 또는 태블릿인 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항 또는 제4 항에 있어서,상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스는 스마트폰 또는 태블릿이고, 상기 터치 레이어는 상기 스마트폰 또는 상기 태블릿의 화면인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항, 제4 항, 또는 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 디바이스는 스마트폰, 태블릿, 스마트 TV, 또는 비디오 게임 콘솔인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스는 게임 컨트롤러, 게임패드, 조이스틱, 또는 사용자의 손가락에 착용 가능한 디바이스인 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스는 상기 사용자의 손가락의 상기 위치 및/또는 입력 및/또는 데이터에 대한 정보, 및/또는 상기 터치 레이어에서 상기 손가락에 의해 입력되는 트리거되는 동작들에 대한 정보를 상기 제1 제어 디바이스로 직접 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스는 상기 사용자의 손가락의 상기 위치 및/또는 입력 및/또는 데이터에 대한 정보, 및/또는 상기 터치 레이어에서 상기 손가락에 의해 입력되는 트리거되는 동작들에 대한 정보를 상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스를 통해 상기 제1 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스는 데이터를 상기 제1 제어 디바이스로 직접 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스는 데이터를 상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스를 통해 상기 제1 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이는 추가 외부 소스, 예컨대, 비디오 게임 콘솔, 스마트폰, 태블릿으로부터 추가 데이터, 특히, 비디오 데이터를 수신하거나, 인터넷으로부터 비디오 스트리밍을 수신하고, 이를 기반으로 비디오 이미지를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 모니터, 스마트 TV, 프로젝터나 VR 또는 AR 디바이스, 스마트폰의 화면, 또는 태블릿의 화면의 형태를 갖는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제3 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스 및/또는 상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스 및/또는 상기 제1 제어 디바이스 및/또는 상기 디스플레이는 무선으로, 바람직하게는, 블루투스(Bluetooth) 및/또는 와이파이(Wi-Fi) 및/또는 근거리 무선 통신(NFC), 및/또는 라이파이(Li-Fi)를 통해 통신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 가상 버튼들을 생성하기 위한 애플리케이션에 있어서, 가상 버튼들을 애플리케이션 또는 게임에 표시하도록 구성되는,애플리케이션. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 가상 버튼들은 컨텍스트 메뉴의 형태를 갖고, 터치 레이어를 포함하는 디바이스로부터 정보를 수신하고, 가능하면, 추가 디바이스로부터 데이터를 수신하고, 이 정보 및 이들 데이터에 따라 컨텍스트 메뉴의 형태로 데이터, 특히, 비디오 데이터를 생성하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,애플리케이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항 또는 제16 항에 있어서, 상기 가상 버튼들이 게임의 선택되는 동작들이나 게임 컨트롤러들의 물리 버튼들, 게임패드들, 마우스버튼들, 또는 키보드 키들을 할당받을 수 있도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는,애플리케이션. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서,활성화된 버튼들에 대한 정보를 디스플레이 또는 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스로 전송하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는,애플리케이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 데이터, 특히, 비디오 데이터를 상기 디스플레이로 전송하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는,애플리케이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 가상 버튼들을 표시하기 위한 시스템에 있어서,- 프로세서, 메모리, 및 제15 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 따른 가상 버튼들을 생성하기 위한 상기 애플리케이션을 포함하는 제2 제어 디바이스, - 선택적으로, 제3 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 따른 비디오 게임을 제어하기 위한 상기 시스템, - 터치 레이어에서 사용자의 손가락의 위치를 결정하고 이 위치에 대한 정보를 상기 제2 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는, 터치 레이어를 포함하는 디바이스, - 가능하면, 데이터를 상기 제2 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는, 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스, - 디스플레이를 포함하고, 상기 제2 제어 디바이스는 상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스로부터 상기 정보를 수신하고, 가능하면, 상기 추가 디바이스로부터 데이터를 수신하고, 이 정보 및 이들 데이터에 따라 컨텍스트 메뉴의 형태로 데이터, 특히, 비디오 데이터를 생성하고, 이들 데이터, 특히, 비디오 데이터를 상기 디스플레이로 전송하도록 구성되고, 상기 디스플레이는 상기 제2 제어 디바이스로부터 데이터, 특히, 비디오 데이터를 수신하고, 이를 기반으로 비디오 이미지를 표시하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 컨텍스트 메뉴는 상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스에 의해 결정되는 상기 사용자의 손가락의 상기 위치에 대응하는 장소의 주위에 원형으로 분포되는, 임의의 수의 버튼들을 포함하는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항 또는 제21 항에 있어서,상기 버튼들은 활성화 후 데이터를 외부 디바이스로, 특히, 상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스로 전송하도록 구성되고, 이들 데이터는 게임 컨트롤러 또는 키보드 및/또는 마우스의 선택되는 버튼들에 대응하는 물리 버튼들을 누르는 것에 대한 정보로서, 상기 제2 제어 디바이스, 특히, 태블릿, 전화기, 또는 텔레비전 세트로 전송되는 것을 특징으로 하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스는 스마트폰 또는 태블릿이고, 상기 터치 레이어는 상기 스마트폰 또는 상기 태블릿의 화면인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 제어 디바이스는 스마트폰, 태블릿, 스마트 TV, 또는 비디오 게임 콘솔인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스는 게임 컨트롤러, 게임패드, 조이스틱, 또는 사용자의 손가락에 착용 가능한 디바이스인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20 항 내지 제25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 추가 외부 소스, 예컨대, 비디오 게임 콘솔, 스마트폰, 태블릿으로부터 추가 데이터, 특히, 비디오 데이터를 수신하거나, 인터넷으로부터 비디오 스트리밍을 수신하고, 이를 기반으로 비디오 이미지를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20 항 내지 26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 모니터, 스마트 TV, 프로젝터나 VR 또는 AR 디바이스, 스마트폰의 화면, 또는 태블릿의 화면의 형태를 갖는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 터치 레이어를 포함하는 디바이스 및/또는 상기 데이터를 입력하기 위한 추가 디바이스 및/또는 상기 제2 제어 디바이스 및/또는 상기 디스플레이는 무선으로, 바람직하게는, 블루투스 및/또는 와이파이 및/또는 근거리 무선 통신(NFC), 및/또는 라이파이를 통해 통신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 사용자의 손가락의 적어도 하나의 파라미터의 값을 결정하기 위한 시스템에 있어서,- 사용자의 손가락에 착용 가능한 디바이스, - 상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스 내에 또는 상에 배치되는 적어도 하나의 센서, - 프로세서, 메모리, 및 제3 제어 애플리케이션을 포함하는 제3 제어 디바이스, - 선택적으로, 제3 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 따른 비디오 게임을 제어하기 위한 상기 시스템, - 선택적으로, 제20 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 따른 가상 버튼들을 표시하기 위한 상기 시스템,- 상기 사용자의 손가락의 적어도 하나의 파라미터의 값을 결정하기 위한 어레인지먼트를 포함하고, 상기 적어도 하나의 센서는 신호를 상기 제3 제어 디바이스로 전송하도록 구성되고, 상기 어레인지먼트는 적어도 하나의 센서를 포함하고, 상기 사용자의 손가락의 상기 적어도 하나의 파라미터의 값을 결정하고 상기 사용자의 손가락의 상기 결정되는 적어도 하나의 파라미터의 값에 대한 정보를 상기 제3 제어 디바이스로 전송하도록 구성되고, 상기 제3 제어 디바이스는 상기 사용자의 손가락의 상기 결정되는 적어도 하나의 파라미터의 값에 대한 정보를 수신하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 센서는 모션 센서 및/또는 압력 센서 및/또는 광학 센서 및/또는 근접 센서의 형태를 갖는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항 또는 제30 항에 있어서,내비게이션 표면을, 특히, 터치 레이어의 형태로, 특히, 스마트폰 또는 태블릿, 또는 터치패드 또는 트랙패드의 터치 스크린의 형태로 더 포함하는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 내비게이션 표면은 상기 사용자의 손가락의 상기 적어도 하나의 파라미터의 값을 결정하도록 구성되고, 상기 내비게이션 표면은 상기 사용자의 손가락의 상기 적어도 하나의 파라미터의 값을 상기 제3 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서,원위 지골과 근위 지골 사이의 각도를 의미하는 상기 사용자의 손가락의 파라미터의 값을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29 항, 제30 항, 제31 항, 또는 제33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서에 대해 손가락에 의해 가해지는 압력을 의미하는 상기 사용자의 손가락의 파라미터의 값을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29 항, 제30항, 제31 항, 제33 항, 또는 제34 항 중 어느 한 항에 있어서, 내비게이션 표면에 대해 손가락에 의해 가해지는 압력 및/또는 원위 지골과 근위 지골 사이의 각도를 의미하는 상기 사용자의 손가락의 파라미터의 값을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31 항에 있어서,상기 내비게이션 표면에 대해 손가락에 의해 가해지는 압력을 의미하는 상기 사용자의 손가락의 파라미터의 값을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 디스플레이를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서,상기 디스플레이는 프로젝터, 모니터, 스마트 TV, VR 또는 AR 디바이스, 스마트폰의 화면, 또는 태블릿의 화면인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37 항 또는 제38 항에 있어서,상기 디스플레이는 상기 제3 제어 디바이스로부터 데이터를 수신하고, 이를 기반으로 이미지를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 추가 외부 소스, 예컨대, 비디오 게임 콘솔, 스마트폰, 태블릿으로부터 추가 데이터, 특히, 비디오 데이터를 수신하거나, 인터넷으로부터 비디오 스트리밍을 수신하고, 이를 기반으로, 제39 항에 언급된 상기 이미지를 포함하여, 비디오 이미지를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제29 항 내지 제40 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 제어 디바이스는 상기 사용자의 손가락의 파라미터의 값을 기반으로 동작들을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제29 항 내지 제41 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 제어 디바이스는 태블릿 또는 스마트폰인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제29 항 내지 제42 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 제어 디바이스는 디스플레이와 통합되고, 특히, 상기 제3 제어 디바이스는 스마트 TV인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제29 항 내지 제43 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 제어 디바이스는 비디오 게임 콘솔인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제29 항 내지 제44 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스는 상기 사용자의 손가락의 위나 옆에서 올려놓기 위한 클립의 형태 또는 센서를 갖는 개방형 또는 폐쇄형 링의 형태를 갖는 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제29 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스는 상기 사용자의 손가락의 원위 지골과 근위 지골 사이의 각도를 측정하도록 구성되는 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제29 항 내지 제46 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스는 손가락과 내비게이션 표면 사이의 위치 및 각도의 차이를 측정하여, 상기 내비게이션 표면에 대해 상기 손가락에 의해 가해지는 압력을 측정하도록 구성되는 모션 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제29 항 내지 제47 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스는 내비게이션 표면에 대해 손가락에 의해 가해지는 압력을 측정하도록 구성되는 압력 센서 및/또는 광학 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제29 항 내지 제48 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스는 손가락의 원위 지골에 걸쳐 연장되는 추가 부분을 갖고, 상기 추가 부분에는 모션 센서가 위치되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제29 항 내지 제49 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스는 눌렸을 때 신호를 생성하여 상기 제3 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는, 손가락 끝 아래의 버튼, 특히, 압력 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제29 항 내지 제50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 제어 디바이스 및/또는 상기 사용자의 손가락에 착용 가능한 상기 디바이스 및/또는 상기 사용자의 손가락의 상기 적어도 하나의 파라미터의 값을 결정하기 위한 상기 어레인지먼트 및/또는 내비게이션 표면 및/또는 디스플레이는 무선으로, 바람직하게는, 블루투스 및/또는 와이파이 및/또는 근거리 무선 통신(NFC) 및/또는 라이파이를 통해 통신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제29 항 내지 제51 항 중 어느 한 항에 있어서,사용자가 제31 항에 따른 상기 내비게이션 표면을 구성하는, 스마트폰 또는 태블릿의 터치 스크린의 형태로 상기 터치 레이어의 표면의 일 부분을 정의하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 디스플레이에서 사용자의 손가락의 위치를 결정하고 표현하기 위한 시스템에 있어서, - 프로세서, 메모리, 및 제4 제어 애플리케이션을 포함하는, 내비게이션 표면 위에서 손가락의 위치를 결정하도록 구성되는 제4 제어 디바이스, - 그 위치에 대한 정보를 제4 제어 디바이스로 전송하도록 구성되는 내비게이션 표면, - 디스플레이, - 선택적으로, 제3 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 따른 비디오 게임을 제어하기 위한 상기 시스템, - 선택적으로, 제20 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 따른 가상 버튼들을 표시하기 위한 상기 시스템,- 선택적으로, 제29 항 내지 제52 항 중 어느 한 항에 따른 손가락의 적어도 하나의 파라미터의 값을 결정하기 위한 상기 시스템, - 상기 내비게이션 표면 위에서 사용자의 손가락의 위치를 결정하기 위한 어레인지먼트를 포함하고,상기 어레인지먼트는 적어도 하나의 센서를 포함하고, 상기 사용자의 손가락의 위치를 결정하고 상기 결정되는 위치에 대한 정보를 상기 제4 제어 디바이스로 전송하도록 구성되고, 상기 제4 제어 디바이스는 상기 사용자의 손가락의 위치를 결정하기 위한 상기 어레인지먼트로부터 상기 정보를 수신하고, 데이터, 특히, 비디오 데이터를 상기 디스플레이로 전송하도록 구성되고, 이들 데이터, 특히, 비디오 데이터는 상기 내비게이션 표면 위에서 상기 사용자의 손가락의 위치에 대응하는 손가락 위치 인디케이터를 포함하고, 상기 디스플레이는 상기 제4 제어 디바이스로부터 데이터, 특히, 비디오 데이터를 수신하고, 이를 기반으로, 상기 손가락 위치 인디케이터를 포함하여, 비디오 이미지를 표시하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53 항에 있어서,상기 제4 제어 디바이스는 태블릿 또는 스마트폰 또는 비디오 게임 콘솔인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53 항 또는 제54 항에 있어서,상기 제4 제어 디바이스는 상기 디스플레이와 통합되고, 특히, 상기 제4 제어 디바이스는 스마트 TV인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 모니터, 스마트 TV, 프로젝터나 VR 또는 AR 디바이스, 스마트폰의 화면, 또는 태블릿의 화면의 형태를 갖는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 추가 외부 소스, 예컨대, 비디오 게임 콘솔, 스마트폰, 태블릿으로부터 추가 데이터, 특히, 비디오 데이터를 수신하거나, 인터넷으로부터 비디오 스트리밍을 수신하고, 이를 기반으로, 제53 항에 언급된 상기 이미지를 포함하여, 비디오 이미지를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제43 항 내지 제57 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 표면은 터치 레이어, 특히, 태블릿 또는 스마트폰의 터치 스크린의 표면인 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58 항에 있어서,사용자가 제58 항에 따른 상기 내비게이션 표면을 구성하는, 스마트폰 또는 태블릿의 터치 스크린의 형태로 상기 터치 레이어의 표면의 일 부분을 정의하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53 항 내지 제59 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 표면 위에서 상기 사용자의 손가락의 위치를 결정하기 위한 상기 어레인지먼트는 사용자의 손가락들 중 적어도 하나에 장착되도록 구성되고, 상기 어레인지먼트는 가속도계 및/또는 자이로스코프를 포함하고, 상기 가속도계 및/또는 자이로스코프로부터의 데이터를 사용하여, 실시간으로 상기 내비게이션 표면 위에서 상기 사용자의 손가락의 위치를 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60 항에 있어서,상기 내비게이션 표면 위에서 상기 사용자의 손가락의 위치를 결정하기 위한 상기 어레인지먼트는 원위 지골과 근위 지골 사이의 각도를 결정하여 손가락 굽힘 수준을 결정함으로써 상기 내비게이션 표면 위에서 상기 사용자의 손가락의 위치를 결정하는 데 도움이 되도록 구성되는 광학 센서를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제53 항 내지 제60 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제4 제어 디바이스 및/또는 상기 내비게이션 표면 위에서 상기 사용자의 손가락의 위치를 결정하기 위한 상기 어레인지먼트, 및/또는 상기 내비게이션 표면 및/또는 상기 디스플레이는 무선으로, 바람직하게는, 블루투스 및/또는 와이파이 및/또는 근거리 무선 통신(NFC) 및/또는 라이파이를 통해 통신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60 항 내지 제62 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내비게이션 표면 위에서 및/또는 상기 내비게이션 표면에서 및/또는 상기 사용자의 손가락들 중 하나 이상의 특정 구성의 형태로 상기 사용자의 손가락에 의해 수행되는 제스처들을 인식하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제3 항 내지 제63 항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 제어 디바이스 및/또는 제2 제어 디바이스 및/또는 제3 제어 디바이스 및/또는 제4 제어 디바이스는 동일한 디바이스인,시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>폴란드 **-*** 스키에르니에비체 츠이스타 **</address><code>520250309475</code><country>폴란드</country><engName>OUTPLAY SPOLKA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA</engName><name>아웃플레이 스폴카 지 오그라니크조나 오드포위에드지알노스치아</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>폴란드 **-*** ...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>WARULIK, Kamil</engName><name>와루릭, 카밀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***길 ** 삼성빌딩 *층(피앤티특허사무소)</address><code>920080010870</code><country>대한민국</country><engName>Jeonghoon Kim</engName><name>김정훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22461626.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0546423-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0088164-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016067.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c68507bafe811cd2561e33d59d2f76b081b836290574ea7ff44057533183f55d8434a428d032c06c10a6e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e27883d97e14df31b87e11ad6573616ee5c5c76f4787c8c7f4540eed16bb2e771fd4d194ee8485ed70d57</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>