<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:54.1154</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008536</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>캐리어 집성 시나리오에서 채널 액세스 관련 정보 표시를 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR CHANNEL ACCESS RELATED INFORMATION INDICATION IN CARRIER AGGREGATION SCENARIO</inventionTitleEng><openDate>2025.08.25</openDate><openNumber>10-2025-0126701</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 실시예들은 캐리어 집성(CA) 시나리오에서 채널 액세스 관련 정보 표시를 위한 방법들 및 장치들에 관한 것이다. 본 개시내용의 일부 실시예들에 따르면, UE는, UE의 복수의 셀 상의 복수의 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷을 기지국(BS)으로부터 수신하고; 복수의 PUSCH 각각에 대한 채널 액세스 타입, 채널 액세스 우선순위 클래스(CAPC) 값 및 순환 프리픽스 확장(CPE) 길이를 결정하고; 결정된 채널 액세스 타입 및 CAPC 값에 따라 복수의 PUSCH 각각에 대해 채널 액세스 절차를 수행하고; 복수의 PUSCH 중 제1 PUSCH 및 제1 PUSCH에 대한 결정된 CPE 길이와 동일한 지속기간을 갖는 CPE를 제1 PUSCH에 대한 대응하는 채널 액세스 절차가 성공적인 것에 응답하여 BS에 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024082433</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/141534</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(UE)로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 결합된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,상기 UE의 복수의 셀 상의 복수의 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷을 기지국(BS)으로부터 수신하고;상기 복수의 PUSCH 각각에 대한 채널 액세스 타입, 채널 액세스 우선순위 클래스(CAPC) 값 및 순환 프리픽스 확장(CPE) 길이를 결정하고;결정된 채널 액세스 타입 및 CAPC 값에 따라 상기 복수의 PUSCH 각각에 대해 채널 액세스 절차를 수행하고;상기 복수의 PUSCH 중 제1 PUSCH 및 상기 제1 PUSCH에 대한 결정된 CPE 길이와 동일한 지속기간을 갖는 CPE를 상기 제1 PUSCH에 대한 대응하는 채널 액세스 절차가 성공적인 것에 응답하여 상기 BS에 전송하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 DCI 포맷은,CPE 길이;CAPC 값;상기 복수의 PUSCH 각각에 대한 채널 액세스 타입, CAPC 값 및 CPE 길이를 표시하기 위한 제1 표시자;상기 복수의 PUSCH 중 미리 정의된 PUSCH에 대한 채널 액세스 타입, CAPC 값 및 CPE 길이를 표시하기 위한 제2 표시자; 또는상기 복수의 PUSCH 모두에 대한 단일 채널 액세스 타입, 단일 CAPC 값 및 단일 CPE 길이를 표시하기 위한 제3 표시자중 적어도 하나를 표시하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 DCI 포맷이 CPE 길이를 표시하는 경우에,표시된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 모두에 적용되거나;상기 표시된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 중에서 제1 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 모든 PUSCH들에 적용되고, 미리 정의된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 중 나머지 PUSCH들에 적용되거나;상기 표시된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 중에서 제2 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 모든 PUSCH들에 적용되고, 미리 정의된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 중 나머지 PUSCH들에 적용되거나;상기 표시된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 중 미리 정의된 PUSCH에 적용되고, 미리 정의된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 중 나머지 PUSCH들에 적용되거나; 또는상기 표시된 CPE 길이는 상기 복수의 PUSCH 중에서 제1 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 모든 PUSCH들에 적용될 제1 CPE 길이, 및 상기 복수의 PUSCH 중에서 제2 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 모든 PUSCH들에 적용될 제2 CPE 길이를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,미리 정의된 CPE 길이가 상기 복수의 PUSCH 모두에 적용되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 DCI 포맷이 CAPC 값을 표시하는 경우에,표시된 CAPC 값은 채널 점유 시간(COT)을 개시하기 위해 상기 BS에 의해 이용되는 제1 CAPC 값이거나;상기 표시된 CAPC 값은 PUSCH를 전송하기 위한 채널 액세스 절차를 수행하기 위해 상기 UE에 의해 이용될 제2 CAPC 값이거나; 또는상기 표시된 CAPC 값은 상기 제1 CAPC 값 및 상기 제2 CAPC 값을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 복수의 PUSCH 중의 PUSCH가 상기 BS에 의해 개시된 상기 COT 내에서 스케줄링되는 경우에,상기 제1 CAPC 값이 상기 PUSCH 상에서 운반되는 업링크(UL) 트래픽 데이터와 연관된 CAPC 값 이상이고 상기 PUSCH에 대한 제2 타입 채널 액세스 절차가 성공적인 것에 응답하여 상기 PUSCH를 전송하거나; 또는상기 제1 CAPC 값이 상기 PUSCH 상에서 운반되는 상기 UL 트래픽 데이터와 연관된 상기 CAPC 값보다 작은 것에 응답하여 상기 PUSCH의 전송을 종료하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 복수의 PUSCH 각각에 대한 상기 CAPC 값을 결정하는 것은 상기 복수의 PUSCH 중에서 제1 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH에 대한 CAPC 값을 상기 PUSCH 상에서 운반되는 업링크(UL) 트래픽 데이터에 따라 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 복수의 PUSCH 모두에 대해 제1 타입 채널 액세스 절차가 요구되거나; 또는상기 복수의 PUSCH 각각에 대한 상기 채널 액세스 타입을 결정하는 것은, 상기 복수의 PUSCH 중 대응하는 PUSCH에 대해,상기 대응하는 PUSCH가 BS-개시 채널 점유 시간(COT) 내 또는 밖에서 스케줄링되는지를 결정하는 것; 및상기 대응하는 PUSCH가 상기 BS-개시 COT 밖에서 스케줄링되는 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 대응하는 PUSCH에 대해 제1 타입 채널 액세스 절차가 요구되는 것으로 결정하는 것; 또는상기 대응하는 PUSCH가 상기 BS-개시 COT 내에서 스케줄링되는 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 대응하는 PUSCH에 대해 제2 타입 채널 액세스 절차가 요구되는 것으로 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 제1, 제2 또는 제3 표시자가 상기 복수의 PUSCH 중의 PUSCH에 대한 제1 타입 채널 액세스 절차를 표시하는 경우에, 상기 제1, 제2 또는 제3 표시자에 의해 표시되는 연관된 CAPC 값은 상기 PUSCH를 전송하기 위해 상기 UE에 의해 이용될 CAPC 값이고;상기 제1, 제2 또는 제3 표시자가 상기 복수의 PUSCH 중의 PUSCH에 대한 제2 타입 채널 액세스 절차를 표시하는 경우에, 상기 제1, 제2 또는 제3 표시자에 의해 표시되는 연관된 CAPC 값은 채널 점유 시간(COT)을 개시하기 위해 상기 BS에 의해 이용되는 CAPC 값인, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 PUSCH가 BS-개시 COT 내에서 스케줄링되는 경우에,상기 연관된 CAPC 값이 상기 PUSCH 상에서 운반되는 업링크(UL) 트래픽 데이터의 CAPC 값 이상일 때, 상기 PUSCH에 대한 제2 타입 채널 액세스 절차가 성공적인 것에 응답하여 상기 PUSCH를 전송하거나; 또는상기 연관된 CAPC 값이 상기 PUSCH 상에서 운반되는 상기 UL 트래픽 데이터의 상기 CAPC 값보다 작을 때, 상기 PUSCH의 전송을 종료하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서,미리 정의된 CPE 길이가 상기 미리 정의된 PUSCH를 제외한 상기 복수의 PUSCH 모두에 적용되고;상기 미리 정의된 PUSCH를 제외한 상기 복수의 PUSCH 모두에 대해 제1 타입 채널 액세스 절차가 요구되거나; 또는상기 복수의 PUSCH 각각에 대한 상기 채널 액세스 타입 및 CAPC 값을 결정하는 것은, 상기 미리 정의된 PUSCH를 제외한 상기 복수의 PUSCH 중 대응하는 PUSCH에 대해,상기 대응하는 PUSCH가 BS-개시 채널 점유 시간(COT) 내 또는 밖에서 스케줄링되는지를 결정하는 것; 및상기 대응하는 PUSCH에 대해 제1 타입 채널 액세스 절차가 요구되는 것으로 결정하고, 상기 대응하는 PUSCH가 상기 BS-개시 COT 밖에서 스케줄링되는 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 대응하는 PUSCH 상에서 운반되는 업링크(UL) 트래픽 데이터에 따라 상기 대응하는 PUSCH에 대한 CAPC 값을 결정하는 것; 또는상기 대응하는 PUSCH가 상기 BS-개시 COT 내에서 스케줄링되는 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 대응하는 PUSCH에 대해 제2 타입 채널 액세스 절차가 요구되는 것으로 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항, 제3항 및 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미리 정의된 PUSCH는,상기 복수의 PUSCH 중 처음 스케줄링된 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중 마지막 스케줄링된 PUSCH;상기 복수의 셀 중에서 가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 셀 상에서 스케줄링된 상기 복수의 PUSCH 중의 PUSCH;상기 복수의 셀 중에서 가장 큰 셀 인덱스를 갖는 셀 상에서 스케줄링된 상기 복수의 PUSCH 중의 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중에서 제1 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중의 처음 스케줄링된 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중에서 제1 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중의 마지막 스케줄링된 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중에서 제1 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중에서 가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 셀 상의 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중에서 제1 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중에서 가장 큰 셀 인덱스를 갖는 셀 상의 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중에서 제2 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중의 처음 스케줄링된 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중에서 제2 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중의 마지막 스케줄링된 PUSCH;상기 복수의 PUSCH 중에서 제2 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중에서 가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 셀 상의 PUSCH; 또는상기 복수의 PUSCH 중에서 제2 타입 채널 액세스 절차를 요구하는 PUSCH들 중에서 가장 큰 셀 인덱스를 갖는 셀 상의 PUSCH인, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서,상기 제1 표시자는 표의 엔트리를 표시하고, 상기 표의 각각의 엔트리는 상기 복수의 PUSCH 각각에 대한 채널 액세스 타입, CAPC 값 및 CPE 길이를 표시하거나; 또는상기 제2 표시자는 표의 엔트리를 표시하고, 상기 표의 각각의 엔트리는 단일 DCI 포맷에 의해 스케줄링된 PUSCH들 중 미리 정의된 PUSCH에 대한 단일 채널 액세스 타입, 단일 CAPC 값 및 단일 CPE 길이를 표시하거나; 또는상기 제3 표시자는 표의 엔트리를 표시하고, 상기 표의 각각의 엔트리는 단일 DCI 포맷에 의해 스케줄링된 모든 PUSCH들에 대한 단일 채널 액세스 타입, 단일 CAPC 값 및 단일 CPE 길이를 표시하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 기지국(BS)으로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 결합된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,사용자 장비(UE)의 복수의 셀 상의 복수의 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷을 상기 UE에 전송하고;상기 복수의 PUSCH 중 제1 PUSCH를 상기 제1 PUSCH에 대한 채널 액세스 절차가 성공적인 것에 응답하여 상기 UE로부터 수신하도록 구성되고,상기 제1 PUSCH에 대한 상기 채널 액세스 절차는 상기 UE에 의해 채널 액세스 타입 및 채널 액세스 우선순위 클래스(CAPC) 값에 따라 수행되고, 순환 프리픽스 확장(CPE)이 상기 제1 PUSCH 전에 상기 UE에 의해 전송되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법으로서,상기 UE의 복수의 셀 상의 복수의 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷을 기지국(BS)으로부터 수신하는 단계;상기 복수의 PUSCH 각각에 대한 채널 액세스 타입, 채널 액세스 우선순위 클래스(CAPC) 값 및 순환 프리픽스 확장(CPE) 길이를 결정하는 단계;결정된 채널 액세스 타입 및 CAPC 값에 따라 상기 복수의 PUSCH 각각에 대해 채널 액세스 절차를 수행하는 단계; 및상기 복수의 PUSCH 중 제1 PUSCH 및 상기 제1 PUSCH에 대한 결정된 CPE 길이와 동일한 지속기간을 갖는 CPE를 상기 제1 PUSCH에 대한 대응하는 채널 액세스 절차가 성공적인 것에 응답하여 상기 BS에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이뎬 디스트릭트 상디 웨스트 로드 넘버* 빌딩* ***-에이치*-* * 플로어</address><code>520030064295</code><country>중국</country><engName>Lenovo(Beijing)Limited</engName><name>레노보(베이징)리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 시...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LEI, Haipeng</engName><name>레이, 하이펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0292738-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0127088-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008536.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9387d67d972056d2993100cf30f5e328b933dce2c254f027ec8a5dd1cee4296a2f163b9226aafd7406515acf35ad4ac1afaf14ac380f3ed388</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e2d9a0c5393ced2710799128ccdba97d0198f33e43a383461bf7513ae5fe8ac93bc60be1108e59202132252571d54a08f785de91da75697</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>