<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:02.412</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0117210</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DETERMINING PROXIMITY OF  ARCHITECTURAL STRUCTURE COVERINGS</inventionTitleEng><openDate>2021.03.23</openDate><openNumber>10-2021-0031844</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E06B 9/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E06B 9/68</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하는 시스템 및 방법. 사용자 장치는 복수의 건축 구조물 덮개 각각으로부터 방송 신호를 수신한다. 이어서, 상기 복수의 건축 구조물 덮개의 정렬된 목록이 상기 방송 신호에 기초하여 유지된다. 상기 정렬된 목록의 적어도 일부가 상기 사용자 장치의 디스플레이에 디스플레이된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템으로서, 프로세서; 및컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때,  상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각으로부터 방송 신호를 수신하는 동작; 수신된 방송 신호에 기초하여 상기 복수의 건축 구조물 덮개의 정렬된 목록을 유지하는 동작; 및 상기 정렬된 목록의 적어도 일부를 디스플레이 상에 디스플레이하는 동작 을 수행하도록 상기 시스템을 구성하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 수신된 방송 신호에 기초하여 상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각의 초기 영역 그룹을 추정하도록 상기 시스템을 추가로 구성하는 추가 컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 사용자 입력에 기초하여 상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각의 최종 영역 그룹에 대한 검증을 수신하는 동작; 및상기 정렬된 목록의 적어도 일부를 디스플레이할 때, 상기 복수의 건축 구조물 덮개 중에서 상기 최종 영역 그룹에 있는 다수의 건축 구조물 덮개를 서로 인접하게 디스플레이하는 동작을 수행하도록 상기 시스템을 추가로 구성하는 추가 컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 건축 구조물 덮개로부터 수신된 상기 방송 신호는 상기 건축 구조물 덮개의 정보 데이터 및 건물 식별을 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 방법은 수신된 방송 신호의 신호 강도를 결정하는 단계를 더 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 신호 강도는 수신 신호 강도 지시자(RSSI) 측정값의 평활화에 적어도 부분적으로 기초하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 각각의 방송 신호는 주기적인 시간 간격으로 생성되는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 정렬된 목록이 동적이도록 매 생성된 방송 신호 후에 상기 복수의 건축 구조물 덮개의 정렬된 목록을 업데이트하도록 상기 시스템을 추가로 구성하는 추가 컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법으로서,사용자 장치에 의해, 상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각으로부터 방송 신호를 수신하는 단계로서, 건축 구조물 덮개로부터 수신된 방송 신호는 상기 건축 구조물 덮개의 정보 데이터를 포함하는, 상기 방송 신호를 수신하는 단계;상기 사용자 장치에 의해, 수신된 방송 신호에 기초하여, 상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각의 정렬된 목록을 생성하는 단계; 및상기 사용자 디바이스에 의해, 상기 정렬된 목록을 디스플레이하는 단계로서, 상기 정렬된 목록은 상기 정보 데이터에 기초하여 상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각의 유형을 포함하는, 상기 정렬된 목록을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 정렬된 목록을 생성하기 전에, 상기 복수의 건축 구조물 덮개의 하나 이상의 초기 그룹을 추정하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 초기 그룹은, 상기 복수의 건축 구조물 덮개 중에서 영역 내에 위치된 것으로 추정된 하나 이상의 건축 구조물 덮개에 대응하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 초기 그룹의 하나 이상을 추정한 후, 하나 이상의 최종 그룹, 및 상기 복수의 건축 구조물 덮개 중에서 상기 최종 그룹에 포함된 하나 이상의 건축 구조물 덮개에 대한 검증을 수신하는 단계; 및상기 정렬된 목록을 상기 사용자 장치에 디스플레이할 때, 상기 하나 이상의 최종 그룹에 있는 상기 하나 이상의 건축 구조물 덮개를 서로 인접하게 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 방송 신호는 주기적인 시간 간격으로 생성되고, 전력 송신 데이터를 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 수신된 방송 신호의 신호 강도를 결정하는 단계를 더 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방송 신호의 신호 강도를 결정하는 단계는,상기 방송 신호의 수신 신호 강도 지시자(RSSI) 값을 측정하는 단계; 및상기 RSSI 값을 평활화하는 단계를 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 정렬된 목록이 동적이도록 매 방송 신호 후에 상기 정렬된 목록을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서, 상기 방송 신호는 건물 식별을 포함하고, 상기 방법은 상기 건물 식별을 인증하거나 필터링하는 단계를 더 포함하는, 복수의 건축 구조물 덮개의 근접도를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 건축 구조물 덮개 시스템으로서,복수의 건축 구조물 덮개로서, 상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각은 방송 신호를 생성하도록 구성된, 상기 복수의 건축 구조물 덮개; 및사용자 장치를 포함하고, 상기 사용자 장치는, 상기 복수의 건축 구조물 덮개 각각으로부터 상기 방송 신호를 수신하는 동작; 수신된 방송 신호에 기초하여 상기 복수의 건축 구조물 덮개의 목록을 생성하는 동작으로서, 상기 목록은 (i) 제1 건축 구조물 덮개 및 제2 건축 구조물 덮개를 나타내고, (ii) 상기 제1 건축 구조물 덮개는 상기 사용자 장치에서 더 먼 근접도를 갖는 상기 제2 건축 구조물 덮개보다 상기 사용자 디바이스에 더 가까운 근접도를 갖는, 상기 복수의 건축 구조물 덮개의 목록을 생성하는 동작; 및  상기 목록을 디스플레이하는 동작을 수행하도록 구성된, 건축 구조물 덮개 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 목록은 수신된 방송 신호의 신호 강도에 기초하는, 건축 구조물 덮개 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 목록은 매 생성된 방송 신호 후에 또는 주기적인 타이머에 기초하여 업데이트되는, 건축 구조물 덮개 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어를 포함하는 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 장치 상에서 실행될 때, 제1 건축 구조물 덮개로부터 제1 신호를 수신하고 제2 건축 구조물 덮개로부터 제2 신호를 수신하는 동작; 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호에 기초하여 건축 구조물 덮개의 그룹을 결정하는 동작으로서, 상기 그룹은 상기 제1 건축 구조물 덮개에 대한 정보 데이터를 포함하는, 상기 건축 구조물 덮개의 그룹을 결정하는 동작; 및 건축 구조물 덮개의 목록을 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 동작으로서, 상기 목록은 적어도 상기 제1 건축 구조물 덮개가 상기 그룹에 속하는 것을 나타내는, 상기 목록을 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 동작을 포함하는 동작을 수행하도록 상기 장치를 구성하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 동작은, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 건축 구조물 덮개의 동작을 위한 사용자 입력을 수신하는 동작; 및 상기 사용자 입력에 기초하여, 하나 이상의 명령어를 상기 제1 건축 구조물 덮개에 전송하는 동작으로서, 상기 하나 이상의 명령어는 상기 제1 건축 구조물 덮개가 상기 동작을 수행하도록 하는, 상기 하나 이상의 명령어를 상기 제1 건축 구조물 덮개에 전송하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 제1 신호의 수신 신호 강도 지시자(RSSI) 값을 결정하는 동작; 및상기 RSSI 값에 기초하여, 상기 장치 및 상기 제1 건축 구조물 덮개의 제1 근접도를 추정하는 동작으로서, 상기 제1 건축 구조물 덮개에 대한 정보 데이터는 상기 제1 근접도에 기초하여 상기 그룹에 포함되는, 상기 장치 및 상기 제1 건축 구조물 덮개의 제1 근접도를 추정하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 근접도를 결정하는 동작은 상기 RSSI 값을 평활화하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 신호는 상기 제1 건축 구조물 덮개에 대한 정보 데이터를 나타내고, 상기 동작은, 상기 제1 신호로부터 상기 정보 데이터를 결정하는 동작; 및 상기 정보 데이터 및 상기 그룹과의 연관성을 데이터 구조에 저장하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 동작은, 상기 제1 신호의 제1 수신 신호 강도 지시자(RSSI) 값을 결정하는 동작; 상기 제2 신호의 제2 RSSI 값을 결정하는 동작; 및 상기 제1 RSSI 값 및 상기 제2 RSSI 값에 기초하여, 상기 제2 건축 구조물 덮개에 대한 제2 정보 데이터를 상기 그룹에 추가하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 그룹은 영역에 대응하고, 상기 동작은, 상기 제1 RSSI 값에 기초하여 상기 장치 및 상기 제1 건축 구조물 덮개의 제1 근접도를 결정하는 동작; 상기 제2 RSSI 값에 기초하여 상기 장치 및 상기 제1 건축 구조물 덮개의 제2 근접도를 결정하는 동작; 상기 제1 근접도가 상기 제2 근접도보다 더 작다고 결정하는 동작; 및 (i) 상기 제1 건축 구조물 덮개와 상기 제2 건축 구조물 덮개가 상기 영역에 속하고, (ii) 상기 제1 근접도가 상기 제2 근접도보다 더 작은 것에 기초하여 상기 제1 건축 구조물 덮개가 상기 제2 건축 구조물 덮개보다 상기 장치에 더 가깝다는 것을 상기 목록에 나타내는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 그룹은 영역에 대응하고, 상기 동작은, 상기 제1 건축 구조물 덮개로부터 제3 신호를 수신하는 동작; 상기 제3 신호에 기초하여 상기 제1 건축 구조물 덮개의 식별자를 결정하는 동작; 상기 식별자에 기초하여 하나 이상의 그룹으로부터 상기 그룹을 식별하는 동작; 상기 그룹이 식별된 것에 기초하여 상기 장치가 상기 영역 내에 있다고 결정하는 동작; 및 상기 장치가 상기 영역 내에 있다는 지시를 상기 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 동작은,상기 그룹에 속하는 건축 구조물 덮개의 하나 이상의 동작을 요청하도록 선택 가능한 제어 요소를 상기 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 동작은, 상기 제2 신호에 기초하여, 상기 제2 건축 구조물 덮개가 상기 그룹에 속한다고 결정하는 동작; 상기 제1 건축 구조물 덮개로부터 제3 신호를 수신하고 상기 제2 건축 구조물 덮개로부터 제4 신호를 수신하는 동작; 및 상기 제3 신호의 제1 신호 강도 및 상기 제4 신호의 제2 신호 강도를 결정하는 동작으로서, 상기 장치가 상기 영역 내에 있다는 결정은 상기 제1 신호 강도 및 상기 제2 신호 강도에 추가로 기초하는, 상기 제1 신호 강도 및 제2 신호 강도를 결정하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 신호 강도는 제1 수신 신호 강도 지시자(RSSI) 값이고, 상기 제2 신호 강도는 제2 RSSI 값이고, 상기 동작은,상기 제1 RSSI 값 및 상기 제2 RSSI 값에 기초하여 상기 영역과 연관된 RSSI 값을 결정하는 동작을 더 포함하고, 상기 장치가 상기 영역 내에 있다는 결정은 상기 영역과 연관된 상기 RSSI 값에 추가로 기초하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 동작은, 상기 RSSI 값을 임계값과 비교하는 동작을 더 포함하고, 상기 장치가 상기 영역 내에 있다는 결정은 상기 비교의 결과에 추가로 기초하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서, 상기 그룹은 영역에 대응하고, 상기 동작은,  상기 제1 건축 구조물 덮개로부터 제3 신호를 수신하는 동작; 상기 제3 신호에 기초하여, 상기 장치 및 상기 제1 건축 구조물 덮개의 제1 근접도를 결정하는 동작; 및 상기 제1 근접도 및 상기 제1 건축 구조물 덮개가 상기 그룹에 속한다는 것에 기초하여 상기 장치가 상기 영역 내에 있다고 결정하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 동작은,  덮개 동작에 대한 사용자 입력을 수신하는 동작; 상기 장치가 상기 영역 내에 있다는 것에 기초하여 상기 덮개 동작은 상기 그룹에만 적용 가능하다고 결정하는 동작; 상기 제1 건축 구조물 덮개가 상기 그룹에 속한다는 것에 기초하여 상기 제1 건축 구조물 덮개에 하나 이상의 명령어를 전송하는 동작으로서, 상기 하나 이상의 명령어는 상기 덮개 동작을 요청하는, 상기 하나 이상의 명령어를 전송하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 동작은,  상기 제2 건축 구조물 덮개가 상기 그룹에 속한다고 결정하는 동작; 및 상기 하나 이상의 명령어를 상기 제2 건축 구조물 덮개로 전송하는 동작을 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 사용자 입력은, 상기 장치의 마이크로폰을 통해 수신되고, 상기 영역, 상기 그룹 또는 상기 제1 건축 구조물 덮개 중 임의의 것을 식별함이 없이 상기 덮개 동작을 요청하는 음성 입력인, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항에 있어서, 상기 제1 신호는 상기 제1 건축 구조물 덮개에 대한 정보 데이터를 나타내는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 신호는 상기 제1 건축 구조물 덮개가 설치된 건물에 대한 정보 데이터를 추가로 나타내는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제1 신호는 상기 제1 신호를 전송하는 데 사용되는 송신 전력을 더 나타내는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항에 있어서, 상기 제1 신호는 방송 신호로서 미리 정해진 시간 간격으로 상기 장치에 의해 수신되는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 펄 리버 피.오.박스 **** 블루 힐 플라자 *</address><code>519980840292</code><country>미국</country><engName>Hunter Douglas Inc.</engName><name>헌터더글라스인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 펄 리버 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FELTEAU, Wesley</engName><name>펠티우 웨슬리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/900,056</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0968651-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.09.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9008865-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2020.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0137051-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2020.09.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1035689-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2020.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1097636-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0920341-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0311328-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0614057-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0736669-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0736668-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200117210.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6733425f5de2c0e9eee9071dee39a1c5ff7a14b2a4b238685f3ddda45a39d5d1954f131dc781bee0ec0013be9b30e0dae29602840969367</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb5044769f9205c55c2edd0cd1ff30aeb2729d974365f9dcd44228632c458ea66083da6b29c805a5d23ae0e11fc81eb4c9ede364795cbb283</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>