<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:52.3352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009089</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상이한 안테나 튜닝 구성들 간의 핑퐁 회피</inventionTitle><inventionTitleEng>AVOIDING PING-PONG BETWEEN DIFFERENT ANTENNA TUNING CONFIGURATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.03</openDate><openNumber>10-2024-0058114</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스에서 무선 데이터 송신 시스템을 적응적으로 튜닝하는 방법으로서, 하나의 예시적인 방법은 모바일 디바이스의 하나 이상의 안테나에 대한 현재 사용자 상호 작용 상태에 대응하는 측정된 임피던스 값을 수신하는 단계; 측정된 임피던스 값과 이력 임피던스 값들의 세트에 기초하여 모바일 디바이스의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하는 단계; 적어도 측정된 임피던스 값및 이력 임피던스 값세트로부터의 복수의 임피던스 값에 기초하여 현재 사용자 상호작용 상태를 분류하는 단계; 및 분류된 현재 사용자 상호작용 상태 및 결정된 모바일 디바이스의 사용자 상호작용 안정성 상태에 기초하여 하나 이상의 안테나를 튜닝하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049572</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/075269</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신을 위한 방법으로서,모바일 디바이스의 하나 이상의 안테나들에 대한 현재의 사용자 상호작용 상태에 대응하는 측정된 임피던스 값을 수신하는 단계;상기 측정된 임피던스 값 및 이력적 임피던스 값들의 세트에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하는 단계;상기 측정된 임피던스 값 및 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 복수의 임피던스 값들에 적어도 기초하여 상기 현재의 사용자 상호작용 상태를 분류하는 단계; 및 분류된 상기 현재의 사용자 상호작용 상태 및 상기 모바일 디바이스의 결정된 상기 사용자 상호작용 안정성 상태에 기초하여 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하는 단계는,상기 이력적 임피던스 값들의 세트 내의 연속 측정들 사이의 임피던스에서의 변화가 임계값을 초과함을 검출하는 단계; 상기 변화가 상기 임계값을 초과함을 검출하는 것에 후속하여, 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 값과 상기 측정된 임피던스 값에 대한 수렴을 검출하는 단계; 그리고상기 값에 대한 상기 수렴을 검출하는 것에 기초하여, 상기 모바일 디바이스가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하는 단계를 포함하는, 상기 모바일 디바이스가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상기 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 단계는 상기 모바일 디바이스가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상기 상태와 상이한 상기 정상 상태에 도달했다고 결정하는 것에 기초하여 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 튜너 구성으로 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 상기 안테나 튜너 구성은 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 애퍼쳐 구성을 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 상기 안테나 튜너 구성은 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 임피던스 튜닝 구성을 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 임계값은 상기 이력 임피던스 값들의 세트 내의 상기 복수의 임피던스 값들 사이의 변동량에 기초하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하는 단계는,상기 이력적 임피던스 값들의 세트 내의 임피던스 값들의 이동 평균을 결정하는 단계; 상기 측정된 임피던스 값이 결정된 상기 이동 평균으로부터 임계량 이상 벗어났다는 결정에 기초하여, 상기 현재 사용자 상호 작용 상태가 이전 사용자 상호 작용 상태와 상이하다고 결정하는 단계; 그리고상기 현재 사용자 상호작용 상태가 상기 이전 사용자 상호작용 상태와 상이하다고 결정하는 것에 후속하여, 상기 측정된 임피던스 값과 하나 이상의 이전에 측정된 이력적 임피던스 값들이 수렴했다고 결정하는 단계를 포함하는, 상기 모바일 디바이스가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 단계는 상기 모바일 디바이스가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하는 것에 기초하여 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 튜너 구성으로 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 사용자 상호 작용 안정성 상태를 결정하는 단계는, 상기 현재 사용자 상호작용 상태에 대응하는 상기 측정된 임피던스 값 이전의 시간 윈도우 내에서 측정된 상기 이력적 임피던스 값들의 세트의 이전 임피던스 값들과 연관된 복수의 사용자 상호작용 상태들 각각에 대한 분류들과 상기 분류된 현재 사용자 상호 작용 상태 사이의 매칭을 식별하는 단계를 포함하는, 모바일 디바이스가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와는 상이한 정상 상태에  도달했음을 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 현재 사용자 상호작용 상태에 대응하는 상기 측정된 임피던스 값 이전의 임계 시간량 내에 측정된 임피던스 값들과 연관된 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들을 분류하는 단계;상기 현재 사용자 상호작용 상태의 분류와 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들의 분류가 상이하다고 결정하는 단계; 그리고상기 현재 사용자 상호작용 상태 및 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태로부터 사용자 상호작용 상태를 식별하는 단계로서, 상기 식별된 사용자 상호작용 상태는 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들 및 상기 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 품질 메트릭들의 세트로부터의 더 나은 값을 갖는 품질 메트릭과 연관되고, 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 단계는 상기 식별된 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 튜너 구성으로 상기 안테나들을 튜닝하는 단계를 포함하는, 상기 사용자 상호작용 상태를 식별하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 품질 메트릭은 임피던스 값 또는 안테나 효율 메트릭 중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 사용자 상호 작용 상태를 분류하는 단계는 복수의 사용자 상호작용 상태들 중 하나로 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 상기 복수의 임피던스 값들 및 적어도 상기 측정된 임피던스 값을 분류하도록 훈련된 기계 학습 모델을 사용하여 상기 현재 사용자 상호 작용 상태를 분류하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신을 위한 장치로서,하나 이상의 안테나들; 실행가능한 명령들이 저장된 메모리; 및 상기 실행가능 명령들을 실행하도록 구성되는 프로세서를 포함하고, 상기 실행가능 명령들은 상기 장치로 하여금:상기 장치의 상기 하나 이상의 안테나들에 대한 현재의 사용자 상호작용 상태에 대응하는 측정된 임피던스 값을 수신하게 하고;상기 측정된 임피던스 값 및 이력적 임피던스 값들의 세트에 기초하여 상기 장치의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하게 하고;상기 측정된 임피던스 값 및 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 복수의 임피던스 값들에 적어도 기초하여 상기 현재의 사용자 상호작용 상태를 분류하게 하고;분류된 상기 현재의 사용자 상호작용 상태 및 상기 장치의 결정된 상기 사용자 상호작용 안정성 상태에 기초하여 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하게 하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 장치의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하도록 구성되고, 상기 장치가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상기 상태와 상이한 상기 정상 상태에 도달했다고 결정하기 위해, 상기 프로세서는,상기 이력적 임피던스 값들의 세트 내의 연속 측정들 사이의 임피던스에서의 변화가 임계값을 초과함을 검출하고; 상기 변화가 상기 임계값을 초과함을 검출하는 것에 후속하여, 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 값과 상기 측정된 임피던스 값에 대한 수렴을 검출하고; 그리고상기 값에 대한 상기 수렴을 검출하는 것에 기초하여, 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하기 위해, 상기 프로세서는 상기 장치가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상기 상태와 상이한 상기 정상 상태에 도달했다는 결정에 기초하여 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 튜너 구성으로 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 상기 안테나 튜너 구성은 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 애퍼쳐 구성을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 상기 안테나 튜너 구성은 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 임피던스 튜닝 구성을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 임계값은 상기 이력 임피던스 값들의 세트 내의 상기 복수의 임피던스 값들 사이의 변동량에 기초하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 장치의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하도록 구성되고, 상기 장치가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상기 상태와 상이한 상기 정상 상태에 도달했다고 결정하기 위해, 상기 프로세서는,상기 이력적 임피던스 값들의 세트 내의 임피던스 값들의 이동 평균을 결정하고; 상기 측정된 임피던스 값이 결정된 상기 이동 평균으로부터 임계량 이상 벗어났다는 결정에 기초하여, 상기 현재 사용자 상호 작용 상태가 이전 사용자 상호 작용 상태와 상이하다고 결정하고; 그리고상기 현재 사용자 상호작용 상태가 상기 이전 사용자 상호작용 상태와 상이하다고 결정하는 것에 후속하여, 상기 측정된 임피던스 값과 하나 이상의 이전에 측정된 이력적 임피던스 값들이 수렴했다고 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하기 위해, 상기 프로세서는 상기 장치가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다는 결정하는 것에 기초하여 상기 분류된 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 튜너 구성으로 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서, 상기 장치의 사용자 상호 작용 안정성 상태를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하도록 구성되고, 상기 장치가 상기 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상기 상태와 상이한 상기 정상 상태에 도달했다고 결정하기 위해, 상기 프로세서는 상기 현재 사용자 상호작용 상태에 대응하는 상기 측정된 임피던스 값 이전의 시간 윈도우 내에서 측정된 상기 이력적 임피던스 값들의 세트의 이전 임피던스 값들과 연관된 복수의 사용자 상호작용 상태들 각각에 대한 분류들과 상기 분류된 현재 사용자 상호 작용 상태 사이의 매칭을 식별하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,상기 현재 사용자 상호작용 상태에 대응하는 상기 측정된 임피던스 값 이전의 임계 시간량 내에 측정된 임피던스 값들과 연관된 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들을 분류하고;상기 현재 사용자 상호작용 상태의 분류와 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들의 분류가 상이하다고 결정하고; 그리고상기 현재 사용자 상호작용 상태 및 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태로부터 사용자 상호작용 상태를 식별하는 것으로서, 상기 식별된 사용자 상호작용 상태는 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들 및 상기 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 품질 메트릭들의 세트로부터의 더 나은 값을 갖는 품질 메트릭과 연관되고, 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 단계는 상기 식별된 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 튜너 구성으로 상기 안테나들을 튜닝하는 단계를 포함하는, 상기 사용자 상호작용 상태를 식별하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 품질 메트릭은 임피던스 값 또는 안테나 효율 메트릭 중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 현재 사용자 상호 작용 상태를 분류하기 위해, 상기 프로세서는 복수의 사용자 상호작용 상태들 중 하나로 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 상기 복수의 임피던스 값들 및 적어도 상기 측정된 임피던스 값을 분류하도록 훈련된 기계 학습 모델을 사용하여 상기 현재 사용자 상호 작용 상태를 분류하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선 통신을 위한 장치로서,상기 장치의 하나 이상의 안테나들에 대한 현재의 사용자 상호작용 상태에 대응하는 측정된 임피던스 값을 수신하는 수단;상기 측정된 임피던스 값 및 이력적 임피던스 값들의 세트에 기초하여 상기 장치의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하는 수단;상기 측정된 임피던스 값 및 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 복수의 임피던스 값들에 적어도 기초하여 상기 현재의 사용자 상호작용 상태를 분류하는 수단; 및 분류된 상기 현재의 사용자 상호작용 상태 및 상기 장치의 결정된 상기 사용자 상호작용 안정성 상태에 기초하여 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 장치의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하는 수단은,상기 이력적 임피던스 값들의 세트 내의 연속 측정들 사이의 임피던스에서의 변화가 임계값을 초과함을 검출하는 수단; 상기 변화가 상기 임계값을 초과함을 검출하는 것에 후속하여, 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 값과 상기 측정된 임피던스 값에 대한 수렴을 검출하는 수단; 그리고상기 값에 대한 상기 수렴을 검출하는 것에 기초하여, 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하는 수단을 포함하는, 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하는 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 장치의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하는 수단은,상기 이력적 임피던스 값들의 세트 내의 임피던스 값들의 이동 평균을 결정하는 수단; 상기 측정된 임피던스 값이 결정된 상기 이동 평균으로부터 임계량 이상 벗어났다는 결정에 기초하여, 상기 현재 사용자 상호 작용 상태가 이전 사용자 상호 작용 상태와 상이하다고 결정하는 수단; 그리고상기 현재 사용자 상호작용 상태가 상기 이전 사용자 상호작용 상태와 상이하다고 결정하는 것에 후속하여, 상기 측정된 임피던스 값과 하나 이상의 이전에 측정된 이력적 임피던스 값들이 수렴했다고 결정하는 수단을 포함하는, 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와 상이한 정상 상태에 도달했다고 결정하는 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서, 상기 장치의 사용자 상호 작용 안정성 상태를 결정하는 수단은 상기 현재 사용자 상호작용 상태에 대응하는 상기 측정된 임피던스 값 이전의 시간 윈도우 내에서 측정된 상기 이력적 임피던스 값들의 세트의 이전 임피던스 값들과 연관된 복수의 사용자 상호작용 상태들 각각에 대한 분류들과 상기 분류된 현재 사용자 상호 작용 상태 사이의 매칭을 식별하는 수단을 포함하는, 상기 장치가 마지막 안정한 측정된 임피던스 값과 연관된 상태와는 상이한 정상 상태에  도달했음을 결정하는 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 현재 사용자 상호작용 상태에 대응하는 상기 측정된 임피던스 값 이전의 임계 시간량 내에 측정된 임피던스 값들과 연관된 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들을 분류하는 수단;상기 현재 사용자 상호작용 상태의 분류와 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들의 분류가 상이하다고 결정하는 수단; 및 상기 현재 사용자 상호작용 상태 및 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태로부터 사용자 상호작용 상태를 식별하는 수단으로서, 상기 식별된 사용자 상호작용 상태는 상기 하나 이상의 이전 사용자 상호작용 상태들 및 상기 현재 사용자 상호작용 상태와 연관된 품질 메트릭들의 세트로부터의 더 나은 값을 갖는 품질 메트릭과 연관되고, 상기 하나 이상의 안테나들을 튜닝하는 수단은 상기 식별된 사용자 상호작용 상태와 연관된 안테나 튜너 구성으로 상기 안테나들을 튜닝하는 수단을 포함하는, 상기 사용자 상호작용 상태를 식별하는 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 무선 통신을 위한 시스템 온 칩 (SoC) 으로서, 상기 SoC 는,무선 디바이스의 하나 이상의 안테나들에 대한 현재의 사용자 상호작용 상태에 대응하는 측정된 임피던스 값을 수신하고;상기 측정된 임피던스 값 및 이력적 임피던스 값들의 세트에 기초하여 상기 무선 디바이스의 사용자 상호작용 안정성 상태를 결정하고;상기 측정된 임피던스 값 및 상기 이력적 임피던스 값들의 세트로부터의 복수의 임피던스 값들에 적어도 기초하여 상기 현재의 사용자 상호작용 상태를 분류하고;분류된 상기 현재의 사용자 상호작용 상태 및 상기 무선 디바이스의 결정된 상기 사용자 상호작용 안정성 상태에 기초하여 상기 무선 디바이스의 상기 하나 이상의 안테나들의 튜닝을 제어하는 적어도 하나의 제어 신호를 출력하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 시스템 온 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CALZOLARI, DIEGO</engName><name>칼촐라리 디에고 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HOEFEL, GUILHERME</engName><name>호에펠 길레르미    </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WINSLOW, DAVID LOWETH</engName><name>윈슬로우 데이비드 로웨스 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BORO, JOHN</engName><name>보로 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/484,491</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0302843-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0069763-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0890467-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0890468-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009089.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b1bd11bec33dcd6c450f77cf58b2da050213e55c8f63488e4435d80cdc74523abac062b014deae4728433e0e1ad24a42c3f494156b3e50c9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf43b4c8f415defef6aecb5e95e42f6a0ba790a8909e84188c3381a9ff4fbd4ecb00ba730db396f260a190d142893c762f251952394161c3d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>