<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:38.5438</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001784</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드에 대한 변환 프로세스의 적응</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTING THE TRANSFORM PROCESS TO NEURAL NETWORK-BASED INTRA PREDICTION MODE</inventionTitleEng><openDate>2023.02.23</openDate><openNumber>10-2023-0025879</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오를 효율적으로 인코딩 또는 디코딩하기 위한 적어도 방법 및 장치가 제시된다. 예를 들어, 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 콘텍스트로부터 적어도 하나의 신경 네트워크를 사용하여 이미지 블록의 인트라 예측이 결정되고, 이미지 블록을 디코딩하기 위해 적용할 변환 방법에 대한 정보가 또한 결정된다. 변환 방법은 인코딩 또는 디코딩하기 위해 블록의 신경 네트워크 인트라 예측 모드에 적응된다. 변환 방법에 대한 정보는 인코딩에서 이미지 블록의 인트라 예측에 사용되는 적어도 하나의 신경 네트워크으로부터 추론되고, 디코딩에서 시그널링되거나 또한 추론된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021254812</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/065209</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 이미지 블록을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 디코딩하는 단계는,상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 콘텍스트로부터 적어도 하나의 신경 네트워크를 사용하여 이미지 블록의 인트라 예측을 결정하는 단계(260);상기 이미지 블록을 디코딩하기 위해 적용할 변환 방법에 대한 정보(TrInfo)를 획득하는 단계 - 상기 변환 방법은 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드에 적응됨 -;상기 변환 방법에 대한 정보에 따라 변환 계수들의 블록에 적어도 하나의 역변환을 적용함으로써 상기 이미지 블록의 잔차의 블록을 획득하는 단계(250); 및상기 인트라 예측 및 상기 잔차 의 블록에 기초하여 상기 이미지 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 메모리 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 장치로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 콘텍스트로부터 적어도 하나의 신경 네트워크를 사용하여 상기 이미지 블록의 인트라 예측을 결정하도록(260);상기 이미지 블록을 디코딩하기 위해 적용할 변환 방법에 대한 정보(TrInfo)를 획득하도록 - 상기 변환 방법은 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드에 적응됨 -;상기 변환 방법에 대한 정보에 따라 변환 계수들의 블록에 적어도 하나의 역변환을 적용함으로써 상기 이미지 블록의 잔차의 블록을 획득하도록(250); 그리고상기 인트라 예측 및 상기 잔차의 블록에 기초하여 상기 이미지 블록을 디코딩하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항의 방법 또는 제2항의 장치에 있어서, 변환 방법에 대한 상기 정보는 비트스트림으로부터 디코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항의 방법 또는 제2항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 콘텍스트로부터 상기 이미지 블록의 인트라 예측에 사용되는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크에 의해 추론되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항, 제3항, 또는 제4항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록에 대해 적용할 변환 방법은 복수의 변환들 중 적어도 하나의 변환의 선택을 포함하고, 상기 복수의 변환들은,분리가능 변환 또는 비-분리가능 변환;수평 변환 또는 수직 변환;선형 변환 또는 비선형 변환,상기 변환 방법에서 연속적으로 적용되는 1차 변환, 2차 변환 또는 3차 변환,학습된 변환들 중 임의의 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들의 그룹들 중 일정 변환들의 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 변환 그룹 인덱스(trGrpIdx)를 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항의 방법 또는 제6항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 변환들의 그룹에 속하는 복수의 변환들 중에서 적용될 변환을 나타내는 인덱스를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항, 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들 중 일정 변환 사이의 맵핑을 나타내는 변환 인덱스(trIdx)를 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항, 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 변환들의 계층적 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 변환 매크로 그룹 인덱스(trMacroGrpIdx)를 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항의 방법 또는 제9항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 변환들의 계층적 그룹에 속하는 복수의 변환들 중에서 적용될 변환을 나타내는 인덱스를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법 또는 제4항 내지 제10항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는,상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 상기 콘텍스트에 부분적으로 속하거나 또는 완전히 속하는 블록을 디코딩하는 데 사용되는 양자화 파라미터;상기 콘텍스트의 상단 우측에 있는 블록이 인트라에서 예측되는 경우, 상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 상기 콘텍스트의 상단 우측에 위치되는 블록을 예측하는 데 사용되는 인트라 예측 모드의 인덱스;상기 콘텍스트의 하단 좌측에 있는 블록이 인트라에서 예측되는 경우, 상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 상기 콘텍스트의 하단 좌측에 위치되는 블록을 예측하는 데 사용되는 인트라 예측 모드의 인덱스 중 하나 이상의 입력 데이터를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항 내지 제11항 중 어느 한 항의 방법 또는 제4항 내지 제11항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 적어도 일정 변환에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는,상기 이미지 블록을 디코딩하는 데 사용되는 양자화 파라미터;상기 이미지 블록을 디코딩하는 데 사용되는 양자화 파라미터의 예측 중 하나 이상의 출력 데이터를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법 또는 제4항 내지 제12항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 변환 그룹 인덱스(trGrpIdx), 변환 인덱스(trIdx), 변환 매크로 그룹 인덱스(trMacroGrpIdx) 중 적어도 하나가 결정되는 스칼라, 벡터, 텐서 중 임의의 것인 하나 이상의 출력 데이터를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법 또는 제4항 내지 제13항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 변환 방법은 디코딩된 양자화된 변환 계수들에 적용된 역 2차 저주파수 비-분리가능 변환(Low Frequency Non-Separable Transform (LFNST) 및 디코딩된 1차 변환 계수들에 적용된 역 1차 변환을 포함하고; 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스(trGrpIdx) 및 상기 디코딩된 1차 변환 계수들에 대한 역 1차 변환으로서 적용된 다중 변환 선택의 인덱스(mtsIdx)를 추론하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항의 방법 또는 제14항의 장치에 있어서, 상기 2개의 LFNST 행렬들의 그룹 내의 저주파수 비-분리가능 변환의 인덱스(lfnstIdx)는 상기 비트스트림으로부터 추가로 디코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제4항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법 또는 제4항 내지 제15항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 변환 방법의 복수의 변환들 중 적어도 하나의 변환이 학습되고, 상기 학습된 변환들의 파라미터들이 수신되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제4항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법 또는 제4항 내지 제15항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크가 학습되고, 적용할 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크의 파라미터들이 수신되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들의 그룹들 중 일정 변환들의 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 변환 그룹 인덱스(trGrpIdx)의 예측을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항, 제3항 내지 제5항, 제18항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항, 제18항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들 중 일정 변환 사이의 맵핑을 나타내는 변환 인덱스(trIdx)의 예측을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항, 제3항 내지 제5항, 제18항, 제19항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항, 제18항, 제19항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 변환들의 계층적 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 인덱스(trMacroGrpIdx)의 예측을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법 또는 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 예측에 기초하여 예측적으로 디코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 또는 제15항의 방법 또는 제14항 또는 제15항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록의 루미넌스 컴포넌트 및 크로미넌스 컴포넌트들에 대해 별개의 코딩 트리가 사용된다고 결정하는 것 및 상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들이 크로스 컴포넌트 선형 모델링으로부터 결정된다고 결정하는 것에 응답하여,변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스(trGrpIdxY)를 추론하고, 상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들을 디코딩하기 위해 적용할 변환 방법은 병치된 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 상기 인덱스(trGrpIdxY)로부터 결정되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항 및 제18항의 방법 또는 제14항 및 제18항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록의 루미넌스 컴포넌트 및 크로미넌스 컴포넌트들에 대해 별개의 코딩 트리가 사용된다고 결정하는 것에 응답하여,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdxY)을 추론하고,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 크로미넌스 컴포넌트들 중 적어도 하나의 크로미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdxC)을 추론하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항 및 제18항의 방법 또는 제14항 및 제18항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록의 루미넌스 컴포넌트 및 크로미넌스 컴포넌트들에 대해 별개의 코딩 트리가 사용된다고 결정하는 것 및 상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들이 크로스 컴포넌트 선형 모델링으로부터 결정된다고 결정하는 것에 응답하여,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdxY)을 추론하고,상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들을 디코딩하기 위해 적용할 변환 방법은, 병치된 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 상기 예측(predTrGrpIdxY)으로부터 결정되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항 및 제18항의 방법 또는 제14항 및 제18항의 장치에 있어서,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는 인트라 예측 모드 인덱스를 추론하고, 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdx)은 맵핑 표 및 상기 인트라 예측 모드 인덱스를 사용하여 도출되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서, 이미지 블록을 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 인코딩하는 단계는,상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 콘텍스트로부터 적어도 하나의 신경 네트워크를 사용하여 이미지 블록의 인트라 예측을 결정하는 단계(160);상기 이미지 블록을 인코딩하기 위해 적용할 변환 방법에 대한 정보(TrInfo)를 획득하는 단계 - 상기 변환 방법은 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드에 적응됨 -;상기 이미지 블록(Y) 및 상기 인트라 예측으로부터 잔차의 블록을 획득하는 단계;상기 변환 방법에 대한 정보에 따라 상기 잔차의 블록에 적어도 하나의 변환을 적용함으로써 변환 계수들의 블록을 획득하는 단계(125); 및상기 변환 계수들의 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 메모리 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 장치로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 콘텍스트로부터 적어도 하나의 신경 네트워크를 사용하여 상기 이미지 블록의 인트라 예측을 결정하도록(160);상기 이미지 블록을 인코딩하기 위해 적용할 변환 방법에 대한 정보(TrInfo)를 획득하도록 - 상기 변환 방법은 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드에 적응됨 -;상기 이미지 블록(Y) 및 상기 인트라 예측으로부터 잔차의 블록을 획득하도록;상기 변환 방법에 대한 정보에 따라 상기 잔차의 블록에 적어도 하나의 변환을 적용함으로써 변환 계수들의 블록을 획득하도록(125); 그리고상기 변환 계수들의 블록을 인코딩하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항의 방법 또는 제27항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 콘텍스트로부터 상기 이미지 블록의 인트라 예측에 사용되는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크에 의해 추론되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항의 방법 또는 제28항의 장치에 있어서, 변환 방법에 대한 상기 정보는 비트스트림에서 인코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항, 제28항, 제29항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록에 대해 적용할 변환 방법은 복수의 변환들 중 적어도 하나의 변환의 선택을 포함하고, 상기 복수의 변환들은,분리가능 변환 또는 비-분리가능 변환;수평 변환 또는 수직 변환;선형 변환 또는 비선형 변환,상기 변환 방법에서 연속적으로 적용되는 1차 변환, 2차 변환 또는 3차 변환,학습된 변환들 중 임의의 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항, 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들의 그룹들 중 일정 변환들의 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 변환 그룹 인덱스(trGrpIdx)를 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항의 방법 또는 제31항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 변환들의 그룹에 속하는 복수의 변환들 중에서 적용될 변환을 나타내는 인덱스를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항, 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제32항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들 중 일정 변환 사이의 맵핑을 나타내는 변환 인덱스(trIdx)를 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항, 제28항 내지 제33항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제33항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 변환들의 계층적 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 변환 매크로 그룹 인덱스(trMacroGrpIdx)를 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항의 방법 또는 제34항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 변환들의 계층적 그룹에 속하는 복수의 변환들 중에서 적용될 변환을 나타내는 인덱스를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법 또는 제28항 내지 제35항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는,상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 상기 콘텍스트에 부분적으로 속하거나 또는 완전히 속하는 블록을 인코딩하는 데 사용되는 양자화 파라미터;상기 콘텍스트의 상단 우측에 있는 블록이 인트라에서 예측되는 경우, 상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 상기 콘텍스트의 상단 우측에 위치되는 블록을 예측하는 데 사용되는 인트라 예측 모드의 인덱스;상기 콘텍스트의 하단 좌측에 있는 블록이 인트라에서 예측되는 경우, 상기 이미지 블록을 둘러싸는 픽셀들을 포함하는 상기 콘텍스트의 하단 좌측에 위치되는 블록을 예측하는 데 사용되는 인트라 예측 모드의 인덱스 중 하나 이상의 입력 데이터를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항의 방법 또는 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 적어도 일정 변환에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는,상기 이미지 블록을 인코딩하는 데 사용되는 양자화 파라미터;상기 이미지 블록을 인코딩하는 데 사용되는 양자화 파라미터의 예측 중 하나 이상의 출력 데이터를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법 또는 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 변환 그룹 인덱스(trGrpIdx), 변환 인덱스(trIdx), 변환 매크로 그룹 인덱스(trMacroGrpIdx) 중 적어도 하나가 결정되는 스칼라, 벡터, 텐서 중 임의의 것인 하나 이상의 출력 데이터를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항의 방법 또는 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 변환 방법은 상기 이미지 블록 잔차들에 적용된 1차 변환 및 상기 이미지 블록의 1차 변환 계수들에 적용된 2차 저주파수 비-분리가능 변환(LFNST)을 포함하고; 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는 상기 이미지 블록 잔차들에 대한 1차 변환으로서 적용된 다중 변환 선택의 인덱스(mtsIdx)를 추론하고, 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스(trGrpIdx)를 추론하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항의 방법 또는 제39항의 장치에 있어서, 상기 2개의 LFNST 행렬들의 그룹 내의 저주파수 비-분리가능 변환의 인덱스(lfnstIdx)는 상기 비트스트림에서 추가로 인코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항의 방법 또는 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 변환 방법의 복수의 변환들 중 적어도 하나의 변환이 학습되고, 상기 학습된 변환들의 파라미터들이 송신되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법 또는 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 적용될 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크가 학습되고, 적용할 변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크의 파라미터들이 송신되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제26항, 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들의 그룹들 중 일정 변환들의 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 변환 그룹 인덱스(trGrpIdx)의 예측을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제26항, 제28항 내지 제30항, 제43항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제30항, 제43항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 복수의 변환들 중 일정 변환 사이의 맵핑을 나타내는 변환 인덱스(trIdx)의 예측을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제26항, 제28항 내지 제30항, 제43항, 제44항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제30항, 제43항, 제44항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드와 변환들의 계층적 그룹 사이의 맵핑을 나타내는 인덱스(trMacroGrpIdx)의 예측을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항의 방법 또는 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 정보는 상기 예측에 기초하여 예측적으로 인코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제26항, 제28항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법 또는 제27항 내지 제46항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 주어진 이미지 블록의 인코딩 파라미터들의 반복적 테스트를 위해, 상기 신경 네트워크 기반 인트라 예측 모드에 의해 결정된 상기 이미지 블록의 인트라 예측은 처음 계산될 때 메모리에 저장되고, 상기 이미지 블록의 인트라 예측은 각각의 후속 테스트 동안 로딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항의 방법 또는 제47항의 장치에 있어서, 주어진 이미지 블록의 인코딩 파라미터들의 반복적 테스트를 위해, 상기 신경 네트워크 인트라 예측의 잔차의 블록에 대한 1차 변환의 적용에서 비롯되는 1차 변환 계수들의 블록은 처음 계산될 때 메모리에 저장되고, 상기 1차 변환 계수들의 블록은 그것을 요구하는 각각의 후속 테스트 동안 로딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제39항 또는 제40항의 방법 또는 제39항 또는 제40항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록의 루미넌스 컴포넌트 및 크로미넌스 컴포넌트들에 대해 별개의 코딩 트리가 사용된다고 결정하는 것 및 상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들이 크로스 컴포넌트 선형 모델링으로부터 결정된다고 결정하는 것에 응답하여,변환 방법에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스(trGrpIdxY)를 추론하고, 상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들을 인코딩하기 위해 적용할 변환 방법은 병치된 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 상기 인덱스(trGrpIdxY)로부터 결정되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제39항 및 제43항의 방법 또는 제39항 및 제43항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록의 루미넌스 컴포넌트 및 크로미넌스 컴포넌트들에 대해 별개의 코딩 트리가 사용된다고 결정하는 것에 응답하여,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdxY)을 추론하고,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 크로미넌스 컴포넌트들 중 적어도 하나의 크로미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdxC)을 추론하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제39항 및 제43항의 방법 또는 제39항 및 제43항의 장치에 있어서, 상기 이미지 블록의 루미넌스 컴포넌트 및 크로미넌스 컴포넌트들에 대해 별개의 코딩 트리가 사용된다고 결정하는 것 및 상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들이 크로스 컴포넌트 선형 모델링으로부터 결정된다고 결정하는 것에 응답하여,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는, 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdxY)을 추론하고,상기 이미지 블록의 크로미넌스 컴포넌트들을 인코딩하기 위해 적용할 변환 방법은, 병치된 루미넌스 컴포넌트의 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 상기 예측(predTrGrpIdxY)으로부터 결정되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제39항 및 제43항의 방법 또는 제39항 및 제43항의 장치에 있어서,변환 방법의 예측에 대한 상기 정보를 추론하는 상기 적어도 하나의 신경 네트워크는 인트라 예측 모드 인덱스를 추론하고, 상기 1차 변환 계수들을 전치하라는 결정과 함께 2개의 LFNST 행렬들의 그룹을 나타내는 인덱스의 예측(predTrGrpIdx)은 맵핑 표 및 상기 인트라 예측 모드 인덱스를 사용하여 도출되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제26항 또는 제30항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법에 따라 생성된 이미지 블록을 나타내는 인코딩된 데이터를 갖는 비일시적 프로그램 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제26항 또는 제30항 내지 제52항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위해 컴퓨터에 의해 실행가능한 명령어들의 프로그램을 유형적으로 구현하는, 컴퓨터에 의해 판독가능한, 비일시적 프로그램 저장 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스세손-세비느 ***** 애비뉴 데스 챔...</address><code> </code><country> </country><engName>DUMAS, Thierry</engName><name>두마스, 티에리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스세손-세비느 ***** 애비뉴 데스 챔...</address><code> </code><country> </country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈핀, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스세손-세비느 ***** 애비뉴 데스 챔...</address><code> </code><country> </country><engName>BORDES, Philippe</engName><name>보르드, 필리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스세손-세비느 ***** 애비뉴 데스 챔...</address><code> </code><country> </country><engName>LE LEANNEC, Fabrice</engName><name>러 레아넥, 파브리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20305668.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20306137.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21305378.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0056478-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0074039-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0013783-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0168408-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1143809-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0593546-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001784.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1f73f53cc2d32e3c15bf3e9b60230ec9b79399449bdce2477df3d5f5814fedb2a31c568e9890affec6368ff4f9a34e8058719109b7b80c4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb3bab84f82e4e7835e45ccfed21de7498a5f357daeb52ecb912901aaf769d45fb2bc8028540d78f615aa5b45f1687a097e1600dbc727496e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>