<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:07.417</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7009609</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 러닝 시스템들을 이용한 인스턴스 적응적 이미지 및 비디오 압축</inventionTitle><inventionTitleEng>INSTANCE-ADAPTIVE IMAGE AND VIDEO COMPRESSION USING MACHINE LEARNING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.26</openDate><openNumber>10-2023-0074137</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 머신 러닝 시스템들을 사용하여 데이터를 압축하고, 데이터를 압축하기 위해 머신 러닝 시스템들을 튜닝하기 위한 기술들이 설명된다. 예시적인 프로세스는 (예컨대, 트레이닝 데이터세트에 대해 트레이닝되는) 신경망 압축 시스템에 의해, 신경망 압축 시스템에 의한 압축을 위한 입력 데이터를 수신하는 것을 포함할 수 있다. 프로세스는 신경망 압축 시스템에 대한 업데이트들의 세트를 결정하는 것을 포함할 수 있고, 그 업데이트들의 세트는 입력 데이터를 사용하여 튜닝된 업데이트된 모델 파라미터들을 포함한다. 프로세스는 신경망 압축 시스템에 의해 잠재 프리어를 사용하여, 입력 데이터의 압축된 버전을 포함하는 제 1 비트스트림을 생성하는 것을 포함할 수 있다. 프로세스는 신경망 압축 시스템에 의해 잠재 프리어 및 모델 프리어를 사용하여, 업데이트된 모델 파라미터들의 압축된 버전을 포함하는 제 2 비트스트림을 생성하는 것을 더 포함할 수 있다. 프로세스는 수신기로의 전송을 위해 제 1 비트스트림 및 제 2 비트스트림을 출력하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022066368</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/048245</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 신경망 압축 시스템에 의해, 상기 신경망 압축 시스템에 의한 압축을 위한 입력 데이터를 수신하고; 상기 신경망 압축 시스템에 대한 업데이트들의 세트를 결정하는 것으로서, 상기 업데이트들의 세트는 상기 입력 데이터를 사용하여 튜닝된 업데이트된 모델 파라미터들을 포함하는, 상기 신경망 압축 시스템에 대한 상기 업데이트들의 세트를 결정하는 것을 행하며; 상기 신경망 압축 시스템에 의해 잠재 프리어(latent prior)를 사용하여, 상기 입력 데이터의 압축된 버전을 포함하는 제 1 비트스트림을 생성하고; 상기 신경망 압축 시스템에 의해 상기 잠재 프리어 및 모델 프리어(model prior)를 사용하여, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 압축된 버전을 포함하는 제 2 비트스트림을 생성하고; 그리고 수신기로의 전송을 위해 상기 제 1 비트스트림 및 상기 제 2 비트스트림을 출력하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 비트스트림은 상기 잠재 프리어의 압축된 버전 및 상기 모델 프리어의 압축된 버전을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 제 1 비트스트림 및 상기 제 2 비트스트림을 포함하는 연접된 비트스트림을 생성하고; 그리고 상기 연접된 비트스트림을 상기 수신기로 전송하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 비트스트림을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 신경망 압축 시스템에 의해, 상기 모델 프리어를 사용하여 상기 잠재 프리어를 엔트로피 인코딩하고; 그리고 상기 신경망 압축 시스템에 의해, 상기 모델 프리어를 사용하여 상기 업데이트된 모델 파라미터들을 엔트로피 인코딩하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 업데이트된 모델 파라미터들은 디코더 모델의 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 포함하고, 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들은 상기 입력 데이터를 사용하여 튜닝되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 업데이트된 모델 파라미터들은 인코더 모델의 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 포함하고, 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들은 상기 입력 데이터를 사용하여 튜닝되고, 상기 제 1 비트스트림은 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 사용하여 상기 신경망 압축 시스템에 의해 생성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 2 비트스트림을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 신경망 압축 시스템에 의해 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 사용하여, 상기 입력 데이터를 상기 입력 데이터의 잠재 공간 표현으로 인코딩하고; 그리고 상기 신경망 압축 시스템에 의해 상기 잠재 프리어를 사용하여, 상기 잠재 공간 표현을 상기 제 1 비트스트림으로 엔트로피 인코딩하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 신경망 압축 시스템을 트레이닝하기 위해 사용되는 트레이닝 데이터세트에 기초하여 상기 신경망 압축 시스템의 모델 파라미터들을 생성하고; 상기 입력 데이터를 사용하여 상기 신경망 압축 시스템의 상기 모델 파라미터들을 튜닝하며; 그리고 상기 모델 파라미터들과 튜닝된 상기 모델 파라미터들 사이의 차이에 기초하여 상기 업데이트들의 세트를 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 모델 파라미터들은, 상기 입력 데이터, 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전의 비트 사이즈, 상기 업데이트들의 세트의 비트 사이즈, 및 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 왜곡에 기초하여 튜닝되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 모델 파라미터들은 상기 입력 데이터, 및 상기 업데이트들의 세트를 전송하는 비용 및 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 왜곡의 비율에 기초하여 튜닝되고, 상기 비용은 상기 업데이트들의 세트의 비트 사이즈에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 모델 파라미터들을 튜닝하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:튜닝된 모델 파라미터들에 하나 이상의 파라미터들을 포함하는 것이 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전의 비트 사이즈 및 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 왜곡 중 적어도 하나에서의 감소를 수반한다는 결정에 기초하여 상기 튜닝된 모델 파라미터들에 상기 하나 이상의 파라미터들을 포함시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 신경망 압축 시스템에 대한 상기 업데이트들의 세트를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 신경망 압축 시스템에서 상기 입력 데이터를 프로세싱하고; 프로세싱된 상기 입력 데이터에 기초하여 상기 신경망 압축 시스템에 대한 하나 이상의 손실들을 결정하며; 그리고 상기 하나 이상의 손실들에 기초하여 상기 신경망 압축 시스템의 모델 파라미터들을 튜닝하도록구성되고, 튜닝된 상기 모델 파라미터들은 상기 신경망 압축 시스템에 대한 상기 업데이트들의 세트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 손실들은 상기 제 1 비트스트림의 사이즈에 기초하여 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전을 전송하기 위한 레이트와 연관된 레이트 손실, 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 왜곡과 연관된 왜곡 손실, 및 상기 제 2 비트스트림의 사이즈에 기초하여 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 상기 압축된 버전을 전송하기 위한 레이트와 연관된 모델 레이트 손실을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 수신기는 인코더를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 인코더에 의해, 상기 제 1 비트스트림 및 상기 제 2 비트스트림을 포함하는 데이터를 수신하고; 디코더에 의해, 상기 제 2 비트스트림에 기초하여 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 상기 압축된 버전을 디코딩하며; 그리고 업데이트된 파라미터들의 세트를 사용하여 상기 디코더에 의해, 상기 제 1 비트스트림에서의 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전에 기초하여 상기 입력 데이터의 재구성된 버전을 생성하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:레이트-왜곡 및 모델-레이트 손실을 감소시킴으로써 상기 신경망 압축 시스템을 트레이닝시키도록 구성되고, 여기서 모델-레이트는 모델 업데이트들을 전송하기 위한 비트스트림의 길이를 반영하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 모델 프리어는 독립 가우시안 네트워크 프리어, 독립 라플라스 네트워크 프리어, 및 독립 스파이크 앤 슬래브 네트워크 프리어 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 입력 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,신경망 압축 시스템에 의해, 상기 신경망 압축 시스템에 의한 압축을 위한 입력 데이터를 수신하는 단계;상기 신경망 압축 시스템에 대한 업데이트들의 세트를 결정하는 단계로서, 상기 업데이트들의 세트는 상기 입력 데이터를 사용하여 튜닝된 업데이트된 모델 파라미터들을 포함하는, 상기 신경망 압축 시스템에 대한 상기 업데이트들의 세트를 결정하는 단계;상기 신경망 압축 시스템에 의해 잠재 프리어(latent prior)를 사용하여, 상기 입력 데이터의 압축된 버전을 포함하는 제 1 비트스트림을 생성하는 단계;상기 신경망 압축 시스템에 의해 상기 잠재 프리어 및 모델 프리어(model prior)를 사용하여, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 압축된 버전을 포함하는 제 2 비트스트림을 생성하는 단계; 및수신기로의 전송을 위해 상기 제 1 비트스트림 및 상기 제 2 비트스트림을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 2 비트스트림은 상기 잠재 프리어의 압축된 버전 및 상기 모델 프리어의 압축된 버전을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,하나 이상의 프로세서들이: 상기 제 1 비트스트림 및 상기 제 2 비트스트림을 포함하는 연접된 비트스트림을 생성하고; 그리고 상기 연접된 비트스트림을 상기 수신기로 전송하도록구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 제 2 비트스트림을 생성하는 단계는,상기 신경망 압축 시스템에 의해, 상기 모델 프리어를 사용하여 상기 잠재 프리어를 엔트로피 인코딩하는 단계; 및상기 신경망 압축 시스템에 의해, 상기 모델 프리어를 사용하여 상기 업데이트된 모델 파라미터들을 엔트로피 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 업데이트된 모델 파라미터들은 디코더 모델의 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 포함하고, 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들은 상기 입력 데이터를 사용하여 튜닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,상기 업데이트된 모델 파라미터들은 인코더 모델의 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 포함하고, 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들은 상기 입력 데이터를 사용하여 튜닝되고, 상기 제 1 비트스트림은 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 사용하여 상기 신경망 압축 시스템에 의해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 제 2 비트스트림을 생성하는 단계는,상기 신경망 압축 시스템에 의해 상기 하나 이상의 업데이트된 파라미터들을 사용하여, 상기 입력 데이터를 상기 입력 데이터의 잠재 공간 표현으로 인코딩하는 단계; 및상기 신경망 압축 시스템에 의해 상기 잠재 프리어를 사용하여, 상기 잠재 공간 표현을 상기 제 1 비트스트림으로 엔트로피 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서,하나 이상의 프로세서들이: 상기 신경망 압축 시스템을 트레이닝하기 위해 사용되는 트레이닝 데이터세트에 기초하여 상기 신경망 압축 시스템의 모델 파라미터들을 생성하고; 상기 입력 데이터를 사용하여 상기 신경망 압축 시스템의 상기 모델 파라미터들을 튜닝하며; 그리고 상기 모델 파라미터들과 튜닝된 상기 모델 파라미터들 사이의 차이에 기초하여 상기 업데이트들의 세트를 결정하도록구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 모델 파라미터들은, 상기 입력 데이터 및 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전의 비트 사이즈, 상기 업데이트들의 세트의 비트 사이즈, 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 왜곡, 상기 업데이트들의 세트를 전송하는 비용 및 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 상기 왜곡의 비율 중 적어도 하나에 기초하여 튜닝되고, 상기 비용은 상기 업데이트들의 세트의 비트 사이즈에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 모델 파라미터들을 튜닝하는 것은,튜닝된 모델 파라미터들에 하나 이상의 파라미터들을 포함하는 것이 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전의 비트 사이즈 및 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 왜곡 중 적어도 하나에서의 감소를 수반한다는 결정에 기초하여 상기 튜닝된 모델 파라미터들에 상기 하나 이상의 파라미터들을 포함시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항에 있어서,상기 신경망 압축 시스템에 대한 상기 업데이트들의 세트를 결정하는 것은:상기 신경망 압축 시스템에서 상기 입력 데이터를 프로세싱하는 것;프로세싱된 상기 입력 데이터에 기초하여 상기 신경망 압축 시스템에 대한 하나 이상의 손실들을 결정하는 것; 및상기 하나 이상의 손실들에 기초하여 상기 신경망 압축 시스템의 모델 파라미터들을 튜닝하는 것으로서, 튜닝된 상기 모델 파라미터들은 상기 신경망 압축 시스템에 대한 상기 업데이트들의 세트를 포함하는, 상기 신경망 압축 시스템의 모델 파라미터들을 튜닝하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 손실들은 상기 제 1 비트스트림의 사이즈에 기초하여 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전을 전송하기 위한 레이트와 연관된 레이트 손실, 상기 입력 데이터와 상기 입력 데이터의 상기 압축된 버전으로부터 생성된 재구성된 데이터 사이의 왜곡과 연관된 왜곡 손실, 및 상기 제 2 비트스트림의 사이즈에 기초하여 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 상기 압축된 버전을 전송하기 위한 레이트와 연관된 모델 레이트 손실을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:신경망 압축 시스템에 의해, 상기 신경망 압축 시스템에 의한 압축을 위한 입력 데이터를 수신하게 하고;상기 신경망 압축 시스템에 대한 업데이트들의 세트를 결정하는 것으로서, 상기 업데이트들의 세트는 상기 입력 데이터를 사용하여 튜닝된 업데이트된 모델 파라미터들을 포함하는, 상기 신경망 압축 시스템에 대한 상기 업데이트들의 세트를 결정하는 것을 행하게 하며;상기 신경망 압축 시스템에 의해 잠재 프리어(latent prior)를 사용하여, 상기 입력 데이터의 압축된 버전을 포함하는 제 1 비트스트림을 생성하게 하고;상기 신경망 압축 시스템에 의해 상기 잠재 프리어 및 모델 프리어(model prior)를 사용하여, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 압축된 버전을 포함하는 제 2 비트스트림을 생성하게 하고; 그리고수신기로의 전송을 위해 상기 제 1 비트스트림 및 상기 제 2 비트스트림을 출력하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN ROZENDAAL, TIES JEHAN</engName><name>판 로전달 티스 예한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HUIJBEN, IRIS ANNE MARIE</engName><name>하위번 이리스 안네 마리 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>COHEN, TACO SEBASTIAAN</engName><name>코헌 타코 세바스티안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,747</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/201,944</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0315429-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0067788-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0876340-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0876341-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237009609.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938b63909e9db8d2e86a7f799edb0dda0923959bc1d7ea2da4af3ed7fae62c93cbd58d01aa9ccb7e13a2336fadd6ffbd1b6e665750884a2573</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd6330fb258373e43a6e2b671794ab4d3e1775fcc497ca2467ea7048025a9e400346fad75e7d880bb1582c55899360124e9adcbf815265aa3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>