<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:32.3232</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7038776</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리소좀 축적 질환과 연관된 신경계 증상을 치료하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR TREATING NEUROLOGICAL SYMPTOMS ASSOCIATED WITH LYSOSOMAL STORAGE DISEASES</inventionTitleEng><openDate>2022.10.11</openDate><openNumber>10-2022-0136887</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/439</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 45/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 43/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/055</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예를 들어, 리소좀 축적 질환과 연관된 신경계 증상 및 장애를 치료 또는 예방하는 방법이 제공된다. 방법은 대상체에서 대상체의 뇌 내의 신경 연결성을 향상시키거나, 뇌 조직 부피를 증가시키거나, 또는 뇌 조직 부피의 손실을 예방 또는 지연시키는 것을 포함한다. 또한, 대상체의 뇌 조직 부피를 측정하는, 리소좀 축적 질환과 연관된 신경계 장애의 진행 또는 퇴행을 모니터링하거나, 또는 신경계 장애의 발병을 평가하는 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021156769</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/050879</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상체, 예컨대 뇌 내의 신경 연결성의 향상을 필요로 하는 대상체에게 유효량의 화학식 (I)의 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물을 투여하는 것을 포함하는, 상기 대상체의 뇌 내의 신경 연결성을 향상시키는 방법:여기서:R1은 수소, 할로겐 (예를 들어, 플루오린), 시아노, 니트로, 히드록시, 티오, 아미노, C1-6-알킬 (예를 들어, 메틸 또는 에틸), C2-6-알케닐, C2-6-알키닐, C1-6-알킬옥시, C2-6-알케닐옥시, 및 C2-6-알키닐옥시로부터 선택되고, 여기서 상기 알킬, 알케닐, 알키닐, 알킬옥시, 알케닐옥시, 또는 알키닐옥시는 할로겐, 시아노, 니트로, 히드록시, 티오, 및 아미노로부터 선택된 1개 이상 (예를 들어, 1, 2, 또는 3개)의 기로 임의로 치환되고;R2 및 R3은 1개 이상 (예를 들어, 1, 2, 또는 3개)의 할로겐에 의해 임의로 치환된 C1-3-알킬로부터 독립적으로 선택되거나, 또는 R2 및 R3은 1개 이상 (예를 들어, 1 또는 2개)의 할로겐에 의해 임의로 치환된, 시클로프로필 또는 시클로부틸 기를 함께 형성하고;R4, R5, 및 R6은 각각 수소, 할로겐, 니트로, 히드록시, 티오, 아미노, C1-6-알킬, 및 C1-6-알킬옥시로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 상기 알킬 또는 알킬옥시는 할로겐, 히드록시, 시아노, 및 C1-6-알킬옥시로부터 선택된 1개 이상 (예를 들어, 1, 2, 또는 3개)의 기에 의해 임의로 치환되고;A는 할로겐, 히드록시, 티오, 아미노, 니트로, C1-6-알콕시 또는 C1-6-알킬로부터 독립적으로 선택된 1, 2, 또는 3개의 기로 임의로 치환된, 5- 또는 6-원 아릴 또는 헤테로아릴 기 (예를 들어, 페닐 또는 티아졸릴)이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 화합물이 퀴누클리딘-3-일 (2-(4'-플루오로-[1,1'-비페닐]-3-일)프로판-2-일)카르바메이트; (S)-퀴누클리딘-3-일 (2-(2-(4-플루오로페닐)티아졸-4-일)프로판-2-일)카르바메이트; 및 (S)-퀴누클리딘-3-일 (2-(4'-(2-메톡시에톡시)-[1,1'-비페닐]-4-일)프로판-2-일)카르바메이트; 및 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 화합물이 퀴누클리딘-3-일 (2-(4'-플루오로-[1,1'-비페닐]-3-일)프로판-2-일)카르바메이트인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 화합물이 (S)-퀴누클리딘-3-일 (2-(2-(4-플루오로페닐)티아졸-4-일)프로판-2-일)카르바메이트인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 화합물이 말레이트 염 형태의 (S)-퀴누클리딘-3-일 (2-(2-(4-플루오로페닐)티아졸-4-일)프로판-2-일)카르바메이트인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 3형 고셔병을 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물을, 전신 투여에 의해, 예를 들어 비-비경구 경로를 통해 투여하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물을 경구 투여하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가, 예를 들어, 글루코세레브로시다제 (예를 들어, 이미글루세라제, 벨라글루세라제, 또는 탈리글루세라제)를 사용하는, 효소 대체 요법 (ERT)으로 공동 치료를 받는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 화합물의 약 1 mg 내지 약 50 mg, 예를 들어, 5 내지 50 mg, 또는 10 내지 40 mg, 또는 10 내지 30 mg, 또는 10 내지 20 mg, 또는 20 내지 30 mg, 또는 30 내지 40 mg, 또는 40 내지 50 mg, 또는 5 내지 25 mg, 또는 20 내지 50 mg, 또는 5 내지 15 mg, 또는 15 내지 30 mg, 또는 약 15 mg의 1일 용량을 투여받는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 말레이트 염 형태의 (S)-퀴누클리딘-3-일 (2-(2-(4-플루오로페닐)티아졸-4-일)프로판-2-일)카르바메이트의 15 mg (유리 염기의 양으로서 측정됨)의 단일 1일 용량을 투여받는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 화합물이 CYP3A의 강한 또는 중간 정도의 유도제, 예를 들어, 리팜핀, 페노바르비탈, 또는 에파비렌즈와 공동으로 투여되지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 전신 병태에 대해 이미글루세라제를 사용하는 효소 대체 요법 (ERT)으로 안정화되는 3형 고셔병을 가진 ≥12세의 성인 또는 소아 환자이고, 여기서 대상체가 말레이트 염 형태의 (S)-퀴누클리딘-3-일 (2-(2-(4-플루오로페닐)티아졸-4-일)프로판-2-일)카르바메이트의 15 mg (유리 염기의 양으로서 측정됨)의 단일 1일 용량을 투여받는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이, 예를 들어, 트레일-메이킹 검사 (TMT), TMT-A 및/또는 TMT-B를 완료하는데 걸리는 시간의 감소, TMT-A 시간과 TMT-B 시간의 차이 (TMT-A - TMT-B)의 감소, 예를 들어, 적어도 10%, 또는 적어도 20%, 또는 적어도 30%, 또는 적어도 40%, 또는 적어도 50%의 감소 (예를 들어, 여기서 TMT-A는 5-20% 감소하고/거나, TMT-B는 25-30% 감소하고/거나, [TMT-A - TMT-B]는 25-30% 감소함)에 의해 측정된 바와 같이, 인지 능력을 개선하거나 또는 인지 결손을 감소시키는데 효과적인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이, 예를 들어, fMRI 영상화에 의해 제시된 바와 같이, 뇌에서 (예를 들어, 전두엽, 후두엽, 두정엽, 또는 측두엽 중 하나 이상에서) 증가된 혈류를 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이 뇌에서 증가된 결절 연결성 (예를 들어, fMRI 영상화에 의해 제시된 바와 같이, 예를 들어, 뇌의 후방 및 전방 측면 사이, 및/또는 후두-두정 구조와 전두, 측두 및/또는 변연 구조 사이)을 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이 실행 기능과 연관된 뇌 영역에서 향상된 연결성을 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이 디폴트 모드와 내측 및 전두 네트워크 간의 개선된 연결성을 가진 휴식-상태 기능 네트워크를 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이 RSN 1, 2 및 3 (지각-시각, 인지-언어-철자법, 인지 공간)과 RSN 6, 7 및 8 (감각운동, 청각 및 실행 제어) 간의 연결성의 향상을 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 대상체의 뇌 내의 신경 연결성을 향상시키는 방법, 예를 들어 제6항 내지 제19항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 방법에서 사용하기 위한 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 예를 들어 제6항 내지 제19항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은, 대상체의 뇌 내의 신경 연결성을 향상하기 위한 의약의 제조에 있어서 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 대상체, 예컨대 뇌 조직 부피의 증가, 또는 뇌 조직 부피의 손실의 예방 또는 지연을 필요로 하는 대상체에게 유효량의 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물을 투여하는 것을 포함하는, 상기 대상체에서 뇌 조직 부피를 증가시키거나, 또는 뇌 조직 부피의 손실을 예방 또는 지연시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 방법이 우측 측중격, 좌측 피각, 좌측 내후각 피질, 우측 피각, 우측 중심후엽, 좌측 조거주위, 우측 편도체, 좌측 설상부 및 좌측 설측으로부터 선택된 하나 이상의 뇌 영역에서, 뇌 조직 부피의 증가, 또는 뇌 조직 부피의 손실의 예방 또는 지연을 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 방법이 실행 기능과 연관된 하나 이상의 뇌 영역에서 증가된 뇌 조직 부피를 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 뇌 영역에서 뇌 조직 부피의 증가가, 기능적 자기 공명 영상화 (fMRI)를 사용하여 제시된 바와 같이, 하나 이상의 뇌 영역 내에서 신경 연결성의 향상을 동반하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이 전체 뇌 조직 부피의 증가를 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 (I)의 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물의 대상체 및/또는 투여가 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 방법에서 사용하기 위한 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 방법에서 사용하기 위한 의약의 제조에 있어서 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 대상체에서 리소좀 축적 질환과 연관된 신경계 장애의 진행 또는 퇴행을 모니터링하는 방법이며, 여기서 대상체는 대상체에게 유효량의 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물을 투여하는 것을 포함하는 치료를 받고 있으며; 상기 방법은, 예를 들어, 부피 자기 공명 영상화 (vMRI)를 사용하여, 치료 과정 동안 일정 기간에 걸쳐 대상체의 뇌 조직 부피를 측정하는 것, 및 상기 기간에 걸쳐 뇌 조직 부피의 임의의 변화 정도를 평가하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 기간이 3개월 내지 24개월, 예를 들어 3개월 내지 12개월, 3개월 내지 6개월, 6개월 내지 24개월, 6개월 내지 18개월, 6개월 내지 12개월, 12개월 내지 24개월, 또는 12 내지 18개월인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 기간에 걸쳐 관찰된 전체 뇌 부피의 증가의 감소 또는 부재가 있는 경우, 방법이 대상체에게 투여된 화학식 (I)의 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물의 투여량을 증가시켜 치료를 변형시키는 것 및 증가된 투여량으로 변형된 치료 과정에 걸쳐 추가 기간 후 뇌 조직 부피의 임의의 변화 정도를 재평가하는 것을 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 기간에 걸쳐 관찰된, 하기 뇌 영역: 우측 측중격 영역, 좌측 피각, 좌측 내후각 피질, 우측 피각, 우측 중심후엽, 좌측 조거주위, 우측 편도체, 좌측 설상부, 및 좌측 설측 중 3개 이상에서 부피 증가의 감소 또는 부재가 있는 경우, 방법이 대상체에게 투여된 화학식 (I)의 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물의 투여량을 증가시켜 치료를 변형시키는 것 및 증가된 투여량으로 변형된 치료 과정에 걸쳐 추가 기간 후 뇌 조직 부피의 임의의 변화 정도를 재평가하는 것을 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 (I)의 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물의 대상체 및/또는 투여가 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 방법에서 사용하기 위한 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 방법에 따른 치료를 위한 의약의 제조에 있어서 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 리소좀 축적 질환과 연관된 신경계 장애가 발생할 위험이 있는 대상체에서 상기 신경계 장애의 발병을 평가하는 방법이며, 하기 단계를 포함하며:a) 대상체의 뇌 조직 부피를 측정하고 (예를 들어, vMRI를 사용함) 참조 표준에 대해 비교하여 뇌 조직 부피가 참조 표준보다 더 낮은지 여부를 평가하는 단계;b) 단계 (a)에서 확인된 뇌 조직 부피가 참조 표준보다 더 낮은 경우, 상기 신경계 장애의 발병을 확인하는 단계;임의로 c) 대상체에게 유효량의 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물을 투여함으로써 대상체의 치료를 시작하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 대상체에게 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물을 투여하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 대상체가 이미글루세라제로 공동 치료를 받는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물로의 임의의 임의적 치료 개시 전에 효소 대체 요법 (예를 들어, 이미글루세라제, 벨라글루세라제, 및/또는 탈리글루세라제)을 투여받은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물로의 임의적 요법을 시작하기 전에 (임의로 안정적인 용량으로) 적어도 6개월 동안 이미글루세라제 요법을 투여받은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체를 ERT 요법 (예를 들어, 이미글루세라제, 벨라글루세라제, 또는 탈리글루세라제)으로부터 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물로의 임의적 치료로 전환하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 여성의 경우 적어도 11 g/dL 및 남성의 경우 적어도 12 g/dL의 헤모글로빈 수준; 적어도 100,000/입방 밀리미터의 혈소판 수; 정상 (MN)의 10배 미만의 비장 부피; 및/또는 1.5 MN 미만의 간 부피를 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체의 뇌 조직 부피를 측정하는 것이 뇌 양전자 방출 단층촬영 (PET) 또는 부피 자기 공명 영상화 (vMRI)에 의한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 참조 표준보다 더 낮은 뇌 조직 부피를 갖는 것으로 밝혀진 것인 방법;</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 참조 표준에 대한 비교가 대상체가 우측 측중격, 좌측 피각, 좌측 내후각 피질, 우측 피각, 우측 중심후엽, 좌측 조거주위, 우측 편도체, 좌측 설상부, 및 좌측 설측으로부터 선택된 하나 이상의 뇌 영역에서 더 낮은 뇌 조직 부피를 가짐을 나타내는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 참조 표준에 대한 비교가 대상체가 실행 기능과 연관된 하나 이상의 뇌 영역에서 더 낮은 뇌 조직 부피를 가짐을 나타내는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 참조 표준에 대한 비교가 대상체가, 예를 들어, 기능적 자기 공명 영상화 (fMRI)를 사용하여 제시된 바와 같이, 신경 연결성의 손실이 존재하는 것으로 평가되는 하나 이상의 뇌 영역에서 더 낮은 뇌 조직 부피를 가짐을 나타내는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 참조 표준에 대한 비교가 대상체가 더 낮은 전체 뇌 조직 부피를 가짐을 나타내는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체의 뇌 조직 부피가, 뇌 조직 부피의 변화를 평가하기 위해 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물로의 처리가 시작된 후, 간헐적으로 또는 정기적으로, 예를 들어, 매주, 매월, 2, 3, 4, 6, 9, 12개월마다 등으로 복수회 측정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 (I)의 화합물, 또는 그의 제약상 허용되는 염 또는 전구약물의 대상체 및/또는 임의적 투여가 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항 내지 제51항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 방법에서 사용하기 위한 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제37항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법에 따른 치료를 위한 의약의 제조에 있어서 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 화합물의 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메사추세츠주 ***** 캠브리지 워터 스트리트 ***</address><code>520010263725</code><country>미국</country><engName>Genzyme Corporation</engName><name>젠자임 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지주 브릿...</address><code> </code><country> </country><engName>CRAWFORD, Nigel Patrick Somerville</engName><name>크로우포드, 나이젤 패트릭 소머빌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지주 브릿...</address><code> </code><country> </country><engName>FISCHER, Tanya Zaremba</engName><name>피셔, 타냐 자렘바</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920070009251</code><country>대한민국</country><engName>LIM GEUN SIL</engName><name>임근실</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/969,568</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/029,154</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/072,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1368446-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0132559-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0127920-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0127921-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217038776.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9370d69b88b885b3dd91901ffb25d5b7bb2edf19d37d8ddb4300771aacb989feab6e3a0ce5084dd250c8435b688d3f15c8cbe50b9d2d4deec5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9005044b87db51660cebe296f7a657cdc7e30d0de045d635f53cb21c0ad8f5323870075c2d9fcf16bb1cfe8fb77eea242eb842a59585f238</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>