<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:25.5425</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0005481</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic device and operating method for the same</inventionTitleEng><openDate>2025.07.21</openDate><openNumber>10-2025-0110570</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/355</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/358</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/79</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치에 게임 컨텐츠의 실행 화면을 스트리밍하기 위한 서버 장치 및 그 동작 방법이 제공된다. 서버 장치는, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함한다. 프로세서는, 전자 장치가 게임 컨텐츠를 표시할 수 있도록 전자 장치에 게임 컨텐츠와 연관된 데이터를 스트리밍한다. 프로세서는, 전자 장치로부터 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호를 수신하도록 통신 인터페이스를 제어한다. 프로세서는, 게임 컨텐츠와 연관된 사용자의 게임 프로필에 기반하여, 입력 대기 시간을 기 설정된 제1 입력 대기 시간보다 긴 제2 입력 대기 시간으로 설정한다. 프로세서는 제2 입력 대기 시간 동안 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되는지 여부를 검출한다. 프로세서는, 제2 입력 대기 시간 동안 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 전자 장치에 연결 해제 신호를 전송하도록 통신 인터페이스를 제어한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버 장치에 있어서,통신 인터페이스;하나 이상의 인스트럭션들을 저장하는 메모리; 및상기 하나 이상의 인스트럭션들을 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션들을 실행함으로써,전자 장치가 게임 컨텐츠를 표시할 수 있도록 상기 전자 장치에 상기 게임 컨텐츠와 연관된 데이터를 스트리밍(streaming)하고,상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호를 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 게임 컨텐츠와 연관된 사용자의 게임 프로필에 기반하여, 입력 대기 시간(idle time)을 기 설정된 제1 입력 대기 시간보다 긴 제2 입력 대기 시간으로 설정하고,상기 제2 입력 대기 시간 동안 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 상기 제어 신호가 수신되는지 여부를 검출하고, 상기 제2 입력 대기 시간 동안 상기 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 상기 전자 장치에 연결 해제 신호를 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 사용자의 게임 프로필은, 사용자의 게임 레벨, 사용자의 보유 아이템 리스트 또는 사용자의 주된 서비스 이용 시간대 중 적어도 하나를 포함하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션들을 실행함으로써,상기 게임 컨텐츠의 리소스 소요량, 서비스 이용 시간대, 동시 접속자 수, 상기 전자 장치에 포함된 디스플레이의 해상도, 또는 상기 서버 장치와 상기 전자 장치의 연산 성능 차이 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 제1 입력 대기 시간을 기 설정하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션들을 실행함으로써,상기 게임 컨텐츠의 장르에 따라 제1 입력 대기 시간을 기 설정하고, 상기 게임 컨텐츠의 장르에 대응하는 게임 컨텐츠에 대해, 상기 사용자의 게임 프로필에 따라, 입력 대기 시간을 제1 입력 대기 시간 또는 제2 입력 대기 시간 중 하나로 설정하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 서버 장치의 동작 방법에 있어서, 전자 장치가 게임 컨텐츠를 표시할 수 있도록 상기 전자 장치에 상기 게임 컨텐츠와 연관된 데이터를 스트리밍(streaming)하는 단계;상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호를 수신하는 단계;상기 게임 컨텐츠와 연관된 사용자의 게임 프로필에 기반하여, 입력 대기 시간(idle time)을 기 설정된 제1 입력 대기 시간보다 긴 제2 입력 대기 시간으로 설정하는 단계;상기 제2 입력 대기 시간 동안 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 상기 제어 신호가 수신되는지 여부를 검출하는 단계; 및상기 제2 입력 대기 시간 동안 상기 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 상기 전자 장치에 연결 해제 신호를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 사용자의 게임 프로필은, 사용자의 게임 레벨, 사용자의 보유 아이템 리스트 또는 사용자의 주된 서비스 이용 시간대 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항 또는 제6 항에 있어서,상기 게임 컨텐츠의 리소스 소요량, 서비스 이용 시간대, 동시 접속자 수, 상기 전자 장치에 포함된 디스플레이의 해상도, 또는 상기 서버 장치와 상기 전자 장치의 연산 성능 차이 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 제1 입력 대기 시간을 기 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 게임 컨텐츠의 장르에 따라 제1 입력 대기 시간을 기 설정하는 단계; 및상기 게임 컨텐츠의 장르에 대응하는 게임 컨텐츠에 대해, 상기 사용자의 게임 프로필에 따라, 입력 대기 시간을 제1 입력 대기 시간 또는 제2 입력 대기 시간 중 하나로 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전자 장치에 있어서,디스플레이;통신 인터페이스;하나 이상의 인스트럭션들을 저장하는 메모리; 및상기 하나 이상의 인스트럭션들을 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션들을 실행함으로써,서버 장치로부터 상기 통신 인터페이스를 통해 스트리밍 받은(streamed) 게임 컨텐츠를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고,입력 대기 시간(idle time)보다 짧게 미리 설정된 시간 동안 상기 디스플레이에 표시된 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되는지 여부를 검출하고,상기 미리 설정된 시간 동안 상기 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 가상 입력(dummy input)을 생성하고, 상기 생성된 가상 입력을 상기 서버 장치에 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 디스플레이에 표시된 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 상기 서버 장치와의 연결 해제를 경고하는 연결 해제 경고 메시지를 생성하고, 상기 생성된 연결 해제 경고 메시지를 사용자에게 통지(notify)하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항 또는 제10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 디스플레이에 표시된 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 상기 서버 장치로부터 수신된 연결 해제 경고 메시지를 식별하고, 상기 식별된 연결 해제 경고 메시지를 사용자에게 통지(notify)하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 입력 대기 시간이 경과하여 상기 서버 장치와의 연결이 해제됨에 따라, 상기 서버 장치로부터 연결 해제 시점에 대응하는 스냅샷 데이터(snapshot data)를 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 수신한 연결 해제 시점에 대응하는 스냅샷 데이터를 저장하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 저장된 스냅샷 데이터를 상기 서버 장치에 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 서버 장치로부터 상기 스냅샷 데이터에 기반하여 상기 연결 해제 시점부터 복구된 게임 컨텐츠를 스트리밍 받도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 연결 해제 시점부터 복구된 게임 컨텐츠를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 장치의 동작 방법에 있어서,서버 장치로부터 스트리밍 받은(streamed) 게임 컨텐츠를 표시하도록 디스플레이를 제어하는 단계;입력 대기 시간(idle time)보다 짧게 미리 설정된 시간 동안 상기 디스플레이에 표시된 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되는지 여부를 검출하는 단계;상기 미리 설정된 시간 동안 상기 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 가상 입력(dummy input)을 생성하는 단계; 및 상기 생성된 가상 입력을 상기 서버 장치에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 디스플레이에 표시된 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 상기 서버 장치와의 연결 해제를 경고하는 연결 해제 경고 메시지를 생성하는 단계; 및상기 생성된 연결 해제 경고 메시지를 사용자에게 통지(notify)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항 또는 제15 항에 있어서,상기 디스플레이에 표시된 상기 게임 컨텐츠를 제어하는 사용자 입력에 대응하는 제어 신호가 수신되지 않음에 따라, 상기 서버 장치로부터 수신된 연결 해제 경고 메시지를 식별하는 단계; 및상기 식별된 연결 해제 경고 메시지를 사용자에게 통지(notify)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 대기 시간이 경과하여 상기 서버 장치와의 연결이 해제됨에 따라, 상기 서버 장치로부터 연결 해제 시점에 대응하는 스냅샷 데이터(snapshot data)를 수신하는 단계; 및상기 수신한 연결 해제 시점에 대응하는 스냅샷 데이터를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 저장된 스냅샷 데이터를 상기 서버 장치에 전송하는 단계;상기 서버 장치로부터 상기 스냅샷 데이터에 기반하여 상기 연결 해제 시점부터 복구된 게임 컨텐츠를 스트리밍 받는 단계; 및상기 연결 해제 시점부터 복구된 게임 컨텐츠를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제5 항 내지 제8 항 및 제14 항 내지 제18 항 중 어느 하나의 항에 기재된 방법을 구현하기 위한 적어도 하나의 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dong Uk</engName><name>김동욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yeon Woo</engName><name>김연우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Dong Hwa</engName><name>정동화</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0047265-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240005481.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93989fbb81f539191f2cc25427cdd7f9f01a8e69c384091b71461e11bbeef7716e67bab03d83fd39ae7740ae9ef351e5f4d858dd6205c1d853</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfde7ba352e29f24265f4f37c06d28e2b921563ef75eea24308e5e41e5c279fe3f1e2a2f228a1b14d1854a829d205b8d835f35da3c79d0d1c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>