<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:44.2844</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0130825</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 전자 장치, 그 동작 방법 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR CONTROLLING DISPLAY  CORRESPONDING TO DIRECTION OF EXTERNAL ELECTRONIC  DEVICE, OPERATING METHOD THEREOF, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.03.07</openDate><openNumber>10-2024-0030888</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72448</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72409</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예에 따르면, 전자 장치(101)는, 제1 디스플레이(260), 상기 제1 디스플레이와 반대되는 방향에 배치되는 제2 디스플레이(261), 적어도 하나의 프로세서(120, 520)를 포함할 수 있다. 일 실시 예에 따르면, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 디스플레이가 적어도 부분적으로 접힌 상태에서, 상기 제1 디스플레이를 통해 영상을 출력하도록 설정될 수 있다. 일 실시 예에 따르면, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 영상을 출력하는 중에 상기 전자 장치를 기준으로 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향을 식별하도록 설정될 수 있다. 일 실시 예에 따르면, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제1 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하고, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제2 디스플레이를 통해 상기 영상을 출력하도록 설정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(101)에 있어서, 제1 디스플레이(260);상기 제1 디스플레이와 반대되는 방향에 배치되는 제2 디스플레이(261);적어도 하나의 프로세서(120, 520)를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 디스플레이가 적어도 부분적으로 접힌 상태에서, 상기 제1 디스플레이를 통해 영상을 출력하고,상기 영상을 출력하는 중에 상기 전자 장치를 기준으로 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향을 식별하고,상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제1 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하고,상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제2 디스플레이를 통해 상기 영상을 출력하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 위치 또는 방향 범위는, 상기 제1 디스플레이가 적어도 부분적으로 접힌 상태에서 상기 제1 디스플레이의 상측 디스플레이 영역을 기준으로 전면 방향의 제1 인식 범위이며, 상기 제2 위치 또는 방향 범위는 상기 상기 제1 위치 또는 방향 범위의 반대되는 후면 방향의 제2 인식 범위인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동안에 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나는 경우, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는지를 식별하고,상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제2 디스플레이를 통해 상기 영상을 출력하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동안에 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나는지를 식별하고, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나는 경우 상기 제1 디스플레이의 밝기를 낮추도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나고, 상기 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하지 않는 경우, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동안에 상기 외부 전자 장치가 상기 출력 중인 영상에 대한 가이드 정보를 출력하도록 설정되고, 상기 가이드 정보는, 상기 출력 중인 영상의 내용을 나타내는 자막, 상기 출력 중인 영상의 재생 시간 정보, 또는 상기 출력 중인 영상에 대한 재생 중지 여부 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나면, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향을 식별하고, 일정 시간 이후에 상기 식별된 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제2 디스플레이를 통해 출력될 영상의 재생 시점과 관련한 안내를 제공하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, UWB(ultra wide band) 통신 방식 또는 BLE(bluetooth low energy) 통신 방식 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 전자 장치를 기준으로 상기 외부 전자 장치의 위치, 방향, 또는 거리 중 적어도 하나를 식별하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 외부 전자 장치와의 연결을 식별하고, 상기 연결된 외부 전자 장치가 사용자 신체의 일부에 착용되는지를 식별하고, 상기 착용 상태로 식별된 외부 전자 장치에 기반하여, 상기 전자 장치를 기준으로 상기 외부 전자 장치의 위치, 방향, 또는 거리 중 적어도 하나를 식별하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 외부 전자 장치의 거리가 일정 거리 이상이면, 상기 영상을 미러링하기 위한 외부 디스플레이 장치를 식별하고, 상기 외부 디스플레이 장치의 식별에 대응하여, 상기 외부 디스플레이 장치를 통해 상기 영상을 출력하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이가 적어도 부분적으로 접힘에 따라 상기 제1 디스플레이는 제1 디스플레이 영역 및 제2 디스플레이 영역으로 구분되며, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제1 디스플레이의 제1 디스플레이 영역 및 제2 디스플레이 영역 중 적어도 하나를 통해 상기 영상을 출력하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치에서 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법에 있어서, 제1 디스플레이가 적어도 부분적으로 접힌 상태에서, 상기 제1 디스플레이를 통해 영상을 출력하는 동작;상기 영상을 출력하는 중에 상기 전자 장치를 기준으로 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향을 식별하는 동작;상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제1 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동작; 및상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제1 디스플레이와 반대되는 방향에 배치되는 제2 디스플레이를 통해 상기 영상을 출력하는 동작을 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 위치 또는 방향 범위는, 상기 제1 디스플레이가 적어도 부분적으로 접힌 상태에서 상기 제1 디스플레이의 상측 디스플레이 영역을 기준으로 전면 방향의 제1 인식 범위이며, 상기 제2 위치 또는 방향 범위는 상기 상기 제1 위치 또는 방향 범위의 반대되는 후면 방향의 제2 인식 범위인, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동안에 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나는 경우, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는지를 식별하는 동작; 및상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제2 디스플레이를 통해 상기 영상을 출력하는 동작을 더 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동안에 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나는지를 식별하는 동작; 및상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나는 경우 상기 제1 디스플레이의 밝기를 낮추는 동작을 더 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나고, 상기 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하지 않는 경우, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동안에 상기 외부 전자 장치가 상기 출력 중인 영상에 대한 가이드 정보를 출력하도록 제어하는 동작을 더 포함하고, 상기 가이드 정보는, 상기 출력 중인 영상의 내용을 나타내는 자막, 상기 출력 중인 영상의 재생 시간 정보, 또는 상기 출력 중인 영상에 대한 재생 중지 여부 중 적어도 하나를 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제1 위치 또는 방향 범위를 벗어나면, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향을 식별하는 동작; 및일정 시간 이후에 상기 식별된 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 상기 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제2 디스플레이를 통해 출력될 영상의 재생 시점과 관련한 안내를 제공하는 동작을 더 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향을 식별하는 동작은,UWB(ultra wide band) 통신 방식 또는 BLE(bluetooth low energy) 통신 방식 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 전자 장치를 기준으로 상기 외부 전자 장치의 위치, 방향, 또는 거리 중 적어도 하나를 식별하는 동작을 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 전자 장치와의 연결을 식별하는 동작;상기 연결된 외부 전자 장치가 사용자 신체의 일부에 착용되는지를 식별하는 동작; 및상기 착용 상태로 식별된 외부 전자 장치에 기반하여, 상기 전자 장치를 기준으로 상기 외부 전자 장치의 위치, 방향, 또는 거리 중 적어도 하나를 식별하는 동작을 더 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 전자 장치의 거리가 일정 거리 이상이면, 상기 영상을 미러링하기 위한 외부 디스플레이 장치를 식별하는 동작; 및상기 외부 디스플레이 장치의 식별에 대응하여, 상기 외부 디스플레이 장치를 통해 상기 영상을 출력하는 동작을 더 포함하는, 외부 전자 장치의 방향에 대응하는 디스플레이를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령들을 저장하고 있는 비휘발성 저장 매체에 있어서, 상기 명령들은 전자 장치(101)의 적어도 하나의 프로세서(120)에 의하여 실행될 때에 상기 전자 장치로 하여금 적어도 하나의 동작을 수행하도록 설정된 것으로서, 상기 적어도 하나의 동작은, 제1 디스플레이가 적어도 부분적으로 접힌 상태에서, 상기 제1 디스플레이를 통해 영상을 출력하는 동작;상기 영상을 출력하는 중에 상기 전자 장치를 기준으로 외부 전자 장치의 위치 또는 방향을 식별하는 동작;상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제1 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제1 디스플레이를 통한 상기 영상의 출력을 유지하는 동작; 및상기 외부 전자 장치의 위치 또는 방향이 제2 위치 또는 방향 범위에 대응하는 경우, 상기 제1 디스플레이와 반대되는 방향에 배치되는 제2 디스플레이를 통해 상기 영상을 출력하는 동작을 포함하는, 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Nina</engName><name>이니나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sangheon</engName><name>김상헌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Yeunwook</engName><name>임연욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220108896</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1073852-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0999635-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220130825.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f60d2d3ea56994564b1c4e7209f64b0dd452158b3ef35df62750fe674222fb3075c691c03cbac4e2e69aeb80bba63dfe87e2276c6b86a90</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38c564fa27b2e9bdec9ac955654e3cdbf2eabb86be12246409b5cc40f71dbbb19ab23a3ec91ba200a03006a1e9dffc4bd0cc7747a3adb3fb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>