<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:25.125</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024748</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>양자화 강건 연합 기계 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>QUANTIZATION ROBUST FEDERATED MACHINE LEARNING</inventionTitleEng><openDate>2024.09.27</openDate><openNumber>10-2024-0141737</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/098</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기에 설명된 양태들은 기계 학습 모델의 양자화 강건 연합 학습을 수행하는 기법들을 제공하며, 이 방법은 연합 학습 서버로부터 모델을 수신하는 단계; 로컬 목적 함수를 사용하여 모델을 훈련하는 단계로서, 로컬 목적 함수는 클라이언트 디바이스에서 양자화 강건성을 증가시키도록 구성된 수정을 포함하는, 상기 모델을 훈련하는 단계; 및 업데이트된 모델을 연합 학습 서버로 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023147206</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060103</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,상기 클라이언트 디바이스에서, 연합 학습 서버로부터 모델을 수신하는 단계;상기 클라이언트 디바이스에서, 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계로서, 상기 로컬 목적 함수는 상기 클라이언트 디바이스에서 양자화 강건성을 증가시키도록 구성된 수정을 포함하는, 상기 모델을 훈련하는 단계; 및 상기 클라이언트 디바이스로부터, 상기 훈련에 기초하여, 업데이트된 모델을 상기 연합 학습 서버로 송신하는 단계를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 양자화 비트 폭에 대한 훈련 반복에서 다수의 순방향-역방향 전달들을 수행하지 않고 다수의 양자화 비트 폭들에 대해 상기 모델을 최적화하는 단계를 더 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 수정은 양자화 정규화 항을 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계는 첨도 정규화 항을 사용하는 단계를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수는 Fi*(w, Di) = Eξ~Di [fi(w, ξ)] + LKURE(w) 를 포함하고, LKURE(w) 는 첨도 정규화 항인, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 수정은 상기 모델의 가중치들을 목표 비트 폭으로 양자화하도록 구성된 양자화기 함수를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계는 직선 추정기 근사화를 사용하여 양자화 반올림 연산자의 경사를 추정하는 단계를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수는 Fi*(w, Di) = Eξ~Di [fi(Q(w, b),ξ)] 를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 수정은 양자화 단계 크기와 연관된 분포로부터 샘플링된 의사 양자화 잡음을 추가함으로써 상기 모델의 가중치들 및/또는 활성화들을 목표 비트 폭으로 양자화하도록 구성된 의사 양자화기 함수를 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 분포는 지정된 비트 폭에 의해 부분적으로 파라미터화된 균일 분포인, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 양자화 단계 크기와 연관된 무작위 분포로부터 샘플링함으로써 연합 학습 서버에 의해 사용되는 가능한 비트 폭들의 세트로부터 클라이언트 디바이스에서 상기 모델을 훈련하기 위한 비트 폭을 결정하는 단계를 더 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 무작위 분포는 균일한 분포인, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 훈련 동안 양자화 단계 크기를 학습하는 단계를 더 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계는 확률적 경사 하강법을 사용하는 단계를 더 포함하는, 클라이언트 디바이스에서 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,연합 학습 서버에서 클라이언트 디바이스로부터, 모델 업데이트 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 모델 업데이트 데이터는 상기 클라이언트 디바이스에 의해 사용되고 상기 클라이언트 디바이스에서 양자화 강건성을 증가시키도록 구성된 수정을 포함하는 로컬 목적 함수에 기초하는, 상기 모델 업데이트 데이터를 수신하는 단계; 및 상기 연합 학습 서버에 의해, 상기 모델 업데이트 데이터에 기초하여, 글로벌 모델을 업데이트하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스에서의 훈련 동안 무작위로 샘플링되도록 구성된 비트 폭들의 세트를 상기 클라이언트 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하는, 기계 학습 모델의 연합 학습을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세싱 시스템으로서, 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하여 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 클라이언트 디바이스에서, 연합 학습 서버로부터 모델을 수신하게 하고; 상기 클라이언트 디바이스에서, 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하게 하는 것으로서, 상기 로컬 목적 함수는 상기 클라이언트 디바이스에서 양자화 강건성을 증가시키도록 구성된 수정을 포함하는, 상기 모델을 훈련하게 하고; 및  상기 클라이언트 디바이스로부터, 상기 훈련에 기초하여 업데이트된 모델을 상기 연합 학습 서버로 송신하게 하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 실행 가능 명령들을 실행하여 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 각각의 양자화 비트 폭에 대한 훈련 반복에서 다수의 정방향-역방향 전달들을 수행하지 않고 다수의 양자화 비트 폭들에 대해 상기 모델을 최적화하게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 수정은 양자화 정규화 항을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계는 첨도 정규화 항을 사용하는 단계를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수는 Fi*(w, Di) = Eξ~Di [fi(w, ξ)] + LKURE(w) 를 포함하고, LKURE(w) 는 첨도 정규화 항인, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 수정은 상기 모델의 가중치들을 목표 비트 폭으로 양자화하도록 구성된 양자화기 함수를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계는 직선 추정기 근사화를 사용하여 양자화 반올림 연산자의 경사를 추정하는 단계를 포함하는, 프로세싱 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수는 Fi*(w, Di) = Eξ~Di [fi(Q(w, b),ξ)] 를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서,상기 수정은 양자화 단계 크기와 연관된 분포로부터 샘플링된 의사 양자화 잡음을 추가함으로써 상기 모델의 가중치들 및/또는 활성화들을 목표 비트 폭으로 양자화하도록 구성된 의사 양자화기 함수를 포함하고,상기 분포는 지정된 비트 폭에 의해 부분적으로 파라미터화된 균일 분포인, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 실행 가능 명령들을 실행하여 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 양자화 단계 크기와 연관된 무작위 분포로부터 샘플링함으로써 연합 학습 서버에 의해 사용되는 가능한 비트 폭들의 세트로부터 클라이언트 디바이스에서 상기 모델을 훈련하기 위한 비트 폭을 결정하게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 무작위 분포는 균일한 분포인, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 실행 가능 명령들을 실행하여 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 훈련 중에 양자화 단계 크기를 학습하게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 상기 로컬 목적 함수를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계는 확률적 경사 하강법을 사용하는 단계를 더 포함하는, 프로세싱 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세싱 시스템으로서, 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하여 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 연합 학습 서버에서 클라이언트 디바이스로부터, 모델 업데이트 데이터를 수신하게 하는 것으로서, 상기 모델 업데이트 데이터는 상기 클라이언트 디바이스에 의해 사용되고 상기 클라이언트 디바이스에서 양자화 강건성을 증가시키도록 구성된 수정을 포함하는 로컬 목적 함수에 기초하는, 상기 모델 업데이트 데이터를 수신하게 하고; 및  상기 연합 학습 서버에 의해, 상기 모델 업데이트 데이터에 기초하여, 글로벌 모델을 업데이트하게 하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GUPTA, KARTIK</engName><name>굽타 카르틱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FOURNARAKIS, MARIOS</engName><name>푸르나라키스 마리오스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>REISSER, MATTHIAS</engName><name>라이저 마티아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LOUIZOS, CHRISTOS</engName><name>루이조스 크리스토스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NAGEL, MARKUS</engName><name>나겔 마르쿠스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220100083</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0795598-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0141554-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024748.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ed1317dba44d9790ab7d3f6a436f74414d4ae613cf23fb6446f99fa12e0c4c1333a2a15ecfd93babec6dafc53b2ff9eb0f209d10725967539</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1ed19c573a05ab9cba5337a840721cb39c8c70c5da167bf100eb76fd1498ab4f47ac0eef0c53b3c4f330af54add9f673e85f74879aa6f735</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>