<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:43.5543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034667</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하위 계층 시그널링에 기초한 고속 이동성에서의 셀 측정 및 측정 보고를 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>A METHOD AND SYSTEM FOR CELL MEASUREMENTS AND MEASUREMENT REPORT IN FAST MOBILITY BASED ON LOWER LAYER SIGNALING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002249</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 서빙 셀에 대한 UE 측정 및 측정 보고, 및 무선 통신 프로토콜 스택의 계층-1 또는 계층-2와 같은 하위 네트워크 계층 내에서 UE 이동성 중에 고속 서빙-셀 변경을 실시하기 위한 셀 측정 및 보고를 위한 구성에 관한 것이다. 본 개시는 또한 셀 측정 및 보고에 기초하여 네트워크에 의해 트리거되는 UE에 대한 고속 서빙-셀 변경과 연관된 시그널링 절차, 및 UE에서 및 UE에 대해 실제 고속 서빙-셀 변경을 실시하기 위한 다양한 하위 계층 구성 및 작업에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023201748</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/088622</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀(serving-cell) 변경 절차를 준비하기 위한 방법으로서,무선 통신 노드로부터 셀 측정 및 측정 보고 구성을 수신하는 단계;상기 셀 측정 및 측정 보고 구성에 기초하여 셀 측정을 수행하여, 상기 셀 측정과 연관된 셀 측정 보고를 생성하는 단계; 및상기 셀 측정 및 측정 보고 구성에 따라 셀 측정 보고 메시지에서 상기 셀 측정 보고를 송신하는 단계 - 상기 셀 측정 보고 메시지는 계층-1 또는 계층-2의 제어 메시지를 포함함 -를 포함하는, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 계층-1은 물리(physical, PHY) 계층을 포함하고;상기 계층-2는 매체 액세스 제어(Media Access Control, MAC) 계층, 라디오 링크 제어(Radio Link Control, RLC) 계층, 및 패킷 데이터 수렴 프로토콜(Packets Data Convergence Protocol, PDCP) 계층 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 셀 측정 보고를 송신하는 단계는 계층-1 업링크 제어 정보(Uplink Control Information, UCI) 메시지 또는 계층-2 MAC 제어 요소(MAC Control Element, MAC CE) 메시지를 통해 상기 셀 측정을 보고하는 단계를 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 셀 측정 보고는 상기 무선 디바이스에 대한 소스 서빙 셀(source serving cell)과 상기 소스 서빙 셀의 적어도 하나 이상의 이웃 셀의 측정 결과를 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀의 후보 이웃 셀들의 세트 중에서, 하나 이상의 적합한 이웃 서빙 셀을 상기 셀 측정을 수행하는 것으로부터 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 셀 측정 보고는 상기 하나 이상의 적합한 이웃 셀의 물리적 셀 정보를 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 셀 측정 보고는 상기 하나 이상의 적합한 이웃 셀에 대한 빔(beam) 정보를 더 포함하고;상기 빔 정보는 상기 서빙-셀 변경 절차를 위해 상기 하나 이상의 적합한 이웃 셀에서 하나 이상의 권장 빔을 표시하기 위해 제공되는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 셀 측정 및 측정 보고 구성은 상기 셀 측정 보고를 송신하기 위한 트리거링 이벤트 조건(triggering event condition)을 상기 무선 디바이스에 표시하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 셀 측정 보고를 송신하기 위한 트리거링 이벤트 조건은,상기 셀 측정의 제1 결과가 상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀이 제1 미리 구성된 측정 기간 동안 지속적으로 제1 문턱값 측정 레벨 이하에 있음을 표시함;상기 셀 측정의 제2 결과가 상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀의 적어도 하나의 이웃 셀이 제2 미리 구성된 측정 기간 동안 지속적으로 제2 문턱값 측정 레벨 이상에 있음을 표시함; 및상기 제1 결과와 상기 제2 결과 사이의 차분(difference) 측정 결과가 지속적으로 셀 측정 디스패리티(disparity) 문턱값 레벨 이상에 있음의 트리거링 이벤트 조건들의 세트 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제1 문턱값 측정 레벨은 제1 미리 구성된 기준 문턱값 레벨과 제1 구성 가능한 허용오차 문턱값 레벨 오프셋의 합을 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 제2 문턱값 측정 레벨은 제2 미리 구성된 기준 문턱값 레벨과 제2 구성 가능한 허용오차 문턱값 레벨 오프셋의 합을 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서,상기 셀 측정 디스패리티 문턱값 레벨은 미리 구성된 기준 디스패리티 문턱값 레벨과 구성 가능한 허용오차 디스패리티 문턱값 레벨 오프셋의 합을 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서,상기 제1 미리 구성된 측정 기간은 상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀에서 N개 연속 측정 어케이전(N consecutive measurement occasions)을 포함하고, N은 미리 구성된 양의 정수인 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서,상기 제2 미리 구성된 측정 기간은 상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀의 상기 적어도 하나의 이웃 셀에서 수행되는 M개 연속 측정 어케이전을 포함하고, M은 미리 구성된 양의 정수인 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서,상기 제1 결과 또는 상기 제2 결과는 참조 신호 수신 전력(Reference Signal Received Power, RSRP), 신호 대 간섭 및 잡음 비율(Signal to Interference and Noise Ratio, SINR), 및 참조 신호 수신 품질(Reference Signal Received Quality, RSRQ) 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8 항에 있어서,상기 제1 결과 및 제2 결과 각각은 상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀 및 상기 소스 서빙 셀의 상기 적어도 하나의 이웃 셀과 연관된 셀-레벨 측정 결과 또는 빔-레벨 측정 결과를 각각 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,서빙 셀의 상기 셀-레벨 측정 결과는 상기 서빙 셀과 연관된 다수 빔의 측정으로부터 파생되는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 빔-레벨 측정 결과는 상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀 또는 상기 소스 서빙 셀의 상기 적어도 하나의 적합한 이웃 셀의 미리 결정된 수의 최상의 빔과 연관된 측정 결과를 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8 항에 있어서,상기 제1 결과는 상기 무선 디바이스에 대한 상기 소스 서빙 셀에서 수행된 제1 통합된(consolidated) N개 연속 셀 측정값을 포함하고 - N은 미리 구성된 양의 정수임 -;상기 제2 결과는 상기 소스 서빙 셀의 상기 적어도 하나의 이웃 셀에서 수행된 제2 통합된 N개 연속 셀 측정값을 포함하고;상기 셀 측정 보고를 송신하기 위한 트리거링 이벤트 조건은 상기 제1 통합된 N개 연속 셀 측정값과 상기 제2 통합된 N개 연속 셀 측정값 사이의 차분이 상기 셀 측정 디스패리티 문턱값 레벨 이상일 때 상기 셀 측정 보고를 송신하는 것을 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제8 항에 있어서,상기 셀 측정 보고 메시지에서 상기 셀 측정 보고를 송신하는 단계는, 상기 트리거링 이벤트 조건의 세트 중 적어도 하나가 충족될 때,상기 셀 측정 보고를 포함하는 MAC CE 메시지를 상기 무선 통신 노드로 송신하는 단계; 또는상기 무선 디바이스가 상기 셀 측정 보고 메시지를 계층-1 업링크 제어 정보(UCI)로서 상기 무선 통신 노드로 송신하도록 트리거하는 단계를 포함하는, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제8 항에 있어서,상기 트리거링 이벤트 조건들의 세트 중 적용 가능한 트리거링 이벤트 조건은 서빙 셀마다 또는 후보 서빙 셀들의 목록에 대해 구성되는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제8 항에 있어서,상기 소스 서빙 셀의 상기 적어도 하나의 이웃 셀 중 제1 이웃 셀과 제2 이웃 셀은 상기 트리거링 이벤트 조건들의 세트 중에서 상이한 트리거링 이벤트 조건들로 독립적으로 구성되는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제8 항에 있어서,상기 트리거링 이벤트 조건들의 세트는,상기 무선 디바이스가 상기 소스 서빙 셀에서 빔 실패(beam failure)를 검출하고, 상기 소스 서빙 셀의 P개 미만의 적합한 빔이 식별될 수 있음; 또는상기 무선 디바이스가 상기 소스 서빙 셀과의 라디오 링크 실패(radio link failure)를 검출함을 더 포함하는 것인, 무선 디바이스에 의해 수행되는 서빙-셀 변경 절차를 준비하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로세서와 메모리를 포함하는 무선 디바이스로서,상기 프로세서는 상기 메모리로부터 컴퓨터 코드를 판독하여 상기 무선 디바이스로 하여금,무선 통신 노드로부터 셀 측정 및 측정 보고 구성을 수신하고;상기 셀 측정 및 측정 보고 구성에 기초하여 셀 측정을 수행하여, 상기 셀 측정과 연관된 셀 측정 보고를 생성하고;상기 셀 측정 및 측정 보고 구성에 따라 셀 측정 보고 메시지에서 상기 셀 측정 보고를 송신 - 상기 셀 측정 보고 메시지는 계층-1 또는 계층-2의 제어 메시지를 포함함 - 하게 하는 것인, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터 코드가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 프로그램 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,프로세서에 의해 실행될 때 상기 컴퓨터 코드는 상기 프로세서로 하여금,무선 통신 노드로부터 셀 측정 및 측정 보고 구성을 수신하고;상기 셀 측정 및 측정 보고 구성에 기초하여 셀 측정을 수행하여, 상기 셀 측정과 연관된 셀 측정 보고를 생성하고;상기 셀 측정 및 측정 보고 구성에 따라 셀 측정 보고 메시지에서 상기 셀 측정 보고를 송신 - 상기 셀 측정 보고 메시지는 계층-1 또는 계층-2의 제어 메시지를 포함함 - 하게 하는 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>DONG, Fei</engName><name>동 페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, He</engName><name>후앙 헤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jing</engName><name>리우 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Mengjie</engName><name>장 멩지에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1129352-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1258186-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0191581-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0192377-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0032439-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0032440-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034667.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd774d3d42070c15e6e21ed1b9b93ddc2501e479c57f341acff8ef185ace5be6f7fb87a0bce8979803f4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82ce67d652a4468bcec4889327645aeaa6b1438208cb06016cc067424f827bcff6f9231ae88d141efcc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>