<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:01.531</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7030346</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>점유자 상태를 관찰하고 빌딩의 디바이스들을 관리하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD TO VIEW OCCUPANT STATUS AND MANAGE DEVICES OF BUILDING</inventionTitleEng><openDate>2021.11.23</openDate><openNumber>10-2021-0141516</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 25/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스에 정보를 제공하는 디바이스는 빌딩의 제어 가능한 디바이스들을 나타내는 디바이스 정보 및 빌딩의 하나 이상의 점유자를 나타내는 점유자 데이터를 저장하도록 구성된 메모리를 포함한다. 디바이스는 빌딩의 하나 이상의 점유자와 연관된 상태 정보를 실시간으로 수신하도록 구성된 프로세서를 포함한다. 상태 정보는 동적 위치 정보 또는 동적 활동 정보 중 적어도 하나를 포함한다. 프로세서는 시각적 인터페이스 디바이스에서, 빌딩의 적어도 일부 및 하나 이상의 점유자들과 연관된 상태 정보의 시각적 표현을 제공하기 위해 출력을 생성하도록 구성된다. 프로세서는 또한 사용자 입력에 기초하여 제어 가능한 디바이스들 중 하나 이상의 제어 가능한 디바이스들의 동작을 조정하기 위한 명령을 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020205371</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/024733</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스로서,빌딩의 제어 가능한 디바이스들을 나타내는 디바이스 정보 및 상기 빌딩의 하나 이상의 점유자들을 나타내는 점유자 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 실시간으로, 상기 빌딩의 상기 하나 이상의 점유자들과 연관된 상태 정보를 수신하는 것으로서, 상기 상태 정보는 동적 위치 정보 또는 동적 활동 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 상태 정보를 수신하고; 상기 시각적 인터페이스 디바이스에서, 상기 빌딩의 적어도 일부 및 상기 하나 이상의 점유자들과 연관된 상기 상태 정보의 시각적 표현을 제공하기 위해 출력을 생성하며; 사용자 입력에 기초하여 상기 제어 가능한 디바이스들 중 하나 이상의 디바이스들의 동작을 조정하기 위한 명령을 생성하도록 구성된, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서, 상기 메모리, 및 상기 시각적 인터페이스 디바이스는 차량 계기판 디바이스에 통합되는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 상태 정보는 상기 점유자들 중 적어도 하나의 연령 또는 감정적 상태 중 적어도 하나를 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,가청 사용자 스피치에 대응하는 오디오 신호를 수신하고, 상기 오디오 신호를 상기 사용자 입력으로 변환하도록 구성된 스피치 인식 엔진을 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 스피치 인식 엔진에 연결되고 상기 가청 사용자 스피치를 캡처하고 상기 오디오 신호를 생성하도록 구성된 마이크로폰을 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,사용자 제스처에 대응하는 센서 신호를 수신하고 상기 센서 신호를 상기 사용자 입력으로 변환하도록 구성된 제스처 인식 유닛을 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제스처 인식 유닛에 연결되고, 상기 사용자 제스처를 캡처하고 상기 센서 신호를 생성하도록 구성된 카메라, 적외선 센서, 또는 초음파 센서 중 적어도 하나를 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,사용자 터치에 대응하는 터치 검출 신호를 수신하고 상기 터치 검출 신호를 상기 사용자 입력으로 변환하도록 구성된 터치 인식 유닛을 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 터치 인식 유닛에 연결되고, 상기 시각적 표현을 디스플레이하고 상기 터치 검출 신호를 생성하도록 구성된 터치스크린을 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는 또한 상기 디바이스의 사용자가 인가된 사용자인지 여부를 결정하고, 상기 사용자가 인가된 사용자인지 여부의 결정에 기초하여 상기 제어 가능한 디바이스들의 제어를 선택적으로 제한하도록 구성되는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는 또한 상기 디바이스의 사용자가 인가된 사용자인지 여부를 결정하고, 상기 사용자가 인가된 사용자인지 여부의 결정에 기초하여 상기 상태 정보의 적어도 일부에 대한 액세스를 선택적으로 제한하도록 구성되는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서에 연결되고 상기 하나 이상의 디바이스들로 상기 명령을 송신하도록 구성된 송신기를 더 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 명령은 상기 빌딩 내의 실내 온도 조절기로 하여금 온도를 조정하게 하는 명령, 상기 빌딩의 적어도 하나의 방 내의 조명 레벨을 조정하기 위한 명령, 또는 상기 빌딩 내의 엔터테인먼트 시스템의 재생 설정들을 조정하기 위한 명령 중 적어도 하나를 포함하는, 차량 계기판에 장착 가능한 시각적 인터페이스 디바이스에 정보를 제공하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법으로서,계기판 디바이스에서 실시간으로, 상기 빌딩의 하나 이상의 점유자들과 연관된 상태 정보를 수신하는 단계로서, 상기 상태 정보는 동적 위치 정보 또는 동적 활동 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 상태 정보를 수신하는 단계; 상기 계기판 디바이스의 시각적 인터페이스에서, 상기 빌딩의 적어도 일부 및 상기 하나 이상의 점유자들과 연관된 상기 상태 정보의 시각적 표현을 생성하는 단계;상기 계기판 디바이스에서, 상기 빌딩의 하나 이상의 제어 가능한 디바이스들의 제어와 관련된 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 계기판 디바이스에서, 상기 사용자 입력에 기초하여 상기 하나 이상의 제어 가능한 디바이스들의 동작을 조정하기 위한 명령을 생성하는 단계를 포함하는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 사용자 입력은 음성 인식 동작을 통해 수신되는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 사용자 입력은 제스처 인식 동작 또는 터치 검출 동작 중 적어도 하나를 통해 수신되는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 계기판 디바이스의 사용자가 인가된 사용자인지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 사용자가 인가된 사용자인지 여부에 기초하여 상기 제어 가능한 디바이스들의 제어 또는 상기 상태 정보의 적어도 일부에 대한 액세스 중 적어도 하나를 선택적으로 제한하는 단계를 더 포함하는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 상태 정보는 상기 점유자들 중 적어도 한 명의 연령 또는 감정 상태 중 적어도 하나를 더 포함하고, 상기 상태 정보는 첫 번째 점유자가 만족하며 거실에서 텔레비전을 보고 있고 두 번째 점유자가 침실에서 깨어 침대에 누워 있음을 나타내고, 상기 사용자 입력은 상기 텔레비전의 볼륨을 낮추라는 상기 사용자로부터의 명령을 포함하고,상기 명령은 상기 텔레비전이 볼륨을 낮추게 하기 위해 상기 텔레비전에 송신되는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서, 상기 계기판 디바이스는 차량 내에 있고, 상기 시각적 표현을 생성하는 단계는, 상기 차량이 단일 점유자를 갖고 상기 단일 점유자가 인가된 사용자인 것에 응답하여, 상기 상태 정보 및 상기 제어 가능한 디바이스들에 관한 정보를 제한 없이 상기 시각적 표현으로 통합하는 단계를 포함하는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14 항에 있어서, 상기 계기판 디바이스는 차량의 계기판에 통합되고, 상기 시각적 표현을 생성하는 단계는, 상기 차량이 단일 점유자를 갖고 상기 단일 점유자가 비인가 사용자인 것에 응답하여, 상기 시각적 표현으로부터 상기 상태 정보를 생략하는 단계 및 비공개 영역들에 있는 제어 가능한 디바이스들에 관한 정보를 생략하는 단계를 포함하는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 14 항에 있어서, 상기 계기판 디바이스는 차량의 계기판에 통합되고, 상기 시각적 표현을 생성하는 단계는, 상기 차량이 다수의 점유자들을 갖고 상기 차량이 응급상황에 있는 것에 응답하여, 상기 상태 정보 및 상기 제어 가능한 디바이스들에 관한 정보를 제한 없이 상기 시각적 표현으로 통합하는 단계를 포함하는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 14 항에 있어서, 상기 계기판 디바이스는 차량의 계기판에 통합되고, 상기 시각적 표현을 생성하는 단계는, 상기 차량이 다수의 점유자들을 갖고 상기 차량이 응급상황이 아닌 것에 응답하여, 상이한 점유자들에 대해 상이한 화면들을 홀로그래픽으로 표시하는 단계를 포함하는, 빌딩의 점유자들과 연관된 정보를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,실시간으로, 빌딩의 하나 이상의 점유자들과 연관된 상태 정보를 수신하게 하는 것으로서, 상기 상태 정보는 동적 위치 정보 또는 동적 활동 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 상태 정보를 수신하게 하고; 상기 빌딩의 적어도 일부 및 상기 하나 이상의 점유자들과 연관된 상기 상태 정보의 시각적 표현을 제공하기 위해 시각적 인터페이스 디바이스에 대한 출력을 생성하게 하며;상기 빌딩의 하나 이상의 제어 가능한 디바이스들의 제어와 관련된 사용자 입력을 수신하게 하고; 및상기 사용자 입력에 기초하여 상기 하나 이상의 제어 가능한 디바이스들의 동작을 조정하기 위한 명령을 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 동적 활동 정보는 상기 하나 이상의 점유자들 각각과 연관된 활동을 나타내고, 상기 동적 위치 정보는 상기 하나 이상의 점유자들의 상기 빌딩 내의 위치를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 사용자 입력은 음성 인식 동작, 제스처 인식 동작 또는 터치 검출 동작 중 적어도 하나를 통해 수신되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 명령들은 또한, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,사용자가 인가된 사용자인지 여부를 결정하게 하고; 및 상기 사용자가 인가된 사용자인지 여부에 기초하여 상기 제어 가능한 디바이스들의 제어 또는 상기 상태 정보의 적어도 일부에 대한 액세스 중 적어도 하나를 선택적으로 제한하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 빌딩의 점유자들에 대한 정보를 제공하기 위한 동작들을 수행하는 장치로서,실시간으로, 빌딩의 하나 이상의 점유자들과 연관된 상태 정보를 수신하는 수단으로서, 상기 상태 정보는 동적 위치 정보 또는 동적 활동 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 상태 정보를 수신하는 수단; 상기 빌딩의 적어도 일부 및 상기 하나 이상의 점유자들과 연관된 상기 상태 정보의 시각적 표현을 제공하는 수단;상기 빌딩의 하나 이상의 제어 가능한 디바이스들의 제어와 관련된 사용자 입력을 수신하는 수단; 및상기 사용자 입력에 기초하여 상기 하나 이상의 제어 가능한 디바이스들의 동작을 조정하기 위한 명령을 생성하는 수단을 포함하는, 빌딩의 점유자들에 대한 정보를 제공하기 위한 동작들을 수행하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 사용자 입력은 음성 인식 동작을 수행하는 수단을 통해 수신되는, 빌딩의 점유자들에 대한 정보를 제공하기 위한 동작들을 수행하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 사용자 입력은 제스처 인식 동작을 수행하는 수단 또는 터치 검출 동작을 수행하는 수단 중 적어도 하나를 통해 수신되는, 빌딩의 점유자들에 대한 정보를 제공하기 위한 동작들을 수행하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 사용자가 인가된 사용자인지 여부에 기초하여 상기 제어 가능한 디바이스들의 제어 또는 상기 상태 정보의 적어도 일부에 대한 액세스 중 적어도 하나를 선택적으로 제한하는 수단을 더 포함하는, 빌딩의 점유자들에 대한 정보를 제공하기 위한 동작들을 수행하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOUDHARY, RAVI</engName><name>쵸우다리 라비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, YINYI</engName><name>궈 인이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAKI, FATEMEH</engName><name>사키 파테메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VISSER, ERIK</engName><name>비제르 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/370,836</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1085534-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0171814-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0272826-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0272820-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0272639-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0539114-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0539113-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0539115-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1087900-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217030346.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b103cdfa5e80895e54624b5bc0370dc7aa97553619cf7539e86099a2fce83d32fc5ae3b455b94dc9de460d491ab9d8f8aa9b4336c0e6b78</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6ef42c56648b19a3c7d96e74e8fcdc185e6be8739012b7e95c60696c397363a29d9ac3698fe321b7a5139860114c239dc1905829aaf75840</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>