<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:14.2514</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0077036</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 그의 리페어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND REPAIRING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0000689</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/857</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예에 따른 표시 장치는, 발광 영역 및 비발광 영역을 각각 포함하고, 서로 인접한 제1 서브 화소, 제2 서브 화소, 및 제3 서브 화소를 포함할 수 있다. 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은, 서로 이격되게 배치된 제1 정렬 전극과 제2 정렬 전극; 상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 상에 배치되는 제1 절연층; 상기 발광 영역에서 상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 상의 상기 제1 절연층 상에 위치한 발광 소자들; 상기 제1 절연층과 상기 발광 소자들 상에 위치하는 제2 절연층; 및 상기 제2 절연층 상에 위치한 제3 절연층을 포함할 수 있다. 여기서, 상기 제2 및 제3 절연층들은 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 제1 정렬 전극의 일 영역 상에 배치되지 않을 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역 및 비발광 영역을 각각 포함하고, 서로 인접한 제1 서브 화소, 제2 서브 화소, 및 제3 서브 화소를 포함하고, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은,  서로 이격되게 배치된 제1 정렬 전극과 제2 정렬 전극;  상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 상에 배치되는 제1 절연층;  상기 발광 영역에서 상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 상의 상기 제1 절연층 상에 위치한 발광 소자들;  상기 제1 절연층과 상기 발광 소자들 상에 위치하는 제2 절연층; 및 상기 제2 절연층 상에 위치한 제3 절연층을 포함하고, 상기 제2 및 제3 절연층들은 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 제1 정렬 전극의 일 영역 상에 배치되지 않는, 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 절연층은 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 제1 정렬 전극의 일 영역을 노출하는 복수 개의 개구부들을 포함하고, 상기 제2 절연층은 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 개구부들 각각에 대응하는 관통홀을 포함하고, 상기 제3 절연층은 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 관통홀에 대응하는 컨택홀을 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 정렬 전극은 제1 전원을 공급받고, 상기 제2 정렬 전극은 제2 전원을 공급받으며, 상기 제1 전원은 고전위 구동 전원이고, 상기 제2 전원은 저전위 구동 전원인, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은,  기판 상에 배치된 컨택 전극;  상기 컨택 전극 상에 배치되며 상기 컨택 전극을 노출하는 컨택부를 포함한 층간 절연층;  상기 층간 절연층 상에 배치되며 상기 컨택부에 대응하도록 부분적으로 개구된 보호층;  상기 보호층 상에 배치된 상기 제1 및 제2 정렬 전극들; 및 상기 제2 절연층 상에 배치되며 상기 발광 소자들과 전기적으로 연결된 전극들을 더 포함하고,상기 전극들 중 적어도 하나는 상기 컨택부를 통해 상기 컨택 전극과 전기적으로 연결된, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 전극들은 서로 이격되게 배치된 제1 전극, 제2 전극, 제3 전극, 제4 전극, 및 제5 전극을 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 컨택부를 통해 상기 컨택 전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제5 전극은 상기 제2 정렬 전극과 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은,  상기 제2 전극과 동일한 층에 배치되어 상기 제2 전극과 전기적으로 연결된 제1 서브 전극;  상기 제3 전극과 동일한 층에 배치되어 상기 제3 전극과 전기적으로 연결된 제2 서브 전극;  상기 제4 전극과 동일한 층에 배치되어 상기 제4 전극과 전기적으로 연결된 제3 서브 전극;  상기 제5 전극과 동일한 층에 배치되어 상기 제5 전극과 전기적으로 연결된 제4 서브 전극을 더 포함하고, 상기 제1 서브 화소의 상기 제1 내지 제4 서브 전극들 중 하나는 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 내지 제4 서브 전극들 중 하나와 전기적으로 연결된, 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 비발광 영역에 배치되며, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제5 전극과 전기적으로 연결된 브릿지 라인을 더 포함하고, 상기 브릿지 라인은 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제1, 제3, 및 제5 전극들과 동일한 층에 배치되고, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제2 및 제4 전극들은 상기 브릿지 라인 상에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 브릿지 라인의 일부는 상기 개구부들 중 적어도 하나의 개구부를 통해 노출된 상기 제1 정렬 전극의 일 영역 상에 직접 위치하는, 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 브릿지 라인의 일부 상에는 더미 패턴이 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 더미 패턴은 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 상기 제2 및 제4 전극들과 동일한 층에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 서브 화소들 각각의 상기 비발광 영역에 배치된 뱅크를 더 포함하고, 상기 제1 내지 제4 서브 전극들은 상기 뱅크와 중첩하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 서브 화소의 상기 제4 서브 전극과 상기 제2 서브 화소의 상기 제4 서브 전극을 전기적으로 연결하는 중간 전극을 더 포함하고,상기 중간 전극은 상기 제1 서브 화소의 상기 제4 서브 전극 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제4 서브 전극과 일체로 형성되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3 항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은,  기판 상에 배치된 층간 절연층;  상기 층간 절연층 상에 배치된 컨택 전극;  상기 컨택 전극 상에 배치되며 상기 컨택 전극을 노출하는 컨택부를 포함한 보호층;  상기 보호층 상에 배치된 상기 제1 및 제2 정렬 전극들; 및 상기 제2 절연층 상에 배치되며 상기 발광 소자들과 전기적으로 연결된 전극들을 더 포함하고, 상기 전극들 중 적어도 하나는 상기 컨택부를 통해 상기 컨택 전극과 전기적으로 연결된, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 제1 서브 화소에 배치된 제1 컬러 변환층 및 상기 제1 컬러 변환층 상에 배치된 제1 컬러 필터; 상기 제2 서브 화소에 배치된 제2 컬러 변환층 및 상기 제2 컬러 변환층 상에 배치된 제2 컬러 필터; 및상기 제3 서브 화소에 배치된 산란층 및 상기 산란층 상에 배치된 제3 컬러 필터를 더 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 발광 영역 및 비발광 영역을 각각 포함하고, 서로 인접한 제1 서브 화소, 제2 서브 화소, 및 제3 서브 화소;상기 제1 내지 제3 서브 화소들의 상기 발광 영역에 배치된 발광 소자들; 상기 발광 소자들 하부에 위치한 제1 절연층; 상기 비발광 영역에서 상기 제1 절연층 상에 배치된 뱅크; 적어도 상기 발광 영역에서 상기 발광 소자들 상에 배치되고, 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 뱅크의 일 영역을 노출하는 관통홀들을 포함하는 제2 절연층;상기 제2 절연층 상에 위치하며, 상기 발광 소자들과 전기적으로 연결된 전극들;상기 전극들로부터 이격된 서브 전극들; 상기 제1 서브 화소의 상기 서브 전극들 중 적어도 하나와 상기 제2 서브 화소의 상기 서브 전극들 중 적어도 하나를 전기적으로 연결하는 중간 전극; 및상기 제2 절연층 상에 위치하며, 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 중간 전극의 일 영역을 노출하는 제1 컨택홀과 상기 전극들 중 적어도 하나의 전극을 노출하는 제2 컨택홀을 포함한 제3 절연층을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제2 절연층의 상기 관통홀들은 상기 제1 컨택홀에 대응하는 제1 관통홀 및 상기 제2 컨택홀에 대응하는 제2 관통홀을 포함하고, 상기 중간 전극의 일 영역은 상기 제1 컨택홀과 상기 제1 관통홀에 의해 외부로 노출되고 상기 적어도 하나의 전극은 상기 제2 컨택홀과 상기 제2 관통홀에 의해 외부로 노출되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 외부로 노출된 상기 중간 전극의 일 영역 상에 직접 배치되어 상기 중간 전극의 일 영역을 커버하는 제1 더미 패턴; 및외부로 노출된 상기 적어도 하나의 전극 상에 직접 배치되어 상기 적어도 하나의 전극을 커버하는 제2 더미 패턴을 더 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 전극들은 서로 이격되게 배치된 제1 전극, 제2 전극, 제3 전극, 제4 전극, 및 제5 전극을 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 애노드 전극이고, 상기 제5 전극은 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각의 캐소드 전극이며,상기 적어도 하나의 전극은 상기 제5 전극인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제2 및 제4 전극들은 상기 제3 절연층을 사이에 두고 상기 제1, 제3, 및 제5 전극들 상에 배치되고, 상기 중간 전극은 상기 제1, 제3, 및 제5 전극들과 동일한 층에 배치되고, 상기 제1 및 제2 더미 패턴들은 상기 제2 및 제4 전극들과 동일한 층에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 장치의 리페어 방법에 있어서, 상기 표시 장치는 발광 영역 및 비발광 영역을 각각 포함하고, 서로 인접한 제1 서브 화소, 제2 서브 화소, 및 제3 서브 화소를 포함하고, 상기 제1, 제2, 및 제3 서브 화소들 각각은,  서로 이격되게 배치된 제1 정렬 전극과 제2 정렬 전극;  적어도 상기 발광 영역에서 상기 제1 및 제2 정렬 전극들 상에 배치되고, 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 제1 정렬 전극의 일 영역을 노출하는 복수의 개구부들을 포함하는 제1 절연층;  상기 발광 영역에서 상기 제1 정렬 배선과 상기 제2 정렬 전극 상의 상기 제1 절연층 상에 위치한 발광 소자들;  상기 제1 절연층과 상기 발광 소자들 상에 위치하며 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 개구부들 각각에 대응하는 관통홀을 포함하는 제2 절연층; 및 상기 제2 절연층 상에 위치하며 적어도 상기 비발광 영역에서 상기 관통홀에 대응하는 컨택홀을 포함한 제3 절연층을 포함하고, 상기 제1 정렬 전극의 일 영역은 적어도 상기 비발광 영역에서 외부로 노출되고, 상기 리페어 방법은, 외부로 노출된 상기 제1 정렬 전극의 일 영역을 분리하는 단계를 포함하는, 표시 장치의 리페어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Do Yeong</engName><name>박도영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Bae</engName><name>김경배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Won Jun</engName><name>이원준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Jong Woong</engName><name>장종웅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0659046-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0649546-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220077036.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f56943d6bc985323e43b7da3c8dab35d5f0c6e17d67829c692a0b8a0076d7703e7ec8190a715be241dbe6a4f1e7d7c534c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd97680059698b51513174969176297b483f27e24b237733b68abb74bbc3427bdf05a6f877e50c3fd9700ce022538761af22db8e5a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>