<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:13.2213</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021784</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인간 피부 속성들 및 처치를 결정하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR DETERMINING HUMAN SKIN ATTRIBUTES AND TREATMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.31</openDate><openNumber>10-2025-0116108</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 피부 진단 및 미용 처치 시스템에 의해 인간 피부 속성들 및 속성 맵들을 자동으로 결정하고 생성하기 위한 방법 및 시스템에 관한 것이다. 본 개시는 결정된 피부 속성들을 사용하는 하나 이상의 학습된 모델들을 사용하여 다양한 피부 속성들을 결정하는 프로세스를 자동화하고, 이를 통해 에너지 기반 처치 시스템에 대한 처치 파라미터를 식별하는 것을 제안한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024116041</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/061878</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미용 피부 진단 및 처치 유닛을 위해 타겟 피부의 피부 속성들 및 처치 파라미터들을 결정하기 위한 시스템으로서, 디스플레이;적어도 하나의 조명 광원;이미지 캡처 장치;에너지 기반 처치를 제공하기 위한 소스;프로세서;상기 프로세서에 통신 가능하게 연결된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 프로세서-실행 가능한 명령어들을 저장하고, 상기 명령어는 실행 시 상기 프로세서로 하여금:복수의 단색 파장들로 조명하기 위해 상기 적어도 하나의 조명 광원을 활성화하는 단계;상기 복수의 단색 파장들에서 상기 이미지 캡처 장치로부터 이미지들을 획득하는 단계;상기 획득된 이미지들의 각 픽셀의 데이터를 포함하는 타겟 피부 데이터를 수신하는 단계;복수의 학습된 피부 속성 모델들을 사용하여 상기 타겟 피부 데이터를 분석하는 단계;상기 학습된 피부 속성 모델들을 통해 상기 타겟 피부의 적어도 하나의 피부 속성들 분류를 결정하는 단계;학습된 피부 처치 모델을 통해 상기 타겟 피부의 상기 피부 속성들에 대한 적어도 하나의 분류를 분석하는 단계;상기 학습된 피부 처치 모델을 통해, 결정된 상기 적어도 하나의 피부 속성들 분류에 대한 상기 에너지 기반 처치의 소스에 대한 처치 매개변수들을 식별하는 단계; 및상기 피부 속성들을 처치하기 위해 식별된 상기 처치 매개변수들을 디스플레이 하는 단계를 수행하도록 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 학습된 피부 속성 모델들에 의한 상기 분석에 기초하여 상기 타겟 피부의 속성들의 목록을 생성하고 디스플레이 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 에너지 기반 처치의 소스는 결정된 상기 처치 매개변수들로 상기 타겟 피부를 처치하도록 활성화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 학습된 피부 속성 모델들은,(i) 데이터베이스에 저장된 적어도 하나의 피부 속성의 복수의 라벨링 된 이미지들을 상기 피부 속성 모델들에 제공하는 단계, 및(ii) 상기 복수의 라벨링 된 이미지들을 적어도 하나의 피부 속성으로 분류하도록 상기 피부 속성 모델들을 구성하는 단계에 의해 학습되는,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 서로 다른 파장들은 450nm, 490nm, 570nm, 590nm, 660nm, 770nm 및 850nm를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 이미지들을 획득한 후, 상기 복수의 단색 파장들의 상기 이미지들을 등록하고(register) 정렬하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 복수의 단색 파장들의 임의의 조합을 갖는 상기 타겟 피부의 맵을 생성하고 디스플레이 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 적색, 녹색 및 청색을 나타내는 상기 파장들로부터 상기 타겟 피부의 맵을 생성하고 디스플레이 하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 피부 속성들 중 하나는 상기 타겟 피부의 헤어(hair)이고, 헤어 마스크 모델은 상기 복수의 피부 속성 모델들 중 하나이며, 상기 프로세서는:상기 복수의 단색 파장들 중 하나의 단색 파장들의 상기 타겟 피부 데이터를 수신하는 단계; 및상기 헤어 마스크 모델을 통해, 상기 하나의 단색 파장의 이미지의 각 픽셀에 대해, 헤어 또는 배경의 두 가지 분류들 중 하나를 결정하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 헤어 마스크 모델에 의해 헤어로 라벨링 된 헤어 픽셀들을 타겟 피부의 추가 분석에서 제거하도록 추가 피부 속성 모델들에 지시하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 피부 속성들 중 하나는 피부 유형이고, 피부 유형 모델은 상기 복수의 피부 속성 모델들 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 프로세서는:각 단색 이미지의 총 픽셀들의 평균 보정된 반사율 값을 포함하는 피부 유형 데이터를 수신하는 단계; 및상기 피부 유형 모델을 통해 6가지 피부 유형의 분류들을 결정하는 단계를 수행하도록 추가적으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 피부 속성은 멜라닌 밀도, 혈관 밀도 및 산란 중 적어도 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 복수의 파장들을 나타내는 각 픽셀에 대한 복수의 절대 반사율 값들을 포함하는 피부 유형 데이터를 수신하는 단계;멜라닌 모델 또는 혈관 모델 중 적어도 하나를 통해, 픽셀당 상기 복수의 절대값들을 룩업 테이블(LUT) 값들과 비교하여 분석하는 단계 - 여기서, 상기 LUT는 인체 피부에 대한 조명 효과들의 알려진 물리적 모델들을 나타내고 상기 타겟 피부의 상기 피부 속성들의 농도(concentration)의 물리적 측정값들을 나타내는 피부 모델들에 대한 값들을 포함함 -; 및각 픽셀에 대해 멜라닌 밀도 또는 혈관 밀도 중 적어도 하나에 대한 상기 하나의 LUT 엔트리를 각 픽셀에 대해 측정된 복수의 절대값들과 거리가 가장 가까운 값으로 식별하는 단계 - 여기서, 이 거리는 특정 거리들의 유사성일 수 있음 -를 수행하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 피부 속성들 중 하나는 혈관 병변(lesion) 깊이이고, 혈관 깊이 모델은 상기 복수의 피부 속성 모델들 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 복수의 단색 파장들의 상기 타겟 피부 데이터를 수신하는 단계; 및상기 혈관 병변 모델을 통해 각 픽셀에 대한 분류를 심부 혈관, 중간 깊이 혈관, 천부 혈관 또는 배경의 네 가지 분류들 중 하나로 결정하는 단계; 및혈관 병변 깊이들의 상기 분류를 나타내는 마킹들이 있는 맵(map)을 생성하고 디스플레이 하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 피부 속성들 중 하나는 색소 병변 깊이이고, 색소 깊이 모델은 상기 복수의 피부 속성 모델들 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 복수의 단색 파장들 중 두 단색의 상기 타겟 피부 데이터를 수신하는 단계 - 여기서, 하나의 단색 파장은 상기 시스템의 가장 낮은 파장 값을 나타내고, 상기 두 번째 단색 파장은 상기 시스템의 가장 높은 파장 값을 나타냄 -;상기 혈관 깊이 모델로부터 혈관 깊이의 분류된 픽셀들을 수신하는 단계;상기 두 단색 파장들 각각에 대한 어두움에 대한 이상치들(outliers in darkness)을 위해 상기 혈관 깊이 모델에 의해 분류되지 않은 상기 픽셀들을 분석하는 단계;분석된 각 픽셀에 대해 상기 색소 병변 모델을 통해 가장 낮은 파장 값의 상기 이상치들을 천부 색소 병변들로, 그리고 가장 높은 파장 값의 이상치들을 심부 색소 병변들로 분류를 결정하는 단계; 및색소 병변 깊이들의 상기 분류들을 나타내는 마킹들이 있는 맵을 생성하고 디스플레이 하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 상기 피부 속성들 중 하나는 색소 병변 강도이고, 색소 강도 모델은 상기 복수의 피부 속성 모델들 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 복수의 단색 이미지들 각각으로부터 세 가지 특징들의 상기 타겟 피부 데이터를 수신하는 단계 - 여기서, 상기 특징들은 상기 병변을 나타내는 멜라닌의 농도의 99-백분위수의 임계값, 및 멜라닌 밀도 모델로부터 계산된 상기 전체 이미지의 중간(median) 멜라닌 레벨, 및 상기 99-백분위수를 상기 계산된 중간 멜라닌 레벨에서 뺀 값임 -; 및상기 특징들을 기반으로 상기 색소 병변 강도가 밝은 병변인지 어두운 병변인지 결정하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14 항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 멜라닌 모델로부터의 상기 멜라닌 밀도 값 또는 상기 혈관 모델로부터의 상기 혈관 밀도 값 중 적어도 하나의 LUT 값을 수신하는 단계;상기 LUT 상의 다른 피부 속성들을 0에 가장 가깝게 설정하는 것에 기초하여 상기 멜라닌 밀도 값 또는 상기 혈관 밀도 값에 대한 새로운 값을 계산하는 단계; 및계산된 상기 새로운 값 파장들을 사용하여 상기 멜라닌 밀도 또는 상기 혈관 밀도의 맵을 생성하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서,상기 학습된 피부 처치 모델을 갖는 상기 프로세서는: 다음의 정보를 수신하는 단계: 처치 안전 파라미터들, 에너지 처치 소스 성능 파라미터들, 사용자로부터 처치할 적어도 하나의 피부 영역, 사용자로부터 처치할 상기 피부 영역에 기반한 처치를 위한 적어도 하나의 피부 문제 적응증, 상기 적어도 하나의 피부 문제 적응증과 관련된 상기 복수의 상기 피부 속성 모델들의 출력;수신된 상기 정보에 기초하여, 상기 에너지 기반 처치의 타겟 피부 처치 파라미터들을 결정하는 단계; 및상기 에너지 기반 처치의 상기 타겟 피부 처치 파라미터들을 디스플레이 하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 피부 처치 파라미터의 결정은 처치 룩업 테이블을 사용하여 수행되고, 상기 프로세서는: 각각의 피부 처치 룩업 테이블들은 특정 피부 문제 적응증에 기반하는 복수의 상기 피부 처치 룩업 테이블들 중 어느 하나를 결정하는 단계;상기 복수의 상기 피부 속성 모델들의 상기 출력을 상기 결정된 피부 처치 룩업 테이블의 처치 파라미터에 매칭하는 단계; 및상기 에너지 기반 처치의 매칭된 피부 처치 파라미터들을 디스플레이 하는 단계를 수행하도록 추가로 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서,상기 학습된 피부 처치 모델을 갖는 상기 프로세서는:상기 타겟 피부의 적색, 녹색 및 청색(RGB) 이미지를 생성하고 디스플레이 하는 단계;복수의 맵들 중 적어도 하나를 생성하여 메모리에 저장하고, 상기 적어도 하나의 생성된 맵을 디스플레이 하는 단계 - 여기서, 상기 복수의 맵들 중 상기 적어도 하나는 멜라닌 밀도 맵, 혈관 밀도 맵, 색소 병변 깊이 맵, 혈관 병변 깊이 맵, 색소 강도, 또는 이들의 임의의 조합을 포함함 -;를 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 피부 문제 적응증은, 색소 병변들, 혈관 병변들, 색소 및 혈관 병변의 조합, 헤어 제거(hair removal), 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나인,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 타겟 피부의 피부 속성들 및 처치 파라미터들을 결정하는 방법으로서, 디스플레이, 적어도 하나의 조명 광원, 이미지 캡처 장치, 에너지 기반 처치를 제공하는 소스, 메모리 및 프로세서를 제공하는 단계;상기 프로세서에 의해, 복수의 단색 파장들로 조명하기 위해 상기 적어도 하나의 조명 광원을 활성화하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 복수의 단색 파장들로 상기 이미지 캡처 장치로부터 이미지들을 획득하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 획득된 이미지들의 각 픽셀의 데이터를 포함하는 타겟 피부 데이터를 수신하는 단계;상기 프로세서에 의해, 복수의 학습된 피부 속성 모델들을 사용하여 상기 타겟 피부 데이터를 분석하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 학습된 피부 속성 모델들을 통해, 상기 타겟 피부의 적어도 하나의 피부 속성 분류를 결정하는 단계;상기 프로세서에 의해, 학습된 피부 처치 모델을 통해, 상기 타겟 피부의 상기 피부 속성들에 대한 적어도 하나의 분류를 분석하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 학습된 피부 처치 모델을 통해, 결정된 상기 적어도 하나의 피부 속성 분류에 대한 상기 에너지 기반 처치의 소스를 위한 처치 파라미터들을 식별하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 피부 속성들을 처치하기 위해 식별된 상기 처치 매개변수를들을 디스플레이 하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 피부 속성은 멜라닌 밀도, 혈관 밀도 및 산란(scattering) 중 적어도 하나이고, 상기 방법은: 상기 프로세서에 의해, 상기 복수의 파장들을 나타내는 각 픽셀에 대한 복수의 절대 반사율 값들을 포함하는 피부 유형 데이터를 수신하는 단계;상기 프로세서에 의해, 멜라닌 모델 또는 혈관 모델 중 적어도 하나를 통해, 픽셀당 상기 복수의 절대값들을 룩업 테이블(LUT) 값들과 비교하여 분석하는 단계 - 여기서, 상기 LUT는 인간 피부에 대한 조명 효과들의 알려진 물리적 모델들을 나타내고 상기 타겟 피부에서 상기 피부 속성들의 농도에 대한 물리적 측정값들을 나타내는 피부 모델들에 대한 값들을 포함함 -; 및각 픽셀에 대해 멜라닌 밀도 또는 혈관 밀도 중 적어도 하나에 대한 상기 하나의 LUT 엔트리를 각 픽셀에 대해 측정된 복수의 절대값들과 거리가 가장 가까운 값으로 식별하는 단계 - 여기서, 이 거리는 특정 거리들의 유사성일 수 있음 -;를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 프로세서에 의해, 상기 멜라닌 모델로부터의 상기 멜라닌 밀도 값 또는 상기 혈관 모델로부터의 상기 혈관 밀도 값 중 적어도 하나의 상기 LUT 값을 수신하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 LUT 상의 다른 피부 속성들을 0에 가장 가깝게 설정하는 것에 기초하여 상기 멜라닌 밀도 값 또는 상기 혈관 밀도 값에 대한 새로운 값을 계산하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 계산된 상기 새로운 값 파장들을 사용하여 상기 멜라닌 밀도 또는 상기 혈관 밀도의 맵을 생성하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26 항에 있어서, 상기 프로세서에 의해, 상기 학습된 피부 처치 모델 정보를 통해, 다음 정보를 수신하는 단계: 처치 안전 파라미터들, 에너지 처치 소스 성능 파라미터들, 사용자로부터 처치할 적어도 하나의 피부 영역, 사용자로부터 처치할 상기 피부 영역에 기반한 처치를 위한 적어도 하나의 피부 문제 적응증, 상기 적어도 하나의 피부 문제 적응증과 관련된 상기 복수의 상기 피부 속성 모델들의 출력;상기 프로세서에 의해, 상기 학습된 피부 처치 모델을 통해, 수신된 상기 정보에 기초하여 상기 에너지 기반 처치의 타겟 피부 처치 매개변수들을 결정하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 학습된 피부 처치 모델을 통해, 상기 에너지 기반 처치의 상기 타겟 피부 처치 파라미터들을 디스플레이 하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 피부 처치 매개변수들의 결정은 처치 룩업 테이블을 이용하여 수행되고, 상기 방법은:상기 프로세서에 의해, 상기 학습된 피부 처치 모델을 통해, 각각의 피부 처치 룩업 테이블들은 특정 피부 문제 적응증에 기반하는 복수의 상기 피부 처치 룩업 테이블들 중 어느 하나를 결정하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 학습된 피부 처치 모델을 통해, 상기 복수의 피부 속성 모델들의 상기 출력을 상기 결정된 피부 처치 룩업 테이블의 처치 파라미터와 매칭하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 매칭된 상기 에너지 기반 처치의 피부 처치 파라미터들을 디스플레이 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 요크님, 피.오.비. #***, 하키드마 *, 요크님 인더스트리얼 파크</address><code>520210809396</code><country>이스라엘</country><engName>Lumenis Be Ltd.</engName><name>루메니스 비 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 요크남 ...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>BOSKOVITZ, Victor</engName><name>보스코비츠, 빅터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 요크남 ...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>GANDMAN, Andrey</engName><name>간드만, 안드레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로***길 *,*층 (역삼동,형정빌딩)</address><code>920171000814</code><country>대한민국</country><engName>SUAN Intellectual Property</engName><name>수안특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,827</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,832</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,835</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,849</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,877</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,892</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0730538-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0745245-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0745261-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0111236-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021784.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306ea52d80899ecdac33dcabd0d5c6d0c91af9228d8cf124137c338fb9dc12fc24a7292f093aaed2d143c16357a4da459db32bcd9a68c7ab5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6963197554716faa5a37b033ff39d9f0eec8d6d4d84263ab44f0f04663ded34aa6d558e42279aa9fdb954566ca0a1be30952408a67a9e7f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>