<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:28.228</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7046381</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>휘발성 유기 화합물 검출을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DETECTION OF VOLATILE ORGANIC COMPOUNDS</inventionTitleEng><openDate>2023.02.17</openDate><openNumber>10-2023-0023670</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 27/416</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 27/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/497</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/097</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 휘발성 유기 화합물(VOC)과 같은 하나 이상의 타겟 분석물을 검출하기 위한 검출 디바이스는 베이스 및 베이스에 결합 가능하고 적어도 하나의 전기화학 센서를 포함하는 센서 모듈을 포함할 수 있고, 여기서 전기화학 센서는 전극 및 전극 상에 배열되고 타겟 분석물에 특이적인 이온성 액체(예를 들어, 실온 이온성 액체)를 포함한다. 일부 변형예에서, 타겟 분석물에 특이적인 적어도 하나의 공동은 입력 신호를 수신하는 전기화학 센서에 응답하여 이온성 액체 내에 형성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021252801</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/036876</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 휘발성 유기 화합물(VOC)들을 검출하기 위한 검출 디바이스(detection device)로서, 상기 검출 디바이스는:베이스(base); 및상기 베이스에 제거 가능하게 결합 가능하고 적어도 하나의 전기화학 센서(electrochemical sensor)를 포함하는 센서 모듈(sensor module)을 포함하고,적어도 하나의 전기화학 센서는 전극 및 상기 전극 상에 배열되고 타겟 VOC에 특정한 이온성 액체(ionic liquid)를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이온성 액체는 실온 이온성 액체(RTIL)를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 이온성 액체는 복수의 이온 층들을 포함하고, 상기 전기화학 센서에 제공되는 입력 신호에 응답하여 인접한 이온 층들 사이에 상기 타겟 VOC에 특이적인 적어도 하나의 공동(cavity)이 형성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 검출 디바이스는 상기 입력 신호를 상기 전기화학 센서에 전달하도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 입력 신호는 상기 전극에 DC 환원 전위를 인가하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 캡처된 VOC가 상기 전극을 향해 확산되도록 상기 타겟 VOC를 캡처하도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 베이스는 상기 전극에서의 임피던스(impedance), 전류 또는 이들 모두에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 캡처된 타겟 VOC를 검출하도록 구성된 하나 이상의 프로세서(processor)들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 베이스는 상기 적어도 하나의 전기화학 센서를 사용하여 상기 타겟 VOC의 검출에 응답하여 경보를 제공하도록 구성된 알람(alarm)을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 베이스는 무선 통신 모듈을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 베이스는 핸드헬드 하우징(handheld housing)을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 베이스는 표면에 장착되도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 센서 모듈은 복수의 전기화학 센서들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 각각은 개별의 이온성 액체를 포함하고, 상기 개별의 이온성 액체들은 상기 동일한 타겟 VOC에 특이적인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 각각은 개별의 이온 층을 포함하고, 상기 개별의 이온 층들은 상이한 타겟 VOC에 특이적인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 센서 모듈은 상기 베이스에 전도성 결합하도록 구성된 하나 이상의 전기 접촉부들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 센서 모듈은 마우스피스(mouthpiece)를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 폭발물(explosive)의 특성인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 약물의 특성인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 사용자의 건강 상태의 바이오마커 특성인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 타겟 휘발성 유기 화합물(VOC) 검출에 사용되는 전기화학 센서로서, 상기 전기화학 센서는:전극;상기 전극 위에 배치된 상온 이온성 액체(RTIL)를 포함하고;상기 타겟 VOC에 특이적인 적어도 하나의 공동은 입력 신호를 수신하는 상기 센서에 응답하여 상기 RTIL 내에 형성되는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 전극은 금을 포함하는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 전극은 맞물린(interdigitated) 전극을 포함하는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 RTIL은 1-부틸-3-메틸이미다졸륨 클로라이드; 1-부틸-3-메틸이미다졸륨 테트라플루오로보레이트; 1-에틸-3-메틸이미다졸륨 비스-(트리플루오로메탄술포닐)이미드; 1-에틸-3-메틸이미다졸륨 테트라플루오로보레이트; 및 1-에틸-3-메틸이미다졸륨 트리플루오로메탄술포네이트로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 RTIL은 복수의 이온 층들을 포함하는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 RTIL은 적어도 2개의 이온 층들을 포함하는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 인접한 이온 층들 사이에 형성되는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 입력 신호는 상기 전극에 DC 환원 전위를 인가하는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 입력 신호는 상기 타겟 VOC의 산화환원(redox) 전위에 대응하는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 상기 타겟 VOC의 상기 산화환원 전위에 대응하는 크기를 갖는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 캡처된 타겟 VOC가 상기 전극을 향해 확산되도록 상기 타겟 VOC를 캡처하도록 구성되는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제20항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 폭발물의 특성인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 폭발물의 상기 타겟 VOC 특성은 1,3-디니트로벤젠; 2,4-디니트로톨루엔; 2,6-디니트로톨루엔; 1-에틸-2-니트로벤젠; 2,3-디메틸-2,3-디니트로부탄; 이산화황; 및 시클로헥사논으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 C-4의 특성인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 화약의 특성인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 의학적 상태와 관련된 바이오마커인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 의학적 상태와 연관된 바이오마커는 NOx 또는 지방족 탄화수소인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제20항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 약물의 사용과 연관된 것인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 약물은 오피오이드(opioid)인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 오피오이드는 펜타닐인, 전기화학 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 근처의 폭발물의 존재를 검출하기 위한 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 전기화학 센서의, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 사용자의 건강 상태의 존재를 검출하기 위한 제20항 내지 제30항 또는 제35항 내지 제36항 중 어느 한 항에 따른 전기화학 센서의, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 건강 상태는 질병인, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 질병은 COVID-19인, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제20항 내지 제43항 중 어느 한 항의 전기화학 센서를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 하나 이상의 휘발성 유기 화합물(VOC)을 검출하는 방법으로서, 상기 방법은:전기화학 센서에 입력 신호를 인가하는 단계-여기서, 상기 전기화학 센서는 전극 및 전극 위에 배열된 이온성 액체를 포함하고, 타겟 VOC에 특이적인 적어도 하나의 공동이 상기 입력 신호에 응답하여 상기 이온성 액체 내에 형성됨-;상기 입력 신호를 인가한 후 상기 전기화학 센서로부터 센서 신호를 수신하는 단계; 및상기 센서 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 타겟 VOC를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 이온성 액체는 실온 이온성 액체(RTIL)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 센서 신호는 상기 전극에서의 전류를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 상기 타겟 VOC의 산화환원 전위로 튜닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항에 있어서, 상기 입력 신호를, 각각 개별의 전극 및 상기 전극 위에 배열된 개별의 이온성 액체를 포함하는, 복수의 전기화학 센서들에 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 입력 신호에 응답하여, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 상기 개별의 이온성 액체들이 동일한 타겟 VOC에 특이적인 공동들을 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 타겟 VOC를 검출하는 단계는 상기 타겟 VOC에 특이적인 대부분의 상기 전기화학 센서들을 사용하여 상기 타겟 VOC를 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 타겟 VOC에 특이적인 상기 전기화학 센서들을 사용하여 상기 타겟 VOC를 검출하는 차등 타이밍(differential timing)에 기초하여 상기 타겟 VOC의 진행 방향 및 진행 속도 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 상기 입력 신호에 응답하여, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 상기 개별의 이온성 액체들이 상이한 타겟 VOC에 특이적인 공동들을 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC의 검출에 응답하여 경보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 농도 구배(concentration gradient)를 갖고, 상기 타겟 VOC를 검출하는 단계는 상기 타겟 VOC를 상기 타겟 VOC와 동일한 농도 구배를 갖는 다른 가스와 구별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 폭발물의 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC가 약물의 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC가 사용자의 건강 상태의 바이오마커 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC가 고체 매질로부터 방출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 액체 매질로부터 방출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제45항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 기체 매질로부터 방출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 사용자의 건강 상태를 결정하는 방법에 있어서, 상기 방법은:에어로졸화된 샘플(aerosolized sample)을 수용하는 적어도 하나의 전기화학 센서의 센서 신호를 측정하는 단계-여기서, 상기 적어도 하나의 전기화학 센서는 전극 및 상기 전극 상에 배열된 실온 이온성 액체(RTIL)를 포함하고, 타겟 휘발성 유기 화합물(VOC)에 특이적인 적어도 하나의 공동이 입력 신호를 수신하는 상기 전기화학 센서에 응답하여 상기 RTIL 내에 형성됨-;상기 측정된 센서 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 타겟 VOC를 검출하는 단계; 및상기 검출된 타겟 VOC를 기초로 상기 사용자의 상기 건강 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 RTIL은 복수의 이온 층들을 포함하고 상기 적어도 하나의 공동은 인접한 이온 층들 사이에 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 센서 신호를 측정하는 단계는 상기 적어도 하나의 전기화학 센서에 입력 신호를 전달하는 단계 및 상기 입력 신호를 전달한 후에 상기 적어도 하나의 전기화학 센서에서 임피던스, 전류 또는 둘 모두를 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 입력 신호는 상기 전극에 DC 환원 전위를 인가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 캡처된 타겟 VOC가 상기 전극을 향해 확산되도록 상기 타겟 VOC를 캡처하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항에 있어서, 상기 건강 상태의 검출에 응답하여 경보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항에 있어서, 상기 타겟 VOC를 검출하는 단계는 에어로졸화된 샘플에서 상기 타겟 VOC를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 임계 크기 이상의 미립자를 제거하기 위해 상기 에어로졸화된 샘플을 필터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 에어로졸화된 샘플은 상기 사용자로부터의 호흡을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서, 상기 에어로졸화된 샘플은 체액의 에어로졸화된 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 체액은 타액 및 비강 유체 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 에어로졸화된 샘플은 샘플링 디바이스로부터 유래된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항에 있어서, 상기 에어로졸화된 샘플은 주변 공기로부터 유래된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전기화학 센서는 상기 베이스에 제거 가능하게 결합된 센서 모듈에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 베이스는 핸드헬드 유닛을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 베이스는 표면에 장착되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항에 있어서, 상기 센서 모듈은 상기 적어도 하나의 전기화학 센서 위로 상기 에어로졸화된 샘플의 층류(laminar flow)를 제공하도록 구성된 노즐 및 마우스피스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제62항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 질병의 바이오마커 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 질병은 COVID-19인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 사용자의 호흡에서 하나 이상의 휘발성 유기 화합물(VOC)들을 검출하기 위한 검출 디바이스로서, 상기 검출 디바이스는:베이스; 및상기 베이스에 제거 가능하게 결합된 센서 모듈을 포함하고, 상기 센서 모듈은:전극 및 상기 전극 위에 배열된 이온성 액체를 포함하는 적어도 하나의 전기화학 센서-여기서, 상기 이온성 액체는 타겟 VOC에 특이적임-;상기 사용자로부터의 호흡량을 상기 적어도 하나의 전기화학 센서 쪽으로 향하게 하도록 구성된 마우스피스를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 이온성 액체는 실온 이온성 액체(RTIL)를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서, 상기 베이스는 핸드헬드 하우징을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항에 있어서, 상기 검출 디바이스는 입력 신호를 전기화학 센서에 전달하여 상기 이온성 액체 내에 타겟 VOC에 특이적인 적어도 하나의 공동을 형성하도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 캡처된 VOC가 상기 전극을 향해 확산되도록 상기 타겟 VOC를 캡처하도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 베이스는 상기 전극에서의 임피던스, 전류 또는 둘 모두에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 캡처된 타겟 VOC를 검출하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제81항에 있어서, 상기 베이스는 상기 적어도 하나의 전기화학 센서를 사용하여 상기 타겟 VOC의 검출에 응답하여 경보를 제공하도록 구성된 알람을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 센서 모듈은 복수의 전기화학 센서들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 각각은 개별의 이온성 액체를 포함하고, 상기 개별의 이온성 액체는 동일한 타겟 VOC에 특이적인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 각각은 개별의 이온 층을 포함하고, 상기 개별의 이온 층들은 상이한 타겟 VOC들에 특이적인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제81항에 있어서, 상기 마우스피스는 튜브를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제82항에 있어서, 상기 센서 모듈은 상기 적어도 하나의 전기화학 센서 위로 상기 호흡량의 흐름을 층상화하도록 구성된 노즐을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제81항에 있어서, 상기 센서 모듈은 상기 호흡량으로부터 미립자를 필터링하도록 구성된 하나 이상의 필터들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제81항에 있어서, 상기 센서 모듈은 상기 호흡량의 수분을 감소시키도록 구성된 하나 이상의 제습 요소들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제81항에 있어서, 상기 타겟 분석물은 상기 사용자의 건강 상태의 바이오마커 특성인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 건강 상태는 질병인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 질병은 COVID-19인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 사용자의 호흡에서 하나 이상의 휘발성 유기 화합물(VOC)을 검출하기 위한 검출 시스템으로서, 상기 검출 시스템은:타겟 VOC에 특이적인 적어도 하나의 전기화학 센서를 포함하는 센서 모듈; 및상기 센서 모듈에 결합 가능한 샘플링 디바이스를 포함하고, 상기 샘플링 디바이스는 밀봉 가능하고 호흡량을 저장하도록 구성되는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 센서 모듈은 전극 및 상기 전극 위에 배열된 이온성 액체를 포함하고, 상기 이온성 액체은 상기 타겟 VOC에 특이적인, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 상기 센서 모듈에 제거 가능하게 결합 가능한, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제98항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 커넥터를 통해 상기 센서 모듈에 결합 가능한, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 격실을 포함하는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 격실은 압축 가능한, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제98항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 마우스피스를 포함하는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 마우스피스는 하나 이상의 필터들을 포함하는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 상기 마우스피스는 건조제를 포함하는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 하나 이상의 일방향 밸브를 포함하는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제98항에 있어서, 베이스를 더 포함하고, 센서 모듈은 상기 베이스에 결합 가능한, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 센서 모듈은 상기 베이스에 제거 가능하게 결합 가능한, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 베이스는 핸드헬드 하우징을 포함하는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제98항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전기화학 센서를 사용하여 상기 타겟 VOC의 검출에 응답하여 경보를 제공하도록 구성된 알람을 더 포함하는, 검출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 샘플링 디바이스에 있어서,격실; 및상기 격실에 결합된 마우스피스를 포함하고,상기 샘플링 디바이스는 밀봉 가능하고 가스 샘플의 체적을 저장하도록 구성되는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 격실은 입구 및 출구를 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 마우스피스는 상기 격실의 상기 입구에 결합되고, 상기 샘플링 디바이스는 상기 격실의 상기 출구에 결합된 스토퍼를 더 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 스토퍼는 상기 격실의 상기 출구에 제거 가능하게 결합되는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 하나 이상의 일방향 밸브들을 통해 밀봉 가능한, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 제1 일방향 밸브로 밀봉 가능한 입구 및 제2 일방향 밸브로 밀봉 가능한 출구를 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항에 있어서, 상기 하나 이상의 일방향 밸브들은 체크 밸브를 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제112항에 있어서, 상기 격실은 압축 가능한, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 격실은 백을 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 백은 제1 시트 및 상기 제1 시트에 대향하는 제2 시트를 포함하고, 상기 제1 및 제2 시트들은 함께 밀봉되어 상기 격실의 에지를 형성하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제112항에 있어서, 상기 마우스피스는 튜브를 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제112항에 있어서, 상기 마우스피스는 하나 이상의 필터들을 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제112항에 있어서, 상기 마우스피스는 건조제를 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제112항에 있어서, 상기 마우스피스는 상기 격실에 RF 또는 열 용접되는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제112항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 검출 디바이스에 제거 가능하게 결합되도록 구성되는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제112항에 있어서, 라벨링 영역(labeling region)을 더 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제112항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스와 연관된 컴퓨터 판독가능 식별자를 더 포함하는, 샘플링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 사용자의 호흡에서 하나 이상의 휘발성 유기 화합물(VOC)을 검출하기 위한 검출 디바이스로서, 상기 검출 디바이스는:전극 및 상기 전극 위에 배열된 이온성 액체를 포함하는 적어도 하나의 전기화학 센서를 포함하는 센서 모듈-여기서, 상기 이온성 액체는 타겟 VOC에 특이적임- ; 및상기 사용자로부터의 호흡량을 상기 적어도 하나의 전기화학 센서 쪽으로 향하게 하도록 구성된 마우스피스를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 이온성 액체는 실온 이온성 액체(RTIL)를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항에 있어서, 상기 검출 디바이스는 핸드헬드 하우징을 포함하고, 상기 센서 모듈은 상기 핸드헬드 하우징에 배열되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129항에 있어서, 상기 검출 디바이스는 상기 전기화학 센서에 입력 신호를 전달하여 상기 이온성 액체 내에 상기 타겟 VOC에 특이적인 적어도 하나의 공동을 형성하도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공동은 캡처된 VOC가 상기 전극을 향해 확산되도록 상기 타겟 VOC를 캡처하도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 전극에서의 임피던스, 전류, 또는 둘 모두에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 캡처된 타겟 VOC를 검출하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 더 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제129항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전기화학 센서를 사용하여 상기 타겟 VOC의 검출에 응답하여 경보를 제공하도록 구성된 알람을 더 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제129항에 있어서, 상기 센서 모듈은 복수의 전기화학 센서들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 각각은 개별의 이온성 액체를 포함하고, 상기 개별의 이온성 액체들은 동일한 타겟 VOC에 특이적인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, 상기 복수의 전기화학 센서들의 적어도 일부의 각각은 개별의 이온 층을 포함하고, 상기 개별의 이온 층들은 상이한 타겟 VOC들에 특이적인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제129항에 있어서, 상기 마우스피스는 튜브를 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제129항에 있어서, 상기 마우스피스는 상기 호흡량으로부터 미립자를 필터링하도록 구성된 하나 이상의 필터들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제129항에 있어서, 상기 마우스피스는 상기 호흡량의 수분을 감소시키도록 구성된 하나 이상의 제습 요소들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제129항에 있어서, 상기 마우스피스는 상기 센서 모듈에 결합 가능한 상기 샘플링 디바이스에 결합되고, 상기 샘플링 디바이스는 밀봉 가능하고 상기 호흡량을 저장하도록 구성되는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 상기 센서 모듈에 제거 가능하게 결합 가능한, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스는 압축 가능한 격실을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제142항에 있어서, 상기 샘플링 디바이스가 하나 이상의 일방향 밸브들을 포함하는, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제129항에 있어서, 상기 타겟 VOC는 상기 사용자의 건강 상태의 바이오마커 특성인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 건강 상태는 질병인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 질병은 COVID-19인, 검출 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 와이오밍 *****, 세리단, 스위트 ****, ** 엔. 굴드 스트리트</address><code>520220917376</code><country>미국</country><engName>NANOBIO DETECTION SYSTEMS LLC</engName><name>나노바이오 디텍션 시스템즈 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>PRASAD, Shalini</engName><name>프라사드, 샤리니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****, 리...</address><code> </code><country> </country><engName>FRANCE, Kordel Kade</engName><name>프랑스 코델 카데</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****, 리차드슨, ...</address><code> </code><country> </country><engName>BANGA, Ivneet Kaur</engName><name>방가 이브니트 카우르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****, 달라스...</address><code> </code><country> </country><engName>PAUL, Anirban</engName><name>폴 아니르반</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/037,966</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/068,809</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/147,135</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1421100-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0009145-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0622424-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0622425-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227046381.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934de04a47a9ab51ac938a09431c9e2d6d7ea634d0d0fbfbdb15a69e274d66e2f903849ef75018b6cedf415958f7e4c6002e80f7756af4fc01</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8e78f7ef2f894b22e615dac30152ab140af723757ca1f8163a647c5addbda3490a88767545646d6a3230c8cd08de47949a8bf3a6eee58fc7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>