<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:44.044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023261</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 생성 방법, 및 장치, 디바이스, 저장 매체 및 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO GENERATION METHOD AND APPARATUS, DEVICE, STORAGE MEDIUM, AND PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2025.08.05</openDate><openNumber>10-2025-0117699</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4402</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/472</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/439</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/166</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 비디오 생성 방법 및 장치, 디바이스, 저장 매체 및 프로그램 제품에 관한 것이다. 이 방법은: 제1 텍스트 정보를 획득하는 단계 - 여기서 제1 텍스트 정보는 비디오 카피라이팅의 작성 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 -; 제1 텍스트 정보에 기초하여 제2 텍스트 정보를 생성하는 단계 - 여기서 제2 텍스트 정보는 제1 텍스트 정보에 의해 기술된 작성 요구 사항을 충족하는 카피라이팅 정보임 -; 제3 텍스트 정보에 기초하여 멀티미디어 편집 데이터를 생성하는 단계; 멀티미디어 편집 데이터에 기초하여 타겟 비디오를 생성하는 단계를 포함한다. 본 개시의 실시예들은 효율적인 원스톱 비디오 제작 방안을 제공하고, 비디오 카피라이팅을 기술한 작성 요건에 기초하여 기술된 작성 요건을 충족하는 카피라이팅 정보를 생성한 다음, 생성된 카피라이팅 정보에 따라 비디오를 제작함으로써 비디오 제작 효율성을 개선한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.10.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024217011</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/138056</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 생성 방법에 있어서,상기 방법은, 제1 텍스트 정보를 획득하는 단계, 상기 제1 텍스트 정보에 기초하여 제2 텍스트 정보를 생성하는 단계, 제3 텍스트 정보에 기초하여 멀티미디어 편집 데이터를 생성하는 단계, 상기 멀티미디어 편집 데이터에 기초하여 타겟 비디오를 생성하는 단계포함하고, 상기 제1 텍스트 정보는, 비디오 카피라이팅의 작성 요구 사항을 기술하는 데 사용되고, 상기 제2 텍스트 정보는, 상기 제1 텍스트 정보에 의해 기술된 작성 요구 사항을 충족하는 카피라이팅 정보이고, 상기 제3 텍스트 정보는, 상기 제2 텍스트 정보에 기초하여 획득되고, 상기 멀티미디어 편집 데이터는, 적어도 하나의 비디오 편집 트랙 세그먼트 및 적어도 하나의 오디오 편집 트랙 세그먼트를 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 편집 트랙 세그먼트와 상기 적어도 하나의 오디오 편집 트랙 세그먼트는, 각각 상기 제3 텍스트 정보로부터 분할된 적어도 하나의 텍스트 세그먼트에 대응하고, 상기 적어도 하나의 오디오 편집 트랙 세그먼트의 타겟 오디오 편집 트랙 세그먼트는, 상기 타겟 텍스트 세그먼트와 매칭하는 읽은 음성을 채우는 데 사용되고, 상기 적어도 하나의 비디오 편집 트랙 세그먼트의 타겟 비디오 편집 트랙과 타겟 오디오 편집 트랙 세그먼트는, 비디오 편집 타임라인에서 동일한 타임라인 위치를 차지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 텍스트 정보에 기초하여 제2 텍스트 정보를 생성하는 단계는, 상기 제1 텍스트 정보에 기초하여 후보 카피라이팅 정보 중 적어도 하나를 생성하는 단계, 사용자가 트리거한 전환 동작에 응답하여, 카피라이팅 입력 인터페이스에서 상기 후보 카피라이팅 정보 중 적어도 하나를 다른 후보 카피라이팅 정보를 표현하기 위해 전환하는 단계, 상기 사용자가 트리거한 확인 동작에 응답하여, 후보 카피라이팅 정보 중 적어도 하나와 상기 카피라이팅 입력 인터페이스에 표현되도록 전환된 후보 카피라이팅 정보를 상기 제2 텍스트 정보로 결정하는 단계를 포함하고, 상기 후보 카피라이팅 정보 중 적어도 하나는, 모두 상기 제1 텍스트 정보에 의해 표시된 상기 작성 요구 사항을 충족하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 카피라이팅 입력 인터페이스는, 카피라이팅 입력 영역과 후보 카피라이팅 영역을 갖고, 상기 카피라이팅 입력 인터페이스는, 카피라이팅 전환 제어가 갖고, 상기 카피라이팅 전환 제어는, 상기 후보 카피라이팅 영역에 있는 후보 카피라이팅 정보 중 적어도 하나의 다른 후보 카피라이팅 정보를 표현하도록 상기 전환 동작을 트리거하는 데 사용되고, 상기 카피라이팅 입력 인터페이스는, 카피라이팅 확인 제어를 갖고, 상기 카피라이팅 확인 제어는, 상기 후보 카피라이팅 영역에 표현된 후보 카피라이팅 정보를 제2 텍스트 정보로 결정하고 상기 카피라이팅 입력 영역에 상기 제2 텍스트 정보를 표현하기 위한 상기 확인 동작을 트리거하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,후보 카피라이팅 정보 중 적어도 하나가 생성된 후에, 상기 후보 카피라이팅 영역에 의해 표현된 상기 후보 카피라이팅 정보가 상기 카피라이팅 입력 영역의 사용자 입력 위치에 삽입되고, 상기 확인 동작에 응답하여, 상기 후보 카피라이팅 영역이 상기 카피라이팅 입력 영역에서 삭제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 후보 카피라이팅 정보가 생성되기 전에, 상기 카피라이팅 입력 영역에 제4 텍스트 정보가 존재하는 것에 응답하여, 상기 제2 텍스트 정보를 상기 제4 텍스트 정보와 융합하여 생성된 제5 텍스트 정보가 상기 제2 텍스트 정보가 결정된 후에 상기 텍스트 입력 영역에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 사용자 입력 위치가 상기 제4 텍스트 정보의 중간 위치에 있는 것에 응답하여, 상기 텍스트 입력 영역에서 상기 제4 텍스트 정보는 상기 후보 카피라이팅 영역에 의해 상기 중간 위치에서 잘려지고 상기 후보 카피라이팅 영역의 양쪽에 표현되고, 상기 제5 텍스트 정보의 상기 제2 텍스트 정보는, 상기 제4 텍스트 정보의 상기 중간 위치에 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 방법은,  상기 사용자의 입력 동작에 응답하여 상기 제3 텍스트 정보를 획득하기 위해 상기 제5 텍스트 정보를 편집하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 방법은, 복수의 카피라이팅 카테고리에서 타겟 카피라이팅 카테고리를 결정하는 단계를 더포함하고, 상기 후보 카피라이팅 정보는, 상기 타겟 카피라이팅 카테고리와 상기 제1 텍스트 정보에 기초하여 생성되고, 및 상기 제2 텍스트 정보의 상기 카피라이팅 카테고리는, 상기 타겟 카피라이팅 카테고리인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 카피라이팅 입력 인터페이스는, 제1 카피라이팅 카테고리 제어와 제2 카피라이팅 카테고리 제어를 갖고, 상기 제1 카피라이팅 카테고리 제어는, 상기 사용자의 트리거 동작에 응답하여 상기 제1 카피라이팅 카테고리 제어에 대응하는 카피라이팅 카테고리를 타겟 카피라이팅 카테고리로 취하는 데 사용되고, 상기 제2 카피라이팅 카테고리 제어는, 상기 사용자의 트리거 동작에 응답하여 상기 제2 카피라이팅 카테고리 제어에 대응하는 카피라이팅 카테고리를 상기 타겟 카피라이팅 카테고리로 취하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 타겟 비디오 세그먼트는, 빈 세그먼트이고, 또는 상기 타겟 비디오 세그먼트는, 상기 타겟 텍스트 세그먼트와 매칭하는 비디오 이미지를 채우는 데 사용되고, 또는 상기 타겟 비디오 세그먼트는, 상기 타겟 텍스트 세그먼트와 매칭하는 밈 이미지를 채우는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 생성 장치에 있어서,상기 장치는, 제1 텍스트 정보를 획득하하도록 구성된 제1 텍스트 정보 수집 모듈, 상기 제1 텍스트 정보에 기초하여 제2 텍스트 정보를 생성하도록 구성된 제2 텍스트 정보 생성 모듈, 상기 제2 텍스트 정보에 기초하여 멀티미디어 편집 데이터를 생성하도록 구성된 멀티미디어 편집 데이터 생성 모듈, 상기 멀티미디어 편집 데이터에 기초하여 타겟 비디오를 생성하도록 구성된 타겟 비디오 생성 모듈을 포함하고, 상기 제1 텍스트 정보는, 비디오 카피라이팅의 작성 요구 사항을 기술하는 데 사용되고, 상기 제2 텍스트 정보는,  상기 제1 텍스트 정보에 의해 기술된 작성 요구 사항을 충족하는 카피라이팅 정보이고,  제3 텍스트 정보는, 상기 제2 텍스트 정보에 기초하여 획득되고, 상기 멀티미디어 편집 데이터는, 적어도 하나의 비디오 편집 트랙 세그먼트 및 적어도 하나의 오디오 편집 트랙 세그먼트를 포함하고, 상기 적어도 하나의 비디오 편집 트랙 세그먼트와 상기 적어도 하나의 오디오 편집 트랙 세그먼트는, 각각 상기 제3 텍스트 정보로부터 분할된 적어도 하나의 텍스트 세그먼트에 대응하고, 상기 적어도 하나의 오디오 편집 트랙 세그먼트의 타겟 오디오 편집 트랙 세그먼트는, 상기 타겟 텍스트 세그먼트와 매칭하는 읽은 음성을 채우는 데 사용되고, 상기 적어도 하나의 비디오 편집 트랙 세그먼트의 타겟 비디오 편집 트랙과 타겟 오디오 편집 트랙 세그먼트는, 비디오 편집 타임라인에서 동일한 타임라인 위치를 차지하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전자 디바이스에 있어서,상기 전자 디바이스는, 적어도 하나의 프로세서, 적어도 하나의 프로그램을 저장하기 위한 저장 디바이스를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로그램은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 제1항 내지 제10항 중 어느 하나의 방법을 구현하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨터 프로그램을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서,상기 프로그램은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터 프로그램 또는 명령들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램 또는 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이덴구 지진 디지털 파크 빌딩 * *층 ****, 우편번호 ******</address><code>520210756284</code><country>중국</country><engName>Beijing Zitiao Network Technology Co., Ltd.</engName><name>베이징 지티아오 네트워크 테크놀로지 컴퍼니, 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 베이징 챠오양 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Xinwei</engName><name>리, 신웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310424794.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0783479-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0120936-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023261.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b6630504896fe57ba216d125d358890f64908b886762ba5b6c9820938f750a0ed0ccf79b4a1ef3f0ed5c8cd9afffc667bd2a6b47d721022</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf33d96ad540ec4eb53a6177f469a3b1beb53803698a4927fa949a294a9cd6ccccf851be9f9bb5825374f2627991003be6c610522e5065578b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>