<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:41.3141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001227</applicationNumber><claimCount>49</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>감소된 피크 대 평균 전력비를 갖는 복제된 데이터 시퀀스 송신들</inventionTitle><inventionTitleEng>DUPLICATED DATA SEQUENCE TRANSMISSIONS WITH REDUCED PEAK TO AVERAGE POWER RATIO</inventionTitleEng><openDate>2023.03.20</openDate><openNumber>10-2023-0038475</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 감소된 PAPR(peak-to-average power ratio)들을 갖는, 무선 디바이스에 대한 복제된 PPDU(physical layer convergence protocol (PLCP) protocol data unit) 송신이 설명된다. 일 예는, 데이터 콘텐츠를 갖는 데이터 필드를 포함하는 PPDU로부터 제1 서브-PPDU를 획득하는 것을 포함한다. PPDU를 복제함으로써, PPDU의 데이터 콘텐츠를 포함하는 제2 서브-PPDU가 또한 획득될 수 있다. 위상 회전, 위상 오프셋 또는 위상 램프 중 적어도 하나가 광대역 채널의 제2 세트의 서브-캐리어의 적어도 일부에 적용된다. 제1 서브-PPDU는 광대역 채널의 제1 세트의 서브-캐리어들 상에서 송신되고, 제2 서브-PPDU는 광대역 채널의 제2 세트의 서브-캐리어들 상에서 송신된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022020622</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/042819</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법으로서,데이터 콘텐츠를 갖는 데이터 필드를 포함하는 PPDU(physical layer convergence protocol (PLCP) protocol data unit)로부터 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계; 상기 PPDU를 복제(duplicate)함으로써, 상기 PPDU의 데이터 콘텐츠를 포함하는 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계; 제2 세트의 서브-캐리어들의 적어도 일부에 위상 회전(phase rotation), 위상 오프셋(phase offset) 또는 위상 램프(phase ramp) 중 적어도 하나를 적용하는 단계; 및 동시에, 광대역 채널의 제1 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제1 서브-PPDU를 송신하고 그리고 상기 광대역 채널의 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제2 서브-PPDU를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 PPDU는 LTF(long training field) 시퀀스를 더 포함하고, 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계는 상기 LTF 시퀀스를 포함하는 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계를 포함하며, 그리고 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계는 상기 LTF 시퀀스를 포함하는 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 위상 회전을 적용하는 단계는 상기 데이터 콘텐츠 및 상기 LTF 시퀀스에 동일한 위상 회전을 적용하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 LTF는 EHT(extreme high throughput) LTF를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 PPDU는 LTF(long training field) 시퀀스를 더 포함하고, 상기 송신하는 단계는 상기 제1 세트의 서브-캐리어들 및 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 모두로부터의 서브-캐리어들을 사용하여 상기 광대역 채널 상에서 상기 PPDU의 상기 LTF 시퀀스를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 위상 회전을 적용하는 단계는 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 각각에 위상 회전을 적용하는 단계를 포함하는,무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 PPDU는 LTF(long training field) 시퀀스 및 STF(short training field) 시퀀스를 더 포함하고, 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계는 상기 LTF 시퀀스 및 상기 STF 시퀀스를 포함하는 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계는 상기 LTF 시퀀스 및 상기 STF 시퀀스를 포함하는 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계를 포함하며, 그리고 상기 위상 회전을 적용하는 단계는 상기 LTF 시퀀스 및 상기 STF 시퀀스에 위상 회전을 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 위상 회전을 적용하는 단계는 상기 제2 세트의 서브-캐리어들에 (-1)의 일정한 위상 회전 팩터를 곱하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 위상 오프셋을 적용하는 단계는 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 각각에 위상 오프셋을 적용하는 단계를 포함하는,무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들은 순차적인 인덱스로 정렬되고, 상기 위상 램프를 적용하는 단계는 각각의 서브캐리어에 각각의 서브캐리어의 개개의 인덱스의 순서(order)로 π의 부가적인 위상 램프를 적용하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 위상 램프를 적용하는 단계는, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들의 시간 도메인에서 등가 순환 지연(equivalent circular delay)으로서 상기 위상 램프를 선택하는 단계를 포함하고, 상기 지연은 상기 데이터 콘텐츠의 심볼 지속기간의 프랙션(fraction)인, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 위상 램프를 적용하는 단계는, 개개의 서브캐리어(k)의 인덱스에 상수 e의 (j2πkτ)/T 승을 곱함으로써 상기 위상 램프를 선택하는 단계를 포함하고, T는 데이터 시퀀스의 데이터 심볼의 심볼 지속기간이고, τ는 T의 100분의 1 미만으로 선택되는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 위상 오프셋을 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 제1 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제1 서브-대역으로 구성되고, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제2 서브-대역으로 구성되며, 그리고 상기 제2 세트의 서브-캐리어들을 송신하는 단계는, 상기 제1 세트의 서브-캐리어들을 송신할 때보다 상기 광대역 채널의 더 높은 주파수 서브-대역을 사용하여 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계는 듀얼 캐리어 변조(dual carrier modulation)를 이용하여 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계를 포함하며, 그리고 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계는 상기 제1 서브-PPDU에 대한 것과 동일한 듀얼 캐리어 변조를 이용하여 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 송신하는 단계는 제1 단일 공간 스트림에서 듀얼 캐리어 변조를 이용하여 송신하는 단계를 포함하며, 그리고 상기 제2 서브-PPDU를 송신하는 단계는 제2 단일 공간 스트림에서 상기 듀얼 캐리어 변조를 이용하여 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 송신하는 단계는 저전력 실내 대역(low power indoor band)의 업링크 서브-대역 및 다운링크 서브-대역 중 적어도 하나 상에서 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 송신하는 단계는: 80 MHz 대역폭을 갖는 2개의 RU484들을 갖도록 복제된, 40 MHz 대역폭에서의 484개의 서브-캐리어들, 160 MHz 대역폭을 갖는 2개의 RU996들을 갖도록 복제된, 80 MHz 대역폭에서의 996개의 서브-캐리어들, 또는 320 MHz 대역폭을 갖는 2개의 RU(2x996)들을 갖도록 복제된, 160 MHz 대역폭에서의 2x996개의 서브-캐리어들 중 하나를 갖는 OFDMA(Orthogonal Frequency Division Multiple Access) RU(resource unit)에서 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 송신 전에 이진 위상 시프트 키잉(binary phase shift keying)으로 상기 제1 서브-PPDU의 데이터 콘텐츠 및 상기 제2 서브-PPDU의 데이터 콘텐츠를 변조하는 단계를 더 포함하며, 그리고 상기 송신하는 단계는 단일 공간 스트림에서 듀얼 캐리어(dual carrier)들을 사용하여 상기 제1 서브-PPDU 및 상기 제2 서브-PPDU를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서, 상기 제1 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제1 서브-대역으로 구성되고, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제2 서브-대역으로 구성되며, 그리고 상기 제1 세트의 서브-캐리어들은 연속적이고 상기 제2 세트의 서브-캐리어들과 중첩되지 않는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항에 있어서, 상기 PPDU의 데이터 콘텐츠를 포함하는 제3 서브-PPDU를 획득하는 단계; 송신 전에 제3 세트의 서브-캐리어들에 위상 회전, 위상 오프셋 또는 위상 램프 중 적어도 하나를 적용하는 단계; 상기 PPDU의 데이터 콘텐츠를 포함하는 제4 서브-PPDU를 획득하는 단계; 송신 전에 제4 세트의 서브-캐리어들에 위상 회전, 위상 오프셋 또는 위상 램프 중 적어도 하나를 적용하는 단계; 및 상기 광대역 채널의 상기 제3 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제3 서브-PPDU를 송신하고 그리고 상기 광대역 채널의 상기 제4 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제4 서브-PPDU를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서, 상기 광대역 채널은 4개의 서브-대역들로 분할되며, 그리고 상기 위상 회전을 적용하는 단계는 제1 서브-대역, 제2 서브-대역, 제3 서브-대역 및 제4 서브-대역에 (+1, -1, +1, +1)의 일정한 위상 회전 팩터를 각각 곱하는 단계를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서, 상기 위상 램프를 적용하는 단계는 상기 제2 세트의 서브-캐리어들의 제1 서브세트에 위상 램프를 적용하는 단계 및 상기 제2 세트의 서브-캐리어들의 제2 서브세트에 제로 위상 램프(zero phase ramp)를 적용하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 제1 세트의 서브-캐리어들의 서브세트에 위상 램프를 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서, 개개의 서브-PPDU들의 롱 트레이닝 필드 서브-시퀀스들에 상이한 위상 회전 팩터들을 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법으로서, 데이터 콘텐츠를 갖는 데이터 필드를 포함하는 PPDU(physical layer convergence protocol (PLCP) protocol data unit)로부터 제1 서브-PPDU를 획득하는 단계; 상기 PPDU를 복제함으로써 제2 서브-PPDU를 획득하는 단계 — 상기 제1 서브-PPDU 및 상기 제2 서브-PPDU의 데이터 필드들은 PPDU의 유효 데이터 필드들이고, 상기 PPDU와 동일한 데이터 콘텐츠를 반송(carry)함 —; 제1 RU(resource unit)(2x996) 또는 제2 RU(2x996) 중 적어도 하나에 위상 회전, 위상 오프셋 또는 위상 램프 중 적어도 하나를 적용하는 단계; 및 동시에, 광대역 채널의 상기 제1 RU(2x996) 상에서 상기 제1 서브-PPDU를 송신하고 그리고 상기 광대역 채널의 상기 제2 RU(2x996) 상에서 상기 제2 서브-PPDU를 송신하는 단계를 포함하며, 상기 제1 서브-PPDU 및 상기 제2 서브-PPDU는 DUPed(duplicated packet format) PPDU를 포함하는, 무선 통신 디바이스에 의한 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 통신 디바이스로서, 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신 가능하게 커플링되고 프로세서-판독가능 코드를 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 프로세서-판독가능 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때:  데이터 콘텐츠를 갖는 데이터 필드를 포함하는 PPDU(physical layer convergence protocol (PLCP) protocol data unit)로부터 제1 서브-PPDU를 획득하도록;  상기 PPDU를 복제함으로써, 상기 PPDU의 데이터 콘텐츠를 포함하는 제2 서브-PPDU를 획득하도록;  제2 세트의 서브-캐리어들의 적어도 일부에 위상 회전, 위상 오프셋 또는 위상 램프 중 적어도 하나를 적용하도록; 그리고  동시에, 광대역 채널의 제1 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제1 서브-PPDU를 송신하고 그리고 상기 광대역 채널의 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제2 서브-PPDU를 송신하도록 구성되는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 PPDU는 LTF(long training field) 시퀀스를 더 포함하고, 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 것은 상기 LTF 시퀀스를 포함하는 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 것을 포함하며, 그리고 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 것은 상기 LTF 시퀀스를 포함하는 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 것을 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 위상 회전을 적용하는 것은 상기 데이터 콘텐츠 및 상기 LTF 시퀀스에 동일한 위상 회전을 적용하는 것을 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 LTF는 EHT(extreme high throughput) LTF를 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26 항에 있어서, 상기 PPDU는 LTF(long training field) 시퀀스를 더 포함하고, 상기 송신하는 것은 상기 제1 세트의 서브-캐리어들 및 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 모두로부터의 서브-캐리어들을 사용하여 상기 광대역 채널 상에서 상기 PPDU의 상기 LTF 시퀀스를 송신하는 것을 더 포함하는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26 항에 있어서, 상기 위상 회전을 적용하는 것은 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 각각에 위상 회전을 적용하는 것을 포함하는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 PPDU는 LTF(long training field) 시퀀스 및 STF(short training field) 시퀀스를 더 포함하고, 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 것은 상기 LTF 시퀀스 및 상기 STF 시퀀스를 포함하는 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 것을 포함하고, 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 것은 상기 LTF 시퀀스 및 상기 STF 시퀀스를 포함하는 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 것을 포함하며, 그리고 상기 위상 회전을 적용하는 것은 상기 LTF 시퀀스 및 상기 STF 시퀀스에 위상 회전을 적용하는 것을 더 포함하는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서, 상기 위상 회전을 적용하는 것은 상기 제2 세트의 서브-캐리어들에 (-1)의 일정한 위상 회전 팩터를 곱하는 것을 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26 항에 있어서, 상기 위상 오프셋을 적용하는 것은 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 각각에 위상 오프셋을 적용하는 것을 포함하는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26 항에 있어서, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들은 순차적인 인덱스로 정렬되고, 상기 위상 램프를 적용하는 것은 각각의 서브캐리어에 각각의 서브캐리어의 개개의 인덱스의 순서로 π의 부가적인 위상 램프를 적용하는 것을 포함하는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26 항에 있어서, 상기 위상 램프를 적용하는 것은, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들의 시간 도메인에서 등가 순환 지연으로서 상기 위상 램프를 선택하는 것을 포함하고, 상기 지연은 상기 데이터 콘텐츠의 심볼 지속기간의 프랙션인,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26 항에 있어서, 상기 위상 램프를 적용하는 것은, 개개의 서브캐리어(k)의 인덱스에 상수 e의 (j2πkτ)/T 승을 곱함으로써 상기 위상 램프를 선택하는 것을 포함하고, T는 데이터 시퀀스의 데이터 심볼의 심볼 지속기간이고, τ는 T의 100분의 1 미만으로 선택되는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 위상 오프셋을 적용하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제26 항에 있어서, 상기 제1 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제1 서브-대역으로 구성되고, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제2 서브-대역으로 구성되며, 그리고 상기 제2 세트의 서브-캐리어들을 송신하는 것은, 상기 제1 세트의 서브-캐리어들을 송신할 때보다 상기 광대역 채널의 더 높은 주파수 서브-대역을 사용하여 송신하는 것을 포함하는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제26 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 것은 듀얼 캐리어 변조를 이용하여 상기 제1 서브-PPDU를 획득하는 것을 포함하며, 그리고 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 것은 상기 제1 서브-PPDU에 대한 것과 동일한 듀얼 캐리어 변조를 이용하여 상기 제2 서브-PPDU를 획득하는 것을 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제26 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 송신하는 것은 단일 공간 스트림에서 듀얼 캐리어 변조를 이용하여 송신하는 것을 포함하며, 그리고 상기 제2 서브-PPDU를 송신하는 것은 제2 단일 공간 스트림에서 상기 듀얼 캐리어 변조를 이용하여 송신하는 것을 포함하는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제26 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 송신하는 것은 저전력 실내 대역의 업링크 서브-대역 및 다운링크 서브-대역 중 적어도 하나 상에서 송신하는 것을 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제26 항에 있어서, 상기 제1 서브-PPDU를 송신하는 것은: 80 MHz 대역폭을 갖는 2개의 RU484들을 갖도록 복제된, 40 MHz 대역폭에서의 484개의 서브-캐리어들, 160 MHz 대역폭을 갖는 2개의 RU996들을 갖도록 복제된, 80 MHz 대역폭에서의 996개의 서브-캐리어들, 또는 320 MHz 대역폭을 갖는 2개의 RU(2x996)들을 갖도록 복제된, 160 MHz 대역폭에서의 2x996개의 서브-캐리어들 중 하나를 갖는 OFDMA(Orthogonal Frequency Division Multiple Access) RU(resource unit)에서 송신하는 것을 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제26 항에 있어서, 송신 전에 이진 위상 시프트 키잉으로 상기 제1 서브-PPDU의 데이터 콘텐츠 및 상기 제2 서브-PPDU의 데이터 콘텐츠를 변조하도록 추가로 구성되며, 그리고 상기 송신하는 것은 단일 공간 스트림에서 듀얼 캐리어들을 사용하여 상기 제1 서브-PPDU 및 상기 제2 서브-PPDU를 송신하는 것을 포함하는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제26 항에 있어서, 상기 제1 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제1 서브-대역으로 구성되고, 상기 제2 세트의 서브-캐리어들은 상기 광대역 채널의 제2 서브-대역으로 구성되며, 그리고 상기 제1 세트의 서브-캐리어들은 연속적이고 상기 제2 세트의 서브-캐리어들과 중첩되지 않는,무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제26 항에 있어서, 상기 위상 램프를 적용하는 것은 상기 제2 세트의 서브-캐리어들의 제1 서브세트에 위상 램프를 적용하는 것 및 상기 제2 세트의 서브-캐리어들의 제2 서브세트에 제로 위상 램프를 적용하는 것을 포함하고, 상기 디바이스는 상기 제1 세트의 서브-캐리어들의 서브세트에 위상 램프를 적용하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제26 항에 있어서, 개개의 서브-PPDU들의 롱 트레이닝 필드 서브-시퀀스들에 상이한 위상 회전 팩터들을 적용하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 실행가능한 명령들을 저장하는 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체로서, 상기 실행가능한 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:  데이터 콘텐츠를 갖는 데이터 필드를 포함하는 PPDU(physical layer convergence protocol (PLCP) protocol data unit)로부터 제1 서브-PPDU를 획득하게 하고;  상기 PPDU를 복제함으로써, 상기 PPDU의 데이터 콘텐츠를 포함하는 제2 서브-PPDU를 획득하게 하고;  제2 세트의 서브-캐리어들의 적어도 일부에 위상 회전, 위상 오프셋 또는 위상 램프 중 적어도 하나를 적용하게 하고; 그리고  동시에, 광대역 채널의 제1 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제1 서브-PPDU를 송신하고 그리고 상기 광대역 채널의 상기 제2 세트의 서브-캐리어들 상에서 상기 제2 서브-PPDU를 송신하게 하는, 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 실행가능한 명령들을 저장하는 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체로서, 상기 실행가능한 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:  데이터 콘텐츠를 갖는 데이터 필드를 포함하는 PPDU(physical layer convergence protocol (PLCP) protocol data unit)로부터 제1 서브-PPDU를 획득하게 하고;  상기 PPDU를 복제함으로써, 상기 PPDU의 데이터 콘텐츠를 포함하는 제2 서브-PPDU를 획득하게 하고 — 상기 제1 서브-PPDU 및 상기 제2 서브-PPDU의 데이터 필드들은 PPDU의 유효 데이터 필드들이고, 상기 PPDU와 동일한 데이터를 반송함 —; 제1 RU(resource unit)(2x996) 또는 제2 RU(2x996) 중 적어도 하나에 위상 회전, 위상 오프셋 또는 위상 램프 중 적어도 하나를 적용하게 하고; 그리고  동시에, 광대역 채널의 상기 제1 RU(2x996) 상에서 상기 제1 서브-PPDU를 송신하고 그리고 상기 광대역 채널의 상기 제2 RU(2x996) 상에서 상기 제2 서브-PPDU를 송신하게 하며, 상기 제1 서브-PPDU 및 상기 제2 서브-PPDU는 DUPed(duplicated packet format) PPDU를 포함하는, 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Kanke</engName><name>우, 칸케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Jialing Li</engName><name>첸, 지알링 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, Bin</engName><name>티안, 빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/055,316</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/382,263</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0039235-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0032315-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326853-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0730638-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001227.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93289cb3694f4fa7a871c3479efbaf54dc8363a45cdba8034f9bd371331fa096650a74815da0a03212c1ba8d7d61616936c089bdb3b3d8fc1b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5dcca9f0be7e3eb26c1da2ae67c4833e32db199ee042dc601a2961230d8664a7df457bdd33bce81669afbeef524f202420865181ccd130a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>