<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:44.5144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7025941</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 인코딩 및 디코딩 방법, 디코더, 인코더 및 컴퓨터 판독 가능 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO DECODING METHOD, VIDEO ENCODING METHOD, DECODER, ENCODER AND COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.09.04</openDate><openNumber>10-2025-0132545</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 비디오 인코딩 및 디코딩 방법, 디코더, 인코더 및 컴퓨터 판독 가능 저장매체를 제공하여, 인코딩 및 디코딩 성능을 향상시킬 수 있다. 방법은, 비트스트림을 파싱하여 현재 블록에 대응하는 제1 인트라 예측 식별자를 결정하는 단계; 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록을 결정하는 단계; 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로 제1 인트라 예측 모드에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계 - M은 양의 정수임 -; M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하고, 인트라 예측 모드 리스트를 기반으로 현재 블록에 대해 인트라 예측 및 이미지 재구성을 수행하여, 현재 블록에 대응하는 재구성 이미지 블록을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024145849</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/070554</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 방법으로서,비트스트림을 파싱하여 현재 블록에 대응하는 제1 인트라 예측 식별자를 결정하는 단계;상기 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로, 상기 제1 인트라 예측 식별자에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계 - M은 양의 정수임 -; 및상기 M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하고, 상기 인트라 예측 모드 리스트를 기반으로 상기 현재 블록에 대해 인트라 예측 및 이미지 재구성을 수행하여, 상기 현재 블록에 대응하는 재구성 이미지 블록을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록은,상기 현재 블록에 인접한 7개의 위치에서의 예측 블록;또는,상기 현재 블록에 인접한 9개의 위치에서의 예측 블록;또는,상기 현재 블록에 인접한 모든 위치에서의 예측 블록;또는,상기 현재 블록에 대응하는 인접 예측 블록 또는 비인접 예측 블록을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기의, 상기 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로, 상기 제1 인트라 예측 식별자에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 제1 인트라 예측 식별자를 기반으로 M의 값을 결정하는 단계;기설정된 위치 순서에 따라 상기 적어도 5개의 위치 중의 현재 위치를 결정하는 단계; 및상기 적어도 5개의 위치 중 각 위치를 기반으로 상기 M개의 후보 예측 모드를 결정할 때까지, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 공간적 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 분할 방향을 기반으로 대응하는 각도 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 공간적 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록에 대응하는 두 개의 분할 블록에 대응하는 두 개의 인트라 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인터 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 분할 방향을 기반으로 대응하는 각도 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하며, 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인터 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록에 대응하는 두 개의 분할 블록에 대응하는 두 개의 인트라 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하며, 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 템플릿 기반 인트라 예측 모드 도출 모드인 경우, 상기 템플릿 기반 인트라 예측 모드로 도출된 적어도 두 개의 예측 모드를 기반으로 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 적어도 두 개의 예측 모드는, 비용이 가장 작은 인트라 예측 모드, 비용이 두번째로 작은 인트라 예측 모드, 수평 방향 인트라 예측 모드 및 수직 방향 인트라 예측 모드 중 적어도 두 개를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서,상기의, 상기 적어도 5개의 위치 중 각 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 디코더 측 도출 예측 모드인 경우, 상기 디코더 측 도출 예측 모드로 도출된 적어도 세 가지 예측 모드를 기반으로 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서,상기의, 상기 적어도 5개의 위치 중 각 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 행렬 가중 인트라 예측 모드 또는 인트라 템플릿 매칭 예측 모드인 경우, 디코더 측 도출 예측 모드를 이용하여 상기 현재 위치에서의 예측 블록을 기반으로 적어도 하나의 예측 모드를 도출하는 단계; 및상기 현재 위치에서의 예측 블록을 기반으로 도출된 적어도 하나의 예측 모드에 따라 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항에 있어서,상기 방법은,상기 적어도 5개의 위치 중 각 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 결정된 후보 예측 모드의 수가 M에 도달하지 않은 경우, 결정된 후보 예측 모드 중 각 각도 예측 모드를 기반으로 확장을 수행하고, 확장으로 얻은 각도 예측 모드를 후보 예측 모드로 결정하는 단계; 및각도 예측 모드의 확장에 의해 결정된 후보 모드의 수가 아직 M에 도달하지 않은 경우, 상기 M개의 후보 예측 모드를 결정할 때까지, 기설정된 각도 예측 모드 집합 중 기설정된 각도 예측 모드를 후보 예측 모드로 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 M개의 후보 예측 모드 중의 후보 예측 모드가 중복되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항, 제2항, 제4항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 인트라 예측 식별자는, 템플릿 기반 다중 참조 라인 인트라 예측 식별자, 가장 가능성 높은 인트라 예측 식별자 및 템플릿 기반 인트라 예측 모드 도출 식별자 중 어느 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항, 제2항, 제4항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 M개의 후보 예측 모드는, 제1 정밀도의 적어도 하나의 후보 각도 예측 모드를 포함하며,상기의, 상기 M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 인트라 예측 식별자가 템플릿 기반 다중 참조 라인 인트라 예측 식별자인 경우, 상기 현재 블록에 대응하는 참조 라인을 결정하는 단계;기설정된 대응 관계를 기반으로, 적어도 하나의 후보 각도 예측 모드에 대응하는 제2 정밀도의 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계 - 상기 제2 정밀도는 상기 제1 정밀도보다 높음 -;상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 기반으로 N개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계 - N은 M보다 크거나 같은 양의 정수임 -; 및상기 N개의 후보 예측 모드 및 상기 참조 라인을 기반으로 조합 예측을 수행하여 상기 인트라 예측 모드 리스트를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 기설정된 대응 관계는, 기설정된 T개의 각도 예측 모드와, 기설정된 (2T-1)개의 확장 각도 예측 모드 중 T개의 확장 각도 예측 모드 사이의 대응 관계를 포함하며, 상기 (2T-1)개의 확장 각도 예측 모드는, 상기 T개의 각도 예측 모드 중 각각의 서로 인접한 두 개의 각도 예측 모드 사이에서 하나의 각도 예측 모드를 확장함으로써 획득되며, T는 1보다 큰 양의 정수인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기의, 상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 기반으로 N개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 기반으로 각도 예측 모드 확장을 수행하여, 상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 포함하는 복수의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대응하는 템플릿 영역과 제1 참조 라인을 결정하는 단계; 및상기 복수의 후보 확장 각도 예측 모드 중 각 후보 확장 각도 예측 모드와 상기 제1 참조 라인의 조합을 기반으로 상기 템플릿 영역에서 예측을 수행하고, 예측 결과에 따라 상기 N개의 인트라 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기의, 상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 기반으로 각도 예측 모드 확장을 수행하여, 상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 포함하는 복수의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드 중 각 후보 확장 각도 예측 모드에 대해, 기설정된 확장 각도 예측 모드에서 상기 각 후보 확장 각도 예측 모드와 인접한 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정함으로써, 상기 복수의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기의, 기설정된 확장 각도 예측 모드에서 상기 각 후보 확장 각도 예측 모드와 인접한 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계는,기설정된 확장 각도 예측 모드에서 상기 각 후보 확장 각도 예측 모드와 인접한 적어도 하나의 초기 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 초기 확장 각도 예측 모드 중 중복되지 않은 초기 확장 각도 예측 모드를 상기 후보 확장 각도 예측 모드로 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 인코딩 방법으로서,현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로, 제1 인트라 예측 식별자에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계 - M은 양의 정수임 -; 및상기 M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하고, 상기 인트라 예측 모드 리스트를 기반으로 상기 현재 블록에 대해 인트라 예측을 수행하여, 상기 현재 블록에 대응하는 예측 이미지 블록을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 방법은,상기 현재 블록과 상기 예측 이미지 블록을 기반으로, 상기 M개의 후보 예측 모드에서 제1 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 제1 예측 모드로 상기 현재 블록을 인코딩하고, 획득된 인코딩 비트와 상기 제1 인트라 예측 식별자를 비트스트림에 기록하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서,상기의, 상기 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록을 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 인접한 7개의 위치에서의 예측 블록을 결정하는 단계;또는,상기 현재 블록에 인접한 9개의 위치에서의 예측 블록을 결정하는 단계;또는,상기 현재 블록에 인접한 모든 위치에서의 예측 블록을 결정하는 단계;또는,상기 현재 블록에 대응하는 인접 예측 블록 또는 비인접 예측 블록을 상기 예측 블록으로 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기의, 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로, 제1 인트라 예측 식별자에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 제1 인트라 예측 식별자를 기반으로 M의 값을 결정하는 단계;기설정된 위치 순서에 따라 상기 적어도 5개의 위치 중의 현재 위치를 결정하는 단계; 및상기 적어도 5개의 위치 중 각 위치를 기반으로 상기 M개의 후보 예측 모드를 결정할 때까지, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 공간적 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 분할 방향을 기반으로 대응하는 각도 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 공간적 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록에 대응하는 두 개의 분할 블록에 대응하는 두 개의 인트라 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인터 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 분할 방향을 기반으로 대응하는 각도 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인터 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 기하학적 분할 모드인 경우, 상기 현재 위치에서의 예측 블록에 대응하는 두 개의 분할 블록에 대응하는 두 개의 인트라 예측 모드를 결정하여 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드로 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 템플릿 기반 인트라 예측 모드 도출 모드인 경우, 상기 템플릿 기반 인트라 예측 모드로 도출된 적어도 두 개의 예측 모드를 기반으로 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 적어도 두 개의 예측 모드는, 비용이 가장 작은 인트라 예측 모드, 비용이 두번째로 작은 인트라 예측 모드, 수평 방향 인트라 예측 모드, 및 수직 방향 인트라 예측 모드 중 적어도 두 개를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 디코더 측 도출 예측 모드인 경우, 상기 디코더 측 도출 예측 모드로 도출된 적어도 세 가지 예측 모드를 기반으로 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항에 있어서,상기의, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 현재 위치에서의 예측 블록이 인트라 예측 블록이고, 상기 현재 위치에서의 예측 블록의 예측 모드가 행렬 가중 인트라 예측 모드 또는 인트라 템플릿 매칭 예측 모드인 경우, 디코더 측 예측 모드 도출 모드를 이용하여 상기 현재 위치에서의 예측 블록을 기반으로 적어도 하나의 예측 모드를 도출하는 단계;상기 현재 위치에서의 예측 블록을 기반으로 도출된 적어도 하나의 예측 모드에 따라 상기 적어도 하나의 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서,상기 방법은,상기 적어도 5개의 위치 중 각 위치에서의 예측 블록의 예측 모드를 기반으로 결정된 후보 예측 모드의 수가 M에 도달하지 않은 경우, 결정된 후보 예측 모드 중 각 각도 예측 모드를 기반으로 확장을 수행하여, 확장으로 얻은 각도 예측 모드를 후보 예측 모드로 결정하는 단계; 및각도 예측 모드의 확장에 의해 결정된 후보 모드의 수가 아직 M에 도달하지 않은 경우, 상기 M개의 후보 예측 모드를 결정할 때까지, 기설정된 각도 예측 모드 집합 중 기설정된 각도 예측 모드를 후보 예측 모드로 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 M개의 후보 예측 모드 중의 후보 예측 모드가 중복되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항, 제21항, 제 23항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 인트라 예측 식별자는, 템플릿 기반 다중 참조 라인 인트라 예측 식별자, 가장 가능성 높은 인트라 예측 식별자 및 템플릿 기반 인트라 예측 모드 도출 식별자 중 어느 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항, 제21항, 제 23항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 M개의 후보 예측 모드는, 제1 정밀도의 적어도 하나의 각도 예측 모드를 포함하며,상기의, 상기 M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 인트라 예측 식별자가 템플릿 기반 다중 참조 라인 인트라 예측 모드인 경우, 상기 현재 블록에 대응하는 참조 라인을 결정하는 단계;기설정된 대응 관계를 기반으로, 적어도 하나의 후보 각도 예측 모드에 대응하는 제2 정밀도의 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계 - 상기 제2 정밀도는 상기 제1 정밀도보다 높음 -;상기 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 기반으로 N개의 인트라 후보 예측 모드를 결정하는 단계 - N은 M보다 크거나 같은 양의 정수임 -; 및상기 N개의 인트라 후보 예측 모드 및 상기 참조 라인을 기반으로 조합 예측을 수행하여 상기 인트라 예측 모드 리스트를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 기설정된 대응 관계는, 기설정된 T개의 각도 예측 모드와, 기설정된 (2T-1)개의 확장 각도 예측 모드 중 T개의 확장 각도 예측 모드 사이의 기설정된 대응 관계를 포함하며, 상기 (2T-1)개의 확장 각도 예측 모드는, 상기 T개의 각도 예측 모드 중 각각의 서로 인접한 두 개의 각도 예측 모드 사이에서 하나의 각도 예측 모드를 확장함으로써 획득되며, T는 1보다 큰 양의 정수인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,상기의, 상기 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 기반으로 N개의 인트라 후보 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 기반으로 각도 예측 모드 확장을 수행하여, 상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 포함하는 복수의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대응하는 템플릿 영역과 제1 참조 라인을 결정하는 단계; 및상기 복수의 후보 확장 각도 예측 모드 중 각 후보 확장 각도 예측 모드와 상기 제1 참조 라인의 조합을 기반으로 상기 템플릿 영역에서 예측을 수행하고, 예측 결과에 따라 상기 N개의 인트라 후보 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기의, 상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 기반으로 각도 예측 모드 확장을 수행하여, 상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 포함하는 복수의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드 중 각 후보 확장 각도 예측 모드에 대해, 기설정된 확장 각도 예측 모드에서 상기 각 후보 확장 각도 예측 모드와 인접한 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정함으로써, 상기 복수의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기의, 기설정된 확장 각도 예측 모드에서 상기 각 후보 확장 각도 예측 모드와 인접한 적어도 하나의 확장 각도 예측 모드를 기반으로 적어도 하나의 후보 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계는,기설정된 확장 각도 예측 모드에서 상기 각 후보 확장 각도 예측 모드와 인접한 적어도 하나의 초기 확장 각도 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 초기 확장 각도 예측 모드 중 중복되지 않은 초기 확장 각도 예측 모드를 상기 후보 확장 각도 예측 모드로 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 디코더로서,비트스트림을 파싱하여 현재 블록에 대응하는 제1 인트라 예측 식별자를 결정하도록 구성된 파싱 부분;상기 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록을 결정하고, 상기 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로, 상기 제1 인트라 예측 식별자에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하도록 구성된 제1 결정 부분 - M은 양의 정수임 -;상기 M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하도록 구성된 제1 구성 부분; 및상기 인트라 예측 모드 리스트를 기반으로 상기 현재 블록에 대해 인트라 예측 및 이미지 재구성을 수행하여, 상기 현재 블록에 대응하는 재구성 이미지 블록을 결정하도록 구성된 예측 재구성 부분을 포함하는 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 인코더로서,현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로, 제1 인트라 예측 식별자에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하도록 구성된 제2 결정 부분 - M은 양의 정수임 -;상기 M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하도록 구성된 제2 구성 부분; 및상기 인트라 예측 모드 리스트를 기반으로 상기 현재 블록에 대해 인트라 예측을 수행하여, 상기 현재 블록에 대응하는 예측 이미지 블록을 결정하도록 구성된 예측 부분을 포함하는 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 디코더로서,실행 가능한 명령어를 저장하도록 구성된 제1 메모리; 및상기 제1 메모리에 저장된 실행 가능한 명령어를 실행할 때, 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성된 제1 프로세서를 포함하는 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 인코더로서,실행 가능한 명령어를 저장하도록 구성된 제2 메모리; 및상기 제2 메모리에 저장된 실행 가능한 명령어를 실행할 때, 제20항 내지 제39항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성된 제2 프로세서를 포함하는 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 비트스트림으로서,인코딩 대상 정보를 기반으로 비트 인코딩을 수행함으로써 생성된 것이며,상기 인코딩 대상 정보는, 제1 예측 모드로 현재 블록을 인코딩함으로써 획득된 인코딩 비트와 제1 인트라 예측 식별자를 포함하며,상기 제1 예측 모드는,상기 현재 블록에 인접한 적어도 5개의 위치에서의 예측 블록에 대응하는 예측 모드를 기반으로, 상기 제1 인트라 예측 식별자에 대응하는 M개의 후보 예측 모드를 결정하는 단계 - M은 양의 정수임 -;상기 M개의 후보 예측 모드를 기반으로 인트라 예측 모드 리스트를 구성하고, 상기 인트라 예측 모드 리스트를 기반으로 상기 현재 블록에 대해 인트라 예측을 수행하여, 상기 현재 블록에 대응하는 예측 이미지 블록을 결정하는 단계; 및상기 현재 블록과 상기 예측 이미지 블록을 기반으로, 상기 M개의 후보 예측 모드에서 상기 제1 예측 모드를 결정하는 단계를 포함하는 방법을 통해 결정되는 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 컴퓨터 판독 가능 저장매체로서,실행 가능한 명령어가 저장되어 있으며, 상기 실행 가능한 명령어가 제1 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성되거나, 또는 제2 프로세서에 의해 실행될 때 제20항 내지 제39항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성된 컴퓨터 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XU, Luhang</engName><name>쉬, 루항</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, 대림아크로텔 *층(도곡동)</address><code>920031000651</code><country>대한민국</country><engName>C&amp;amp;S Patent and Law Office</engName><name>특허법인씨엔에스(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0877813-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0133003-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0912123-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257025941.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b604cd1321b4c67fdc568263c959855f4ece68e85f5f21bf35223707e4da61d8bff15610002b37bb3e8020c12d06a49ec26620853fce133</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf84c4e3b6f813e5f1530820a2296392095ec2f468e7f6e1fe296449612d3f675a94b51288aba4c01459d704788dc9c6c783a7dd5b5850265e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>