<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:10.2810</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0174087</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널 및 이의 제조방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTURING METHOD OF THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0092223</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/844</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시패널은, 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되고 제1 및 제2 발광 개구부들이 정의되는 화소 정의막, 상기 화소 정의막 상에 배치되고 상기 제1 및 제2 발광 개구부들과 각각 대응되는 제1 및 제2 격벽 개구부들이 정의되는 도전성 격벽, 상기 제1 격벽 개구부에 배치되는 제1 발광소자, 상기 제2 격벽 개구부에 배치되는 제2 발광소자, 및 상기 도전성 격벽 상에 배치되는 도전패턴을 포함한다. 제1 발광소자는 제1 애노드, 제1 유기층, 및 상기 도전성 격벽에 접촉하는 제1 캐소드를 포함하고, 제2 발광소자는 제2 애노드, 제2 유기층, 및 상기 도전성 격벽에 접촉하는 제2 캐소드를 포함한다. 상기 도전패턴에는 상기 제2 발광 개구부와 대응되는 도전패턴 개구부가 정의된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 제1 및 제2 발광 개구부들이 정의되는 화소 정의막;상기 화소 정의막 상에 배치되고, 상기 제1 및 제2 발광 개구부들과 각각 대응되는 제1 및 제2 격벽 개구부들이 정의되는 도전성 격벽;상기 제1 발광 개구부에 의해 적어도 일부가 노출되는 제1 애노드, 제1 유기층, 및 적어도 일부가 상기 제1 격벽 개구부에 배치되어 상기 도전성 격벽에 접촉하는 제1 캐소드를 포함하는 제1 발광소자;상기 제2 발광 개구부에 의해 적어도 일부가 노출되는 제2 애노드, 제2 유기층, 및 적어도 일부가 상기 제2 격벽 개구부에 배치되어 상기 도전성 격벽에 접촉하는 제2 캐소드를 포함하는 제2 발광소자; 및상기 도전성 격벽 상에 배치되고, 상기 제2 발광 개구부와 대응되는 도전패턴 개구부가 정의된 도전패턴을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,평면 상에서, 상기 도전패턴은 상기 제2 발광 개구부를 에워싸며, 폐-라인 형상을 갖는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 도전성 격벽 상에 배치되고, 상기 제1 유기층과 동일 물질을 포함하며, 상기 제1 발광 개구부와 대응되는 제1 더미 개구부가 정의된 제1 더미패턴; 및상기 제1 더미패턴과 이격되고, 상기 제2 유기층과 동일 물질을 포함하며, 상기 제2 발광 개구부와 대응되는 제2 더미 개구부가 정의된 제2 더미패턴을 포함하고,상기 도전패턴은 상기 도전성 격벽 및 상기 제2 더미패턴 사이에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 도전패턴의 외측면은 상기 제2 더미패턴의 외측면보다 상기 제2 애노드의 중심에 인접하게 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제1 발광 개구부와 중첩하며, 상기 제1 발광소자 및 상기 제1 더미패턴 상에 배치되는 제1 하부 봉지 무기패턴; 및상기 제2 발광 개구부와 중첩하며, 상기 제1 하부 봉지 무기패턴과 이격되고, 상기 제2 발광소자 및 상기 제2 더미패턴 상에 배치되는 제2 하부 봉지 무기패턴을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 도전패턴은 투명 도전성 산화물을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,제3 애노드, 제3 유기층, 및 상기 도전성 격벽에 접촉하는 제3 캐소드를 포함하는 제3 발광소자를 더 포함하고,상기 화소 정의막에는 상기 제1 및 제2 발광 개구부들과 이격되고 상기 제3 애노드의 적어도 일부를 노출시키는 상기 제3 발광 개구부가 정의되고,상기 도전성 격벽에는 상기 제1 및 제2 격벽 개구부들과 이격되고 상기 제3 캐소드가 배치된 상기 제3 격벽 개구부가 정의되며,평면 상에서, 상기 도전패턴은 상기 제3 발광 개구부와 비-중첩하며 상기 제2 발광 개구부만 에워싸는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 도전성 격벽은 언더컷 형상을 갖고,상기 제1 캐소드는 상기 제1 격벽 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하며,상기 제2 캐소드는 상기 제2 격벽 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치된 제1 애노드, 상기 베이스층 상에 배치되며 상기 제1 애노드의 일부를 노출시키는 제1 발광 개구부가 정의된 화소 정의막, 및 상기 화소 정의막 상에 배치되며 상기 제1 발광 개구부와 대응되는 제1 격벽 개구부가 정의된 도전성 격벽을 포함하는 예비 표시패널을 제공하는 단계;적어도 일부가 상기 제1 발광 개구부 및 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치되는 제1 발광패턴 및 상기 제1 발광패턴과 이격되며 상기 도전성 격벽 상에 배치되는 제1 더미층이 형성되도록, 제1 유기물을 증착하는 단계;적어도 일부가 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치되는 제1 캐소드가 형성되도록, 제1 도전성 물질을 증착하는 단계;상기 도전성 격벽 상에, 상기 제1 발광 개구부와 중첩하며 제2 도전성 물질을 포함하는 제1 마스크 패턴을 형성하는 단계;상기 제1 더미층으로부터 제1 더미패턴이 형성되도록, 상기 제1 마스크 패턴을 사용하여 상기 제1 더미층을 패터닝하는 단계; 및상기 제1 마스크 패턴으로부터 제1 도전층이 형성되도록, 상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계를 포함하고,상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계에서, 상기 제1 도전층은 상기 제1 더미패턴의 외측면을 커버하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 캐소드가 형성되도록 상기 제1 도전성 물질을 증착하는 단계 이후 및 상기 제1 마스크 패턴을 형성하는 단계 이전에, 상기 제1 발광 개구부와 중첩하는 제1 포토레지스트층을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 마스크 패턴을 형성하는 단계 이후 및 상기 제1 더미층을 식각하는 단계 이전에, 상기 제1 포토레지스트층을 제거하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 마스크 패턴을 형성하는 단계는, 상기 제1 포토레지스트층을 사용하는 식각 공정으로 진행되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제1 도전성 물질을 증착하는 단계 이후 및 상기 제1 마스크 패턴을 형성하는 단계 이전에, 상기 제1 캐소드 및 상기 도전성 격벽 상에 제1 예비 하부 봉지 무기막을 형성하는 단계; 및상기 제1 마스크 패턴을 형성하는 단계 이후 및 상기 제1 더미층을 식각하는 단계 이전에, 상기 제1 예비 하부 봉지 무기막으로부터 상기 제1 발광 개구부와 중첩하는 제1 하부 봉지 무기패턴이 형성되도록, 상기 제1 마스크 패턴을 사용하여 상기 제1 예비 하부 봉지 무기막을 패터닝하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 제1 도전층이 형성되도록 상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계 이후에,상기 제1 도전층에 제1 도전 개구부를 형성하는 단계;상기 도전성 격벽에 상기 제1 도전 개구부와 대응되는 제2 격벽 개구부를 형성하는 단계;상기 화소 정의막에 상기 제2 격벽 개구부와 대응되는 제2 발광 개구부를 형성하는 단계;적어도 일부가 상기 제2 발광 개구부 및 상기 제2 격벽 개구부 내에 배치되는 제2 발광패턴 및 상기 제2 발광패턴과 이격되며 상기 도전성 격벽 상에 배치되는 제2 더미층이 형성되도록, 제2 유기물을 증착하는 단계;적어도 일부가 상기 제2 격벽 개구부 내에 배치되는 제2 캐소드가 형성되도록, 상기 제1 도전성 물질을 증착하는 단계;상기 도전성 격벽 상에, 상기 제2 발광 개구부와 중첩하며 상기 제2 도전성 물질을 포함하는 제2 마스크 패턴을 형성하는 단계;상기 제2 더미층으로부터 제2 더미패턴이 형성되도록, 상기 제2 마스크 패턴을 사용하여 상기 제2 더미층을 패터닝하는 단계; 및상기 제1 도전층 및 상기 제2 마스크 패턴으로부터 제2 도전층이 형성되도록, 상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계를 더 포함하고,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 표시패널은 상기 제1 애노드와 이격되는 제2 애노드를 더 포함하고,상기 제1 도전 개구부를 형성하는 단계에서, 상기 제1 도전 개구부는 상기 제2 애노드와 중첩하고,상기 제2 도전층이 형성되도록 상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계에서, 상기 제2 도전층은 상기 제2 더미패턴의 외측면을 커버하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 도전성 격벽에 상기 제2 격벽 개구부를 형성하는 단계는,상기 제2 애노드와 중첩하는 제2 예비 격벽 개구부가 형성되도록, 건식 식각 방식으로 상기 도전성 격벽을 식각하는 단계; 및상기 제2 예비 격벽 개구부로부터 상기 제2 격벽 개구부가 형성되도록, 습식 식각 방식으로 상기 도전성 격벽을 식각하는 단계를 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 도전성 격벽에는 상기 제2 애노드와 중첩하는 제2 예비 격벽 개구부가 더 정의되고,상기 도전성 격벽에 상기 제2 격벽 개구부를 형성하는 단계에서, 상기 도전성 격벽은 습식 식각 방식으로 진행되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서,상기 제2 마스크 패턴은 상기 제1 도전층과 중첩하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제2 도전층은, 상기 제2 더미패턴 상에 배치된 제1 부분; 상기 도전성 격벽 및 상기 제2 더미패턴 사이에 배치된 제2 부분; 및상기 제1 부분과 상기 제2 부분을 연결하며 상기 제2 더미패턴의 외측면을 커버하는 제3 부분을 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서,평면 상에서, 상기 제2 마스크 패턴은 상기 제1 도전층과 비-중첩하고,상기 제2 더미패턴은 모두 상기 도전성 격벽의 상면에 접촉하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 표시패널은 상기 제1 애노드 상에 배치되며 상기 제1 희생 개구부가 정의된 제1 희생패턴 및 상기 제2 애노드 상에 배치되는 제2 희생패턴을 더 포함하고,상기 제1 도전층이 형성되도록 상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계 이후 및 상기 제1 도전층에 상기 제1 도전 개구부를 형성하는 단계 이전에, 상기 제1 도전층 상에 상기 제2 애노드와 중첩하는 제1 포토 개구부가 정의된 제2 포토레지스트층을 형성하는 단계; 상기 화소 정의막에 상기 제2 발광 개구부를 형성하는 단계 이후 및 상기 제2 유기물을 증착하는 단계 이전에, 상기 제2 희생패턴에 상기 제2 발광 개구부와 대응되는 제2 희생 개구부를 형성하는 단계; 및상기 제2 희생 개구부를 형성하는 단계 이후 및 상기 제2 유기물을 증착하는 단계 이전에, 상기 제2 포토레지스트층을 제거하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서,상기 제2 캐소드가 형성되도록 상기 제1 도전성 물질을 증착하는 단계 이후 및 상기 제2 마스크 패턴을 형성하는 단계 이전에, 상기 제2 발광 개구부와 중첩하는 제3 포토레지스트층을 형성하는 단계; 및상기 제2 마스크 패턴을 형성하는 단계 이후 및 상기 제2 더미층을 패터닝하는 단계 이전에, 상기 제3 포토레지스트층을 제거하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 마스크 패턴을 형성하는 단계는, 상기 제3 포토레지스트층을 사용하는 식각 공정으로 진행되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12 항에 있어서,상기 제2 도전층이 형성되도록 상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계 이후에,상기 제2 도전층에 제2 도전 개구부를 형성하는 단계;상기 도전성 격벽에 상기 제2 도전 개구부와 대응되는 제3 격벽 개구부를 형성하는 단계;상기 화소 정의막에 상기 제3 격벽 개구부와 대응되는 제3 발광 개구부를 형성하는 단계;상기 제2 도전층을 식각하는 단계;적어도 일부가 상기 제3 격벽 개구부 및 상기 제3 격벽 개구부 내에 배치되는 제3 발광패턴 및 상기 제3 발광패턴과 이격되며 상기 도전성 격벽 상에 배치되는 제3 더미층이 형성되도록, 제3 유기물을 증착하는 단계;적어도 일부가 상기 제3 격벽 개구부 내에 배치되는 제3 캐소드가 형성되도록, 상기 제1 도전성 물질을 증착하는 단계;상기 도전성 격벽 상에, 상기 제3 발광 개구부와 중첩하며 상기 제2 도전성 물질을 포함하는 제3 마스크 패턴을 형성하는 단계; 상기 제3 더미층으로부터 제3 더미패턴이 형성되도록, 상기 제3 마스크 패턴을 사용하여 상기 제3 더미층을 패터닝하는 단계; 및상기 제3 마스크 패턴을 제거하는 단계를 더 포함하고,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 표시패널은 상기 제1 및 제2 애노드들과 이격되는 제3 애노드를 더 포함하고,상기 제2 도전 개구부를 형성하는 단계에서, 상기 제2 도전 개구부는 상기 제3 애노드와 중첩하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 제2 도전층이 형성되도록 상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계에서, 상기 제2 도전층은 상기 제2 더미패턴 상에 배치된 제1 부분, 상기 도전성 격벽 및 상기 제2 더미패턴 사이에 배치된 제2 부분, 및 상기 제1 부분과 상기 제2 부분을 연결하며 상기 제2 더미패턴의 외측면을 커버하는 제3 부분을 포함하고,상기 제2 도전층을 식각하는 단계에서, 상기 제2 및 제3 부분들이 제거되고, 잔존하는 상기 제1 부분으로부터 도전패턴이 형성되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 도전패턴은 상기 제2 발광 개구부를 에워싸며 평면 상에서 폐-라인 형상을 갖는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제3 마스크 패턴을 제거하는 단계에서, 상기 도전패턴의 일부가 함께 제거되어 상기 도전패턴의 외측면은 상기 제2 더미패턴의 외측면에 비해 상기 제2 애노드의 중심에 인접하게 배치되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서,상기 제2 도전층을 식각하는 단계에서, 상기 제2 도전층이 모두 제거되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항에 있어서,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 표시패널은 상기 제3 애노드 상에 배치된 제3 희생패턴을 더 포함하고,상기 제2 도전층을 식각하는 단계에서, 상기 제3 희생패턴에 상기 제3 발광 개구부와 대응되는 제3 희생 개구부가 형성되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20 항에 있어서,상기 제2 도전성 물질을 증착하는 단계 이후 및 상기 제2 도전층에 제2 도전 개구부를 형성하는 단계 이전에, 상기 제3 애노드와 중첩하는 제2 포토 개구부가 정의된 제4 포토레지스트층을 형성하는 단계; 및상기 화소 정의막에 상기 제3 발광 개구부를 형성하는 단계 이후 및 상기 제2 도전층을 식각하는 단계 이전에, 상기 제4 포토레지스트층을 제거하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20 항에 있어서,상기 제3 캐소드가 형성되도록 상기 제1 도전성 물질을 증착하는 단계 이후 및 상기 제3 마스크 패턴을 형성하는 단계 이전에, 상기 제3 발광 개구부와 중첩하는 제5 포토레지스트층을 형성하는 단계; 및상기 제3 마스크 패턴을 형성하는 단계 이후 및 상기 제3 더미층을 식각하는 단계 이전에, 상기 제5 포토레지스트층을 제거하는 단계를 더 포함하고,상기 제3 마스크 패턴을 형성하는 단계는, 상기 제5 포토레지스트층을 사용하는 식각 공정으로 진행되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제9 항에 있어서,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계 이전에,순차 적층된 제1 층 및 제2 층을 포함하는 예비 도전성 격벽층을 건식 식각하여, 상기 예비 도전성 격벽층에 제1 예비 격벽 개구부를 형성하는 단계; 및 상기 예비 도전성 격벽층으로부터 상기 도전성 격벽이 형성되도록, 상기 제1 층 및 상기 제2 층을 습식 식각하여, 상기 제1 예비 격벽 개구부로부터 상기 제1 격벽 개구부를 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 격벽 개구부의 제1 영역을 정의하는 상기 제1 층의 내측면 대비 상기 제1 격벽 개구부의 제2 영역을 정의하는 상기 제2 층의 내측면은 상기 제1 애노드의 중심에 더 인접한 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 예비 표시패널은 상기 베이스층 상에 배치된 제2 애노드를 더 포함하고,상기 예비 도전성 격벽층에 상기 제1 예비 격벽 개구부를 형성하는 단계에서, 상기 예비 도전성 격벽층에 상기 제2 애노드와 중첩하는 제2 예비 격벽 개구부를 함께 형성하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제9 항에 있어서,상기 제2 도전성 물질은 투명 전도성 산화물을 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YOUNGROK</engName><name>김영록</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, KYU-SOON</engName><name>박규순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOUNG, JONG-HYUN</engName><name>정종현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1341457-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220174087.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bd295ac8304fbc437c5e5913ff40aa90307333ca0d5d1b4c9d63e850fcd76b6db339f65452032186213759585fd68306e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d9f09ac7a9423056de7dd4cbb0f2685fa0a6c83e361496b34919197a5e92e8d2067179183b9267ac5a1d3c0649c361926</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>