<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:35.3235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7039454</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>집적 회로들에 대한 동적 설계 흐름들의 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATION OF DYNAMIC DESIGN FLOWS FOR INTEGRATED CIRCUITS</inventionTitleEng><openDate>2022.01.06</openDate><openNumber>10-2022-0002644</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/392</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/394</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/27</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 집적 회로들에 대한 동적 설계 흐름들의 생성을 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. 예를 들어, 방법은 설계 흐름 구성 데이터 구조에 액세스하는 단계 - 설계 흐름 구성 데이터 구조는 도구 제어 언어로 인코딩됨 - ; 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 흐름모듈들의 세트로부터 다수의 흐름모듈들을 선택하는 단계 - 각각의 흐름모듈은 각각의 전자 설계 자동화 도구에, 도구 제어 언어로, 응용 프로그래밍 인터페이스를 제공함 - ; 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 선택된 흐름모듈들을 정점들로서 포함하는 유향 비순환 그래프로서 설계 흐름을 생성하는 단계; 및 선택된 흐름모듈들의 각각의 전자 설계 자동화 도구들을 제어하기 위해 설계 흐름을 사용하여, 하나 이상의 입력 집적 회로 설계 데이터 구조에 기초하여, 출력 집적 회로 설계 데이터 구조를 생성하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020223621</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/031001</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 설계 흐름 구성 데이터 구조(design flow configuration data structure)에 액세스하는 단계 - 상기 설계 흐름 구성 데이터 구조는 도구 제어 언어(tool control language)로 인코딩됨 - ;상기 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 흐름모듈(flowmodule)들의 세트로부터 다수의 흐름모듈들을 선택하는 단계 - 상기 흐름모듈들의 세트 내의 각각의 흐름모듈은 각각의 전자 설계 자동화 도구에, 상기 도구 제어 언어로, 응용 프로그래밍 인터페이스를 제공함 - ;상기 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 상기 선택된 흐름모듈들을 정점(vertex)들로서 포함하는 유향 비순환 그래프(directed acyclic graph)로서 설계 흐름을 생성하는 단계;상기 선택된 흐름모듈들의 각각의 전자 설계 자동화 도구들을 제어하기 위해 상기 설계 흐름을 사용하여, 하나 이상의 입력 집적 회로 설계 데이터 구조에 기초하여, 출력 집적 회로 설계 데이터 구조를 생성하는 단계; 및상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조를 전송, 저장, 또는 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 설계 흐름을 생성하는 단계는, 상기 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 제1 설계 흐름을 생성하는 단계;상기 제1 설계 흐름을 사용하여, 하나 이상의 입력 집적 회로 설계 데이터 구조에 기초하여, 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조를 생성하는 단계;상기 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조의 하나 이상의 파라미터를 결정하는 단계;기계 학습 모듈에, 상기 기계 학습 모듈의 출력으로서 하나 이상의 피드백 파라미터를 획득하기 위해 상기 하나 이상의 파라미터를 입력하는 단계; 및상기 하나 이상의 피드백 파라미터에 기초하여, 다음 설계 흐름을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조의 하나 이상의 파라미터는 상기 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조에 의해 기술되는 집적 회로에 대한 전력, 성능, 및 영역의 추정치들을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름의 유향 비순환 그래프의 그래픽 표현을 생성하는 단계; 및상기 그래픽 표현을 전송, 저장 또는 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름은 하이퍼텍스트 마크업 언어 생성을 위한 작업(task)에 대응하는 정점을 포함하고, 상기 방법은, 상기 설계 흐름을 사용하여, 상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조에 기초하여, 하이퍼텍스트 마크업 언어 데이터 구조를 생성하는 단계; 및상기 하이퍼텍스트 마크업 언어 데이터 구조를 전송, 저장, 또는 디스플레이하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름은 make 파일로서 인코딩되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름은 make++ 파일로서 인코딩되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조는 집적 회로에 대한 물리적 설계 데이터 구조를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조는 집적 회로에 대한 GDSII 파일을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 흐름모듈들 중 하나의 흐름모듈의 각각의 전자 설계 자동화 도구는 소스 합성 도구(source synthesis tool)이고, 상기 선택된 흐름모듈들 중 하나의 흐름모듈의 각각의 전자 설계 자동화 도구는 배치 및 라우팅 도구이며, 상기 선택된 흐름모듈들 중 하나의 흐름모듈의 각각의 전자 설계 자동화 도구는 정적 타이밍 분석 도구인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력 집적 회로 설계 데이터 구조는 레지스터-전송 레벨 데이터 구조(register-transfer level data structure)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름 구성 데이터 구조는 설계 파라미터 데이터 구조의 일부이고, 상기 방법은, 상기 설계 파라미터 데이터 구조에 액세스하는 단계 - 상기 설계 파라미터 데이터 구조는 집적 회로 설계의 설계 파라미터들의 값들을 포함함 - ;커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 상기 설계 파라미터 데이터 구조에 기초하여 집적 회로에 대한 레지스터-전송 레벨 데이터 구조를 생성하는 단계;상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 상기 레지스터-전송 레벨 데이터 구조에 기초하여 상기 집적 회로에 대한 소프트웨어 개발 키트를 생성하는 단계로서,상기 다수의 흐름모듈들은 상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여 선택되고, 상기 설계 흐름은 상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여 생성되고, 상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조는 상기 레지스터-전송 레벨 데이터 구조에 기초하여, 상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여 생성되는 상기 집적 회로에 대한 물리적 설계 데이터 구조를 포함하는 것인, 상기 집적 회로에 대한 소프트웨어 개발 키트를 생성하는 단계;상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 상기 설계 파라미터 데이터 구조 및 수락 기준(acceptance criteria)에 기초하여 집적 회로에 대한 테스트 계획을 생성하는 단계;상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 테스트 결과들의 세트를 획득하기 위해 상기 테스트 계획, 상기 레지스터-전송 레벨 데이터 구조, 상기 소프트웨어 개발 키트, 및 상기 물리적 설계 데이터 구조에 기초하여 상기 집적 회로에 대한 테스트들을 호출(invoke)하는 단계; 및상기 레지스터-전송 레벨 데이터 구조, 상기 소프트웨어 개발 키트, 상기 물리적 설계 데이터 구조, 및 상기 테스트 결과들에 기초하여 설계 데이터 구조를 전송, 저장 또는 디스플레이하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 집적 회로의 제조를 호출하기 위해 서버에 상기 물리적 설계 데이터 구조에 기초한 물리적 설계 사양을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 집적 회로를 제조하는 단계;클라우드 서버와의 통신을 통해 수신된 커맨드들에 응답하여 상기 집적 회로를 동작시키도록 구성된 시스템에 상기 집적 회로를 설치하는 단계; 및상기 집적 회로에 액세스하고 상기 집적 회로를 제어하기 위해 로그인을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 시스템에 있어서, 네트워크 인터페이스;메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 메모리는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은 상기 시스템이, 설계 흐름 구성 데이터 구조에 액세스하게 하고 - 상기 설계 흐름 구성 데이터 구조는 도구 제어 언어로 인코딩됨 - ;상기 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 흐름모듈들의 세트로부터 다수의 흐름모듈들을 선택하게 하고 - 상기 흐름모듈들의 세트 내의 각각의 흐름모듈은 각각의 전자 설계 자동화 도구에, 상기 도구 제어 언어로, 응용 프로그래밍 인터페이스를 제공함 - ;상기 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 상기 선택된 흐름모듈들을 정점들로서 포함하는 유향 비순환 그래프로서 설계 흐름을 생성하게 하며;상기 선택된 흐름모듈들의 각각의 전자 설계 자동화 도구들을 제어하기 위해 상기 설계 흐름을 사용하여, 하나 이상의 입력 집적 회로 설계 데이터 구조에 기초하여, 출력 집적 회로 설계 데이터 구조를 생성하게 하기 위해 상기 프로세서에 의해 실행가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 메모리는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은 상기 시스템이, 상기 설계 흐름 구성 데이터 구조에 기초하여, 제1 설계 흐름을 생성하게 하고;상기 제1 설계 흐름을 사용하여, 하나 이상의 입력 집적 회로 설계 데이터 구조에 기초하여, 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조를 생성하게 하고;상기 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조의 하나 이상의 파라미터를 결정하게 하고;기계 학습 모듈에, 상기 기계 학습 모듈의 출력으로서 하나 이상의 피드백 파라미터를 획득하기 위해 상기 하나 이상의 파라미터를 입력하게 하며;상기 하나 이상의 피드백 파라미터에 기초하여, 다음 설계 흐름을 생성하게 하기 위해 상기 프로세서에 의해 실행가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조의 하나 이상의 파라미터는 상기 현재의 집적 회로 설계 데이터 구조에 의해 기술되는 집적 회로에 대한 전력, 성능, 및 영역의 추정치들을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은 상기 시스템이, 상기 설계 흐름의 유향 비순환 그래프의 그래픽 표현을 생성하게 하고;상기 그래픽 표현을 전송, 저장 또는 디스플레이하게 하기 위해 상기 프로세서에 의해 실행가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름은 make 파일로서 인코딩되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름은 make++ 파일로서 인코딩되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조는 집적 회로에 대한 물리적 설계 데이터 구조를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조는 집적 회로에 대한 GDSII 파일을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 흐름모듈들 중 하나의 흐름모듈의 각각의 전자 설계 자동화 도구는 소스 합성 도구이고, 상기 선택된 흐름모듈들 중 하나의 흐름모듈의 각각의 전자 설계 자동화 도구는 배치 및 라우팅 도구이며, 상기 선택된 흐름모듈들 중 하나의 흐름모듈의 각각의 전자 설계 자동화 도구는 정적 타이밍 분석 도구인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력 집적 회로 설계 데이터 구조는 레지스터-전송 레벨 데이터 구조를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설계 흐름 구성 데이터 구조는 설계 파라미터 데이터 구조의 일부이고, 상기 메모리는 명령어들을 포함 하고, 상기 명령어들은 상기 시스템이, 상기 설계 파라미터 데이터 구조에 액세스하게 하고 - 상기 설계 파라미터 데이터 구조는 집적 회로 설계의 설계 파라미터들의 값들을 포함함 - ;상기 커맨드가 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 상기 설계 파라미터 데이터 구조에 기초하여 집적 회로에 대한 레지스터-전송 레벨 데이터 구조를 생성하게 하고;상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 상기 레지스터-전송 레벨 데이터 구조에 기초하여 상기 집적 회로에 대한 소프트웨어 개발 키트를 생성하게 하고 - 상기 다수의 흐름모듈들은 상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여 선택되고, 상기 설계 흐름은 상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여 생성되며, 상기 출력 집적 회로 설계 데이터 구조는 상기 레지스터-전송 레벨 데이터 구조에 기초하여, 상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여 생성되는 상기 집적 회로에 대한 물리적 설계 데이터 구조를 포함함 - ;상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 상기 설계 파라미터 데이터 구조 및 수락 기준에 기초하여 집적 회로에 대한 테스트 계획을 생성하게 하며;상기 커맨드가 상기 설계 파라미터 데이터 구조를 식별한 것에 응답하여, 테스트 결과들의 세트를 획득하기 위해 상기 테스트 계획, 상기 레지스터-전송 레벨 데이터 구조, 상기 소프트웨어 개발 키트, 및 상기 물리적 설계 데이터 구조에 기초하여 상기 집적 회로에 대한 테스트들을 호출하게 하기 위해 상기 프로세서에 의해 실행가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은 상기 시스템이, 상기 집적 회로의 제조를 호출하기 위해 서버에 상기 물리적 설계 데이터 구조에 기초하는 물리적 설계 사양을 전송하게 하기 위해 상기 프로세서에 의해 실행가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌 머테이오 스위트 *** 사우스 그랜트 스트리트 ****</address><code>520210131806</code><country>미국</country><engName>SiFive, Inc.</engName><name>사이파이브, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌 머테이오 스...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Han</engName><name>첸 한</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/842,438</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/527,713</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1394062-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0192412-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0439548-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0439547-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0692105-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1052131-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1052132-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217039454.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93114126a4c8dfb48574a8d12f48c581dc59c356d7e4c4bc422d19d0cfe21916ff41d7e203265c77eaa66f7328f1b0dc5928e01661480e5f37</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6ea170d0e44420aee575b9fd657f761acc7a8e5592befff82dd7201e37e09b8feca8f10bfcdf07dff279160d33eac093fd0f2a5f080c30d2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>