<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:41.2541</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023608</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복수의 물질을 포함하는 패턴화 코팅을 포함하는 광전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>OPTO-ELECTRONIC DEVICE COMPRISING A PATTERNING COATING COMPRISING A PLURALITY OF MATERIALS</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0137569</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 14/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 패턴화 코팅(patterning coating) 및 증착 층을 포함하는 제형 및 적층 반도체 디바이스(layered semiconductor device). 제형 및 패턴화 코팅은 복수의 물질을 포함할 수 있다. 제형에서, 각각의 물질은 패턴화 물질일 수 있다. 패턴화 코팅은 디바이스의 가로 방향 양태의 제1 부분에 제공될 수 있으며, 증착 층은 디바이스의 가로 방향 양태의 제2 부분에 제공될 수 있다. 패턴화 코팅은 그 위에 응축되는 증착 물질의 증기 플럭스의 성향에 영향을 미치도록 구성될 수 있다. 증착 층은 증착 물질을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023111919</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/062254</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적층 반도체 디바이스로서,상기 디바이스의 가로 방향 양태의 제1 부분에 제공되고 그 위에 응축되는 증착 물질의 증기 플럭스의 성향에 영향을 미치도록 구성되고 복수의 물질을 포함하는 패턴화 코팅; 및상기 디바이스의 가로 방향 양태의 제2 부분에 제공되고 상기 증착 물질을 포함하는 증착 층을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 물질의 분자 구조는 코어 모이어티를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 코어 모이어티는 방향족 모이어티, 방향족 탄화수소 모이어티, 폴리사이클릭 방향족 탄화수소 모이어티, 헤테로사이클릭 방향족 모이어티, 사이클릭 탄화수소 모이어티, 헤테로사이클릭 모이어티, 선형 모이어티, 선형 탄화수소 모이어티, 분지형 모이어티, 분지형 탄화수소 모이어티, 가교된 모이어티, 가교된 탄화수소 모이어티, 케이지 구조를 갖는 모이어티, 올리고머성 모이어티, 중합체성 모이어티, 실세스퀴옥산 모이어티, 및 사이클로포스파젠 모이어티 중 적어도 하나로부터 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 물질의 분자 구조는 불소-함유 모이어티를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 불소-함유 모이어티는 치환된 플루오로알킬, 비치환된 플루오로알킬, 치환된 플루오로알콕시, 비치환된 플루오로알콕시, 치환된 플루오로알킬실록시, 비치환된 플루오로알킬실록시, 치환된 플루오로사이클로알킬, 비치환된 플루오로사이클로알킬, 치환된 플루오로아릴, 및 비치환된 플루오로아릴 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 불소-함유 모이어티는 CF, CF2, CF3, 및 CF2H 단위 중 적어도 하나로부터 선택되는 플루오로카본 단위를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 물질은 적어도 약 0.6의 F/C의 하나의 몫에 해당하는 원자 비율로 불소(F) 원자 및 탄소(C) 원자를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 물질은, 화합물의 몰 중량의 백분율로, 불소(F) 원자를 25 내지 80%의 양으로 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 각각은 패턴화 물질인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 분자 구조는 케이지 구조, 사이클릭 구조, 및 유기-무기 하이브리드 구조 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 각각의 물질은 올리고머인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 올리고머는 적어도 하나의 단량체를 공통으로 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 포스파젠 유도체 화합물 및 실세스퀴옥산 유도체 화합물 중 적어도 하나로부터 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 복수의 포스파젠 유도체 화합물을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 포스파젠 유도체 화합물은 사이클로포스파젠 유도체 화합물인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 포스파젠 유도체 화합물은 동일한 수의 단량체 골격 단위를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 포스파젠 유도체 화합물의 분자 구조는 화학식 (VI)으로 표시되는, 디바이스:(NP-(L-Rx)y)n (VI)상기 식에서:NP는 포스파젠 단량체 골격 단위를 나타내고,L은, 각각의 경우에, 독립적으로 링커기를 나타내고,R은, 각각의 경우에, 독립적으로 작용기를 나타내고,x는 1 내지 4의 정수이고,y는 1 내지 3의 정수이고, 그리고n은 2 이상의 정수임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복수의 포스파젠 유도체 화합물은 동일한 값의 n을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 복수의 포스파젠 유도체 화합물은 적어도 하나의 R을 공통으로 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 포스파젠 유도체 화합물의 적어도 하나의 R은 CF2H 말단기를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 복수의 실세스퀴옥산 유도체 화합물을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 폴리옥타헤드랄(polyoctahedral) 실세스퀴옥산 유도체 화합물인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 동일한 수의 단량체 골격 단위를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 실세스퀴옥산 유도체 화합물의 분자 구조는 화학식 (IX)로 표시되는, 디바이스:(SiO3/2-(L-R))n (IX)상기 식에서:L은, 각각의 경우에, 독립적으로 링커기를 나타내고,R은, 각각의 경우에, 독립적으로 작용기를 나타내고, 그리고n은 6 내지 12의 정수임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 복수의 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 동일한 값의 n을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 복수의 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 적어도 하나의 R을 공통으로 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 실세스퀴옥산 유도체 화합물의 적어도 하나의 R은 CH2CF3 말단기를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제13항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 적어도 하나의 포스파젠 유도체 화합물 및 적어도 하나의 실세스퀴옥산 유도체 화합물을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 적어도 하나의 물질의 특성 표면 에너지는 약 25 dyne/cm 이하인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 특성 표면 에너지의 차이는 약 10 dyne/cm 이하인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 융점은 적어도 약 100℃인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 용융 온도의 차이는 약 50℃ 이하인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 각각의 물질은 500 nm 및 460 nm 중 하나의 파장에서 약 1.5 이하, 약 1.45 이하, 약 1.44 이하, 약 1.43 이하, 약 1.42 이하, 및 약 1.41 이하 중 하나의 굴절 지수를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 각각의 분자량은 적어도 약 750 g/mol, 적어도 약 1,000 g/mol, 적어도 약 1,500 g/mol, 적어도 약 2,000 g/mol, 적어도 약 2,500 g/mol, 및 적어도 약 3,000 g/mol 중 하나인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 각각의 분자량은 약 10,000 g/mol 이하, 약 7,500 g/mol 이하, 및 약 5,000 g/mol 이하 중 하나인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 호스트 및 도펀트를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 호스트 및 도펀트는 각각 불소(F) 원자를, 분자량의 백분율을 기준으로, 약 25 내지 75%의 비율로 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 도펀트의 비율은 상기 호스트의 비율을 초과하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패턴화 코팅에서 도펀트의 농도는 약 1 내지 30%인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 호스트의 특성 표면 에너지는 상기 도펀트의 특성 표면 에너지를 초과하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 호스트는 약 15 내지 약 23 dyne/cm의 특성 표면 에너지를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도펀트는 약 6 내지 약 22 dyne/cm의 특성 표면 에너지를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 호스트의 특성 표면 에너지와 상기 도펀트의 특성 표면 에너지 사이의 차이는 적어도 약 3 dyne/cm인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패턴화 코팅은 상-분리되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 패턴화 코팅은 복수의 상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 복수의 상 중 적어도 하나는 상이한 조성을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 복수의 상 중 적어도 하나는 불소(F)를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 상 중 적어도 하나는 적어도 하나의 다른 상보다 더 많은 원자 조성의 불소(F) 원자를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 상 중 적어도 하나는 인(P)을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 상 중 적어도 하나는 규소(Si)를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 상은 인(P)을 포함하는 제1 상 및 규소(Si)를 포함하는 제2 상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 제1 상은 포스파젠 모이어티를 포함하는 화합물을 포함하고, 상기 제2 상은 실세스퀴옥산 모이어티를 포함하는 화합물을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 상은 가로 방향 양태에 실질적으로 평행하게 연장되는 평면을 따라 분리되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제45항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 상은 가로 방향 양태에 실질적으로 법선 방향으로 연장되는 평면을 따라 분리되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패턴화 코팅은 복수의 도메인(domain)을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 복수의 도메인 중 적어도 하나는 적어도 약 1 nm, 적어도 약 5 nm, 적어도 약 10 nm, 적어도 약 50 nm, 및 적어도 약 100 nm 중 하나의 평균 폭을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 복수의 도메인 중 적어도 하나는 약 500 nm, 약 1,000 nm, 및 약 5,000 nm 중 하나 이하의 평균 폭을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 도메인은 구상형(globular), 세장형, 이중 연속형(bi-continuous shaped), 구형(spherical), 원통형, 자이로이드형, 및 라멜라형 도메인 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 도메인은 제1 도메인 및 제2 도메인을 포함하고, 상기 제1 도메인은 인접한 제2 도메인 사이에 배열되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 인접한 제2 도메인 사이의 도메인 분리 거리는 적어도 약 1 nm, 적어도 약 3 nm, 적어도 약 5 nm, 적어도 약 7 nm, 적어도 약 10 nm, 적어도 약 15 nm, 및 적어도 약 30 nm 중 하나인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 인접한 제2 도메인 사이의 도메인 분리 거리는 약 500 nm 이하, 약 350 nm 이하, 약 300 nm 이하, 약 250 nm 이하, 약 200 nm 이하, 약 150 nm 이하, 약 100 nm 이하, 약 80 nm 이하, 및 약 50 nm 이하 중 하나인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인접한 제2 도메인 사이의 도메인 분리 거리는 약 1 내지 100 nm, 약 1 내지 80 nm, 약 3 내지 60 nm, 약 5 내지 50 nm, 약 5 내지 35 nm, 및 약 10 내지 20 nm 중 하나인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 적어도 약 1 nm, 적어도 약 5 nm, 적어도 약 10 nm, 적어도 약 50 nm, 및 적어도 약 100 nm 중 하나, 및 약 500 nm, 약 1,000 nm, 및 약 5,000 nm 중 적어도 하나 이하 중 하나의 평균 폭을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 복수의 물질을 포함하는 제형으로서, 상기 복수의 물질의 각각의 물질은 패턴화 물질인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 분자 구조는 코어 모이어티를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 코어 모이어티는 방향족 모이어티, 방향족 탄화수소 모이어티, 폴리사이클릭 방향족 탄화수소 모이어티, 헤테로사이클릭 방향족 모이어티, 사이클릭 탄화수소 모이어티, 헤테로사이클릭 모이어티, 선형 모이어티, 선형 탄화수소 모이어티, 분지형 모이어티, 분지형 탄화수소 모이어티, 가교된 모이어티, 가교된 탄화수소 모이어티, 케이지 구조를 갖는 모이어티, 올리고머성 모이어티, 중합체성 모이어티, 실세스퀴옥산 모이어티, 및 사이클로포스파젠 모이어티 중 적어도 하나로부터 선택되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 분자 구조는 불소-함유 모이어티를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 불소-함유 모이어티는 치환된 플루오로알킬, 비치환된 플루오로알킬, 치환된 플루오로알콕시, 비치환된 플루오로알콕시, 치환된 플루오로알킬실록시, 비치환된 플루오로알킬실록시, 치환된 플루오로사이클로알킬, 비치환된 플루오로사이클로알킬, 치환된 플루오로아릴, 및 비치환된 플루오로아릴 중 적어도 하나를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, 상기 불소-함유 모이어티는 CF, CF2, CF3, 및 CF2H 단위 중 적어도 하나로부터 선택되는 플루오로카본 단위를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나는 적어도 약 0.6의 F/C의 몫에 해당하는 원자 비율로 불소(F) 원자 및 탄소(C) 원자를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제67항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나는, 화합물의 몰 중량의 백분율로, 불소(F) 원자를 25 내지 80%의 양으로 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제64항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 물질 중 적어도 하나는, 화합물의 C 원자의 총 개수의 백분율을 기준으로, 약 10% 이하 중 하나의 sp2 혼성 탄소(C) 원자의 비율을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제64항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 분자 구조는 케이지 구조, 사이클릭 구조, 및 유기-무기 하이브리드 구조 중 적어도 하나를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제64항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 각각 올리고머인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 올리고머는 적어도 하나의 단량체를 공통으로 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제64항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 포스파젠 유도체 화합물 및 실세스퀴옥산 유도체 화합물 중 적어도 하나로부터 선택되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제64항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 복수의 포스파젠 유도체 화합물을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 포스파젠 유도체 화합물은 사이클로포스파젠 유도체 화합물인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서, 상기 포스파젠 유도체 화합물은 동일한 수의 단량체 골격 단위를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 포스파젠 유도체 화합물의 분자 구조는 화학식 (VI)으로 표시되는, 제형:(NP-(L-Rx)y)n (VI)상기 식에서:NP는 포스파젠 단량체 골격 단위를 나타내고,L은, 각각의 경우에, 독립적으로 링커기를 나타내고,R은, 각각의 경우에, 독립적으로 작용기를 나타내고,x는 1 내지 4의 정수이고,y는 1 내지 3의 정수이고, 그리고n은 2 이상의 정수임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 복수의 포스파젠 유도체 화합물은 동일한 값의 n을 갖는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 또는 제81항에 있어서, 상기 복수의 포스파젠 유도체 화합물은 적어도 하나의 R을 공통으로 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 포스파젠 유도체 화합물의 적어도 하나의 R은 CF2H 말단기를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제64항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 복수의 실세스퀴옥산 유도체 화합물을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 폴리옥타헤드랄(polyoctahedral) 실세스퀴옥산 유도체 화합물인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 동일한 수의 단량체 골격 단위를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 실세스퀴옥산 유도체 화합물의 분자 구조는 화학식 (IX)로 표시되는, 제형:(SiO3/2-(L-R))n (IX)상기 식에서:L은, 각각의 경우에, 독립적으로 링커기를 나타내고,R은, 각각의 경우에, 독립적으로 작용기를 나타내고, 그리고n은 6 내지 12의 정수임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 복수의 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 동일한 값의 n을 갖는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항 또는 제88항에 있어서, 상기 복수의 실세스퀴옥산 유도체 화합물은 적어도 하나의 R을 공통으로 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 실세스퀴옥산 유도체 화합물의 적어도 하나의 R은 CH2CF3 말단기를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제76항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 적어도 하나의 포스파젠 유도체 화합물 및 적어도 하나의 실세스퀴옥산 유도체 화합물을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제64항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 적어도 하나의 특성 표면 에너지는 약 25 dyne/cm 이하인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제64항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 특성 표면 에너지의 차이는 약 10 dyne/cm 이하인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제64항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질 중 적어도 하나의 융점은 적어도 약 100℃인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제64항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 용융 온도의 차이는 약 50℃ 이하인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제64항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 각각 500 nm 및 460 nm 중 하나의 파장에서 약 1.5 이하, 약 1.45 이하, 약 1.44 이하, 약 1.43 이하, 약 1.42 이하, 및 약 1.41 이하 중 하나의 굴절 지수를 갖는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제64항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 각각의 물질의 분자량은 적어도 약 750 g/mol, 적어도 약 1,000 g/mol, 적어도 약 1,500 g/mol, 적어도 약 2,000 g/mol, 적어도 약 2,500 g/mol, 및 적어도 약 3,000 g/mol 중 하나인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제64항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질의 각각의 물질의 분자량은 약 10,000 g/mol 이하, 약 7,500 g/mol 이하, 및 약 5,000 g/mol 이하 중 하나인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제64항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 물질은 호스트 및 도펀트를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 호스트 및 도펀트는 각각 불소(F) 원자를, 분자량의 백분율을 기준으로, 약 25 내지 75%의 비율로 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서, 상기 도펀트의 비율은 상기 호스트의 비율을 초과하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패턴화 코팅에서 도펀트의 농도는 약 1 내지 30%인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제99항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 호스트의 특성 표면 에너지는 상기 도펀트의 특성 표면 에너지를 초과하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 호스트는 약 15 내지 약 23 dyne/cm의 특성 표면 에너지를 갖는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제99항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도펀트는 약 6 내지 약 22 dyne/cm의 특성 표면 에너지를 갖는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 호스트의 특성 표면 에너지와 상기 도펀트의 특성 표면 에너지 사이의 차이는 적어도 약 3 dyne/cm인, 제형.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 온타리오 엘*브이 *티* 미시소가 아메리칸 드라이브 **** 유니트*</address><code>520140633093</code><country>캐나다</country><engName>OTI LUMIONICS INC.</engName><name>오티아이 루미오닉스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 엘*브이 *티* 온타리오,...</address><code> </code><country> </country><engName>HELANDER, Michael</engName><name>헬랜더, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*브이 *티* 온타리오,...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Zhibin</engName><name>왕, 지빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*브이 *티* 온타리오,...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Yi-Lu</engName><name>창, 위-루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*브이 *티* 온타리오,...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Qi</engName><name>왕, 퀴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/289,599</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/392,464</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/396,190</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/398,193</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/419,275</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0763167-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0808708-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0808733-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0821010-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0134899-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1239463-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023608.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa54309529c33e41780445d80ddcc9fc745fc558f84e25aeb409c21aeb4796de44648de8475bd515fdef3660</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cf28ee6ba7e725b824e696f27f695c0125e80d3e8388e132f35337bbe95fa4b2d5cfdd26cc8275662c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>