<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:42.3942</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013074</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 프레임 레이트 최적화</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC FRAME RATE OPTIMIZATION</inventionTitleEng><openDate>2023.06.22</openDate><openNumber>10-2023-0091100</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 리프레시 레이트를 변경함이 없이 프레임 레이트들을 동적으로 스위칭하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은, 컴퓨팅 디바이스와 연관된 디스플레이 디바이스로부터, 디스플레이 디바이스에 의해 구현되는 디스플레이 리프레시 레이트를 나타내는 제어 신호들의 세트를 수신하는 단계; 컴퓨팅 디바이스 상에서 실행되는 하나 이상의 애플리케이션들로부터의 애플리케이션 데이터와 연관된 프레임 레이트를 조정하는 단계; 제어 신호들의 세트에 기초하여, 조정된 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 단계 - 각각의 디스플레이 리프레시 사이클은 디스플레이 리프레시 레이트에 기초함 -; 조정된 프레임 레이트로 제 1 프레임을 디스플레이 디바이스에 제공하는 단계 - 제 1 프레임은 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성됨 -; 및 디스플레이 리프레시 레이트를 구현하는 디스플레이 디바이스에서 제 1 프레임을 디스플레이하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022082555</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/122651</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 디스플레이 디바이스로부터, 상기 디스플레이 디바이스에 의해 구현되는 디스플레이 리프레시 레이트를 나타내는 제어 신호들의 세트를 수신하고; 상기 장치 상에서 실행되는 하나 이상의 애플리케이션들로부터의 애플리케이션 데이터와 연관된 프레임 레이트를 조정하며; 상기 제어 신호들의 세트에 기초하여, 조정된 상기 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 것으로서, 각각의 디스플레이 리프레시 사이클은 상기 디스플레이 리프레시 레이트에 기초하는, 상기 조정된 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 것을 행하고; 상기 디스플레이 디바이스에, 상기 조정된 프레임 레이트로 제 1 프레임을 제공하는 것으로서, 상기 제 1 프레임은 상기 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성되는, 상기 조정된 프레임 레이트로 제 1 프레임을 제공하는 것을 행하며; 그리고 상기 디스플레이 리프레시 레이트를 구현하는 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 제 1 프레임을 디스플레이하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 프레임 레이트는 상기 하나 이상의 애플리케이션들의 런타임 동안 조정되고, 상기 디스플레이 디바이스에 의해 구현되는 상기 디스플레이 리프레시 레이트를 변경함이 없이 상기 프레임 레이트는 조정되고 상기 제 1 프레임이 디스플레이되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트와 연관된 제 1 시간 간격은 상기 디스플레이 리프레시 레이트와 연관된 제 2 시간 간격과 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 제공하는 것은, 상기 조정된 프레임 레이트로 상기 애플리케이션 데이터를 렌더링하는 것, 상기 조정된 프레임으로 상기 제 1 프레임을 구성하는 것, 및 상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 상기 디스플레이 디바이스로 송신하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 제공하는 것은, 상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 생성하여 송신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 제공하는 것은, 상기 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들에 대응하는 시간 간격으로 상기 제 1 프레임을 상기 디스플레이 디바이스에 송신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 것은 상기 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들에 대응하는 시간 간격으로 상기 디스플레이 디바이스에 상기 제 1 프레임의 제공을 트리거하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 디스플레이 디바이스에, 상기 조정된 프레임 레이트로 복수의 프레임들을 제공하는 것으로서, 상기 복수의 프레임들은 상기 하나 이상의 애플리케이션들과 연관된 추가적인 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성되는, 상기 조정된 프레임 레이트로 복수의 프레임들을 제공하는 것을 행하고; 그리고 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 디스플레이 리프레시 레이트를 수정함이 없이 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 복수의 프레임들을 디스플레이하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 복수의 프레임들을 제공하는 것은,매 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들마다, 상기 복수의 프레임들과 상이한 프레임을 상기 디스플레이 디바이스에 송신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 조정된 프레임 레이트로부터 상이한 프레임 레이트로 스위칭하는 것으로서, 상기 상이한 프레임 레이트는 상기 디스플레이 리프레시 레이트와 동일한, 상기 조정된 프레임 레이트로부터 상이한 프레임 레이트로 스위칭하는 것을 행하고; 상기 디스플레이 디바이스로부터 수신된 하나 이상의 추가적인 제어 신호들에 기초하여, 상기 상이한 프레임 레이트를, 상기 디스플레이 리프레시 레이트와 연관된 디스플레이 리프레시 사이클과 동기화하며; 상기 디스플레이 디바이스에 상기 상이한 프레임 레이트로 제 2 프레임을 제공하고; 그리고 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 디스플레이 리프레시 레이트를 수정함이 없이 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 제 2 프레임을 디스플레이하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 2 프레임은 상기 하나 이상의 애플리케이션들과 연관된 추가적인 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성되고, 상기 조정된 프레임 레이트로부터 상기 상이한 프레임 레이트로 스위칭하는 것은 런타임 시에 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제 2 프레임을 제공하는 것은, 상기 상이한 프레임 레이트로 상기 제 2 프레임을 렌더링, 구성, 및 송신하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 프레임 레이트는 상기 제어 신호들의 세트, 컴퓨팅 디바이스에서의 전력 소비, 및 상기 애플리케이션 데이터의 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나에 기초하여 조정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 프레임 레이트는 상기 애플리케이션 데이터의 하나 이상의 특성들에 기초하여 조정되고, 상기 애플리케이션 데이터의 상기 하나 이상의 특성들은 상기 하나 이상의 애플리케이션들로부터의 이전 애플리케이션 데이터에 대한 상기 애플리케이션 데이터에서의 변화들의 양 및 상기 이전 애플리케이션 데이터에 대한 상기 애플리케이션 데이터에 반영된 모션의 양 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 컴퓨팅 디바이스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 상기 디스플레이 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,컴퓨팅 디바이스와 연관된 디스플레이 디바이스로부터, 상기 디스플레이 디바이스에 의해 구현되는 디스플레이 리프레시 레이트를 나타내는 제어 신호들의 세트를 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 실행되는 하나 이상의 애플리케이션들로부터의 애플리케이션 데이터와 연관된 프레임 레이트를 조정하는 단계;상기 제어 신호들의 세트에 기초하여, 조정된 상기 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 단계로서, 각각의 디스플레이 리프레시 사이클은 상기 디스플레이 리프레시 레이트에 기초하는, 상기 조정된 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 단계;상기 디스플레이 디바이스에, 상기 조정된 프레임 레이트로 제 1 프레임을 제공하는 단계로서, 상기 제 1 프레임은 상기 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성되는, 상기 조정된 프레임 레이트로 제 1 프레임을 제공하는 단계; 및상기 디스플레이 리프레시 레이트를 구현하는 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 제 1 프레임을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 프레임 레이트는 상기 하나 이상의 애플리케이션들의 런타임 동안 조정되고, 상기 디스플레이 디바이스에 의해 구현되는 상기 디스플레이 리프레시 레이트를 변경함이 없이 상기 프레임 레이트는 조정되고 상기 제 1 프레임이 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트와 연관된 제 1 시간 간격은 상기 디스플레이 리프레시 레이트와 연관된 제 2 시간 간격과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 제공하는 단계는, 상기 조정된 프레임 레이트로 상기 애플리케이션 데이터를 렌더링하는 단계, 상기 조정된 프레임으로 상기 제 1 프레임을 구성하는 단계, 및 상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 상기 디스플레이 디바이스로 송신하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 제공하는 단계는, 상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 생성하여 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 제 1 프레임을 제공하는 단계는, 상기 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들에 대응하는 시간 간격으로 상기 제 1 프레임을 상기 디스플레이 디바이스에 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 단계는, 상기 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들에 대응하는 시간 간격으로 상기 디스플레이 디바이스에 상기 제 1 프레임의 제공을 트리거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스에, 상기 조정된 프레임 레이트로 복수의 프레임들을 제공하는 단계로서, 상기 복수의 프레임들은 상기 하나 이상의 애플리케이션들과 연관된 추가적인 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성되는, 상기 조정된 프레임 레이트로 복수의 프레임들을 제공하는 단계; 및상기 디스플레이 디바이스에서 상기 디스플레이 리프레시 레이트를 수정함이 없이 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 복수의 프레임들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로 상기 복수의 프레임들을 제공하는 단계는,매 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들마다, 상기 복수의 프레임들과 상이한 프레임을 상기 디스플레이 디바이스에 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서,상기 조정된 프레임 레이트로부터 상이한 프레임 레이트로 스위칭하는 단계로서, 상기 상이한 프레임 레이트는 상기 디스플레이 리프레시 레이트와 동일한, 상기 조정된 프레임 레이트로부터 상이한 프레임 레이트로 스위칭하는 단계;상기 디스플레이 디바이스로부터 수신된 하나 이상의 추가적인 제어 신호들에 기초하여, 상기 상이한 프레임 레이트를, 상기 디스플레이 리프레시 레이트와 연관된 디스플레이 리프레시 사이클과 동기화하는 단계;상기 디스플레이 디바이스에 상기 상이한 프레임 레이트로 제 2 프레임을 제공하는 단계; 및상기 디스플레이 디바이스에서 상기 디스플레이 리프레시 레이트를 수정함이 없이 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 제 2 프레임을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 제 2 프레임은 상기 하나 이상의 애플리케이션들과 연관된 추가적인 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성되고, 상기 조정된 프레임 레이트로부터 상기 상이한 프레임 레이트로 스위칭하는 단계는 런타임 시에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 제 2 프레임을 제공하는 단계는, 상기 상이한 프레임 레이트로 상기 제 2 프레임을 렌더링, 구성, 및 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 프레임 레이트는 상기 제어 신호들의 세트, 상기 컴퓨팅 디바이스에서의 전력 소비, 및 상기 애플리케이션 데이터의 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나에 기초하여 조정되고, 상기 애플리케이션 데이터의 상기 하나 이상의 특성들은 상기 하나 이상의 애플리케이션들로부터의 이전 애플리케이션 데이터에 대한 상기 애플리케이션 데이터에서의 변화들의 양 및 상기 이전 애플리케이션 데이터에 대한 상기 애플리케이션 데이터에 반영된 모션의 양 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:디스플레이 디바이스로부터, 상기 디스플레이 디바이스에 의해 구현되는 디스플레이 리프레시 레이트를 나타내는 제어 신호들의 세트를 수신하게 하고;장치 상에서 실행되는 하나 이상의 애플리케이션들로부터의 애플리케이션 데이터와 연관된 프레임 레이트를 조정하게 하며;상기 제어 신호들의 세트에 기초하여, 조정된 상기 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 것으로서, 각각의 디스플레이 리프레시 사이클은 상기 디스플레이 리프레시 레이트에 기초하는, 상기 조정된 프레임 레이트를 둘 이상의 디스플레이 리프레시 사이클들과 동기화하는 것을 행하게 하고;상기 디스플레이 디바이스에, 상기 조정된 프레임 레이트로 제 1 프레임을 제공하는 것으로서, 상기 제 1 프레임은 상기 애플리케이션 데이터에 기초하여 생성되는, 상기 조정된 프레임 레이트로 제 1 프레임을 제공하는 것을 행하게 하며; 그리고상기 디스플레이 리프레시 레이트를 구현하는 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 제 1 프레임을 디스플레이하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, NAN</engName><name>장 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, XINCHAO</engName><name>양 신차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, YONGJUN</engName><name>수 용쥔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0431172-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0084600-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1088360-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1088359-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0203218-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1059641-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013074.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f35ca745d0db98535ab7095cb94b92ba052327c60789c4934cb2d9a11f31247ac80b52ce8cf1288a445124c581bc39c498b65f6c799f4151</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0c3318538ad1a02039bcb4352b1f5194702d905ecbbb25b4b044fca988fd51f9298956af1740974548ef562ab7ce0177deea80fbdc300dbc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>