<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:22.2822</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0040414</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치 및 그를 이용한 드립커피 제조 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CUSTOMIZED DRIP COFFEE MANUFACTURING DEVICE BASED ON ROBOT  ARM AND DRIP COFFEE MANUFACTURING SYSTEM USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0146285</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47J 31/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47J 31/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예에 따른 로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치는, 서로 다른 종류의 원두를 각각 수납하는 복수 개의 도징컵이 배치된 선반부; 드립커피 제조 공정을 수행하는 적어도 하나의 협동로봇 모듈을 포함하는 핸드로봇부; 상기 도징컵에 수납된 원두를 그라인딩(grinding)하여 분쇄 원두로 생성하는 그라인더부; 상기 분쇄 원두에 온수를 통과시켜 드립커피를 추출하는 드리퍼부; 및 상기 드립커피 제조 공정을 수행하도록 상기 핸드로봇부를 제어하는 프로세서부;를 포함하고, 상기 핸드로봇부는, 모터가 배치되며 회전 가능한 구조인 그립 박스; 파지 대상의 형상에 따라 간격 및 각도가 조정되는 그립 상부 및 그립 하부를 포함하는 그립; 상기 그립과 상기 그립 박스를 연결하는 그립 연결부; 및 상기 그립 연결부가 좌우로 이동하며 상기 그립의 위치를 조정할 수 있도록 상기 그립 박스에 형성된 수평 방향의 그립 레일;을 포함하는 그리퍼부;를 포함하고, 상기 그립 상부 및 그립 하부 중 적어도 하나는, 상기 파지 대상의 형상에 따라 개별 회전 및 전면 돌출이 가능한 구조이고, 상기 프로세서부는, 상기 파지 대상의 형상을 센싱한 데이터를 기반으로 상기 그립의 간격, 회전 각도 및 돌출 여부를 결정하여 파지 동작 및 누름 동작 중 적어도 하나를 수행하도록 상기 핸드로봇부를 제어한다. (본 특허는 경상북도 도청 및 포항시청의 푸드테크 연구 기술 개발 사업의 연구결과로 수행되었음 (GBTP2023129001)) </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서로 다른 종류의 원두를 각각 수납하는 복수 개의 도징컵이 배치된 선반부;드립커피 제조 공정을 수행하는 적어도 하나의 협동로봇 모듈을 포함하는 핸드로봇부;상기 도징컵에 수납된 원두를 그라인딩(grinding)하여 분쇄 원두로 생성하는 그라인더부;상기 분쇄 원두에 온수를 통과시켜 드립커피를 추출하는 드리퍼부; 및상기 드립커피 제조 공정을 수행하도록 상기 핸드로봇부를 제어하는 프로세서부;를 포함하고,상기 핸드로봇부는, 모터가 배치되며 회전 가능한 구조인 그립 박스;파지 대상의 형상에 따라 간격 및 각도가 조정되는 그립 상부 및 그립 하부를 포함하는 그립;상기 그립과 상기 그립 박스를 연결하는 그립 연결부; 및상기 그립 연결부가 좌우로 이동하며 상기 그립의 위치를 조정할 수 있도록 상기 그립 박스에 형성된 수평 방향의 그립 레일;을 포함하는 그리퍼부;를 포함하고,상기 그립 상부 및 그립 하부 중 적어도 하나는, 상기 파지 대상의 형상에 따라 개별 회전 및 전면 돌출이 가능한 구조이고,상기 프로세서부는,상기 파지 대상의 형상을 센싱한 데이터를 기반으로 상기 그립의 간격, 회전 각도 및 돌출 여부를 결정하여 파지 동작 및 누름 동작 중 적어도 하나를 수행하도록 상기 핸드로봇부를 제어하는 로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 프로세서부는,서로 다른 종류의 원두별로 고유 번호를 매핑하고,상기 고유 번호가 매핑된 상기 선반부 내의 각 도징컵의 위치를 상기 고유 번호와 대응되는 행렬 형태의 위치 정보로 매핑하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 핸드로봇부에 포함된 적어도 하나의 협동로봇 모듈은, 그리퍼부의 각도, 방향 및 위치를 조정하는 다관절 모듈 구조이고,각 관절 모듈별로 충돌 감지 센서를 구비하고,상기 드립커피 제조 공정에 포함된 서로 다른 프로세스를 동시에 수행하도록 동선 알고리즘이 프로그래밍된로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 그리퍼부의 그립은,서로 이격된 그립 상부 및 그립 하부를 포함하고,상기 그립 상부 및 그립 하부는, 소정의 곡률을 갖는 공간을 형성하고,상기 파지 대상의 형상에 따라 상기 그립 상부 및 그립 하부의 이격 간격이 좁혀지거나 넓혀지는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 그라인더부는,원두가 투입되는 원두 수용부, 원두를 분쇄하는 그라인더 날, 분쇄 원두가 배출되는 원두 배출구 및 상기 원두를 분쇄하기 위한 작동버튼을 포함하고,상기 프로세서부는,상기 작동버튼에 대한 누름 동작을 수행하도록 상기 그립에 포함된 그립 상부 및 그립 하부 중 적어도 하나가 돌출 및 회전하도록 상기 그리퍼부를 제어하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 드리퍼부는,분쇄 원두와 여과필터를 고정하는 깔때기 형상의 드리퍼 및상기 드리퍼를 음료컵 상단에 고정시키는 지지프레임을 포함하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 프로세서부는,센서 시스템에 포함된 적어도 하나의 센서를 통해 실시간 드리핑 상태를 모니터링하고,각 원두 종류별로 최적 추출 조건이 학습된 딥러닝 모델을 통해, 드리핑 중 획득되는 온수의 온도, 유속, 원두의 팽창 및 색상 데이터 중 적어도 하나를 분석하고,상기 분석된 결과에 따라 상기 그리퍼부를 동적으로 조정하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 선반부는, 사용한 도징컵 또는 음료컵을 자동 세척하기 위한 물분사구가 구비된 음료세척부를 더 포함하고,상기 음료세척부는,적외선 센서를 통해 소정의 물체 감지 시 자동으로 물을 분사하여 컵을 세척하는 것을 특징으로 하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 프로세서부는,키오스크를 기초로 입력된 주문자 선호 데이터를 획득하고,메모리에 기 저장된 원두별 원두 정보 중 상기 획득된 선호 데이터와 대응하는 제1 원두 및 제2 원두를 결정하고,블렌딩 비율 추천 알고리즘을 이용하여 상기 결정된 제1 원두 및 제2 원두의 블렌딩 비율을 자동으로 산출하고,상기 산출된 블렌딩 비율에 따라 맞춤형 블렌딩 드립커피를 제조하도록 상기 핸드로봇부를 제어하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 따른 로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치에서 센서 데이터를 분석하여 추출 조건을 동적으로 제어하는 스마트 드리핑 제어 방법에 있어서,1) 추출 온도 센서를 통해 드리퍼 내부의 실시간 추출 온도를 측정하고, 온수 온도, 추출 속도, 원두 팽창량, 추출물 색상를 포함하는 센서 데이터를 획득하는 단계;2) 머신러닝 모델에 상기 센서 데이터를 입력하여, 목표 추출 조건 대비 편차를 분석하고, 노즐 각도 보정값, 주수 속도 보정값, 온수 온도 보정값, 추출 종료 여부를 각각 예측하는 단계;3) 상기 예측된 보정값에 따라, 협동로봇의 노즐 각도, 밸브 개도, 온수기 히터 온도를 조정하여 실시간으로 추출 조건을 보정하는 단계; 및상기 추출 종료 여부가 임계값 이상인 경우 추출을 중단하고, 그 외 경우에는 일정 주기로 상기 1) 내지 3) 단계를 반복 수행함으로써 원두 종류 및 환경 변화에 대응하는 동적 추출 제어가 이루어지도록 하는 단계;를 포함하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치를 이용한 스마트 드리핑 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 머신러닝 모델은, 센서 데이터를 입력받아,노즐 각도 보정값, 주수 속도 보정값, 온수 온도 보정값 및 추출 종료 여부를 동시에 예측하기 위하여, 머신러닝 기반 다중출력 모델을 채택하고,각 파라미터는 하이퍼파라미터 튜닝을 통해 최적화되는 로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치를 이용한 스마트 드리핑 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 추출 종료 여부는 연속값 형태로 예측되어 상기 임계값 이상인 경우 추출 중단으로 판정되며,상기 임계값과 추출 온도 및 유량 편차에 대한 허용 오차는 가변적으로 설정 가능한로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 장치를 이용한 스마트 드리핑 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 서로 다른 종류의 원두를 각각 수납하는 복수 개의 도징컵이 배치된 선반부;드립커피 제조 공정을 수행하는 적어도 하나의 협동로봇 모듈을 포함하는 핸드로봇부;상기 도징컵에 수납된 원두를 그라인딩(grinding)하여 분쇄 원두로 생성하는 그라인더부;상기 분쇄 원두에 온수를 통과시켜 드립커피를 추출하는 드리퍼부; 상기 드립커피가 담긴 음료컵을 주문자에게 제공하는 음료제공부; 사용한 도징컵 또는 음료컵을 자동 세척하는 음료세척부; 및 상기 드립커피 제조 공정을 수행하도록 상기 핸드로봇부를 제어하는 프로세서부;를 포함하고,상기 프로세서부는,인터페이스 모듈에 감지된 주문자 입력을 통해 주문 정보를 획득하고,상기 획득된 주문 정보에 포함된 원두 정보에 따라 해당 원두가 수납된 타겟 도징컵을 결정하고,상기 결정된 타겟 도징컵으로 이동 및 파지하도록 상기 핸드로봇부를 제어하고,상기 파지된 타겟 도징컵을 상기 그라인더부로 이동하여 기 설정된 양의 원두를 투하 및 그라인딩하도록 상기 핸드로봇부를 제어하고,상기 그라인딩이 완료된 분쇄 원두를 수납하는 상기 타겟 도징컵을 상기 드리퍼부로 이동하여 드리핑을 수행하도록 상기 핸드로봇부를 제어하고,상기 드리핑에 따라 완성된 드립커피를 상기 음료제공부로 제공하도록 상기 핸드로봇부를 제어하고,이미지 센서를 통해 사용된 도징컵 또는 음료컵을 스캐닝 및 파지하여 상기 음료세척부에서 자동 세척을 수행하도록 상기 핸드로봇부를 제어하는로봇암 기반의 맞춤형 드립커피 제조 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code>220040433361</code><country>대한민국</country><engName>POSTECH Research and Business Development Foundation</engName><name>포항공과대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Ju Hong, Park</engName><name>박주홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Jeong Eun, Yang</engName><name>양정은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Sae Ji, Park</engName><name>박세지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 학동로**길 **, 하나빌딩 *층 (논현동)</address><code>920241000816</code><country>대한민국</country><engName>LEPLUS IP &amp;amp; LAW GROUP</engName><name>특허법인리플러스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240043107</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0354483-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250040414.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a577736d558a9a039910e62aa607d650a1399d5a77e536c6e738453e4403e8b77971cf46331335d096</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eaf17c24d725edd1ca0577773d0344251c3aa4fd402f5bd3278b78c21a3d2b63baf9b2fe4bcb7e7149d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>