<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:20.2020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0032740</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.23</openDate><openNumber>10-2024-0139183</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/129</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시 장치에 관한 것으로, 일 실시예의 표시 장치는 복수의 단위 화소 그룹을 포함하는 표시부, 상기 단위 화소 그룹별 복수의 표시 화소와 광 감지 화소의 사이 및 둘레에 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극, 및 상기 단위 화소 그룹별 광 감지 화소들을 통해 광 감지 신호들을 수신하고, 상기 광 감지 신호들을 분석해서 지문을 감지하는 메인 구동 회로를 포함하고, 상기 복수의 터치 전극은 상기 단위 화소 그룹별 복수의 표시 화소 중 적어도 하나의 표시 화소와 상기 광 감지 화소의 사이에 전극이 형성되지 않은 상태의 적어도 하나의 오픈 영역을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 단위 화소 그룹을 포함하는 표시부; 상기 단위 화소 그룹별 복수의 표시 화소와 광 감지 화소의 사이 및 둘레에 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극; 및 상기 단위 화소 그룹별 광 감지 화소들을 통해 광 감지 신호들을 수신하고, 상기 광 감지 신호들을 분석해서 지문을 감지하는 메인 구동 회로를 포함하고, 상기 복수의 터치 전극은 상기 단위 화소 그룹별 복수의 표시 화소 중 적어도 하나의 표시 화소와 상기 광 감지 화소의 사이에 전극이 형성되지 않은 상태의 적어도 하나의 오픈 영역을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 단위 화소 그룹은 제1 내지 제3 표시 화소와 광 감지 화소를 포함하고, 상기 제1 내지 제3 표시 화소는 제1 내지 제3 발광 영역을 포함하며, 상기 광 감지 화소는 광 감지 영역을 포함하고, 상기 적어도 하나의 오픈 영역은 상기 광 감지 영역과 인접한 상기 제1 내지 제3 발광 영역 중 적어도 하나의 발광 영역과 상기 광 감지 영역의 사이에 형성되거나 포함되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 발광 영역과 상기 광 감지 영역은 수평 또는 수직 스트라이프 구조로 배열되거나 펜타일 매트릭스 구조로 배열되며, 상기 복수의 터치 전극은 복수의 구동 전극, 복수의 감지 전극, 및 복수의 더미 전극을 포함하고, 복수의 구동 전극, 상기 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 더미 전극은 상기 복수의 발광 영역 사이와 둘레를 둘러싼 메쉬 구조로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 구동 전극, 상기 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 더미 전극 중 적어도 하나의 전극은 상기 광 감지 영역과 인접한 상기 제1 내지 제3 발광 영역 중 적어도 하나의 발광 영역과 상기 광 감지 영역의 사이에 형성되거나 포함된 상기 적어도 하나의 오픈 영역을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 구동 전극, 상기 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 더미 전극 중 적어도 하나의 전극은 평면상 상기 메쉬 구조로 형성되며, 상기 적어도 하나의 전극에 형성되는 상기 적어도 하나의 오픈 영역은 상기 제1 내지 제3 표시 화소 중 제2 표시 화소의 발광 영역과 상기 광 감지 화소의 광 감지 영역 사이에 형성되고, 상기 제2 표시 화소의 발광 영역은 녹색 광을 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 지문 감지 기간에 적어도 하나의 상기 제2 표시 화소의 발광 영역에 녹색 광이 발광하도록 적어도 하나의 상기 제2 표시 화소를 구동하고, 상기 광 감지 영역으로 전면의 반사광을 감지하도록 적어도 하나의 상기 광 감지 화소를 구동하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 구동 전극, 상기 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 더미 전극 중 적어도 하나의 전극은 평면상 상기 메쉬 구조로 형성되며, 상기 적어도 하나의 전극에 형성되는 상기 적어도 하나의 오픈 영역은 상기 제1 내지 제3 표시 화소 중 제1 표시 화소의 발광 영역과 상기 광 감지 화소의 광 감지 영역 사이에 형성되고, 상기 제1 표시 화소의 발광 영역은 적색 광을 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 지문 감지 기간에 적어도 하나의 상기 제1 표시 화소의 발광 영역에 적색 광이 발광하도록 적어도 하나의 상기 제1 표시 화소를 구동하고, 상기 광 감지 영역으로 전면의 반사광을 감지하도록 적어도 하나의 상기 광 감지 화소를 구동하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 구동 전극, 상기 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 더미 전극 중 적어도 하나의 전극은 평면상 상기 메쉬 구조로 형성되며, 상기 적어도 하나의 전극에 형성되는 상기 적어도 하나의 오픈 영역은 상기 제1 내지 제3 표시 화소 중 제3 표시 화소의 발광 영역과 상기 광 감지 화소의 광 감지 영역 사이에 형성되고, 상기 제3 표시 화소의 발광 영역은 청색 광을 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 지문 감지 기간에 적어도 하나의 상기 제3 표시 화소의 발광 영역에 청색 광이 발광하도록 적어도 하나의 상기 제3 표시 화소를 구동하고, 상기 광 감지 영역으로 전면의 반사광을 감지하도록 적어도 하나의 상기 광 감지 화소를 구동하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 내지 제3 표시 화소와 광 감지 화소를 포함하는 복수의 단위 화소 그룹; 상기 복수의 단위 화소 그룹이 수평 또는 수직 스트라이프 구조로 배열되거나 펜타일 매트릭스 구조로 배열된 표시부; 상기 제1 내지 제3 표시 화소와 상기 광 감지 화소의 사이 및 둘레에 배치되어 터치를 감지하는 복수의 터치 전극; 및 상기 복수의 단위 화소 그룹별 광 감지 화소들을 통해 광 감지 신호들을 수신해서 지문을 감지하는 메인 구동 회로를 포함하고, 상기 복수의 터치 전극은 상기 복수의 단위 화소 그룹별 제1 내지 제3 표시 화소 중 적어도 하나의 표시 화소와 상기 광 감지 화소의 사이에 전극이 형성되지 않은 적어도 하나의 오픈 영역을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 표시 화소는 제1 내지 제3 발광 영역을 포함하며, 상기 광 감지 화소는 광 감지 영역을 포함하고, 상기 복수의 터치 전극은 복수의 구동 전극, 복수의 감지 전극, 및 복수의 더미 전극을 포함하며, 복수의 구동 전극, 상기 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 더미 전극은 상기 제1 내지 제3 발광 영역과 상기 광 감지 영역의 사이와 둘레를 둘러싼 메쉬 구조로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 구동 전극, 상기 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 더미 전극 중 적어도 하나의 전극은 상기 광 감지 영역과 인접한 상기 제1 내지 제3 발광 영역 중 적어도 하나의 발광 영역과 상기 광 감지 영역의 사이에 형성되거나 포함된 상기 적어도 하나의 오픈 영역을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전극에 형성되는 상기 적어도 하나의 오픈 영역은 상기 제1 내지 제3 표시 화소 중 제2 표시 화소의 발광 영역과 상기 광 감지 화소의 광 감지 영역 사이에 형성되고, 상기 제2 표시 화소의 발광 영역은 녹색 광을 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 지문 감지 기간에 적어도 하나의 상기 제2 표시 화소의 발광 영역에 녹색 광이 발광하도록 적어도 하나의 상기 제2 표시 화소를 구동하고, 상기 광 감지 영역으로 전면의 반사광을 감지하도록 적어도 하나의 상기 광 감지 화소를 구동하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Gee Bum</engName><name>김기범</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Bo Kwang</engName><name>송보광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, Kwang Soo</engName><name>배광수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Dae Young</engName><name>이대영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Min Oh</engName><name>최민오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0285308-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230032740.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d5894752ad9aa64df1908528a445c633922c6daa4f5a9a65390fae53efc0de7d0be35a1166dfc7a1c1d059bfbeb1b95f8caab23d43665eed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc298fe85da3fba065a72248cf3c236d4b4c12d16e0cb26983cd0ace526d486dca7739347ba7323acf836695baed92258564af8e698b6dcdb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>