<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:19.5419</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025312</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 아핀 병합 모드에 대한 후보 도출 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND DEVICES FOR CANDIDATE DERIVATION FOR AFFINE MERGE MODE IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.09.10</openDate><openNumber>10-2024-0134918</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코딩 및 인코딩 방법, 장치 및 비일시적 저장 매체가 제공된다. 하나의 디코딩 방법에서, 디코더는 제 1 후보 위치와 제 2 후보 위치를 획득한다. 디코더는 제 1 및 제 2 후보 위치를 기반으로 제 3 후보 위치를 획득하고, 제 1, 제 2, 및 제 3 후보 위치를 기반으로 가상 블록을 획득한다. 디코더는 제 1, 제 2, 및 제 3 후보 위치에서의 병진 MV를 기반으로 가상 블록에 대한 다수의 CPMV를 획득하고; 가상 블록에 대한 다수의 CPMV를 현재 블록에 투영하여 현재 블록 내의 특정 위치를 기반으로 병진 MV를 획득하거나 현재 블록에 대한 제 2 다수의 CPMV를 획득할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023133160</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/010143</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 방법으로서, 방법은:디코더에 의해 그리고 제 1 후보 위치와 제 2 후보 위치를 기반으로 제 3 후보 위치를 획득하는 단계와;디코더에 의해, 제 1 후보 위치, 제 2 후보 위치, 및 제 3 후보 위치를 기반으로 가상 블록을 획득하는 단계와;디코더에 의해, 제 1 후보 위치, 제 2 후보 위치, 및 제 3 후보 위치에서의 병진 움직임 벡터(motion vector, MV)를 기반으로 가상 블록에 대한 제 1 다수의 제어점 움직임 벡터(control point motion vector, CPMV)를 획득하는 단계; 및디코더에 의해, 가상 블록에 대한 제 1 다수의 CPMV를 현재 블록에 투영하여, 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록 내의 특정 위치를 기반으로 병진 MV를 획득하거나, 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록에 대한 제 2 다수의 CPMV를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,디코더에 의해, 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 병진 MV를 일반 병합 목록에 삽입하는 단계; 및디코더에 의해, 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 제 2 다수의 CPMV를 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 향상된 움직임 벡터 예측(advanced motion vector prediction, AMVP) 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,디코더에 의해, 일반 병합 목록이 가득 찰 때까지 추가적인 병진 MV를 획득하고 이를 일반 병합 목록에 삽입하는 단계; 및디코더에 의해, 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 AMVP 후보 목록이 가득 찰 때까지 추가적인 제 2 다수의 CPMV를 획득하고 이를 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 AMVP 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,특정 위치는 현재 블록 내의 중심 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,가상 블록은 직사각형 코딩 블록이고, 제 3 후보 위치는 제 1 후보 위치의 수직 위치와 제 2 후보 위치의 수평 위치를 기반으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,디코더에 의해, 제 1 스캐닝 거리와 제 1 스캐닝 영역에 따라 제 1 후보 위치를 획득하는 단계로서, 제 1 스캐닝 거리는 제 1 후보 위치와 현재 블록의 왼쪽 측면 사이의 제 1 거리를 나타내며, 제 1 스캐닝 영역은 현재 블록의 왼쪽에 위치하는, 단계; 및디코더에 의해, 제 2 스캐닝 거리와 제 2 스캐닝 영역에 따라 제 2 후보 위치를 획득하는 단계로서, 제 2 스캐닝 거리는 제 2 후보 위치와 현재 블록의 위쪽 측면 사이의 제 2 거리를 나타내고, 제 2 스캐닝 영역은 현재 블록 위에 위치하는, 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 비디오 디코딩 방법으로서, 방법은:디코더에 의해, 현재 블록의 다수의 인터 코딩된 이웃 블록으로부터의 제 1 이웃 블록을 기반으로 하나 이상의 제 1 파라미터를 획득하는 단계와;디코더에 의해, 현재 블록의 다수의 아핀 코딩된 이웃 블록으로부터의 또는 다수의 과거에 아핀 코딩된 이웃 블록으로부터의 제 2 이웃 블록을 기반으로 하나 이상의 제 2 파라미터를 획득하는 단계와;디코더에 의해, 하나 이상의 제 1 파라미터와 하나 이상의 제 2 파라미터를 사용하여 아핀 모델을 구성하는 단계; 및디코더에 의해, 아핀 모델을 현재 블록에 투영하여, 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록 내의 특정 위치를 기반으로 병진 MV를 획득하거나, 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록에 대한 다수의 CPMV를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,디코더에 의해, 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 병진 MV를 일반 병합 목록에 삽입하는 단계; 및디코더에 의해, 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 다수의 CPMV를 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 향상된 움직임 벡터 예측(AMVP) 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,디코더에 의해, 일반 병합 목록이 가득 찰 때까지 추가적인 병진 MV를 획득하고 이를 일반 병합 목록에 삽입하는 단계; 및디코더에 의해, 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 AMVP 후보 목록이 가득 찰 때까지 추가적인 다수의 CPMV를 획득하고 이를 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 AMVP 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,하나 이상의 제 1 파라미터는 아핀 모델과 관련된 다수의 병진 파라미터를 포함하고, 하나 이상의 제 2 파라미터는 아핀 모델과 관련된 다수의 비-병진 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서,디코더에 의해, 다수의 인접 이웃 블록 및 다수의 비-인접 이웃 블록으로부터 다수의 인터 코딩된 이웃 블록을 획득하는 단계로서, 다수의 인접 이웃 블록은 현재 블록에 인접하고, 다수의 비-인접 이웃 블록은 각각 현재 블록의 일측으로부터 복수 블록 떨어진 곳에 위치하는, 단계와;디코더에 의해, 아핀 코딩된 다수의 인접 이웃 블록 및 아핀 코딩된 다수의 비-인접 이웃 블록으로부터 다수의 아핀 코딩된 이웃 블록을 획득하는 단계; 및디코더에 의해, 다수의 인접 이웃 블록 및 다수의 비-인접 이웃 블록으로부터 다수의 과거에 아핀 코딩된 이웃 블록을 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 디코딩 방법으로서, 방법은:디코더에 의해, 미리 결정된 순서에 따라 하나 이상의 후보 목록으로부터 하나 이상의 움직임 벡터(MV) 후보를 획득하는 단계로서, 하나 이상의 후보 목록은 아핀 향상된 움직임 벡터 예측(AMVP) 후보 목록, 일반 병합 후보 목록, 및 아핀 병합 후보 목록을 포함하며, 하나 이상의 MV 후보는 다수의 이웃 블록부터 현재 블록까지인, 단계; 및디코더에 의해, 하나 이상의 MV 후보를 기반으로 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 움직임 벡터(CPMV)를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,하나 이상의 MV 후보는 다수의 카테고리의 MV 후보를 포함하고, 그리고동일한 카테고리 내의 서로 다른 MV 후보는 하나 이상의 후보 목록 내에서 인접하게 배치되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,하나 이상의 MV 후보는 다수의 카테고리의 MV 후보를 포함하고, 그리고미리 결정된 순서는 각각의 카테고리 내의 MV 후보의 수를 기반으로 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,다수의 카테고리의 MV 후보는:인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보와,비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 개수의 상속된 후보 및 비-인접 이웃 블록으로부터의 나머지 상속된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보와,제 1 유형의 구성된 후보로부터의 제 3 개수의 구성된 후보 및 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보, 및제 2 유형의 구성된 후보로부터의 제 2 개수의 구성된 후보 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보를 포함하고,디코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보 이후에 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 개수의 상속된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계;디코더에 의해, 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 개수의 상속된 후보 이후에 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 제 2 개수의 구성된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계;디코더에 의해, 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 제 2 개수의 구성된 후보 이후에 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 제 3 개수의 구성된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계;디코더에 의해, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 제 3 개수의 구성된 후보 이후에 비-인접 이웃 블록으로부터의 나머지 상속된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계;디코더에 의해, 비-인접 이웃 블록으로부터의 나머지 상속된 후보 이후에 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계; 또는디코더에 의해, 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보 이후에 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계 중 하나의 단계인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 다수의 카테고리의 MV 후보는:서브블록-기반 시간적 움직임 벡터 예측(Subblock-based Temporal motion vector prediction, SbTMVP) 후보, 및 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보를 포함하고,방법은:디코더에 의해, SbTMVP 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계; 또는디코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계 중 하나의 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,제 1 개수, 제 2 개수, 제 3 개수는:제 1 개수, 제 2 개수, 제 3 개수를 각각 고정 값으로 미리 정의하는 방식; 또는인코더에 의해 소정 레벨로 시그널링된 제 1 개수, 제 2 개수, 제 3 개수를 수신하는 방식 중 하나의 방식으로 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,디코더에 의해, 각각의 카테고리 내의 하나 이상의 개수의 MV 후보를 기반으로 미리 결정된 순서에 따라 후보 목록으로부터 MV 후보를 획득하는 단계를 더 포함하며, 각각의 카테고리 내의 하나 이상의 개수의 MV 후보는 인터리빙된 방식(interleaved manner)으로 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,다수의 카테고리의 MV 후보는:인접 이웃 블록으로부터의 Xi개의 구성된 후보를 포함하는 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보와;비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi개의 상속된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보와;제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki개의 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보; 및제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi개의 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보를 포함하고,다수의 카테고리는 다수의 카테고리 세트를 포함하고, 각각의 카테고리 세트는 인접 이웃 블록으로부터의 Xi개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi개의 구성된 후보를 포함하고,Xi, Yi, Zi 및 Ki는 각각 양의 정수이고 i는 2보다 큰 양의 정수이고,방법은:디코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 Xi-1개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi-1개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki-1개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi-1개의 구성된 후보를 포함하는 제 1 카테고리 세트 이후에, 인접 이웃 블록으로부터의 Xi개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi개의 구성된 후보를 포함하는 제 2 카테고리 세트로부터의 MV 후보를 후보 목록으로부터 획득하는 단계 중 하나의 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,다수의 카테고리의 MV 후보는:서브블록-기반 시간적 움직임 벡터 예측(Subblock-based Temporal motion vector prediction, SbTMVP) 후보, 및인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보를 더 포함하고,방법은:디코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 상속된 후보 이후에, 인접 이웃 블록으로부터의 X1개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Z1개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 K1개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Y1개의 구성된 후보를 포함하는 카테고리 세트 내의 인접 이웃 블록으로부터 구성된 후보를 획득하는 단계; 또는디코더에 의해, SbTMVP 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터 하나 이상의 상속된 후보를 획득하는 단계 중 하나의 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,Xi, Yi, Zi 및 Ki는:Xi, Yi, Zi 및 Ki를 각각 고정 값으로 미리 정의하는 방식; 또는인코더에 의해 시그널링된 Xi, Yi, Zi 및 Ki를 수신하는 방식 중 하나의 방식으로 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,하나의 카테고리 내의 사용 가능한 MV 후보의 수가 다른 카테고리보다 적다는 결정에 응답하여, 디코더에 의해, 하나의 카테고리의 하나 이상의 위치에 배치된 다른 카테고리 내의 사용 가능한 MV 후보를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 14 항에 있어서,디코더에 의해, 하나 이상의 카테고리 내의 사용 가능한 MV 후보를 기반으로 미리 결정된 순서에 따라 후보 목록으로부터 MV 후보를 획득하는 단계를 더 포함하고, 다른 카테고리 내의 MV 후보는 인터리빙된 방식으로 후보 목록에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 인코딩 방법으로서, 방법은:인코더에 의해 그리고 제 1 후보 위치와 제 2 후보 위치를 기반으로 제 3 후보 위치를 획득하는 단계와;인코더에 의해, 제 1 후보 위치, 제 2 후보 위치, 및 제 3 후보 위치를 기반으로 가상 블록을 획득하는 단계와;인코더에 의해, 제 1 후보 위치, 제 2 후보 위치, 및 제 3 후보 위치에서의 병진 움직임 벡터(MV)를 기반으로 가상 블록에 대한 제 1 다수의 제어점 움직임 벡터(CPMV)를 획득하는 단계; 및인코더에 의해, 가상 블록에 대한 제 1 다수의 CPMV를 현재 블록에 투영하여, 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록 내의 특정 위치를 기반으로 병진 MV를 획득하거나, 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록에 대한 제 2 다수의 CPMV를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,인코더에 의해, 병진 MV가 획득되었다는 결정에 응답하여 병진 MV를 일반 병합 목록에 삽입하는 단계; 및인코더에 의해, 제 2 다수의 CPMV가 획득되었다는 결정에 응답하여 제 2 다수의 CPMV를 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 향상된 움직임 벡터 예측(AMVP) 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,특정 위치는 현재 블록 내의 중심 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서,가상 블록은 직사각형 코딩 블록이고, 제 3 후보 위치는 제 1 후보 위치의 수직 위치와 제 2 후보 위치의 수평 위치를 기반으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,인코더에 의해, 제 1 스캐닝 거리와 제 1 스캐닝 영역에 따라 제 1 후보 위치를 획득하는 단계로서, 제 1 스캐닝 거리는 제 1 후보 위치와 현재 블록의 왼쪽 측면 사이의 제 1 거리를 나타내며, 제 1 스캐닝 영역은 현재 블록의 왼쪽에 위치하는, 단계; 및인코더에 의해, 제 2 스캐닝 거리와 제 2 스캐닝 영역에 따라 제 2 아핀 후보를 획득하는 단계로서, 제 2 스캐닝 거리는 제 2 후보 위치와 현재 블록의 위쪽 측면 사이의 제 2 거리를 나타내고, 제 2 스캐닝 영역은 현재 블록 위에 위치하는, 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 비디오 인코딩 방법으로서,인코더에 의해, 현재 블록의 다수의 인터 코딩된 이웃 블록으로부터의 제 1 이웃 블록을 기반으로 하나 이상의 제 1 파라미터를 획득하는 단계와;인코더에 의해, 현재 블록의 다수의 아핀 코딩된 이웃 블록으로부터의 또는 다수의 과거에 아핀 코딩된 이웃 블록으로부터의 제 2 이웃 블록을 기반으로 하나 이상의 제 2 파라미터를 획득하는 단계와;인코더에 의해, 하나 이상의 제 1 파라미터와 하나 이상의 제 2 파라미터를 사용하여 아핀 모델을 구성하는 단계; 및인코더에 의해, 아핀 모델을 현재 블록에 투영하여, 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록 내의 특정 위치를 기반으로 병진 MV를 획득하거나, 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 현재 블록에 대한 다수의 CPMV를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,인코더에 의해, 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 병진 MV를 일반 병합 목록에 삽입하는 단계; 및인코더에 의해, 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 다수의 CPMV를 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 향상된 움직임 벡터 예측(AMVP) 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,인코더에 의해, 일반 병합 후보 목록이 가득 찰 때까지 현재 블록이 일반 인터 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 추가적인 병진 MV를 획득하고 이를 일반 병합 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,인코더에 의해, 전체 일반 병합 후보 목록에서 후보를 선택하고, 상기 후보를 디코더에 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서,인코더에 의해, 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 AMVP 후보 목록이 가득 찰 때까지 현재 블록이 아핀 모드로 코딩되었다는 결정에 응답하여 추가적인 다수의 CPMV를 획득하고 이를 아핀 병합 후보 목록 또는 아핀 AMVP 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,인코더에 의해, 전체 아핀 병합 후보 목록 또는 전체 아핀 AMVP 후보 목록에서 후보를 선택하고, 상기 후보를 디코더에 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 29 항에 있어서,하나 이상의 제 1 파라미터는 아핀 모델과 관련된 다수의 병진 파라미터를 포함하고, 하나 이상의 제 2 파라미터는 아핀 모델과 관련된 다수의 비-병진 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 29 항에 있어서,인코더에 의해, 다수의 인접 이웃 블록 및 다수의 비-인접 이웃 블록으로부터 다수의 인터 코딩된 이웃 블록을 획득하는 단계로서, 다수의 인접 이웃 블록은 현재 블록에 인접하고, 다수의 비-인접 이웃 블록은 각각 현재 블록의 일측으로부터 복수 블록 떨어진 곳에 위치하는, 단계와;인코더에 의해, 아핀 코딩된 다수의 인접 이웃 블록 및 아핀 코딩된 다수의 비-인접 이웃 블록으로부터 다수의 아핀 코딩된 이웃 블록을 획득하는 단계; 및인코더에 의해, 다수의 인접 이웃 블록 및 다수의 비-인접 이웃 블록으로부터 다수의 과거에 아핀 코딩된 이웃 블록을 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 비디오 인코딩 방법으로서,인코더에 의해, 미리 결정된 순서에 따라 하나 이상의 후보 목록으로부터 하나 이상의 움직임 벡터(MV) 후보를 획득하는 단계로서, 하나 이상의 후보 목록은 아핀 향상된 움직임 벡터 예측(AMVP) 후보 목록, 일반 병합 후보 목록, 및 아핀 병합 후보 목록을 포함하며, 하나 이상의 MV 후보는 다수의 이웃 블록부터 현재 블록까지인, 단계; 및인코더에 의해, 하나 이상의 MV 후보를 기반으로 현재 블록에 대한 하나 이상의 제어점 움직임 벡터(CPMV)를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,하나 이상의 MV 후보는 다수의 카테고리의 MV 후보를 포함하고, 그리고동일한 카테고리 내의 서로 다른 MV 후보는 하나 이상의 후보 목록 내에서 인접하게 배치되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서,하나 이상의 MV 후보는 다수의 카테고리의 MV 후보를 포함하고, 그리고미리 결정된 순서는 각각의 카테고리 내의 MV 후보의 수를 기반으로 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,다수의 카테고리의 MV 후보는:인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보와,비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 개수의 상속된 후보 및 비-인접 이웃 블록으로부터의 나머지 상속된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보와,제 1 유형의 구성된 후보로부터의 제 3 개수의 구성된 후보 및 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보, 및제 2 유형의 구성된 후보로부터의 제 2 개수의 구성된 후보 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보를 포함하고,방법은:인코더에 의해, SbTMVP 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보 이후에 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 개수의 상속된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 개수의 상속된 후보 이후에 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 제 2 개수의 구성된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 제 2 개수의 구성된 후보 이후에 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 제 3 개수의 구성된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 제 3 개수의 구성된 후보 이후에 비-인접 이웃 블록으로부터의 나머지 상속된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, 비-인접 이웃 블록으로부터의 나머지 상속된 후보 이후에 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계; 또는인코더에 의해, 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보 이후에 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계 중 하나의 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,다수의 카테고리의 MV 후보는:서브블록-기반 시간적 움직임 벡터 예측(SbTMVP) 후보; 및인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보를 더 포함하고,방법은:인코더에 의해, SbTMVP 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계; 또는인코더에 의해, 후보 목록이 가득 차지 않았다는 결정에 응답하여 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 나머지 구성된 후보 이후에 하나 이상의 제로 MV 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계  중 하나의 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 40 항에 있어서,제 1 개수, 제 2 개수, 제 3 개수는:제 1 개수, 제 2 개수, 제 3 개수를 각각 고정 값으로 미리 정의하는 방식; 또는인코더에 의해, 제 1 개수, 제 2 개수, 제 3 개수를 소정 레벨로 시그널링하는 방식 중 하나의 방식으로 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 39 항에 있어서,인코더에 의해, 각각의 카테고리 내의 하나 이상의 개수의 MV 후보를 기반으로 미리 결정된 순서에 따라 MV 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하며, 각각의 카테고리 내의 하나 이상의 개수의 MV 후보는 인터리빙된 방식으로 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,다수의 카테고리의 MV 후보는:인접 이웃 블록으로부터의 Xi개의 구성된 후보를 포함하는 인접 이웃 블록으로부터의 다수의 구성된 후보와;비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi개의 상속된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보와;제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki개의 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보; 및제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi개의 구성된 후보를 포함하는 비-인접 이웃 블록으로부터의 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 다수의 구성된 후보를 포함하고,다수의 카테고리는:다수의 카테고리 세트를 포함하고, 각각의 카테고리 세트는 인접 이웃 블록으로부터의 Xi개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi개의 구성된 후보를 포함하고,Xi, Yi, Zi 및 Ki는 각각 양의 정수이고 i는 2보다 큰 양의 정수이고,방법은:인코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 Xi-1개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi-1개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki-1개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi-1개의 구성된 후보를 포함하는 제 1 카테고리 세트 이후에, 인접 이웃 블록으로부터의 Xi개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Zi개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 Ki개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Yi개의 구성된 후보를 포함하는 제 2 카테고리 세트로부터의 MV 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계 중 하나의 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 43 항에 있어서,다수의 카테고리의 MV 후보는:서브블록-기반 시간적 움직임 벡터 예측(SbTMVP) 후보; 및인접 이웃 블록으로부터의 다수의 상속된 후보를 더 포함하고,방법은:인코더에 의해, 인접 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 상속된 후보 이후에, 인접 이웃 블록으로부터의 X1개의 구성된 후보, 비-인접 이웃 블록으로부터의 Z1개의 상속된 후보, 제 1 유형의 구성된 후보로부터의 K1개의 구성된 후보, 및 제 2 유형의 구성된 후보로부터의 Y1개의 구성된 후보를 포함하는 카테고리 세트 내의 인접 이웃 블록으로부터의 구성된 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계;인코더에 의해, SbTMVP 후보 이후에 인접 이웃 블록으로부터의 하나 이상의 상속된 후보를 삽입하는 단계; 또는인코더에 의해, 후보 목록이 가득 차지 않았다는 결정에 응답하여 마지막 카테고리 세트로부터의 MV 후보 이후에 하나 이상의 제로 MV 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계 중 하나의 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 44 항에 있어서,Xi, Yi, Zi 및 Ki는:Xi, Yi, Zi 및 Ki를 각각 고정 값으로 미리 정의하는 방식; 또는인코더에 의해, Xi, Yi, Zi 및 Ki를 소정 레벨로 시그널링하는 방식 중 하나의 방식으로 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 44 항에 있어서,하나의 카테고리 내의 사용 가능한 MV 후보의 수가 다른 카테고리보다 적다는 결정에 응답하여, 인코더에 의해, 하나의 카테고리 내의 하나 이상의 위치에 배치된 다른 카테고리 내의 사용 가능한 MV 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 39 항에 있어서,인코더에 의해, 하나 이상의 카테고리 내의 사용 가능한 MV 후보를 기반으로 미리 결정된 순서에 따라 MV 후보를 후보 목록에 삽입하는 단계를 더 포함하고, 다른 카테고리 내의 MV 후보는 인터리빙된 방식으로 후보 목록에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 비디오 디코딩 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로세서에 결합되고 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고,하나 이상의 프로세서는 명령의 실행시 제 1 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 비디오 인코딩 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로세서에 결합되고 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고,하나 이상의 프로세서는 명령의 실행시 제 24 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 비디오 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 컴퓨터 프로세서로 하여금 비트스트림을 수신하고, 비트스트림을 기반으로 제 1 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 컴퓨터 실행 가능 명령을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 컴퓨터 프로세서로 하여금 제 24 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하여 현재 블록을 비트스트림으로 인코딩하고 비트스트림을 전송하도록 하는 컴퓨터 실행 가능 명령을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 시얼치 웨스트 로드 넘버 ** 빌딩 ** 플로어 * 룸 ***</address><code>520150505489</code><country>중국</country><engName>Beijing  Dajia Internet Information Technology Co., Ltd.</engName><name>베이징 다지아 인터넷 인포메이션 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Wei</engName><name>첸, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>XIU, Xiaoyu</engName><name>시유, 시아오유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yi-Wen</engName><name>첸, 이-웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>JHU, Hong-Jheng</engName><name>주, 홍-젱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>KUO, Che-Wei</engName><name>쿠오, 체-웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>YAN, Ning</engName><name>얀, 닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Xianglin</engName><name>왕, 시앙린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 하이디안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Bing</engName><name>유, 빙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 구로구 디지털로**길 **, 에이스테크노타워*차 ***-*호</address><code>920221000817</code><country>대한민국</country><engName>JUNGJIN IP LAW FIRM</engName><name>특허법인정진</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/296,467</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0814655-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0846649-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128967-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025312.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931d5ee70f056b2e1c78ea8736d8cdce8c04cc714b464769a325001a401b8f758d37c2feddb4290ad6918d264a6c9e92e406f3d54e8d7f0d83</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbed3ba128b257e588b3dd9dc9701abd435dd4d653747354dfb7618c411cbe17f2b6ab36ef1fbbe1053bab04f24b7b54a7c599c92cd1b2c2c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>