<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:08.428</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7025450</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세서-기반 디바이스들에서 TLB(TRANSLATION LOOKASIDE BUFFER) 메타데이터 버퍼를 사용한 TLB 태그 압축</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPRESSING TRANSLATION LOOKASIDE BUFFER (TLB) TAGS USING A TLB METADATA BUFFER IN PROCESSOR-BASED DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145006</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1036</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세서 기반 디바이스들에서 TLB(translation lookaside buffer) 메타데이터 버퍼를 사용하여 TLB 태그들을 압축하는 것이 본 명세서에 개시된다. 일부 양상들에서, 프로세서-기반 디바이스는 TLB 및 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들을 포함하는 TLB 메타데이터 버퍼를 포함하는 MMU(memory management unit)를 제공한다. MMU는 프로세서-기반 디바이스의 TLB에 액세스하는데 사용하기 위한 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하도록 구성된다. TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택한 후, MMU는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장한다. MMU가 VA(virtual address)를 포함하는 메모리 액세스 요청을 후속적으로 수신할 때, MMU는 VA에 대한 TLB에서 TLB 엔트리를 생성하고, TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터 대신에 TLB 엔트리의 TLB 태그의 일부로서 활성 TLB 메타데이터 포인터를 저장한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024172950</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/011237</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서-기반 디바이스로서,복수의 TLB(translation lookaside buffer) 엔트리들을 포함하는 TLB;각각 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성된 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들을 포함하는 TLB 메타데이터 버퍼; 및MMU(memory management unit)를 포함하고, 상기 MMU는,TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하고;상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하고;제1 VA(virtual address)를 포함하는 제1 메모리 액세스 요청을 수신하고;상기 제1 메모리 액세스 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 VA에 대한 TLB에서 TLB 엔트리를 생성하도록 구성되고, 상기 TLB 엔트리는 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터 대신에 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터를 저장하는 TLB 태그를 포함하는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 MMU는,상기 제1 VA를 포함하는 제2 메모리 액세스 요청을 수신하고;상기 제2 메모리 액세스 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터에 기초하여 상기 TLB 엔트리에 액세스하도록 추가로 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 프로세서 콘텍스트의 ASID(Application Space Identifier) 및 VMID(Virtual Machine Identifier)를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;상기 MMU는,ASID 및 VMID와 연관된 새로운 콘텍스트로의 프로세서 콘텍스트 스위치를 검출하고;상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위한 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하도록 구성됨으로써,상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 MMU는, 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위한 대응하는 TLB 메타데이터로서 선택하기 전에,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 사이에 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하고;상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 사이에 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여,상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 할당하고;상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터로서 저장하도록 추가로 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 MMU는 활성 TLB 메타데이터 포인터를 대응하는 변환 체제와 각각 연관시키는 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리를 포함하는 활성 포인터 테이블을 더 포함하고;상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 변환 체제 표시자를 더 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;상기 MMU는, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 변환 체제 표시자에 의해 표시된 변환 체제에 대응하는, 상기 활성 포인터 테이블의 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리들의 활성 포인터 테이블 엔트리에 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 저장하도록 구성됨으로써, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 글로벌 표시자를 더 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;상기 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리들의 각각의 활성 포인터 테이블 엔트리는 글로벌 활성 TLB 메타데이터 포인터를 더 포함하고;상기 MMU는,상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 글로벌 표시자가 설정된다고 결정하고;상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 글로벌 표시자가 설정된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 상기 활성 포인터 테이블 엔트리의 글로벌 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하도록 구성됨으로써,상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 변환 체제 표시자에 의해 표시된 변환 체제에 대응하는 활성 포인터 테이블 엔트리에 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 저장하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 MMU는, 상기 ASID 및 상기 VMID와 연관된 새로운 콘텍스트로의 상기 프로세서 콘텍스트 스위치를 검출하는 것에 후속하여, 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중 하나 이상의 가장 최근에 사용된 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들을 무효화하도록 추가로 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;상기 MMU는 각각 활성 TLB 메타데이터 포인터를 복수의 프로세서 파이프라인들 중 대응하는 프로세서 파이프라인과 연관시키는 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리를 포함하는 활성 포인터 테이블을 더 포함하고;상기 MMU는,제2 VA를 포함하고 상기 프로세서-기반 디바이스의 복수의 프로세서 파이프라인들의 프로세서 파이프라인과 연관된 제3 메모리 액세스 요청을 수신하고;상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하도록 구성됨으로써,상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하도록 구성되고;상기 MMU는, 상기 프로세서 파이프라인에 대응하는, 상기 활성 포인터 테이블의 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리들의 활성 포인터 테이블 엔트리에 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 저장하도록 구성됨으로써, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하도록 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 MMU는, 상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하기 전에,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하고;상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여,상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 할당하고;상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터로서 저장하도록 추가로 구성되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; GPS(global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; SIP(session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; PDA(personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; DVD(digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서-기반 디바이스로서,상기 프로세서-기반 디바이스의 TLB(translation lookaside buffer)에 액세스하는데 사용하기 위한 TLB 메타데이터 버퍼의 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하기 위한 수단 - 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 각각은 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성됨 -;상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하기 위한 수단;제1 VA(virtual address)를 포함하는 제1 메모리 액세스 요청을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 메모리 액세스 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 VA에 대한 TLB에서 TLB 엔트리를 생성하기 위한 수단을 포함하고, 상기 TLB 엔트리는 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터 대신에 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터를 저장하는 TLB 태그를 포함하는, 프로세서-기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. TLB(translation lookaside buffer) 메타데이터 버퍼를 사용하여 TLB 태그들을 압축하기 위한 방법으로서,프로세서-기반 디바이스의 MMU(memory management unit)에 의해, 상기 프로세서-기반 디바이스의 TLB에 액세스하는데 사용하기 위한 TLB 메타데이터 버퍼의 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하는 단계 - 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 각각은 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성됨 -;상기 MMU에 의해, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하는 단계;상기 MMU에 의해, 제1 VA(virtual address)를 포함하는 제1 메모리 액세스 요청을 수신하는 단계; 및상기 제1 메모리 액세스 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 MMU에 의해, 상기 제1 VA에 대한 TLB에서 TLB 엔트리를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 TLB 엔트리는 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터 대신에 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터를 저장하는 TLB 태그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 MMU에 의해, 상기 제1 VA를 포함하는 제2 메모리 액세스 요청을 수신하는 단계; 및상기 제2 메모리 액세스 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 MMU에 의해, 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터에 기초하여 상기 TLB 엔트리에 액세스하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 프로세서 콘텍스트의 ASID(Application Space Identifier) 및 VMID(Virtual Machine Identifier)를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하는 단계는,상기 MMU에 의해, ASID 및 VMID와 연관된 새로운 콘텍스트로의 프로세서 콘텍스트 스위치를 검출하는 단계; 및상기 MMU에 의해, 상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위한 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위한 대응하는 TLB 메타데이터로서 선택하기 전에,상기 MMU에 의해, 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 사이에 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 사이에 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여,상기 MMU에 의해, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 할당하는 단계; 및상기 MMU에 의해, 상기 새로운 콘텍스트의 ASID 및 VMID를 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 MMU는 활성 TLB 메타데이터 포인터를 대응하는 변환 체제와 각각 연관시키는 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리를 포함하는 활성 포인터 테이블을 더 포함하고;상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 번역 체제 표시자를 더 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하는 단계는, 상기 MMU에 의해, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 변환 체제 표시자에 의해 표시된 변환 체제에 대응하는, 상기 활성 포인터 테이블의 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리들의 활성 포인터 테이블 엔트리에 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 글로벌 표시자에 추가로 대응하는 상기 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;상기 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리들의 각각의 활성 포인터 테이블 엔트리는 글로벌 활성 TLB 메타데이터 포인터를 더 포함하고;상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 변환 체제 표시자에 의해 표시된 변환 체제에 대응하는 활성 포인터 테이블 엔트리에 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 저장하는 단계는,상기 MMU에 의해, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 글로벌 표시자가 설정된다고 결정하는 단계; 및상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 글로벌 표시자가 설정된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 MMU에 의해, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 상기 활성 포인터 테이블 엔트리의 글로벌 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 각각의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리는 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성되고;상기 MMU는 각각 활성 TLB 메타데이터 포인터를 복수의 프로세서 파이프라인들 중 대응하는 프로세서 파이프라인과 연관시키는 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리를 포함하는 활성 포인터 테이블을 더 포함하고;TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하는 단계는,상기 MMU에 의해, 제2 VA를 포함하고 상기 프로세서-기반 디바이스의 복수의 프로세서 파이프라인들의 프로세서 파이프라인과 연관된 제3 메모리 액세스 요청을 수신하는 단계; 및상기 MMU에 의해, 상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하는 단계를 포함하고;상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하는 단계는, 상기 MMU에 의해, 상기 프로세서 파이프라인에 대응하는, 상기 활성 포인터 테이블의 복수의 활성 포인터 테이블 엔트리들의 활성 포인터 테이블 엔트리에 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 TLB에 액세스하는데 사용하기 위해 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하기 전에,상기 MMU에 의해, 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 중에서 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 포함하는 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하는 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리가 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여,상기 MMU에 의해, 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 할당하는 단계; 및상기 MMU에 의해, 상기 제2 VA의 복수의 상위 비트들을 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터로서 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 실행가능 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서-기반 디바이스의 프로세서로 하여금,상기 프로세서-기반 디바이스의 TLB(translation lookaside buffer)에 액세스하는데 사용하기 위한 TLB 메타데이터 버퍼의 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리를 선택하게 하고 - 상기 복수의 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리들 각각은 대응하는 TLB 메타데이터를 저장하도록 구성됨 -;상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리에 대한 포인터를 활성 TLB 메타데이터 포인터로서 저장하게 하고;제1 VA(virtual address)를 포함하는 제1 메모리 액세스 요청을 수신하게 하고;상기 제1 메모리 액세스 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 VA에 대한 TLB에서 TLB 엔트리를 생성하게 하고, 상기 TLB 엔트리는 상기 TLB 메타데이터 버퍼 엔트리의 TLB 메타데이터 대신에 상기 활성 TLB 메타데이터 포인터를 저장하는 TLB 태그를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MONTERO, Adrian</engName><name>몬테로, 아드리안 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BLASCO, Conrado</engName><name>블라스코, 콘라도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KITCHIN, Paul</engName><name>키친, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SANJELIWALA, Huzefa</engName><name>산젤리왈라, 후제파</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/168,871</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0860542-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0157523-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257025450.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a571d8267f806a9dbf80a09b5eb4fc234792f4ea765045f5b266e1e635d6a1d0919a1d0a5fc9f0f73d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eaf901325451866159006889d45e18390fd534e3a4ff70744cdcfd7882409cbabf33d81c12e7721edeb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>