<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:41.2741</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031083</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>식기세척 기계들을 위한 유체 레벨 모니터링 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>FLUID LEVEL MONITORING SYSTEM FOR DISHWASHING MACHINES</inventionTitleEng><openDate>2025.10.21</openDate><openNumber>10-2025-0151477</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47L 15/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 23/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47L 15/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 식기세척 기계용 유체 검출 시스템은, 세정 사이클 동안 유체를 보유하도록 적응되는 탱크 - 탱크는 전기 접지로서 기능하도록 적응됨 -; 프로브 - 프로브는, 유체가 제1 유체 레벨에 있을 때 탱크 내의 유체와 접촉하도록 위치되는 제1 전극, 유체가 제2 유체 레벨에 있을 때 탱크 내의 유체와 접촉하도록 위치되는 제2 전극, 및 탱크의 제1 수직 벽 또는 제2 수직 벽에 고정되도록 적응되는 장착 플랜지를 포함함 -; 및 프로브에 교류를 제공하도록, 그리고 제1 전극 또는 제2 전극으로부터의 신호에 기초하여, 세정 사이클 동안 유체가 탱크 내로 펌핑되거나 탱크로부터 배수되게 하도록 적응되는 제어 회로를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024178576</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/078583</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 식기세척 기계의 탱크 내의 수위를 전도성으로 감지하기 위한 프로브로서,상기 식기세척 기계의 탱크에 고정되도록 적응되는 장착 플랜지;상기 장착 플랜지로부터 외향으로 연장되는 제1 전도체 - 상기 제1 전도체는 제1 전극을 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 탱크 내의 제1 유체 레벨을 감지하도록 적응됨 -; 및상기 장착 플랜지로부터 외향으로 연장되는 제2 전도체 - 상기 제2 전도체는 제2 전극을 포함하고, 상기 제2 전극은 상기 제1 유체 레벨보다 큰, 상기 탱크 내의 제2 유체 레벨을 감지하도록 적응됨 - 를 포함하는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 장착 플랜지는 제1 보어 및 상기 제1 보어로부터 측방향으로 이격되는 제2 보어를 한정하고, 상기 제1 보어는 상기 식기세척 기계의 제1 스터드를 수용하도록 적응되고, 상기 제2 보어는 상기 식기세척 기계의 제2 스터드를 수용하도록 적응되는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 전도체 및 상기 제2 전도체 각각은 실질적으로 L자형인 단면을 한정하는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 전도체는 제1 측방향 부분 및 제1 종방향 부분을 포함하고, 상기 제1 측방향 부분은 상기 장착 플랜지에 직교하게 연장되고, 상기 제1 종방향 부분은 상기 탱크의 제1 수직 벽 또는 제2 수직 벽에 평행하게 그리고 그로부터 측방향으로 오프셋되어 연장되고;상기 제2 전도체는 제2 측방향 부분 및 제2 종방향 부분을 포함하고, 상기 제2 측방향 부분은 상기 장착 플랜지에 직교하게 연장되고, 상기 제2 종방향 부분은 상기 탱크의 제1 수직 벽 또는 제2 수직 벽에 평행하게 그리고 그로부터 측방향으로 오프셋되어 연장되는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 측방향 부분 및 상기 제1 종방향 부분은 각각 상기 제2 측방향 부분 및 상기 제2 종방향 부분에 평행하게 그리고 그로부터 측방향으로 오프셋되어 연장되는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 전도체는 상기 장착 플랜지와 상기 제1 전극 사이에서 상기 제1 전도체를 원주방향으로 둘러싸는 제1 절연 재킷을 포함하고; 상기 제2 전도체는 상기 장착 플랜지와 상기 제2 전극 사이에서 상기 제2 전도체를 원주방향으로 둘러싸는 제2 절연 재킷을 포함하는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 전도체는 상기 장착 플랜지를 통해 횡방향으로 연장되는 제1 리드(lead)를 포함하고; 상기 제2 전도체는 상기 장착 플랜지를 통해 횡방향으로 연장되는 제2 리드를 포함하는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 장착 플랜지는 공압 레벨 스위치의 장착 플랜지에 대응하도록 크기설정 및 형상화되는, 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 식기세척 기계용 유체 검출 시스템으로서,세정 사이클 동안 유체를 보유하도록 적응되는 탱크 - 상기 탱크는 제1 수직 벽 및 제2 수직 벽을 포함하고, 상기 탱크는 전기 접지로서 기능하도록 적응됨 -;프로브 - 상기 프로브는, 상기 식기세척 기계의 탱크의 제1 수직 벽 또는 제2 수직 벽에 고정되도록 적응되는 장착 플랜지; 상기 장착 플랜지로부터 상기 탱크 내로 외향으로 연장되는 제1 전도체로서, 상기 제1 전도체는 제1 절연 재킷 및 제1 전극을 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 유체가 제1 유체 레벨에 있을 때 상기 탱크 내의 상기 유체와 접촉하도록 위치되는, 상기 제1 전도체; 및 상기 장착 플랜지로부터 상기 탱크 내로 외향으로 연장되는 제2 전도체로서, 상기 제2 전도체는 제2 절연 재킷 및 제2 전극을 포함하고, 상기 제2 전극은 상기 유체가 제2 유체 레벨에 있을 때 상기 탱크 내의 상기 유체와 접촉하도록 위치되는, 상기 제2 전도체를 포함함 -; 및상기 제1 전극 및 상기 제2 전극에 교류를 제공하도록, 그리고 상기 제1 전극 또는 상기 제2 전극으로부터의 신호에 기초하여, 세정 사이클 동안 유체가 상기 탱크 내로 펌핑되거나 상기 탱크로부터 배수되게 하도록 적응되는 제어 회로를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 장착 플랜지에 고정되고 상기 탱크와 전도성 연통하는 전도성 개스킷을 추가로 포함하고, 상기 전도성 개스킷은 상기 제어 회로에 전기 접지 신호를 제공하도록 적응되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 프로브는 상기 탱크와 상기 장착 플랜지 사이에 유밀(fluid tight) 시일을 확립하도록 적응되는 제1 밀봉 요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 제1 전도체 및 상기 제2 전도체 각각은 실질적으로 L자형인 단면을 한정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 전도체는 제1 측방향 부분 및 제1 종방향 부분을 포함하고, 상기 제1 측방향 부분은 상기 장착 플랜지에 직교하게 연장되고, 상기 제1 종방향 부분은 상기 탱크의 제1 수직 벽 또는 제2 수직 벽에 평행하게 그리고 그로부터 측방향으로 오프셋되어 연장되고;상기 제2 전도체는 제2 측방향 부분 및 제2 종방향 부분을 포함하고, 상기 제2 측방향 부분은 상기 장착 플랜지에 직교하게 연장되고, 상기 제2 종방향 부분은 상기 탱크의 제1 수직 벽 또는 제2 수직 벽에 평행하게 그리고 그로부터 측방향으로 오프셋되어 연장되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 장착 플랜지는 공압 레벨 스위치의 장착 플랜지에 대응하도록 크기설정 및 형상화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 장착 플랜지는 제1 보어 및 상기 제1 보어로부터 측방향으로 이격되는 제2 보어를 한정하고, 상기 제1 보어는 상기 식기세척 기계의 제1 스터드를 수용하도록 적응되고, 상기 제2 보어는 상기 식기세척 기계의 제2 스터드를 수용하도록 적응되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 제어 회로는 전력 공급부, 여기 회로, 프로브 회로, 획득 회로, 변환 회로, 및 표시 회로를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 식기세척 기계의 레벨 스위치를 교체하는 방법으로서,상기 식기세척 기계의 레벨 스위치를 전기적으로 연결해제하는 단계;상기 식기세척 기계의 탱크로부터 상기 레벨 스위치를 제거하는 단계 - 상기 레벨 스위치를 제거하는 단계는 하나 이상의 체결구들을 제거하는 단계를 포함함 -;상기 식기세척 기계의 탱크에 프로브를 고정시키는 단계 - 상기 탱크에 상기 프로브를 고정시키는 단계는 상기 하나 이상의 체결구들을 재설치하는 단계를 포함함 -; 및상기 프로브를 상기 식기세척 기계에 전기적으로 결합시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 레벨 스위치를 제거하는 단계는 상기 식기세척 기계의 탱크로부터 외향으로 연장되는 적어도 하나의 스터드로부터 적어도 하나의 너트를 제거하는 단계를 포함하고; 상기 식기세척 기계의 탱크에 상기 프로브를 고정시키는 단계는, 상기 프로브를 통해 상기 적어도 하나의 스터드를 삽입하고 상기 적어도 하나의 너트를 상기 적어도 하나의 스터드에 고정시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 프로브를 상기 식기세척 기계에 전기적으로 결합시키는 단계는 상기 적어도 하나의 스터드 상에 적어도 하나의 전도성 개스킷을 위치시키는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 전도성 개스킷은 제어 회로에 전기 접지를 제공하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 탱크에 상기 프로브를 고정시키는 단계는 상기 탱크의 벽과 상기 프로브의 장착 플랜지 사이에 유밀 시일을 확립하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 미네소타 세인트 폴 에코랍 플레이스 * (우: *****)</address><code>520130670763</code><country>미국</country><engName>ECOLAB USA INC.</engName><name>에코랍 유에스에이 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 세인트 폴 에...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DOU, Zhenfeng</engName><name>두, 전펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 세인트 폴 에...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHAO, Mingyue</engName><name>자오, 밍위에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 세인트 폴 에...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHOU, Shuchen</engName><name>저우, 슈천</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1066028-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0160611-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031083.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937e31a9d38214751603f3d70225fd34172cb255458028c41574e290c19771533824247ead9efbecfc73bddb71ce16ae60e59ea2fb5baee0b2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf247b5c78e370b4b94586a638aaef274fd57d0c7595530ebede064d22d51035312589e7a9a84c274ed8dc1edaf6d8c7765216aadff554afda</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>