<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:31.631</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024313</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티-센서 이미징 컬러 수정</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-SENSOR IMAGING COLOR CORRECTION</inventionTitleEng><openDate>2024.09.30</openDate><openNumber>10-2024-0142428</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/131</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지들을 프로세싱하기 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 프로세스는, 제1 이미지 센서로부터 제1 하나 이상의 픽셀들을 포함하는 제1 컬러 이미지를 획득하는 것, 및 제2 이미지 센서로부터 제2 하나 이상의 픽셀들을 포함하는 제2 컬러 이미지를 획득하는 것을 포함하고, 제2 컬러 이미지는 제2 이미지 센서로부터의 적외선(IR) 정보를 포함한다. 프로세스는 제1 하나 이상의 픽셀들 및 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 비교에 기초하여, 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들과 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들 간의 변환을 결정하는 것을 포함할 수 있다. 프로세스는 결정된 변환에 기초하여 IR 정보를 포함하는 제2 컬러 이미지를 컬러 수정된 이미지로 변환하는 것에 의해 적어도 부분적으로 컬러 수정된 이미지를 생성하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023146698</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080517</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법으로서,제1 이미지 센서로부터 제1 하나 이상의 픽셀들을 포함하는 제1 컬러 이미지를 획득하는 단계;제2 이미지 센서로부터 제2 하나 이상의 픽셀들을 포함하는 제2 컬러 이미지를 획득하는 단계로서, 상기 제2 컬러 이미지는 상기 제2 이미지 센서로부터의 적외선(IR) 정보를 포함하는, 상기 제2 컬러 이미지를 획득하는 단계;상기 제1 하나 이상의 픽셀들 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 비교에 기초하여, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들과 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들 간의 변환을 결정하는 단계; 및결정된 상기 변환에 기초하여 IR 정보를 포함하는 상기 제2 컬러 이미지를 컬러 수정된 이미지로 변환하는 것에 의해 적어도 부분적으로 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 시점은 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 시점과 적어도 부분적으로 중첩하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 제1 광학 축과 연관되고, 상기 제2 이미지 센서는 상기 제1 광학 축과는 상이한 제2 광학 축과 연관되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 제1 해상도를 갖고, 상기 제2 이미지 센서는 상기 제1 해상도와는 상이한 제2 해상도를 갖는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 단일 픽셀을 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 복수의 픽셀들을 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, IR 컷 필터는 상기 제1 이미지 센서의 렌즈와 상기 제1 이미지 센서 사이에 배치되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 각각은 대응하는 적색 컴포넌트, 녹색 컴포넌트, 및 청색 컴포넌트를 포함하고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각은 대응하는 적색 컴포넌트, 녹색 컴포넌트, 및 청색 컴포넌트를 포함하고, 그리고 상기 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들과 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들 간의 변환을 결정하는 단계는,상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 녹색 컴포넌트들의 제1 녹색 통계적 측정치 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 녹색 컴포넌트들의 제2 녹색 통계적 측정치를 결정하는 단계; 상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 적색 컴포넌트들의 제1 적색 통계적 측정치 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 적색 컴포넌트들의 제2 적색 통계적 측정치를 결정하는 단계;상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 청색 컴포넌트들의 제1 청색 통계적 측정치 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 청색 컴포넌트들의 제2 청색 통계적 측정치를 결정하는 단계;상기 제1 녹색 통계적 측정치 및 상기 제2 녹색 통계적 측정치의 수치적 대응관계에 기초하여 녹색 컬러 수정을 결정하는 단계;상기 제1 적색 통계적 측정치 및 상기 제2 적색 통계적 측정치의 수치적 대응관계에 기초하여 적색 컬러 수정을 결정하는 단계; 및상기 제1 청색 통계적 측정치 및 상기 제2 청색 통계적 측정치의 수치적 대응관계에 기초하여 청색 컬러 수정을 결정하는 단계를 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하는 단계는, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 적색 컴포넌트들에 적색 컬러 수정을 적용하고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 녹색 컴포넌트들에 녹색 컬러 수정을 적용하고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 청색 컴포넌트들에 청색 컬러 수정을 적용하는 단계를 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 컬러들과 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 컬러들 간의 변환은 컬러 수정 매트릭스를 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하는 단계는 제1 컬러 수정된 픽셀들을 생성하기 위해 상기 결정된 변환을 상기 제2 하나 이상의 픽셀들에 적용하는 단계를 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들과 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들 간의 변환을 결정하는 단계는, 상기 제1 컬러 이미지 및 상기 제2 컬러 이미지의 하나 이상을 복수의 섹션들로 분할하는 단계; 연관된 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제1 서브세트와 연관된 제1 섹션 변환을 결정하는 단계; 및상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제2 서브세트와 연관된 제2 섹션 변환을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제2 서브세트는 적어도 하나의 픽셀에 의해 상기 제1 서브세트와 상이한, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 섹션 변환 및 상기 제2 섹션 변환에 기초하여 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하기 위한 글로벌 변환을 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 섹션 변환에 의해 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제1 서브세트를 변환하고 상기 제2 섹션 변환에 의해 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제2 서브세트를 변환하는 것에 의해 적어도 부분적으로 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들은 IR 정보를 포함하지 않는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 제1 이미지 센서로부터 제1 하나 이상의 픽셀들을 포함하는 제1 컬러 이미지를 획득하고; 제2 이미지 센서로부터 제2 하나 이상의 픽셀들을 포함하는 제2 컬러 이미지를 획득하는 것으로서, 상기 제2 컬러 이미지는 상기 제2 이미지 센서로부터의 적외선(IR) 정보를 포함하는, 상기 제2 컬러 이미지를 획득하고; 상기 제1 하나 이상의 픽셀들 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 비교에 기초하여, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들과 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들 간의 변환을 결정하고; 그리고 결정된 상기 변환에 기초하여 IR 정보를 포함하는 상기 제2 컬러 이미지를 컬러 수정된 이미지로 변환하는 것에 의해 적어도 부분적으로 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 시점은 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 시점과 적어도 부분적으로 중첩하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 제1 광학 축과 연관되고, 상기 제2 이미지 센서는 제1 광학 축과는 상이한 제2 광학 축과 연관되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 제1 해상도를 갖고, 상기 제2 이미지 센서는 상기 제1 해상도와는 상이한 제2 해상도를 갖는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 단일 픽셀을 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서는 복수의 픽셀들을 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, IR 컷 필터는 상기 제1 이미지 센서의 렌즈와 상기 제1 이미지 센서 사이에 배치되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 각각은 대응하는 적색 컴포넌트, 녹색 컴포넌트, 및 청색 컴포넌트를 포함하고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각은 대응하는 적색 컴포넌트, 녹색 컴포넌트, 및 청색 컴포넌트를 포함하고, 그리고상기 제1 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들과 상기 제2 하나 이상의 픽셀들과 연관된 컬러들 간의 변환을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 녹색 컴포넌트들의 제1 녹색 통계적 측정치 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 녹색 컴포넌트들의 제2 녹색 통계적 측정치를 결정하고;상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 적색 컴포넌트들의 제1 적색 통계적 측정치 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 적색 컴포넌트들의 제2 적색 통계적 측정치를 결정하고;상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 청색 컴포넌트들의 제1 청색 통계적 측정치 및 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 청색 컴포넌트들의 제2 청색 통계적 측정치를 결정하고;상기 제1 녹색 통계적 측정치 및 상기 제2 녹색 통계적 측정치의 수치적 대응관계에 기초하여 녹색 컬러 수정을 결정하고;상기 제1 적색 통계적 측정치 및 상기 제2 적색 통계적 측정치의 수치적 대응관계에 기초하여 적색 컬러 수정을 결정하고; 그리고상기 제1 청색 통계적 측정치 및 상기 제2 청색 통계적 측정치의 수치적 대응관계에 기초하여 청색 컬러 수정을 결정하도록 구성되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하는 것은, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 적색 컴포넌트들에 적색 컬러 수정을 적용하고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 녹색 컴포넌트들에 녹색 컬러 수정을 적용하고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 각각의 픽셀의 청색 컴포넌트들에 청색 컬러 수정을 적용하는 것을 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들의 컬러들과 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 컬러들 간의 변환은 컬러 수정 매트릭스를 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하는 것은 제1 컬러 수정된 픽셀들을 생성하기 위해 상기 결정된 변환을 상기 제2 하나 이상의 픽셀들에 적용하는 것을 포함하는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 컬러 이미지 및 상기 제2 컬러 이미지의 하나 이상을 복수의 섹션들로 분할하고;연관된 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제1 서브세트와 연관된 제1 섹션 변환을 결정하고; 그리고상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제2 서브세트와 연관된 제2 섹션 변환을 결정하도록 구성되고, 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제2 서브세트는 적어도 하나의 픽셀에 의해 상기 제1 서브세트와 상이한, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 섹션 변환 및 상기 제2 섹션 변환에 기초하여 상기 컬러 수정된 이미지를 생성하기 위한 글로벌 변환을 결정하도록 구성되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 섹션 변환에 의해 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제1 서브세트를 변환하고 상기 제2 섹션 변환에 의해 상기 제2 하나 이상의 픽셀들의 제2 서브세트를 변환하는 것에 의해 적어도 부분적으로 컬러 수정된 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서, 상기 제1 하나 이상의 픽셀들은 IR 정보를 포함하지 않는, 이미지들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GALOR GLUSKIN, MICHA</engName><name>갈로르 굴루스킨 미카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, JING</engName><name>왕 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, JIAFU</engName><name>루오 지아푸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/584,119</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0783021-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0143379-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1253909-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1253910-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1253911-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024313.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e2bd3a9276dafcb92dc6a11d646e874397ae7f82d444905306c9553bbb591d54f55188a40d51772d811957985e1612ca3a5d1b45141c5eda5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29f3a01beb4bd35d85082d3306cccec2de2e717b3a9b1a04a812a135db0b1eb44d077257c8dc37298f91cd474d472acbbd68593b068c6c50</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>