<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:12.1812</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0006515</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.24</openDate><openNumber>10-2025-0112333</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 센서층, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 복수의 제1 보조 전극들, 및 복수의 제2 보조 전극들을 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 적어도 하나로 전송 신호를 출력하고, 상기 복수의 제2 전극들로부터 감지 신호를 수신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 적어도 하나로부터 보조 신호를 수신하고, 상기 보조 신호에 근거하여 상기 감지 신호를 보상할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들; 및상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들을 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 적어도 하나로 전송 신호를 출력하고, 상기 복수의 제2 전극들로부터 감지 신호를 수신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 적어도 하나로부터 보조 신호를 수신하고, 상기 보조 신호에 근거하여 상기 감지 신호를 보상하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는, 상기 감지 신호의 보상 필요 여부를 판단하는 보상 판단부; 및상기 보상 판단부의 결정에 따라 상기 감지 신호를 보상하는 보상부를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 보상 판단부는 상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제2 전극들 사이의 상호 커패시턴스 변화량의 피크값을 검출하고, 상기 피크값의 수가 둘 이상인 경우, 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 보상 판단부는 상기 보조 신호의 최대 세기와 기준 세기를 비교하고, 상기 최대 세기가 상기 기준 세기보다 커진 경우, 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,  상기 보상 판단부는 상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제2 전극들 사이의 상호 커패시턴스 변화량의 피크값을 검출하고, 상기 피크값의 수가 둘 이상이고, 상기 보조 신호의 최대 세기가 기준 세기보다 커진 경우, 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,  상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들은 그라운드와 전기적으로 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제2 보조 전극들은 그라운드와 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제1 보조 전극으로부터 상기 하나의 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류를 수신하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제2 보조 전극으로부터 상기 하나의 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제2 모드는 충전 구동 모드를 더 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 적어도 하나의 제1 보조 전극으로 제1 신호를 인가하고, 다른 적어도 하나의 제1 보조 전극으로 제2 신호를 인가하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 제1 보조 전극과 상기 다른 적어도 하나의 제1 보조 전극을 포함하는 전류 패스가 정의되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 터치 입력 및 상기 펜 입력을 대기하는 제1 동작 모드, 상기 터치 입력을 센싱하고, 상기 펜 입력을 대기하는 제2 동작 모드, 및 상기 펜 입력을 감지하는 제3 동작 모드 중 어느 하나로 선택적으로 구동되도록 구성되고, 상기 제1 동작 모드 및 상기 제2 동작 모드 각각에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 모드 및 상기 제2 모드로 반복 구동되도록 구성되고, 상기 제3 동작 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제2 모드로 구동되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제2 동작 모드는 상기 터치 입력을 센싱하는 제3 모드를 더 포함하고,  상기 제3 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 적어도 하나로 전송 신호를 출력하고, 상기 복수의 제2 전극들로부터 감지 신호를 수신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들은 그라운드되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제2 동작 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제2 모드, 상기 제3 모드, 및 상기 제1 모드로 반복 구동되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 제2 동작 모드에서 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단된 경우, 상기 센서 구동부는 상기 제2 모드 및 상기 제1 모드로 반복 구동되도록 구성되고, 상기 제2 동작 모드에서 상기 감지 신호의 보상이 필요하지 않은 것으로 판단된 경우, 상기 센서 구동부는 상기 제2 모드 및 상기 제3 모드로 반복 구동되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은, 상기 복수의 제1 전극들에 전기적으로 각각 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 상기 복수의 제2 전극들에 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들; 상기 복수의 제1 보조 전극들에 전기적으로 연결된 제3 트레이스 라인; 상기 복수의 제2 보조 전극들에 전기적으로 연결된 제4 트레이스 라인; 및상기 복수의 제1 보조 전극들에 전기적으로 연결된 복수의 제5 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 제1 모드에서 상기 복수의 제5 트레이스 라인들 및 상기 제4 트레이스 라인 중 적어도 하나를 통해 상기 보조 신호를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 복수의 제1 보조 전극들, 및 복수의 제2 보조 전극들을 포함하는 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력 및 펜 입력을 대기하는 제1 동작 모드, 상기 터치 입력을 센싱하고, 상기 펜 입력을 대기하는 제2 동작 모드, 및 상기 펜 입력을 감지하는 제3 동작 모드 중 어느 하나로 선택적으로 구동되도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 제2 동작 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 적어도 하나로 전송 신호를 출력하고, 상기 복수의 제2 전극들로부터 감지 신호를 수신하고, 상기 제2 동작 모드는 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 적어도 하나로부터 보조 신호를 수신하도록 구성된 보상 감지 모드를 포함하고, 상기 제3 동작 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 적어도 하나의 제1 보조 전극으로 제1 신호를 인가하고, 다른 적어도 하나의 제1 보조 전극으로 제2 신호를 인가하도록 구성되고, 상기 제3 동작 모드는 상기 적어도 하나의 제1 보조 전극과 상기 다른 적어도 하나의 제1 보조 전극을 포함하는 전류 패스가 정의되는 충전 구동 모드를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제2 동작 모드는 상기 터치 입력을 센싱하는 일반 모드를 더 포함하고,  상기 일반 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 적어도 하나로 전송 신호를 출력하고, 상기 복수의 제2 전극들로부터 감지 신호를 수신하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들은 그라운드되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제2 동작 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 일반 모드 및 상기 보상 감지 모드로 반복 구동되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제2 동작 모드에서 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단된 경우, 상기 센서 구동부는 상기 보상 감지 모드로 동작하도록 구성되고, 상기 제2 동작 모드에서 상기 감지 신호의 보상이 필요하지 않은 것으로 판단된 경우, 상기 센서 구동부는 상기 일반 모드로 동작하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 센서 구동부는, 상기 감지 신호의 보상 필요 여부를 판단하는 보상 판단부; 및상기 보상 판단부의 결정에 따라 상기 감지 신호를 보상하는 보상부를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 보상 판단부는 상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제2 전극들 사이의 상호 커패시턴스 변화량의 피크값을 검출하고, 상기 피크값의 수가 둘 이상인 경우, 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 보상 판단부는 상기 보조 신호의 최대 세기와 기준 세기를 비교하고, 상기 최대 세기가 상기 기준 세기보다 커진 경우, 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항에 있어서,  상기 보상 판단부는 상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제2 전극들 사이의 상호 커패시턴스 변화량의 피크값을 검출하고, 상기 피크값의 수가 둘 이상이고, 상기 보조 신호의 최대 세기가 기준 세기보다 커진 경우, 상기 감지 신호의 보상이 필요한 것으로 판단하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SO, YONGSUB</engName><name>소용섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, GWANG-BUM</engName><name>고광범</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SANGHUN</engName><name>박상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, YONG-HWAN</engName><name>박용환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KANGWON</engName><name>이강원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, JEONGYUN</engName><name>한정윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0056873-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240006515.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dedaf8bbe799cae144c372f62e7093e9a7d4144a5e9ee79700f8a6d4bbbc9b3d27cdc6d4213723d0b5f5b663fe7e6f9656c17c45afa5db0a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa7dc0766d6ef9addc14d15a092b42e04acaa35b8ea83daa3bffb625d1cead7f0ed49e084a370451b2c2dfccd300603e2ab21b070bc246f63</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>