<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:41.3741</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0131206</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화소 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.04.04</openDate><openNumber>10-2025-0047533</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 45/325</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 화소는 제1 전극 및 제3 전원 전압을 전송하는 제3 전원 라인에 연결되는 제2 전극을 포함하는 발광 소자, 데이터 전압에 기초하여 발광 소자의 발광 시간을 제어하는 펄스 폭 변조부, 및 정전류 생성 전압에 기초하여 발광 소자에 일정한 레벨의 구동 전류를 제공하고, 제3 노드에 연결되는 게이트 전극, 제2 전원 전압을 전송하는 제2 전원 라인에 연결되는 제1 전극, 및 발광 소자의 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 구동 트랜지스터를 포함하는 정전류 생성부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 전극 및 제3 전원 전압을 전송하는 제3 전원 라인에 연결되는 제2 전극을 포함하는 발광 소자; 데이터 전압에 기초하여 상기 발광 소자의 발광 시간을 제어하는 펄스 폭 변조부; 및 정전류 생성 전압에 기초하여 상기 발광 소자에 일정한 레벨의 구동 전류를 제공하고, 제3 노드에 연결되는 게이트 전극, 제2 전원 전압을 전송하는 제2 전원 라인에 연결되는 제1 전극, 및 상기 발광 소자의 상기 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 구동 트랜지스터를 포함하는 정전류 생성부를 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제3 전원 전압은, 상기 발광 소자가 발광하는 발광 구간에서 저전압 레벨을 가지고, 상기 발광 소자가 발광하지 않는 비발광 구간의 적어도 일부에서 상기 저전압 레벨보다 높은 제3 고전압 레벨을 가지는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 전원 전압은, 상기 발광 구간에서 제2 고전압 레벨을 가지고, 상기 비발광 구간의 적어도 일부에서 상기 저전압 레벨보다 높고 상기 제2 고전압 레벨보다 낮은 중전압 레벨을 가지는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 펄스 폭 변조부는, 제1 노드에 연결되는 게이트 전극, 제4 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 구동 트랜지스터; 스캔 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 데이터 전압을 전송하는 데이터 라인에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 기입 트랜지스터; 상기 스캔 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제5 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 보상 트랜지스터; 및 스윕 신호를 수신하는 제1 전극 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 커패시터를 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제3 전원 전압은, 상기 발광 소자가 턴-오프되는 턴-오프 구간, 상기 제2 구동 트랜지스터의 상기 게이트 전극이 초기화되는 제1 초기화 구간, 상기 제1 구동 트랜지스터의 상기 게이트 전극이 초기화되는 제2 초기화 구간, 상기 제2 구동 트랜지스터의 문턱 전압이 보상되는 보상 구간, 상기 제1 구동 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 상기 제1 구동 트랜지스터의 문턱 전압이 보상된 상기 데이터 전압이 기입되는 제1 기입 구간, 및 상기 제2 구동 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 상기 정전류 생성 전압이 기입되는 제2 기입 구간에서 제3 고전압 레벨을 가지고, 상기 발광 소자가 발광하는 발광 구간에서 상기 제3 고전압 레벨보다 낮은 저전압 레벨을 가지는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제2 전원 전압은, 상기 제1 초기화 구간, 상기 보상 구간, 상기 제1 기입 구간, 상기 제2 기입 구간, 및 상기 발광 구간에서 제2 고전압 레벨을 가지고, 상기 턴-오프 구간 및 상기 제2 초기화 구간에서 상기 제2 고전압 레벨보다 낮고 상기 저전압 레벨보다 높은 중전압 레벨을 가지는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 펄스 폭 변조부는, 발광 제어 신호를 수신하는 게이트 전극, 제1 전원 전압을 전송하는 제1 전원 라인에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 발광 제어 트랜지스터; 및 상기 발광 제어 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제5 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 발광 제어 트랜지스터를 더 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 펄스 폭 변조부는 제1 초기화 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 초기화 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 초기화 트랜지스터를 더 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 기입 트랜지스터, 상기 제1 보상 트랜지스터, 및 상기 초기화 트랜지스터 각각은 N형 트랜지스터인, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 정전류 생성부는 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제2 전원 라인에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 커패시터를 더 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 정전류 생성부는, 기입 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 정전류 생성 전압을 전송하는 데이터 라인에 연결되는 제1 전극, 및 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 기입 트랜지스터; 보상 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제2 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 보상 트랜지스터; 및 상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 커패시터를 더 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제2 보상 트랜지스터는 N형 트랜지스터인, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 정전류 생성부는 제2 초기화 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 발광 소자의 상기 제1 전극에 연결되는 제1 전극, 및 상기 발광 소자의 상기 제2 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 바이패스 트랜지스터를 더 포함하는, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 발광 소자는 마이크로 발광 다이오드인, 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 복수의 화소들을 포함하는 표시 패널; 상기 복수의 화소들에 스캔 신호들을 순차적으로 제공하는 스캔 구동부; 및 상기 복수의 화소들 각각에 데이터 전압 및 정전류 생성 전압을 제공하는 데이터 구동부를 포함하고, 상기 복수의 화소들 각각은, 제1 전극 및 제3 전원 전압을 전송하는 제3 전원 라인에 연결되는 제2 전극을 포함하는 발광 소자; 상기 데이터 전압에 기초하여 상기 발광 소자의 발광 시간을 제어하는 펄스 폭 변조부; 및 상기 정전류 생성 전압에 기초하여 상기 발광 소자에 일정한 레벨의 구동 전류를 제공하고, 제3 노드에 연결되는 게이트 전극, 제2 전원 전압을 전송하는 제2 전원 라인에 연결되는 제1 전극, 및 상기 발광 소자의 상기 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 구동 트랜지스터를 포함하는 정전류 생성부를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제3 전원 전압은, 상기 발광 소자가 발광하는 발광 구간에서 저전압 레벨을 가지고, 상기 발광 소자가 발광하지 않는 비발광 구간의 적어도 일부에서 상기 저전압 레벨보다 높은 제3 고전압 레벨을 가지는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제2 전원 전압은, 상기 발광 구간에서 제2 고전압 레벨을 가지고, 상기 비발광 구간의 적어도 일부에서 상기 저전압 레벨보다 높고 상기 제2 고전압 레벨보다 낮은 중전압 레벨을 가지는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 펄스 폭 변조부는, 제1 노드에 연결되는 게이트 전극, 제4 노드에 연결되는 제1 전극, 및 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 구동 트랜지스터; 상기 스캔 신호들 중 하나의 스캔 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 데이터 전압 및 상기 정전류 생성 전압을 전송하는 데이터 라인에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 기입 트랜지스터; 상기 스캔 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제5 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 보상 트랜지스터; 발광 제어 신호를 수신하는 게이트 전극, 제1 전원 전압을 전송하는 제1 전원 라인에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 발광 제어 트랜지스터; 상기 발광 제어 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제5 노드에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 발광 제어 트랜지스터; 제1 초기화 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 초기화 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 초기화 트랜지스터; 및 스윕 신호를 수신하는 제1 전극 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 커패시터를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 정전류 생성부는, 기입 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 데이터 라인에 연결되는 제1 전극, 및 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 기입 트랜지스터; 보상 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 제2 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결되는 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 보상 트랜지스터; 제2 초기화 게이트 신호를 수신하는 게이트 전극, 상기 발광 소자의 상기 제1 전극에 연결되는 제1 전극, 및 상기 발광 소자의 상기 제2 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 바이패스 트랜지스터; 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제2 전원 라인에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 커패시터; 및 상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 커패시터를 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 복수의 화소들에 상기 제1 전원 전압, 상기 제2 전원 전압, 상기 제3 전원 전압, 상기 초기화 전압, 상기 발광 제어 신호, 상기 제1 초기화 게이트 신호, 상기 제2 초기화 게이트 신호, 상기 스윕 신호, 상기 기입 게이트 신호, 및 상기 보상 게이트 신호를 공통적으로 제공하는 전원 관리부를 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Kwi Hyun</engName><name>김귀현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NO Sang Yong</engName><name>노상용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1081053-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230131206.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9317d341e8aaf4f7705b10d12ba36e99d02034f8ec64177405c8010083049187e687f031e924830db3f63de5aadb78877ac86710a239240798</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a91218f53c20b43f3c67d3f9afbb7f2aa7d83e6fed5692493591eeeca3ff67e8a22527a1e6667edd452d4c30bfbdd498dc4f71a1649c6ba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>