<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:16.3016</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038464</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>숨겨진 표시가 있는 약물 전달 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>DRUG DELIVERY DEVICE WITH HIDDEN MARKING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0006169</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/315</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/142</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61J 1/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/31</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 의료용 주입기, 의료용 알약 병, 및 의료용 알약 블리스터 팩을 비롯한 다양한 약물 전달 디바이스와 함께 사용하기 위한 것이다. 본 발명은 처음에는 은폐되어 있고, 나중에 사용 중에 또는 사용 후에 드러나는 하나 이상의 광학적 판독 가능 코드를 이용한다. 광학적 판독 가능 코드의 인코딩된 데이터는, 제한되는 것은 아니지만, 주어진 환자에 대한 적절한 약물 및 투약의 검증, 투약 기간, 성공적인 투약 완료를 비롯한, 다양한 목적을 위한 정보를 제공하기 위해 획득될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023205505</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019620</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료용 주입기이며,본체;본체 내에 포함되거나, 또는 본체에 의해 정의되는 약물 저장소로서, 약물의 공급을 수용하도록 구성되는, 약물 저장소;캐뉼러;약물 저장소로부터 캐뉼러를 통해 약물을 밀어내기 위한 이동식 플런저;본체 상의 제1 광학적 판독 가능 코드; 및플런저 상의 제2 광학적 판독 가능 코드를 포함하고,본체에는 개방된 윈도우가 형성되고,플런저는 처음에 제2 광학적 판독 가능 코드가 개방된 윈도우와 정렬되지 않은 제1 상태에 있고, 플런저가 제1 상태에 있을 때, 제2 광학적 판독 가능 코드는 본체 내에 은폐되어 있으며,플런저는 제1 상태로부터 제2 상태로 이동하여 약물 저장소로부터 캐뉼러를 통해 약물을 밀어내고, 플런저가 제1 상태로부터 제2 상태로 이동하면서 제2 광학적 판독 가능 코드가 플런저와 함께 이동하고, 플런저가 제2 상태에 있을 때, 제2 광학적 판독 가능 코드는 개방된 윈도우와 정렬되어 그곳을 통해 볼 수 있는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 본체는 길이방향 축을 따라 연장되는 세장형이고, 제1 광학적 판독 가능 코드 및 제2 광학적 판독 가능 코드는 길이방향 축을 따라 위치되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 캐뉼러를 덮도록 형성된 바늘 차폐부를 더 포함하며, 바늘 차폐부 상에 제3 광학적 판독 가능 코드가 위치되고, 제3 광학적 판독 가능 코드는 플런저가 제1 상태로부터 제2 상태로 이동하는 동안 본체에 의해 덮이도록 바늘 차폐부에 위치되고, 바늘 차폐부는 완전히 연장된 상태에서는 본체로부터 연장되어 캐뉼러를 덮도록 구성되고, 제3 광학적 판독 가능 코드는 바늘 차폐부가 완전히 연장된 상태에서 노출되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 투명 또는 반투명 렌즈가 개방된 윈도우 내에 위치되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 플런저가 제2 상태에 있을 때, 제1 광학적 판독 가능 코드 및 제2 광학적 판독 가능 코드는 모두 스마트폰 카메라의 공통 시야에서 볼 수 있게 위치되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 제1 광학적 판독 가능 코드 주위의 본체는 제2 광학적 판독 가능 코드 주위의 플런저와 대비되는 색상을 갖는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 약물; 약물의 효능; 제조 배치 번호; 약물 제조 시간; 약물 제조 날짜; 의료용 주입기의 조립 시간; 의료용 주입기의 조립 날짜; 약물의 유효 기간; 및 고유 번호 중 적어도 하나를 나타내기 위해 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 제1 데이터가 인코딩되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 제1 번호가 인코딩되고 제2 광학적 판독 가능 코드 내에 제2 번호가 인코딩되며, 제2 번호는 제1 번호와 알고리즘적으로 관련되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 약물 저장소는 앰플 형태이고, 앰플은 투명한 또는 반투명한 측벽을 갖는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 의료용 알약 병이며,수직 측벽에 의해 경계지어진 베이스를 갖는 저장소로서, 베이스와 측벽은 의료용 알약의 공급을 수용하기 위한 내부 용적을 둘러싸고, 측벽은 내부 용적에 대한 접근을 제공하기 위해 내부 용적과 연통하는 개구를 정의하는 자유 단부에서 끝나는, 저장소;개구에 걸쳐 저장소의 측벽에 장착되는 캡으로서, 캡은 저장소의 내부 용적에의 접근을 허용하는 개방된 상태와 개구를 완전히 덮는 폐쇄된 상태 사이에서 변위될 수 있는, 캡;저장소의 외부 부분 상에 위치되는 제1 광학적 판독 가능 코드; 및캡이 폐쇄된 상태에 있을 때 캡에 의해 덮이고, 캡이 개방된 상태에 있을 때 노출되도록 캡 상에 위치되는 제2 광학적 판독 가능 코드를 포함하고,제1 광학적 판독 가능 코드 및 제2 광학적 판독 가능 코드는 스마트폰 카메라의 공통 시야에서 볼 수 있게 위치되는, 의료용 알약 병.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 캡은 저장소의 측벽에 장착된 제1 부분, 및 개방된 상태와 폐쇄된 상태 사이에서 변위되도록 제1 부분에 대해 이동 가능한 제2 부분을 포함하고, 제2 광학적 판독 가능 코드는 제2 부분의 하부 표면에 위치되는, 의료용 알약 병.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제2 부분은 제1 부분에 힌지로 연결되는, 의료용 알약 병.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 약물; 약물의 효능; 제조 배치 번호; 약물 제조 시간; 약물 제조 날짜; 의료용 주입기의 조립 시간; 의료용 주입기의 조립 날짜; 약물의 유효 기간; 및 고유 번호 중 적어도 하나를 나타내기 위해 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 제1 데이터가 인코딩되는, 의료용 알약 병.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 제1 번호가 인코딩되고 제2 광학적 판독 가능 코드 내에 제2 번호가 인코딩되며, 제2 번호는 제1 번호와 알고리즘적으로 관련되는, 의료용 알약 병.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 의료용 알약 블리스터 팩이며,블리스터 어레이가 내부에 형성된 플라스틱 층으로서, 각각의 블리스터는 적어도 하나의 의료용 알약을 수용하도록 형성되는, 플라스틱 층;블리스터 위에 놓이도록 플라스틱 층에 고정되는 포일 층;블리스터와 정렬되지 않게 위치된 포일 층 상의 제1 광학적 판독 가능 코드; 및각각의 블리스터 내부에 위치되는 보조 광학적 판독 코드를 포함하고,블리스터 중 제1 블리스터에 접근할 때 각각의 보조 광학적 판독 코드가 노출되고, 노출된 보조 광학적 판독 코드와 제1 광학적 판독 코드는 모두 스마트폰 카메라의 공통 시야에서 볼 수 있게 위치되는, 의료용 알약 블리스터 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 각각의 블리스터에 대해 고유한 보조 광학적 판독 코드가 제공되는, 의료용 알약 블리스터 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 환자에 대한 약물의 투여를 모니터링하기 위한 의료용 주입기를 준비하는 방법이며, 방법은:제1 광학적 판독 가능 코드를 준비하는 단계;제2 광학적 판독 가능 코드를 준비하는 단계;본체, 본체 내에 포함되거나 또는 본체에 의해 정의되는 약물 저장소로서, 약물의 공급을 수용하도록 구성되는, 약물 저장소, 캐뉼러, 및 약물 저장소로부터 캐뉼러를 통해 약물을 밀어내기 위한 이동식 플런저를 갖춘 의료용 주입기를 준비하는 단계로서, 본체에는 개방된 윈도우가 형성되고, 제2 광학적 판독 코드는 의료용 주입기를 준비하는 단계 동안 플런저에 적용되고 플런저는 처음에 제2 광학적 판독 코드가 개방된 윈도우와 정렬되지 않은 제1 상태로 설정되고, 플런저가 제1 상태에 있을 때, 제2 광학적 판독 가능 코드는 본체 내에 은폐되어 있는, 단계; 및제1 광학적 판독 가능 코드를 본체에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 약물; 약물의 효능; 제조 배치 번호; 약물 제조 시간; 약물 제조 날짜; 의료용 주입기의 조립 시간; 의료용 주입기의 조립 날짜; 약물의 유효 기간; 및 고유 번호 중 적어도 하나를 나타내기 위해 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 제1 데이터가 인코딩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 제1 번호가 인코딩되고 제2 광학적 판독 가능 코드 내에 제2 번호가 인코딩되며, 제2 번호는 제1 번호와 알고리즘적으로 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제2 번호는 하나 이상의 수학적 연산에 의해 제1 번호와 알고리즘적으로 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 하나 이상의 수학적 연산은 미리 정해진 값의 가산; 미리 정해진 값의 감산; 미리 정해진 값에 의한 승산; 및 미리 정해진 값에 의한 제산으로 구성된 그룹에서 선택되는 적어도 하나를 포함할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 의료용 주입기의 사용 시점에 카메라가 장착된 인터넷 지원 디바이스에서 사용하기 위한 다운로드 가능한 애플리케이션 소프트웨어를 제공하는 단계를 더 포함하고, 제1 및 제2 광학적 판독 가능 코드는: i. 하나 이상의 알고리즘 연산을 수행하여, 애플리케이션 소프트웨어가 제1 광학적 판독 가능 코드와 제2 광학적 판독 가능 코드 중 하나를 기초로 중간 코드를 결정할 수 있게 하고; ii. 중간 코드를 검증을 위해 제1 광학적 판독 가능 코드와 제2 광학적 판독 가능 코드 중 다른 하나에 대해 비교하도록 구성된 애플리케이션 소프트웨어가 있는 디바이스의 카메라에 의해 판독 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 의료용 주입기의 사용 시점에 카메라가 장착된 인터넷 지원 디바이스에서 사용하기 위한 다운로드 가능한 애플리케이션 소프트웨어를 제공하는 단계를 더 포함하고, 제1 및 제2 광학적 판독 가능 코드는 디바이스의 카메라에 의해 판독 가능하고, 제1 광학적 판독 가능 코드와 제2 광학적 판독 가능 코드 중 적어도 하나는 하나 이상의 알고리즘 연산을 나타내는 인코딩된 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 포함하고, 애플리케이션 소프트웨어는 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 기초로 하나 이상의 알고리즘 연산을 결정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 애플리케이션 소프트웨어는 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 기초로 하나 이상의 알고리즘 연산을 조회하기 위해 원격 데이터베이스를 호출하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 애플리케이션 소프트웨어는 하나 이상의 알고리즘 연산에 대해 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 교차 참조하는 조회 테이블과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 플런저는 약물 저장소로부터 캐뉼러를 통해 약물을 밀어내기 위해 제1 상태로부터 제2 상태로 이동 가능하고, 플런저가 제2 상태에 있을 때, 제2 광학적 판독 가능 코드는 개방된 윈도우와 정렬되어 그곳을 통해 볼 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 의료용 주입기는 펜 주입기, 주사기, 및 신체 착용형 주입기 중에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 의료용 주입기이며,본체;본체 내에 포함되거나, 또는 본체에 의해 정의되는 약물 저장소로서, 약물의 공급을 수용하도록 구성되는, 약물 저장소;캐뉼러;약물 저장소로부터 캐뉼러를 통해 약물을 밀어내기 위한 이동식 플런저; 및플런저 상의 광학적 판독 가능 코드를 포함하고,본체에는 개방된 윈도우가 형성되고,플런저는 처음에 광학적 판독 가능 코드가 개방된 윈도우와 정렬되지 않은 제1 상태에 있고, 플런저가 제1 상태에 있을 때, 광학적 판독 가능 코드는 본체 내에 은폐되어 있으며,플런저는 제1 상태로부터 제2 상태로 이동하여 약물 저장소로부터 캐뉼러를 통해 약물을 밀어내고, 플런저가 제1 상태로부터 제2 상태로 이동하면서 광학적 판독 가능 코드가 플런저와 함께 이동하고, 플런저가 제2 상태에 있을 때, 광학적 판독 가능 코드는 개방된 윈도우와 정렬되어 그곳을 통해 볼 수 있는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 의료용 주입기는 펜 주입기, 주사기, 및 신체 착용형 주입기 중에서 선택되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 의료용 주입기는 신체 착용형 주입기이고, 본체는 접착제 층이 연관되어 있는 베이스 면, 및 베이스 면으로부터 반대 방향을 향하는 외부면을 갖는 상자 형상인, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 개방된 윈도우는 베이스 면에 형성되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 제2 광학적 판독 가능 코드가 접착제 층 상에 또는 접착제 층에 형성된 불연속부에 위치되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 개방된 윈도우는 외부면에 형성되는, 의료용 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 환자에 대한 약물의 투여를 모니터링하는 시스템이며, 시스템은:제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 기재된 의료용 주입기; 및애플리케이션 소프트웨어가 저장되어 있는 카메라가 장착된 인터넷 지원 디바이스를 포함하고, 디바이스의 카메라는 제1 및 제2 광학적 판독 가능 코드를 판독하도록 구성되고, 애플리케이션 소프트웨어는: i. 하나 이상의 알고리즘 연산을 수행하여 제1 광학적 판독 가능 코드와 제2 광학적 판독 가능 코드 중 하나를 기초로 중간 코드를 결정하고; ii. 중간 코드를 검증을 위해 제1 광학적 판독 가능 코드와 제2 광학적 판독 가능 코드 중 다른 하나에 대해 비교하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 약물; 약물의 효능; 제조 배치 번호; 약물 제조 시간; 약물 제조 날짜; 의료용 주입기의 조립 시간; 의료용 주입기의 조립 날짜; 약물의 유효 기간; 및 고유 번호 중 적어도 하나를 나타내기 위해 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 제1 데이터가 인코딩되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 제1 번호는 제1 광학적 판독 가능 코드 내에 인코딩되고 제2 번호는 제2 광학적 판독 가능 코드 내에 인코딩되며, 제2 번호는 제1 번호와 알고리즘적으로 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 제2 번호는 하나 이상의 수학적 연산에 의해 제1 번호와 알고리즘적으로 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 하나 이상의 수학적 연산은 미리 정해진 값의 가산; 미리 정해진 값의 감산; 미리 정해진 값에 의한 승산; 및 미리 정해진 값에 의한 제산으로 구성된 그룹에서 선택되는 적어도 하나를 포함할 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 제1 광학적 판독 가능 코드와 제2 광학적 판독 가능 코드 중 적어도 하나는 하나 이상의 알고리즘 연산을 나타내는 인코딩된 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 포함하고, 애플리케이션 소프트웨어는 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 기초로 하나 이상의 알고리즘 연산을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 애플리케이션 소프트웨어는 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 기초로 하나 이상의 알고리즘 연산을 조회하기 위해 원격 데이터베이스를 호출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 애플리케이션 소프트웨어는 하나 이상의 알고리즘 연산에 대해 데이터 비트 또는 데이터 문자열을 교차 참조하는 조회 테이블과 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 신체 착용형 주입기이며,본체;본체 내에 포함되는 약물 저장소로서, 약물의 공급을 수용하도록 구성되는, 약물 저장소;캐뉼러;약물 저장소로부터 캐뉼러를 통해 약물을 밀어내기 위한 이동식 플런저;본체 상의 개방된 윈도우로서, 본체 내부에 위치된 광학적 판독 가능 코드가 개방된 윈도우와 정렬되는, 개방된 윈도우; 및초기 상태로부터 제2 상태로 조절 가능한 차단 패널을 포함하고,차단 패널은 초기 상태에서, 광학적 판독 가능 코드를 가리기 위해 개방된 윈도우를 덮고,차단 패널은 제2 상태에서, 개방된 윈도우를 덮지 않고, 이에 의해 광학적 판독 가능 코드가 개방된 윈도우를 통해 보일 수 있게 되는, 신체 착용형 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 본체는 접착제 층이 연관되어 있는 베이스 면, 및 베이스 면으로부터 반대 방향을 향하는 외부면을 갖는 상자 형상인, 신체 착용형 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 개방된 윈도우는 베이스 면에 형성되는, 신체 착용형 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 제2 광학적 판독 가능 코드가 접착제 층 상에 또는 접착제 층에 형성된 불연속부에 위치되는, 신체 착용형 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 개방된 윈도우는 외부면에 형성되는, 신체 착용형 주입기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 차단 패널이 초기 상태에 있을 때 개방된 윈도우를 통해 볼 수 있는 차단 패널 상에 제2 광학적 판독 가능 코드가 위치되는, 신체 착용형 주입기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴저지 *****-****, 프린스톤, 루트 *** 앤드 프로빈스 라인 로드</address><code>520020128140</code><country>미국</country><engName>BRISTOL-MYERS SQUIBB COMPANY</engName><name>브리스톨-마이어스 스큅 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 프린스톤 루트 **...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MCLOUGHLIN, Martin, John</engName><name>맥로린, 마틴, 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/333,809</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1270974-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0191515-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1311028-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038464.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aef205ad81442f7bbcadc4dcbaad03db95e3ba5acbe2275cf0ae3cea181929a28a28d1c265b41bf66b8a8c8f3c33a7fda8f9c39fd209179b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cfb5fe4032a17455d8e4d479ac211744c5b612033b72d13bc64616ee0355f5fa13042fd3e06bdaa0351ac38c1ae48ee2fd55b98cbb93bd4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>