<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:46.1646</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0191632</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0100872</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 센서층, 및 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 상기 복수의 제1 전극들의 제1 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들, 상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들, 및 상기 복수의 제1 전극들의 상기 제1 단부들과 상기 제2 방향으로 이격된 제2 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 제3 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 제3 트레이스 라인들은 서로 전기적으로 분리되고, 상기 제2 모드는 충전 구동 모드를 포함하고, 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 제3 트레이스 라인들 중 적어도 일부는 서로 전기적으로 연결될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시층 및 상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함하는 표시 패널; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들;상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들의 제1 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제1 전극들의 상기 제1 단부들과 상기 제2 방향으로 이격된 제2 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 제3 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 제3 트레이스 라인들은 서로 전기적으로 분리되고, 상기 제2 모드는 충전 구동 모드를 포함하고, 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 제3 트레이스 라인들 중 적어도 일부는 서로 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 중 적어도 하나로 제1 신호를 인가하고, 다른 적어도 하나로 제2 신호를 인가하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 신호는 상기 제1 신호의 역상 신호인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제3 트레이스 라인들 중 서로 인접한 두 개의 제3 트레이스 라인들 사이에 전기적으로 각각 연결된 복수의 스위칭 트랜지스터들을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들의 개수는 상기 복수의 제3 트레이스 라인들의 개수보다 적은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 모두 턴-오프되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들 중 적어도 일부는 턴-온되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 표시 패널의 일 단에 전기적으로 연결된 제1 회로 필름; 상기 표시 패널의 다른 일 단에 전기적으로 연결된 제2 회로 필름; 상기 제1 회로 필름을 통해 상기 표시 패널에 전기적으로 연결된 제1 회로 기판; 및상기 제2 회로 필름을 통해 상기 표시 패널에 전기적으로 연결된 제2 회로 기판을 더 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 제1 회로 기판 상에 실장되고, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 제2 회로 기판에 포함된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 회로 기판과 상기 제2 회로 기판에 접속된 연결 필름을 더 포함하고, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 센서 구동부에 의해 동작이 제어되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 제2 회로 기판에 실장된 추가 센서 구동부를 더 포함하고, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 추가 센서 구동부에 의해 동작이 제어되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 표시층 내에 포함된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 더 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들, 및 상기 복수의 제2 전극들로부터 제공되는 유도 전류를 수신하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하며 충전 구동 모드 및 펜 센싱 구동 모드를 포함하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들;상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들의 제1 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들의 상기 제1 단부들과 상기 제2 방향으로 이격된 제2 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 스위칭 트랜지스터들을 더 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 모두 턴-오프되고, 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들 중 적어도 일부는 턴-온되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 센서층 아래에 배치된 표시층을 더 포함하고, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 표시층에 포함된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 센서층의 일 단에 전기적으로 연결된 제1 회로 필름; 상기 센서층의 다른 일 단에 전기적으로 연결된 제2 회로 필름; 상기 제1 회로 필름을 통해 상기 센서층에 전기적으로 연결된 제1 회로 기판; 및상기 제2 회로 필름을 통해 상기 센서층에 전기적으로 연결된 제2 회로 기판을 더 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 제1 회로 기판 상에 실장되고, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 제2 회로 기판에 포함된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 회로 기판과 상기 제2 회로 기판에 접속된 연결 필름을 더 포함하고, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 센서 구동부에 의해 동작이 제어되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 제1 전극들의 상기 제2 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 제3 트레이스 라인들을 더 포함하는 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들은 상기 복수의 제3 트레이스 라인들 중 서로 인접한 두 개의 제3 트레이스 라인들 사이에 전기적으로 각각 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 스위칭 트랜지스터들의 개수는 상기 복수의 제3 트레이스 라인들의 개수보다 적은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하며 충전 구동 모드 및 펜 센싱 구동 모드를 포함하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들;상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들의 제1 단부들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 제1 전극들의 상기 제1 단부들로부터 상기 제2 방향으로 이격된 제2 단부들은 모두 플로팅되고, 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 제1 전극들의 상기 제2 단부들 중 적어도 일부는 서로 연결되어 전류 패스가 정의되고, 상기 전류 패스는 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 중 하나의 제1 트레이스 라인, 상기 복수의 제1 전극들 중 상기 하나의 제1 트레이스 라인에 연결된 하나의 제1 전극, 상기 복수의 제1 전극들 중 다른 하나의 제1 전극, 및 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 중 상기 다른 하나의 제1 전극에 전기적으로 연결된 다른 하나의 제1 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SANGHUN</engName><name>박상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, GWANG-BUM</engName><name>고광범</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SO, YONGSUB</engName><name>소용섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KANGWON</engName><name>이강원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1456896-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230191632.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb2c2047433436868e080543d16400e68ffd99dcb09dfc10f3be3089608af51470691ab19e57b16277025de3e8c27afbb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890338773f8999fbe15e23e85605aa6bf442b152962150e19da464270798fd201423ffd72fc588e46c21b7ff7e031b073d9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>