<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:41.3241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7037273</applicationNumber><claimCount>110</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실로시빈에 의한 우울증 및 기타 다양한 장애의 치료</inventionTitle><inventionTitleEng>TREATMENT OF DEPRESSION AND OTHER VARIOUS DISORDERS WITH PSILOCYBIN</inventionTitleEng><openDate>2022.01.25</openDate><openNumber>10-2022-0009955</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/675</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 45/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 치료적 유효 용량의 실로시빈을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 치료가 필요한 대상체의 치료 방법을 제공한다. 본 명세서에 기재된 방법은 다양한 질환, 장애 및 병태를 치료하는 데 사용될 수 있다. 예를 들어, 상기 방법은 우울증, 신경인지 장애, 자폐 스펙트럼 장애 및/또는 주의력-결핍/과잉행동 장애를 치료하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020212952</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/053688</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 우울증의 치료가 필요한 대상체에서 우울증을 치료하는 방법으로서, 유효량의 실로시빈 또는 이의 활성 대사물질을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 대상체는 주요 우울 장애, 비전형적 우울증, 양극성 장애, 긴장증적 우울증, 의학적 병태로 인한 우울장애, 산후 우울증, 월경전 불쾌 장애 또는 계절성 정서장애를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 대상체는 주요 우울 장애를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 대상체는 양극성 장애를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 대상체는 I형 양극성 장애를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 대상체는 II형 양극성 장애를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우울증은 치료에 저항성이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 우울증의 적어도 한 가지의 징후 또는 증상이 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 우울증의 징후 또는 증상은 우울감, 활동에서의 흥미 감소, 체중 감소 또는 증가, 식욕 감소 또는 증가, 불면증 또는 수면과다증, 정신운동초조 또는 지연, 피로 또는 에너지 소모, 무가치한 감정 또는 과도한 또는 부적절한 죄책감, 집중력 감소 또는 우유부단함, 또는 자살 생각 또는 행동인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 우울증의 징후 또는 증상은 일기 평가, 임상의 또는 보호자에 의한 평가, 임상 평정 척도에 따라 또는 기능적 MRI에 의해 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 임상 우울증 평정 척도는 간이 우울 증상 평가 척도(Quick Inventory of Depressive Symptomatology: QIDS)-16 척도, QIDS-16 일상 척도, 해밀턴 우울증 평정 척도(Hamilton Depression Rating scale), 벡 우울증 목록 척도(Beck Depression Inventory scale), 몽고메리-아스버그 우울증 평정 척도(Mongomery-Asberg Depression Rating Scale), 전반적 임상 인상 척도, Zung 자기 평가 우울 척도(Zung Self-Rating Depression Scale), Raskin 우울증 평정 척도(Raskin Depression Rating Scale) 및/또는 Young 조증 평정 척도(Young Mania Rating Scale)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 우울증의 징후 또는 증상은 스필버거 특성 및 불안 목록, 범불안 장애 7-항목 척도, 워릭-에든버러 정신 웰빙 척도, 번영 척도, 스나이스 해밀턴 무쾌감증 쾌락 척도, 삶의 지향성 검사, 삶의 의미 설문지, 간략 회복탄력성 척도, 역기능적 태도 척도, 44-항목 빅 5 목록, 피터스 21-항목 망상 목록, 변칙적 자기-경험의 시험, 반추성 반응 척도, 백곰 사고억제 목록, 바렛 충동성 척도, 간이 경험 회피 설문지, 변형 텔레겐 몰입 설문지, 치료 관계 평가 척도, 신뢰도/기대값 설문지, 자연과의 연결성 척도, 정치적 관점 설문지, 사회적 연결성 척도, 벡-라파엘센 매니아 평정 척도, 수정된 산타 클라라 간이 비교 척도, 감사 성향 설문지, 간략 피암시성 척도, 로젠버그 자존감 척도, 영적 초월 척도의 보편성 하위척도, 항우울제의 정서적 부작용에 대한 옥스퍼드 설문지, 라우크 감정 강도 척도, 성 기능장애 설문지, 여성 성기능의 간이 지표, 성적 인식 설문지, 반즈 정좌불능 평정 척도, 작업 생산성 및 활동 손상 설문지, 작업 및 사회적 조절 척도, 유대감 설문지, 성격의 표준 평가, 양성 및 음성 증후군 척도, 숙련도 통찰력 척도, 자기-반영 및 통찰력 척도, 심리학적 통찰력 척도, 형이상학적 신념 설문지, 영적 우회 척도, 유해한 아동기 경험 설문지, 치료 음악 경험 설문지, 세팅 설문지, 음악 몰입 척도, 환각 예측 척도, 굴복 척도, EuroQOL-5 차원-3 수준 척도, 콜롬비아-자살 심각도 평정 척도, 자살 생각 특성 척도, 또는 이들의 임의의 조합을 이용하여 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 기능적 MRI는 편도체 혈액 산소 수준-의존(amygdala blood oxygen level-dependent: BOLD) 반응을 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 BOLD 반응은 휴식 상태에서, 감정적 표정 및/또는 쾌락적 자극으로서의 음악에 반응하여 측정된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우울증의 적어도 한 가지의 징후 또는 증상은 상기 실로시빈(psilocybin) 투여 24시간 이내에 완화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우울증의 적어도 한 가지 증상은 상기 실로시빈 투여 1주 이내에 완화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우울증의 적어도 한 가지 증상은 상기 실로시빈 투여 후 적어도 1개월의 기간 동안 완화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우울증의 적어도 한 가지 증상은 상기 실로시빈 투여 후 적어도 3개월의 기간 동안 완화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우울증의 적어도 한 가지 증상은 상기 실로시빈 투여 후 적어도 12개월의 기간 동안 완화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실로시빈의 투여 후 상기 우울증의 징후 또는 증상을 감소시키기 위해 상기 대상체에게 투여한 다른 치료는 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 우울증의 징후 또는 증상을 감소시키기 위해 적어도 1종의 추가적인 치료제를 상기 대상체에게 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 적어도 1종의 추가적인 치료제는 선택적 세로토닌 재흡수 저해제, 세로토닌 및 노르에피네프린 재흡수 저해제, 삼환식 항우울제, 사환식 항우울제, 도파민 재흡수 저해제, 5-HT1A 수용체 길항제, 5-HT2 수용체 길항제, 5-HT3 수용체 길항제, 모노아민 옥시다제 저해제 또는 노르아드레날린 길항제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 적어도 1종의 추가적인 치료제는 실로시빈의 투여 전에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 적어도 1종의 추가적인 치료제는 실로시빈의 투여 후에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 적어도 1종의 추가적인 치료제는 실로시빈과 동일한 날에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 사전 실로시빈 노출이 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 사전 실로시빈 노출이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 추가적인 동반이환 또는 장애가 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 대상체는 불안장애, 강박장애, 알코올 중독, 인격장애, 심혈관계 질환, 신경계 질환 또는 암을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 신경계 질환은 치매, 알츠하이머병 또는 파킨슨병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에서 우울증의 적어도 한 가지의 징후 또는 증상을 감소시키는 것은 상기 대상체에서 한 가지 이상의 동반이환 또는 장애를 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 포유류인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 대상체는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실로시빈은 다형체 A의 형태로 치료적 유효량의 고순도 결정질 실로시빈을 포함하는 투약 형태(dosage form)로 투여되되, 상기 결정질 실로시빈은 적어도 90중량%의 다형체 A를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 결정질 실로시빈은 다형체 A의 적어도 95중량%를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 결정질 실로시빈은 HPLC에 의해 화학적 순도가 97% 초과이고, 단일 불순물은 1%를 초과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실로시빈은 상기 다형체 A의 형태로 치료적 유효량의 고순도 결정질 실로시빈을 포함하는 투약 형태로 투여되되, 상기 결정질 실로시빈은 HPLC에 의해 화학적 순도가 97% 초과이며, 단일 불순물은 1%를 초과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 고순도 결정질 실로시빈은 다형체 A의 적어도 90중량%를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 고순도 결정질 실로시빈은 다형체 A의 적어도 95중량%를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고순도 결정질 실로시빈은 추가로 (i) 0.5% w/w 미만의 수분 함량; 또는 (ii) TGA 서모그램의 25℃ 내지 200℃에서 0.5% w/w 미만의 소실 중 하나를 갖는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고순도 결정질 실로시빈은 추가로 제1 개시 온도가 145℃ 내지 155℃이고, 제2 개시 온도가 205 내지 220℃인 DSC 서모그램에서의 흡열성 사건을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고순도 결정질 실로시빈은 추가로: (a) 건조 시 2% w/w 이하의 소실; (b) 0.5% w/w 이하의 강열잔류물; (c) HPLC로 측정할 때, 95 내지 103중량%의 (건조 기준으로) 분석; (d) HRGC에 의해 측정할 때, 3000ppm 이하의 메탄올의 잔여 용매 함량; 5000ppm 에탄올, 720ppm THF 및 890ppm 톨루엔; (e) 31P NMR에 의해 측정할 때 1% w/w 이하의 인산 함량; 및 (f) (i) 1.5ppm 이하의 Cd; (ii) 1.5ppm 이하의 Pb; (iii) 4.5ppm 이하의 As; (iv) 9.0ppm 이하의 Hg; (v) 15ppm 이하의 Co; (vi) 30ppm 이하의 V; (vii) 60ppm 이하의 Ni; (viii) 165ppm 이하의 Li; 및 (ix) 30ppm 이하의 Pd의, 유도쌍 플라스마 질량 분석법(ICP-MS) 원소 분석 중 하나 이상을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고순도 결정질 실로시빈은 단일 불순물이 0.5%를 초과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투약 형태는 약 5 내지 40㎎의 고순도 결정질 실로시빈을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 투약 형태는 5㎎의 고순도 결정질 실로시빈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 투약 형태는 약 10㎎의 고순도 결정질 실로시빈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 투약 형태는 약 35㎎의 고순도 결정질 실로시빈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투약 형태는 규화된 미정질 셀룰로스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 규화된 미정질 셀룰로스는 입자 크기 범위가 약 45 내지 150 마이크론인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제34항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 2종의 규화된 미정질 셀룰로스 변형체의 혼합물을 더 포함하되, 상기 제1 변형체는 입자 크기가 약 45 내지 80 마이크론이고, 상기 제2 변형체는 입자 크기가 약 90 내지 150 마이크론인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 미정질 셀룰로스의 약 30% 이하는 입자 크기가 약 45 내지 80 마이크론인 제1 변형체이고, 상기 미정질 셀룰로스의 약 70% 이상은 입자 크기가 약 90 내지 150 마이크론인 제2 변형체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 미정질 셀룰로스의 약 20% 이하는 입자 크기가 약 45 내지 80 마이크론인 제1 변형체이고, 상기 미정질 셀룰로스의 약 80% 이상은 입자 크기가 약 90 내지 150 마이크론인 제2 변형체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 상기 미정질 셀룰로스의 약 15% 이하는 입자 크기가 약 45 내지 80 마이크론인 제1 변형체이고, 상기 미정질 셀룰로스의 약 85% 이상은 입자 크기가 약 90 내지 150 마이크론인 제2 변형체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 투약 형태는 상기 다형체 A의 형태로 5㎎의 결정질 실로시빈, 12.5㎎의 SMCC 50, 79.5㎎의 SMCC 90, 1㎎ 전분 글리콜산나트륨, 1㎎ 콜로이드 이산화규소 및 1㎎ 스테아릴퓨마르산나트륨을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 투약 형태는 상기 다형체 A의 형태로 1㎎의 결정질 실로시빈, 20.5㎎의 SMCC 50, 75.5㎎의 SMCC 90, 1㎎ 전분 글리콜산나트륨, 1㎎ 콜로이드 이산화규소 및 1㎎ 스테아릴퓨마르산나트륨을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제34항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투약 형태는 경구 투약 형태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 투약 형태는 캡슐인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 투약 형태는 정제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 1회 용량의 실로시빈이 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 실로시빈의 최소 용량은 약 0.1㎎ 내지 약 100㎎의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 실로시빈의 용량은 약 1㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 실로시빈의 용량은 약 10㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 실로시빈의 용량은 약 25㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 1 용량 초과의 실로시빈이 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제65항에 있어서, 적어도 2 용량의 실로시빈이 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 1일당 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 1주당 적어도 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 1주당 적어도 2회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 1개월당 적어도 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 1개월당 적어도 2회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 3개월마다 적어도 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 6개월마다 적어도 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 실로시빈은 12개월마다 적어도 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제64항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 투여되는 실로시빈의 각 용량은 약 0.1㎎ 내지 약 100㎎ 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 투여되는 실로시빈의 각 용량은 약 1㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 투여되는 실로시빈의 각 용량은 약 10㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항에 있어서, 투여되는 실로시빈의 각 용량은 약 25㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제59항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실로시빈은 다음의 경로: 경구, 정맥내, 근육내, 비경구, 국소, 흡입, 직장, 경점막, 비강내, 협측, 질, 척추강내, 안구내, 경피, 자궁내, 림프내 또는 직접 조직 또는 기관 주사 중 하나에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 실로시빈은 경구 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 실로시빈의 투여 전에 적어도 1회의 심리적 지지 세션(psychological support session)에 참여하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 전에 적어도 3회의 심리적 지지 세션에 참여하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 또는 제81항에 있어서, 상기 심리적 지지 세션 동안 적어도 한 가지의 치료적 의도가 논의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 자기 주도 연구 및 경험 처리는 상기 심리적 지지 세션 동안 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 후에 적어도 1회의 심리적 지지 세션에 참여하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 후에 적어도 3회의 심리적 지지 세션에 참여하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제80항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실로시빈은 실질적으로 비-임상적 외관을 갖는 방에서 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 방은 푹신한 가구를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항에 있어서, 상기 방은 밝지 않은 색을 이용하여 장식된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제86항에 있어서, 상기 방은 고해상도 사운드 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방은 침대 또는 침상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 후에 상기 침대 또는 침상에서 대략 4 내지 8시간 또는 상당한 시간 동안 누워있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제86항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 후에, 대략 4 내지 8시간 동안 또는 상당한 시간 동안 음악을 듣는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제86항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 후에, 대략 4 내지 8시간 동안 또는 상당한 시간 동안 안대를 착용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제87항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료사는 상기 실로시빈의 투여 후 대략 4 내지 8시간 동안 상기 대상체에 대한 심리적 지지를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 치료사는 상기 대상체를 진정시키고/시키거나 상기 대상체의 주의를 집중시키기 위해 유도 심상 및/또는 호흡 운동을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항에 있어서, 상기 치료사는 상기 대상체와의 불안감을 없애는 신체 접촉을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 치료사는 상기 대상체의 손, 팔 또는 어깨를 잡는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제94항에 있어서, 상기 치료사는 상기 대상체가 자기 주도적 탐구 및 경험 처리를 수행하도록 격려하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제94항에 있어서, 상기 치료사는 적어도 한 가지의 치료적 의도를 상기 대상체에 상기시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제94항에 있어서, 치료사는 대상체가: (1) 불안감을 받아들임, (2) 경험이 자연스럽게 전개됨, (3) 경험에 심리적으로 저항하는 것을 피함, (4) 긴장을 품, 및/또는 (5) 대상체 자신의 정신 공간을 탐구함 중 하나 이상을 하도록 조언하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제94항에 있어서, 상기 치료사는 상기 대상체와 대화를 시작하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제94항에 있어서, 상기 치료사는 상기 대상체가 대화를 시작하는 경우에 대상체에 반응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제80항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 심리적 지지는 상기 대상체에 대해 원격으로 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 심리적 지지는 디지털 또는 전자 시스템을 통해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 디지털 또는 전자 시스템은 휴대전화 앱인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 디지털 또는 전자 시스템은 웹 사이트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 본 명세서에 기재된 바와 같은 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 본 명세서에 기재된 바와 같은 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 본 명세서에 기재된 바와 같은 결정질 실로시빈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 본 명세서에 기재된 바와 같은 결정질 실로시빈을 포함하는 약제학적 투약 형태. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 파괴적 기분조절부전장애, 주요 우울장애(Major Depressive Disorder: MDD), 치료 저항성 우울증, 지속성 우울장애(기분변조), 월경전 불쾌 장애, 물질/의약 유발 우울장애, 산후 우울증, 또는 다른 의학적 병태로 인한 우울장애, 분리 불안 장애, 선택적 함묵증, 특정 공포증, 사회 불안 장애(사회 공포증), 공황장애, 공황발작, 광장공포증, 범불안장애, 물질-의약-유도 불안 장애, 다른 의학적 병태로 인한 불안 장애, 신체 증상 장애, 질병 불안 장애(건강염려증), 전환장애(기능적 신경학적 증상 장애), 인위성 장애, 외상 후 스트레스 장애(PTSD), 적응장애, 급성 디스트레스 장애, 강박장애, 신체변형장애, 저장장애, 발모벽(모발 뽑기) 장애, 표피박리(피부-뜯기) 장애, 물질/의약 유발 강박 및 관련 장애, 다른 의학적 병태로 인한 강박 및 관련 장애, 물질-관련 장애, 알코올-관련 장애, 대마-관련 장애, 환각제-관련 장애, 흡입제-관련 장애, 코카인-관련 장애, 오피오이드-관련 장애, 진정제-, 수면제-, 또는 불안 완화제-관련 장애, 자극제-관련 장애, 담배-관련 장애, 비-물질-관련 장애(도박 또는 게임 장애), 편두통, 군발성 두통, 예컨대, 만성 군발성 두통, 주기 구토, 긴장상태-두통형, 부전실어증, 이미증, 신경성 식욕부진증, 신경성 폭식증, 과식장애, 적대적 반항장애, 간헐적 폭발 장애, 행동장애, 반사회적 인격장애, 사이코패시, 병적방화 또는 병적도벽 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 알츠하이머병, 루이소체, 외상성 뇌 손상, 프라이온병, HIV 감염, 파킨슨병, 헌팅턴병으로 인한 신경인지 장애; 뇌진탕; 만성 외상성 뇌병증(CTE); 언어장애, 말소리 장애(음운장애); 아동기-발병 유창성 장애(말더듬); 사회적(실용적) 의사소통 장애; 투레트 장애; 지속성(만성) 운동 또는 발성 틱 장애; 알려진 생리적 병태로 인한 기억상실장애; 일과성 뇌허혈발작, 뇌경색, 대뇌 출혈, 진행성 핵상안근마비; 또는 역행성건망 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 자폐 스펙트럼 장애, 또는 반사회적 인격장애 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 주의력 결핍 과잉행동 장애, 기타 특정된 주의력 결핍 과잉행동 장애 또는 비특정 주의력 결핍 과잉행동 장애 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 분열형(인격) 장애, 망상장애, 정신분열증, 또는 분열정동장애 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 여성 성적 관심/흥분장애, 남성 성욕 감퇴 장애, 또는 과도한 성적 충동 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: I형 양극성 장애, II형 양극성 장애 또는 순환성 장애 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 불면 장애, 과다수면장애, 기면증 또는 원발성 중추 수면 무호흡 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 조현성 성격장애, 분열형 인격장애, 반사회적 인격장애, 경계선 인격장애, 또는 강박 인격장애 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 연령-관련 청력손실 또는 이명 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 다발성 경화증, 뇌신경장애, 시신경 척수염, 벨마비, 길랑 바레 증후군, 중추 신경계 탈수초성 질환, 또는 만성 염증 탈수초성 다발성 신경염 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 본 명세서에서 치료가 필요한 대상체의 치료 방법이 제공되며, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 통증을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 다음의 질환, 장애 또는 병태: 척수병증, 외상성 뇌 손상, 지적장애, 조증, 신경퇴화, 성도착 장애, 자살행동장애, 비자살적 자해, 지속성 복합 사별장애, GI 관련 질환, 뇌전증, 낫형세포병, 락트인 증후군, 하지불안 증후군, 뇌졸중 또는 근위축성 축삭 경화증(ALS) 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 투여 후, 상기 대상체는 인지의 개선을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 인지의 개선은 주의력 개선, 삽화적 기억, 작업기억, 공간기억, 사회적 인지, 실행기능 및/또는 인지적 유연성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법으로서, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 치료-저항성 우울증(treatment-resistant depression: TRD)을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 치료가 필요한 대상체의 치료 방법을 제공하며, 치료적 유효 용량의 실로시빈을 상기 대상체에 투여하는 단계를 포함하되, 상기 대상체는 주요 우울 장애(MDD)를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제111항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 포유류인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제18항에 있어서, 상기 대상체는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제111항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실로시빈은 다형체 A의 형태로 치료적 유효량의 고순도 결정질 실로시빈을 포함하는 투약 형태로 투여되되, 상기 결정질 실로시빈은 적어도 90중량%의 다형체 A를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 결정질 실로시빈은 다형체 A의 적어도 95중량%를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제130항 또는 제131항에 있어서, 상기 결정질 실로시빈은 HPLC에 의해 화학적 순도가 97% 초과이고, 단일 불순물은 1%를 초과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제111항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실로시빈은 다형체 A의 형태로 치료적 유효량의 고순도 결정질 실로시빈을 포함하는 투약 형태로 투여되되, 상기 결정질 실로시빈은 HPLC에 의해 화학적 순도가 97% 초과이며, 단일 불순물은 1%를 초과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제130항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 2종의 규화된 미정질 셀룰로스 변형체의 혼합물을 더 포함하되, 상기 제1 변형체는 입자 크기가 약 45 내지 80 마이크론이고, 상기 제2 변형체는 입자 크기가 약 90 내지 150 마이크론인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제24항에 있어서, 상기 미정질 셀룰로스의 약 30% 이하는 입자 크기가 약 45 내지 80 마이크론인 제1 변형체이고, 상기 미정질 셀룰로스의 약 70% 이상은 입자 크기가 약 90 내지 150 마이크론인 제2 변형체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제130항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투약 형태는 경구 투약 형태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 투약 형태는 캡슐인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, 상기 투약 형태는 정제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제111항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 1회 용량의 실로시빈이 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 실로시빈의 최소 용량은 약 0.1㎎ 내지 약 100㎎의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 실로시빈의 상기 용량은 약 25㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제111항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 전에 적어도 1회의 심리적 지지 세션에 참여하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 대상체는 상기 실로시빈의 투여 후에 적어도 1회의 심리적 지지 세션에 참여하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항 또는 제143항에 있어서, 상기 치료사는 상기 실로시빈의 투여 후 대략 4 내지 8시간 동안 상기 대상체에 대한 심리적 지지를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 다형체 A 형태로 치료적 유효량의 고도로 순수한 결정질 실로시빈을 포함하는 투약 형태로서, 상기 결정질 실로시빈은 다형체 A의 적어도 90중량%를 포함하고, 2종의 규화된 미정질 셀룰로스 변형체의 혼합물을 더 포함하되, 상기 제1 변형체는 입자 크기가 약 45 내지 80 마이크론(SMCC 50)이고, 상기 제2 변형체는 입자 크기가 약 90 내지 150 마이크론(SMCC 90)이고, SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:5 내지 1:8 중량%인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 붕괴제, 활택제 또는 윤활제를 더 포함하는, 투약 형태. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제147항에 있어서, 붕괴제를 포함하되, 상기 붕괴제는 3%(중량) 미만, 2% 미만 또는 1% 이하의 전분 글리콜산 나트륨인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제145항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, SMCC50 대 SMCC90의 비는 1:5 내지 1:7; 1:6 내지 1:7; 1:6 내지 1:8; 1.7 내지 1.8, 1:6; 1:6.1; 1:6.2; 1:6.3; 1:6.4; 1:6.5; 1:6.6; 1.6.7; 1:6.8; 1.6.9; 또는 1:7인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제145항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 5 내지 40㎎의 실로시빈을 포함하는, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제145항에 있어서, 5㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 0.5% 내지 1.0%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제145항에 있어서, 5㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 0.5%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제145항에 있어서, 10㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 1%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제145항에 있어서, 10㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 0.5% 내지 1.0%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제145항에 있어서, 10㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 0.5%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제145항에 있어서, 25㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 1%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제145항에 있어서, 25㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 0.5% 내지 1.0%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제145항에 있어서, 25㎎의 실로시빈 및 SMCC 50 및 SMCC 90, 및 약 0.5%로 전분 글리콜산나트륨을 포함하되, 상기 SMCC 50 대 SMCC 90의 비는 1:6.4인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제145항에 있어서, 5㎎의 결정질 실로시빈 A, 12.5㎎의 SMCC 50, 79.5㎎의 SMCC 90, 1㎎의 전분 글리콜산나트륨, 1㎎의 콜로이드 이산화규소 및 1㎎의 스테아릴퓨마르산나트륨을 포함하는, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제145항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정질 실로시빈은 다형체 A의 적어도 95중량%를 포함하는, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제145항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투약 형태는 경구 투약 형태인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제145항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투약 형태는 캡슐인, 투약 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제145항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투약 형태는 정제인, 투약 형태.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄 애슐리 로드 * 써드 플로어</address><code>520200229022</code><country>영국</country><engName>COMPASS Pathfinder Limited</engName><name>컴퍼스 패쓰파인더 리미티드 </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 티에스** *큐에...</address><code> </code><country> </country><engName>LONDESBROUGH, Derek John</engName><name>론데스브로 데릭 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 엔이* *티와이 타인...</address><code> </code><country> </country><engName>BROWN, Christopher</engName><name>브라운 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 엔이** *티에이치 타인...</address><code> </code><country> </country><engName>NORTHEN, Julian Scott</engName><name>노턴 줄리안 스캇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 티에스** *제이...</address><code> </code><country> </country><engName>MOORE, Gillian</engName><name>무어 질리언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 케이티** *엔티 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PATIL, Hemant Kashinath</engName><name>파틸 헤만트 캐쉬내쓰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐...</address><code> </code><country> </country><engName>NICHOLS, David E.</engName><name>니콜스 데이비드 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>CROAL, Megan</engName><name>크롤 메건</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>ERIKSSON, Hans Ake</engName><name>에릭손 한스 에이크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDSMITH, George</engName><name>골드스미스 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>HICKEY, Molly Tabitha</engName><name>히키 몰리 타비사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>HURLEY, Shaun</engName><name>헐리 숀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>MALIEVSKAIA, Ekaterina</engName><name>말리에프스카이아 예카테리나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>MARWOOD, Lindsey</engName><name>마우드 린지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>MCCULLOCH, Drummond E-Wen Joe</engName><name>맥컬로치 드러몬드 이웬 조</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>MEDHURST, Laurie Emma</engName><name>메드허스트 로리 엠마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>POULSEN, Nathan</engName><name>폴센 네이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>SELIMBEYOGLU, Aslihan</engName><name>셀림베이요글루 아슬리한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>SOULA, Anais</engName><name>소울라 아나이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>SHUXIANG, Amanda Tan</engName><name>슈시앙 아만다 탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>VERAART, Manon Cecile Elisabeth</engName><name>베라아트 마농 세실 엘리자베스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>WHELAN, Tobias Patrick</engName><name>웰런 토비아스 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>WILDE, Lars Christian</engName><name>와일드 라스 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유에이** *디티 체셔 올트리엄...</address><code> </code><country> </country><engName>WRIGHT, Stephen</engName><name>라이트 스티븐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,449</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,450</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,458</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,460</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,464</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,465</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,472</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,474</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,476</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,477</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,478</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,479</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,480</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,481</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,482</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,484</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,485</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/893,110</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/893,611</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/946,159</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1314740-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1455846-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0201412-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0431426-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0431394-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Consultation</documentEngName><documentName>협의요구서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0872196-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Consultation</documentEngName><documentName>협의요구서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0872198-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0872200-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217037273.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a2134dd335862c7ad17f31452c6059d839e9a6382d9d0c23c85dec51697ed1bee23059454e9797fef9ea3100f0e87223edfa8e956852b03</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9b14948fb1374d4895697a9c06d4f166bb8705efd32e979689fc9727ec9de717e260d7ed0a244e3ceec3d3b4f851301ab60fea70785f000e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>