<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:06.276</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7019261</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>면역자극성 박테리아 전달 플랫폼 및 치료 제품의 전달을 위한 이의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>IMMUNOSTIMULATORY BACTERIA DELIVERY PLATFORMS AND THEIR USE FOR DELIVERY OF THERAPEUTIC PRODUCTS</inventionTitleEng><openDate>2022.08.17</openDate><openNumber>10-2022-0113943</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 35/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/7088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예컨대 종양 미세환경, 특히 종양-체류 골수성 세포에서의 축적을 증가시키며, 보체 비활성화에 대한 내성을 향상시키고, 면역 세포 사멸을 감소시키며, 적응 면역력을 촉진하고, T-세포 기능을 증강시킴으로써 예를 들어, 독성을 감소시키고 항종양 활성을 향상시키도록 변형된 게놈을 갖는 약독화된 면역자극성 박테리아가 제공된다. 포식 세포의 공동위치화의 증가는 종양 미세환경 및 종양으로의 인코딩된 치료 생성물의 전달을 향상시키고, 다른 경로 중에서도 면역자극성 박테리아의 전신 투여를 허용한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021097144</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/060307</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단일 프로모터의 제어 하에 복수의 항암 생성물을 인코딩하는 핵산을 다시스트론성(polycistronic) 서열로서 포함하는 핵산 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 다시스트론성 서열은 각각의 생성물을 인코딩하는 각각의 개방 리딩 프레임(ORF: open reading frame) 사이에 2A 펩타이드를 포함하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 항암 생성물은 단백질인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 2A 펩타이드는 T2A, P2A, E2A, 또는 F2A 중 하나 이상인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 생성물은 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 하나 이상의 면역자극성 단백질(들)인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질은 IL-2, IL-7, IL-12p70(IL-12p40 + IL-12p35), IL-15, IL-2Ra에 대해 약독화된 결합을 갖는 IL-2, IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, IL-18, IL-21, IL-23, IL-36γ, IL-2Ra에 결합하지 않도록 변형된 IL-2, CXCL9, CXCL10, CXCL11, 인터페론-α, 인터페론-β, 인터페론-γ, CCL3, CCL4, CCL5, T-세포의 모집 및/또는 지속에 관여하거나 이를 발휘하거나 강화시키는 단백질, CD40, CD40 리간드(CD40L), CD28, OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 4-1BB 리간드(4-1BBL), 면역억제성 리버스 신호전달을 무효화하기 위해 세포질 도메인 결실 또는 절두를 갖는 4-1BBL, B7-CD28 계열의 구성원, CD47 길항제, 항-IL6 항체 또는 IL-6 결합 유인(decoy) 수용체, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제, 및 종양 괴사 인자 수용체(TNFR) 슈퍼계열의 구성원 중 하나 이상으로부터 선택되는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질은 IFN-α, IFN-β, GM-CSF, IL-2, IL-7, IL-12, IL-15, IL-18, IL-21, IL-23, IL-12p70(IL-12p40 + IL-12p35), IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, IL-36 감마, IL-2Ra에 대해 약독화된 결합을 갖는 IL-2, IL-2Ra에 결합하지 않도록 변형된 IL-2, CXCL9, CXCL10(IP-10), CXCL11, CCL3, CCL4, CCL5, 잠재적인 T-세포의 모집 및/또는 지속에 관여하는 분자, CD40, CD40 리간드(CD40L), OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 4-1BB 리간드(4-1BBL), 결실된 세포질 도메인(4-1BBLΔcyt) 또는 부분적으로 결실된 세포질 도메인을 가지며 면역억제성 리버스 신호전달을 무효화하기 위해 세포질 도메인이 결실되거나 절두된 4-1BBL, B7-CD28 계열의 구성원, 및 종양 괴사 인자 수용체(TNFR) 슈퍼계열의 구성원 중 하나 이상으로부터 선택되는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 결실된, 또는 부분적으로 결실된, 세포질 도메인, 또는 부분적으로 결실된 세포질 도메인을 갖고 선택적으로 아미노산 변형을 포함하는 4-1BBL을 인코딩하는 핵산을 포함하므로, 생성된 4-1BBL은 세포에서 발현될 때 적절한 배향을 취하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 결실된 또는 부분적으로 결실된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL 변이체, 또는 절두된 및 변형된 세포질 도메인을 갖는 변형된 4-1BBL을 인코딩하는 핵산을 포함하며, 4-1BBL의 서열은 SEQ ID NO: 390, SEQ ID NO: 391, 및 SEQ ID NO: 392로 표시되는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 하기 생성물 중 임의의 생성물 및 생성물의 조합을 인코딩하는 핵산을 포함하고:IL-12, 또는 IL-15, 또는 IL12p70, 또는 IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체 중 하나 이상;사이토카인 및 인터페론 유전자 자극제(STING) 경로 작용제; 사이토카인, STING 경로 작용제, 및 공동자극성 수용체 리간드 또는 면역 체크포인트 저해제 중 어느 하나;사이토카인, STING 경로 작용제, 및 TGF-베타 폴리펩타이드 길항제; 및사이토카인, STING 경로 작용제, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제, 및 공동자극성 수용체 리간드 또는 면역 체크포인트 저해제 중 어느 하나;STING 경로 작용제는 STING 경로의 활성화를 통해 유형 I 인터페론 발현을 증가시키는 임의의 생성물인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 인터페론 유전자 자극제(STING) 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산을 포함하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 하기 조합 중에서 선택되는 치료 생성물의 조합을 인코딩하는 핵산을 포함하고: 항-CTLA-4 항체 및 STING 폴리펩타이드,IL-15 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL 및 STING 폴리펩타이드,TGF-베타 수용체 유인 또는 길항제 폴리펩타이드, 및 STING 폴리펩타이드,IL-12 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,TGF-베타 수용체 유인 또는 길항제 폴리펩타이드, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-12, 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL, IL-12, 및 STING 폴리펩타이드,TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-15, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING 폴리펩타이드, 4-1BBL, IL-15, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-12, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL, IL-12, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL, IL-12, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-15, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL, IL-12, IL-21, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-15, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL, IL-12, IL-21, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-12, IL-15, 및 STING 폴리펩타이드,IL-15, IL-21, 및 STING 폴리펩타이드,IL-12, IL-21, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-15, IL-21, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-21, 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL, IL-15, IL-21, 및 STING 폴리펩타이드,4-1BBL, IL-12, IL-21, 및 STING 폴리펩타이드,항-CTLA-4 항체, 및 IL-15,항-CTLA-4 항체, IL-15, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL 및 IL-15, 4-1BBL, IL-15, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,항-CTLA-4 항체, 및 IL-12,항-CTLA-4 항체, IL-12, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL, 및 IL-12, 4-1BBL, IL-12, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,항-CTLA-4 항체, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-15, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-12, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-12, IL-15, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및IL-15, IL-21, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제:4-1BBL은 결실된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 절두된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 또는 절두되고 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL이며;항-CTLA-4 항체는 scFv 또는 scFv-Fc이고;STING 폴리펩타이드는 야생형 STING, 또는 변이체 STING 폴리펩타이드, 또는 키메라 STING 폴리펩타이드, 또는 아미노산 대체를 갖는 키메라 STING 폴리펩타이드인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 하기 중에서 선택되는 치료 생성물의 조합을 인코딩하고:IL-2 및 IL-12p70;　IL-2 및 IL-21;　IL-2, IL-12p70, 및 STING 기능-획득(GOF) 변이체;IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함), 여기서 Δcyt는 결실된 세포질 도메인임;　IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　IL-15/IL-15Rα 및 IL-12p70;　IL-15/IL-15Rα 및 IL-21; IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-21;IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 STING GOF 변이체; IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-18;IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-2, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-2, 및 IL-21;TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, 및 IL-21;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, 및 IL-12p70;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, 및 IL-18;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 TGF-β 폴리펩타이드 길항제, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-12p70;　항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-21;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-21;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체 및 IL-12p70;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-18;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, 및 IL-12p70;　CD40 작용제, IL-2, 및 IL-21;　CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-21;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제 및 IL-12p70;CD40 작용제, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-18;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 및CD40 작용제 및 STING GOF 변이체:4-1BBL은 결실된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL(4-1BBLΔcyt), 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 절두된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 또는 절두되고 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL이고;항-CTLA-4 항체는 scFv 또는 scFv-Fc인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,STING 폴리펩타이드는 유형 I 인터페론(IFN)의 증가된 또는 항시적 발현을 이끌도록 변형되거나, 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성보다 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성을 갖는 상이한 종으로부터의 C-말단 테일(CTT)과 함께 인간 STING 폴리펩타이드를 포함하는 키메라 폴리펩타이드이며;CTT 내 TRAF6 결합 부위는 선택적으로 결실되고;인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 갖는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 단백질은 IL-12p70, 및 태즈메이니아 데빌(Tasmanian devil)로부터의 CTT 및 유형 I 인터페론의 증가된 또는 항시적 발현을 이끌어내는 아미노산 대체를 갖는 키메라 인간 STING 폴리펩타이드를 포함하거나, 유형 I 인터페론의 증가된 또는 항시적 발현을 이끌어내는 아미노산 대체를 갖는 STING 폴리펩타이드이고, 유형 I 인터페론의 증가된 또는 항시적 발현을 이끌어내는 돌연변이는 기능-획득(GOF) 돌연변이인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, STING 폴리펩타이드에서의 아미노 대체는 정렬을 위해 임의의 SEQ ID NO: 305-309를 기준으로 R284G에 상응하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, STING 폴리펩타이드는 대체 N154S를 추가로 포함하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, IL-36γ를 인코딩하는 핵산을 포함하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 면역 체크포인트 저해제 항체, 또는 이의 항원-결합 부분을 인코딩하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 면역 체크포인트는 CTLA-4, 또는 PD-1, 또는 PD-L1인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 생성물은 scFv이거나 scFv-Fc 2-사슬 폴리펩타이드인 항체인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 작제물을 포함하는 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 박테리아 플라스미드이고, 작제물은 진핵생물 전사 조절 서열에 작동 가능하게 연결되는, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 전사 조절 서열은 진핵생물 프로모터를 포함하는, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 작제물 또는 플라스미드에 의해 인코딩되는 항암 단백질 생성물의 혼합물을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 작제물 또는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 박테리아의 게놈은 변형되어, 생성된 박테리아가 msbB-/purI-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 박테리아가 msbB- 및 purI-이어서, msbB- 및 purI- 유전자의 적어도 인코딩 부분의 전장이 결실되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아의 게놈이 변형되어 박테리아는 편모가 결여되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형을 포함하여, 박테리아가 msbB-/pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형을 포함하여, 박테리아가 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않으므로, 박테리아가 ansB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 복수의 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 박테리아의 게놈은 변형되어 박테리아가 msbB- 및 purI-이어서, msbB 및 purI 유전자의 적어도 인코딩 부분의 전장이 결실되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 분비되는 아스파라기나제의 합성을 활성화시키지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 아스파라기나제는 유전자 ansB에 의해 인코딩되는 L-아스파라기나제 II인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 게놈 변형을 가져서, 박테리아는 편모가 결여되고, pagP-, ansB-, 및 csgD-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, Δasd/ΔFLG/ΔpagP/ΔansB/ΔcsgD인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형을 가져서, 박테리아는 msbB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형을 가져서, 박테리아는 아데노신 영양요구체이거나, 아데노신 및 아데닌 영양요구체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형을 가져서, 박테리아는 purI-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제(asd)를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, purI-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 복수의 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 펜타-아실화된 지질다당류(LPS)를 생산하도록 변형되었으며; 헥사-아실화된 지질다당류는 야생형 박테리아와 비교하여 적어도 10배만큼 실질적으로 감소되거나, 부재하고;플라스미드는 단일 프로모터의 제어 하에 복수의 보완 항암 치료 생성물을 인코딩하며, 각각의 보완 치료 생성물은 암의 상이한 양태를 치료하거나 상이한 기전을 통해 작동하여, 병용 효과는 각각의 생성물 별개의 효과의 적어도 상가(additive)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 TLR2, TLR4, 및 TLR5에 의해 약독화된 인식을 갖고;플라스미드는 단일 프로모터의 제어 하에 복수의 보완 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 컬리 핌브리애(curli fimbriae) 및/또는 셀룰로스의 합성을 활성화시키지 않고;플라스미드는 단일 프로모터의 제어 하에 복수의 보완 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 퓨린, 아데노신, 또는 ATP에 대해 영양요구성이고, 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 편모가 결여되고;플라스미드는 단일 진핵생물 프로모터의 제어 하에 복수의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 편모가 결여되고;플라스미드는 단일 프로모터의 제어 하에 복수의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 종양-체류 골수성 세포를 특이적으로 감염시키도록 변형되었고;플라스미드는 단일 프로모터의 제어 하에 복수의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 종양-체류 골수성 세포를 특이적으로 감염시키도록 변형되었고, 종양-체류 골수성 세포에서 복제할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 하기로부터 선택되는 2개 이상의 변형을 포함하는, 면역자극성 박테리아:a) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 펜타-아실화된 지질다당류를 생산하도록 변형되었으며,면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어 박테리아는 펜타-아실화된 지질다당류를 생산하도록 변형되었고;헥사-아실화된 지질다당류는 야생형 박테리아와 비교하여 적어도 10배만큼 실질적으로 감소되거나, 부재함;　b) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 TLR2, TLR4, 및 TLR5 중 하나 이상에 의한 약독화된 인식을 가짐;c) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 컬리 핌브리애 및/또는 셀룰로스의 합성을 활성화시키지 않음;d) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 분비되는 아스파라기나제의 합성을 활성화시키지 않음;e) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 퓨린, 아데노신, 또는 ATP에 대해 영양요구성임;　f) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 편모가 결여됨;　g) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 종양-체류 골수성 세포를 특이적으로 감염시키도록 변형되었음;　h) 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해로서, 박테리아는 종양-체류 골수성 세포를 특이적으로 감염시키도록 변형되었고, 종양-체류 골수성 세포에서 복제할 수 없음; 및 i) 막에서 지질단백질 발현을 저하시키거나 무효화하기 위한 lppA 및 lppB 중 어느 하나 또는 둘 다의 결실 또는 방해로서, 인코딩된 치료 단백질의 발현이 종양 미세환경 및/또는 종양-체류 면역 세포에서 증가됨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 변형 a), d) 및 f)를 포함하거나, 변형 c) 및 d)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 변형 a), c), d), e) 및 f)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 변형 a), c), d), e), f) 및 i)를 포함하거나, 변형 a), d) f), 및 i)를 포함하거나, 변형 c), d) 및 i)를 포함하거나, 변형 f) 및 i)를 포함하거나, 변형 a) 내지 i)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 변형 a), b), d) 및 f)를 포함하거나, 변형 a), b), c) 및 d)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제26항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, lppA 및 lppB가 결실된, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제26항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 편모가 결여되고 msbB-/pagP-이며, 플라스미드는 공동자극성 분자, 사이토카인, STING 경로 작용제, 및 면역 체크포인트 저해제 항체 중에서 선택되는 2개 이상의 치료 단백질의 조합을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 박테리아에 의한 대식세포의 감염은 인간 M2 대식세포를 M1 표현형 대식세포로 전환시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,면역자극성 박테리아는 이의 게놈에 변형을 포함하여, 박테리아는 종양-체류 대식세포를 감염시키고 상피 세포를 감염시키지 않고;대식세포에서 치료 생성물의 발현은 인간 M2 대식세포를 M1 또는 M1-유사 표현형으로 전환시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제26항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하며, 대식세포에서 치료 생성물의 발현은 인간 M2 대식세포를 M1 또는 M1-유사 표현형으로 전환시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제26항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 야기하는 세포기질 DNA/RNA 센서 경로의 일부인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 유형 I IFN의 발현은 항시적인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 치료 생성물은 세포기질 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 치료 생성물의 기능-획득(GOF) 변이체이고, GOF 변이체 생성물은 유형 I IFN의 발현을 이끌어내기 위해 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 또는 환식 디뉴클레오타이드를 필요로 하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제26항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 변이체 STING 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제26항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아에 의한 감염은 인간 M2 대식세포를 M1-유사, 유형 I IFN 생성 세포로 전환시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제26항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 편모가 결여되며, 야생형 박테리아는 편모를 갖고, 면역자극성 박테리아는 pagP-/msbB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제26항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 게놈 변형을 함유하여, 박테리아는 편모가 결여되고 L-아스파라기나제 II(ansB)를 생성하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 또한 게놈 변형을 가져서, 박테리아가 msbB- 및 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제26항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 게놈 변형을 가져서, 게놈에 의해 부여되는 박테리아 표현형은 Δasd/ΔFLG/ΔpagP/ΔansB/ΔcsgD 또는 Δasd/ΔFLG/ΔpagP/ΔansB/ΔcsgD/ΔmsbB/ΔpurI-이고, 플라스미드는 선택적으로 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제(asd)를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제26항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, STING 폴리펩타이드를 인코딩하는 플라스미드를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, STING 폴리펩타이드는 유형 I 인터페론의 증가된 또는 항시적 발현을 이끌어내는 변이체 STING 폴리펩타이드인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, STING 폴리펩타이드는 태즈메이니아 데빌 STING으로부터의 C-말단 테일(CTT)을 포함하는 인간 키메라 STING 폴리펩타이드인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, STING 폴리펩타이드는 정렬을 위해, 임의의 SEQ ID NO: 305-309를 기준으로 R284에 상응하는 대체를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 임의의 SEQ ID NO: 305-309를 기준으로 N154S에 상응하는 대체를 추가로 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제26항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, IL-12, IL-15, 및 IL-21 중 하나 이상을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제26항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 살모넬라 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제26항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 항암 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제26항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 면역자극성 단백질인 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 면역자극성 단백질은 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질, 변형된 STING 단백질, 사이토카인, 케모카인, 또는 공동자극성 수용체 또는 리간드인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제26항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 게놈 변형을 포함하여 이는 편모가 결여되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제26항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 게놈 변형을 포함하여 이는 pagP- 또는 msbB-/pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제26항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,박테리아는 게놈 변형을 포함하여 이는 아스파라기나제를 발현하지 않거나 분비되는 아스파라기나제의 합성을 활성화시키지 않으며; 및/또는면역자극성 박테리아의 게놈은 L-아스파라기나제 II를 인코딩하는 유전자 ansB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 ansB-이고 활성 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 csgD의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 csgD-이고 컬리 핌브리애의 합성을 활성화시키지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 L-아스파라기나제 II를 인코딩하는 유전자 ansB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 ansB-이고 활성 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 L-아스파라기나제 II를 인코딩하는 유전자 ansB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해, 그리고 유전자 csgD의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 ansB-이며 활성 L-아스파라기나제 II를 발현하지 않고 csgD-이고 컬리 핌브리애의 합성을 활성화시키지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제26항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 편모를 인코딩하는 유전자의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해를 추가로 포함하여, 박테리아는 플라젤린-(fliC-/fljB-)이고 편모를 생성하지 않고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 박테리아 지질단백질을 인코딩하는 유전자 lppA 및 lppB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 지질단백질은 생성되지 않고, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물은 항암 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 박테리아의 게놈은 유전자 csgD의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 추가로 변형되어 박테리아는 csgD-이거나, 게놈에 또 다른 또는 추가 변형을 가져서 생물막 형성이 손상되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제82항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아의 게놈은 유전자의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 추가로 변형되어, 박테리아는 csgD-/msbB-/pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제82항, 제83항, 및 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 게놈의 변형을 포함하여, 박테리아는 편모가 결여되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 게놈 변형을 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 박테리아는 편모가 결여되며 lppA-/lppB-이고 선택적으로 csgD-이거나, 편모가 결여되며 ansB-이고 선택적으로 csgD-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제26항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 퓨린에 대해 영양요구성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제26항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 아데노신에 대해 영양요구성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제26항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 아데노신, 아데닌, 및 ATP에 대해 영양요구성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제26항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 purI-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제26항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제26항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 asd-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제26항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제-(asd-)이며, 박테리아는 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제(asd)를 인코딩하는 내인성 유전자의 모두 또는 부분의 방해 또는 결실에 의해 asd-이어서, 내인성 asd가 발현되지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제26항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 프로모터의 제어 하에 플라스미드 상에서 아스파르테이트-세미알데하이드 데하이드로게나제(asd)를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제26항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 msbB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제26항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 변형을 포함하여, 박테리아는 asd-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제26항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린- 및 pagP-이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제26항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-(fliC-/fljB-), 및 pagP-이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 플라젤린-(fliC-/fljB-)이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제26항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아의 게놈은 유전자 lppA 및/또는 lppB의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 lppA- 및/또는 lppB-이므로, 플라스미드 상에서 인코딩되는 치료 단백질의 종양 미세환경 및/또는 종양-체류 대식세포에서의 발현은 무손상 lppA 및/또는 lppB를 제외하고는 동일한 면역자극성 박테리아와 비교하여 증가되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 진핵생물 프로모터의 제어 하에 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 유전자 또는 유전자들의 모두 또는 충분한 부분의 결실 또는 방해에 의해 변형되어, 박테리아는 ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항 또는 제105항에 있어서, 박테리아는 플라젤린-(fliC-/fljB-)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항 또는 제106항에 있어서, 박테리아 게놈이 추가 변형을 포함하여, 박테리아는 ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-(fliC-/fljB-), pagP-, lppA-, 및 lppB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제26항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 항암 치료제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제26항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물을 인코딩하는 핵산은 분비 신호를 인코딩하는 핵산에 작동 가능하게 연결되어, 발현될 때 치료 생성물이 분비되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제26항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, SPI-1 침범에 관여하는 하나 이상의 유전자 또는 오페론이 결실되거나 비활성화되어, 면역자극성 박테리아는 상피 세포를 침범하거나 감염시키지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, avrA, hilA, hilD, invA, invB, invC, invE, invF, invG, invH, invI, invJ, iacP, iagB, spaO, spaQ, spaR, spaS, orgA, orgB, orgC, prgH, prgI, prgJ, prgK, sicA, sicP, sipA, sipB, sipC, sipD, sirC, sopB, sopD, sopE, sopE2, sprB, 및 sptP 중 하나 이상이 결실되거나 비활성화되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 저(low) 복제수, 또는 중(medium) 복제수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 중-내지-저(medium-to-low) 복제수 복제 원점을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 저 복제수 복제 원점을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제26항 내지 제111항 및 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 저 복제수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 150 이하의 복제수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 150 초과의 복제수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 고(high) 복제수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 20 내지 150(종점 포함), 150 미만 또는 약 150 미만 및 20 초과 또는 약 20 초과이거나, 20 내지 150 복제수인 중 복제수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제26항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드의 복제수는 150 초과인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제116항에 있어서, 플라스미드의 복제수는 150 복제수 이하이거나, 150 이하인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제26항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 저 복제수로 존재하고, 저 복제수는 25 미만, 20 미만, 약 25 미만, 또는 약 20 미만의 복제수인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제26항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 핵산 또는 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 치료 생성물은 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제26항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제26항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물(들)은 항암 치료제(들)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제26항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 사이토카인, 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는 단백질, 및 공동자극성 수용체 또는 분자 중에서 선택되는 2개 이상의 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 공동자극성 분자는 세포질 도메인이 결여되거나, 또는 인코딩된 공동자극성 분자가 세포에서 올바른 배향으로 발현되는 것을 보장하기 위해 변형된 절두된 세포질 도메인을 갖거나, 절두된 세포질 도메인을 가져서 면역억제성 리버스 신호전달이 무효화되거나 감소되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제26항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물 또는 생성물들 중 하나 이상을 인코딩하는 핵산은, 박테리아 또는 플라스미드를 포함하는 세포로부터 치료 생성물(들)의 분비를 위한 신호를 인코딩하는 핵산을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제26항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 생성물을 인코딩하는 핵산은 진핵생물 숙주에 의해 인식되는 조절 서열에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제26항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 2개 이상의 생성물을 인코딩하며, 각각의 생성물의 발현은 별개의 프로모터의 제어 하에 있거나 모두의 발현은 단일 프로모터의 제어 하에 있고, 각각의 생성물은 2A 펩타이드를 인코딩하는 핵산에 의해 분리되어, 각각의 인코딩된 치료 생성물의 별개의 번역을 발휘하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 핵산은 T2A, F2A, E2A, 또는 P2A 펩타이드를 인코딩하여, 단일 프로모터의 제어 하에 발현되는 치료 생성물의 별개의 발현을 발휘하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제26항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 진핵생물 프로모터는 RNA 폴리머라제 II 프로모터, 또는 RNA 폴리머라제 III 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 프로모터는 바이러스 프로모터인 RNA 폴리머라제 II 프로모터 또는 포유 동물 RNA 폴리머라제 II 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 프로모터는 사이토메갈로바이러스(CMV) 프로모터, SV40 프로모터, 엡스타인 바 바이러스(EBV: Epstein Barr Virus) 프로모터, 헤르페스 바이러스 프로모터, 및 아데노바이러스 프로모터 중에서 선택되는 바이러스 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제26항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물 또는 이종성 단백질 중 하나 이상의 발현을 제어하는 프로모터는 신장 인자-1(EF-1) 알파 프로모터, 또는 MND 프로모터, 또는 UBC 프로모터, 또는 PGK 프로모터, 또는 CAG 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제26항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서,  플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물 또는 이종성 단백질 중 하나 이상의 발현을 제어하는 프로모터는 EF-1 알파, 아데노바이러스 2 또는 5 후기(late), CMV, SV40, MND, PGK, EIF4A1, CAG, 또는 CD68 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제26항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 인코딩된 치료 생성물 또는 이종성 단백질 중 하나 이상의 발현을 제어하는 프로모터는 후기 프로모터인 바이러스 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제26항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 SV40, hGH, BGH, MND, 닭 베타-글로불린, 및 rbGlob(토끼 글로불린) 유전자 중에서 선택되는 종결인자 및/또는 프로모터를 포함하는 조절 서열을 포함하여, 치료 생성물(들)의 발현을 제어하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제26항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물(들)은 플라스미드를 함유하는 세포로부터의 분비를 위해 신호 서열에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제26항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드는 인핸서, 프로모터, 치료 생성물 또는 이종성 단백질을 인코딩하는 개방 리딩 프레임, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제26항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 인핸서, 프로모터, IRES, 치료 생성물 또는 이종성 단백질을 인코딩하는 개방 리딩 프레임, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제26항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 인핸서, 프로모터, IRES, 위치화 서열, 치료 생성물을 인코딩하는 개방 리딩 프레임, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제26항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 플라스미드 상에서 박테리아 프로모터로부터의 판독(read-through)을 저하시키도록 놓인 박테리아 종결인자를 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제26항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상의 진핵생물 프로모터는 플라스미드 상의 박테리아 프로모터와 반대 방향에 배향되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 박테리아 프로모터는 asd 유전자의 발현을 제어하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제26항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물 또는 이종성 단백질을 인코딩하는 플라스미드 상의 작제물은 우드척 간염 바이러스(WHP: 우드척 간염 바이러스) 전사후 조절 요소(WPRE), 또는 B형 간염 바이러스 전사후 조절 요소(HPRE)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제26항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 야기하는 세포기질 DNA/RNA 센서 경로의 일부이거나 이의 변이체인 치료 생성물을 인코딩하는 핵산을 함유하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 치료 생성물은 이의 비변형된 형태에서 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 또는 환식 디뉴클레오타이드를 센스하거나 이와 직접적으로 또는 간접적으로 상호작용하여, 유형 I IFN의 발현을 유도하고, 변이체 단백질은 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 또는 환식 디뉴클레오타이드의 센싱(sensing) 또는 상호작용의 부재 하에 유형 I IFN의 발현을 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항에 있어서, 치료 생성물은 대상체에서 발현될 때 유형 I IFN의 항시적 발현을 야기하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제148항에 있어서, 치료 생성물은 유형 I IFN의 발현을 이끌어내는 데 있어서 세포기질 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 또는 환식 디뉴클레오타이드를 필요로 하지 않는 기능-획득(GOF) 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제26항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 활성을 증가시키거나 유형 I 인터페론 활성이 증가되거나 항시적이도록 활성을 증가시키는 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-7, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200, 및 이의 변이체 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제26항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 활성을 증가시키거나 유형 I 인터페론 활성이 증가되거나 항시적이도록 활성을 증가시키는 TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200, 및 이의 변이체 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제26항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 유형 I 인터페론(IFN)의 증가된 발현을 이끌어내거나 유형 I IFN의 항시적 발현을 이끌어내는 활성을 증가시킨 변이체 단백질인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제26항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 인간에서 인터페론병증을 촉진하거나 유발하는 단백질의 기능-획득, 항시적 활성 변이체를 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제62항 내지 제80항 및 제148항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은, STING 단백질에서 인산화 부위를 무효화하여 활성화된 B-세포의 핵 인자 카파-경쇄-인핸서(NF-κB) 신호전달을 감소시키는 돌연변이를 포함하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제148항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I IFN을 유도하는 치료 생성물은 STING, RIG-I, IRF-3, 또는 MDA5, 또는 이의 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제148항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서,유형 I IFN의 발현을 유도하는 치료 생성물은 증가된 활성 또는 항시적 활성을 갖는 이의 변이체이고;치료 생성물은 STING, RIG-I, IRF-3, 또는 MDA5, 또는 이의 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제148항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 유형 I IFN의 증가된 발현을 이끌어내는 기능-획득 돌연변이를 포함하는 STING, RIG-I, IRF-3, 또는 MDA5의 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제148항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 STING, RIG-I, IRF-3, 또는 MDA5의 변이체이며, 여기서 바이러스 감염의 결과 인산화되는 하나 이상의 세린(S) 또는 트레오닌(T) 잔기(들)는 아스파르트산(D)으로 대체되어, 생성된 변이체는 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는 인산모방체(phosphomimetic)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제148항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서,치료 생성물은 정렬을 위해 SEQ ID NO: 312를 기준으로 위치 396, 398, 402, 404 및 405의 잔기에서 하나 이상의 대체(들)를 갖는 IRF-3이고;잔기는 아스파르트산 잔기로 대체되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, IRF-3은 정렬을 위해 SEQ ID NO: 312를 기준으로 대체 S396D를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항에 있어서, IRF-3은 정렬을 위해 SEQ ID NO: 312를 기준으로 대체 S396D/S398D/S402D/T404D/S405D를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제148항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 활성을 증가시키거나 유형 I 인터페론 활성이 증가되거나 항시적이도록 활성을 증가시키는 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-7, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200, 및 이의 변이체 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제148항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서,세포기질 DNA/RNA를 센스하는 치료 생성물은 변이체 STING, MDA5, RIG-I 또는 IRF-3이고;비변형된 STING은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 가지며, 비변형된 MDA5는 SEQ ID NO: 310으로 표시된 서열을 갖고, 비변형된 RIG-I는 SEQ ID NO: 311로 표시된 서열을 가지며, 비변형된 IRF-3은 SEQ ID NO: 312로 표시된 서열을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제148항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서,치료 생성물은 STING, MDA5, IRF-3, 및 RIG-I 중에서 선택되고, STING, MDA5, IRF-3, 또는 RIG-I가 항시적으로 활성으로 되게 하는 기능-획득 돌연변이(들)를 포함하여, 유형 I IFN의 발현은 항시적인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제165항 또는 제166항에 있어서, 돌연변이는 하기로부터 선택되는, 면역자극성 박테리아:a) STING에서, 정렬을 위해 SEQ ID NO: 305-309를 기준으로, S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, N154S/R284G, 및 S324A/S326A 중에서 선택되는 하나 이상;b) MDA5에서, 정렬을 위해 SEQ ID NO: 310을 기준으로, T331I, T331R, A489T, R822Q, G821S, A946T, R337G, D393V, G495R, R720Q, R779H, R779C, L372F, 및 A452T 중 하나 이상;c) RIG-I에서, 정렬을 위해 SEQ ID NO: 311을 기준으로, E373A 및 C268F 중 하나 또는 둘 다; 및d) IRF-3에서, 정렬을 위해 SEQ ID NO: 312를 기준으로, S396D.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제148항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 정렬을 위해 임의의 SEQ ID NO: 305-309를 기준으로, S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, S324A/S326A, 및 N154S/R284G, 및 이의 보존적 대체 중에서 선택되는 하나 이상의 아미노 대체(들)를 함유하는 변이체 STING인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제26항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서,치료 단백질은 유형 I IFN의 발현을 증가시키거나 유도하고;유형 I IFN은 인터페론-α 또는 인터페론-β인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제26항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, SPI-1 침범 또는 SPI-1 독립적 침범에 관여하는 하나 이상의 유전자 또는 오페론은 결실되거나, 방해되거나, 비활성화되어, 면역자극성 박테리아는 상피 세포를 침범하거나 감염시키지 않거나, 상피 세포를 침범하거나 감염시키는 감소된 능력을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, avrA, hilA, hilD, invA, invB, invC, invE, invF, invG, invH, invI, invJ, iacP, iagB, spaO, spaP, spaQ, spaR, spaS, orgA, orgB, orgC, prgH, prgI, prgJ, prgK, sicA, sicP, sipA, sipB, sipC, sipD, sirC, sopB, sopD, sopE, sopE2, sprB, 및 sptP 중 하나 이상이 결실되거나, 방해되거나, 비활성화되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 하나 이상의 유전자는 pagN, hlyE, pefI, srgD, srgA, srgB, 및 srgC 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제26항 내지 제172항 중 어느 한 항에 있어서, SPI-2 복합체에서 단백질을 인코딩하는 유전자의 결실 또는 방해를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제26항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질은 IL-2, IL-7, IL-12p70(IL-12p40 + IL-12p35), IL-15, IL-2Ra에 대해 약독화된 결합을 갖는 IL-2, IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, IL-18, IL-21, IL-23, IL-36γ, IL-2Ra에 결합하지 않도록 변형된 IL-2, CXCL9, CXCL10, CXCL11, 인터페론-α, 인터페론-β, 인터페론-γ, CCL3, CCL4, CCL5, T-세포의 모집 및/또는 지속에 관여하거나 이를 발휘하거나 강화시키는 단백질, CD40, CD40 리간드(CD40L), CD28, OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 4-1BB 리간드(4-1BBL), 면역억제성 리버스 신호전달을 무효화하기 위해 결실된 또는 절두된 또는 다르게는 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBl, B7-CD28 계열의 구성원, CD47 길항제, 항-IL6 항체 또는 IL-6 결합 유인 수용체, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제, 및 종양 괴사 인자 수용체(TNFR) 슈퍼계열의 구성원 중 하나 이상에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제174항 또는 제175항에 있어서, 플라스미드는 변형된 4-1BBL을 인코딩하며, 이의 서열은 SEQ ID NO: 390, SEQ ID NO: 391, 또는 SEQ ID NO: 392로 표시되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제175항 또는 제176항에 있어서, 공동자극성 단백질의 정제 또는 발현을 용이하게 하기 위해 이에 연결된 태그를 추가로 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 태그는 SEQ ID NO: 392의 잔기 1-11로 표시된 서열 MEQKLISEEDL을 포함하는 c-Myc 태그인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제174항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 4-1BBL 폴리펩타이드 및 적어도 하나의 추가의 치료 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 추가의 치료 단백질(들)은 IL-15Rα-IL-15sc, 또는 IL-12, 또는 IL-15Rα-IL-15sc 및 IL-12인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제174항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 단일 프로모터의 제어 하에 다시스트론성 핵산에서 인코딩되는 1-4BBL 폴리펩타이드 및 하나 이상의 추가의 치료 폴리펩타이드를 포함하며, 1-4BBL 폴리펩타이드는 다시스트론 내 제1 폴리펩타이드인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제174항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 면역억제성 리버스 신호전달을 무효화하기 위해 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위한 CD40, CD40 리간드(CD40L), CD28, OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 및 선택적으로 세포질 도메인에서 절두되거나 세포질 도메인이 결여된 4-1BB 리간드(4-1BBL) 중에서 선택되는 공동자극성 분자이고;절두된 유전자 생성물은 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고, 절두된 또는 결실된 세포질 도메인으로 인해 항원-제시 세포(APC)에 역조절(counter-regulatory) 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제26항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 생성물은 STING 단백질, 변형된 STING 단백질, 키메라 STING 단백질, 항-CTLA-4 항체, IL-15, 4-1BBL 및 이의 변형된 또는 절두된 형태, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12, 및 IL-21, 및/또는 하기 중 임의의 것 중 하나 이상을 포함하는, 면역자극성 박테리아:IL-12, 또는 IL-15, 또는 IL12p70, 또는 IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체 중 하나 이상;사이토카인, 및 STING 경로 작용제; 사이토카인, STING 경로 작용제, 및 공동자극성 분자 또는 면역 체크포인트 저해제 중 어느 하나;사이토카인, STING 경로 작용제, 및 TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제; 및/또는사이토카인, STING 경로 작용제, TGF-베타 수용체 유인 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 공동자극성 분자 또는 면역 체크포인트 저해제 중 어느 하나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제26항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 종양 세포 자멸사를 유도하거나 종양 세포에 세포독성인 생성물을 인코딩하는 핵산을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서,생성물은 핵산이고;생성물을 인코딩하는 핵산은 분비 신호를 인코딩하는 핵산을 포함하여, 생성물은 분비되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제183항 또는 제184항에 있어서, 생성물은 자멸사를 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서, 자멸사를 유도하는 생성물은 아주린(azurin)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제174항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질을 인코딩하고, 면역자극성 단백질은 사이토카인 또는 케모카인인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제174항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는, 공동자극성 분자 또는 이의 세포질 도메인-결실된 또는 절두된 또는 다르게는 변형된 형태인, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질은 4-1BBL, CD80, CD86, CD27L, B7RP1, 및 OX40L, 및 이의 세포질 도메인 결실된 또는 절두된 또는 절두되고 변형된 형태 중에서 선택되며, 변형은 단백질이 세포에서 발현될 때 올바른 배향을 촉진하고, 세포질 결실, 절두 및/또는 변형은 면역억제성 리버스 신호전달을 무효화하거나 감소시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제26항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 TGF-베타 폴리펩타이드 길항제인 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제는 항-TGF-베타 항체 또는 이의 단편, 항-TGF-베타 수용체 항체 또는 이의 단편, 가용성 TGF-베타 길항제 폴리펩타이드, 및 TGF-베타 결합 유인 수용체 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제191항 또는 제192항에 있어서, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제를 인코딩하는 핵산은 인코딩된 폴리펩타이드의 분비를 위한 신호 서열을 인코딩하는 핵산을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제26항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물은 항체 또는 이의 항원-결합 단편인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 Fab, Fab', F(ab')2, 단일-사슬 Fv(scFv), Fv, dsFv, 나노체(nanobody), 이중체(diabody) 단편, 단일-사슬 항체, 및 scFv-Fc 2-사슬 항체 중에서 선택되는 항원-결합 단편인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 항체는 scFV인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제195항 또는 제196항에 있어서, 항체가 Fc를 포함하여, 생성된 항체는 2개의 사슬을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제195항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 가변 경쇄, 링커, 가변 중쇄, 및 IgG Fc를 인코딩하는 핵산을 포함하는 핵산에 의해 인코딩되어, 인코딩된 항체는 scFv-Fc인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제195항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 항-CTLA-4 항체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제194항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 인간화이거나 인간인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제194항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 PD-1, PD-L1, CTLA-4, VEGF, VEGFR2, 또는 IL-6의 길항제인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제26항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 하기 중에서 선택되는 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아:a) 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질;　b) 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 야기하는 세포기질 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 단백질, 또는 유형 I IFN의 발현을 증가시키도록 증가된 활성을 갖는 이의 변이체, 또는 유형 I IFN의 항시적 발현을 이끌어내는 이의 변이체 중 하나 이상; 및c) 항암 항체 또는 이의 항원-결합 부분.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 면역자극성 단백질은 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 세포질 도메인 또는 이의 충분한 부분이 결여된 공동자극성 분자여서, 절두된 공동자극성 분자는 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고 항원 제시 세포(APC)에 역조절 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 단일 프로모터의 제어 하에 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서,치료 생성물은 하기 중에서 선택되고:a) 종양 미세환경에서 항종양 면역 반응에 부여하거나 기여하는 면역자극성 단백질;b) 유형 I 인터페론(IFN)의 발현을 야기하는 세포기질 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 단백질, 또는 유형 I IFN의 발현을 증가시키도록 증가된 활성을 갖는 이의 변이체, 또는 유형 I IFN의 항시적 발현을 이끌어내는 이의 변이체 중 하나 이상; 및 c) 항암 항체 또는 이의 항원-결합 부분;인코딩 핵산은 IRES 서열 또는 2A 펩타이드에 의해 분리되고, 각각의 생성물을 인코딩하는 각각의 핵산은 선택적으로 신호 서열을 인코딩하는 핵산에 작동 가능하게 연결되어, 인코딩된 mRNA의 번역 시, 각각의 생성물은 박테리아 및/또는 플라스미드를 포함하는 세포로부터 별개로 발현되고 분비되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 면역자극성 단백질은 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 세포질 도메인 또는 이의 충분한 부분이 결여된 공동자극성 분자여서, 절두된 공동자극성 분자는 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고 항원 제시 세포(APC)에 역조절 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제26항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 사이토카인, 유형 I IFN을 항시적으로 유도하는 단백질, 공동자극성 분자, 및 항암 항체 또는 이의 항원-결합 부분 중에서 선택되는 적어도 2개의 치료 생성물을 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제26항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 단일 프로모터의 제어 하에 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하고;생성물 중 적어도 2개 또는 모두를 인코딩하는 핵산의 발현은 단일 프로모터의 제어 하에 있고, 각각의 생성물을 인코딩하는 핵산은 2A 펩타이드를 인코딩하는 핵산에 의해 분리되어, 번역 시 각각의 생성물은 별개로 발현되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제202항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물 중 하나 이상을 인코딩하는 핵산은 발현된 생성물(들)의 분비를 지시하는 서열을 인코딩하는 핵산에 작동 가능하게 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제26항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서,치료 생성물은 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 세포질 도메인 결실 또는 절두 또는 다른 변형을 갖는 공동자극성 분자이고;절두된 유전자 생성물은 세포질 도메인 결실, 절두 또는 다른 변형으로 인해 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고 항원 제시 세포(APC)에 역조절 신호를 할 수 없는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 결실된, 절두된 또는 다르게는 변형된 세포질 도메인을 갖는 공동자극성 분자는 4-1BBL, CD80, CD86, CD27L, B7RP1, 또는 OX40L, 및 세포에서 발현될 때 단백질의 올바른 배향을 증가시키는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제26항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 치료 생성물을 인코딩하며, 적어도 하나의 생성물은 a)로부터 선택되고, 적어도 하나는 b)로부터 선택되며,a)는 IL-2, IL-7, IL-12p70(IL-12p40 + IL-12p35), IL-15, IL-23, IL-36 감마, IL-2Ra에 대해 약독화된 결합을 갖는 IL-2, IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, IL-18, IL-2Ra에 결합하지 않도록 변형된 IL-2, CXCL9, CXCL10, CXCL11, 인터페론-α, 인터페론-β, CCL3, CCL4, CCL5, T-세포의 모집/지속에 관여하거나 이를 발휘하거나 강화시키는 단백질, CD40, CD40 리간드(CD40L), OX40, OX40 리간드(OX40L), 4-1BB, 4-1BB 리간드(4-1BBL), B7-CD28 계열의 구성원, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제, 또는 종양 괴사 인자 수용체(TNFR) 슈퍼계열의 구성원이고;b)는 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-5, IRF-7, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX9, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 또는 SNRNP200인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제26항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, TGF-베타 저해성 항체 또는 이의 항원-결합 단편, TGF-베타 결합 유인 수용체, 항-IL6 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 및 IL-6 결합 유인 수용체 중 하나 이상을 인코딩하거나 추가로 인코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제26항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 생성물의 하기 조합 중 하나 이상을 인코딩하고:IL-2 및 IL-12p70;　IL-2 및 IL-21;　IL-2, IL-12p70, 및 STING 기능-획득(GOF) 변이체;IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함), 여기서 Δcyt는 결실된 세포질 도메인임;　IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　IL-15/IL-15Rα 및 IL-12p70;　IL-15/IL-15Rα 및 IL-21;IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-21;　IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 STING GOF 변이체; IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); IL-12p70 및 IL-18;　IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-2, 및 IL-12p70;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-2, 및 IL-21;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, 및 IL-21;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 IL-12p70;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, 및 IL-18;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-12p70;　항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-21;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-21;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체 및 IL-12p70;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-18;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, 및 IL-12p70;　CD40 작용제, IL-2, 및 IL-21;　CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21; CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-21;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제 및 IL-12p70; CD40 작용제, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-18;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 및CD40 작용제 및 STING GOF 변이체;4-1BBL은 결실된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 절두된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 또는 절두되고 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL이고;항-CTLA-4 항체는 scFv 또는 scFv-Fc인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제26항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 하기 조합 중에서 선택되는 치료 생성물의 조합을 인코딩하는 핵산을 포함하고: 항-CTLA-4 항체 및 STING,IL-15 및 STING,4-1BBL 및 STING,TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING,IL-12 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-15, 및 STING,4-1BBL, IL-15, 및 STING,TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-15, 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-12, 및 STING,4-1BBL, IL-12, 및 STING,TGF-베타 유인 수용체 또는 길항제 폴리펩타이드, IL-12, 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-15, TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING,4-1BBL, 및 IL-15, TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING,항-CTLA-4 항체, 및 IL-12, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING,4-1BBL, 및 IL-12, TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-15, 및 STING,4-1BBL, IL-12, IL-15, 및 STING,TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12, IL-15, 및 STING,TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, IL-12, IL-15, 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-15, TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING,4-1BBL, IL-12, IL-21, TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-15, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL, IL-12, IL-21, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-12, IL-15, 및 STING,IL-15, IL-21, 및 STING,IL-12, IL-21, 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-15, IL-21, 및 STING,항-CTLA-4 항체, IL-12, IL-21, 및 STING,4-1BBL, IL-15, IL-21, 및 STING,4-1BBL, IL-12, IL-21, 및 STING,항-CTLA-4 항체, 및 IL-15,항-CTLA-4 항체, IL-15, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL 및 IL-15, 4-1BBL, IL-15, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,항-CTLA-4 항체 및 IL-12,항-CTLA-4 항체, 및 IL-12, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL 및 IL-12,4-1BBL, IL-12, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,항-CTLA-4 항체, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,4-1BBL 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-15 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-12 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제,IL-12, IL-15, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제, 및IL-15, 및 IL-21, 및 TGF-베타 유인 수용체 또는 폴리펩타이드 길항제:IL-15는 IL-15 또는 IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체이며;STING은 STING 폴리펩타이드, 또는 변이체 STING 폴리펩타이드, 또는 키메라 STING 폴리펩타이드, 또는 아미노산 대체를 갖는 키메라 STING이고; TGF-베타는 가용성 TGF-베타 유인 또는 TGF-베타 길항제이며;4-1BBL은 결실된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 절두된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL, 또는 절두되고 변형된 세포질 도메인을 갖는 4-1BBL이고;항-CTLA-4 항체는 scFv 또는 scFv-Fc인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제214항에 있어서, TGF-베타 유인은 Fc 융합을 포함하거나, 항-TGF 항체 또는 이의 항원-결합 단편인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제214항 또는 제215항에 있어서, 4-1BBL은 전장이거나, Ser5, 및/또는 Ser8에서 아미노산 대체를 갖는 전장이어서, 면역억제성 리버스 신호전달은 감소되거나 무효화되거나, 면역억제성 리버스 신호전달을 무효화하거나 감소시키는 결실된 세포질 도메인 또는 절두된 세포질 도메인을 갖는 1-4BBL이거나, 절두된 세포질 도메인에 아미노산 대체를 갖는 4-1BBL이어서, 4-1BBL은 세포에서 발현될 때 올바른 배향으로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제214항 내지 제215항 중 어느 한 항에 있어서, STING 폴리펩타이드는 대체 R284G를 포함하거나, 대체 N154S/R284를 포함하거나, 태즈메이니아 데빌로부터의 CTT를 갖는 키메라 인간 STING 폴리펩타이드이거나 태즈메이니아 데빌로부터의 CTT 및 R284G에 상응하는 대체 또는 N154S/R284G에 상응하는 대체를 갖는 키메라 인간 STING 폴리펩타이드인 키메라 STING 폴리펩타이드이고, 모두 정렬을 위해 SEQ ID NO: 305-309를 기준으로 하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제213항 내지 제215항 중 어느 한 항에 있어서, STING 기능-획득(GOF) 변이체는 제167항 또는 제168항에 표시된 것 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 치료 생성물의 하기 조합 중 하나 이상을 인코딩하는 면역자극성 박테리아 또는 세포:IL-2 및 IL-12p70;　IL-2 및 IL-21;　IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함), 여기서 Δcyt는 결실된 세포질 도메인임; IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　IL-15/IL-15Rα 및 IL-12p70;　IL-15/IL-15Rα 및 IL-21; IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-21;IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 STING GOF 변이체; IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);IL-12p70 및 IL-18;IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-2, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체, IL-2, 및 IL-21;TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;　TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 IL-21;　TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 및 IL-12p70;　TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, 및 IL-18;　TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　TGF-β 유인 수용체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　TGF-β 유인 수용체 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-12p70;　항-CTLA-4 항체, IL-2, 및 IL-21;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-21;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);항-CTLA-4 항체 및 IL-12p70;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, 및 IL-18;항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　항-CTLA-4 항체, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　항-CTLA-4 항체 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, 및 IL-12p70;　CD40 작용제, IL-2, 및 IL-21;　CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-2, IL-21, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-2, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-2, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-12p70;　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, 및 IL-21;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-15/IL-15Rα, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-21;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, IL-21, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);CD40 작용제 및 IL-12p70;CD40 작용제, IL-12p70, 및 STING GOF 변이체;CD40 작용제, IL-12p70, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함);　CD40 작용제, IL-12p70, 및 IL-18;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, 및 STING GOF 변이체;　CD40 작용제, IL-12p70, IL-18, STING GOF 변이체, 및 4-1BBL(4-1BBLΔcyt 포함); 및CD40 작용제 및 STING GOF 변이체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제219항에 있어서, STING GOF 변이체는 제167항 또는 제168항으로 표시된 것 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제26항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 Fc 도메인을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제26항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 B7 단백질 막관통 도메인을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제26항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 GPI-앵커(anchored)되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제26항 내지 제223항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 인코딩된 생성물의 혈청 반감기를 증가시키는 인간 혈청 알부민 또는 이의 유도체를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제26항 내지 제224항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩된 치료 생성물은 콜라겐에 대한 융합을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제26항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 그람-음성 박테리아인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제26항 내지 제226항 중 어느 한 항에 있어서,박테리아는 살모넬라(Salmonella), 시겔라(Shigella), 이. 콜라이(이. 콜라이), 비피도박테리아(Bifidobacteriae), 리케치아(Rickettsia), 비브리오(Vibrio), 리스테리아(Listeria), 클레브시엘라(Klebsiella), 보르데텔라(Bordetella), 네이쎄리아(Neisseria), 애로모나스(Aeromonas), 프란치셀라(Francisella), 콜레라(Cholera), 코리네박테리움(Corynebacterium), 시트로박터(Citrobacter), 클라미디아(Chlamydia), 해모필루스(Haemophilus), 브루셀라(Brucella), 미코박테리움(Mycobacterium), 미코플라즈마(Mycoplasma), 레지오넬라(Legionella), 로도콕커스(Rhodococcus), 슈도모나스(Pseudomonas), 헬리코박터(Helicobacter), 바실러스(Bacillus), 또는 에리시펠로트릭스(Erysipelothrix)의 균주, 또는 박테리아 균주의 임의의 전술한 목록의 이의 약독화된 균주 또는 이의 변형된 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제26항 내지 제226항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 리케치아 리케치애(Rickettsia rickettsiae), 리케치아 프로와제키이(Rickettsia prowazekii), 리케치아 쯔쯔가무시(Rickettsia tsutsugamuchi), 리케치아 무세리(Rickettsia mooseri), 리케치아 시비리카(Rickettsia sibirica), 보르데텔라 브론키셉티카(Bordetella bronchiseptica), 네이쎄리아 메닌지티디스(Neisseria meningitidis), 네이쎄리아 고노로애(Neisseria gonorrhoeae), 애로모나스 유크레노필라(Aeromonas eucrenophila), 애로모나스 살모니시다(Aeromonas salmonicida), 프란치셀라 툴라렌시스(Francisella tularensis), 코리네박테리움 슈도투베르쿨로시스(Corynebacterium pseudotuberculosis), 시트로박터 프룬디이(Citrobacter freundii), 클라미디아 뉴모니애(Chlamydia pneumoniae), 해모필루스 솜누스(Haemophilus somnus), 브루셀라 아보르투스(Brucella abortus), 미코박테리움 인트라셀룰라레(Mycobacterium intracellulare), 레지오넬라 뉴모필라(Legionella pneumophila), 로도콕커스 에퀴(Rhodococcus equi), 슈도모나스 애루기노사(Pseudomonas aeruginosa), 헬리코박터 무스텔래(Helicobacter mustelae), 비브리오 콜레라(Vibrio cholerae), 바실러스 서브틸리스(Bacillus subtilis), 에리시펠로트릭스 루시오파시애(Erysipelothrix rhusiopathiae), 예르시니아 엔테로콜리티카(Yersinia enterocolitica), 로칼리마애 퀸타나(Rochalimaea quintana), 또는 애그로박테리움 투메르파시움(Agrobacterium tumerfacium)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제26항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서, 약독화된 박테리아이거나 그람-음성 박테리아인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제26항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서, 살모넬라의 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제230항에 있어서, 살모넬라 티피무리움 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제230항 또는 제231항에 있어서, 비변형된 살모넬라는 야생형 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제230항 또는 제231항에 있어서, 비변형된 살모넬라 균주는 약독화되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제26항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 균주 AST-100(VNP20009 또는 YS1646), 또는 균주 ATCC 14028, 또는 균주 ATCC 14028의 식별 특징을 모두 갖는 균주로부터 유래되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제227항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-(fliC-/fljB-), 및 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제26항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 유전자 보체 사멸화 내성(rck)을 인코딩하고 발현하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제236항에 있어서, rck 유전자는 살모넬라 rck 유전자인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제26항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 용량으로 정맥내 투여될 때, 치료-후 7일째에 측정될 때 150 pg/mL 미만의 각각의 혈청 IL-6, 혈청 TNF-알파, 및 혈청 IL-10을 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 치료 용량으로 정맥내 투여될 때, 치료-후 7일째에 측정될 때 150 pg/mL 미만의 각각의 혈청 IL-6, 혈청 TNF-알파, 및 혈청 IL-10을 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제238항 또는 제239항에 있어서, 용량은 1x108 CFU(콜로니 형성 단위)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제238항 또는 제239항에 있어서, 용량은 1x108 CFU 내지 1x109 CFU인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 치료 생성물을 인코딩하고, 유전자 보체 사멸화 내성(rck)을 인코딩하고 발현하도록 변형되는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 야생형 박테리아는 rck를 인코딩하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제242항에 있어서, 이. 콜라이 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 항원-제시 세포(APC) 상에서의 발현을 위해 완전 또는 부분 세포질 도메인 결실을 갖는 절두된 공동자극성 분자를 인코딩하는 전달 비히클로서, 절두된 유전자 생성물은 공동자극성 수용체 연계를 통해 T-세포에 항시적 면역자극성 신호전달을 할 수 있고, 결실된 세포질 도메인으로 인해 APC에 역조절 신호를 할 수 없는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제244항에 있어서, 공동자극성 분자는 4-1BBL, CD80, CD86, CD27L, B7RP1, 또는 OX40L, 또는 세포에서 발현될 때 단백질의 적절한 배향을 부여하는 결실된 또는 절두된 세포질 도메인 및/또는 돌연변이를 갖는 이의 변이체인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제244항 또는 제245항에 있어서, 면역자극성 박테리아, 엑소좀, 나노입자, 종양용해(oncolytic) 바이러스, 또는 세포인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제244항 내지 제246항 중 어느 한 항에 있어서, 세포인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제247항에 있어서, 세포는 줄기세포인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제248항에 있어서, 줄기세포는 중간엽 줄기세포(MSC: mesenchymal stem cell)인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제249항에 있어서, MSC는 면역조절성 사이토카인의 조합을 발현하도록 유전적으로 변형되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제250항에 있어서, 사이토카인은 인터루킨 12(IL-12) 및 인터루킨 21(IL-21)인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항에 따른 전달 비히클을 포함하는 단리된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제26항 내지 제243항 중 어느 한 항에 따른 면역자극성 박테리아를 포함하는 단리된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제252항 또는 제253항에 있어서, 면역 세포, 줄기세포, 종양 세포, 또는 1차 세포주인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제254항에 있어서, 조혈 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제255항에 있어서, T-세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제252항 내지 제256항 중 어느 한 항에 있어서, 세포를 전달 비히클 또는 면역자극성 박테리아로 감염시킴으로써 생체외에서 생성되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제252항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 배아 기원이 아닌 줄기세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제252항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 줄기세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제259항에 있어서, 줄기세포는 중간엽 줄기세포(MSC)인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서, MSC는 면역조절성 사이토카인의 조합을 발현하도록 유전적으로 변형되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제261항에 있어서, 사이토카인은 인터루킨 12(IL-12) 및 인터루킨 21(IL-21)인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제25항 내지 제243항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제252항 내지 제262항 중 어느 한 항의 세포를 약학적으로 허용 가능한 비히클에 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제84항의 면역자극성 박테리아를 약학적으로 허용 가능한 비히클에 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제263항 또는 제264항에 있어서, 희석 없이 투여용으로 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제263항 내지 제265항 중 어느 한 항에 있어서, 전신 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제263항 내지 제266항 중 어느 한 항에 있어서, 비경구 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제267항에 있어서, 정맥내 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제267항에 있어서, 종양내 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제267항에 있어서, 복강내 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제266항에 있어서, 경구 투여를 위해 제형화되는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성물을 포함한 암을 치료하는 방법으로서, 제26항 내지 제243항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제252항 내지 제262항 중 어느 한 항의 세포, 또는 제263항 내지 제271항 중 어느 한 항의 약학적 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제26항 내지 제244항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제252항 내지 제262항 중 어느 한 항의 세포, 또는 제263항 내지 제271항 중 어느 한 항의 약학적 조성물의 용도로서, 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성물을 포함한 암의 치료를 위한, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성물을 포함한 암의 치료에 사용하기 위한, 제26항 내지 제244항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제252항 내지 제262항 중 어느 한 항의 세포, 또는 제263항 내지 제271항 중 어느 한 항의 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제272항 내지 제274항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제272항 내지 제275항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 고형 종양을 포함하는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제272항 내지 제275항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 혈액학적 악성물을 포함하는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제272항 내지 제277항 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 제2 항암 제제 또는 치료가 투여되는 병용 요법을 포함하는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제278항에 있어서, 제2 항암 제제 또는 치료는 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물 전에, 이와 동시에, 이후에, 또는 간헐적으로 투여되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제278항 또는 제279항에 있어서, 제2 항암 제제 또는 치료는 면역요법인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제272항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물의 투여는 비경구인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제272항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물의 투여는 경구, 또는 직장(rectal)이거나, 폐 내로 또는 종양내로 에어로졸에 의한 것인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제272항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물의 투여는 정맥내, 근육내, 또는 피하인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제272항 내지 제283항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 백혈병; 림프종; 위암; 및 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암 중에서 선택되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제280항에 있어서, 면역요법은 항-PD-1, 또는 항-PD-L1, 또는 항-CTLA-4 항체, 또는 이의 항원-결합 부분 또는 형태의 투여를 포함하는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제272항 내지 제285항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 살모넬라, 시겔라, 리스테리아, 또는 이. 콜라이 종인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제272항 내지 제286항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 살모넬라 종인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제272항 내지 제287항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 살모넬라 티피무리움 균주인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제272항 내지 제288항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 투여는 복강내 또는 종양내 투여에 의한 것인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제272항 내지 제289항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 전이암을 갖는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제272항 내지 제290항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 항암 치료를 투여하는 단계를 포함하고, 제2 치료는 항-PD-1, 항-CTLA-4, 항-PD-L1, 항-IL-6, 항-Siglec-15, 항-VEGF, 항-CD73, 및 항-CD38 항체, 또는 이의 항원-결합 부분 또는 형태 중에서 선택되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제272항 내지 제291항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 또는 추가 항암 치료를 투여하는 단계를 포함하고, 제2 또는 추가 치료는 폴리(ADP-리보스) 폴리머라제(PARP) 저해제, 히스톤 데아세틸라제(HDAC) 저해제, 화학치료제, 항-EGFR 항체, CAR-T-세포, 항-Her2 항체, 항-메조텔린 항체, 및 항-B-세포 성숙화 항원(BCMA) 항체 중에서 선택되는, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제272항 내지 제292항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-(fliC-/fljB-), 및 pagP-인, 방법, 용도, 면역자극성 박테리아, 전달 비히클, 세포, 또는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제26항 내지 제244항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제252항 내지 제262항 중 어느 한 항의 세포, 또는 제263항 내지 제271항 중 어느 한 항의 약학적 조성물을 이용한 치료를 위해 대상체를 선택하는 방법으로서,대상체로부터 생물학적 샘플을 수득하는 단계; 및 면역-배제 또는 면역-결핍(desert) 종양 표현형을 나타내는 하나 이상의 생물표지자를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제294항에 있어서, 생물표지자는 하기 중에서 선택되는, 방법:종양 미세환경 내로의 T-세포 또는 종양-침윤성 림프구(TIL) 침윤을 나타내는 시험;종양 및 종양 코어의 침범 경계(nvasive margin)로의 T-세포 또는 TIL의 제약(restriction)을 측정하는 생물표지자;TIL의 수준;CXCL1, CXCL2, CXCL3, CXCL5, CXCL8, THBS1, IL-6, CSF-3, IL-1베타, CCL2, CCL3, 또는 CCL7을 나타내는 아데노신 시그너처(Nanostring);　CXXCL1, CXCL2, CXCL3, CXCL8, IL-6, 또는 PTGS2를 나타내는 골수성 시그너처(Nanostring); 및CD3, CD8, CD73, CD39, TNAP(조직-비특이적 알칼리 포스파타제), CD38, CD45, CD68, PD-L1, 및 FoxP3 중 하나 이상의 수준.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제26항 내지 제244항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제252항 내지 제262항 중 어느 한 항의 세포, 또는 제263항 내지 제271항 중 어느 한 항의 약학적 조성물을 이용한 요법을 모니터링하는 방법으로서,대상체로부터 생물학적 샘플을 수득하고, 생물표지자의 수준의 변화를 검출하는 단계를 포함하며,항암 표현형을 나타내는 생물표지자의 증가는 치료가 효과적임을 나타내고;생물표지자는, 사이토카인 반응, 유형 I 인터페론의 활성화, 또는 유형 II 인터페론의 활성화를 나타내는 임의의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제296항에 있어서,생물표지자는 CXCL10/IP-10, CXCL9, 인터페론-알파, 인터페론-베타, 전염증성 혈청 사이토카인 IL-6, TNF-α, MCP-1, 또는 CCL2, 및 IL-18 결합 단백질 중 하나 이상의 수준 중에서 선택되고;생물표지자 중 하나 이상의 수준의 증가는 치료가 효과적임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제294항 내지 제297항 중 어느 한 항에 있어서, 생물학적 샘플은 종양 생검, 또는 체액 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제294항 내지 제298항 중 어느 한 항에 있어서, 제26항 내지 제244항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제244항 내지 제251항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제252항 내지 제262항 중 어느 한 항의 세포, 또는 제263항 내지 제271항 중 어느 한 항의 약학적 조성물을 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 비-인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질로서, 비-인간 STING은 인간 STING과 비교하여 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성, 및 선택적으로 인간 STING과 비교하여 더 높은 유형 I 인터페론(IFN) 경로 신호전달 활성을 갖는 것이며,비-인간 STING 단백질은 돌연변이 또는 돌연변이들을 포함하도록 변형되어, 세포기질 핵산의 부재 하에 증가된 활성을 갖거나 항시적으로 작용하고;돌연변이는 아미노산의 삽입, 결실, 및/또는 대체이며;STING 단백질은 선택적으로 TRAF6 결합 부위의 결실 또는 방해를 갖는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 비-인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질, 또는 키메라 인간 STING 단백질 및 이의 변형으로서, 인코딩된 STING 단백질의 항시적 활성화 및/또는 증강된 민감도, 또는 내인성 리간드에 대한 증가된 친화도 또는 결합을 이끌어내는 기능-획득(GOF)과 관련된 하나 이상의 돌연변이(들)를 포함하여, STING 단백질은 아미노산 또는 아미노산들의 삽입, 결실, 및 대체 중 하나 이상에 의해 변형되며;STING 단백질은 인간 STING과 비교하여, IFN-베타 신호전달 활성, 및 활성화된 B 세포(NF-κB) 신호전달 활성의 약독화된 핵 인자 카파-경쇄-인핸서를 갖고;돌연변이 또는 돌연변이는 IFN-베타 생성을 유도하는 데 있어서 증가된 STING 활성 또는 항시적 활성을 이끌어내는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제300항 또는 제301항에 있어서, 인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 포함하거나, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 아미노산의 서열과 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 이의 인간 대립유전자(allelic) 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제300항 내지 제302항 중 어느 한 항에 있어서,STING 단백질은 제1 종으로부터의 STING 단백질 내 C-말단 테일(CTT) 영역으로부터 제2 종으로부터의 STING 단백질의 CTT로의 대체를 포함하는 키메라이며;제2 종의 STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성보다 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성을 갖고;CTT 내 TRAF6 결합 부위는 선택적으로 결실되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제300항 내지 제303항 중 어느 한 항에 있어서, 돌연변이 또는 돌연변이는 자가-염증성 질환 STING-관련 혈관병증(SAVI)과 관련된 것에 상응하는 임의의 것인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 키메라인 변형된 인터페론 유전자 자극제(STING) 단백질로서, 제1 종으로부터의 STING 단백질 내 CTT(C-말단 테일) 영역으로부터 제2 종으로부터의 STING 단백질의 CTT로의 대체를 포함하며,제2 종의 STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성보다 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성을 갖고;CTT 내 TRAF6 결합 부위는 선택적으로 결실되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제303항 내지 제305항 중 어느 한 항에 있어서, 인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 포함하거나, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 아미노산의 서열과 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 이의 인간 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제303항 내지 제306항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 종은 인간이고, 제2 종은 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스(coelacanth), 마우스, 및 은상어 중에서 선택되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제300항 내지 제307항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I IFN 신호전달 활성은 야생형 인간 STING 단백질의 활성의 적어도 또는 적어도 약 30%인, 변형된 STING 단백질.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제300항 내지 제308항 중 어느 한 항에 있어서, NF-κB 신호전달 활성은 야생형 인간 STING NF-κB 신호전달 활성보다 30% 미만,　20% 미만, 15% 미만, 10% 미만, 또는 5% 미만인, 변형된 STING 단백질.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제300항 내지 제309항 중 어느 한 항에 있어서, 비-인간 종 또는 제2 종은 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 및 은상어 중에서 선택되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제300항 내지 제310항 중 어느 한 항에 있어서, STING의 변형은 인간 STING을 기준으로 이와 정렬에 의해 인터페론병증에서 발생하는 돌연변이에 상응하는 돌연변이 또는 돌연변이들이고, 정렬이 수행되는 인간 STING의 서열은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제300항 내지 제311항 중 어느 한 항에 있어서, C-말단 테일(CTT)로부터 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성과 비교하여 감소된 NF-κB 신호전달 활성을 갖는 STING 단백질로부터의 CTT로의 대체를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제312항에 있어서, CTT의 대체는 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 또는 은상어 STING 단백질로부터의 것인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제312항에 있어서, CTT의 대체는 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 또는 은상어 STING 단백질로부터의 것이고, 이는 인간 STING CTT를 대체하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제313항 또는 제314항에 있어서, CTT의 대체는 하기 종 중에서 선택되고, 하기 서열을 갖는, 변형된 STING 단백질:　태즈메이니아 데빌 RQEEFAIGPKRAMTVTTSSTLSQEPQLLISGMEQPLSLRTDGF SEQ ID NO: 371,마모셋 EEEEVTVGSLKTSEVPSTSTMSQEPELLISGMEKPLPLRSDLF SEQ ID NO: 372,소 EREVTMGSTETSVMPGSSVLSQEPELLISGLEKPLPLRSDVF SEQ ID NO: 373,고양이 EREVTVGSVGTSMVRNPSVLSQEPNLLISGMEQPLPLRTDVF SEQ ID NO: 374,타조 RQEEYTVCDGTLCSTDLSLQISESDLPQPLRSDCL SEQ ID NO: 375,야생돼지 EREVTMGSAETSVVPTSSTLSQEPELLISGMEQPLPLRSDIF SEQ ID NO: 376,박쥐 EKEEVTVGTVGTYEAPGSSTLHQEPELLISGMDQPLPLRTDIF SEQ ID NO: 377,바다소 EREEVTVGSVGTSVVPSPSSPSTSSLSQEPKLLISGMEQPLPLRTDVF SEQ ID NO: 378,따오기 CHEEYTVYEGNQPHNPSTTLHSTELNLQISESDLPQPLRSDCF SEQ ID NO: 379,실러캔스(변이체 1) QKEEYFMSEQTQPNSSSTSCLSTEPQLMISDTDAPHTLKRQVC SEQ ID NO: 380,실러캔스(변이체 2) QKEEYFMSEQTQPNSSSTSCLSTEPQLMISDTDAPHTLKSGF SEQ ID NO: 381,은상어 LTEYPVAEPSNANETDCMSSEPHLMISDDPKPLRSYCP SEQ ID NO: 383, 및마우스 EKEEVTMNAPMTSVAPPPSVLSQEPRLLISGMDQPLPLRTDLI SEQ ID NO: 384,또는 이와 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 이러한 각각의 서열의 대립유전자 변이체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제314항 또는 제315항에 있어서, 인간 CTT는 서열 EKEEVTVGSLKTSAVPSTSTMSQEPELLISGMEKPLPLRTDFS(SEQ ID NO: 370)를 포함하거나, 이와 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 대립유전자 변이체를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제305항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 STING 단백질은, 인간 STING CTT가 태즈메이니아 데빌 STING으로부터의 CTT로 대체되는 키메라인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제317항에 있어서, 태즈메이니아 데빌 STING으로부터의 C-말단 테일(CTT)은 서열: RQEEFAIGPKRAMTVTTSSTLSQEPQLLISGMEQPLSLRTDGF(SEQ ID NO: 371)를 포함하거나, 이와 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제300항 내지 제318항 중 어느 한 항에 있어서, TRAF6 결합 부위의 결실 또는 방해를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제319항에 있어서, STING 단백질은 인간 STING 단백질이고, TRAF6 결합 부위는 C-말단에 아미노산 잔기 DFS를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제300항 내지 제320항 중 어느 한 항에 있어서, 유형 I 인터페론 신호전달 활성을 증가시키거나, 세포기질 핵산의 부재 하에 활성을 항시적으로 만드는 변형을 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제321항에 있어서, 변형은 인간 STING을 기준으로 이와 정렬에 의해, 인터페론병증에서 발생하는 돌연변이에 상응하고, 인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 갖는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제300항 내지 제322항 중 어느 한 항에 있어서, 변형은 정렬을 위해, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 인간 STING의 서열을 기준으로, S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, 및 S324A/S326A 중 하나 이상에 상응하는 하나 이상의 아미노산 대체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제323항에 있어서, 정렬을 위해, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 인간 STING의 서열을 기준으로, C206Y 또는 R284G에 상응하는 대체를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제324항에 있어서, N154S/R284G에 상응하는 대체를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제300항에 있어서, 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 또는 은상어 STING 단백질인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제300항 내지 제326항 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질을 인코딩하는 핵산을 포함하는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 비-인간 종으로부터의 STING 단백질을 인코딩하는 핵산을 포함하는 전달 비히클로서, STING 단백질은 유형 I IFN 신호전달 활성을 갖고, 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성과 비교하여 약독화된 NF-κB 신호전달 활성을 갖는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제328항에 있어서, 인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 서열을 포함하거나, 임의의 SEQ ID NO: 305-309로 표시된 아미노산의 서열과 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 이의 인간 대립유전자 변이체인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제328항 또는 제329항에 있어서, 유형 I IFN 신호전달 활성은 야생형 인간 STING의 유형 I IFN 신호전달 활성의 적어도 또는 적어도 약 30%인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제327항 내지 제330항 중 어느 한 항에 있어서, 비-인간 STING 단백질의 NF-κB 신호전달 활성은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성의 30% 미만, 20% 미만, 15% 미만, 10% 미만, 또는 5% 미만인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제327항 내지 제331항 중 어느 한 항에 있어서, 비-인간 종은 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 또는 은상어인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제327항 내지 제332항 중 어느 한 항에 있어서, 세포, 엑소좀, 종양용해 바이러스 또는 바이러스 벡터, 리포솜 또는 다른 지질-기초 비히클, 또는 면역자극성 박테리아인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제333항에 있어서, 전달 비히클은 줄기세포 또는 면역세포인 세포인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제333항에 있어서, 전달 비히클은 제26항 내지 제243항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제335항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-(fliC-/fljB-), 및 pagP-인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제335항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-(fliC-/fljB-), pagP-, lppA- 및 lppB-인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제300항 내지 제326항 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질을 인코딩하거나 비-인간 종으로부터의 STING 단백질을 인코딩하는 플라스미드를 포함하는 면역자극성 박테리아로서, 인코딩된 STING 단백질은 유형 I IFN 신호전달 활성을 갖고, 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성과 비교하여 약독화된 NF-κB 신호전달 활성을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제338항에 있어서, ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-, 및 pagP-이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제338항에 있어서, ansB-, asd-, csgD-, purI-, msbB-, 플라젤린-(fliC-/fljB-), pagP-, lppA-, 및 lppB-이고, 야생형 박테리아는 편모를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제338항 내지 제340항 중 어느 한 항에 있어서, 비-인간 종은 태즈메이니아 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 야생돼지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 및 은상어 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제338항 내지 제341항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제295항 내지 제297항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 그람-음성 박테리아인, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제338항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제295항 내지 제297항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 살모넬라, 시겔라, 이. 콜라이, 비피도박테리아, 리케치아, 비브리오, 리스테리아, 클레브시엘라, 보르데텔라, 네이쎄리아, 애로모나스, 프란치셀라, 콜레라, 코리네박테리움, 시트로박터, 클라미디아, 해모필루스, 브루셀라, 미코박테리움, 미코플라즈마, 레지오넬라, 로도콕커스, 슈도모나스, 헬리코박터, 바실러스, 또는 에리시펠로트릭스의 균주, 또는 박테리아 균주의 임의의 전술한 목록의 이의 약독화된 균주 또는 이의 변형된 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제338항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제327항 내지 제337항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 리케치아 리케치애, 리케치아 프로와제키이, 리케치아 쯔쯔가무시, 리케치아 무세리, 리케치아 시비리카, 보르데텔라 브론키셉티카, 네이쎄리아 메닌지티디스, 네이쎄리아 고노로애, 애로모나스 유크레노필라, 애로모나스 살모니시다, 프란치셀라 툴라렌시스, 코리네박테리움 슈도투베르쿨로시스, 시트로박터 프룬디이, 클라미디아 뉴모니애, 해모필루스 솜누스, 브루셀라 아보르투스, 미코박테리움 인트라셀룰라레, 레지오넬라 뉴모필라, 로도콕커스 에퀴, 슈도모나스 애루기노사, 헬리코박터 무스텔래, 비브리오 콜레라, 바실러스 서브틸리스, 에리시펠로트릭스 루시오파시애, 예르시니아 엔테로콜리티카, 로칼리마애 퀸타나, 또는 애그로박테리움 투메르파시움, 또는 박테리아 균주의 임의의 전술한 목록의 이의 약독화된 균주 또는 이의 변형된 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제338항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제327항 내지 제337항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 약독화된 박테리아인, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제338항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제327항 내지 제337항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 살모넬라의 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 제346항에 있어서, 박테리아는 살모넬라 티피무리움 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 제346항 또는 제347항에 있어서, 비변형된 살모넬라는 야생형 균주인, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제346항 또는 제347항에 있어서, 비변형된 살모넬라 균주는 약독화되는, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제327항 내지 제349항 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 균주 AST-100(VNP20009 또는 YS1646), 또는 균주 ATCC 14028, 또는 균주 ATCC 14028의 식별 특징을 모두 갖는 균주로부터 유래되는, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제300항 내지 제326항 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 또는 제327항 내지 제337항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제338항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 약학적으로 허용 가능한 비히클에 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제300항 내지 제326항 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 또는 제327항 내지 제337항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제338항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 포함하는 단리된 세포로서, 세포는 인간 수정란의 접합체가 아닌, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제352항에 있어서, 면역 세포, 줄기세포, 종양 세포, 또는 1차 세포주인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제338항 내지 제350항중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 포함하는 단리된 세포 또는 배양된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제353항 또는 제354항에 있어서, 조혈 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제355항에 있어서, T-세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제352항 내지 제356항 중 어느 한 항에 있어서, 세포를 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클 감염시킴으로써 생체외에서 생성되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제357항에 있어서, T-세포, 또는 조혈 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 암을 치료하는 방법으로서, 제300항 내지 제326항 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 또는 제327항 내지 제337항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제348항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제351항의 약학적 조성물, 또는 제352항 내지 제358항 중 어느 한 항의 세포를, 고형 종양을 포함하거나 혈액학적 악성물인 암을 갖는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 제359항에 있어서, 암은 고형 종양을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제359항 또는 제360항에 있어서, 암은 전이성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제359항 내지 제361항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 림프종; 백혈병; 위암; 및 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암 중에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제300항 내지 제326항 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 또는 제327항 내지 제337항 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 제338항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 제351항의 약학적 조성물, 또는 제352항 내지 제358항 중 어느 한 항의 세포의 용도로서, 암의 치료를 위한, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제363항에 있어서, 암은 고형 종양 또는 혈액학적 악성물을 포함하는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제363항 또는 제364항에 있어서, 암은 전이성인, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제363항 내지 제365항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 림프종; 백혈병; 위암; 및 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암 중에서 선택되는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제300항 내지 제366항 중 어느 한 항에 있어서, 비-인간 STING 단백질은 임의의 SEQ ID NO: 349, 356, 또는 359-369로 표시된 아미노산의 서열을 갖거나, 임의의 SEQ ID NO: 349, 356, 또는 359-369로 표시된 아미노산의 서열과 적어도 98%의 서열 동일성을 갖는 각각의 종의 STING 단백질의 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질, 전달 비히클, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 세포, 방법, 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제300항 내지 제366항 중 어느 한 항에 있어서, 비-인간 STING 단백질 또는 키메라는 임의의 SEQ ID NO: 350-355, 357, 또는 358로 표시된 아미노산의 서열을 갖는, 변형된 STING 단백질, 전달 비히클, 면역자극성 박테리아, 약학적 조성물, 세포, 방법, 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. M2 대식세포를 M1 또는 M1-유사 표현형으로 전환시키는 방법으로서, 제26항 내지 제343항 및 제338항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 병태, 질환, 또는 장애를 갖는 대상체에게 투여하여 항종양 면역 반응을 증강시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 암을 갖는 대상체에서 M2 대식세포를 M1 또는 M1-유사 표현형 대식세포로 전환시키는 데 사용하기 위한 제25항 내지 제343항 및 제338항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아 또는 제25항 내지 제343항 및 제338항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아의 용도로서, 항종양 면역 반응은 유도되거나 증강되는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제369항 또는 제370항에 있어서, 질환, 장애, 또는 병태는 고형 종양을 포함하는 암인, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제26항 내지 제243항 및 제338항 내지 제350항 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 포함하는 단리된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 제372항에 있어서, 면역 세포 또는 줄기세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제373항에 있어서, 세포는 배아 줄기세포가 아닌 줄기세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제373항에 있어서, T-세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제375항에 있어서, CAR-T-세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 암을 치료하는 방법으로서, 제372항 내지 제376항 중 어느 한 항의 세포를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제372항 내지 제376항 중 어느 한 항에 있어서, 암의 치료에 사용하기 위한, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제372항 내지 제376항 중 어느 한 항의 세포의 용도로서, 암의 치료에 사용하기 위한, 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 스위트 에이 버클리, 밴크로프트 웨이 ***</address><code>520210070455</code><country>미국</country><engName>ACTYM THERAPEUTICS, INC.</engName><name>액팀 테라퓨틱스, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>THANOS, Christopher, D.</engName><name>타노스, 크리스토퍼, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GLICKMAN, Laura, Hix</engName><name>글릭맨, 로라, 힉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>IANNELLO, Alexandre, Charles, Michel</engName><name>이안넬로, 알렉산드르, 찰스, 미셸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>RAE, Chris</engName><name>래, 크리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 버클...</address><code> </code><country> </country><engName>KEHOE, Haixing</engName><name>케호, 하이싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERSON, Bret, Nicholas</engName><name>피터슨, 브렛, 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEUNG, Chingnam</engName><name>청, 칭남</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(안소영국제특허법률사무소)</address><code>920000001555</code><country>대한민국</country><engName>Ahn, So Young</engName><name>안소영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/934,503</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/962,162</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/990,404</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0596312-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0722348-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0722358-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0104448-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1350264-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1350275-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0056053-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1087053-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0183288-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0183287-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0815805-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1159813-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0181584-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227019261.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ee6a2f9ab6f69c39ab4a74a31e908d9974a3b5d9ad559264e9804cc0e889b3dc0e9c8face03ef85e0db120691a95c2eb02d200311917e6cc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf55be21786246771d647ef6c4243e0bd458a08434c21e1509294b680fd447ffad626b7c386ed4d33190140fe5c5dd2aac5f7b49c754091799</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>