<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:02.12</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009814</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비집중화 방식의 자동 스피치 인식(ASR) 오인식 식별 및 교정</inventionTitle><inventionTitleEng>IDENTIFYING AND CORRECTING AUTOMATIC SPEECH RECOGNITION (ASR) MISRECOGNITIONS IN A DECENTRALIZED MANNER</inventionTitleEng><openDate>2025.04.22</openDate><openNumber>10-2025-0053935</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/197</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 설명된 구현예는 자동 스피치 인식(ASR) 오인식을 식별하고 교정한다. 예를 들어, 클라이언트 디바이스의 온디바이스 프로세서(들)는 클라이언트 디바이스의 사용자의 음성 발화에 대응하는 것으로 예측되는 예측된 텍스트 세그먼트를 생성할 수 있으며, 예측된 텍스트 세그먼트를 대안적인 텍스트 세그먼트로 수정하는 추가 입력을 수신할 수 있다. 또한, 온디바이스 프로세서(들)는 이러한 텍스트 세그먼트를 온디바이스 스토리지에 후보 교정 쌍으로서 저장하고, 후보 교정 쌍을 원격 시스템에 송신할 수 있다. 또한, 원격 시스템의 원격 프로세서(들)는 후보 교정 쌍이 실제 교정 쌍이라고 결정하고, 클라이언트 디바이스로 하여금 후보 교정 쌍에 대한 글로벌 ASR 모델에 대한 업데이트를 생성하게 할 수 있다. 또한, 원격 프로세서(들)는 글로벌 ASR 모델을 클라이언트 디바이스 및/또는 추가 클라이언트 디바이스에 배포할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024076403</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/027036</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원격 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은,복수의 클라이언트 디바이스로부터, 대응하는 후보 교정 쌍을 수신하는 단계- 상기 대응하는 후보 교정 쌍의 각각은, 상기 복수의 클라이언트 디바이스 중 대응하는 하나의 클라이언트 디바이스에서 로컬적으로 대응하는 오디오 데이터를 프로세싱하고 대응하는 온디바이스 자동 스피치 인식(ASR) 모델을 사용하는 것에 기초하여 생성되었던 대응하는 예측된 텍스트 세그먼트의 대응하는 부분, 및 상기 복수의 클라이언트 디바이스 중 상기 대응하는 하나의 클라이언트 디바이스에서 로컬적으로 생성되었던 그리고 대응하는 대안적인 텍스트 세그먼트를 결과로 하는 상기 대응하는 예측된 텍스트 세그먼트의 상기 대응하는 부분에 대한 대응하는 수정에 기초한대응하는 대안적인 텍스트 세그먼트를 포함함 -;상기 복수의 클라이언트 디바이스 중 하나 이상으로부터 수신된 주어진 대응하는 후보 교정 쌍의 발생의 임계량에 기초하여 상기 대응하는 후보 교정 쌍의 주어진 대응하는 후보 교정 쌍이 대응하는 실제 교정 쌍인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍이 대응하는 실제 교정 쌍이라고 결정하는 것에 응답하여: 상기 복수의 클라이언트 디바이스 중에서, 상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍을 제공한 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 서브세트를 식별하는 단계; 및 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델의 글로벌 기반 대응물(global-based counterpart)인 글로벌 ASR 모델로 하여금 비집중화 방식으로 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 상기 서브세트를 활용하여 업데이트되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 글로벌 ASR 모델로 하여금 비집중화 방식으로 상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍을 제공한 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 상기 서브세트를 활용하여 업데이트되게 하는 단계는,상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍을 제공한 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 상기 서브세트에 포함된 각각의 클라이언트 디바이스에, 상기 글로벌 ASR 모델이 상기 비집중화 방식으로 업데이트해야 한다는 대응하는 표시를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 글로벌 ASR 모델이 상기 비집중화 방식으로 업데이트되어야 한다는 상기 대응하는 표시를 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 상기 서브세트에 포함된 주어진 클라이언트 디바이스에 송신하는 단계는, 상기 주어진 클라이언트 디바이스로 하여금, 상기 주어진 클라이언트 디바이스의 온디바이스 스토리지로부터, 이전에 프로세싱되어 상기 대응하는 예측된 텍스트 세그먼트를 생성한 상기 대응하는 오디오 데이터를 획득하게 하고; 상기 대응하는 오디오 데이터를 프로세싱하고 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델을 사용하는 것에 기초하여, 상기 글로벌 ASR 모델에 대한 대응하는 업데이트를 생성하게 하고; 및 상기 대응하는 업데이트를 상기 원격 시스템에 송신하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 대응하는 오디오 데이터를 프로세싱하고 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델을 사용하는 것에 기초하여 상기 주어진 클라이언트 디바이스로 하여금 상기 대응하는 업데이트를 생성하게 하는 단계는 상기 주어진 클라이언트 디바이스로 하여금,상기 클라이언트 디바이스의 상기 온디바이스 스토리지에 로컬적으로 저장된 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델을 사용하여, 상기 대응하는 오디오 데이터를 프로세싱하여 대응하는 추가 예측된 텍스트 세그먼트를 생성하게 하고; 및상기 대응하는 추가 예측된 텍스트 세그먼트의 적어도 일부와 상기 대응하는 대안적인 텍스트 세그먼트를 비교하는 것에 기초하여 상기 대응하는 업데이트를 생성하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델은 복수의 계층을 포함하고, 상기 대응하는 업데이트는 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델의 상기 복수의 계층의 서브세트에 대해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 클라이언트 디바이스로부터, 상기 대응하는 업데이트를 수신하는 단계; 및상기 주어진 클라이언트 디바이스로부터 수신된 상기 대응하는 업데이트와 또한 상기 복수의 클라이언트 디바이스의 상기 서브세트에 포함되는, 상기 복수의 클라이언트 디바이스의, 하나 이상의 추가 클라이언트 디바이스로부터 수신된 상기 글로벌 ASR 모델에 대한 대응하는 추가 업데이트를 기초로 상기 글로벌 ASR 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 복수의 클라이언트 디바이스에, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델을 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델을 상기 주어진 클라이언트 디바이스에 송신하는 단계는 상기 주어진 클라이언트 디바이스로 하여금, 상기 주어진 클라이언트 디바이스의 상기 온디바이스 스토리지에서, 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델을 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델로 교체하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 복수의 클라이언트 디바이스에, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델의 하나 이상의 업데이트된 글로벌 가중치를 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델의 상기 하나 이상의 업데이트된 글로벌 가중치를 상기 주어진 클라이언트 디바이스에 송신하는 단계는 상기 주어진 클라이언트 디바이스로 하여금, 상기 주어진 클라이언트 디바이스의 상기 온디바이스 스토리지에서, 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델의 하나 이상의 온디바이스 가중치를 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델의 상기 하나 이상의 업데이트된 글로벌 가중치로 교체하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델은 후속 음성 프로세싱을 상기 대응하는 대안적인 텍스트 세그먼트로 바이어싱하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델은 후속 음성 프로세싱을 상기 대응하는 예측된 텍스트 세그먼트의 상기 일부로부터 벗어나게 바이어싱하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍이 대응하는 실제 교정 쌍이 아니라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 글로벌 ASR 모델로 하여금 상기 비집중화 방식으로 상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍을 제공한 상기 복수의 클라이언트 디바이스 중 하나 이상을 활용하여 업데이트되게 하는 것을 방지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 클라이언트 디바이스 중 상기 대응하는 클라이언트 디바이스에서 로컬적으로 프로세싱되고 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델을 사용하는 상기 대응하는 오디오 데이터는 원격 시스템에서 수신되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 클라이언트 디바이스 중 상기 대응하는 클라이언트 디바이스에서 로컬적으로 프로세싱되고 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델을 사용하는 상기 대응하는 오디오 데이터는 상기 대응하는 대안적인 텍스트 세그먼트가 생성되는 것에 응답하여 상기 복수의 클라이언트 디바이스 중 상기 대응하는 클라이언트 디바이스의 온디바이스 스토리지에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍이 대응하는 실제 교정 쌍인지 여부를 결정하는 단계는 상기 복수의 클라이언트 디바이스에서의 대응하는 쿼리 활동(query activity)에 더 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은,상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해, 상기 클라이언트 디바이스의 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 수신하는 단계;상기 클라이언트 디바이스의 온디바이스 스토리지에 로컬적으로 저장된 온디바이스 자동 스피치 인식(ASR) 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터를 프로세싱하여 상기 음성 발화에 대응하도록 예측되는 예측된 텍스트 세그먼트를 생성하는 단계;상기 예측된 텍스트 세그먼트로 하여금 상기 클라이언트 디바이스의 디스플레이에서 상기 사용자에 대한 프레젠테이션을 위해 시각적으로 렌더링되게 하는 단계; 상기 예측된 텍스트 세그먼트가 시각적으로 렌더링되는 것에 응답하여, 상기 예측된 텍스트 세그먼트의 적어도 일부를 대안적인 텍스트 세그먼트로 수정하는 추가 사용자 인터페이스 입력을 수신하는 단계;상기 예측된 텍스트 세그먼트의 상기 일부를 상기 대안적인 텍스트 세그먼트로 수정하는 상기 추가 사용자 인터페이스 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 클라이언트 디바이스의 온디바이스 스토리지에, 상기 예측된 텍스트 세그먼트의 상기 일부와 상기 대안적인 텍스트 세그먼트를 대응하는 후보 교정 쌍으로서 저장하는 단계; 원격 시스템에 상기 대응하는 후보 교정 쌍을 송신하는 단계; 및 상기 클라이언트 디바이스의 상기 온디바이스 스토리지에, 상기 사용자의 상기 음성 발화를 캡처하는 상기 오디오 데이터를 저장하는 단계;상기 원격 시스템으로부터, 상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델의 글로벌 기반 대응물인 글로벌 ASR 모델이 비집중화 방식으로 상기 대응하는 교정 쌍에 기초하여 업데이트되어야 한다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 글로벌 ASR 모델이 상기 비집중화 방식으로 상기 대응하는 교정 쌍에 기초하여 업데이트되어야 한다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 대응하는 후보 교정 쌍에 기초하여 그리고 상기 오디오 데이터를 기초로, 상기 원격 시스템에 의해 상기 글로벌 ASR 모델을 업데이트하는 데 활용될 상기 글로벌 ASR 모델에 대한 업데이트를 생성하는 단계; 및 상기 원격 시스템에, 상기 업데이트를 송신하여 상기 업데이트로 하여금 상기 글로벌 ASR 모델을 업데이트하는 데 활용되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 원격 시스템에, 상기 사용자의 상기 음성 발화를 캡처한 상기 오디오 데이터가 송신되는 것을 방지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 대응하는 후보 교정 쌍에 기초하여 그리고 상기 오디오 데이터를 기초로 상기 원격 시스템에 의해 상기 글로벌 ASR 모델을 업데이트하는 데 활용될 업데이트를 생성하는 단계는,상기 클라이언트 디바이스의 온디바이스 스토리지에 로컬적으로 저장된 상기 온디바이스 ASR 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터를 프로세싱하여 상기 음성 발화에 대응하도록 예측되는 추가 예측된 텍스트 세그먼트를 생성하는 단계; 및상기 추가 예측된 텍스트 세그먼트와 상기 대응하는 대안적인 텍스트 세그먼트를 비교한 것에 기초하여 상기 업데이트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원격 시스템에 상기 업데이트를 송신하는 단계는 상기 원격 시스템으로 하여금,상기 클라이언트 디바이스에 의해 제공되는 업데이트와 상기 대응하는 후보 교정 쌍의 추가 인스턴스를 제공한 복수의 추가 클라이언트 디바이스에 의해 제공되는 복수의 추가 대응하는 업데이트를 기초로 상기 글로벌 ASR 모델을 업데이트하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 원격 시스템으로부터, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델을 수신하는 단계; 및상기 클라이언트 디바이스의 상기 온디바이스 스토리지에서, 상기 온디바이스 ASR 모델을 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델로 교체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 원격 시스템으로부터, 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델의 하나 이상의 업데이트된 글로벌 가중치를 수신하는 단계; 및상기 클라이언트 디바이스의 상기 온디바이스 스토리지에서, 상기 온디바이스 ASR 모델의 하나 이상의 온디바이스 가중치를 상기 업데이트된 글로벌 ASR 모델의 상기 하나 이상의 업데이트된 글로벌 가중치로 교체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 글로벌 ASR 모델이 상기 비집중화 방식으로 상기 대응하는 교정 쌍에 기초하여 업데이트되어야 한다는 상기 표시는 상기 원격 시스템이 상기 클라이언트 디바이스 및/또는 복수의 추가 클라이언트 디바이스로부터 상기 대응하는 교정 쌍의 발생의 임계량이 수신되었다고 결정하는 것에 응답하여 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가 사용자 인터페이스 입력은 상기 클라이언트 디바이스의 상기 디스플레이에서 상기 사용자에 대한 프레젠테이션을 위해 시각적으로 렌더링되는 상기 예측된 텍스트 세그먼트의 상기 일부에 대한 상기 클라이언트 디바이스의 상기 사용자의 터치 입력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가 사용자 인터페이스 입력은 상기 클라이언트 디바이스의 상기 디스플레이에서 상기 사용자에 대한 프레젠테이션을 위해 시각적으로 렌더링되는 상기 예측된 텍스트 세그먼트의 상기 일부에 대한 사용자의 추가 음성 발화인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 온디바이스 ASR 모델은 복수의 계층을 포함하고, 상기 업데이트는 상기 온디바이스 ASR 모델의 상기 복수의 계층의 서브세트에 대해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대응하는 후보 교정 쌍을 상기 원격 시스템에 송신하는 것은 상기 대응하는 후보 교정 쌍의 발생의 임계량이 상기 클라이언트 디바이스에서 검출되었다고 결정하는 것에 대한 응답인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대응하는 후보 교정 쌍을 상기 원격 시스템에 송신하는 것은 상기 대응하는 후보 교정 쌍이 상기 원격 시스템으로부터 수신된 후보 교정 쌍 목록에 포함되어 있다고 결정하는 것에 대한 응답인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨팅 디바이스의 시스템으로서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 시스템은,주어진 사용자의 주어진 클라이언트 디바이스 - 상기 주어진 클라이언트 디바이스는 적어도 하나의 클라이언트 디바이스 프로세서와 명령어를 저장하는 클라이언트 디바이스 메모리를 포함하고 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 클라이언트 디바이스 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 클라이언트 디바이스 프로세서로 하여금, 상기 주어진 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해, 상기 주어진 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터를 수신하게 하고; 상기 주어진 클라이언트 디바이스에 로컬적으로 저장된 온디바이스 자동 스피치 인식(ASR) 모델을 사용하여, 상기 오디오 데이터를 프로세싱하여 상기 음성 발화에 대응하도록 예측되는 예측된 텍스트 세그먼트를 생성하게 하고; 상기 주어진 클라이언트 디바이스의 디스플레이에서 상기 주어진 사용자에 대한 프레젠테이션을 위해 상기 예측된 텍스트 세그먼트를 시각적으로 렌더링되게 하고; 상기 예측된 텍스트 세그먼트가 시각적으로 렌더링되는 것에 응답하여, 상기 예측된 텍스트 세그먼트의 적어도 일부를 대안적인 텍스트 세그먼트로 수정하는 추가 사용자 인터페이스 입력을 수신하게 하고; 및 상기 예측된 텍스트 세그먼트를 대안적인 텍스트 세그먼트로 수정하는 상기 추가 사용자 인터페이스 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 예측된 텍스트 세그먼트의 상기 일부와 상기 대안적인 텍스트 세그먼트가 해당 후보 교정 쌍으로서 상기 주어진 클라이언트 디바이스에 로컬적으로 저장되게 하고; 및  상기 사용자의 음성 발언을 캡처하는 상기 오디오 데이터가 상기 주어진 클라이언트 디바이스에 로컬적으로 저장되게 함 -;상기 주어진 클라이언트 디바이스에 통신가능하게 결합된 원격 서버 - 상기 원격 서버는 적어도 하나의 원격 프로세서와 명령어를 저장하는 원격 메모리를 포함하고 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 원격 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 원격 프로세서로 하여금, 상기 주어진 클라이언트 디바이스로부터, 상기 대응하는 후보 교정 쌍을 수신하게 하고; 상기 주어진 클라이언트 디바이스 및/또는 상기 주어진 클라이언트 디바이스에 추가된 복수의 추가 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 대응하는 후보 교정 쌍의 발생의 임계량에 기초하여 상기 대응하는 후보 교정 쌍이 대응하는 실제 교정 쌍인지 여부를 결정하게 하고; 및 상기 주어진 대응하는 후보 교정 쌍이 대응하는 실제 교정 쌍임을 결정하는 것에 응답하여,  상기 대응하는 온디바이스 ASR 모델의 글로벌 기반 대응물인 글로벌 ASR 모델로 하여금 비집중화 방식으로 상기 주어진 클라이언트 디바이스 및/또는 상기 복수의 추가 클라이언트 디바이스를 활용하여 업데이트되게 함 -를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항의 방법에 따라 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MATHEWS, Rajiv</engName><name>매튜 라지브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PRABHAVALKAR, Rohit</engName><name>프라바발카 로힛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOTTA, Giovanni</engName><name>모타 지오반니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHEN, Mingqing</engName><name>첸 밍큉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHOU, Lillian</engName><name>주 릴리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GULIANI, Dhruv</engName><name>굴리아니 드루브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, Harry</engName><name>장 해리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STROHMAN, Trevor</engName><name>스트로만 트레버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BEAUFAYS, Françoise</engName><name>보페이 프랑수아즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/958,887</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0338527-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0051589-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009814.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b6b27dcd03e24104877a65983b64975ff95371f27dd4c4a7058a31fa9a5932f8374f0d62e5089c5d663037892656489a76a5f9488dad2e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc239dc7fc979910419a101dfb241ccf99b3504cad2bf3999c684b25e7128c4196fbc44e9f548a3b8e4e04c779439c35384b941962157b406</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>