<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:38.5538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026134</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>TCI 상태를 업데이트하기 위한 방법, 장치, 통신기기, 시스템 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>TCI STATE UPDATING METHOD AND APPARATUS, COMMUNICATION DEVICE, SYSTEM AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.08.30</openDate><openNumber>10-2024-0131428</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1263</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 TCI 상태를 업데이트하기 위한 방법, 장치, 통신기기, 시스템 및 저장 매체를 제공하며, 본 출원 실시예에 따른 TCI 상태를 업데이트하기 위한 방법은, UE가 타겟 지시 정보를 획득하는 단계(201); 타겟 지시 정보에 따라 제1 TCI 상태 리스트를 업데이트하는 단계(202)를 포함하며, 여기서 업데이트된 제1 TCI 상태 리스트는 제1 타임슬롯 이후에 적용되고, 제1 타임슬롯은 제1 TCI 상태 리스트의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간에 따라 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023131228</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/070650</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법에 있어서,사용자 기기(UE)가 타겟 지시 정보를 획득하는 단계;상기 UE가 상기 타겟 지시 정보에 따라 제1 TCI 상태 리스트를 업데이트하는 단계를 포함하며, 여기서 업데이트된 상기 제1 TCI 상태 리스트는 제1 타임슬롯 이후에 적용되고, 상기 제1 타임슬롯은 상기 제1 TCI 상태 리스트의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간에 따라 결정되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 리스트는 개별 TCI 및 적어도 하나의 통합 TCI 중 하나를 포함하며;여기서 상기 개별 TCI는 적어도 하나의 상향링크 TCI 및 적어도 하나의 하향링크 TCI를 포함하고, 상기 상향링크 TCI는 상향링크 전송의 상향링크 빔 정보를 지시하는 데 사용되고, 상기 하향링크 TCI는 하향링크 전송의 하향링크 의사 코로케이션(QCL) 정보를 지시하는 데 사용되며;상기 통합 TCI는 하향링크 전송의 하향링크 QCL 및 상향링크 전송의 상향링크 빔 정보를 지시하는 데 사용되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 타임슬롯은 제1 지속시간 및 제2 지속시간 중의 최대치에 따라 결정되며, 상기 제1 지속시간은 상기 적어도 하나의 상향링크 TCI의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간이고, 상기 제2 지속시간은 상기 적어도 하나의 하향링크 TCI의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 지속시간은 상기 적어도 하나의 상향링크 TCI의 상태에 따라 결정되고, 상기 제2 지속시간은 상기 적어도 하나의 하향링크 TCI의 상태에 따라 결정되며;여기서 상기 상태는 기지의 상태, 미지의 상태, 활성 상태 및 비활성 상태 중 하나인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 상향링크 TCI 중에 미지의 상태의 상향링크 TCI가 존재하는 경우, 상기 제1 지속시간은 상기 UE가 제1 참조 신호에 대해 타겟 파라미터의 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하고;상기 적어도 하나의 하향링크 TCI 중에 미지의 상태의 하향링크 TCI가 존재하는 경우, 상기 제2 지속시간은 상기 UE가 제2 참조 신호에 대해 타겟 파라미터의 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하며;여기서 상기 제1 참조 신호는 미지의 상태의 상향링크 TCI와 관련된 참조 신호이고, 상기 제2 참조 신호는 미지의 상태의 하향링크 TCI와 관련된 참조 신호인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 상향링크 TCI 중에 비활성 상태의 상향링크 TCI가 존재하는 경우, 상기 제1 지속시간은 상기 UE가 제3 참조 신호와 관련된 동기화 신호 블록(SSB)에 대해 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하고; 또는,상기 적어도 하나의 하향링크 TCI 중에 비활성 상태의 하향링크 TCI가 존재하는 경우, 상기 제2 지속시간은 상기 UE가 제4 참조 신호와 관련된 SSB에 대해 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하고;여기서 상기 제3 참조 신호는 비활성 상태의 상향링크 TCI와 관련된 참조 신호이고, 상기 제4 참조 신호는 비활성 상태의 하향링크 TCI와 관련된 참조 신호인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 제1 지속시간 또는 상기 제2 지속시간은 상기 제1 TCI 상태 리스트 내 TCI의 다수의 반송파 중 각 반송파에서의 상태에 따라 결정되고;상기 제1 TCI 상태 리스트 내 TCI의 각 반송파에서의 상태는 각자 반송파 상의 제5 참조 신호의 측정 결과에 기초하여 결정되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 리스트에 적어도 하나의 반송파에서의 상태가 미지의 상태인 TCI가 존재하는 경우, 상기 제1 지속시간 또는 상기 제2 지속시간은 상기 UE가 제1 참조 신호 그룹에 대해 타겟 파라미터의 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하며, 상기 제1 참조 신호 그룹은 제2 참조 신호 그룹에 따라 결정되고, 상기 제2 참조 신호 그룹은 상기 제1 TCI 상태 리스트 내 모든 TCI가 모든 반송파에서 지시하는 제6 참조 신호인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 제1 타임슬롯은 제3 지속시간에 따라 결정되고, 상기 제3 지속시간은 상기 적어도 하나의 통합 TCI의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제3 지속시간은 상기 적어도 하나의 통합 TCI의 상태에 따라 결정되며, 상기 상태는 기지의 상태, 미지의 상태, 활성 상태 및 비활성 상태 중 하나인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 통합 TCI 중에 미지의 상태의 통합 TCI가 존재하는 경우, 상기 제3 지속시간은 상기 UE가 제7 참조 신호에 대해 타겟 파라미터의 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하고;상기 적어도 하나의 통합 TCI 중에 비활성 상태의 통합 TCI가 존재하는 경우, 상기 제3 지속시간은 상기 UE가 제8 참조 신호와 관련된 SSB에 대해 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하며;여기서 상기 제7 참조 신호는 미지의 상태의 통합 TCI와 관련된 참조 신호이고, 상기 제8 참조 신호는 비활성 상태의 통합 TCI와 관련된 참조 신호인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 제3 지속시간은 상기 제1 TCI 상태 리스트 내 TCI의 다수의 반송파 중 각 반송파에서의 상태에 따라 결정되고;상기 제1 TCI 상태 리스트 내 TCI의 각 반송파에서의 상태는 각자 반송파 상의 제8 참조 신호의 측정 결과에 기초하여 결정되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 리스트에 적어도 하나의 반송파에서의 상태가 미지의 상태인 TCI가 존재하는 경우, 상기 제3 지속시간은 상기 UE가 제1 참조 신호 그룹에 대해 타겟 파라미터의 측정을 수행하는 데 필요한 지속시간을 포함하며, 상기 제1 참조 신호 그룹은 제2 참조 신호 그룹에 따라 결정되고, 상기 제2 참조 신호 그룹은 상기 제1 TCI 상태 리스트 내 모든 TCI가 모든 반송파에서 지시하는 제9 참조 신호인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항 또는 제13항에 있어서, 상기 UE가 타겟 지시 정보를 획득하는 단계 이전에,상기 UE가 제1 UE 능력 정보에 기초하여 상기 제1 참조 신호 그룹 내 참조 신호의 수의 최대치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 리스트 내의 TCI는 상기 UE의 N개 반송파 중 각 반송파 상의 제1 유형 QCL 정보, N개 반송파 상의 D 유형 QCL 정보 및 상향링크 빔 정보 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 유형 QCL 정보는 A 유형 QCL 정보, B 유형 QCL 정보 및 C 유형 QCL 정보를 포함하고, N은 1보다 크거나 같은 정수인, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 UE가 타겟 지시 정보를 획득하는 단계 이후에,상기 UE가 상기 타겟 지시 정보에 따라 경로손실 참조 신호(PL-RS) 리스트를 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 여기서 업데이트된 상기 PL-RS 리스트는 제2 타임슬롯 이후에 적용되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 또는 제16항에 있어서, 상기 UE가 타겟 지시 정보를 획득하는 단계는,상기 UE가 네트워크 측 기기에 의해 송신된 매체 접속 제어 제어 요소(MAC CE) 시그널링을 수신하는 단계를 포함하며, 상기 MAC CE 시그널링에는 상기 타겟 지시 정보가 포함되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 또는 제16항에 있어서, 상기 UE가 타겟 지시 정보를 획득하는 단계 이전에,상기 UE가 네트워크 측 기기에 의해 송신된 타겟 구성 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 타겟 구성 정보는 상기 UE에 대해 제2 TCI 상태 리스트와 참조 신호 집합을 구성하는 데 사용되고, 상기 제2 TCI 상태 리스트 내의 TCI는 적어도 하나의 QCL의 소스 참조 신호 정보를 지시하는 데 사용되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 또는 제16항에 있어서, 상기 UE가 상기 타겟 지시 정보에 따라 제1 TCI 상태 리스트를 업데이트하는 단계 이후에,업데이트된 상기 제1 TCI 상태 리스트가 적용된 경우, 상기 UE가 업데이트된 상기 제1 TCI 상태 리스트를 사용하여 타겟 데이터의 전송을 수행하는 단계를 더 포함하며, 상기 타겟 데이터는 상하향링크 스케줄링 정보, 상향링크 데이터, 하향링크 데이터 및 피드백 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 사용자 기기(UE)에 타겟 지시 정보를 송신하는 단계를 포함하며, 상기 타겟 지시 정보는 상기 UE가 제1 TCI 상태 리스트를 업데이트하는 데 사용되며, 여기서 업데이트된 상기 제1 TCI 상태 리스트는 제1 타임슬롯 이후에 적용되고, 상기 제1 타임슬롯은 상기 제1 TCI 상태 리스트의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간에 따라 결정되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 타겟 지시 정보는 상기 UE가 경로손실 참조 신호(PL-RS) 리스트를 업데이트하는 데 더 사용되며, 여기서 업데이트된 상기 PL-RS 리스트는 제2 타임슬롯 이후에 적용되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 UE에 타겟 지시 정보를 송신하는 단계는,상기 네트워크 측 기기가 상기 UE에 매체 접속 제어 제어 요소(MAC CE) 시그널링을 송신하는 단계를 포함하며, 상기 MAC CE 시그널링에는 상기 타겟 지시 정보가 포함되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 UE에 타겟 지시 정보를 송신하는 단계 이전에,상기 네트워크 측 기기가 상기 UE에 타겟 구성 정보를 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 타겟 구성 정보는 상기 UE에 대해 제2 TCI 상태 리스트와 참조 신호 집합을 구성하는 데 사용되고, 상기 제2 TCI 상태 리스트 내의 TCI는 적어도 하나의 QCL의 소스 참조 신호 정보를 지시하는 데 사용되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 장치에 있어서, 획득 모듈 및 업데이트 모듈을 포함하며;상기 획득 모듈은 타겟 지시 정보를 획득하도록 구성되고;상기 업데이트 모듈은 상기 획득 모듈에 의해 획득된 상기 타겟 지시 정보에 따라 제1 TCI 상태 리스트를 업데이트하도록 구성되며, 여기서 업데이트된 상기 제1 TCI 상태 리스트는 제1 타임슬롯 이후에 적용되고, 상기 제1 타임슬롯은 상기 제1 TCI 상태 리스트의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간에 따라 결정되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 장치에 있어서, 송신 모듈을 포함하며;상기 송신 모듈은 사용자 기기(UE)에 타겟 지시 정보를 송신하도록 구성되며;여기서 상기 타겟 지시 정보는 상기 UE가 제1 TCI 상태 리스트를 업데이트하는 데 사용되며, 여기서 업데이트된 상기 제1 TCI 상태 리스트는 제1 타임슬롯 이후에 적용되고, 상기 제1 타임슬롯은 상기 제1 TCI 상태 리스트의 업데이트 처리 과정에 필요한 지속시간에 따라 결정되는, 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로세서, 메모리, 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법의 단계를 구현하는, 사용자 기기(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 프로세서, 메모리, 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 의한 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 장치 및 제25항에 의한 TCI 상태를 업데이트하기 위한 장치를 포함하고; 또는,제26항에 의한 사용자 기기(UE)와 제27항에 의한 네트워크 측 기기를 포함하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법의 단계를 구현하거나, 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 TCI 상태를 업데이트하기 위한 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨으로써 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법, 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 전송 구성 지시자(TCI) 상태를 업데이트하기 위한 방법을 실행하도록 구성되는, 사용자 기기(UE).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Yanliang</engName><name>쑨 옌리앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Peng</engName><name>쑨 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Yu</engName><name>양 위</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210016552.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0842735-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0843218-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0843229-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128995-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026134.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301b09aebc21c1e7b480ce447fe74752f79d3d4512788c9356fa6ee3cc014dec65f4fcfd4ece95b09095b78a9395b3f258a3356581d0d599b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71150f02a84517efe973757073a6dd764037f28a737f33ff373ba95944678cc2e06dbcd18e23b2f23ccb1d80ac58ab5b0f7f20c8b0d9ed89</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>