<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:10.210</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040553</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 네트워크에서의 시간 동기화 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROLLING TIME SYNCHRONISATION IN A WIRELESS NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2023.12.22</openDate><openNumber>10-2023-0172599</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 장비(UE) 및 기지국을 포함하는 무선 네트워크에서 시간 동기화를 제어하기 위한 방법이 개시된다. 이 방법은, UE에서: UE와 기지국 사이의 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계; 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여 UE와 기지국 사이의 시간 동기화 프로세스를 제어하기 위한 시간 동기화 제어 메시지를 생성하는 단계; 및 시간 동기화 제어 메시지를 기지국으로 송신하는 단계를 포함한다. 기지국이 UE에 시간 동기화 제어 메시지를 송신하는 단계를 갖는 유사한 방법이 기지국에서 수행될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022233912</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/061926</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(UE) 및 기지국을 포함하는 무선 네트워크에서 시간 동기화를 제어하기 위한 방법으로서, 상기 기지국에서:상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계;상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여 상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화 프로세스를 제어하기 위한 시간 동기화 제어 메시지를 생성하는 단계; 및상기 UE에 상기 시간 동기화 제어 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 사용자 장비(UE) 및 기지국을 포함하는 무선 네트워크에서 시간 동기화를 제어하기 위한 방법으로서, 상기 UE에서:상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계;상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여 상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화 프로세스를 제어하기 위한 시간 동기화 제어 메시지를 생성하는 단계; 및상기 시간 동기화 제어 메시지를 상기 기지국으로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계는:상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화가 필요하다고 결정하는 단계; 또는상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화가 필요하지 않다고 결정하는 단계; 또는경로 지연 보상과 함께 상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화가 필요하다고 결정하는 단계; 또는경로 지연 보상 없이 상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화가 필요하다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지를 생성하는 단계는:상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여, 상기 시간 동기화 프로세스가 비활성화될 때를 결정하고 이에 응답하여 상기 시간 동기화 프로세스를 비활성화하기 위해 상기 시간 동기화 제어 신호를 생성하는 단계; 또는상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여, 상기 시간 동기화 프로세스가 활성화될 때를 결정하고 이에 응답하여 상기 시간 동기화 프로세스를 활성화하기 위해 상기 시간 동기화 제어 신호를 생성하는 단계; 또는상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여, 상기 시간 동기화 프로세스가 활성화되고 경로 지연 보상이 활성화될 때를 결정하고 이에 응답하여 상기 시간 동기화 프로세스 및 경로 지연 보상을 활성화하기 위해 상기 시간 동기화 제어 신호를 생성하는 단계; 또는상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여, 경로 지연 보상 없이 상기 시간 동기화 프로세스가 활성화될 때를 결정하고 이에 응답하여 경로 지연 보상 없이 상기 시간 동기화 프로세스를 활성화하기 위해 상기 시간 동기화 제어 신호를 생성하는 단계; 또는상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여, 상기 시간 동기화 프로세스가 활성이고 변경될 때를 결정하고 이에 응답하여 상기 시간 동기화 프로세스를 변경하기 위해 상기 시간 동기화 제어 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지를 생성하는 단계는, 상기 결정된 시간 동기화 요구 사항들에 기초하여, 상기 시간 동기화 프로세스가 활성이고 변경될 때를 결정하고 이에 응답하여 상기 시간 동기화 프로세스를 변경하기 위해 상기 시간 동기화 제어 신호를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 시간 동기화 제어 신호는 경로 지연 보상을 활성화 또는 비활성화하기 위한 정보를 포함하거나, 상기 경로 지연 보상이 활성일 때, 경로 지연 보상 유형을 변경하기 위한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 네트워크의 코어 네트워크 엔티티로부터 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 시간 동기화 제어 메시지를 송신하는 단계는 상기 메시지의 수신에 응답하여 상기 시간 동기화 제어 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 네트워크의 코어 네트워크 엔티티로부터 메시지를 수신하는 단계 - 상기 메시지는 시간 동기화 프로세스가 활성인 지속 시간에 대응하는 지속 시간 값을 포함함 - 를 더 포함하며,상기 시간 동기화 제어 메시지를 송신하는 단계는 상기 시간 동기화 프로세스를 활성화하기 위한 제1 시간 동기화 제어 메시지를 송신하고 상기 지속 시간의 만료 시에, 상기 시간 동기화 프로세스를 비활성화하기 위한 제2 시간 동기화 제어 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 네트워크의 코어 네트워크 엔티티로부터 메시지를 수신하는 단계 - 상기 메시지는 상기 UE와 상기 기지국 사이의 상기 시간 동기화 요구 사항들을 나타내기 위한 정보를 포함함 - 를 더 포함하며,시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계는 상기 수신된 메시지에 기초하여 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 제2항에 종속적일 때, 상기 메시지는 상기 UE와 상기 기지국 사이의 상기 시간 동기화 요구 사항들을 나타내기 위한 정보 요소들을 포함하는 PMIC(Port Management Information Container) 메시지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 제2항에 종속적일 때, 상기 메시지는 상기 UE와 연관된 DS-TT(Device Side-Time Sensitive Network Translator) 기능을 인에이블시키거나 디스에이블하기 위한 정보를 포함하는 동기화 통지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 제1항에 종속적일 때, 상기 메시지는 상기 UE와 상기 기지국 사이의 상기 시간 동기화 요구 사항들을 나타내기 위한 정보 요소들을 포함하는 동기화 통지이고, 제1 정보 요소는 구성될 상기 UE의 아이덴티티를 나타내고, 제2 정보 요소는 상기 시간 동기화 프로세스가 활성인지 비활성인지를 나타내며, 제3 정보 요소는 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항 또는 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 메시지는 상기 UE와 상기 기지국 사이의 PDU(Packet Data Unit) 세션과 연관된 메시지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6항 또는 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 메시지는 상기 UE와 상기 기지국 사이의 PDU(Packet Data Unit) 세션과 연관되고, 상기 메시지는:상기 PDU 세션에 필요한 서비스 품질(Quality of Service)(QoS)을 나타내기 위한 QoS 정보; 또는상기 PDU 세션이 TSN(Time Sensitive Network) 응용에 대한 TSC(Time Sensitive Communication)에 대한 PDU 세션인지 여부를 나타내기 위한 세션 아이덴티티 정보중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, TSN(Time Sensitive Network) 응용에 대한 TSC(time sensitive communication)에 대한 PDU(Packet Data Unit) 세션을 검출하는 단계를 더 포함하며, 상기 UE와 상기 기지국 사이의 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계는 TSC 응용에 대한 상기 검출된 PDU 세션의 시간 동기화 요구 사항들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, TSN(Time Sensitive Network) 응용에 대한 TSC(time sensitive communication)에 대한 PDU(Packet Data Unit) 세션을 검출하는 단계, 및 상기 TSC에 대한 상기 PDU 세션에 대한 변경들을 결정하는 단계를 더 포함하며, 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계는 상기 TSC에 대한 상기 PDU 세션에 대한 상기 변경들에 기초하여 시간 동기화 요구 사항들에 대한 변경들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, TSC에 대한 PDU 세션을 검출하는 단계는:PDU 세션에 요구되는 서비스 품질(QoS)을 결정하는 단계 및, 상기 요구된 서비스 품질이 미리 결정된 시간 지연 기준을 충족할 때, TSC에 대한 PDU 세션을 검출하는 단계; 또는상기 PDU 세션과 연관된 세션 아이덴티티 정보를 결정하는 단계 및, 상기 세션 아이덴티티 정보가 상기 PDU 세션이 TSC에 대한 것임을 나타낼 때, TSC에 대한 PDU 세션을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 무선 네트워크의 코어 네트워크 엔티티로부터 메시지를 수신하는 단계 - 상기 메시지는 상기 UE와 상기 기지국 사이의 PDU(Packet Data Unit) 세션과 연관되고, 상기 메시지는 상기 UE와 상기 기지국 사이의 상기 PDU 세션에 대한 상기 시간 동기화 요구 사항들을 나타내기 위한 S-NSSAI(Single Network Slice Selection Assistance Information)를 포함함 - 더 포함하며,시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계는 상기 수신된 메시지 내의 상기 S-NSSAI에 기초하여 시간 동기화 요구 사항들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 특정 유형의 PDC(path delay compensation)로 상기 시간 동기화 프로세스의 활성화를 제어하기 위한 정보를 포함하고, 상기 특정 유형의 PDC는 TA(Timing Advance), RTT(Round Trip Time), 사전 보상을 포함한 복수의 유형의 PDC 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 경로 지연 보상을 활성화하거나 비활성화하기 위한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스에 대한 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스를 제어하기 위한 제1 필드 및 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제2 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제2항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 UE에 의해 지원되는 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스가 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제1 필드 및 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제2 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 제2항에 종속적일 때, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 다음의 추가적인 필드들: 상기 기지국으로부터 상기 UE로 기준 시간 정보를 전송하기 위한 메시지의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 기지국에 의해 기준 시간 정보를 송신하는 주기성을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE에 의해 지원되는 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 기지국에 의해 경로 지연 보상 정보를 송신하는 주기성을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE가 작동하고 있는 시나리오 또는 환경을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE가 타이밍 오차(Te-preference)를 따라야만 하는지 여부를 나타내기 위한 추가적인 필드;선호된 TA(Timing Advance) 입도 값을 나타내기 위한 추가적인 필드중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 제1항에 종속적일 때, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스에 대한 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 제2항에 종속적일 때, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 UEAssistance Information 메시지 내의 정보 요소(IE)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 MAC-CE(MAC Control Element) 메시지 또는 RRC 메시지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 사용자 장비(UE) 및 기지국을 포함하는 무선 네트워크에서 시간 동기화를 제어하기 위한 방법으로서, 상기 UE에서:상기 기지국으로부터, 시간 동기화 제어 메시지를 수신하는 단계; 및상기 수신된 시간 동기화 제어 메시지에 기초하여 시간 동기화 프로세스를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 시간 동기화 프로세스를 제어하는 단계는:상기 UE에서의 상기 시간 동기화 프로세스를 활성화하는 단계; 또는상기 UE에서의 상기 시간 동기화 프로세스를 비활성화하는 단계; 또는경로 지연 보상을 활성화 또는 비활성화하는 것에 의해 상기 UE에서의 상기 시간 동기화 프로세스를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스가 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제1 필드 및 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제2 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스에 대한 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 사용자 장비(UE) 및 기지국을 포함하는 무선 네트워크에서 시간 동기화를 제어하기 위한 방법으로서, 상기 기지국에서:상기 UE로부터, 시간 동기화 제어 메시지를 수신하는 단계;상기 수신된 시간 동기화 제어 메시지에 기초하여 시간 동기화 프로세스를 제어하는 단계를 포함하며, 상기 시간 동기화 프로세스를 제어하는 단계는:상기 기지국에서의 상기 시간 동기화 프로세스를 활성화하는 단계; 또는상기 기지국에서의 상기 시간 동기화 프로세스를 비활성화하는 단계; 또는경로 지연 보상을 활성화 또는 비활성화하는 것에 의해 상기 기지국에서의 상기 시간 동기화 프로세스를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스가 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제1 필드 및 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제2 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 다음의 추가적인 필드들:상기 기지국으로부터 상기 UE로 기준 시간 정보를 전송하기 위한 메시지의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 기지국에 의해 기준 시간 정보를 송신하는 주기성을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE에 의해 지원되는 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 기지국에 의해 경로 지연 보상 정보를 송신하는 주기성을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE가 작동하고 있는 시나리오 또는 환경을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE가 타이밍 오차(Te-preference)를 따라야만 하는지 여부를 나타내기 위한 추가적인 필드;선호된 TA(Timing Advance) 입도 값을 나타내기 위한 추가적인 필드중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 무선 네트워크의 사용자 장비(UE)와 기지국 사이의 시간 동기화를 제어하기 위한 UE로서,통신 인터페이스;제2항 내지 제10항, 제12항 내지 제16항, 제18항 내지 제24항, 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행하도록 구성된 처리 유닛을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 무선 네트워크의 UE와 기지국 사이의 시간 동기화를 제어하기 위한 기지국으로서,통신 인터페이스;제1항 내지 제8항, 제11항 내지 제21항, 제23항, 제25항, 제27항, 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행하도록 구성된 처리 유닛을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 무선 네트워크의 UE와 기지국 사이의 시간 동기화를 제어하기 위한 시간 동기화 제어 메시지로서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 특정 유형의 PDC(path delay compensation)로 상기 시간 동기화 프로세스의 활성화를 제어하기 위한 정보를 포함하고, 상기 특정 유형의 PDC는 TA(Timing Advance), RTT(Round Trip Time), 사전 보상을 포함한 복수의 유형의 PDC 중 하나이며,상기 시간 동기화 제어 메시지는 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 필드를 포함하는, 시간 동기화 제어 메시지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스를 제어하기 위한 제1 필드 및 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제2 필드를 포함하는, 시간 동기화 제어 메시지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 상기 시간 동기화 프로세스에 대한 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 필드를 포함하는, 시간 동기화 제어 메시지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 무선 네트워크의 UE와 기지국 사이의 시간 동기화를 제어하기 위한 시간 동기화 제어 메시지로서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 시간 동기화 프로세스가 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제1 필드 및 경로 지연 보상이 활성인지 비활성인지를 나타내기 위한 제2 필드를 포함하는, 시간 동기화 제어 메시지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 다음의 추가적인 필드들:상기 기지국으로부터 상기 UE로 기준 시간 정보를 전송하기 위한 메시지의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 기지국에 의해 기준 시간 정보를 송신하는 주기성을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE에 의해 지원되는 경로 지연 보상의 유형을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 기지국에 의해 경로 지연 보상 정보를 송신하는 주기성을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE가 작동하고 있는 시나리오 또는 환경을 나타내기 위한 추가적인 필드;상기 UE가 타이밍 오차(Te-preference)를 따라야만 하는지 여부를 나타내기 위한 추가적인 필드;선호된 TA(Timing Advance) 입도 값을 나타내기 위한 추가적인 필드중 적어도 하나를 더 포함하는, 시간 동기화 제어 메시지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 UEAssistance Information 메시지 내의 정보 요소(IE)인, 시간 동기화 제어 메시지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시간 동기화 제어 메시지는 MAC-CE(MAC Control Element) 메시지 또는 RRC 메시지인, 시간 동기화 제어 메시지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 명령어들은, 상기 프로그램이 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 따른 컴퓨터 프로그램을 담고 있는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도꾜도 오오따꾸 시모마루꼬 *쪼메 **방 *고</address><code>519980959073</code><country>일본</country><engName>CANON KABUSHIKI KAISHA</engName><name>캐논 가부시끼가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 렌...</address><code> </code><country> </country><engName>GUIGNARD, Romain</engName><name>기냐르 로망</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 렌느...</address><code> </code><country> </country><engName>EL KOLLI, Yacine</engName><name>엘 콜리 야신</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2106370.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2109415.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1313658-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1315622-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1315631-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0191606-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0917080-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040553.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9363a11f7f3931a3c179284f1c642fcb4067de6f00310d14e336fb632b5de7efc029bd1a0eb84b87e4a5343e52b3fc02b58f57e9eb4287a8b2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14f3b37b61de161304e04c5c73aa02d5463180d20a5e56fa894a0e68bb7d279a7b09d93eed1aa90ed5300a4d5990ff30650b751d08786ca6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>