<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:25.2625</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7037107</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>복합 의료 구조들의 동적 강성화</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMICALLY RIGIDIZING COMPOSITE MEDICAL STRUCTURES</inventionTitleEng><openDate>2021.12.17</openDate><openNumber>10-2021-0153660</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 25/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/005</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 강성화 디바이스(rigidizing device)는 복수의 층들, 및 진공 또는 압력 소스(source)에 부착되도록 구성되고 세장형 가요성 튜브(elongate flexible tube)와 외부 층 사이에 있는 입구를 포함한다. 강성화 디바이스는 입구를 통해 진공 또는 압력이 가해질 때 강성 구성을 갖도록 구성되고, 입구를 통해 진공 또는 압력이 가해지지 않을 때 가요성 구성을 갖도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020214221</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/013937</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 강성화 디바이스(rigidizing device)와 함께 사용하기 위한 핸들(handle)로서,강성화 디바이스에 부착되도록 구성된 핸들 본체;진공 소스(source of vacuum)에 연결되도록 구성된 진공 입력;상기 강성화 디바이스의 벽과 연통하는 진공 포트(vacuum port); 및제1 포지션(position)과 제2 포지션 사이에서 회전하도록 구성된 링 활성화 요소(ring activation element)를 포함하고,상기 제1 포지션에서의 상기 활성화 요소는 상기 강성화 디바이스의 상기 벽에 진공을 제공하기 위해 상기 진공 입력을 상기 진공 포트와 연결하고, 상기 제2 포지션에서의 상기 활성화 요소는 상기 강성화 디바이스의 상기 벽을 벤팅하기(vent) 위해 상기 진공 포트로부터 상기 진공 입력을 연결 해제하는,강성화 디바이스와 함께 사용하기 위한 핸들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 진공 입력과 유체 연통하는 벤트 포트(vent port)를 추가로 포함하고, 상기 제1 포지션에서의 상기 활성화 요소는 상기 벤트 포트를 시일 요소에 대해 밀봉하는,강성화 디바이스와 함께 사용하기 위한 핸들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 링 활성화 요소는 그 위에 하나 이상의 자석들을 포함하고, 상기 자석들은 상기 활성화 요소를 상기 제1 포지션 또는 상기 제2 포지션에 유지하도록 구성되는,강성화 디바이스와 함께 사용하기 위한 핸들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 핸들 본체는 상기 링 활성화 요소가 그 주위로 회전하도록 구성되는 밸브 본체를 포함하고, 상기 밸브 본체는 상기 링 활성화 요소의 상기 하나 이상의 자석들과 정합하도록 구성된 하나 이상의 추가 자석들을 포함하는,강성화 디바이스와 함께 사용하기 위한 핸들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 강성화 디바이스가 가요성 구성 또는 강성 구성에 있는지를 나타내도록 구성된 표시기 요소를 추가로 포함하는,강성화 디바이스와 함께 사용하기 위한 핸들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 핸들의 주변 주위에 위치 결정된 복수의 표시기 요소들을 추가로 포함하는,강성화 디바이스와 함께 사용하기 위한 핸들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 카테터 시스템(catheter system)으로서,내부에 중앙 루멘(central lumen)을 갖는 강성화 카테터 — 상기 강성화 카테터는 강성화된 구성과 가요성 구성 사이를 교대하도록 구성됨 — ; 및상기 중앙 루멘 내에 배치되도록 구성된 와이어(wire) — 상기 와이어는 미리 형성된 형상을 갖고, 상기 와이어는 상기 강성화 카테터가 상기 가요성 구성에 있을 때 상기 강성화 카테터보다 더 스티프하고(stiff), 상기 와이어는 상기 강성화 카테터가 상기 강성 구성에 있을 때 상기 강성화 카테터보다 더 가요성임 — ;를 포함하는,카테터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 진공 입력을 추가로 포함하고, 상기 진공 입력은 상기 카테터를 강성화하기 위해 상기 강성화 카테터의 벽에 진공을 제공하도록 구성되는,카테터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 압력 입력을 추가로 포함하고, 상기 압력 입력은 상기 카테터를 강성화하기 위해 상기 강성화 카테터의 벽에 압력을 제공하도록 구성되는, 카테터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 와이어는 초탄성 재료를 포함하는,카테터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서, 상기 와이어는 니티놀(nitinol)을 포함하는,카테터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7 항에 있어서, 상기 카테터의 벽은 복수의 층들을 포함하는,카테터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 층들 중 적어도 하나의 층은 브레이드(braid)를 포함하는,카테터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 강성화 카테터를 사용하는 방법으로서,가요성 구성에서 신체 루멘 내로 강성화 카테터를 삽입하는 단계;상기 강성화 카테터를 강성 구성으로 변환하는 단계;상기 강성화 카테터가 상기 강성 구성에 있는 동안 미리 형성된 형상을 갖는 와이어를 상기 카테터 내로 삽입하여, 상기 와이어가 상기 강성화 구성에서 상기 강성화 카테터의 형상을 취하는 단계; 및상기 와이어가 상기 강성화 카테터 내에 위치 결정된 동안 상기 강성화 카테터를 상기 가요성 구성으로 변환하여, 상기 강성화 카테터가 상기 와이어의 미리 형성된 형상을 취하는 단계;를 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 강성화 카테터를 강성 구성으로 변환하는 단계는 상기 강성화 카테터의 벽에 압력을 공급하는 단계를 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 강성화 카테터를 가요성 구성으로 변환하는 단계는 상기 강성화 카테터의 상기 벽으로부터 압력을 해제하는 단계를 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 강성화 카테터를 강성 구성으로 변환하는 단계는 상기 강성화 카테터의 벽에 진공을 공급하는 단계를 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 강성화 카테터를 가요성 구성으로 변환하는 단계는 상기 강성화 카테터의 상기 벽으로부터 진공을 해제하는 단계를 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 와이어는 초탄성 재료를 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 상기 와이어는 니티놀을 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14 항에 있어서, 상기 강성화 카테터가 상기 와이어의 상기 미리 형성된 형상에 있는 동안 상기 강성화 카테터를 강성 구성으로 변환하는 단계를 추가로 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 강성화 카테터가 상기 강성 구성에 있고 상기 와이어의 상기 미리 형성된 형상에 있는 동안 상기 강성화 카테터를 통해 근위로 상기 와이어를 당김으로써 상기 와이어를 제거하는 단계를 추가로 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 강성화 카테터가 상기 강성 구성에 있고 상기 와이어의 상기 미리 형성된 형상에 있는 동안 상기 강성화 카테터를 통해 관상 동맥 도관 삽입술(coronary catheterization)을 수행하는 단계를 추가로 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서, 상기 강성화 카테터가 상기 강성 구성에 있고 상기 와이어의 상기 미리 형성된 형상에 있는 동안 상기 강성화 카테터를 통해 대동맥궁으로부터 두경부 혈관들에 접근하는 단계를 추가로 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21 항에 있어서, 상기 강성화 카테터가 상기 강성 구성에 있고 상기 와이어의 상기 미리 형성된 형상에 있는 동안 상기 강성화 카테터를 통해 담관 또는 췌관에 접근하는 단계를 추가로 포함하는, 강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 내시경 역행성 담췌관 조영술(Endoscopic Retrograde Cholangio-Pancreatography)을 수행하는 단계를 추가로 포함하는,강성화 카테터를 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 코일 권취 튜브(coil wound tube)를 제조하기 위한 시스템으로서,외부 튜브(outer tube);상기 외부 튜브와 동심이고 내부에 복수의 구멍들을 갖는 내부 튜브(inner tube);상기 외부 튜브와 상기 내부 튜브 사이의 공기 챔버(air chamber);상기 내부 튜브의 내주를 라이닝하는(lining) 얇은 관형 멤브레인(thin tubular membrane); 및상기 얇은 관형 멤브레인 내에 형성된 개방 루멘;을 포함하고,상기 공기 챔버에 진공이 공급될 때, 상기 얇은 관형 멤브레인은 상기 루멘의 직경을 증가시키기 위해 상기 내부 튜브를 향해 반경 방향 외측으로 확장되도록 구성되고;상기 공기 챔버로부터 진공이 해제되면, 상기 얇은 관형 부재는 상기 루멘의 직경을 감소시키도록 상기 내부 튜브로부터 멀리 이동하도록 구성되는,코일 권취 튜브를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 외부 튜브, 내부 튜브, 및 얇은 관형 멤브레인은 암형 단부 캡(female endcap) 및 수형 단부 캡에 의해 함께 유지되고, 추가로 상기 암형 단부 캡 및 수형 단부 캡은 상기 공기 챔버에 시일(seal)을 생성하는,코일 권취 튜브를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 얇은 관형 멤브레인은 실리콘(silicone)을 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서, 상기 내부 튜브는 천공된 금속, 천공된 플라스틱(perforated plastic), 브레이드, 직포, 또는 텍스처드 튜브(textured tube)를 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27 항에 있어서, 상기 외부 튜브는 금속, 폴리에테르이미드(polyetherimide), 또는 폴리에테르에테르케톤(polyetheretherketone)을 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 코일 권취 튜브를 제조하는 방법으로서,내부 브리더 튜브(inner breather tube)와 동심원 외부 튜브 사이에 형성된 공기 챔버에 진공을 공급하여, 얇은 관형 멤브레인을 상기 내부 브리더 튜브 쪽으로 당기는 단계;상기 얇은 멤브레인이 상기 내부 브리더 튜브의 내주 쪽으로 당겨지는 동안 상기 얇은 멤브레인에 의해 형성된 루멘 내로 맨드릴(mandrel)을 삽입하는 단계 — 상기 맨드릴은 그 위에 매트릭스(matrix) 및 보강 요소(reinforcement element)를 가짐 — ; 및상기 매트릭스 및 보강 요소에 대해 상기 얇은 관형 멤브레인을 수축시키기 위해 상기 공기 챔버로부터 상기 진공을 해제하는 단계 — 상기 수축으로 인한 압력은 상기 매트릭스 및 보강 요소의 복합 튜브를 형성함 — ;를 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서, 상기 매트릭스 및 보강 요소에 대해 상기 얇은 관형 멤브레인을 압축시키기 위해 상기 공기 챔버에 압력을 공급하는 단계를 추가로 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32 항에 있어서, 상기 얇은 관형 멤브레인이 상기 매트릭스 및 보강 요소에 대해 가압되는 동안 상기 매트릭스 및 보강 요소에 열을 공급하는 단계를 추가로 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32 항에 있어서, 상기 루멘에 진공을 제공하는 단계를 추가로 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32 항에 있어서, 상기 얇은 멤브레인은 실리콘을 포함하는,코일 권취 튜브를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 심장 시술을 수행하는 방법으로서,가요성 구성의 제1 캐뉼러(cannula)를 심장 해부학적 구조 내로 또는 이에 근접하게 삽입하는 단계;상기 제1 캐뉼러가 제1 심장 위치에 도달했을 때 상기 제1 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계;가요성 구성의 제2 캐뉼러를 상기 심장 해부학적 구조 내로 또는 이에 근접하게 삽입하는 단계;상기 제2 캐뉼러가 제2 심장 위치에 도달했을 때 상기 제2 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계 — 상기 제1 및 제2 캐뉼러들의 원위 팁들은 상기 제1 및 제2 캐뉼러들이 상기 제1 및 제2 심장 위치들에 있을 때 실질적으로 동축이고 서로 대향하여 위치 결정됨 — ; 및상기 제1 강성화된 캐뉼러를 통해 연장되는 제1 심장 도구 및 상기 제2 강성화된 캐뉼러를 통해 연장되는 제2 심장 도구 모두를 사용하여 심장 시술을 수행하는 단계;를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 상기 방법은 폐쇄된 심장에서 심폐 지원 없이 수행되는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러의 팁을 상기 제1 심장 위치로 조종하는 단계 또는 상기 제2 캐뉼러의 팁을 상기 제2 심장 위치로 조종하는 단계를 추가로 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계는 상기 제1 캐뉼러의 벽 내에서 진공 또는 압력을 활성화하는 단계를 포함하고, 상기 제2 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계는 상기 제2 캐뉼러의 벽 내에서 진공 또는 압력을 활성화하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러의 상기 벽 또는 상기 제2 캐뉼러의 상기 벽은 함께 브레이딩된(braided) 복수의 스트랜드들(strands)을 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37 항에 있어서, 상기 제1 심장 위치는 좌심방 내에 있고, 상기 제2 심장 위치는 좌심실 내에 있는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서, 상기 심장 시술은 승모판 성형 또는 치환술(mitral valve repair or replacement)인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37 항에 있어서, 상기 제1 심장 위치는 우심방 내에 있고, 상기 제2 심장 위치는 우심실 내에 있는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서, 상기 심장 시술은 삼첨판 성형 또는 치환술(tricuspid valve repair or replacement)인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러는 정맥을 통해 삽입되고, 상기 제2 캐뉼러는 동맥을 통해 삽입되는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 상기 정맥은 대퇴 정맥이고, 상기 동맥은 대퇴 동맥인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37 항에 있어서, 상기 시술은 고리 성형술(annuloplasty)을 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37 항에 있어서, 상기 시술은 심장 조직을 가로질러 봉합사를 조작하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37 항에 있어서, 상기 제1 심장 위치 또는 상기 제2 심장 위치는 심장의 심실인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러 또는 상기 제2 캐뉼러를 삽입하는 단계는 전방으로 삽입하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러 또는 상기 제2 캐뉼러를 삽입하는 단계는 역행으로 삽입하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 심장 시술을 수행하는 방법으로서,가요성 구성의 제1 캐뉼러를 정맥을 통해 심장 해부학적 구조 내로 삽입하는 단계;상기 제1 캐뉼러가 제1 심장 위치에 도달했을 때 상기 제1 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계;가요성 구성의 제2 캐뉼러를 동맥을 통해 상기 심장 해부학적 구조 내로 삽입하는 단계;상기 제2 캐뉼러가 제2 심장 위치에 도달했을 때 상기 제2 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계; 및상기 제1 강성화된 캐뉼러를 통해 연장되는 제1 심장 도구 및 상기 제2 강성화된 캐뉼러를 통해 연장되는 제2 심장 도구 모두를 사용하여 심장 시술을 수행하는 단계;를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53 항에 있어서, 상기 방법은 폐쇄된 심장에서 심폐 지원 없이 수행되는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러의 팁을 상기 제1 심장 위치로 조종하는 단계 또는 상기 제2 캐뉼러의 팁을 상기 제2 심장 위치로 조종하는 단계를 추가로 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계는 상기 제1 캐뉼러의 벽 내에서 진공 또는 압력을 활성화하는 단계를 포함하고, 상기 제2 캐뉼러를 강성 구성으로 전환하는 단계는 상기 제2 캐뉼러의 벽 내에서 진공 또는 압력을 활성화하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러의 상기 벽 또는 상기 제2 캐뉼러의 상기 벽은 함께 브레이딩된 복수의 스트랜드들을 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53 항에 있어서, 상기 제1 심장 위치는 좌심방 내에 있고, 상기 제2 심장 위치는 좌심실 내에 있는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58 항에 있어서, 상기 심장 시술은 승모판 성형 또는 치환술인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53 항에 있어서, 상기 제1 심장 위치는 우심방 내에 있고, 상기 제2 심장 위치는 우심실 내에 있는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60 항에 있어서, 상기 심장 시술은 삼첨판 성형 또는 치환술인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제53 항에 있어서, 상기 정맥은 대퇴 정맥이고, 상기 동맥은 대퇴 동맥인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제53 항에 있어서, 상기 시술은 고리 성형술을 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제53 항에 있어서, 상기 시술은 심장 조직을 가로질러 봉합사를 조작하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제53 항에 있어서, 상기 제1 심장 위치 또는 상기 제2 심장 위치는 심장의 심실인,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제53 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러 또는 상기 제2 캐뉼러를 삽입하는 단계는 전방으로 삽입하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제53 항에 있어서, 상기 제1 캐뉼러 또는 상기 제2 캐뉼러를 삽입하는 단계는 역행으로 삽입하는 단계를 포함하는,심장 시술을 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 의료 디바이스를 위한 팁으로서,근위 단부 및 원위 단부를 갖는 외부 원추형 하우징; 및상기 외부 하우징과 같은 높이의 내부 하우징 — 상기 내부 하우징은 환형 부재, 및 상기 환형 부재로부터 상기 원위 단부로 원위로 연장되는 복수의 돌출부들을 가짐 — ;을 포함하는,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68 항에 있어서, 상기 내부 하우징의 재료는 상기 외부 원추형 하우징의 재료보다 더 스티프한,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68 항에 있어서, 상기 내부 하우징의 재료는 상기 외부 원추형 재료의 재료보다 더 경질인,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68 항에 있어서, 상기 외부 원추형 하우징은 열가소성 엘라스토머(thermoplastic elastomer) 또는 실리콘을 포함하는,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68 항에 있어서, 상기 외부 원추형 하우징은 50 A 이하의 경도계를 갖는 재료를 포함하는,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72 항에 있어서, 상기 내부 하우징은 50 A 초과의 경도계를 갖는 재료를 포함하는,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68 항에 있어서, 상기 외부 원추형 하우징은 폴리프로필렌(polypropylene), 폴리테트라플루오로에틸렌(polytetrafluoroethylene), 고밀도 폴리에틸렌, 또는 저밀도 폴리에틸렌을 포함하는,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제68 항에 있어서, 상기 돌출부들 각각은 상기 환형 부재로부터 상기 원위 단부로 테이퍼지는(tapers),의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제68 항에 있어서, 상기 돌출부들 각각은 리빙 힌지(living hinge)를 포함하는,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76 항에 있어서, 상기 리빙 힌지는 상기 돌출부가 상기 리빙 힌지에서 반경 방향 외측으로 구부러지는 것을 가능하게 하도록 구성되는, 의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제68 항에 있어서, 상기 근위 단부로부터 상기 원위 단부로 연장되는 루멘을 추가로 포함하고, 상기 원위 단부는 상기 루멘을 통해 연장되는 스코프(scope)와 맞닿도록(abut) 구성되는,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78 항에 있어서, 상기 스코프의 외부 직경과 상기 원위 단부의 내부 직경 사이의 갭(gap)은 0.04 인치 미만인,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79 항에 있어서, 상기 갭은 0.01 인치 미만인,의료 디바이스를 위한 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 로봇 시스템(robotic system)으로서,내부 세장형 캐뉼러;상기 제1 내부 세장형 캐뉼러와 동심인 외부 세장형 캐뉼러; 및상기 제1 세장형 캐뉼러 및 상기 제2 캐뉼러의 근위 단부에 있는 카세트(cassette) — 상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 교대로 전진시키고 그리고 후퇴시키도록 구성됨 — ;를 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81 항에 있어서, 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 전진시키고 그리고 후퇴시키기 위해 상기 카세트 상의 기구를 작동시키도록 구성된 구동 유닛(drive unit)을 추가로 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81 항에 있어서, 상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러를 조종하도록 추가로 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83 항에 있어서,상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러를 조종하기 위해 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러의 케이블들(cables)을 활성화시키기 위해 회전하도록 구성된 하나 이상의 디스크들(disks)을 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제81 항에 있어서,상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 전진시키고 그리고 후퇴시키기 위해 회전하도록 구성된 디스크를 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85 항에 있어서,상기 외부 세장형 캐뉼러는 그 근위 단부에 랙(rack)을 포함하고, 상기 랙은 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 전진시키고 그리고 후퇴시키기 위해 상기 디스크와 맞물리도록 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제81 항에 있어서,상기 내부 세장형 캐뉼러 및 상기 외부 세장형 캐뉼러는 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러의 벽에 진공 또는 압력을 가하여 강성화되도록 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87 항에 있어서, 상기 카세트는 진공 또는 압력을 작동시키도록 구성된 편심 캠(eccentric cam)을 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87 항에 있어서, 상기 진공 또는 압력을 작동시키도록 구성된 벨로우즈(bellows)를 추가로 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 로봇 시스템으로서,내부 세장형 캐뉼러;상기 제1 내부 세장형 캐뉼러와 동심인 외부 세장형 캐뉼러;상기 제1 세장형 캐뉼러 및 상기 제2 캐뉼러의 근위 단부에 있는 카세트; 및상기 카세트와 결합하도록 구성된 구동 유닛 — 상기 구동 유닛은 상기 내부 세장형 캐뉼러 및 상기 외부 세장형 캐뉼러를 강성화하기 위해 상기 카세트 상의 기구를 작동시키도록 추가로 구성됨 — ;을 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90 항에 있어서, 상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 교대로 전진시키고 그리고 후퇴시키도록 추가로 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91 항에 있어서, 상기 구동 유닛은 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 전진시키고 그리고 후퇴시키도록 상기 카세트 상의 기구를 작동시키도록 추가로 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90 항에 있어서, 상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러를 조종하도록 추가로 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93 항에 있어서,상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러를 조종하기 위해 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러의 케이블들을 활성화시키기 위해 회전하도록 구성된 하나 이상의 디스크들을 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90 항에 있어서,상기 카세트는 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 전진시키고 그리고 후퇴시키기 위해 회전하도록 구성된 디스크를 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95 항에 있어서,상기 외부 세장형 캐뉼러는 그 근위 단부에 랙을 포함하고, 상기 랙은 상기 내부 세장형 캐뉼러에 대해 상기 외부 세장형 캐뉼러를 전진시키고 그리고 후퇴시키기 위해 상기 디스크와 맞물리도록 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제90 항에 있어서,상기 내부 세장형 캐뉼러 및 상기 외부 세장형 캐뉼러는 상기 내부 세장형 캐뉼러 또는 상기 외부 세장형 캐뉼러의 벽에 진공 또는 압력을 가하여 강성화되도록 구성되는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제90 항에 있어서, 상기 카세트 상의 상기 기구는 편심 캠을 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제90 항에 있어서, 상기 카세트 상의 상기 기구는 벨로우즈를 포함하는,로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 강성화 디바이스로서,세장형 가요성 튜브;상기 가요성 튜브 위의 외부 층;상기 세장형 가요성 튜브와 상기 외부 층 사이의 입구 — 상기 입구는 상기 세장형 가요성 튜브와 상기 외부 층 사이에 진공 또는 압력을 제공하여, 상기 강성화 디바이스를 가요성 구성으로부터 강성 구성으로 전환하도록 구성됨 — ;상기 강성화 디바이스의 원위 단부와 같은 공간에 있는(coextensive) 복수의 링키지들(linkages); 및상기 복수의 링키지들을 활성화하도록 구성된 복수의 케이블들;을 포함하고,상기 원위 단부는 상기 강성화 디바이스가 상기 가요성 구성에 있을 때 상기 복수의 케이블들에 의해 조종되도록 구성되고, 상기 원위 단부는 상기 강성화 디바이스가 상기 강성 구성에 있을 때 고정된 배향을 갖도록 구성되는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100 항에 있어서, 상기 복수의 링키지들은 상기 세장형 가요성 튜브의 반경 방향 내측으로 위치 결정되는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100 항에 있어서, 상기 세장형 가요성 튜브와 상기 외부 층 사이에 브레이드 층을 추가로 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100 항에 있어서,상기 내부 층은 내부에 보강 요소를 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103 항에 있어서, 상기 보강 요소는 코일을 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100 항에 있어서,상기 내부 층은 상기 복수의 링키지들에 근접한 제1 두께 및 상기 복수의 링키지들과 같은 공간에 있는 제2 두께를 가지며, 상기 제1 두께는 제2 두께보다 큰,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 신체 루멘을 통해 의료 도구를 전진시키는 방법으로서,강성화 디바이스가 가요성 구성에 있는 동안 상기 강성화 디바이스를 상기 신체 루멘 내로 삽입하는 단계;상기 가요성 구성의 상기 강성화 디바이스를 원하는 위치로 조종하는 단계 — 상기 조종하는 단계는 상기 강성화 디바이스의 원위 단부에서 복수의 링키지들에 연결된 케이블들을 활성화하는 단계를 포함함 — ; 및상기 강성화 디바이스를 강성 구성으로 전환하고 상기 원위 단부를 고정된 배향으로 유지하기 위해 상기 강성화 디바이스의 층들 사이에서 압력 또는 진공을 활성화하는 단계;를 포함하는,신체 루멘을 통해 의료 도구를 전진시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106 항에 있어서, 상기 복수의 링키지들은 상기 강성화 디바이스의 상기 층들의 반경 방향 내측으로 위치 결정되는,신체 루멘을 통해 의료 도구를 전진시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106 항에 있어서, 상기 강성화 디바이스의 상기 층들은 브레이드 층을 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106 항에 있어서, 상기 강성화 디바이스의 상기 층들은 내부 층을 포함하고, 상기 내부 층은 내부에 보강 요소를 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109 항에 있어서, 상기 보강 요소는 코일을 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 강성화 디바이스로서,세장형 가요성 튜브;상기 세장형 가요성 튜브 위에 위치 결정된 브레이드 층;상기 가요성 튜브 및 상기 브레이드 층 위에 위치 결정된 외부 층;상기 외부 층 주위에 밀봉된 풍선;상기 풍선 내부에 그리고 상기 세장형 가요성 튜브 주위에 위치 결정된 피팅(fitting) — 상기 브레이드 층 또는 상기 외부 층은 상기 피팅에서 종결됨 — ; 및상기 강성화 디바이스의 근위 단부로부터 상기 피팅까지 연장되는 팽창 루멘 — 상기 팽창 루멘은 팽창 유체를 상기 풍선에 제공하도록 구성됨 — ;을 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111 항에 있어서, 상기 피팅은 상기 팽창 루멘의 원위 단부에 안티-블록 요소(anti-block element)를 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112 항에 있어서, 상기 안티-블록 요소는 패브릭(fabric), 브리더, 또는 투과성 재료인,강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 강성화 디바이스로서: 내부 블래더 층(inner bladder layer); 상기 내부 블래더 층 위에 위치 결정된 브레이드 층; 및 상기 내부 블래더 층 및 상기 브레이드 층 위에 위치 결정된 외부 층;을 포함하는 세장형 본체: 및상기 세장형 본체에 부착된 핸들 — 상기 핸들은 내부 표면 및 외부 표면을 갖는 환형 블래더 어댑터(annular bladder adaptor)를 포함하고, 상기 내부 블래더 층은 상기 내부 표면에 접합되고, 상기 브레이드 층은 상기 외부 표면에 접합됨 — ;을 포함하는,강성화 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 벌링게임 엘 카미노 리얼 **** 스위트 *** (우: *****-****)</address><code>520210846889</code><country>미국</country><engName>NEPTUNE MEDICAL INC.</engName><name>넵튠 메디컬 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>TILSON, Alexander, Q</engName><name>틸슨, 알렉산더, 큐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>MORRIS, Stephen, J.</engName><name>모리스, 스티븐, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>GOMES, Garrett, J.</engName><name>고메스, 개럿, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>WIGGINTON, Adam, S.</engName><name>위긴턴, 아담, 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHEEFF, Mark, C.</engName><name>쉬프, 마크, 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>LOVE, Charles, S.</engName><name>러브, 찰스, 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Viet, Anh</engName><name>응우옌, 비엣, 안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>ELETHERIADES, Elias</engName><name>엘레테리아데스, 엘리아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SINDLER, Jonathan</engName><name>신들러, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>LOPEZ, Francisco, G.</engName><name>로페즈, 프란시스코, 쥐.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>KISER, Andy, C.</engName><name>키저, 앤디, 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/854,199</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,101</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1307234-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0182587-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0056659-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0056660-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0339175-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0248869-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0523708-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0654399-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0654400-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1078225-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217037107.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9342aed7b67d998bf0200a3d6fbe781a44d9a1984aff1f220ba71a4e1d944b84a3f011b416988a0db2c9d4cfcdf3005f49e0361482400fd6a9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf56feac26cf7446ca6133988ad528f54dbdf791bcf2d166aac60bf2a57108907bd6a03d382c34e6eb08b5693b32e0e0523d56a9c53e68dc00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>