<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:20.3020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008730</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구성 가능한 경로를 갖는 팬아웃 멀티-스테이지 증폭기</inventionTitle><inventionTitleEng>FAN-OUT MULTI-STAGE AMPLIFIER WITH CONFIGURABLE PATHS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.08</openDate><openNumber>10-2024-0060795</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/189</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증폭기는 다수의 스테이지들을 포함할 수 있으며, 다수의 스테이지들은 팬아웃 구성으로 배열된다. 팬아웃 구성은 공유된 하향 변환기들의 세트에 커플링될 수도 있는 다수의 증폭기 출력 노드들에서 다수의 증폭된 신호를 제공한다. 공유된 하향 변환기들은 증폭기에 입력되는 입력 RF 신호의 가능한 최대 대역폭보다 작은 대역폭만의 프로세싱을 지원할 수도 있다. 예를 들어, 하향 변환기는 지원되는 RF 신호의 최소 대역폭과 매칭하는 대역폭을 지원할 수도 있다. 예를 들어, 증폭기가 5G mmWave RF 신호 및 5G 서브-6GHz RF 신호를 지원하도록 의도된 경우, 하향 변환기는 각각 5G 서브-6GHz RF 신호에서 캐리어 대역폭을 개별적으로 지원하지만, 가능한 5G mmWave RF 신호의 전체 대역폭을 개별적으로 지원하지는 않을 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049616</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/075764</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서, 적어도 하나의 입력 노드;복수의 증폭기 출력 노드들;상기 적어도 하나의 입력 노드에 그리고 상기 복수의 증폭기 출력 노드들에 연결되고, 상기 복수의 증폭기 출력 노드들에서의 출력을 위해 상기 입력 노드에서 입력된 RF 신호를 증폭하도록 구성된, 증폭기를 포함하고, 상기 증폭기는상기 적어도 하나의 입력 노드에 그리고 적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드에 커플링되도록 구성된 적어도 하나의 제 1 저잡음 증폭기(LNA)를 포함하는 제 1 스테이지; 및 상기 적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드에 그리고 상기 복수의 증폭기 출력 노드들에 커플링되도록 구성된 적어도 2개의 제 2 LNA들을 포함하는 팬아웃 스테이지를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들은 상기 적어도 하나의 제 1 LNA에 매칭된 임피던스를 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 스테이지는 인덕터리스 LNA를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 인덕터리스 LNA는 gLNA(gyrator LNA)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들은 상기 복수의 증폭기 출력 노드들 각각에서 적어도 캐리어의 주파수 대역의 서브세트를 각각 제공하도록 구성되고, 상기 캐리어의 주파수 대역의 서브세트는 상기 RF 신호에서 복수의 캐리어로부터 나오는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,복수의 하향 변환기들을 더 포함하고, 상기 복수의 하향 변환기들 각각은 상기 복수의 증폭기 출력 노드들 각각의 하나에 개별적으로 커플링되고,상기 하향 변환기들은 각각 상기 입력 노드에서 수신된 상기 RF 신호의 대역폭의 일부를 프로세싱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 복수의 하향 변환기들 중 일부는 5G 서브-6GHz RF 신호에 대한 CA(carrier aggregation) 프로세싱을 제공하도록 구성되고, 상기 복수의 하향 변환기들 중 다른 것들은 5G mmWave RF 신호에 대한 5G mmWave 프로세싱을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지의 적어도 2개의 제 2 LNA들은상기 적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드에서 공통 입력에 커플링되도록 구성되고, 복수의 제 2 스테이지 출력 노드들에 신호를 출력하도록 구성된 LNA들의 제 2 스테이지; 및LNA들의 적어도 2개의 세트들을 포함하는 LNA들의 제 3 스테이지로서, 상기 적어도 2개의 세트들의 각각은 상기 복수의 제 2 스테이지 출력 노드들의 각각의 하나에 커플링되도록 구성되고, 상기 LNA들의 적어도 2개의 세트들의 각각 LNA는 상기 복수의 증폭기 출력 노드들 중 각각의 증폭기 출력 노드에 신호를 출력하도록 구성되는, 상기 LNA들의 제 3 스테이지를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 LNA들의 제 3 스테이지는 상기 각각의 증폭기 출력 노드에서 적어도 캐리어들의 주파수 대역의 서브세트를 각각 출력하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 LNA들의 제 2 스테이지는 상기 RF 신호에서 복수의 캐리어의 대역간 분할을 수행하도록 구성되고,상기 LNA들의 제 3 스테이지는 상기 RF 신호에서 복수의 캐리어의 대역내 분할을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지의 적어도 2개의 제 2 LNA들은 상기 적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드에서 공통 입력에 커플링되도록 구성되고, 복수의 제 2 스테이지 출력 노드들에 신호를 출력하도록 구성된 LNA들의 제 2 스테이지로서, 상기 LNA들의 제 2 스테이지는 2개 이상의 LNA들을 포함하는, 상기 LNA들의 제 2 스테이지; LNA들의 적어도 2개의 세트들을 포함하는 LNA들의 제 3 스테이지로서, 상기 적어도 2개의 세트들의 각각은 상기 복수의 제 2 스테이지 출력 노드들에서 공통 입력에 커플링되도록 구성되고, 상기 LNA들의 제 3 스테이지는 상기 복수의 제 3 스테이지 출력 노드들에 신호를 출력하도록 구성되고, 상기 LNA들의 적어도 2개의 세트들의 각각은 2개 이상의 LNA들을 포함하는, 상기 LNA들의 제 3 스테이지; 및LNA들의 적어도 4개의 세트들을 포함하는 LNA들의 제 4 스테이지로서, 상기 적어도 4개의 세트들의 각각은 상기 복수의 제 3 스테이지 출력 노드들에서 공통 입력에 커플링되도록 구성되고, 상기 LNA들의 제 4 스테이지는 상기 복수의 증폭기 출력 노드들에 신호를 출력하도록 구성되는, 상기 LNA들의 제 4 스테이지를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 LNA들의 제 2 스테이지는 상기 RF 신호에서 복수의 캐리어의 대역간 분할을 수행하도록 구성되고, 상기 LNA들의 제 3 스테이지는 상기 RF 신호에서 상기 복수의 캐리어의 대역내 캐리어 그룹 분할을 수행하도록 구성되고,상기 LNA들의 제 4 스테이지는 상기 RF 신호에서 상기 복수의 캐리어의 대역내 캐리어 집성 분할을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 스테이지는 상기 적어도 하나의 입력 노드와 상기 적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드 중 각각의 노드들 사이에 병렬로 커플링되도록 구성된 적어도 2개의 제 1 LNA들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 제 1 LNA들 중 적어도 하나는 전력 결합 제어 신호에 기초하여 활성화 및 비활성화되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 25 항에 있어서, 상기 구성 가능한 피드백 루프는 상기 적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드에서 원하는 부하를 획득하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 25 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지의 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들은 상기 적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드에서 공통 입력에 커플링되도록 구성된 LNA들의 제 2 스테이지를 포함하고, 상기 구성 가능한 피드백 루프는 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들 중 적어도 하나를 턴오프할 때 상기 제 1 스테이지의 상기 적어도 하나의 제 1 LNA에 임피던스를 매칭시키도록 구성 가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지의 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들은 LNA들의 제 2 스테이지를 포함하고, 상기 LNA들의 제 2 스테이지는 제 1 무선 기술에 대응하는 상기 제 1 스테이지의 제 1 LNA; 및제 2 무선 기술에 대응하는 다른 제 1 스테이지의 제 2 LNA에 커플링되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지는제 2 스테이지 LNA들의 제 1 세트;제 2 스테이지 LNA들의 제 2 세트;상기 제 2 스테이지 LNA들의 제 1 세트의 입력들을 함께 커플링하도록 구성된 제 1 스위치; 상기 제 2 스테이지 LNA들의 제 2 세트의 입력들을 함께 커플링하도록 구성된 제 2 스위치;상기 제 2 스테이지 LNA들의 제 1 세트를 상기 적어도 하나의 제 1 LNA 중 제 1 LNA에 커플링하도록 구성된 제 3 스위치; 및상기 제 2 스테이지 LNA들의 제 2 세트를 상기 적어도 하나의 제 1 LNA 중 제 2 LNA에 커플링하도록 구성된 제 4 스위치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 2 스테이지 LNA들의 제 1 세트에 커플링되도록 구성된 하향 변환기들의 제 1 세트; 및상기 제 2 스테이지 LNA들의 제 2 세트에 커플링되도록 구성된 하향 변환기들의 제 2 세트를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 하향 변환기들의 제 1 세트 중 제 1 하향 변환기는 다른 제 1 스테이지의 제 3 LNA에 커플링되도록 추가로 구성되고;상기 하향 변환기들의 제 2 세트 중 제 1 하향 변환기는 또 다른 제 1 스테이지의 제 4 LNA에 커플링되도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 다른 입력 노드와 상기 팬아웃 스테이지 사이에 커플링된 다른 제 1 스테이지를 더 포함하고,상기 다른 제 1 스테이지는 5G 서브-6GHz 신호를 증폭하도록 구성되고;상기 제 1 스테이지는 5G mmWave RF 신호를 증폭하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 하향 변환기들의 제 1 세트 중 하향 변환기는 5G 서브-6GHz 신호 중 적어도 하나를 프로세싱하도록 구성되고, 상기 5G mmWave RF 신호 중 적어도 하나의 일부를 프로세싱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 25 항에 있어서, 상기 구성 가능한 피드백 루프는 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들 중 상기 적어도 하나의 입력을 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들 중 상기 적어도 하나의 출력 또는 접지 중 일방에 커플링하도록 구성된 스위치들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지는 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들 중 상기 적어도 하나의 출력과 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들의 바이어스 노드들 사이에 커플링되도록 구성된 증폭기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들 중 적어도 하나는 구성 가능한 피드백 루프를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 2개의 제 2 LNA들 중 적어도 하나는 인덕터리스 LNA를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 인덕터리스 LNA는 gLNA(gyrator LNA)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법으로서,적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드 상의 제 1 신호로서 출력하기 위해 저잡음 증폭기(LNA)들의 제 1 스테이지에 의해 증폭기 입력 노드에서 수신된 RF 신호를 증폭하는 단계; 복수의 증폭기 출력 노드들 상의 증폭기 출력 신호로서 출력하기 위해 LNA들의 팬아웃 스테이지에 의해 상기 제 1 신호를 증폭하는 단계; 및상기 LNA들의 팬아웃 스테이지와 상기 LNA들의 제 1 스테이지 사이의 임피던스를 매칭시키기 위해 상기 LNA들의 팬아웃 스테이지의 적어도 하나의 LNA의 구성 가능한 피드백 루프를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,복수의 믹서들 각각에서 상기 RF 신호의 대역폭의 일부를 프로세싱함으로써 상기 복수의 증폭기 출력 노드들로부터의 상기 증폭기 출력 신호를 하향 변환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 증폭기 출력 신호를 하향 변환하는 단계는상기 RF 신호가 캐리어 집성(CA) 5G 서브-6 GHz RF 신호를 포함할 때 상기 복수의 믹서들 중 개별 믹서들을 통해 상기 증폭기 출력 신호의 개별 캐리어를 하향 변환하는 단계; 및 상기 RF 신호가 5G mmWave RF 신호를 포함할 때 상기 복수의 믹서들 중 개별 믹서들을 통해 상기 RF 신호의 대역폭의 개별 부분들을 하향 변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지의 상기 적어도 하나의 LNA를 비활성화하는 단계를 포함하고, 상기 구성 가능한 피드백 루프를 조정하는 단계는 상기 팬아웃 스테이지의 상기 적어도 하나의 LNA를 비활성화하는 것에 응답하여 상기 LNA들의 제 1 스테이지에 상기 팬아웃 스테이지의 임피던스를 매칭시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 팬아웃 스테이지의 임피던스를 매칭시키는 단계는 접지로 상기 적어도 하나의 LNA의 상기 구성 가능한 피드백 루프를 션트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 장치로서,적어도 하나의 제 1 스테이지 출력 노드 상의 제 1 신호로서 출력하기 위해 증폭기 입력 노드에서 입력된 RF 신호를 증폭하기 위한 수단; 및복수의 증폭기 출력 노드들 상의 증폭기 출력 신호로서 출력하기 위해 상기 제 1 신호를 패닝 아웃하기 위한 수단을 포함하고, 상기 패닝 아웃하기 위한 수단은 상기 패닝 아웃하기 위한 수단의 컴포넌트들이 활성화되거나 비활성화될 때 상기 증폭하기 위한 수단과 상기 패닝 아웃하기 위한 수단 사이의 임피던스를 유지하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, KYLE DAVID</engName><name>홀랜드 카일 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JANG JOON</engName><name>이 장준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KODKANI, RAHUL</engName><name>코드카니 라훌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>TASIC, ALEKSANDAR MIODRAG</engName><name>타지크 알렉산다르 미오드라그 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIAO, CHIH-FAN</engName><name>랴오 치-판 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEUNG, LAI KAN</engName><name>륭 라이 칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NARATHONG, CHIEWCHARN</engName><name>나라통 츄찬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,870</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0289965-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0069538-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0918793-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0918795-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a4f079e4cfcbe8d27527060b733de73fdb952f5bcccd74d39d4bf078876322bba9eb141a60a9c9847156d1dbfab25c295fadf85e25804400</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d5da1c645db2728581f5c88155dd8d6a2ab55c4c8695743726d7fc04cc8c7629d3fca75c0d96e293c5c2a3c9afdabd0fb45236c4c6d4ab8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>