<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:17.3917</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0001487</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스토리지 장치 및 스토리지 장치의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Storage Device and Operation Method Thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.07.12</openDate><openNumber>10-2024-0109671</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 스토리지 장치에서 최적의 프로그램/리드 효율을 제공하기 위한 스토리지 장치의 동작 방법에 관한 것으로, 메모리 컨트롤러의 동작 방법은 적어도 하나의 제1 외부로부터 데이터 기록을 요청하는 프로그램 커맨드 및 기록할 데이터를 수신하는 동작, 상기 프로그램 커맨드를 수신한 순서에 따라 순차적으로 커맨드 큐에 저장하고, 상기 기록할 데이터를 임시 버퍼에 저장하는 동작, 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 프로그램 커맨드를 선택하는 동작, 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드인지 아니면 비연속 데이터 프로그램 커맨드인지 판단하는 동작, 상기 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드이면 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 제2 외부에 포함된 복수의 다이(die)에 걸쳐서 형성되는 메모리 영역인 스트라이프(strip)의 전체 영역에 배정하는 동작을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 제1 외부로부터 데이터 기록을 요청하는 프로그램 커맨드 및 기록할 데이터를 수신하는 동작;상기 프로그램 커맨드를 수신한 순서에 따라 순차적으로 커맨드 큐에 저장하고, 상기 기록할 데이터를 임시 버퍼에 저장하는 동작;상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 프로그램 커맨드를 선택하는 동작;상기 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드인지 아니면 비연속 데이터 프로그램 커맨드인지 판단하는 동작;상기 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드이면 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 제2 외부에 포함된 복수의 다이(die)에 걸쳐서 형성되는 메모리 영역인 스트라이프(strip)의 전체 영역에 배정하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드인지 아니면 비연속 데이터 프로그램 커맨드인지 판단하는 동작은,상기 선택된 프로그램 커맨드에 의해 지정된 데이터를 기록할 논리 어드레스가 연속되는 것이고, 상기 기록할 데이터의 크기가 상기 스트라이프의 크기보다 크거나 같으면 상기 선택된 프로그램 커맨드를 연속 데이터 프로그램 커맨드로 판단하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 스트라이프의 크기는 상기 제2 외부에 포함된 다이의 개수, 각 다이에 포함된 플레인(plane)의 개수와 페이지의 크기의 곱으로 설정되는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프로그램 커맨드를 수신한 순서에 따라 순차적으로 커맨드 큐에 저장하는 동작은, 상기 프로그램 커맨드를 PF(physical function)별로 구별하여 별도의 커맨드 큐에 수신한 순서에 따라 순차적으로 저장하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 프로그램 커맨드를 수신한 순서에 따라 순차적으로 커맨드 큐에 저장하는 동작은, 동일한 PF의 복수의 프로그램 커맨드가 기록할 데이터가 연속적인 어드레스에 기록되어야 하는 경우, 복수의 프로그램 커맨드를 하나의 프로그램 커맨드로 병합하여 해당 PF의 커맨드 큐에 저장하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 프로그램 커맨드를 선택하는 동작은, 상기 PF별 커맨드 큐의 가장 선두에 있는 프로그램 커맨드 중에서 연속 데이터 프로그램 커맨드를 선택하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 프로그램 커맨드를 선택하는 동작은, 상기 PF별 커맨드 큐의 가장 선두에 있는 프로그램 커맨드 중에서 수신 시간이 가장 빠른 프로그램 커맨드를 선택하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 프로그램 커맨드를 선택하는 동작은, 상기 커맨드 큐의 가장 선두에 있는 프로그램 커맨드를 선택하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 스트라이프(strip)의 전체 영역에 배정하는 동작은, 상기 스트라이프의 일부에 데이터가 이미 배정되어 있다면, 해당 데이터의 배정을 취소하는 동작;상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 상기 스트라이프의 전체 영역에 배정하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 스트라이프(strip)의 전체 영역에 배정하는 동작은, 상기 스트라이프의 일부에 데이터가 이미 배정되어 있고, 상기 이미 배정된 데이터가 수신한 이후로 미리 설정된 타임아웃(timeout) 시간이 초과된 타임아웃 데이터라면, 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 상기 스트라이프의 전체 영역에 배정하는 것을 보류하고, 상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역에 비연속 데이터를 배정하기 위하여 상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 비연속 데이터 프로그램 커맨드를 선택하는 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 스트라이프(strip)의 전체 영역에 배정하는 동작은, 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 일부만이 상기 스트라이프의 전체 영역에 배정된 경우, 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기를 배정 전의 기록할 데이터의 크기에서 상기 스트라이프의 크기만큼 차감하여 갱신하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 선택된 프로그램 커맨드가 비연속 데이터 프로그램 커맨드이면 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 스트라이프(strip)에 배정하는 동작을 더 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 스트라이프(strip)에 배정하는 동작은,상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역의 크기가 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기보다 큰 경우, 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역에 배정하는 동작; 및상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역의 크기가 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기보다 작거나 같은 경우, 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 일부를 상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역에 배정하는 동작을 더 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 스트라이프(strip)에 배정하는 동작은,상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역의 크기가 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기보다 큰 경우, 상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역에 추가적인 데이터 배정을 위하여 상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 프로그램 커맨드를 추가적으로 선택하는 동작; 및상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역의 크기가 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기보다 작거나 같은 경우, 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기를 배정 전의 크기에서 배정된 크기를 차감하여 갱신하는 동작을 더 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 복수의 다이를 구비하는 메모리 장치; 및적어도 하나의 제1 외부와의 데이터 통신을 수행하고, 상기 메모리 장치의 동작을 제어하기 위한 신호를 생성하고, 상기 적어도 하나의 제1 외부로부터 상기 메모리 장치에 데이터 기록을 요청하는 프로그램 커맨드(program command) 및 기록할 데이터를 수신하고, 상기 프로그램 커맨드를 수신한 순서에 따라 순차적으로 커맨드 큐에 저장하고, 상기 기록할 데이터를 임시 버퍼에 저장하고, 상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 프로그램 커맨드를 선택하고, 상기 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드인지 아니면 비연속 데이터 프로그램 커맨드인지 판단하고, 상기 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드이면 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 상기 메모리 장치에 구비된 복수의 다이(die)에 걸쳐서 형성되는 메모리 영역인 스트라이프(strip)의 전체 영역에 배정하는 메모리 컨트롤러를 포함하는, 스토리지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는, 상기 선택된 프로그램 커맨드에 의해 지정된 데이터를 기록할 논리 어드레스가 연속되는 것이고, 상기 기록할 데이터의 크기가 상기 스트라이프의 크기보다 크거나 같으면 상기 선택된 프로그램 커맨드를 연속 데이터 프로그램 커맨드로 판단하고,상기 스트라이프의 크기는 상기 메모리 장치에 구비된 다이의 개수, 각 다이에 포함된 플레인(plane)의 개수와 페이지의 크기의 곱으로 설정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는,상기 프로그램 커맨드를 PF(physical function)별로 구별하여 별도의 커맨드 큐에 수신한 순서에 따라 순차적으로 저장하고,상기 PF별 커맨드 큐의 가장 선두에 있는 프로그램 커맨드 중에서 연속 데이터 프로그램 커맨드를 선택하거나 또는 수신 시간이 가장 빠른 프로그램 커맨드를 선택하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는, 상기 커맨드 큐의 가장 선두에 있는 프로그램 커맨드를 선택하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는, 상기 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드이면,     상기 스트라이프의 일부에 데이터가 이미 배정되어 있다면, 해당 데이터의 배정을 취소한 뒤 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 상기 스트라이프의 전체 영역에 배정하고,상기 선택된 프로그램 커맨드가 비연속 데이터 프로그램 커맨드이면,     상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역의 크기가 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기보다 큰 경우, 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역에 배정하고,    상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역의 크기가 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 크기보다 작거나 같은 경우, 상기 비연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터의 일부를 상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역에 배정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는,상기 선택된 프로그램 커맨드가 연속 데이터 프로그램 커맨드이면,     상기 스트라이프의 일부에 데이터가 이미 배정되어 있고, 상기 이미 배정된 데이터가 수신한 이후로 미리 설정된 타임아웃(timeout) 시간이 초과된 타임아웃 데이터라면, 상기 연속 데이터 프로그램 커맨드의 기록할 데이터를 상기 스트라이프의 전체 영역에 배정하는 것을 보류하고, 상기 스트라이프의 데이터가 배정되지 않은 영역에 비연속 데이터를 배정하기 위하여 상기 커맨드 큐에 저장된 프로그램 커맨드 중에서 하나의 비연속 데이터 프로그램 커맨드를 선택하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>SEON JU LEE</engName><name>이선주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONGSUN PARK</engName><name>박정선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0015864-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230001487.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334803077df3d99745d2572b84322802e06fd3eb09bc027c9647e65b403619cc3aded4f2005da8d0fa81e97c12d5cb82f423a162544585920</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6b6141a5b8711dd54c6ca9398e3796b2fe02489c9b4b9308f7c24b34e403ee35dff0b19c135e68a0a8f40dee3036f375a4a6db4162366cdc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>