<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:38.5538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004621</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 근거리 통신망에서의 통신 방법 및 통신 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND COMMUNICATION APPARATUS IN WIRELESS LOCAL AREA NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037520</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 근거리 통신망에서의 통신 방법 및 통신 장치가 제공되며, 802.11 계열 프로토콜, 예컨대, 802.11be, Wi-Fi 7 또는 EHT와 같은 IEEE 802.11ax의 차세대 Wi-Fi 프로토콜, 및 Wi-Fi 8과 같은 802.11be의 차세대 버전을 지원하는 무선 근거리 통신망 시스템에 적용될 수 있다. 이 방법은: 액세스 포인트가 트리거 프레임을 생성하고, 트리거 프레임을 스테이션에 전송하는 것을 포함한다. 트리거 프레임은 리소스 할당 정보 및 제1 표시 정보를 포함한다. 제1 표시 정보는 스테이션에 제1 대역폭을 나타내며, 상기 리소스 할당 정보는 스테이션에 할당되고 제1 대역폭에 대응하는 제1 분산 리소스 유닛(RU)을 나타낸다. 제1 대역폭은 제1 분산 RU에 포함된 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브 채널의 대역폭이다. 이 방법에 따르면, 스테이션은 예를 들어 스테이션이 지원하는 최대 대역폭 또는 펑처링된 대역폭 외부의 대역폭에서, 할당된 RU의 분산 대역폭 범위를 결정하여, 스테이션의 송신 전력을 증가시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024016962</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/102964</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 근거리 통신망에서의 통신 방법으로서,액세스 포인트에 의해, 트리거 프레임을 생성하는 단계- 상기 트리거 프레임은 리소스 할당 정보 및 제1 표시 정보를 포함하고, 상기 제1 표시 정보는 스테이션에 제1 대역폭을 나타내며, 상기 리소스 할당 정보는, 상기 스테이션에 할당되고 상기 제1 대역폭에 대응하는 제1 분산 리소스 유닛(RU)을 나타내며, 상기 제1 분산 RU는 주파수 영역에서 복수의 비연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 제1 대역폭은 상기 제1 분산 RU에 포함된 상기 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브 채널의 대역폭임 -와,상기 액세스 포인트에 의해, 상기 트리거 프레임을 상기 스테이션으로 전송하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 무선 근거리 통신망에서의 통신 방법으로서,스테이션에 의해, 액세스 포인트에 의해 전송된 트리거 프레임을 수신하는 단계- 상기 트리거 프레임은 리소스 할당 정보 및 제1 표시 정보를 포함하고, 상기 제1 표시 정보는 스테이션에 제1 대역폭을 나타내며, 상기 리소스 할당 정보는, 상기 스테이션에 할당되고 상기 제1 대역폭에 대응하는 제1 분산 리소스 유닛(RU)을 나타내며, 상기 제1 분산 RU는 주파수 영역에서 복수의 비연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 제1 분산 RU에 포함된 상기 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브 채널의 대역폭이 상기 제1 대역폭임 -와,상기 스테이션에 의해, 상기 트리거 프레임의 트리거링에 기초하여, 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)을 상기 제1 분산 RU 상에서 전송하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 트리거 프레임은 상기 스테이션에 할당된 RU가 분산 RU인지 또는 연속 RU인지를 나타내는 제2 표시 정보를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 대역폭은, 상기 스테이션에 의해 지원 가능한 최대 대역폭, 시스템에 의해 지원되는 최대 분산 대역폭, 또는 상기 액세스 포인트에 의해 스케줄링된 PPDU의 대역폭 중 임의의 하나보다 작거나 같은, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 분산 RU는 제1 연속 RU를 상기 제1 대역폭에 매핑함으로써 얻어지고, 상기 제1 대역폭은, 상기 제1 대역폭에 있고 또 다른 스테이션에 할당된 제2 연속 RU에 포함된 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브채널의 대역폭인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 대역폭은, 상기 제1 대역폭 외부에 위치하며 또 다른 스테이션에 할당된 제3 연속 RU에 포함된 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브 채널의 대역폭과 겹치지 않는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 공통 필드 또는 사용자 정보 목록 필드에 위치하며, 상기 제1 대역폭을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 N-비트 비트맵을 포함하고, N은 상기 PPDU의 대역폭에 포함된 서브 채널의 개수이며, 상기 N-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 채널에 대응하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지 여부를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 P-비트 비트맵을 포함하고, 상기 P-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 블록에 대응하고, 상기 서브 블록은 복수의 서브 채널을 포함하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 블록에 포함된 각 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지를 나타내며, P는 1보다 크거나 같은 정수이고,서브 블록의 각 서브 채널은, 상기 서브 블록의 각 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는 경우에만, 상기 서브 블록에 의해 점유되는 대역폭 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되고, 또는 적어도 하나의 서브 채널 각각은, 서브 블록이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는 상기 적어도 하나의 서브 채널을 포함하는 경우에만, 상기 서브 블록에 의해 점유되는 대역폭 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 M-비트 비트맵을 포함하고, 상기 M-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 블록에 대응하고, 하나의 서브 블록은 복수의 서브 채널을 포함하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 블록의 각 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지를 나타내며, M은 1보다 크거나 같은 정수인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 둘 이상의 서브 블록이 분산 대역폭을 형성하도록 허용되는지 여부를 더 나타내며, 상기 둘 이상의 서브 블록 중 하나는 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는 서브 채널을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항, 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 S-비트 비트맵을 더 포함하고, 상기 S-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 블록에 대응하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 블록이 상기 서브 블록 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지를 나타내며, S는 1보다 크거나 같은 정수인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 하나 이상의 제1 인덱스를 포함하고, 하나의 제1 인덱스는 하나의 서브 블록에 대응하며, 상기 서브 블록에 포함된 복수의 서브 채널에 각각 대응하는 분산 대역폭 범위를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,서브 블록의 서브 채널이 상기 서브 블록 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되고, 상기 제1 표시 정보는 상기 PPDU의 대역폭에 포함된 복수의 서브 블록에 각각 대응하는 분산된 대역폭 범위를 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 하나 이상의 제2 인덱스를 포함하고, 하나의 제2 인덱스는 하나의 서브 블록에 대응하며, 동일한 값을 갖는 제2 인덱스에 대응하는 서브 블록은 분산 대역폭을 형성하고, 다른 값을 갖는 제2 인덱스에 대응하는 서브 블록에 포함된 서브 채널은 상기 서브 블록에서만 분산되도록 허용되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 2-비트 비트맵을 포함하고, 상기 2-비트 비트맵은 상기 제1 대역폭이 20MHz, 80MHz 또는 상기 PPDU의 대역폭임을 나타내는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 처리 모듈과 트랜시버 모듈을 포함하는 통신 장치로서,상기 처리 모듈은 트리거 프레임을 생성하도록 구성되고, 상기 트리거 프레임은 리소스 할당 정보 및 제1 표시 정보를 포함하고, 상기 제1 표시 정보는 스테이션에 제1 대역폭을 나타내며, 상기 리소스 할당 정보는 상기 스테이션에 할당되고 상기 제1 대역폭에 대응하는 제1 분산 리소스 유닛(RU)을 나타내며, 상기 제1 분산 RU는 주파수 영역에서 복수의 비연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 제1 대역폭은 상기 제1 분산 RU에 포함된 상기 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브 채널의 대역폭이고,상기 트랜시버 모듈은 상기 트리거 프레임을 상기 스테이션으로 전송하도록 구성된, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 처리 모듈과 트랜시버 모듈을 포함하는 통신 장치로서,상기 트랜시버 모듈은 액세스 포인트에 의해 전송된 트리거 프레임을 수신하도록 구성되고, 상기 트리거 프레임은 리소스 할당 정보 및 제1 표시 정보를 포함하고, 상기 제1 표시 정보는 상기 통신 장치에 제1 대역폭을 나타내며, 상기 리소스 할당 정보는, 상기 통신 장치에 할당되고 상기 제1 대역폭에 대응하는 제1 분산 리소스 유닛(RU)을 나타내며, 상기 제1 분산 RU는 주파수 영역에서 복수의 비연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 제1 대역폭은 상기 제1 분산 RU에 포함된 상기 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브 채널의 대역폭이고,상기 처리 모듈은 상기 트리거 프레임을 결정하도록 구성되고,상기 트랜시버 모듈은 상기 트리거 프레임의 트리거링에 기초하여, 트리거 기반 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)을 상기 제1 분산 RU 상에서 전송하도록 더 구성된, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 트리거 프레임은 상기 스테이션에 할당된 RU가 분산 RU인지 또는 연속 RU인지를 나타내는 제2 표시 정보를 더 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 대역폭은, 상기 스테이션에 의해 지원 가능한 최대 대역폭, 시스템에 의해 지원되는 최대 분산 대역폭, 또는 상기 액세스 포인트에 의해 스케줄링된 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)의 대역폭 중 임의의 하나보다 작거나 같은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 분산 RU는 제1 연속 RU를 상기 제1 대역폭에 매핑함으로써 얻어지고, 상기 제1 대역폭에 있고 또 다른 스테이션에 할당된 제2 연속 RU에 포함된 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브채널의 대역폭이 상기 제1 대역폭인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 대역폭은, 상기 제1 대역폭 외부에 위치하며 또 다른 스테이션에 할당된 제3 연속 RU에 포함된 서브캐리어에 의해 점유되는 적어도 하나의 서브 채널의 대역폭과 겹치지 않는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 공통 필드 또는 사용자 정보 목록 필드에 위치하며, 상기 제1 대역폭을 나타내는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 N-비트 비트맵을 포함하고, N은 상기 PPDU의 대역폭에 포함된 서브 채널의 개수이며, 상기 N-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 채널에 대응하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지 여부를 나타내는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 P-비트 비트맵을 포함하고, 상기 P-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 블록에 대응하고, 상기 서브 블록은 복수의 서브 채널을 포함하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 블록에 포함된 각 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지를 나타내며, P는 1보다 크거나 같은 정수이고,서브 블록의 각 서브 채널은, 상기 서브 블록의 각 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는 경우에만, 상기 서브 블록에 의해 점유되는 대역폭 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되고, 또는 적어도 하나의 서브 채널 각각은, 서브 블록이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는 상기 적어도 하나의 서브 채널을 포함하는 경우에만, 상기 서브 블록에 의해 점유되는 대역폭 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 M-비트 비트맵을 포함하고, 상기 M-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 블록에 대응하고, 하나의 서브 블록은 복수의 서브 채널을 포함하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 블록의 각 서브 채널이 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지를 나타내며, M은 1보다 크거나 같은 정수인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 둘 이상의 서브 블록이 분산 대역폭을 공동으로 형성하도록 허용되는지 여부를 더 나타내며, 상기 둘 이상의 서브 블록 중 하나는 상기 서브 채널 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는 서브 채널을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 S-비트 비트맵을 더 포함하고, 상기 S-비트 비트맵의 1 비트는 하나의 서브 블록에 대응하고, 상기 비트는 상기 대응하는 서브 블록이 상기 서브 블록 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되는지를 나타내며, S는 1보다 크거나 같은 정수인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 하나 이상의 제1 인덱스를 포함하고, 하나의 제1 인덱스는 하나의 서브 블록에 대응하며, 상기 서브 블록에 포함된 복수의 서브 채널에 각각 대응하는 분산 대역폭 범위를 나타내는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,서브 블록의 서브 채널이 상기 서브 블록 전반에 걸쳐 분산되도록 허용되고, 상기 제1 표시 정보는 상기 PPDU의 대역폭에 포함된 복수의 서브 블록에 각각 대응하는 분산된 대역폭 범위를 더 나타내는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 하나 이상의 제2 인덱스를 포함하고, 하나의 제2 인덱스는 적어도 하나의 서브 블록에 대응하며, 동일한 값을 갖는 제2 인덱스에 대응하는 서브 블록은 분산 대역폭을 형성하고, 다른 값을 갖는 제2 인덱스에 대응하는 서브 블록에 포함된 서브 채널은 상기 서브 블록에서만 분산되도록 허용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 표시 정보는 2-비트 비트맵을 포함하고, 상기 2-비트 비트맵은 상기 제1 대역폭이 20MHz, 80MHz 또는 PPDU의 대역폭임을 나타내는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 통신 장치로서,상기 통신 장치는 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되며, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 상기 컴퓨터 프로그램을 실행하여, 상기 장치가 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 칩으로서,상기 칩은 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하고, 상기 프로세서는 메모리에 저장된 명령어를 읽고 실행하도록 구성되며, 상기 명령어가 실행될 때, 상기 칩은 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는,칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 컴퓨터 프로그램은 프로그램 명령어를 포함하며, 상기 프로그램 명령어가 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는,컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YU, Jian</engName><name>유 지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HU, Mengshi</engName><name>후 멩시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210870094.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0162618-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0164043-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0164072-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0029767-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004621.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa352633b99d1f2baa3fe548cd5106976024d5020b597386e48e84ce121cc8b742facd5f63aa7e3eaca1d91d38ef4f464daea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e180501ce9cc62db2b2d24564fb6d11e1fe6c17c45cdea6b68922d9ae1dbda8b2d352e45606e521be91f598ddb322564a23a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>