<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:00.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7028606</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 팔레트 신택스를 위한 그룹화된 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>GROUPED CODING FOR PALETTE SYNTAX IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2021.10.27</openDate><openNumber>10-2021-0129092</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 방법은 비디오 데이터의 현재 코딩 유닛 (CU) 을 복수의 인덱스 그룹들로 분할하는 단계로서, 상기 비디오 데이터의 현재 CU 는 팔레트 모드를 사용하여 코딩되는, 상기 복수의 인덱스 그룹들로 분할하는 단계; 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 1 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계; 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 2 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계; 및 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 CU 를 복원하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020186046</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/022371</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 코딩 유닛 (CU) 을 복수의 인덱스 그룹들로 분할하는 단계로서, 상기 비디오 데이터의 현재 CU 는 팔레트 모드를 사용하여 코딩되는, 상기 복수의 인덱스 그룹들로 분할하는 단계;상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 1 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계;상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 2 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계; 및상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 CU 를 복원하는 단계를 포함하며, 상기 비디오 데이터의 현재 CU 를 복원하는 단계는, 상기 현재 CU 에 대한 팔레트 및 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 1 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하는 단계; 및 상기 현재 CU 에 대한 상기 팔레트 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 2 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계는,상기 제 2 인덱스 그룹에 포함된 각각의 개별 샘플에 대해, 상기 개별 샘플의 인덱스가 이전에 스캐닝된 샘플의 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 개별 샘플의 상기 인덱스가 상기 이전에 스캐닝된 샘플의 상기 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계는,런 타입에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여, 상기 개별 샘플의 상기 인덱스가 상기 이전에 스캐닝된 샘플의 상기 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계는 상기 제 1 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계는 상기 제 2 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 특정 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 신택스 엘리먼트들은,현재 팔레트 엔트리들의 어레이에서의 인덱스들을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들; 및상기 특정 인덱스 그룹 내의 이스케이프 샘플들의 값들을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 특정 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 신택스 엘리먼트들은 추가로,개별 샘플의 인덱스가 이전에 스캐닝된 샘플의 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 3 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계; 및상기 제 3 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 4 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계는 상기 신택스 엘리먼트들을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계는 상기 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서코딩된 비디오 비트스트림의 적어도 부분을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,비디오 데이터의 현재 코딩 유닛 (CU) 을 복수의 인덱스 그룹들로 분할하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 현재 CU 는 팔레트 모드를 사용하여 코딩되는, 상기 복수의 인덱스 그룹들로 분할하고;상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 1 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하고;상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 2 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하며; 그리고상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 CU 를 복원하도록 구성되며, 상기 현재 CU 를 복원하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 CU 에 대한 팔레트 및 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 1 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하고; 그리고 상기 현재 CU 에 대한 상기 팔레트 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 2 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 2 인덱스 그룹에 포함된 각각의 개별 샘플에 대해, 상기 개별 샘플의 인덱스가 이전에 스캐닝된 샘플의 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트를 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 개별 샘플의 상기 인덱스가 상기 이전에 스캐닝된 샘플의 상기 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트를 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,런 타입에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여, 상기 개별 샘플의 상기 인덱스가 상기 이전에 스캐닝된 샘플의 상기 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트를 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 2 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 특정 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 신택스 엘리먼트들은,현재 팔레트 엔트리들의 어레이에서의 인덱스들을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들; 및상기 특정 인덱스 그룹 내의 이스케이프 샘플들의 값들을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 특정 인덱스 그룹 내의 샘플들의 구성을 위해 필요한 신택스 엘리먼트들은 추가로,개별 샘플의 인덱스가 이전에 스캐닝된 샘플의 인덱스와 동일한지 여부를 특정하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 3 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하고; 그리고상기 제 3 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 4 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 신택스 엘리먼트들을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 신택스 엘리먼트들을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 비디오 코더의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 현재 코딩 유닛 (CU) 을 복수의 인덱스 그룹들로 분할하게 하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 현재 CU 는 팔레트 모드를 사용하여 코딩되는, 상기 복수의 인덱스 그룹들로 분할하게 하고;코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 1 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하게 하고;상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 2 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하게 하며; 그리고상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 CU 를 복원하게 하며, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 현재 CU 를 복원하게 하는 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 현재 CU 에 대한 팔레트 및 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 1 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하게 하고; 그리고 상기 현재 CU 에 대한 상기 팔레트 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 2 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비디오 코딩 디바이스로서,비디오 데이터의 현재 코딩 유닛 (CU) 을 복수의 인덱스 그룹들로 분할하는 수단으로서, 상기 비디오 데이터의 현재 CU 는 팔레트 모드를 사용하여 코딩되는, 상기 복수의 인덱스 그룹들로 분할하는 수단;코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 1 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 수단;상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들을 파싱한 후에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 복수의 인덱스 그룹들 중 제 2 인덱스 그룹에 대한 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 수단; 및상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 비디오 데이터의 현재 CU 를 복원하는 수단을 포함하며, 상기 비디오 데이터의 현재 CU 를 복원하는 수단은, 상기 현재 CU 에 대한 팔레트 및 상기 제 1 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 1 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하는 수단; 및 상기 현재 CU 에 대한 상기 팔레트 및 상기 제 2 인덱스 그룹에 대한 상기 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 제 2 인덱스 그룹의 샘플들을 복원하는 수단을 포함하는, 비디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAO, YUNG-HSUAN</engName><name>차오 윙-솬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/817,946</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/818,455</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/888,061</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/815,605</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1031498-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0163923-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0200504-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0200505-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0654761-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0971451-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0971450-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0971449-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217028606.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f07e9fcb88cc2257c07bbce08f3c1206faec987b232d8af61ba6044b09140aa1050c1d5770a13043037237b71ea38b86f8d887325d357df6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5dfc590ef9951469a165ac0dacda994f18ae18c96e637a451270f78b63269c3a5bcdd2c0b069e0716e3e6db81de9dc9a8581af36c1be2ef1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>