<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:44.2944</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003251</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>배치 정렬 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>PLACEMENT ALIGNMENT METHOD AND SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.02.27</openDate><openNumber>10-2025-0027827</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02N 2/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/57</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스 배치 시스템은 피킹 위치와 배치 위치 사이를 이동하도록 구성된 위치 지정 시스템을 갖는 스핀들 조립체로서, 스핀들 조립체는 투명한 스핀들 몸체와 수직 노즐을 갖는 스핀들을 포함하는, 스핀들 조립체; 전자 디바이스의 배치 행정 전에 스핀들의 노즐에 의해 픽업된 전자 디바이스의 하부를 이미징하도록 구성된 상향 카메라; 및 스핀들에 의한 전자 디바이스의 피킹 및 배치 동안 스핀들 위로 이동할 수 있는 하향 카메라를 포함한다. 하향 카메라는 투명한 스핀들 몸체를 통한 스핀들의 배치 행정 동안 전자 디바이스의 외부 에지를 이미징하고, 배치 행정 전 및/또는 동안 기판 표면의 이미지를 캡처하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024006345</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/026438</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스 배치 시스템으로서, 피킹 위치(picking location)와 배치 위치(placement location) 사이를 이동하도록 구성된 위치 지정 시스템을 갖는 스핀들 조립체로서, 투명한 스핀들 몸체를 갖는 스핀들을 포함하고, 상기 스핀들은 상기 투명한 스핀들 몸체에 수직으로 장착된 노즐을 포함하는, 상기 스핀들 조립체;전자 디바이스의 배치 행정 전에 상기 스핀들의 노즐에 의해 픽업된 상기 전자 디바이스의 하부를 이미징하도록 구성된 상향 카메라; 및상기 스핀들에 의한 전자 디바이스의 피킹 및 배치 동안 상기 스핀들 위로 이동할 수 있는 하향 카메라로서, 상기 투명한 스핀들 몸체를 통한 상기 스핀들의 배치 행정 동안 상기 전자 디바이스의 외부 에지를 이미징하도록 구성되고, 그리고 상기 배치 행정 전 및/또는 동안 기판 표면의 이미지를 캡처하도록 구성된, 상기 하향 카메라를 포함하는, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 상향 카메라는 상기 하향 카메라가 상기 디바이스의 상부를 이미징하는 것과 동시에 상기 전자 디바이스의 하부를 이미징하도록 구성된, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 상향 카메라는 상향 조명 시스템을 포함하고, 상기 하향 카메라는 하향 조명 시스템을 포함하고, 상기 상향 조명 시스템과 상기 하향 조명 시스템은 상기 전자 디바이스의 상향 카메라와 하향 카메라의 동시 이미징 동안 동기화된 조명을 위해 구성된, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 전자 디바이스가 상기 전자 디바이스의 상향 카메라와 하향 카메라의 동시 이미징 동안 조리개의 높이에 위치될 수 있도록 상기 상향 카메라 위에 위치된 조리개(aperture)를 추가로 포함하는, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 스핀들은 상기 하향 카메라가 배치 위치를 가리킬 때 상기 하향 카메라의 시야 경로 밖으로 이동하도록 구성된, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 스핀들 조립체와 상기 하향 카메라는 상기 위치 지정 시스템의 캐리지에 부착되고, 상기 스핀들은 상기 하향 카메라에 대해 적어도 1자유도만큼 이동 가능하도록 구성된, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 하향 카메라에 동작 가능하게 부착된 카메라 Z-드라이브를 추가로 포함하고, 상기 카메라 Z-드라이브는 상기 캐리지에 이동 가능하게 결합되고, 수직 방향으로 상기 캐리지에 대해 이동하도록 구성되고, 상기 스핀들 조립체는, 수직 방향을 따라 상기 캐리지에 대해 상기 스핀들 조립체를 이동시키도록 구성된, 상기 캐리지에 이동 가능하게 결합된 스핀들 조립체 Z-드라이브를 포함하고, 상기 상향 카메라는 상기 스핀들 조립체에 대해 Z축에서 상기 캐리지에 대해 독립적으로 이동 가능한, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 스핀들 조립체 Z-드라이브와, 상기 스핀들 조립체 Z-드라이브와 상기 스핀들 사이에 이동 가능하게 결합된 압전 스테이지를 추가로 포함하고, 상기 압전 스테이지는 상기 스핀들 조립체 Z-드라이브에 대해 상기 스핀들을 이동시켜 상기 스핀들의 위치를 미세 조정하도록 구성되고, 상기 압전 스테이지는 상기 스핀들의 위치를 X-축 방향, Y-축 방향, Z-축 방향, 세타 회전축 방향, 알파 회전축 방향 및 베타 회전축 방향을 포함한 6개의 축 방향으로 미세 조정하도록 구성된, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 투명 스핀들 몸체는 두 개의 유리판을 포함하고, 상기 스핀들은 상기 노즐을 회전시키기 위한 세타 드라이브를 포함하는, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 전자 디바이스 배치 시스템은 상기 스핀들의 노즐에 의해 픽업된 전자 디바이스를 1마이크론보다 더 나은 정확도로 배치하도록 구성되고, 상기 하향 카메라는 상기 배치 행정 동안 상기 기판 표면 상의 일반적인 특징부와 디바이스의 윤곽을 포함하는 단일 이미지를 캡처하도록 구성되어 상기 기판 상에 기준점이나 특수 마크를 필요로 하지 않는, 전자 디바이스 배치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 디바이스를 배치하는 방법으로서,위치 지정 시스템을 사용하여 스핀들 조립체를 피킹 위치로 이동시키는 단계로서, 상기 스핀들 조립체는 투명한 스핀들 몸체를 갖는 스핀들을 포함하고, 상기 스핀들은 상기 투명한 스핀들 몸체에 수직으로 장착된 노즐을 포함하는, 상기 스핀들 조립체를 이동시키는 단계;상기 스핀들을 사용하여 전자 부품을 픽업하는 단계;상기 전자 부품을 배치하기 전에 상기 스핀들을 사용하여 픽업된 전자 부품의 하부를 상향 카메라로 이미징하는 단계;상기 전자 부품이 있는 상기 스핀들을 배치 위치로 이동시키는 단계;상기 배치 행정 전 및/또는 동안 기판의 표면을 하향 카메라로 이미징하는 단계; 및상기 투명한 스핀들 몸체를 통한 상기 스핀들의 배치 행정 동안 상기 전자 디바이스의 외부 에지를 상기 스핀들 위로 이동할 수 있는 상기 하향 카메라로 이미징하는 단계를 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 하향 카메라로 상기 디바이스의 상부를 이미징하는 것과 동시에 상기 전자 디바이스의 하부를 상기 상향 카메라로 이미징하는 단계를 추가로 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 상향 카메라는 상향 조명 시스템을 포함하고, 상기 하향 카메라는 하향 조명 시스템을 포함하고, 상기 방법은,상기 상향 카메라와 상기 하향 카메라의 동시 이미징 동안 상기 상향 조명 시스템과 상기 하향 조명 시스템으로 동기적으로 조명하는 단계를 추가로 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 상향 카메라 위에 위치된 조리개를 제공하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상향 카메라와 하향 카메라의 동시 이미징 동안 상기 조리개의 높이에 상기 전자 디바이스를 위치시키는 단계를 추가로 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11에 있어서, 상기 하향 카메라가 상기 배치 위치를 가리킬 때 상기 하향 카메라의 시야 경로 밖으로 상기 스핀들을 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 11에 있어서, 상기 스핀들 조립체와 상기 하향 카메라는 상기 위치 지정 시스템의 캐리지에 부착되고, 상기 스핀들은,상기 캐리지 주위로 상기 스핀들을 힌지식으로 회전시키는 것; 및상기 캐리지에 대해 스핀들 선형 베어링을 따라 상기 스핀들을 이동시키는 것 중 적어도 하나를 추가로 포함하는 것 중 적어도 하나인, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 위치 지정 시스템은 상기 하향 카메라에 동작 가능하게 부착된 카메라 Z-드라이브를 추가로 포함하고, 상기 스핀들 조립체는 상기 캐리지에 이동 가능하게 결합된 스핀들 조립체 Z-드라이브를 포함하고, 상기 방법은,상기 카메라 Z-드라이브로 상기 카메라를 수직 방향으로 이동시키는 단계; 및상기 스핀들 조립체 Z-드라이브로 상기 스핀들을 수직 방향으로 이동시키는 단계를 추가로 포함하되, 상기 스핀들 조립체 Z-드라이브의 이동은 상기 카메라 Z-드라이브의 이동과 독립적인, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 스핀들 조립체는 스핀들 조립체 Z-드라이브와, 상기 스핀들 조립체 Z-드라이브와 상기 스핀들 사이에 이동 가능하게 결합된 압전 스테이지를 추가로 포함하고, 상기 방법은, 상기 압전 스테이지로 상기 스핀들 조립체 Z-드라이브에 대해 상기 스핀들을 이동시켜 스핀들의 위치를 미세 조정하는 단계로서, 상기 압전 스테이지는 상기 스핀들 조립체 Z-드라이브와 상기 스핀들 사이에 이동 가능하게 결합된, 상기 스핀들을 이동시켜 스핀들의 위치를 미세 조정하는 단계; 및상기 압전 스테이지를 사용하여 상기 스핀들의 위치를 X-축 방향, Y-축 방향, Z-축 방향, 세타 회전축 방향, 알파 회전축 방향 및 베타 회전축 방향을 포함한 6개의 축 방향으로 미세 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 10에 있어서, 상기 투명 스핀들 몸체는 두 개의 유리판을 포함하고, 상기 스핀들은 상기 스핀들과 상기 노즐을 회전시키기 위한 세타 드라이브를 포함하고, 상기 방법은 상기 세타 드라이브로 상기 스핀들과 상기 노즐을 회전시키는 단계를 추가로 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 11에 있어서, 상기 스핀들의 노즐에 의해 픽업된 전자 디바이스를 1마이크론보다 더 나은 정확도로 배치하는 단계; 및상기 배치 행정 동안 상기 기판 표면 상의 일반적인 특징부와 디바이스의 윤곽을 포함하는 단일 이미지를 상기 하향 카메라로 캡처하여 상기 기판 상에 기준점이나 특수 마크를 필요로 하지 않는 단계를 추가로 포함하는, 전자 디바이스를 배치하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 ***** 컨클린 브룸 코포레이트 파크웨이 **</address><code>520000382891</code><country>미국</country><engName>UNIVERSALINSTRUMENTS CORPORATION</engName><name>유니버셜 인스트루먼츠 코퍼레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GIESKES, Koenraad Alexander</engName><name>지에스케스 콘라드 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DANEK, John Edward</engName><name>다넥 존 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CASTORO, Philip Michael</engName><name>카스토로 필립 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YINGLING, Michael Murray</engName><name>잉링 마이클 머레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/357,942</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/414,275</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0113338-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0020971-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003251.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937d98681b7d0167d7180474a41bdb0035449484c10c4cc144b88961fbebe9b0e60ca5e67a9af1954d242865c0fac5e4a81ef521189052cebb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef13dd688d649fe0e44cd1a814bdcb692c14b700bc810f051fce51db61463d3b0a791b6f7a26d9b93dc9a5d69a4ebfffe5f93755db40fbbd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>