<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:18.4218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008570</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING MESSAGE AND DEVICE FOR SAME IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.05.19</openDate><openNumber>10-2025-0069550</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 무선 통신 시스템에서 단말이 실시간 데이터를 네트워크에 전송하는 방법은, V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 상기 네트워크로부터 수신 받는 단계, 상기 설정 정보에 기초하여 V2X 메시지를 생성하는 단계, 상기 V2X 메시지에 기반한 시스템에 대한 실시간 데이터를 생성하는 단계, 및 상기 V2X 메시지에 대한 전송 구간과 상기 제1 메시지에 대한 전송 구간이 중첩된 것에 기초하여, 상기 실시간 데이터에 대해 설정된 우선 순위에 기초하여 상기 제1 메시지 및 상기 V2X 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 전송하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024058635</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/014048</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  무선 통신 시스템에서 단말이 실시간 데이터를 네트워크에 전송하는 방법에 있어서,V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 상기 네트워크로부터 수신 받는 단계;상기 설정 정보에 기초하여 V2X 메시지를 생성하는 단계;상기 V2X 메시지에 기반한 시스템에 대한 실시간 데이터를 생성하는 단계; 및상기 V2X 메시지에 대한 전송 구간과 상기 제1 메시지에 대한 전송 구간이 중첩된 것에 기초하여, 상기 실시간 데이터에 대해 설정된 우선 순위에 기초하여 상기 제1 메시지 및 상기 V2X 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 전송하는 단계를 포함하고,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 전송은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 전송 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고,상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정된, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서,상기 제2 지연 시점까지 상기 제1 메시지의 전송이 지연된 것에 기초하여, 상기 실시간 데이터는 상기 실시간 데이터의 생성 시점부터 상기 제2 지연 시점까지의 지연 구간의 길이가 특정 임계 시간 이상인 것에 기초하여 업데이트되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제1항에 있어서,상기 제1 메시지는 상기 실시간 데이터에 대한 우선 순위에 대한 정보를 포함하는 V2N (Vehicle to Network) 헤더를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제1항에 있어서,상기 V2X 메시지의 전송과 동일한 우선 순위를 갖는 상기 실시간 데이터에 기초하여, 상기 제1 메시지의 전송 시점은 상기 V2X 메시지의 생성 시간 보다 늦게 생성된 상기 실시간 데이터의 생성 시간에 기초하여 상기 제1 지연 시점까지 지연되거나, 상기 실시간 데이터의 생성 시간 보다 늦게 생성된 상기 V2X 메시지의 생성 시간에 기초하여 상기 V2X 메시지는 상기 제1 메시지의 전송 완료 시점까지 전송이 지연되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제4항에 있어서,상기 V2X 메시지의 전송과 동일한 우선 순위를 갖는 상기 실시간 데이터에 기초하여, 상기 제1 메시지는 상기 V2X 메시지의 생성 시간 보다 앞서 생성된 상기 실시간 데이터의 생성 시간에 기초하여 지연 없이 전송되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제1항에 있어서,상기 V2X 메시지의 전송 보다 낮은 우선 순위를 갖는 상기 실시간 데이터에 기초하여, 상기 제1 메시지의 전송은 상기 단말 상태가 안전 상태인 것에 기초하여 상기 제1 지연 시점까지 지연되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항에 있어서,상기 V2X 메시지의 전송 보다 낮은 우선 순위를 갖는 상기 실시간 데이터에 기초하여, 상기 제1 메시지의 전송은 상기 단말 상태가 상기 위험 상태인 것에 기초하여 상기 제2 시점까지 지연되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제1항에 있어서,상기 제1 메시지 및 상기 V2X 메시지는 MQTT (Message Queueing Telemetry Transport)에 기반하여 전송되는 메시지인 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  명령어들을 기록하고 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 실행될 때, 단말로 하여금:V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 네트워크로부터 수신 하고,상기 설정 정보에 기초하여 V2X 메시지를 생성하며,상기 V2X 메시지에 기반한 시스템에 대한 실시간 데이터를 생성하고,상기 V2X 메시지에 대한 전송 구간과 상기 제1 메시지에 대한 전송 구간이 중첩된 것에 기초하여 상기 실시간 데이터에 대해 설정된 우선 순위에 기초하여 상기 제1 메시지 및 상기 V2X 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 전송하게 하고,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 전송은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 전송 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고, 상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  무선 통신 시스템에서 실시간 데이터를 네트워크에 전송하는 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 상기 네트워크로부터 수신 받고, 상기 설정 정보에 기초하여 V2X 메시지를 생성하고, 상기 V2X 메시지에 기반한 시스템에 대한 실시간 데이터를 생성하고, 상기 V2X 메시지에 대한 전송 구간과 상기 제1 메시지에 대한 전송 구간이 중첩된 것에 기초하여, 상기 실시간 데이터에 대해 설정된 우선 순위에 기초하여 상기 제1 메시지 및 상기 V2X 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 전송하며,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 전송은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 전송 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고, 상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정되는, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  단말을 제어하도록 설정된 프로세싱 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 연결되고 명령어들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것을 기반으로 상기 단말로 하여금:V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 네트워크로부터 수신 하고, 상기 설정 정보에 기초하여 V2X 메시지를 생성하며,상기 V2X 메시지에 기반한 시스템에 대한 실시간 데이터를 생성하고,상기 V2X 메시지에 대한 전송 구간과 상기 제1 메시지에 대한 전송 구간이 중첩된 것에 기초하여 상기 실시간 데이터에 대해 설정된 우선 순위에 기초하여 상기 제1 메시지 및 상기 V2X 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 전송하게 하고,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 전송은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 전송 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고, 상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정되는, 프로세싱 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  무선 통신 시스템에서 네트워크가 단말로부터 실시간 데이터를 수신하는 방법에 있어서,V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 상기 단말에게 전송하는 단계; 및상기 설정 정보에 기반하여 생성된 V2X 메시지 및 상기 V2X 메시지에 기반하는 시스템에 대해 생성된 실시간 데이터를 포함하는 제1 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 수신하는 단계를 포함하고,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 수신은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 수신 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고,상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정된, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  명령어들을 기록하고 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 실행될 때, 네트워크로 하여금:V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 단말에게 전송하고,상기 설정 정보에 기반한 생성된 V2X 메시지 및 상기 V2X 메시지에 기반하는 시스템에 대해 생성된 실시간 데이터를 포함하는 제1 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 수신하도록 하며,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 수신은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 수신 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고,상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정된, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  무선 통신 시스템에서 단말로부터 데이터 파일을 수신하는 네트워크에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 상기 단말에게 전송하고, 상기 설정 정보에 기반하여 생성된 V2X 메시지 및 상기 V2X 메시지에 기반하는 시스템에 대해 생성된 실시간 데이터를 포함하는 제1 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 수신하며,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 수신은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 수신 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고,상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정된, 네트워크. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  네트워크를 제어하도록 설정된 프로세싱 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 연결되고 명령어들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것을 기반으로 상기 네트워크로 하여금:V2X (Vehicle to Everything) 메시지에 대한 설정 정보를 단말에게 전송하고,상기 설정 정보에 기반한 생성된 V2X 메시지 및 상기 V2X 메시지에 기반하는 시스템에 대해 생성된 실시간 데이터를 포함하는 제1 메시지 중 하나의 메시지를 우선하여 수신하도록 하며,상기 하나의 메시지가 상기 V2X 메시지인 것에 기초하여, 상기 제1 메시지의 수신은 단말 상태에 기초하여 상기 V2X 메시지의 수신 완료 시점인 제1 지연 시점 또는 상기 단말 상태의 변경 시점인 제2 지연 시점까지 지연되고,상기 단말 상태는 상기 단말에 대해 획득한 상태 정보를 이용하여 산출된 충돌 위험도에 기초하여 위험 상태 또는 안전 상태로 결정된, 프로세싱 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hakseong</engName><name>김학성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SONG, Min</engName><name>송민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JEONG, Seongwoo</engName><name>정성우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220117456</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293554-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0065449-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008570.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce9754784d6c58958f9829e1021328f1e0dc3aa36237c0944782ffa189a3c603f8281e6f1a6c04436eda3aae36f009b7de97a51421281d25</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0601657871ddbb1a92f861592061b4b7e91575d5e4b0a1857517ba46007fb84ca10d51f79f0d9b2dce03afc63d6c9ee89685b031e7a8fd1f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>