<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:29.5529</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004994</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 인코딩 및 디코딩 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE ENCODING METHOD AND DEVICE, AND IMAGE DECODING METHOD AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.19</openDate><openNumber>10-2025-0038735</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/152</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 이미지 인코딩 및 디코딩 방법 및 장치를 제공하는 바, 비디오 인코딩 및 디코딩 분야에 관한 것으로, 비트 스트림 오버플로우를 피하는 데에 사용될 수 있다. 구체적인 방법이: 디코딩될 블록의 비트 스트림을 해석하고, 만약 디코딩될 블록의 비트 스트림에 제1 코드워드가 포함되면, 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하는지 여부를 결정하는 단계; 만약 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하고, 또한 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 설정된 오버플로우 라인을 초과하면, 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이에 기반하여, 디코딩될 블록의 각 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 단계 - 디코딩될 블록이 하나 또는 복수 개 컴포넌트를 포함하고, 디코딩될 블록의 제1 컴포넌트에 대해, 제1 컴포넌트의 고정 코드 길이가 제1 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 해석하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되며, 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이가 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 설정된 오버플로우 라인을 초과한 코드 길이임 -; 각 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 각 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하여, 디코딩될 블록을 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024022359</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/109187</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 디코딩 방법으로서, 디코딩측 디바이스에 응용되고, 상기 방법이: 디코딩될 블록의 비트 스트림을 해석하고, 만약 상기 디코딩될 블록의 비트 스트림에 제1 코드워드가 포함되면, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드(fallback mode)를 사용하는지 여부를 결정하는 단계 - 상기 디코딩될 블록의 코드 길이(code length)가 상기 디코딩될 블록의 최대 코드 길이보다 작고, 상기 최대 코드 길이가 비트 스트림 버퍼의 설정된 오버플로우 라인(overflow line)에 기초하여 결정된 것이며, 상기 설정된 오버플로우 라인이 상기 비트 스트림 버퍼 중 비트 스트림 점용을 허락하는 최대 저장 공간을 지시하는 데에 사용되고, 상기 제1 코드워드가 상기 폴백 모드 또는 원본값 모드를 지시하는 데에 사용됨 -;만약 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하고, 또한 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과하면, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 각 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 단계 - 상기 디코딩될 블록이 하나 또는 복수 개 컴포넌트를 포함하고, 상기 디코딩될 블록의 제1 컴포넌트에 대해, 상기 제1 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 제1 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트(pixel point)를 해석하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되며, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이가 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과한 코드 길이임 -;상기 각 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 각 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하여, 상기 디코딩될 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하는지 여부를 결정하는 단계가: 만약 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 원본값 모드에 기초하여 인코딩하는 코드 길이가 상기 디코딩될 블록의 최대 코드 길이보다 크거나 같으면, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하는 것을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하는지 여부를 결정하는 단계가: 만약 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 원본값 모드에 기초하여 인코딩하는 코드 길이가 상기 디코딩될 블록의 최대 코드 길이보다 작으면, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 원본값 모드를 사용하는 것을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 각 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 단계가: 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이, 상기 디코딩될 블록의 타겟 총 코드 길이 및 상기 디코딩될 블록의 이미지 포맷에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 단계를 포함하되; 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 휘도 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 해석하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되고, 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 색차 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 해석하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되며; 상기 타겟 총 코드 길이가 상기 디코딩될 블록을 디코딩할 때 필요한 총 코드 길이인 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이, 상기 디코딩될 블록의 타겟 총 코드 길이 및 상기 디코딩될 블록의 이미지 포맷에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 단계가: 상기 디코딩될 블록의 헤더 정보의 코드 길이를 획득하는 단계; 상기 디코딩될 블록의 타겟 총 코드 길이, 상기 이미지 포맷, 상기 초과된 코드 길이 및 상기 헤더 정보의 코드 길이에 기반하여, 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 5항에 있어서, 상기 휘도 컴포넌트 상의 모든 픽셀의 고정 코드 길이의 합이 상기 색차 컴포넌트 상의 모든 픽셀의 고정 코드 길이의 합보다 크거나 또는 같은 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이와 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이의 합이: 상기 디코딩될 블록의 타겟 총 코드 길이를 상기 디코딩될 블록의 헤더 정보의 코드 길이 및 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이로 던 것보다 작거나 또는 같은 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 각 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 각 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하는 단계가: 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 휘도 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하고, 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 색차 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 휘도 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하는 단계가: 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 잔차값을 결정하는 단계; 상기 폴백 모드 하의 상기 디코딩될 블록의 예측 모드를 획득하고, 상기 예측 모드에 기반하여 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록을 예측하여, 상기 디코딩될 블록의 예측값을 얻는 단계; 상기 디코딩될 블록의 양자화 파라미터를 결정하고, 상기 양자화 파라미터에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 잔차값에 대해 역양자화를 수행하는 단계; 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 역양자화 후의 잔차값과 상기 예측값에 기반하여, 상기 디코딩될 블록에 대해 재구축을 수행하여, 상기 이미지 블록의 휘도 재구축 블록을 얻은 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 색차 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하는 단계가: 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 디코딩될 블록의 색차 컴포넌트의 잔차값을 결정하는 단계; 상기 폴백 모드 하의 상기 디코딩될 블록의 예측 모드를 획득하고, 상기 예측 모드에 기반하여 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록을 예측하여, 상기 디코딩될 블록의 예측값을 얻는 단계; 상기 디코딩될 블록의 양자화 파라미터를 결정하고, 상기 양자화 파라미터에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 색차 컴포넌트의 잔차값에 대해 역양자화를 수행하는 단계; 상기 디코딩될 블록의 색차 컴포넌트의 역양자화 후의 잔차값과 상기 예측값에 기반하여, 상기 디코딩될 블록에 대해 재구축을 수행하여, 상기 이미지 블록의 색차 재구축 블록을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 10항에 있어서, 상기 폴백 모드 하의 상기 디코딩될 블록의 예측 모드를 획득하는 단계가: 상기 디코딩될 블록의 예측 모드가 상기 폴백 모드에 대응하는 예측 모드이거나;  또는, 상기 디코딩될 블록의 예측 모드가 디코딩측 디바이스의 복수 개 예측 모드 중 하나인 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 이미지 인코딩 방법으로서, 인코딩측 디바이스에 응용되고, 상기 방법이: 인코딩될 블록의 최대 코드 길이를 획득하는 단계 - 상기 최대 코드 길이가 비트 스트림 버퍼의 설정된 오버플로우 라인에 기초하여 결정된 것이며, 상기 설정된 오버플로우 라인이 상기 비트 스트림 버퍼 중 비트 스트림 점용을 허락하는 최대 저장 공간을 지시하는 데에 사용됨 -; 상기 인코딩될 블록에 대해 사전 인코딩을 수행하여, 상기 인코딩될 블록의 제1 코드 길이를 얻는 단계 - 상기 제1 코드 길이가 상기 인코딩될 블록을 사전 인코딩한 후에 얻은 비트 스트림의 길이임 -; 만약 상기 제1 코드 길이가 상기 최대 코드 길이보다 크거나 또는 같으면, 폴백 모드를 사용하여 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하는 단계 - 상기 폴백 모드에 기초하여 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하여 얻은 코드 길이가 상기 최대 코드 길이보다 작고, 상기 폴백 모드에 기초하여 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하여 얻은 비트 스트림에 제1 코드워드가 포함되고, 상기 제1 코드워드가 상기 폴백 모드 또는 원본값 모드를 지시하는 데에 사용됨 -;를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 만약 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과하면, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이에 기반하여, 상기 인코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 단계 - 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 휘도 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 인코딩하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되고, 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 색차 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 인코딩하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되며, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이가 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과한 코드 길이임 -; 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기반하여, 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 이미지 디코딩 장치로서, 디코딩측 디바이스에 응용되고, 상기 장치가: 해석 모듈 및 결정 모듈을 포함하되,상기 해석 모듈이 디코딩될 블록의 비트 스트림을 해석하고, 만약 상기 디코딩될 블록의 비트 스트림에 제1 코드워드가 포함되면, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하는지 여부를 결정하는 데에 사용되고, 상기 디코딩될 블록의 코드 길이가 상기 디코딩될 블록의 최대 코드 길이보다 작고, 상기 최대 코드 길이가 비트 스트림 버퍼의 설정된 오버플로우 라인에 기초하여 결정된 것이며, 상기 설정된 오버플로우 라인이 상기 비트 스트림 버퍼 중 비트 스트림 점용을 허락하는 최대 저장 공간을 지시하는 데에 사용되고, 상기 제1 코드워드가 상기 폴백 모드 또는 원본값 모드를 지시하는 데에 사용되며;상기 결정 모듈이 만약 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하고, 또한 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과하면, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 각 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하며, 상기 디코딩될 블록이 하나 또는 복수 개 컴포넌트를 포함하고, 상기 디코딩될 블록의 제1 컴포넌트에 대해, 상기 제1 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 제1 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 해석하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되며, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이가 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과한 코드 길이이고; 상기 해석 모듈이 상기 각 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 각 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하여, 상기 디코딩될 블록을 디코딩하는 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 해석 모듈이: 만약 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 원본값 모드에 기초하여 인코딩하는 코드 길이가 상기 디코딩될 블록의 최대 코드 길이보다 크거나 같으면, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 폴백 모드를 사용하는 것을 결정하는 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 해석 모듈이: 만약 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 원본값 모드에 기초하여 인코딩하는 코드 길이가 상기 디코딩될 블록의 최대 코드 길이보다 작으면, 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록이 원본값 모드를 사용하는 것을 결정하는 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 결정 모듈이: 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이, 상기 디코딩될 블록의 타겟 총 코드 길이 및 상기 디코딩될 블록의 이미지 포맷에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 데에 더 사용되되; 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 휘도 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 해석하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되고, 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 색차 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 해석하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되며; 상기 타겟 총 코드 길이가 상기 디코딩될 블록을 디코딩할 때 필요한 총 코드 길이인 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 결정 모듈이: 상기 디코딩될 블록의 헤더 정보의 코드 길이를 획득하고; 상기 디코딩될 블록의 타겟 총 코드 길이, 상기 이미지 포맷, 상기 초과된 코드 길이 및 상기 헤더 정보의 코드 길이에 기반하여, 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하는 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 18항에 있어서, 상기 휘도 컴포넌트 상의 모든 픽셀의 고정 코드 길이의 합이 상기 색차 컴포넌트 상의 모든 픽셀의 고정 코드 길이의 합보다 크거나 또는 같은 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이와 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이의 합이: 상기 디코딩될 블록의 타겟 총 코드 길이를 상기 디코딩될 블록의 헤더 정보의 코드 길이 및 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이로 던 것보다 작거나 또는 같은 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 해석 모듈이: 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 휘도 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하고, 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 색차 컴포넌트의 픽셀 포인트에 대해 해석을 수행하는 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 해석 모듈이: 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 잔차값을 결정하고; 상기 폴백 모드 하의 상기 디코딩될 블록의 예측 모드를 획득하고, 상기 예측 모드에 기반하여 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록을 예측하여, 상기 디코딩될 블록의 예측값을 얻으며; 상기 디코딩될 블록의 양자화 파라미터를 결정하고, 상기 양자화 파라미터에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 잔차값에 대해 역양자화를 수행하고; 상기 디코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 역양자화 후의 잔차값과 상기 예측값에 기반하여, 상기 디코딩될 블록에 대해 재구축을 수행하여, 상기 이미지 블록의 휘도 재구축 블록을 얻은 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 해석 모듈이: 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기초하여, 상기 디코딩될 블록의 색차 컴포넌트의 잔차값을 결정하고; 상기 폴백 모드 하의 상기 디코딩될 블록의 예측 모드를 획득하고, 상기 예측 모드에 기반하여 상기 디코딩될 블록에 대응하는 이미지 블록을 예측하여, 상기 디코딩될 블록의 예측값을 얻으며; 상기 디코딩될 블록의 양자화 파라미터를 결정하고, 상기 양자화 파라미터에 기반하여, 상기 디코딩될 블록의 색차 컴포넌트의 잔차값에 대해 역양자화를 수행하며; 상기 디코딩될 블록의 색차 컴포넌트의 역양자화 후의 잔차값과 상기 예측값에 기반하여, 상기 디코딩될 블록에 대해 재구축을 수행하여, 상기 이미지 블록의 색차 재구축 블록을 얻는 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 폴백 모드 하의 상기 디코딩될 블록의 예측 모드를 획득하는 것이: 상기 디코딩될 블록의 예측 모드가 상기 폴백 모드에 대응하는 예측 모드이거나;  또는, 상기 디코딩될 블록의 예측 모드가 디코딩측 디바이스의 복수 개 예측 모드 중 하나인 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 이미지 인코딩 장치로서, 인코딩측 디바이스에 응용되고, 상기 장치가: 결정 모듈, 인코딩 모듈을 포함하되,상기 결정 모듈이 인코딩될 블록의 최대 코드 길이를 획득하는 데에 사용되고, 상기 최대 코드 길이가 비트 스트림 버퍼의 설정된 오버플로우 라인에 기초하여 결정된 것이며, 상기 설정된 오버플로우 라인이 상기 비트 스트림 버퍼 중 비트 스트림 점용을 허락하는 최대 저장 공간을 지시하는 데에 사용되고; 상기 인코딩 모듈이 상기 인코딩될 블록에 대해 사전 인코딩을 수행하여, 상기 인코딩될 블록의 제1 코드 길이를 얻는 데에 사용되고, 상기 제1 코드 길이가 상기 인코딩될 블록을 사전 인코딩한 후에 얻은 비트 스트림의 길이이며; 상기 인코딩 모듈이, 만약 상기 제1 코드 길이가 상기 최대 코드 길이보다 크거나 또는 같으면, 폴백 모드를 사용하여 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하는 데에 더 사용되며, 상기 폴백 모드에 기초하여 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하여 얻은 코드 길이가 상기 최대 코드 길이보다 작고, 상기 폴백 모드에 기초하여 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하여 얻은 비트 스트림에 제1 코드워드가 포함되고, 상기 제1 코드워드가 상기 폴백 모드 또는 원본값 모드를 지시하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 인코딩 모듈이: 만약 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과하면, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이에 기반하여, 상기 인코딩될 블록의 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이를 결정하고 - 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 휘도 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 인코딩하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되고, 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이가 상기 색차 컴포넌트의 단일 픽셀 포인트를 인코딩하는 데에 필요한 코드 길이를 지시하는 데에 사용되며, 상기 비트 스트림 버퍼의 초과된 코드 길이가 상기 비트 스트림 버퍼 중 이미 저장된 코드 길이가 상기 설정된 오버플로우 라인을 초과한 코드 길이임 -; 상기 휘도 컴포넌트의 고정 코드 길이 및 상기 색차 컴포넌트의 고정 코드 길이에 기반하여, 상기 인코딩될 블록에 대해 인코딩을 수행하는 데에 더 사용되는 것을 특징으로 하는 이미지 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전자 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리가 컴퓨터 명령을 저장하는 데에 사용되며, 상기 프로세서가 메모리로부터 상기 컴퓨터 명령을 콜하고 실행하여, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 컴퓨터 판독 가능 저장매체로서, 상기 저장매체에 컴퓨터 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령이 전자 기기에 의해 수행될 경우, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 제지앙 ****** 항저우 빈쟝 디스트릭트 치앤모 로드 넘버.***</address><code>520080291090</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Hikvision Digital Technology Co., Ltd.</engName><name>항조우 힉비젼 디지털 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>PAN, Dongping</engName><name>판 둥핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SUN, Yucheng</engName><name>쑨 위청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Xiaoyang</engName><name>우 샤오양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Fangdong</engName><name>천 팡둥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210894255.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0176005-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0176116-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0176117-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0027773-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004994.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbff5c51e85ff65a52fdd3ac46498942da16eaaae6329abd9fe6e8399a2cb7555185ecca6368759ee5a5f3a5ef13a095d15597f8d29330da</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5142e2078a0170c6477a1ce94240bbd81b356e06aee03d93ac2e4b22f0ce76c269f9da3a2dd414aebab684fe7eafb69f6ac651940337256b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>