<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:44.2744</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.28</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031906</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전하 조절제들의 조합물 및 전기영동 입자들을 포함하는 전기영동 매체들</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTROPHORETIC MEDIA COMPRISING ELECTROPHORETIC PARTICLES  AND A COMBINATION OF CHARGE CONTROL AGENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.17</openDate><openNumber>10-2025-0150151</openNumber><originalApplicationDate>2022.12.28</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7026038</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/167</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1676</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1675</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247026038</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 4 가지 타입들의 입자들을 포함하는 전기영동 매체가 개시된다. 제1 타입의 입자들은 제1 전하 극성을 갖는다. 제2 타입의 입자들 및 제3 타입들의 입자들은, 제1 전하 극성에 반대되는 제2 전하 극성을 갖는다. 전기영동 매체는 제1 전하 조절제 및 제2 전하 조절제를 더 포함하며, 제1 전하 조절제의 분자 구조는 사차 암모늄기와 비극성 꼬리를 포함하고 제2 전하 조절제의 분자 구조는 2 개 이상의 극성기들 및 비극성 꼬리를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023132958</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/054136</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기영동 매체로서,비극성 유체;제1 타입의 안료를 포함하는 제1 타입의 입자들로서, 상기 제1 타입의 안료는 무기물이며 제1 컬러를 갖고, 상기 제1 타입의 입자들은 제1 전하 극성을 갖는, 상기 제1 타입의 입자들;제2 타입의 안료를 포함하는 제2 타입의 입자들로서, 상기 제2 타입의 안료는 제2 컬러를 가지며, 상기 제2 컬러는 상기 제1 컬러와는 상이하고, 상기 제2 타입의 입자들은 제2 전하 극성을 가지며, 상기 제2 전하 극성은 상기 제1 전하 극성의 반대인, 상기 제2 타입의 입자들;제3 컬러를 갖는 제3 타입의 안료를 포함하는 제3 타입의 입자들로서, 상기 제3 컬러는 상기 제1 컬러 및 상기 제2 컬러와는 상이하고, 상기 제3 타입의 입자들은 상기 제2 전하 극성을 갖는, 상기 제3 타입의 입자들;제4 컬러를 갖는 제4 타입의 안료를 포함하는 제4 타입의 입자들로서, 상기 제4 컬러는 상기 제1 컬러, 상기 제2 컬러, 및 상기 제3 컬러와는 상이하고, 상기 제4 타입의 입자들은 상기 제1 전하 극성 또는 상기 제2 전하 극성을 갖는, 상기 제4 타입의 입자들;분자 구조를 갖는 제1 전하 조절제로서, 상기 제1 전하 조절제의 분자 구조는 적어도 하나의 사차 암모늄기 및 비극성 꼬리를 포함하는, 상기 제1 전하 조절제;분자 구조를 갖는 제2 전하 조절제로서, 상기 제2 전하 조절제의 분자 구조는 2 개 이상의 극성기들, 및 비극성 꼬리를 포함하며, 상기 2 개 이상의 극성기들은 아미노기, 설포네이트기, 설페이트기, 설피네이트기, 카르복실산기, 포스폰산기, 포스피네이트기, 포스페이트기, 히드록시기, 티올기, 알파 디케톤기, 베타 디케톤기, 에틸렌 옥사이드기, 및 프로필렌 옥사이드기로 이루어진 군으로부터 선택되고, 상기 비극성 꼬리는 중합체 기를 포함하며, 상기 중합체 기는 적어도 10 개의 탄소 원자들을 갖는 알킬 또는 알케닐 기를 포함하는 단량체에 의해 형성되는, 상기 제2 전하 조절제; 및수용성 에테르로서, 상기 수용성 에테르는 식 I, 식 II, 또는 식 III으로 표현되며, 여기서 n은 1이고, R1은 수소, 메틸 또는 에틸기이고, R2, R3, R4, R5, R6 및 R7은 수소, 1 개의 탄소 원자 내지 6 개의 탄소 원자들을 포함하는 선형 또는 분지형 알킬기, 페닐 및 벤질기로 이루어진 군으로부터 독립적으로 선택되고, 식 I, 식 II 및 식 III 각각은 적어도 하나의 에테르 작용기를 포함하는, 상기 수용성 에테르를 포함하는, 전기영동 매체.   식 I;   식 II;   식 III.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제2 전하 조절제의 비극성 꼬리의 중합체 기를 형성하기 위해 사용되는 상기 단량체의 분자 구조는 카르복실산, 카르복실산 무수물, 또는 카르복실산 할로겐화물을 포함하며, 상기 카르복실산 및 상기 카르복실산 할로겐화물은 10 내지 22 개의 탄소 원자들을 포함하고, 상기 카르복실산 무수물은 20 내지 44 개의 탄소 원자들을 포함하는, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제2 전하 조절제의 중합체성 꼬리를 형성하는 상기 단량체의 분자 구조는 히드록시기 또는 아민기를 더 포함하는, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제2 전하 조절제의 중합체성 꼬리를 형성하기 위해 사용되는 상기 단량체는 리시놀레산, 리놀레산, 올레산, 리놀레산, 리시놀레산의 산 할로겐화물, 리놀레산의 산 할로겐화물, 리놀렌산의 산 할로겐화물, 리시놀레산 무수물, 리놀레산 무수물, 올레산 무수물, 및 리놀렌산 무수물로 이루어진 군으로부터 선택되는, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제2 전하 조절제의 분자 구조는, 알킬 또는 알케닐 분지들 및 2 개의 말단 극성 작용기들을 갖는 빗살형 중합체를 포함하는, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제1 타입의 입자들, 상기 제2 타입의 입자들, 상기 제3 타입의 입자들, 및 상기 제4 타입의 입자들은 중합체의 층을 가지며, 상기 중합체는 상기 제1 타입의 안료, 상기 제2 타입의 안료, 상기 제3 타입의 안료, 및 상기 제4 타입의 안료에 착물화되거나, 흡착되거나, 또는 공유결합되는, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제2 타입의 입자들 및 상기 제4 타입의 입자들은, 디메틸실록산을 포함하는 단량체 및 메틸 메타크릴레이트에 의해 형성된 중합체를 포함하는, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 제3 타입의 입자들은, (a) 디메틸실록산을 포함하는 단량체 및 메틸 메타크릴레이트를 이용한 또는 (b) 비닐 벤질 클로라이드 및 아크릴레이트 또는 메타크릴레이트 단량체를 이용한 안료 입자들의 처리에 의해 형성되는, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제2 타입의 입자들, 상기 제3 타입의 입자들, 및 상기 제4 타입의 입자들의 극성들은 모두 포지티브이며, 상기 제2 타입의 입자들은 제2 제타 전위를 갖고, 상기 제3 타입의 입자들은 제3 제타 전위를 갖고, 상기 제4 타입의 입자들은 제4 제타 전위를 갖고, 상기 제1 제타 전위는 상기 제2 제타 전위 및 상기 제3 제타 전위보다 크고, 상기 제4 제타 전위는 상기 제3 제타 전위보다 작은, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제1 컬러는 화이트이고, 상기 제2 컬러는 시안이고, 상기 제3 컬러는 마젠타이고, 상기 제4 컬러는 옐로우인, 전기영동 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컬러 전기영동 디스플레이로서,뷰잉 표면에 있는 제1 광투과성 전극층;픽셀 전극들에 커플링된 박막 트랜지스터들의 어레이를 포함하는 제2 전극층; 및제 1 항의 전기영동 매체를 포함하는 전기 광학 재료층으로서, 상기 전기 광학 재료층은 상기 제1 광투과성 전극층과 상기 제2 전극층 사이에 배치되는, 상기 전기 광학 재료층을 포함하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컬러 전기영동 디스플레이로서,제1 광투과성 전극층;복수의 마이크로셀들을 포함하는 마이크로셀층으로서, 상기 복수의 마이크로셀들의 각각의 마이크로셀은 개구를 갖고, 상기 복수의 마이크로셀들의 각각의 마이크로셀은 전기영동 매체를 포함하는, 상기 마이크로셀층;밀봉층으로서, 각각의 마이크로셀의 상기 개구에 걸쳐 있는, 상기 밀봉층; 및제2 전극층을 포함하며,상기 전기영동 매체는,비극성 유체;제1 타입의 안료를 포함하는 제1 타입의 입자들로서, 상기 제1 타입의 안료는 무기물이며 제1 컬러를 갖고, 상기 제1 타입의 입자들은 제1 전하 극성을 갖는, 상기 제1 타입의 입자들;제2 타입의 안료를 포함하는 제2 타입의 입자들로서, 상기 제2 타입의 안료는 제2 컬러를 가지며, 상기 제2 컬러는 상기 제1 컬러와는 상이하고, 상기 제2 타입의 입자들은 제2 전하 극성을 가지며, 상기 제2 전하 극성은 상기 제1 전하 극성의 반대인, 상기 제2 타입의 입자들;제3 컬러를 갖는 제3 타입의 안료를 포함하는 제3 타입의 입자들로서, 상기 제3 컬러는 상기 제1 컬러 및 상기 제2 컬러와는 상이하고, 상기 제3 타입의 입자들은 상기 제2 전하 극성을 갖는, 상기 제3 타입의 입자들;제4 컬러를 갖는 제4 타입의 안료를 포함하는 제4 타입의 입자들로서, 상기 제4 컬러는 상기 제1 컬러, 상기 제2 컬러, 및 상기 제3 컬러와는 상이하고, 상기 제4 타입의 입자들은 상기 제1 전하 극성 또는 상기 제2 전하 극성을 갖는, 상기 제4 타입의 입자들; 및분자 구조를 갖는 제1 전하 조절제로서, 상기 제1 전하 조절제의 상기 분자 구조는 사차 암모늄기 및 비극성 꼬리를 포함하는, 상기 제1 전하 조절제를 포함하고,상기 컬러 전기영동 디스플레이는 수용성 에테르를 포함하며, 상기 수용성 에테르는 상기 컬러 전기영동 디스플레이의 전기영동층에 그리고 상기 밀봉층에 존재하고, 상기 수용성 에테르는 식 I, 식 II, 또는 식 III으로 표현되며, 여기서 n은 1이고, R1은 수소, 메틸 또는 에틸기이고, R2, R3, R4, R5, R6 및 R7은 수소, 1 개의 탄소 원자 내지 6 개의 탄소 원자들을 포함하는 선형 또는 분지형 알킬기, 페닐 및 벤질기로 이루어진 군으로부터 독립적으로 선택되고, 식 I, 식 II 및 식 III 각각은 적어도 하나의 에테르 작용기를 포함하는, 컬러 전기영동 디스플레이.   식 I;   식 II;   식 III.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 전기영동 매체는 분자 구조를 갖는 제2 전하 조절제를 더 포함하며, 상기 제2 전하 조절제의 분자 구조는 2 개 이상의 극성기들, 및 비극성 꼬리를 포함하고, 상기 2 개 이상의 극성기들은 아미노기, 설포네이트기, 설페이트기, 설피네이트기, 카르복실산기, 포스폰산기, 포스피네이트기, 포스페이트기, 히드록시기, 티올기, 알파 디케톤기, 베타 디케톤기, 에틸렌 옥사이드기, 및 프로필렌 옥사이드기로 이루어진 군으로부터 선택되고, 상기 비극성 꼬리는 중합체 기를 포함하며, 상기 중합체 기는 적어도 10 개의 탄소 원자들을 갖는 알킬 또는 알케닐 기를 포함하는 단량체에 의해 형성되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 제2 타입의 입자들은 제2 제타 전위를 갖고, 상기 제3 타입의 입자들은 제3 제타 전위를 갖고, 상기 제4 타입의 입자들은 제4 제타 전위를 가지며, 상기 제2 제타 전위, 상기 제3 제타 전위 및 상기 제4 제타 전위는 포지티브이고, 상기 제2 제타 전위는 상기 제3 제타 전위 및 상기 제4 제타 전위보다 크고, 상기 제4 제타 전위는 상기 제3 제타 전위보다 작은, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 제4 타입의 입자들은 안료 입자들 및 중합체를 포함하며, 상기 중합체는 입자의 중량을 기준으로 35 중량 퍼센트보다 적은 함량을 갖는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 제1 컬러는 화이트이고, 상기 제2 컬러는 시안이고, 상기 제3 컬러는 마젠타이고, 상기 제4 컬러는 옐로우인, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서,상기 제2 타입의 입자들 및 상기 제4 타입의 입자들은, 디메틸실록산을 포함하는 단량체 및 메틸 메타크릴레이트에 의해 형성된 중합체를 포함하는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서,상기 제3 타입의 입자들은, (a) 디메틸실록산을 포함하는 단량체 및 메틸 메타크릴레이트를 이용한 또는 (b) 비닐 벤질 클로라이드 및 아크릴레이트 또는 메타크릴레이트 단량체를 이용한 안료 입자들의 처리에 의해 형성되는, 컬러 전기영동 디스플레이.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 빌레리카 테크놀로지 파크 드라이브 ****</address><code>519981102085</code><country>미국</country><engName>E Ink Corporation</engName><name>이 잉크 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YEZEK, Lee</engName><name>예젝 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TELFER, Stephen J.</engName><name>텔퍼 스티븐 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TSAI, Sherry Hsin-yi</engName><name>차이 셰리 신-이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WU, Ziyan</engName><name>우 지얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>BZOWEJ, Eugene</engName><name>조베이 유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프리몬트 시...</address><code> </code><country>이란</country><engName>SARVI, Ali</engName><name>사르비 알리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 매사추세츠주 빌레리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GIBEAU, Craig R.</engName><name>지보 크레이그 알</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/296,179</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1088353-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1091970-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031906.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394c8b90136b108952cf50784bdfbeb6924fe8cd80dce7c8b080ff349014fa4b8cb460e823cfdc6518dd4920c93719a7e3fba691994e9220d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92079b9493c1a4e5d0ff0f9a4384db4587df2d394cceff701f0bb93e60af8d544430354da2848742e57b8e1e5344aa89c59f4bb9c59ab2bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>