<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:04.24</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031984</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 및 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOT AND ROBOT-BASED MATERIAL BOX DETECTION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2023.10.19</openDate><openNumber>10-2023-0146634</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇(100) 및 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법에 있어서, 해당 로봇(100)은 메인 제어 처리 유닛(110), 픽 앤 플레이스 어셈블리(120) 및 픽 앤 플레이스 어셈블리(120)에 구비된 탐지 어셈블리(130)를 포함하며; 검출 어셈블리(130)는 검출 방향을 따라 검출 대상 보관 위치와 정렬하여 데이터 수집을 수행하여 메인 제어 처리 유닛으로 전송하도록 구성되며; 메인 제어 처리 유닛(110)은 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 화물 상자를 픽 앤 플레이스하기 위해, 데이터 수집 결과에 기초하여 검출 대상 보관 위치의 화물 상자 보관 상태를 결정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022199448</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/081276</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇에 있어서, 메인 제어 처리 유닛, 픽 앤 플레이스 어셈블리 및 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리에 설치되는 검출 어셈블리를 포함하며;상기 검출 어셈블리는 검출 방향을 따라 검출 대상 보관 위치와 정렬하여 데이터 수집을 수행하여 상기 메인 제어 처리 유닛으로 전송하도록 구성되며;상기 메인 제어 처리 유닛은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 화물 상자를 픽 앤 플레이스하기 위해, 상기 데이터 수집 결과에 기초하여 상기 검출 대상 보관 위치의 화물 상자 보관 상태를 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 검출 어셈블리는 제1 검출 어셈블리를 포함하고, 상기 검출 대상 보관 위치는 로봇 본체에 설치된 임시 보관 어셈블리 및 창고 영역의 목표 선반 위치를 포함하며;상기 메인 제어 처리 유닛은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 이동 및 조정을 수행하여, 상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬되도록 구동 및 조정하도록 구성되며;상기 제1 검출 어셈블리는 상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향을 조정한 후, 검출 방향을 따라 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬하여 데이터 수집을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 로봇은 높이가 다른 복수의 격층을 구비하고, 하나의 격층은 대응되게 하나의 임시 보관 어셈블리가 설치되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 수평 회전 평면에 평행하고, 상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 미리 설정된 캘리브레이션 방향과 동일하게 유지되며;상기 메인 제어 처리 유닛은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 검출 대상 보관 위치의 정면 측으로 이동한 경우, 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 수평 회전 조정 및/또는 높이 조정을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 미리 설정된 캘리브레이션 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 일측에 구비된 연장 포크 부재의 연장 포크 방향을 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 픽 앤 플레이스 어셈블리는 수평 회전 및 높이 조정이 가능한 회전 트레이를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제1 검출 어셈블리가 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 일측의 연장 포크 부재에 구비되며;상기 메인 제어 처리 유닛은 구체적으로 상기 제1 검출 어셈블리를 구동하여 동일한 평면에서 검출 방향을 조정하기 위해, 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 유효 회전 각도에 기초하여 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 적어도 1 회 수평 회전 조정을 수행하도록 구성되며;유효 회전 각도는 상기 제1 검출 어셈블리의 상대적 회전 참조 방향을 포함하여, 상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 보관 대상 위치의 화물 상자의 최소 회전 각도 및 최대 회전 각도를 가리키게 하며; 상기 회전 참조 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 픽 앤 플레이스 개구가 검출 대상 보관 위치를 정면으로 향할 때, 상기 제1 검출 어셈블리의 연장 포크 부재의 연장 포크의 방향인 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 최소 회전 각도 및 최대 회전 각도는 상기 제1 검출 어셈블리가 검출 방향으로 검출 대상 보관 위치를 정면으로 향할 때, 상기 제1 검출 어셈블리로부터 보관 대상 위치 변두리선까지의 수직 거리와 검출 대상 보관 위치에 배치될 화물 상자 또는 검출 대상 보관 위치의 크기에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서,상기 제1 검출 어셈블리가 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 저부에 설치되며;상기 메인 제어 처리 유닛은 구체적으로 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여, 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 저부가 상기 검출 대상 보관 위치보다 높고 또한 높이 차이가 미리 설정된 역치보다 작도록 하며; 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리가 수평 회전을 수행하도록 제어하여, 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 검출 대상 보관 위치와 정렬되도록 구동시키도록 구성되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 제1 검출 어셈블리는 이미지 식별형 센서 또는 거리 측정형 센서이며;상기 데이터 수집 결과는 상기 제1 검출 어셈블리가 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬될 때, 검출 전방에서 획득한 거리 측정 정보 또는 이미지 정보인 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 메인 제어 처리 유닛은 구체적으로 상기 제1 검출 어셈블리가 검출 전방에서 획득한 거리 측정 정보 또는 이미지 정보에 기초하여 검출 대상 보관 위치에 화물 상자 존재 여부를 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항의 어느 한 항에 있어서,상기 검출 어셈블리는 제2 검출 어셈블리를 포함하고, 상기 제2 검출 어셈블리의 검출 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리 내부와 정렬되며, 검출 대상 보관 위치는 로봇 본체에 설치된 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제2 검출 어셈블리는 마스터 - 슬레이브 투광 센서를 포함하고, 상기 마스터 - 슬레이브 투광 센서는 픽 앤 플레이스 어셈블리의 내부의 양측에 각각 구비되어, 화물 상자가 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리로 진입할 때 마스터 - 슬레이브 투광 센서 사이의 투광 경로를 차단시키는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 제2 검출 어셈블리는 마스터 - 슬레이브 투광 센서를 포함하고, 상기 마스터 - 슬레이브 투광 센서는 픽 앤 플레이스 어셈블리의 양측의 연장 포크 부재에 각각 구비되는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 데이터 수집 결과는 상기 제2 검출 어셈블리가 검출 대상 보관 위치와 정렬될 때 마스터 - 슬레이브 투광 센서 사이의 투광 경로 도통 상태를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 제2 검출 어셈블리는 단일 거리 측정형 센서를 포함하고, 상기 단일 거리 측정형 센서는 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 픽 앤 플레이스 개구 측과 정면으로 마주한 픽 앤 플레이스 어셈블리 내측에 설치되며, 상기 단일 거리 측정형 센서의 검출 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 픽 앤 플레이스 개구 방향과 일치한 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 데이터 수집 결과는 상기 제2 검출 어셈블리가 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬될 때, 검출 전방에서 획득한 거리 측정 정보인 것을 특징으로 하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법에 있어서, 상기 방법은,로봇의 픽 앤 플레이스 어셈블리에 설치된 검출 어셈블리를 통하여, 검출 방향을 따라 검출 대상 보관 위치와 정렬하여 데이터 수집을 수행하여 로봇의 메인 제어 처리 유닛으로 전송하는 단계;상기 메인 제어 처리 유닛은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 화물 상자를 픽 앤 플레이스하기 위해, 상기 데이터 수집 결과에 기초하여 상기 검출 대상 보관 위치의 화물 상자 보관 상태를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,로봇의 픽 앤 플레이스 어셈블리에 설치된 검출 어셈블리를 통하여, 검출 방향을 따라 검출 대상 보관 위치와 정렬하여 데이터 수집을 수행하여 로봇의 메인 제어 처리 유닛으로 전송하는 단계는,상기 메인 제어 처리 유닛을 통하여 로봇의 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 이동 및 조정을 수행하여, 상기 검출 어셈블리 중 제1 검출 어셈블리의 검출 방향을 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬되도록 구동 및 조정하며; 상기 검출 대상 보관 위치는 로봇 본체에 설치된 임시 보관 어셈블리 및 창고 영역의 목표 선반 위치를 포함하는 단계;상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향을 조정한 후, 상기 제1 검출 어셈블리가 검출 방향을 따라 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬하여 데이터 수집을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 로봇은 높이가 다른 복수의 격층을 구비하고, 하나의 격층은 대응되게 하나의 임시 보관 어셈블리가 설치되는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 이동 및 조정을 수행한 후,상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 검출 대상 보관 위치의 맞은편으로 이동한 경우, 상기 메인 제어 처리 유닛을 통하여 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 수평 회전 조정 및/또는 높이 조정을 수행하는 단계를 더 포함하며;제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 수평 회전 평면에 평행하고, 상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 미리 설정된 캘리브레이션 방향과 동일하게 유지되는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 미리 설정된 캘리브레이션 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 일측에 설치된 연장 포크 부재의 연장 포크 방향을 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 픽 앤 플레이스 어셈블리는 수평 회전 및 높이 조정이 가능한 회전 트레이를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 제1 검출 어셈블리가 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 일측의 연장 포크 부재에 설치되며;상응하게, 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 수평 회전 조정을 수행하는 단계는,상기 메인 제어 처리 유닛이 상기 제1 검출 어셈블리를 구동하여 동일한 평면에서 검출 방향을 조정하기 위해, 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 유효 회전 각도에 기초하여 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 적어도 1 회 수평 회전 조정을 수행하는 단계를 포함하며;유효 회전 각도는 상기 제1 검출 어셈블리의 상대적 회전 참조 방향을 포함하여, 상기 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 보관 대상 위치의 화물 상자의 최소 회전 각도 및 최대 회전 각도를 가리키게 하며; 상기 회전 참조 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 픽 앤 플레이스 개구가 검출 대상 보관 위치를 정면으로 향할 때, 상기 제1 검출 어셈블리의 연장 포크 부재의 연장 포크의 방향인 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 최소 회전 각도 및 최대 회전 각도는 상기 제1 검출 어셈블리가 검출 방향으로 검출 대상 보관 위치를 정면으로 향할 때, 상기 제1 검출 어셈블리로부터 보관 대상 위치 변두리선까지의 수직 거리와 검출 대상 보관 위치에 배치될 화물 상자 또는 검출 대상 보관 위치의 크기에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,상기 제1 검출 어셈블리가 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 저부에 설치되며;상응하게, 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여 수평 회전 조정 및 높이 조정을 수행하는 단계는,상기 메인 제어 처리 유닛이 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 제어하여, 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 저부가 상기 검출 대상 보관 위치보다 높고 또한 높이 차이가 미리 설정된 역치보다 작도록 하며; 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리가 수평 회전을 수행하도록 제어하여, 제1 검출 어셈블리의 검출 방향이 검출 대상 보관 위치와 정렬되도록 구동시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서,상기 제1 검출 어셈블리는 이미지 식별형 센서 또는 거리 측정형 센서이며;상기 데이터 수집 결과는 상기 제1 검출 어셈블리가 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬될 때, 검출 전방에서 획득한 거리 측정 정보 또는 이미지 정보인 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 데이터 수집 결과에 기초하여 상기 검출 대상 보관 위치의 화물 상자 보관 상태를 결정하는 단계는,상기 제1 검출 어셈블리가 검출 전방에서 획득한 거리 측정 정보 또는 이미지 정보에 기초하여 검출 대상 보관 위치에 화물 상자 존재 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항 내지 제28항의 어느 한 항에 있어서,상기 검출 어셈블리는 제2 검출 어셈블리를 포함하고, 상기 제2 검출 어셈블리의 검출 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리 내부와 정렬되며, 검출 대상 보관 위치는 로봇 본체에 설치된 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제2 검출 어셈블리는 마스터 - 슬레이브 투광 센서를 포함하고, 상기 마스터 - 슬레이브 투광 센서는 픽 앤 플레이스 어셈블리의 내부의 양측에 각각 구비되어, 화물 상자가 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리로 진입할 때 마스터 - 슬레이브 투광 센서 사이의 투광 경로를 차단시키는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 제2 검출 어셈블리는 마스터 - 슬레이브 투광 센서를 포함하고, 상기 마스터 - 슬레이브 투광 센서는 픽 앤 플레이스 어셈블리의 양측의 연장 포크 부재에 각각 구비되는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 데이터 수집 결과는 상기 제2 검출 어셈블리가 검출 대상 보관 위치와 정렬될 때 마스터 - 슬레이브 투광 센서 사이의 투광 경로 도통 상태를 포함하는 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서,상기 제2 검출 어셈블리는 단일 거리 측정형 센서를 포함하고, 상기 단일 거리 측정형 센서는 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 픽 앤 플레이스 개구 측과 정면으로 마주한 픽 앤 플레이스 어셈블리 내측에 설치되며, 상기 단일 거리 측정형 센서의 검출 방향은 상기 픽 앤 플레이스 어셈블리의 픽 앤 플레이스 개구 방향과 일치한 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 데이터 수집 결과는 상기 제2 검출 어셈블리가 상기 검출 대상 보관 위치와 정렬될 때, 검출 전방에서 획득한 거리 측정 정보인 것을 특징으로 하는 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 저장 매체에는 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고, 해당 프로그램이 프로세서에 의하여 실행될 때 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항의 상기 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법을 구현하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품에는 컴퓨터 프로그램 코드가 포함되고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드가 컴퓨터에서 실행될 때, 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항의 상기 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 컴퓨터 프로그램에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램에는 컴퓨터 프로그램 코드가 포함되고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드가 컴퓨터에서 실행될 때, 컴퓨터가 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항의 상기 로봇에 기반한 화물 상자 검출 방법을 수행하게 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징, 차오양 디스트릭트, 베이위안 로드 넘버 **, 빌딩 *, *-**층, 넘버 ***, *층, 룸 ***</address><code>520190541537</code><country>중국</country><engName>BEIJING GEEKPLUS TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 긱플러스 테크놀러지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Zewei</engName><name>리 쩌웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Pengfei</engName><name>왕, 펑페이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110312616.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1036896-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1035013-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1036848-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0151207-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0491865-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0834403-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0834413-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031984.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93023d891d4b15b6522944f2b867bfcd99cee3c8496cea1eab5abbb173f216ea89c9df0275fbe6c63c38b3c0164ed6f4138a4074f0073817a5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf003219db01a4d6fd032a36628fc780c1f03cd31a4a37c35eecd07b1ef8b2f86fe7c75b3bf3a753aa07ed6076a622bcb93f12f1ad6e870a95</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>