<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:29.5529</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036539</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>피드백 제어식 센서 어레이 및 센서 유닛</inventionTitle><inventionTitleEng>FEEDBACK-CONTROLLED SENSOR ARRAY AND SENSOR UNIT</inventionTitleEng><openDate>2025.01.13</openDate><openNumber>10-2025-0006867</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/772</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/76</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원 출원은 센서 어레이의 피드백을 제어하기 위한 시스템, 장치 및 방법에 관한 것이다. 상기 장치는 복수의 포토센서를 가지는 센서 모듈; 센서 모듈에 결합되는 메모리 모듈;-메모리 모듈은 센서 모듈로부터 센서 출력을 수신하도록 구성됨-; 및 센서 모듈에 결합되는 국소 제어 모듈;-국소 제어 모듈은 센서 모듈로부터 국소 피드백 신호를 수신하고 전역 피드백 신호를 수신하며 국소 피드백 신호 및 전역 피드백 신호를 사용하여 센서 출력을 저장하도록 메모리 모듈을 제어함-;을 포함하는 촬상 센서 유닛을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023202788</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/074535</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 촬상 센서 유닛에 있어서, 상기 촬상 센서 유닛은:복수의 포토센서를 가지는 센서 모듈;센서 모듈에서 결합된 메모리 모듈;-메모리 모듈은 센서 모듈로부터 센서 출력을 수신하도록 구성됨-;센서 모듈에 결합된 국소 제어 모듈;-국소 제어 모듈은센서 모듈로부터 국소 피드백 신호를 수신하고,전역 피드백 신호를 수신하며,국소 피드백 신호 및 전역 피드백 신호를 사용하여 메모리 모듈을 제어하여 센서 출력을 저장하게 함-;을 포함하는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 전역 피드백 신호는 임계값을 포함하며, 그리고 상기 국소 제어 모듈은:전역 피드백 신호의 임계값과 국소 피드백 신호를 비교하며, 그리고국소 피드백 신호가 상기 임계값을 충족하면, 상기 메모리 모듈을 제어하여 센서 출력을 저장하게 하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 포토센서는:센서 출력이 제1, 제2 및 제3 포토센서 출력 성분을 포함하도록,가시 스펙트럼의 제1 부분에 감응하는 제1 포토센서;-제1 포토센서는 제1 센서 출력 성분을 출력하도록 구성됨-;가시 스펙트럼의 제2 부분에 감응하는 제2 포토센서;-제2 포토센서는 제2 포토센서 출력 성분을 출력하도록 구성됨-; 및가시 스펙트럼의 제3 부분에 감응하는 제3 포토센서;-제3 포토센서는 제3 포토센서 출력 성분을 출력하도록 구성됨-;를 포함하는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 촬상 센서 유닛은:제1, 제2 및 제3 포토센서 출력 성분을 합산하여 합산 값을 생성하도록 구성되는 합산 노드;를 더 포함하되, 국소 피드백 신호는 합산 값을 포함하며, 그럼으로써:상기 국소 제어 모듈은 합산 값과 전역 피드백 신호의 임계값을 비교하도록 구성되되,합산 값이 임계값을 충족하는 경우, 상기 국소 제어 모듈은상기 메모리 모듈이 제1, 제2 및 제3 포토센서 출력 성분을 저장하게 하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 촬상 센서 유닛은:승자 독식형 노드를 더 포함하되, 상기 승자 독식형 노드는:제1, 제2 및 제3 포토센서 출력 성분을 수신하고,제1, 제2 및 제3 포토센서 출력 성분들 중 어느 것이 각각의 제1, 제2 및 제3 출력 성분의 초깃값과 가장 큰 크기 차이를 나타내는지를 식별함으로써 우세한 포토센서 출력 성분을 결정하도록 구성되되, 국소 피드백 신호는 우세한 포토센서 출력 성분을 포함하며, 그럼으로써상기 국소 제어 모듈은 우세한 포토센서 출력 성분과 전역 피드백 신호의 임계값을 서로 비교하도록 구성되며,우세한 포토센서 출력 성분이 임계값을 충족하면, 상기 국소 제어 모듈은상기 메모리 모듈이 제1, 제2 및 제3 포토센서 출력 성분을 저장하게 하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 포토센서는 적색광에 감응하고, 상기 제2 포토센서는 녹색광에 감응하며, 상기 제3 포토센서는 청색광에 감응하는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항에 있어서, 상기 복수의 포토센서는 광역 스펙트럼 포토센서를 포함하되, 상기 광역 스펙트럼 포토센서는 관찰되는 장면의 휘도를 검출하여 휘도 출력을 생성하도록 구성되고, 국소 피드백 신호는 휘도 출력을 포함하며, 그럼으로써 휘도 출력이 전역 피드백 신호의 임계값을 충족하면, 상기 국소 제어 모듈은상기 메모리 모듈이 센서 출력을 저장하게 하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 포토센서는 낮은 광 조건에서 광을 검출하기 위한 광역 스펙트럼 포토센서를 포함하되, 상기 광역 스펙트럼 포토센서는 제1, 제2 및 제3 포토센서보다 더 높은 감도를 가지며, 상기 광역 스펙트럼 포토센서는 관찰되는 장면의 휘도를 검출하여 휘도 출력을 생성하도록 구성되고,상기 국소 제어 모듈은 추가로 제2 국소 피드백 신호 및 제2 전역 피드백 신호를 수신하도록 구성되되, 제2 국소 피드백 신호는 휘도 출력을 포함하고, 제2 전역 피드백 신호는 제2 임계값을 포함하며,상기 국소 제어 모듈은 제2 국소 피드백 신호와 제2 임계값을 비교하도록 구성되며, 그럼으로써 제2 국소 피드백 신호가 제2 임계값을 충족하면, 상기 국소 제어 모듈은,상기 메모리 모듈이 휘도 출력을 저장하게 하도록 구성되고,상기 촬상 센서는 판독 모듈을 더 포함하되, 상기 판독 모듈은, 이 판독 모듈에 수신되는 제3 전역 피드백 신호와의 비교 또는 그의 함수를 기반으로, 휘도 출력, 제1, 제2 및 제3 포토센서 요소 출력들 중 하나 이상을 촬상 센서로부터 출력하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 광역 스펙트럼 포토센서는 백색광을 검출하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 광역 스펙트럼 포토센서는 적외선 광을 검출하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촬상 센서 유닛은 최대 노출 시간을 적용받되, 국소 피드백 신호가 임계값을 충족하지 못하면, 최대 노출 시간 이내에 상기 메모리 모듈은 센서 출력을 저장하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 국소 제어 모듈은, 추가로, 상기 메모리 모듈이 센서 출력이 저장되는 시간을 나타내는 타이밍 정보를 저장하게 하도록 구성되는 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 메모리 모듈은 타이밍 신호를 수신하도록 구성되며, 그리고 타이밍 정보는 센서 출력이 저장되는 시간에 타이밍 신호의 기록인 것인, 촬상 센서 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 복수의 촬상 센서 유닛을 포함하는 센서 어레이에 있어서, 상기 센서 어레이는:상기 센서 어레이를 전역적으로 제어하도록 구성되는 전역 제어 모듈;을 더 포함하되, 상기 전역 제어 모듈은 상기 복수의 촬상 센서 유닛 각각에 전역 피드백 신호를 제공하도록 구성되는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 전역 피드백 신호는 상기 센서 어레이에 의해 캡처되는 이미지의 특성들을 조정하도록 조정될 수 있는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 센서 어레이는 상기 복수의 촬상 센서의 저장된 센서 출력을 판독하도록 구성되는 판독 회로를 더 포함하는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 판독 회로는 추가로 상기 복수의 촬상 센서 각각에 대한 타이밍 정보를 판독하도록 구성되되, 타이밍 정보는 저장된 센서 출력이 상기 복수의 촬상 센서 각각에 대해 저장되는 시간을 나타내는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 센서 어레이는 컴퓨터 장치에 통신 가능하게 결합되되, 상기 판독 회로는 적어도 상기 복수의 촬상 센서 각각의 센서 출력과 관련한 정보를 상기 컴퓨터 장치로 송신하도록 구성되는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 어레이는 하나 이상의 모션 센서 유닛을 더 포함하되, 상기 하나 이상의 모션 센서 유닛은:포토센서;타이밍 신호를 수신하도록 구성되는 모션 센서 메모리 모듈; 및모션 센서 제어 모듈;을 더 포함하되,상기 모션 센서 제어 모듈은:상기 포토센서의 센서 출력과 전역 모션 임계값을 수신하여 서로 비교하고,상기 포토센서의 센서 출력이 전역 모션 임계값을 충족하면, 상기 메모리 모듈이 타이밍 신호에서 기인하는 타이밍 정보를 저장하게 하도록 구성되되, 타이밍 정보는 전역 모션 임계값이 충족되는 시간을 나타내며,상기 모션 센서 메모리 모듈은 타이밍 정보의 저장 위치를 수정하도록 구성되는 스위치를 포함하고,관찰되는 장면의 제1 프레임에 상응하는, 상기 포토센서의 제1 활성 모션 센서 위상 동안, 상기 스위치는 제1 저장 위치에 상응하는 제1 위치에 위치되며, 그리고관찰되는 장면의 제2 프레임에 상응하는, 상기 포토센서의 후속하는 제2 활성 모션 센서 위상 동안에는, 상기 스위치는 제2 저장 위치에 상응하는 제2 위치에 위치되며,그럼으로써 상기 국소 제어 모듈은:상기 메모리 모듈이, 제1 저장 위치에서의 제1 활성 모션 센서 위상에 대해 전역 모션 임계값이 충족되는 시간을 나타내는 제1 타이밍 정보를 저장하게 하고,상기 메모리 모듈이, 제2 저장 위치에서의 제2 활성 모션 센서 위상에 대해 전역 모션 임계값이 충족되는 시간을 나타내는 제2 타이밍 정보를 저장하게 하도록 구성되며, 그리고상기 국소 제어 모듈은:제1 타이밍 정보와 제2 타이밍 정보 간의 차이에 상응하는 차이 값을 계산하고,제2 전역 모션 임계값과 차이 값을 비교하며, 그리고차이 값이 제2 전역 모션 임계값을 충족하면, 관찰되는 장면의 제1 프레임과 제2 프레임 사이에서 모션이 검출되었음을 나타내는 신호를 상기 모션 센서로부터 출력하도록 구성되는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제1 전역 모션 임계값 및 제2 전역 모션 임계값은 조정될 수 있는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 제1 전역 모션 임계값은 포토센서 출력 임계값이며, 그리고 제2 전역 모션 임계값은 시간 임계값인 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 관찰되는 장면의 제1 프레임과 제2 프레임 사이에서 모션이 검출되었음을 나타내는 신호는 복수의 촬상 센서 유닛을 활성화하도록 구성되는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 어레이는 복수의 모션 센서 유닛을 포함하는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 복수의 모션 센서 유닛은 적어도 상기 센서 어레이의 주변 둘레에 배열되는 것인, 센서 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 촬상 센서 유닛을 제어하는 방법에 있어서, 상기 촬상 센서 유닛은:복수의 포토센서를 가지는 센서 모듈;센서 모듈에 결합되는 국소 제어 모듈; 및센서 모듈에 결합되는 메모리 모듈;을 포함하되,상기 방법은:상기 메모리 모듈에서 상기 센서 모듈로부터 센서 출력을 수신하는 단계;상기 국소 제어 모듈에서 상기 센서 모듈로부터 국소 피드백 신호를 수신하는 단계;상기 국소 제어 모듈에서 전역 피드백 신호를 수신하는 단계; 및국소 피드백 신호 및 전역 피드백 신호를 사용하여 상기 메모리 모듈을 제어하여 센서 출력을 저장하게 하는 단계;를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 방법은:주기에 따라 상기 촬상 센서 유닛을 작동시키는 단계를 포함하되, 상기 주기는:상기 센서 모듈이 검출하기 시작하여 센서 출력을 생성하도록 초기 상태로부터 상기 센서 모듈을 활성화시킴으로써 개시되는 활성 센서 위상; 및상기 센서 모듈을 초기 상태로 재설정함으로써 개시되는 비활성 센서 위상;에 의해 정의되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 방법은:활성 센서 위상에 진입하는 단계; 및센서 출력을 저장한 후에는 비활성 센서 위상에 진입하는 단계;를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 활성 센서 위상의 기간은 최대 노출 시간에 의해 제한되며, 그럼으로써 상기 방법은:최대 노출 시간에 상기 메모리 모듈이 센서 출력을 저장하게 하는 단계; 및최대 노출 시간이 경과한 후에 비활성 센서 위상에 진입하도록 비활성 센서 위상에 진입하는 단계;를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 센서 출력을 저장할 때 센서 출력이 저장되는 시간을 나타내는 타이밍 정보를 저장하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 복수의 촬상 센서 유닛을 제어하는 단계를 더 포함하되, 상기 방법은:상기 촬상 센서 유닛들 각각에 대한 활성 위상으로 동기화 방식으로 진입하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 모션 센서에 있어서, 상기 모션 센서는:포토센서;타이밍 신호를 수신하도록 구성되는 모션 센서 메모리 모듈; 및모션 센서 제어 모듈;을 포함하되,상기 모션 센서 제어 모듈은:상기 포토센서의 센서 출력과 전역 모션 임계값을 수신하여 서로 비교하고,상기 포토센서의 센서 출력이 전역 모션 임계값을 충족하면, 상기 메모리 모듈이 타이밍 신호에서 기인하는 타이밍 정보를 저장하게 하도록 구성되되, 타이밍 정보는 전역 모션 임계값이 충족되는 시간을 나타내며,상기 모션 센서 메모리 모듈은 타이밍 정보의 저장 위치를 수정하도록 구성되는 스위치를 포함하고,관찰되는 장면의 제1 프레임에 상응하는, 상기 포토센서의 제1 활성 모션 센서 위상 동안, 상기 스위치는 제1 저장 위치에 상응하는 제1 위치에 위치되며, 그리고관찰되는 장면의 제2 프레임에 상응하는, 상기 포토센서의 후속하는 제2 활성 모션 센서 위상 동안에는, 상기 스위치는 제2 저장 위치에 상응하는 제2 위치에 위치되며,그럼으로써 상기 국소 제어 모듈은:상기 메모리 모듈이, 제1 저장 위치에서의 제1 활성 모션 센서 위상에 대해 전역 모션 임계값이 충족되는 시간을 나타내는 제1 타이밍 정보를 저장하게 하고,상기 메모리 모듈이, 제2 저장 위치에서의 제2 활성 모션 센서 위상에 대해 전역 모션 임계값이 충족되는 시간을 나타내는 제2 타이밍 정보를 저장하게 하도록 구성되며, 그리고상기 국소 제어 모듈은:제1 타이밍 정보와 제2 타이밍 정보 간의 차이에 상응하는 차이 값을 계산하고,제2 전역 모션 임계값과 차이 값을 비교하며, 그리고차이 값이 제2 전역 모션 임계값을 충족하면, 관찰되는 장면의 제1 프레임과 제2 프레임 사이에서 모션이 검출되었음을 나타내는 신호를 상기 모션 센서로부터 출력하도록 구성되는 것인, 모션 센서.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이탈리아 (유디) ***** 아마로 비아 자코포 리누시오 *</address><code>520240703557</code><country>이탈리아</country><engName>AI4IV SRL</engName><name>에이아이포아이브이 에스알엘</name></applicantInfo><applicantInfo><address>이탈리아 트렌토 비아 산타 크로체 **</address><code>520170082552</code><country>이탈리아</country><engName>Fondazione Bruno Kessler</engName><name>폰다지오네 브루노 케슬러</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이탈리아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>TECCHIOLLI, Giampietro</engName><name>테치올리 지앰피에트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>GOTTARDI, Massimo</engName><name>고타르디 마시모</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>LECCA, Michela</engName><name>레카 미켈라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아 ***** 트렌티...</address><code> </code><country> </country><engName>PARMESAN, Luca</engName><name>파르메산 루카</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이탈리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>102022000007766</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1194887-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0189831-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1001070-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1001071-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036539.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e9aad9d0061d31cdca2b416d6c93d4338239db10a6f37ffa9c20cd4ad3ee29c7d9a802c535dfe6781af89bff60489c3054dd7447111477433</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2c3b8ef3cc96d7245acd48259b389aa01406a45c089328b6b3bf86b8fa7bce5bb36223f73cdc6090ef62730df36ecb971137d2b86d6e20ec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>