<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:35.3335</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012804</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실에서 인터랙티브 게임 제어를 위한 손 제스처들의 추적</inventionTitle><inventionTitleEng>TRACKING HAND GESTURES FOR INTERACTIVE GAME CONTROL IN AUGMENTED REALITY</inventionTitleEng><openDate>2023.05.16</openDate><openNumber>10-2023-0066626</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/428</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/5255</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/537</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스마트 안경류 디바이스의 디스플레이 상에서 증강 현실로 인터랙티브 게임을 제시하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들 및 방법들이 설명된다. 손 추적 유틸리티는 고화질 비디오 데이터에 기반하여 손 제스처들의 로케이션을 실시간으로 검출하고 추적한다. 검출된 손 제스처들은 손 제스처들 및 랜드마크들의 라이브러리와 비교된다. 예들은 각각의 디바이스가 평가 및 채점을 위해 손 제스처들을 검출하며 다른 디바이스들과 공유하는 동기화된 멀티-플레이어 게임들을 포함한다. 단일-플레이어의 예는 대응하는 키 이미지들과의 명백한 충돌을 향해 이동하는 것처럼 보이는 가상 스크롤 상에 제시되는 제스처-모양 아이콘들을 포함하며, 플레이어의 손이 명백한 충돌 근처에 로케이팅되고 검출된 손 모양이 이동하는 아이콘과 매칭되는 경우에 포인트들을 부여한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022060549</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/047637</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법으로서,카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계 — 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함하고, 상기 카메라는 프로세서, 메모리, 손 추적 유틸리티 및 디스플레이를 포함하는 안경류 디바이스에 커플링됨 — ;플레이 필드를 설정하는 로케이션에서 상기 디스플레이 상에 게임 클록을 제시하는 단계 — 상기 플레이 필드는 상기 안경류 디바이스의 움직임과 관계 없이 물리적 환경에 대한 오버레이로서 지속적으로 볼 수 있고, 상기 게임 클록은 시작 시간으로부터 최종 시간으로 증분하도록 구성됨 —;상기 최종 시간과 연관된 최종 손 모양을 상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 검출하는 단계; 상기 검출된 최종 손 모양에 기반하여 최종 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계;상기 최종 가상 게임 피스를 무선으로 브로드캐스팅하는 단계;상대방 최종 가상 게임 피스를 검출하는 단계; 및상기 최종 가상 게임 피스 대 상기 상대방 최종 가상 게임 피스에 기반하여 게임 스코어를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 포함하는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 그리고 상기 게임 클록의 상기 최종 시간 전에 예비 손 모양을 상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 검출하는 단계; 및 상기 검출된 예비 손 모양에 기반하여 예비 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 게임 클록을 제시하는 단계는,상기 게임 클럭이 상기 디스플레이 및 상대방 디스플레이 상에 동시에 제시되어 증분하도록 상기 게임 클럭을 상기 상대방 디스플레이를 포함하는 상대방 디바이스와 동기화시키는 단계;상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 시작 신호를 검출하는 것에 응답하여 상기 디스플레이들 둘 모두 상에서 상기 시작 시간에 상기 게임 클록을 개시하는 단계; 및상기 플레이 필드 내에서 상기 상대방 최종 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하며, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 상기 최종 가상 게임 피스로부터 이격되며, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 상기 상대방 디바이스로부터 브로드캐스팅되는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 게임 스코어는 사용자 스코어 및 상대방 스코어를 포함하며, 상기 게임 스코어를 제시하는 단계는,상기 최종 가상 게임 피스와 연관된 값이 상기 상대방 최종 가상 게임 피스와 연관된 상대방 값보다 큰지 여부를 결정하는 단계;상기 값이 상기 상대방 값보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자 스코어를 1씩 증분시키는 단계;상기 값이 상대방 값보다 작다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 상대방 점수를 1씩 증분시키는 단계;상기 값이 상기 상대방 값과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자 스코어도 상기 상대방 스코어도 증분시키지 않는 단계;상기 증분된 스코어 근처에서 하이라이트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계;조절 가능한 지속기간 동안 일시 정지한 후 상기 디스플레이들 둘 모두 상에서 후속 시작 시간에 상기 게임 클록을 개시하는 단계를 더 포함하는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 최종 손 모양을 검출하는 단계는,상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들의 제1 프레임에서 상기 최종 손 모양을 검출하는 단계;상기 제1 프레임에 대해 상기 검출된 최종 손 모양 근처에 바운딩 박스를 생성하는 단계 — 상기 바운딩 박스는 제1 복수의 픽셀들에 대한 제1 깊이 정보를 포함함 —;상기 제1 깊이 정보에 기반하여 손 랜드마크들의 세트를 식별하는 단계;상기 식별된 손 랜드마크들의 세트에 기반하여 손 제스처들의 라이브러리로부터 후보 손 제스처를 선택하는 단계; 및상기 선택된 후보 손 제스처에 기반하여 가상 게임 피스들의 세트로부터 상기 최종 가상 게임 피스를 선택하는 단계를 포함하며,상기 손 제스처들의 라이브러리 및 상기 가상 게임 피스들의 세트는, 가상 주먹-모양 게임 피스와 연관된 주먹 제스처; 가상의 펼쳐진 손 게임 피스와 연관된 펼쳐진 손 제스처; 및 가상 두 손가락 V-자형 게임 피스와 연관된 두 손가락 V-자형 제스처를 포함하는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 제1 아이콘을 포함하고, 상기 방법은, 스코어 로케이션에서 제1 키 이미지를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계; 원위 로케이션으로부터 상기 스코어 로케이션의 상기 제1 키 이미지를 향해 이동하는 것처럼 보이는 가상 스크롤의 제1 레인 상에서 상기 제1 아이콘을 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계 — 상기 제1 아이콘은 상기 제1 키 이미지와 지속적으로 매칭됨 —; 상기 최종 시간 이전에, 상기 디스플레이에 대한 현재 로케이션에서의 예비 손 모양을 상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 검출하는 단계; 및 상기 검출된 예비 손 모양에 기반하여 예비 가상 게임 피스를 상기 예비 손 모양에 대한 오버레이로서 상기 현재 로케이션에서 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하며,상기 최종 손 모양을 검출하는 단계는 상기 제1 레인에 대한 최종 손 로케이션을 검출하는 단계를 더 포함하며, 상기 최종 시간은 상기 이동하는 제1 아이콘 및 상기 제1 키 이미지 사이의 명백한 충돌과 추가로 연관되며;상기 게임 스코어를 제시하는 단계는, (a) 상기 검출된 최종 손 로케이션이 상기 제1 레인에서 상기 명백한 충돌에 대한 로케이션 매치인지 여부를 결정하는 단계, (b) 상기 검출된 최종 손 모양이 상기 제1 키 이미지에 대한 모양 매치인지 여부를 결정하는 단계, 및 (c) 상기 모양 매치 및 상기 로케이션 매치 둘 모두를 결정하는 것에 응답하여, 상기 게임 스코어를 1씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 스코어 로케이션에 대해 정의된 스코어 평면을 따라 후속 로케이션에서 후속 키 이미지를 제시하는 단계;상기 가상 스크롤의 2차 레인 상에서 후속 아이콘을 제시하는 단계 — 상기 후속 아이콘은 상기 후속 키 이미지와 지속적으로 매칭됨 —;후속 최종 시간에 상기 2차 레인에 대한 후속 최종 손 로케이션을 검출하는 단계 — 상기 최종 시간은 상기 이동하는 후속 아이콘과 상기 후속 키 이미지 사이의 후속하는 명백한 충돌과 추가로 연관됨 —;상기 검출된 후속 최종 손 로케이션이 상기 2차 레인에서의 상기 명백한 후속 충돌에 대한 후속 로케이션 매치인지 여부를 결정하는 단계;후속 최종 손 모양이 상기 후속 키 이미지에 대한 후속 모양 매치인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 후속 모양 매치 및 상기 후속 로케이션 매치를 결정하는 것에 응답하여, 상기 게임 스코어를 1씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 손 제스처들의 라이브러리 및 상기 가상 게임 피스들의 세트는, 가상 주먹-모양 게임 피스, 주먹 모양 키 이미지 및 주먹 모양 아이콘과 연관된 주먹 제스처; 펼쳐진 손 가상 게임 피스, 손 모양 키 이미지 및 손 모양 아이콘과 연관된 펼쳐진 손 제스처; 가상 두 손가락 V-자형 게임 피스, V-자형 키 이미지 및 V-자형 아이콘과 연관된 두 손가락 V-자형 제스처; 가리키는 손가락 가상 게임 피스, 가리키는 키 이미지 및 가리키는 키 아이콘과 연관된 가리키는 제스처; 및 가상 두 손가락 뿔 모양 게임 피스, 두 손가락 키 이미지 및 두 손가락 키 아이콘과 연관된 두 손가락 뿔 모양 제스처를 포함하는, 증강 현실에서 인터랙티브 게임을 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 인터랙티브 게임 제시 시스템으로서,프로세서, 메모리, 카메라, 손 추적 유틸리티 및 디스플레이를 포함하는 안경류 디바이스;상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은, 상기 카메라 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 기능 — 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함함 —; 플레이 필드를 설정하는 로케이션에서 상기 디스플레이 상에 게임 클록을 제시하는 기능 — 상기 플레이 필드는 상기 안경류 디바이스의 움직임과 관계 없이 물리적 환경에 대한 오버레이로서 지속적으로 볼 수 있고, 상기 게임 클록은 시작 시간으로부터 최종 시간으로 증분하도록 구성됨 —; 상기 최종 시간과 연관된 최종 손 모양을 상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 검출하는 기능; 상기 검출된 최종 손 모양에 기반하여 최종 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하는 기능; 상기 최종 가상 게임 피스를 무선으로 브로드캐스팅하는 기능; 상대방 최종 가상 게임 피스를 검출하는 기능; 및 상기 최종 가상 게임 피스 대 상기 상대방 최종 가상 게임 피스에 기반하여 게임 스코어를 상기 디스플레이 상에 제시하는 기능을 포함하는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은,상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 그리고 상기 게임 클록의 상기 최종 시간 전에 예비 손 모양을 상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 검출하며; 그리고상기 검출된 예비 손 모양에 기반하여 예비 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은,상기 게임 클럭이 상기 디스플레이 및 상기 상대방 디스플레이 상에 동시에 제시되고 증분하도록 상기 게임 클럭을 상대방 디스플레이를 포함하는 상대방 디바이스와 동기화하며;상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 시작 신호를 검출하는 것에 응답하여 상기 디스플레이들 둘 모두 상에서 상기 시작 시간에 상기 게임 클록을 개시하며; 그리고상기 플레이 필드 내에서 상기 상대방 최종 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하며, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 상기 최종 가상 게임 피스로부터 이격되며, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 상기 상대방 디바이스로부터 브로드캐스팅되는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 게임 스코어는 사용자 스코어 및 상대방 스코어를 포함하며, 상기 프로그래밍의 실행은, 상기 최종 가상 게임 피스와 연관된 값이 상기 상대방 최종 가상 게임 피스와 연관된 상대방 값보다 큰지 여부를 결정하며;상기 값이 상기 상대방 값보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자 스코어를 1씩 증분시키며;상기 값이 상기 상대방 값보다 작다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 상대방 스코어를 1씩 증분시키며;상기 값이 상기 상대방 값과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자 스코어도 상기 상대방 스코어도 증분시키지 않으며;상기 증분된 스코어 근처의 하이라이트를 상기 디스플레이 상에 제시하며;조절 가능한 지속기간 동안 일시 정지한 후 상기 디스플레이들 둘 모두 상에서 후속 시작 시간에 상기 게임 클록을 개시하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은,상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들의 제1 프레임에서 상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 상기 최종 손 모양을 검출하며;상기 제1 프레임에 대해 상기 검출된 최종 손 모양 근처에 바운딩 박스를 생성하며 — 상기 바운딩 박스는 제1 복수의 픽셀들에 대한 제1 깊이 정보를 포함함 —;상기 제1 깊이 정보에 기반하여 손 랜드마크들의 세트를 식별하며;상기 식별된 손 랜드마크들의 세트에 기반하여 손 제스처들의 라이브러리로부터 후보 손 제스처를 선택하며; 그리고상기 선택된 후보 손 제스처에 기반하여 가상 게임 피스들의 세트로부터 상기 최종 가상 게임 피스를 선택하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하며,상기 손 제스처들의 라이브러리 및 상기 가상 게임 피스들의 세트는, 주먹-모양의 가상 게임 피스와 연관된 주먹 제스처; 가상의 펼쳐진 손 게임 피스와 연관된 펼쳐진 손 제스처; 및 가상 두 손가락 V-자형 게임 피스와 연관된 두 손가락 V-자형 제스처를 포함하는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 제1 아이콘을 포함하며, 상기 프로그래밍의 실행은,스코어 로케이션에서 제1 키 이미지를 상기 디스플레이 상에 제시하며;원위 로케이션으로부터 상기 스코어 로케이션의 상기 제1 키 이미지를 향해 이동하는 것처럼 보이는 가상 스크롤의 제1 레인 상에서 상기 제1 아이콘을 상기 디스플레이 상에 제시하며 — 상기 제1 아이콘은 상기 제1 키 이미지와 지속적으로 매칭됨 —;상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 그리고 상기 최종 시간 이전에, 상기 디스플레이에 대한 현재 로케이션에서의 예비 손 모양을 상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 검출하며; 그리고상기 검출된 예비 손 모양에 기반하여 예비 가상 게임 피스를 상기 예비 손 모양에 대한 오버레이로서 상기 현재 로케이션에서 상기 디스플레이 상에 제시하며;상기 최종 손 모양과 연관되며 상기 제1 레인에 대한 최종 손 로케이션을 검출하며 — 상기 최종 시간은 상기 이동하는 제1 아이콘 및 상기 제1 키 이미지 사이의 명백한 충돌과 추가로 연관됨 —;상기 검출된 최종 손 로케이션이 상기 제1 레인에서의 상기 명백한 충돌에 대한 로케이션 매치인지 여부를 결정하며;상기 검출된 최종 손 모양이 상기 제1 키 이미지에 대한 모양 매치인지 여부를 결정하며; 그리고상기 모양 매치 및 상기 로케이션 매치를 결정하는 것에 응답하여, 상기 게임 스코어를 1씩 증분시키도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은,상기 스코어 로케이션에 대해 정의된 스코어 평면을 따라 후속 로케이션에서 후속 키 이미지를 제시하며;상기 가상 스크롤의 2차 레인 상에서 후속 아이콘을 제시하며 — 상기 후속 아이콘은 상기 후속 키 이미지와 지속적으로 매칭됨 —;후속 최종 시간에 상기 2차 레인에 대한 후속 최종 손 로케이션을 검출하며 — 상기 최종 시간은 상기 이동하는 후속 아이콘과 상기 후속 키 이미지 사이의 후속하는 명백한 충돌과 추가로 연관됨 —;상기 검출된 후속 최종 손 로케이션이 상기 2차 레인에서의 상기 명백한 후속 충돌에 대한 후속 로케이션 매치인지 여부를 결정하며;후속 최종 손 모양이 상기 후속 키 이미지에 대한 후속 모양 매치인지 여부를 결정하며; 그리고상기 후속 모양 매치 및 상기 후속 로케이션 매치를 결정하는 것에 응답하여, 상기 게임 스코어를 1씩 증분시키도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 손 제스처들의 라이브러리 및 상기 가상 게임 피스들의 세트는, 가상 주먹-모양 게임 피스, 주먹 모양 키 이미지 및 주먹 모양 아이콘과 연관된 주먹 제스처; 펼쳐진 손 가상 게임 피스, 손 모양 이미지 및 손 모양 아이콘과 연관된 펼쳐진 손 제스처; 가상 두 손가락 V-자형 게임 피스, V-자형 키 이미지 및 V-자형 아이콘과 연관된 두 손가락 V-자형 제스처; 가리키는 손가락 가상 게임 피스, 가리키는 키 이미지 및 가리키는 키 아이콘과 연관된 가리키는 제스처; 및 가상 두 손가락 뿔 모양 게임 피스, 두 손가락 키 이미지 및 두 손가락 키 아이콘과 연관된 두 손가락 뿔 모양 제스처를 포함하는, 인터랙티브 게임 제시 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금,  카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들의 캡처하는 단계 — 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함하고, 상기 카메라는 프로세서, 메모리, 손 추적 유틸리티 및 디스플레이를 포함하는 안경류 디바이스에 커플링됨 — ; 플레이 필드를 설정하는 로케이션에서 상기 디스플레이 상에 게임 클록을 제시하는 단계 — 상기 플레이 필드는 상기 안경류 디바이스의 움직임과 관계 없이 물리적 환경에 대한 오버레이로서 지속적으로 볼 수 있고, 상기 게임 클록은 시작 시간으로부터 최종 시간으로 증분하도록 구성됨 —; 상기 최종 시간과 연관된 최종 손 모양을 상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 검출하는 단계; 상기 검출된 최종 손 모양에 기반하여 최종 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계; 상기 최종 가상 게임 피스를 무선으로 브로드캐스팅하는 단계; 상대방 최종 가상 게임 피스를 검출하는 단계; 및 상기 최종 가상 게임 피스 대 상기 상대방 최종 가상 게임 피스에 기반하여 게임 스코어를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금 추가로,상기 손 추적 유틸리티를 사용하여 그리고 상기 게임 클록의 상기 최종 시간 전에 예비 손 모양을 상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 검출하는 단계; 및상기 검출된 예비 손 모양에 기반하여 예비 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금 추가로,상기 게임 클럭이 상기 디스플레이 및 상기 상대방 디스플레이 상에 동시에 제시되고 증분하도록 상기 게임 클럭을 상대방 디스플레이를 포함하는 상대방 디바이스와 동기화시키는 단계;상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 시작 신호를 검출하는 것에 응답하여 상기 디스플레이들 둘 모두 상에서 상기 시작 시간에 상기 게임 클록을 개시하는 단계; 및상기 플레이 필드 내에서 상기 상대방 최종 가상 게임 피스를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 상기 최종 가상 게임 피스로부터 이격되며, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 상기 상대방 디바이스로부터 브로드캐스팅되는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 상대방 최종 가상 게임 피스는 제1 아이콘을 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 스코어 로케이션에서 제1 키 이미지를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계; 원위 로케이션으로부터 상기 스코어 로케이션의 상기 제1 키 이미지를 향해 이동하는 것처럼 보이는 가상 스크롤의 제1 레인 상에서 상기 제1 아이콘을 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계 — 상기 제1 아이콘은 상기 제1 키 이미지와 지속적으로 매칭됨 —; 상기 최종 시간 이전에, 상기 디스플레이에 대한 현재 로케이션에서의 예비 손 모양을 상기 비디오 데이터의 캡처된 프레임들에서 검출하는 단계; 및 상기 검출된 예비 손 모양에 기반하여 예비 가상 게임 피스를 상기 예비 손 모양에 대한 오버레이로서 상기 현재 로케이션에서 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며,상기 최종 손 모양을 검출하는 단계는 상기 제1 레인에 대한 최종 손 로케이션을 검출하는 단계를 더 포함하며, 상기 최종 시간은 상기 이동하는 제1 아이콘 및 상기 제1 키 이미지 사이의 명백한 충돌과 추가로 연관되며;상기 게임 스코어를 제시하는 단계는, (a) 상기 검출된 최종 손 로케이션이 상기 제1 레인에서 상기 명백한 충돌에 대한 로케이션 매치인지 여부를 결정하는 단계, (b) 상기 검출된 최종 손 모양이 상기 제1 키 이미지에 대한 모양 매치인지 여부를 결정하는 단계, 및 (c) 상기 모양 매치 및 상기 로케이션 매치 둘 모두를 결정하는 것에 응답하여, 상기 게임 스코어를 1씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CANBERK, Ilteris</engName><name>캔버크, 일테리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KUCHER, Dmytro</engName><name>쿠처, 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOVOROV, Dmytro</engName><name>호보로브, 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SYDORAN, Artur</engName><name>시도란, 아더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/024,800</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0421591-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0063947-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0848694-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1092458-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012804.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bc3707d24fb922b2487de7b20c773354f6c294abd8be8ad3f1310b49c786056296a197b077cb74a9f633e348fff846e19b706a778c1520bb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf386252d8df6a618441197b0901368981373c30cee2467cd376a649b3c2e77a0cbcb62b8fd2b048f9f9ff9f0f1d78a70838e3b3826cd5c485</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>