<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:02.132</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0151977</applicationNumber><claimCount>3</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>출입동선의 간소화를 통한 확장 가능 다기능 신속 보안 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Expandable multi-functional quick security system  through simplification of entry and exit flow lines</inventionTitleEng><openDate>2025.05.14</openDate><openNumber>10-2025-0066544</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 출입동선의 간소화를 통한 확장 가능 다기능 신속 보안 시스템은 적외선 센서를 이용하여 출입문 외부에서 접근하는 출입자를 탐지하여 영상을 촬영하는 촬영 처리부와, 출입을 위한 고유정보를 입력하는 외부 입력부와, 상기 촬영 처리부 및 외부 입력부와 유선 또는 무선으로 연결되어, 촬영 처리부에서 촬영된 영상 데이터 및 외부 입력부에서 입력되는 고유정보 데이터를 전달받는 유무선 인터페이스부와, 상기 촬영 처리부에서 촬영된 영상에서 출입자의 전체 체형 이미지를 검출하고, 검출된 이미지를 이용하여 전체 높이 및 너비 크기를 산출하는 영상 처리부와, 상기 외부 입력부에서 입력된 고유정보를 기반으로 A/D 변환을 통해 디지털 형식으로 표현된 데이터를 샘플링 과정으로 이산화된 데이터로 변환하는 신호 처리부와, 상기 영상 처리부에서 산출된 전체 높이 및 너비 크기를 저장부에 미리 저장되어 있는 출입 가능한 사용자 정보와 비교하여 유사성이 가장 높은 한명의 사용자를 검출하고, 저장부에 미리 저장되어 있는 사용자별 고유정보 중 상기 검출된 사용자에게 미리 주어진 고유정보를 상기 신호 처리부에서 처리된 이산화된 데이터와 비교하여 동일성 여부를 확인하는 매칭부와, 상기 매칭부에서 검출된 사용자의 전체 높이 및 너비 크기와 영상 처리부를 통해 촬영된 영상에서 산출된 출입자의 전체 높이 및 너비 크기의 비교 차이를 기반으로 검출된 사용자를 인증하고, 상기 인증된 사용자에 한해서 인증된 사용자에게 주어진 고유정보를 이용한 고유정보 인증을 수행하는 인증부와, 상기 인증부에 의해 사용자 인증 및 고유정보 인증이 확인된 사용자의 전체 높이 및 너비 크기를 저장부에 저장되어 있는 사용자의 전체 높이 및 너비 크기와 비교하여, 그 차이의 평균값으로 저장부에 저장되어 있는 사용자의 전체 높이 및 너비 크기를 보정하는 영상 보정부와, 상기 매칭부 및 인증부를 통해 인증된 출입 가능한 사용자를 검출하고, 검출된 사용자가 현재 집(사무실) 안에 위치하는지 아니면 외출하였는지를 확인하고, 상기 위치확인 정보를 매칭부에 전달하는 위치 확인부와, 상기 인증부를 통해 출입을 희망하는 출입인이 인증된 경우에 도어락의 잠금장치가 해지되도록 구동하여 출입문을 오픈하는 도어 구동부와, 상기 도어 구동부를 포함하여, 보안 시스템의 전체 구성에 전원을 공급하는 전원부를 포함하여 구성되고, 이때, 상기 영상 처리부는 촬영 처리부에서 촬영된 영상에서 출입자의 전체 이미지를 캡쳐하는 이미지 캡쳐부와, 상기 이미지 캡쳐부에서 캡쳐된 전체 이미지의 윤곽 라인을 검출하는 윤곽 검출부와, 상기 윤곽 검출부에서 검출된 윤곽 라인을 이용하여 전체 이미지의 높이를 산출하는 높이 산출부와, 상기 윤곽 검출부에서 검출된 윤곽 라인을 이용하여 전체 이미지의 가장 큰 너비와 가장 작은 너비를 산출하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적외선 센서를 이용하여 출입문 외부에서 접근하는 출입자를 탐지하여 영상을 촬영하는 촬영 처리부와, 출입을 위한 고유정보를 입력하는 외부 입력부와,상기 촬영 처리부 및 외부 입력부와 유선 또는 무선으로 연결되어, 촬영 처리부에서 촬영된 영상 데이터 및 외부 입력부에서 입력되는 고유정보 데이터를 전달받는 유무선 인터페이스부와,상기 촬영 처리부에서 촬영된 영상에서 출입자의 전체 체형 이미지를 검출하고, 검출된 이미지를 이용하여 전체 높이 및 너비 크기를 산출하는 영상 처리부와,상기 외부 입력부에서 입력된 고유정보를 기반으로 A/D 변환을 통해 디지털 형식으로 표현된 데이터를 샘플링 과정으로 이산화된 데이터로 변환하는 신호 처리부와,상기 영상 처리부에서 산출된 전체 높이 및 너비 크기를 저장부에 미리 저장되어 있는 출입 가능한 사용자 정보와 비교하여 유사성이 가장 높은 한명의 사용자를 검출하고, 저장부에 미리 저장되어 있는 사용자별 고유정보 중 상기 검출된 사용자에게 미리 주어진 고유정보를 상기 신호 처리부에서 처리된 이산화된 데이터와 비교하여 동일성 여부를 확인하는 매칭부와,상기 매칭부에서 검출된 사용자의 전체 높이 및 너비 크기와 영상 처리부를 통해 촬영된 영상에서 산출된 출입자의 전체 높이 및 너비 크기의 비교 차이를 기반으로 검출된 사용자를 인증하고, 상기 인증된 사용자에 한해서 인증된 사용자에게 주어진 고유정보를 이용한 고유정보 인증을 수행하는 인증부와,상기 인증부에 의해 사용자 인증 및 고유정보 인증이 확인된 사용자의 전체 높이 및 너비 크기를 저장부에 저장되어 있는 사용자의 전체 높이 및 너비 크기와 비교하여, 그 차이의 평균값으로 저장부에 저장되어 있는 사용자의 전체 높이 및 너비 크기를 보정하는 영상 보정부와,상기 매칭부 및 인증부를 통해 인증된 출입 가능한 사용자를 검출하고, 검출된 사용자가 현재 집(사무실) 안에 위치하는지 아니면 외출하였는지를 확인하고, 상기 위치확인 정보를 매칭부에 전달하는 위치 확인부와,상기 인증부를 통해 출입을 희망하는 출입인이 인증된 경우에 도어락의 잠금장치가 해지되도록 구동하여 출입문을 오픈하는 도어 구동부와,상기 도어 구동부를 포함하여, 보안 시스템의 전체 구성에 전원을 공급하는 전원부를 포함하여 구성되고, 이때, 상기 영상 처리부는촬영 처리부에서 촬영된 영상에서 출입자의 전체 이미지를 캡쳐하는 이미지 캡쳐부와, 상기 이미지 캡쳐부에서 캡쳐된 전체 이미지의 윤곽 라인을 검출하는 윤곽 검출부와,상기 윤곽 검출부에서 검출된 윤곽 라인을 이용하여 전체 이미지의 높이를 산출하는 높이 산출부와,상기 윤곽 검출부에서 검출된 윤곽 라인을 이용하여 전체 이미지의 가장 큰 너비와 가장 작은 너비를 산출하는, 출입동선의 간소화를 통한 확장 가능 다기능 신속 보안 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 외부 입력부는비밀번호 입력 및 자석 키 및 카드 키를 접촉시키는 키패드와,근거리 무선 통신을 통해 스마트카드, 이동 단말과 연결되는 근거리 연결 장치와,지문, 홍체, 손등의 정맥 및 음성을 포함하는 생체 정보를 인식하는 생체 리더기를 포함하는 것을 특징으로 하는,출입동선의 간소화를 통한 확장 가능 다기능 신속 보안 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 너비 산출부는 전체 이미지에서 산출되는 복수의 너비 중 가장 큰 최대너비와 가장 작은 최소너비를 산출하고,상기 인증부는 저장부에 저장된 사용자의 사용자 정보(키, 너비)와 영상 처리부에서 산출된 전체 높이 및 너비 크기와의 각각의 차이를 미리 설정된 각각의 임계치와 비교하여 검출된 사용자를 인증하는 사용자 인증부와,상기 사용자 인증부에서 인증된 사용자에 한해서 매칭부에서 동일성으로 확인된 고유정보를 인증하는 고유정보 인증부를 포함하여 구성되는,출입동선의 간소화를 통한 확장 가능 다기능 신속 보안 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 파주시...</address><code>120230778621</code><country>대한민국</country><engName>DOUBLE S-I</engName><name>주식회사 더블에스아이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울시 양천구...</address><code> </code><country> </country><engName>WI SUNG HWAN</engName><name>위성환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 도산대로**길 ** (논현동) *층(제로원특허법률사무소)</address><code>920180001807</code><country>대한민국</country><engName>JEONG WOOK JEON</engName><name>전정욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1224473-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230151977.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd389e8834c6e75a60b22cd3bfc80b3e531dde824094af697571ce6176d4e36e58a96b6aed11ce8d093fc3ee574f4fb60b40c246aaf4eed1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf445854bf8f322c6276d4421e43906e7b525cfd6ffe805dd3f530e1b9c2edab0a8a4e31e9daf7e469db3195d465ab9dd3009c69fe97abc431</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>