<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:10.5510</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7020803</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 참조 픽처 리샘플링을 위한 랩어라운드 오프셋</inventionTitle><inventionTitleEng>WRAPAROUND OFFSETS FOR REFERENCE PICTURE RESAMPLING IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.08.19</openDate><openNumber>10-2022-0115962</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/563</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는, 비디오 데이터의 픽처 파라미터 세트 (PPS) 데이터 구조로부터, 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 획득하고; 비디오 데이터의 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하는 것에 응답하여, 블록에 대한 모션 벡터 및 블록에 대한 참조 픽처를 결정하고; 랩어라운드 오프셋에 대한 값에 기초하여 참조 픽처에서 수평 랩 어라운드 포지션을 결정하고; 그리고 수평 랩 어라운드 포지션에 기초하여 블록에 대한 예측 블록을 결정하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021133979</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/066952</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 현재 픽처에 대한 픽처 파라미터 세트 (PPS) 데이터 구조로부터, 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 획득하는 단계; 상기 현재 픽처의 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록에 대한 모션 벡터 및 상기 블록에 대한 참조 픽처를 결정하는 단계;상기 랩어라운드 오프셋에 대한 값에 기초하여 상기 참조 픽처에서 수평 랩 어라운드 포지션을 결정하는 단계; 및상기 수평 랩 어라운드 포지션에 기초하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은:상기 PPS 데이터 구조에서 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;수평 랩 어라운드 모션 보상이 상기 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 블록에 대해 인에이블된다고 결정하는 단계; 및상기 수평 랩 어라운드 모션 보상이 상기 블록에 대하여 인에이블된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은:상기 참조 픽처에 대한 픽처 폭 및 픽처 높이를 식별하는 정보를 상기 PPS 데이터 구조에서 수신하는 단계; 및상기 참조 픽처에 대한 픽처 폭 및 픽처 높이에 추가로 기초하여 상기 참조 픽처에서 수평 랩 어라운드 포지션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터는 360-도 비디오 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 참조 픽처는 PERP (padded equirectangular projection) 포맷된 픽처를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 참조 픽처의 좌측 부분과 상기 참조 픽처의 우측 부분은 동일하게 패딩되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 방법은:시퀀스 파라미터 세트 (SPS) ID 값을 갖는 SPS 를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 PPS 데이터 구조는 상기 SPS ID 값을 식별하는 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 블록은 PPS 데이터 구조를 참조하는 슬라이스에 속하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 참조 픽처는 상기 현재 픽처에 대한 PPS 데이터 구조와 별개인 연관된 PPS 데이터 구조를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 수평 랩 어라운드 포지션은 상기 예측 블록의 상부-좌측 코너에 대응하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 랩어라운드 오프셋은 제 1 서브픽처에 대한 제 1 랩어라운드 오프셋을 포함하고, 상기 방법은:상기 PPS 데이터 구조로부터, 제 2 서브픽처에 대한 제 2 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 서브픽처 및 제 2 서브픽처는 동일한 픽처의 서브픽처들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은:잔차 블록을 결정하는 단계;비디오 데이터의 복원된 블록을 결정하기 위해 상기 예측 블록에 상기 잔차 블록을 추가하는 단계;최종 디코딩된 블록을 결정하기 위해 상기 복원된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하는 단계; 및상기 최종 디코딩된 블록을 포함하는 상기 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 모션 벡터는 상기 참조 픽처의 경계 외부에 있는 샘플을 가리키는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 모션 벡터는 상기 참조 픽처의 경계 외부에 있는 샘플을 사용하는 보간 동작에 의해 결정되는 보간된 샘플을 가르키는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 비디오 데이터의 현재 픽처에 대한 픽처 파라미터 세트 (PPS) 데이터 구조로부터, 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 획득하고;  상기 현재 픽처의 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록에 대한 모션 벡터 및 상기 블록에 대한 참조 픽처를 결정하는 것으로서, 상기 블록은 PPS 데이터 구조를 참조하는 슬라이스에 속하는, 모션 벡터 및 참조 픽처를 결정하고; 랩어라운드 오프셋에 대한 값에 기초하여 상기 참조 픽처에서 수평 랩 어라운드 포지션을 결정하고; 그리고 상기 수평 랩 어라운드 포지션에 기초하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 PPS 데이터 구조에서 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 수평 랩 어라운드 모션 보상이 상기 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 블록에 대해 인에이블된다고 결정하고; 그리고상기 수평 랩 어라운드 모션 보상이 상기 블록에 대하여 인에이블된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 참조 픽처에 대한 픽처 폭 및 픽처 높이를 식별하는 정보를 상기 PPS 데이터 구조에서 수신하고; 그리고상기 참조 픽처에 대한 픽처 폭 및 픽처 높이에 추가로 기초하여 상기 참조 픽처에서 수평 랩 어라운드 포지션을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터는 360-도 비디오 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 참조 픽처는 PERP (padded equirectangular projection) 포맷된 픽처를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서, 상기 참조 픽처의 좌측 부분과 상기 참조 픽처의 우측 부분은 동일하게 패딩되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:시퀀스 파라미터 세트 (SPS) ID 값을 갖는 SPS 를 수신하도록 구성되고, 상기 PPS 데이터 구조는 상기 SPS ID 값을 식별하는 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 블록은 PPS 데이터 구조를 참조하는 슬라이스에 속하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 14 항에 있어서, 상기 참조 픽처는 상기 현재 픽처에 대한 PPS 데이터 구조와 별개인 연관된 PPS 데이터 구조를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 14 항에 있어서, 수평 랩 어라운드 포지션은 상기 예측 블록의 상부-좌측 코너에 대응하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 14 항에 있어서, 상기 랩어라운드 오프셋은 제 1 서브픽처에 대한 제 1 랩어라운드 오프셋을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 PPS 데이터 구조로부터, 제 2 서브픽처에 대한 제 2 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 획득하도록 구성되고, 상기 제 1 서브픽처 및 제 2 서브픽처는 동일한 픽처의 서브픽처들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:잔차 블록을 결정하고;비디오 데이터의 복원된 블록을 결정하기 위해 상기 예측 블록에 상기 잔차 블록을 추가하고;최종 디코딩된 블록을 결정하기 위해 상기 복원된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하고; 그리고상기 최종 디코딩된 블록을 포함하는 상기 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 14 항에 있어서, 상기 디바이스는 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성되는 수신기를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 14 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 14 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 14 항에 있어서, 상기 모션 벡터는 상기 참조 픽처의 경계 외부에 있는 샘플을 가리키는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 14 항에 있어서, 상기 모션 벡터는 상기 참조 픽처의 경계 외부에 있는 샘플을 사용하는 보간 동작에 의해 결정되는 보간된 샘플을 가르키는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 비디오 데이터의 현재 픽처에 대한 픽처 파라미터 세트 (PPS) 데이터 구조로부터, 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 획득하게 하고;  상기 현재 픽처의 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록에 대한 모션 벡터 및 상기 블록에 대한 참조 픽처를 결정하게 하는 것으로서, 상기 블록은 PPS 데이터 구조를 참조하는 슬라이스에 속하는, 상기 모션 벡터 및 참조 픽처를 결정하게 하고; 상기 랩어라운드 오프셋에 대한 값에 기초하여 상기 참조 픽처에서 수평 랩 어라운드 포지션을 결정하게 하고; 그리고 상기 수평 랩 어라운드 포지션에 기초하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하게 하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성되는 메모리; 및회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은: 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 결정하고;  현재 픽처의 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 블록에 대한 모션 벡터 및 블록에 대한 참조 픽처를 결정하고; 상기 랩어라운드 오프셋에 대한 값에 기초하여 참조 픽처에서 수평 랩 어라운드 포지션을 결정하고; 상기 수평 랩 어라운드 포지션에 기초하여 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하고; 상기 비디오 데이터의 현재 픽처에 대한 픽처 파라미터 세트 (PPS) 데이터 구조에서, 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 포함하고; 그리고 상기 PPS 데이터 구조를 포함하는 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:수평 랩 어라운드 모션 보상이 상기 블록에 대해 인에이블된다고 결정하고; 상기 PPS 데이터 구조에서 신택스 엘리먼트를 포함하는 것으로서, 상기 신택스 엘리먼트는 수평 랩 어라운드 모션 보상이 상기 블록에 대해 인에이블됨을 나타내는 값으로 설정되는, 상기 신택스 엘리먼트를 포함하고; 그리고상기 수평 랩 어라운드 모션 보상이 상기 블록에 대하여 인에이블된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 PPS 데이터 구조에서 상기 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 포함하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 참조 픽처에 대한 픽처 폭 및 픽처 높이에 추가로 기초하여 상기 참조 픽처에서픽처에서라운드 포지션을 결정하고; 그리고상기 참조 픽처에 대한 픽처 폭 및 픽처 높이를 식별하는 정보를 상기 PPS 데이터 구조에서 포함하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서, 상기 비디오 데이터는 360-도 비디오 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항에 있어서, 상기 참조 픽처는 PERP (padded equirectangular projection) 포맷된 픽처를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항에 있어서, 상기 참조 픽처의 좌측 부분과 상기 참조 픽처의 우측 부분은 동일하게 패딩되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 32 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에서, 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) ID 값을 갖는 SPS 를 포함하도록 구성되고, 상기 PPS 데이터 구조는 상기 SPS ID 값을 식별하는 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 32 항에 있어서, 수평 랩 어라운드 포지션은 상기 예측 블록의 상부-좌측 코너에 대응하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 32 항에 있어서, 상기 랩어라운드 오프셋은 제 1 서브픽처에 대한 제 1 랩어라운드 오프셋을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 PPS 데이터 구조에서, 제 2 서브픽처에 대한 제 2 랩어라운드 오프셋에 대한 값을 포함하도록 구성되고, 상기 제 1 서브픽처 및 제 2 서브픽처는 동일한 픽처의 서브픽처들인, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 32 항에 있어서, 상기 디바이스는 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 송신하도록 구성되는 송신기를 더 포함하는, 무선 통신 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 송신기는 무선 통신 표준에 따라 상기 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 포함하는 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 32 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/954,341</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/131,192</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0636999-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0113839-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1372043-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1372044-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227020803.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7a941ad1cc2c21905127290f1c1419dc91c92544e02232b6551ae9a2479ed16a387946f459a0770146c4c860e01263c28252cf61bee909a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d700c835b1db5cdb5ee867664d7d6dd4806289711ff2864031bcabb42db8bd9c415409daf2fd3304fba0502a68ab01012ee9a5d1e09893f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>