<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:12.312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7043329</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선통신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>WIRELESS COMMUNICATION METHOD AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.05.12</openDate><openNumber>10-2022-0061055</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 단말 장치를 위해 적합한 세션 파라미터를 최대한 빨리 찾아 데이터 전송을 수행할 수 있는 무선통신 방법 및 장치를 제공한다. 상기 방법은 단말장치가 네트워크장치에 의해 송신되는 제1 메시지를 수신하는 단계, 상기 제1 메시지는 원인 파라미터를 포함하며; 상기 단말장치가 상기 원인 파라미터에 따라, 원인 파라미터의 조건을 만족하지 않는 경로 선택 디스크립터(RSD) 및/또는 RSD의 파라미터 값의 조합을 무시하거나 또는 사용하지 않는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021046825</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/105794</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선통신 방법에 있어서,단말장치가 네트워크장치에 의해 송신되는 제1 메시지를 수신하는 단계 -  상기 제1 메시지는 원인 파라미터를 포함함 -; 및상기 단말장치가 상기 원인 파라미터에 따라, 원인 파라미터의 조건을 만족하지 않는 경로 선택 디스크립터(RSD) 및/또는 RSD의 파라미터 값의 조합을 무시하거나 또는 사용하지 않는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 메시지는 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션 구축 또는 수정 요청 메시지의 회신 메시지이고, 상기 PDU 세션 구축 또는 수정 요청 메시지는 제1 파라미터의 값을 포함하며, 상기 제1 파라미터의 값은 제1 어플리케이션 데이터 스트림과 매칭되는 사용자 경로 선택 정책(URSP) 규칙에서의 RSD 중의 파라미터 값인 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 원인 파라미터는, 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 제2 파라미터의 값 또는 값 조합, 상기 네트워크 장치가 허용하는 제3 파라미터의 값 또는 값 조합 중의 적어도 하나를 지시하기 위한 것이고,상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD는, 제2 파라미터의 값에 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 값을 제외한 기타 값을 포함하는 RSD, 파라미터에 상기 제2 파라미터를 포함하지 않는 RSD, 제3 파라미터의 값에 상기 네트워크 장치가 허용하는 값을 포함하는 RSD, 파라미터에 상기 제3 파라미터를 포함하지 않는 RSD, 중의 적어도 하나를 포함하며;상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD의 파라미터 값 조합이란 RSD 중의 파라미터 값 조합이 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 것임을 의미하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선통신 방법은,상기 단말장치가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중의 제4 파라미터 또는 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여, PDU 세션을 구축 또는 수정하도록 요청하기 위한 제2 메시지를 상기 네트워크 장치로 송신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제4 파라미터 또는 상기 제4 파라미터의 값은, 상기 제4 파라미터가 상기 제2 파라미터를 포함하지 않는 경우, 상기 제4 파라미터 중의 제2 파라미터 값에 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 값이 포함되어 있지 않은 경우, 상기 제4 파라미터 중의 제3 파라미터 값에 상기 네트워크가 허용하는 값이 포함된 경우, 상기 제4 파라미터가 상기 제3 파라미터를 포함하지 않는 경우 중의 적어도 하나의 조건을 만족하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 단말장치가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중의 제4 파라미터 또는 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여, 상기 네트워크 장치로 제2 메시지를 송신하는 단계는,상기 단말장치가 RSD의 우선순위 및/또는 URSP 규칙의 우선순위에 따라, 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 사용하여 상기 네트워크 장치로 상기 제2 메시지를 송신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말장치가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중의 제4 파라미터 또는 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여, 상기 네트워크 장치로 제2 메시지를 송신하는 단계는,URSP 규칙 및/또는 RSD의 우선순위 순서에 따라 현재 사용되는 RSD에 원인 파라미터 조건을 만족하면서 사용된 적이 없는 제4 파라미터의 값 조합이 있는지 여부를 확인하는 단계;만약 상기 현재 사용된 RSD에 원인 파라미터 조건을 만족하면서 사용된 적이 없는 제4 파라미터의 값 조합이 있다면, 즉 상기 단말장치가 상기 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여 PDU 세션 구축을 개시하거나, 또는,만약 현재 사용되는 RSD에 원인 파라미터 조건을 만족하면서 사용된 적이 없는 제4 파라미터의 값 조합이 없다면, 즉 상기 단말장치가 다음 우선순위의 RSD가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD인지 여부를 확인하는 단계;만약 상기 다음 우선순위의 RSD가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD라면, 즉 상기 다음 우선순위의 RSD 중의 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여, 상기 네트워크 장치로 상기 제2 메시지를 송신하거나, 또는만약 상기 다음 우선순위의 RSD가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않는 RSD라면, 즉 상기 단말장치가 다음 우선순위의 RSD를 확인하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 현재 사용되는 RSD와 상기 다음 우선순위의 RSD는 비 3세대 파트너쉽 프로젝트(3GPP) 오프로드 지시 및/또는 상기 단말장치가 지원하지 않는 파라미터 값을 포함하지 않는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제4 파라미터의 값 조합이 속한 RSD는 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중 우선순위가 가장 높은 RSD인 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 우선순위가 가장 높은 RSD는 동일한 URSP 규칙 중 또는 상이한 URSP 규칙 중 우선순위가 가장 높은 RSD인 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말장치는 비 3세대 파트너쉽 프로젝트(3GPP) 오프로드 지시 및/또는 상기 단말장치가 지원하지 않는 파라미터 값을 포함하는 RSD를 무시하거나 사용하지 않는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서,상기 제1 파라미터의 값은 제1 RSD 중의 파라미터의 값이고, 상기 제1 RSD는 제1 URSP 규칙 중의 RSD에 속하며, 상기 무선통신 방법은,상기 제1 URSP 규칙 중의 모든 RSD의 파라미터 값이 상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않거나 또는 상기 단말장치가 상기 제1 URSP 규칙 중의 모든 RSD의 파라미터 값을 사용하여 PDU 세션 구축을 수행하여도 모두 성공하지 못한 경우, 상기 단말장치가 제2 URSP 규칙 하에 이미 PDU 세션을 구축한 RSD 또는 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 사용하여, PDU 세션의 구축을 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제2 URSP 규칙의 우선순위는 상기 제1 URSP 규칙을 제외하고, 상기 제1 어플리케이션 데이터와 매칭되는 URSP 규칙 중 우선순위가 가장 높은 URSP 규칙인 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서,상기 제1 파라미터의 값은 제1 RSD 중의 파라미터의 값이고, 상기 제1 RSD는 제1 URSP 규칙 중의 RSD에 속하며, 상기 원인 파라미터는 상기 제1 URSP 규칙을 제외한 기타 URSP 규칙에는 적용되지 않는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원인 파라미터 조건은 제1 어플리케이션 데이터 스트림을 제외한 기타 어플리케이션 데이터 스트림을 위해 추정을 실행하는 과정에 적용되는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말장치는 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 유효 RSD로 하여, 기타 응용 어플리케이션 데이터 스트림의 추정 과정에 사용하도록 저장하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원인 파라미터 조건은, 제1 타이머 만료, 상기 단말장치가 특정 영역을 벗어나거나 진입하는 경우, 상기 단말장치가 재시작되는 경우, 상기 단말장치로부터 범용 사용자 식별 모듈(USIM) 카드가 제거되거나 교체되는 경우 중의 적어도 하나의 조건에서 효력이 상실되며, 여기서, 상기 제1 타이머의 시간길이는 상기 원인 파라미터의 효력발생 시간길이인 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 무선통신 방법은 또한,상기 원인 파라미터 조건의 효력이 상실된 경우, 상기 단말장치가 다시 제1 어플리케이션 데이터 스트림과 매칭되는 URSP 규칙에 따라, 제5 파라미터의 값 조합을 확정하여 PDU 세션의 구축을 수행하는 단계를 더 포함하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제5 파라미터의 값 조합은 상기 제1 어플리케이션 데이터 스트림과 매칭되는 URSP 규칙 중 우선순위가 가장 높은 URSP 규칙 중의 우선순위가 가장 높은 RSD 중의 파라미터의 값 조합인 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말장치가 소재하는 특정 영역은 셀, 기지국의 커버리지 영역, 추적 영역 중의 적어도 하나에 따라 구분되는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 타이머는 상기 원인 파라미터 중에서 전달되거나 또는 상기 단말장치에 사전 구성되는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제2항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,제1 파라미터, 제2 파라미터, 제3 파라미터, 제4 파라미터 및/또는 제5 파라미터는, 서비스와 세션의 연속성(SSC) 모드, 단일 네트워크 슬라이스 선택 보조 정보(S-NSSAI), 데이터 네트워크 명칭(DNN), PDU 세션 유형, 접속 유형 중의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원인 파라미터는 거절 원인값을 포함하며, 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 제1 파라미터의 값은 상기 거절 원인값에서 전달되는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 무선통신 방법은,상기 단말장치가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 유효 RSD로 저장하는 단계, 및/또는,상기 단말장치가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중의 파라미터 조합을 유효 RSD 파라미터 조합으로 저장하는 단계, 및/또는,상기 단말장치가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않는 RSD를 무효 RSD로 저장하는 단계, 및/또는,상기 단말장치가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않는 RSD의 파라미터 조합을 무효 RSD 파라미터 조합으로 저장하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선통신 방법에 있어서,상기 단말장치는 단말 성능의 지원 상황에 따라, 단말 성능 조건을 만족하지 않는 RSD 및/또는 RSD의 파라미터 값 조합을 무시하거나 사용하지 않는 단계를 포함하며;여기서, 상기 단말 성능은 상기 단말이 지원하는 세션과 서비스 연속성(SSC) 모드값을 포함하고, 상기 단말 성능 조건을 만족하는 RSD가 RSD 중의 SSC 모드인 값이 상기 단말이 지원하는 값인 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 무선통신 방법은,상기 단말장치가 RSD의 우선순위 및/또는 URSP의 우선순위에 따라 RSD를 확인하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 무선통신 방법은제1 RSD 중의 SSC 모드의 값이 SSC 모드 3이면서 상기 단말장치가 SSC 모드 3을 지원하지 않는 경우, 상기 단말장치가 상기 제1 RSD를 무시하거나 또는 사용하지 않는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 단말장치에 있어서,네트워크 장치가 송신하는 제1 메시지를 수신하기 위한 통신 유닛 - 상기 제1 메시지는 원인 파라미터를 포함함 -; 및상기 원인 파라미터에 따라, 원인 파라미터 조건을 만족하지 않는 경로 선택 디스크립터(RSD) 및/또는 RSD의 파라미터 값 조합을 무시하거나 또는 사용하지 않기 위한 처리 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 메시지는 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션 구축 또는 수정 요청 메시지의 회신 메시지이고, 상기 PDU 세션 구축 또는 수정 요청 메시지는 제1 파라미터의 값을 포함하며, 상기 제1 파라미터의 값은 제1 어플리케이션 데이터 스트림과 매칭되는 사용자 경로 선택 정책(URSP) 규칙에서의 RSD 중의 파라미터 값인 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서,상기 원인 파라미터는, 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 제2 파라미터의 값 또는 값 조합, 상기 네트워크 장치가 허용하는 제3 파라미터의 값 또는 값 조합 중의 적어도 하나를 지시하기 위한 것이고,상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD는, 제2 파라미터의 값에 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 값을 제외한 기타 값을 포함하는 RSD, 파라미터에 상기 제2 파라미터를 포함하지 않는 RSD, 제3 파라미터의 값에 상기 네트워크 장치가 허용하는 값을 포함하는 RSD, 파라미터에 상기 제3 파라미터를 포함하지 않는 RSD, 중의 적어도 하나를 포함하며;상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD의 파라미터 값 조합이란 RSD 중의 파라미터 값 조합이 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 것임을 의미하는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 유닛은,상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중의 제4 파라미터 또는 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여, 상기 네트워크 장치로 제2 메시지를 송신하기 위한 것이며, 상기 제2 메시지는 PDU 세션을 구축 또는 수정하도록 요청하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제4 파라미터 또는 상기 제4 파라미터의 값은, 상기 제4 파라미터가 상기 제2 파라미터를 포함하지 않는 경우, 상기 제4 파라미터 중의 제2 파라미터 값에 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 값이 포함되어 있지 않은 경우, 상기 제4 파라미터 중의 제3 파라미터 값에 상기 네트워크가 허용하는 값이 포함된 경우, 상기 제4 파라미터가 상기 제3 파라미터를 포함하지 않는 경우 중의 적어도 하나의 조건을 만족하는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 처리 유닛은,RSD의 우선순위 순서 및/또는 URSP 규칙의 우선순위 순서에 따라, 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 사용하여 상기 네트워크 장치로 상기 제2 메시지를 송신하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은,URSP 규칙 및/또는 RSD의 우선순위 순서에 따라 현재 사용되는 RSD에 원인 파라미터 조건을 만족하면서 사용된 적이 없는 제4 파라미터의 값 조합이 있는지 여부를 확인하여;만약 상기 현재 사용된 RSD에 원인 파라미터 조건을 만족하면서 사용된 적이 없는 제4 파라미터의 값 조합이 있다면, 즉 상기 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여 PDU 세션 구축을 개시하거나, 또는,만약 상기 현재 사용된 RSD에 원인 파라미터 조건을 만족하면서 사용된 적이 없는 제4 파라미터의 값 조합이 없다면, 즉 다음 우선순위의 RSD가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD인지 여부를 확인하며;만약 상기 다음 우선순위의 RSD가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD라면, 즉 상기 다음 우선순위의 RSD 중의 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 제4 파라미터의 값 조합을 사용하여, 상기 네트워크 장치로 상기 제2 메시지를 송신하거나, 또는만약 상기 다음 우선순위의 RSD가 상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않는 RSD라면, 즉 다음 우선순위의 RSD를 확인하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 현재 사용되는 RSD와 상기 다음 우선순위의 RSD는 비 3세대 파트너쉽 프로젝트(3GPP) 오프로드 지시 및/또는 상기 단말장치가 지원하지 않는 파라미터 값을 포함하지 않는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제4 파라미터의 값 조합이 속한 RSD는 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중 우선순위가 가장 높은 RSD인 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 우선순위가 가장 높은 RSD는 동일한 URSP 규칙 중 또는 상이한 URSP 규칙 중 우선순위가 가장 높은 RSD인 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은,비 3세대 파트너쉽 프로젝트(3GPP) 오프로드 지시 및 상기 단말장치가 지원하지 않는 파라미터를 포함하는 RSD를 무시하거나 또는 사용하지 않기 위한 것임을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제29항에 있어서,상기 제1 파라미터의 값은 제1 RSD 중의 파라미터의 값이고, 상기 제1 RSD는 제1 URSP 규칙 중의 RSD에 속하며, 상기 처리 유닛은,상기 제1 URSP 규칙 중의 모든 RSD의 파라미터 값이 상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않거나 또는 상기 단말장치가 상기 제1 URSP 규칙 중의 모든 RSD의 파라미터 값을 사용하여 PDU 세션 구축을 수행하여도 모두 성공하지 못한 경우, 제2 URSP 규칙에서 이미 PDU 세션을 구축한 RSD 또는 상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 사용하여, PDU 세션의 구축을 수행하기 위한 것임을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 제2 URSP 규칙의 우선순위는 상기 제1 URSP 규칙을 제외하고, 상기 제1 어플리케이션 데이터와 매칭되는 URSP 규칙 중 우선순위가 가장 높은 URSP 규칙인 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제29항에 있어서,상기 제1 파라미터의 값은 제1 RSD 중의 파라미터의 값이고, 상기 제1 RSD는 제1 URSP 규칙 중의 RSD에 속하며, 상기 원인 파라미터는 상기 제1 URSP 규칙을 제외한 기타 URSP 규칙에는 적용되지 않는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제29항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원인 파라미터 조건은 제1 어플리케이션 데이터 스트림을 제외한 기타 어플리케이션 데이터 스트림을 위해 추정을 실행하는 과정에 적용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제29항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은,상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 유효 RSD로 하여, 기타 응용 어플리케이션 데이터 스트림의 추정 과정에 사용하도록 저장하기 위한 것임을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원인 파라미터 조건은, 제1 타이머 만료, 상기 단말장치가 특정 영역을 벗어나거나 진입하는 경우, 상기 단말장치가 재시작되는 경우, 상기 단말장치로부터 범용 사용자 식별 모듈(USIM) 카드가 제거되거나 교체되는 경우 중의 적어도 하나의 조건에서 효력이 상실되며, 여기서, 상기 제1 타이머의 시간길이는 상기 원인 파라미터의 효력발생 시간길이인 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 처리 유닛은,상기 원인 파라미터 조건의 효력이 상실된 경우, 다시 제1 어플리케이션 데이터 스트림과 매칭되는 URSP 규칙에 따라, 제5 파라미터의 값 조합을 확정하여 PDU 세션의 구축을 수행하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제5 파라미터의 값 조합은 상기 제1 어플리케이션 데이터 스트림과 매칭되는 URSP 규칙 중 우선순위가 가장 높은 URSP 규칙 중의 우선순위가 가장 높은 RSD 중의 파라미터의 값 조합인 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말장치가 소재하는 특정 영역은 셀, 기지국의 커버리지 영역, 추적 영역 중의 적어도 하나에 따라 구분될 수 있는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 타이머는 상기 원인 파라미터 중에서 전달되거나 또는 상기 단말장치에 사전 구성되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제29항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,제1 파라미터, 제2 파라미터, 제3 파라미터, 제4 파라미터 및/또는 제5 파라미터는, 서비스와 세션의 연속성(SSC) 모드, 단일 네트워크 슬라이스 선택 보조 정보(S-NSSAI), 데이터 네트워크 명칭(DNN), PDU 세션 유형, 접속 유형 중의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제28항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원인 파라미터는 거절 원인값을 포함하며, 상기 네트워크 장치가 지원하지 않는 제1 파라미터의 값은 상기 거절 원인값에서 전달되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제28항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은,상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD를 유효 RSD로 저장하고, 및/또는,상기 원인 파라미터 조건을 만족하는 RSD 중의 파라미터 조합을 유효 RSD 파라미터 조합으로 저장하며, 및/또는,상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않는 RSD를 무효 RSD로 저장하고, 및/또는,상기 원인 파라미터 조건을 만족하지 않는 RSD의 파라미터 조합을 무효 RSD 파라미터 조합으로 저장하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 단말장치에 있어서,단말 성능의 지원 상황에 따라, 단말 성능 조건을 만족하지 않는 RSD 및/또는 RSD의 파라미터 값 조합을 무시하거나 사용하지 않도록 하기 위한 처리 유닛을 포함하며;여기서, 상기 단말 성능은 상기 단말이 지원하는 세션과 서비스 연속성(SSC) 모드 값을 포함하고, 상기 단말 성능 조건을 만족하는 RSD가 RSD 중의 SSC 모드인 값이 상기 단말이 지원하는 값인 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 처리 유닛은,단말장치가 RSD의 우선순위 및/또는 사용자 경로 선택 정책(URSP)의 우선순위에 따라 RSD를 확인하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 처리 유닛은,제1 RSD 중의 SSC 모드의 값이 SSC 모드 3이면서 상기 단말장치가 SSC 모드 3을 지원하지 않는 경우, 상기 단말장치가 상기 제1 RSD를 사용하지 않도록 하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 단말장치에 있어서,프로세서와 메모리를 포함하며, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하여 운용함으로써, 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 단말장치에 있어서,프로세서와 메모리를 포함하며, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하여 운용함으로써, 상기 프로세서는 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는, 단말장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 디바이스에 있어서,상기 디바이스가 장착된 장치가 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출하여 운용하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 디바이스에 있어서,상기 디바이스가 장착된 장치가 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출하여 운용하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 컴퓨터 판독 가능한 저장매체에 있어서,컴퓨터가 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램을 저장하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 컴퓨터 판독 가능한 저장매체에 있어서,컴퓨터가 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램을 저장하는데 사용되는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,컴퓨터가 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,컴퓨터가 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 컴퓨터 프로그램에 있어서,컴퓨터가 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 컴퓨터 프로그램에 있어서,컴퓨터가 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 무선통신 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 둥...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Yang</engName><name>쉬, 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 둥...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Haorui</engName><name>양, 하오루이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 정동길 ** 두비빌딩 ***호(정동특허법률사무소)</address><code>920020000066</code><country>대한민국</country><engName>Yang Young Hwan</engName><name>양영환</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1529506-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0056550-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0852388-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0852377-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1026289-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1437711-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1437695-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0805727-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217043329.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334df9fb79bb850517025098e892cb83ccdc8eb6fc5390df62afa9c0cde66c5b7ca8e9c7babfeb4cd7e994f34d78409ce60c1e0827dbfe861</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6bdfc5f21de3a99c1250ade70154007d9971d23aedbb2164f0b39dbcd07d046dfb373ce251e26a7459b92842bf880926e251ccdeada18f8e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>