<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:10.2310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7018263</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>궤적 정보 처리 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스 및 판독 가능한 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>TRAJECTORY INFORMATION PROCESSING METHOD AND APPARATUS, COMPUTER DEVICE, AND READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.07.08</openDate><openNumber>10-2025-0105416</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 궤적 정보 처리 방법은, 제1 객체의 소마토타입 특징에 기초하여 상기 제1 객체의 객체 지오메트리를 생성하는 단계(S202) - 상기 객체 지오메트리는 복수의 국부 지오메트리를 포함하고, 상기 복수의 국부 지오메트리는 상기 제1 객체의 적어도 하나의 부위를 둘러쌈 -; 제2 객체의 객체 궤적 정보를 획득하고, 상기 제2 객체의 객체 궤적 정보를 상기 객체 지오메트리로 마이그레이션하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계(S204); 상기 복수의 국부 지오메트리가 서로 상호작용하는 중에 충돌하는 복수의 충돌 지점을 결정하고, 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 발생 위치를 결정하는 단계(S206); 상기 복수의 충돌 발생 위치에 대한 위치 조정을 수행하여 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 회피 위치를 획득하는 단계(S208) - 상기 복수의 충돌 지점은 상호작용 중에 상기 복수의 국부 지오메트리의 충돌을 회피하는 데 사용됨 -; 및 상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 교정하여 상기 제1 객체의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계(S210)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.11.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024230290</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/079894</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 궤적 정보 처리 방법으로서, 제1 객체의 체형 특징(body shape feature)을 획득하고, 상기 체형 특징에 기초하여 상기 제1 객체의 객체 지오메트리를 생성하는 단계 - 상기 객체 지오메트리는 복수의 국부 지오메트리(local geometry)를 포함하고, 상기 복수의 국부 지오메트리 각각은 상기 제1 객체의 적어도 하나의 부위를 둘러쌈 -; 제2 객체의 객체 궤적 정보를 획득하고, 상기 제2 객체의 객체 궤적 정보를 상기 객체 지오메트리로 마이그레이션하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계; 상기 복수의 국부 지오메트리가 서로 상호작용하는 중에 충돌하는 복수의 충돌 지점을 결정하고, 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 발생 위치를 결정하는 단계; 상기 복수의 충돌 발생 위치에 대한 위치 조정을 수행하여 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 회피 위치를 획득하는 단계 - 상기 복수의 충돌 지점이 각각의 충돌 회피 위치에 위치하는 경우, 상기 복수의 국부 지오메트리는 상기 상호작용 중에 충돌하지 않음 -; 및상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 교정하여 상기 제1 객체의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계를 포함하는 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 체형 특징은 상기 제1 객체의 복수의 스키닝 주요 지점(skinning key point)으로 표현되고, 상기 체형 특징에 기초하여 상기 제1 객체의 객체 지오메트리를 생성하는 단계는, 상기 복수의 스키닝 주요 지점 각각의 스키닝 가중치를 획득하는 단계; 미리 설정된 가중치 제약 조건을 획득하고, 상기 스키닝 가중치에 기초하여 상기 가중치 제약 조건을 충족하는 상기 스키닝 주요 지점을 선택하는 단계;선택된 스키닝 주요 지점에 대해 주성분 분석을 수행하여 상기 제1 객체의 복수의 부위 각각의 기하 축을 획득하는 단계; 및상기 복수의 부위 중의 부위에 대해, 상기 부위의 기하 축에 기초하여 상기 부위를 둘러싸는 국부 지오메트리를 생성하여 상기 복수의 국부 지오메트리에 의해 형성되는 상기 객체 지오메트리를 획득하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 체형 특징에 기초하여 상기 제1 객체의 객체 지오메트리를 생성하는 단계는, 각각의 반복에서 후보 지오메트릭 특징을 획득하고, 각각의 반복에 대해, 상기 체형 특징 및 각 반복의 상기 후보 지오메트릭 특징에 기초하여 상기 각 반복에서의 상기 제1 객체의 후보 지오메트리를 생성하는 단계; 각각의 반복에서 상기 후보 지오메트리에 대응하는 볼륨을 결정하는 단계; 및 미리 설정된 볼륨 제약 조건을 획득하고, 볼륨들 중에서 상기 볼륨 제약 조건을 충족하는 볼륨을 선택하고, 선택된 볼륨에 대응하는 후보 지오메트리를 상기 객체 지오메트리로서 결정하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 체형 특징은 상기 제1 객체의 복수의 주요 지점으로 표현되고, 각각의 반복에서 상기 후보 지오메트리에 대응하는 볼륨을 결정하는 단계는, 각각의 반복에서 상기 후보 지오메트리에서 상기 제1 객체에 속하는 주요 지점을 결정하는 단계; 미리 설정된 주요 지점 제약 조건을 획득하고, 각각의 후보 지오메트리에서 상기 제1 객체에 속하는 주요 지점에 기초하여, 각각의 반복에서 획득된 후보 지오메트리 중에서 상기 주요 지점 제약 조건을 충족하는 주요 지점을 갖는 후보 지오메트리를 선택하는 단계; 및 선택된 후보 지오메트리 각각에 대응하는 볼륨을 결정하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 객체의 객체 궤적 정보를 상기 객체 지오메트리로 마이그레이션하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계는, 상기 제1 객체의 제1 골격들 간의 제1 골격 계층 관계를 획득하는 단계; 상기 제2 객체의 제2 골격들 간의 제2 골격 계층 관계를 획득하는 단계; 상기 제1 골격 계층 관계와 상기 제2 골격 계층 관계에 대해 계층 매칭을 수행하여 상기 제1 골격들과 상기 제2 골격들 간의 일대일 매칭 관계를 획득하는 단계; 및 상기 매칭 관계에 기초하여 상기 제2 객체의 객체 궤적 정보를 상기 객체 지오메트리로 마이그레이션하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 골격 계층 관계와 상기 제2 골격 계층 관계에 대해 계층 매칭을 수행하여 상기 제1 골격들과 상기 제2 골격들 간의 일대일 매칭 관계를 획득하는 단계는, 표준 뼈대(standard skeleton)의 표준 골격(standard bone)들 간의 표준 골격 계층 관계를 획득하는 단계; 상기 제1 골격 계층 관계와 상기 표준 골격 계층 관계에 대해 계층 매핑을 수행하여 상기 제1 골격들과 상기 표준 골격들 간의 일대일 매핑 관계를 획득하는 단계; 상기 제2 골격 계층 관계와 상기 표준 골격 계층 관계에 대해 계층 매핑을 수행하여 상기 제2 골격들과 상기 표준 골격들 간의 일대일 매핑 관계를 획득하는 단계; 및 표준 골격에 대해, 상기 표준 골격과 매핑 관계를 갖는 상기 제1 골격과 상기 제2 골격 간의 매칭 관계를 구축하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 충돌 발생 위치에 대한 위치 조정을 수행하여 상기 복수의 충돌 지점의 충돌 회피 위치를 획득하는 단계는, 상기 복수의 충돌 지점의 충돌 발생 위치에 기초하여 충돌 검출을 수행하여 상기 복수의 충돌 지점 간의 충돌 깊이와 충돌 법선 벡터를 획득 단계; 및 상기 충돌 발생 위치, 상기 충돌 깊이 및 상기 충돌 법선 벡터에 기초하여 위치 조정을 수행하여 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 회피 위치를 획득하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 충돌 발생 위치, 상기 충돌 깊이 및 상기 충돌 법선 벡터에 기초하여 위치 조정을 수행하여 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 회피 위치를 획득하는 단계는, 상기 복수의 국부 지오메트리 각각의 가중치 파라미터를 획득하는 단계; 및 충돌 지점에 대해, 상기 충돌 지점의 충돌 발생 위치, 상기 충돌 지점이 속하는 상기 국부 지오메트리의 가중치 파라미터, 상기 충돌 깊이 및 상기 충돌 법선 벡터에 기초하여 위치 조정을 수행하여 상기 충돌 지점의 충돌 회피 위치를 획득하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 교정하여 상기 제1 객체의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계는, 상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 포즈 오프셋 예측(pose offset prediction)을 수행하여 상기 복수의 국부 지오메트리 간의 포즈 오프셋 정보를 획득하는 단계; 및 상기 포즈 오프셋 정보에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 교정하여 상기 제1 객체의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 포즈 오프셋 예측을 수행하여 상기 복수의 국부 지오메트리 간의 포즈 오프셋 정보를 획득하는 단계는, 초기 오프셋 정보를 획득하고, 상기 초기 오프셋 정보에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 미리 교정하여 미리 교정된 궤적 정보를 획득하는 단계 - 상기 미리 교정된 궤적 정보는 상기 복수의 충돌 지점 각각의 예측된 회피 위치를 포함함 -; 상기 복수의 충돌 지점 중의 충돌 지점에 대해, 상기 충돌 지점의 상기 예측된 회피 위치와 상기 충돌 회피 위치 사이의 거리를 결정하는 단계; 상기 거리에 기초하여 상기 초기 오프셋 정보를 조정하여 업데이트된 오프셋 정보를 획득하는 단계; 및 다음 반복을 시작하고, 상기 업데이트된 오프셋 정보를 상기 다음 반복에서 초기 오프셋 정보로 결정하고, 상기 초기 오프셋 정보에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 미리 교정하는 동작을 수행하며, 반복 종료 조건이 충족될 때까지 상기 동작을 반복하여 상기 포즈 오프셋 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보는 상기 제1 객체의 적어도 두 개의 제1 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보와 상기 제1 객체의 적어도 두 개의 부위 각각의 관절 회전 정보를 포함하고, 상기 제2 객체의 객체 궤적 정보는 상기 제2 객체의 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보와 상기 제2 객체의 적어도 두 개의 부위 각각의 관절 회전 정보를 포함하고, 상기 제1 객체의 적어도 두 개의 제1 팔다리와 상기 제2 객체의 적어도 두 개의 제2 팔다리는 일대일 대응관계에 있으며, 상기 궤적 정보 처리 방법은, 상기 제1 객체의 적어도 두 개의 제1 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보에 기초하여 상기 적어도 두 개의 제1 팔다리 간의 제1 상호작용 정보를 결정하는 단계; 상기 제2 객체의 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보에 기초하여 상기 적어도 두 개의 제2 팔다리 간의 제2 상호작용 정보를 결정하는 단계; 및 상기 제1 상호작용 정보 및 상기 제2 상호작용 정보에 기초하여 상기 제1 객체와 상기 제2 객체 간의 팔다리 상호작용 제약 정보를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 교정하여 상기 제1 객체의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계는, 상기 팔다리 상호작용 제약 정보에 기초하여 상기 복수의 제1 팔다리의 팔다리 궤적 정보를 교정하고, 상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 상기 제1 객체의 적어도 두 개의 부위의 관절 회전 정보를 교정하여 상기 제1 객체의 객체 궤적 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 객체의 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보에 기초하여 상기 적어도 두 개의 제2 팔다리 간의 제2 상호작용 정보를 결정하는 단계는, 상기 제2 객체의 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보를 미리 교정하여 상기 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 미리 교정된 팔다리 궤적 정보를 획득하는 단계; 및 상기 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 미리 교정된 팔다리 궤적 정보에 기초하여 상기 적어도 두 개의 제2 팔다리 간의 제2 상호작용 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 궤적 정보 처리 방법은, 상기 제1 객체의 적어도 두 개의 제1 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보에 기초하여 상기 적어도 두 개의 제1 팔다리 각각의 제1 포즈 정보를 결정하는 단계; 상기 제2 객체의 상기 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 팔다리 궤적 정보에 기초하여 상기 적어도 두 개의 제2 팔다리 각각의 제2 포즈 정보를 결정하는 단계; 및 제1 팔다리에 대해, 상기 제1 팔다리의 상기 제1 포즈 정보 및 대응 제2 팔다리의 상기 제2 포즈 정보에 기초하여 상기 제1 팔다리와 상기 대응 제2 팔다리 간의 단일 팔다리(single-limb) 제약 정보를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 팔다리 상호작용 제약 정보에 기초하여 상기 복수의 제1 팔다리의 팔다리 궤적 정보를 교정하는 것은, 제1 팔다리 각각에 대해, 상기 팔다리 상호작용 제약 정보와 상기 제1 팔다리와 대응 제2 팔다리 간의 단일 팔다리 제약 정보에 기초하여 상기 제1 팔다리의 팔다리 궤적 정보를 교정하는 것을 포함하는, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 팔다리는 제1 관절 체인(joint chain)을 포함하고, 상기 제1 관절 체인은 상기 제1 객체의 복수의 관절과 상기 복수의 관절 사이의 부위를 연결하여 형성되고, 상기 제2 팔다리는 제2 관절 체인을 포함하고, 상기 제2 관절 체인은 상기 제2 객체의 복수의 관절과 상기 복수의 관절 사이의 부위를 연결하여 형성되고, 상기 단일 팔다리 제약 정보는 상기 제1 관절 체인과 상기 제2 관절 체인 사이의 제약 정보이고, 상기 팔다리 상호작용 제약 정보는 적어도 두 개의 제1 관절 체인 간의 제1 상호작용 관계와 적어도 두 개의 제2 관절 체인 간의 제2 상호작용 관계 사이의 제약 정보인, 궤적 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 궤적 정보 처리 장치로서, 제1 객체의 체형 특징을 획득하고, 상기 체형 특징에 기초하여 상기 제1 객체의 객체 지오메트리를 생성하도록 구성된 생성 모듈 - 상기 객체 지오메트리는 복수의 국부 지오메트리를 포함하고, 상기 복수의 국부 지오메트리 각각은 상기 제1 객체의 적어도 하나의 부위를 둘러쌈 -; 제2 객체의 객체 궤적 정보를 획득하고, 상기 제2 객체의 객체 궤적 정보를 상기 객체 지오메트리로 마이그레이션하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 획득하도록 구성된 마이그레이션 모듈; 상기 복수의 국부 지오메트리가 서로 상호작용하는 중에 충돌하는 복수의 충돌 지점을 결정하고, 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 발생 위치를 결정하도록 구성된 결정 모듈; 상기 복수의 충돌 발생 위치에 대한 위치 조정을 수행하여 상기 복수의 충돌 지점 각각의 충돌 회피 위치를 획득하도록 구성된 조정 모듈 - 상기 복수의 충돌 지점이 각각의 충돌 회피 위치에 위치하는 경우, 상기 복수의 국부 지오메트리는 상기 상호작용 중에 충돌하지 않음 -; 및 상기 충돌 발생 위치 및 상기 충돌 회피 위치에 기초하여 상기 객체 지오메트리의 객체 궤적 정보를 교정하여 상기 제1 객체의 객체 궤적 정보를 획득하도록 구성된 교정 모듈을 포함하는 궤적 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 메모리 및 프로세서를 포함하는 컴퓨터 디바이스로서, 상기 메모리에는 컴퓨터로 판독 가능한 명령어가 저장되어 있고, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터로 판독 가능한 명령어를 실행할 때, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 궤적 정보 처리 방법의 동작을 구현하는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터로 판독 가능한 명령어가 저장되어 있는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체로서, 상기 컴퓨터로 판독 가능한 명령어는 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 궤적 정보 처리 방법의 동작을 구현하는, 컴퓨터로 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터로 판독 가능한 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터로 판독 가능한 명령어는 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 궤적 정보 처리 방법의 동작을 수행하는, 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YE, Zelin</engName><name>예 저린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JIA, Xiya</engName><name>지아 시야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FU, Xinghui</engName><name>푸싱후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SUN, Zhongqian</engName><name>순 중첸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310501883.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0616476-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0619223-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0094507-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257018263.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93177963701f90017642a006df2363c55a473de5764d4acd0379f42b6c54c57e534660c8b4823399868002047bc2532421ff4682170f2e301e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e97f307204c011cd32175da5ecc8873074de2f210159370b3bbb1f7045855e2c578ad7b8ffec5d7bb251dbccd07594762dcd01b4485da07</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>