<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:21.321</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0114346</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 기반 맞춤형 상품 주문제작 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>A method and system for customized product  using image modification</inventionTitleEng><openDate>2023.03.07</openDate><openNumber>10-2023-0032020</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 맞춤형 상품 주문제작 방법 및 시스템에 관한 것으로서, 주문자가 원하는 상품을 디자인하면 가상의 3차원 실감 이미지를 제작 전에 제공하여 나만의 상품을 경험하고 고객 만족도를 제고하기 위한 것이다. 본 발명을 위해 서버(200)에 저장이미지를 생성하여 저장하는 단계, 주문정보를 기초로 저장이미지를 추출하는 단계, 주문자 단말기(100)에서 변경 전후를 대조한 실시간 변경데이터를 기초로 변경이미지를 생성하는 단계, 변경이미지에 기초하여 서버(200)에서 가장 근접한 유사이미지를 추출하고 유사이미지를 주문자 단말기(100)에 제공하고 동일하면 제공하지 않는 단계, 주문자 단말기(100)가 적어도 하나의 이미지를 선택하고 제작자 단말기(300)에 제공하고 제작의뢰하는 단계를 포함한다. 본 발명에 따르면 나만의 개성있는 상품을 제작할 수 있고 완성품이 인수 거부되거나 다시 제작하는 문제를 최소화하고 원재료를 낭비하거나 환경을 오염시키는 문제를 줄일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실물 상품에 기초하여 컴퓨터그래픽 이미지로 상기 상품에 대응하는 상품이미지를 생성하고 상기 상품의 속성을 상기 상품이미지에 매핑하여 저장이미지를 생성하고 서버에 저장하는 단계1;주문자 단말기에서 상품 제작의뢰 주문정보를 제공받아 상기 주문정보에 기초하여 대응하는 상기 저장이미지를 상기 서버에서 추출하여 상기 주문자 단말기에 제공하는 단계2;상기 주문자 단말기가 상기 저장이미지에 대응하는 변경 전 상품정보와 변경 후 상품정보를 대조한 실시간 변화데이터를 기초로 상기 저장이미지를 수정하여 변경이미지를 생성하고 상기 주문자 단말기에 제공하는 단계3; 및상기 주문자 단말기가 복수의 상품이미지 - 상기 저장이미지, 상기 변경이미지 - 중에 적어도 하나를 선택하면 선택된 상기 상품이미지와 상기 주문정보를 기초로 제작을 의뢰하는 단계4;를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 실물 상품에 기초하여 컴퓨터그래픽 이미지로 상기 상품에 대응하는 상품이미지를 생성하고 상기 상품의 속성을 상기 상품이미지에 매핑하여 저장이미지를 생성하고 서버에 저장하는 단계1;주문자 단말기에서 상품 제작의뢰 주문정보를 제공받아 상기 주문정보에 기초하여 대응하는 상기 저장이미지를 상기 서버에서 추출하여 상기 주문자 단말기에 제공하는 단계2;상기 주문자 단말기가 상기 저장이미지에 대응하는 변경 전 상품정보와 변경 후 상품정보를 대조한 실시간 변화데이터를 기초로 상기 저장이미지를 수정하여 변경이미지를 생성하고 상기 주문자 단말기에 제공하는 단계3;상기 변경이미지에 기초하여 상기 서버에 저장된 가장 근접한 유사이미지를 추출하고 상기 유사이미지가 상기 저장이미지와 상이하면 상기 유사이미지를 상기 주문자 단말기에 제공하고, 동일하면 제공하지 않는 단계4; 및상기 주문자 단말기가 복수의 상품이미지 - 상기 저장이미지, 상기 변경이미지 - 중에 적어도 하나를 선택하면 선택된 상기 상품이미지와 상기 주문정보를 기초로 제작을 의뢰하는 단계5;를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 단계3의 상기 주문자 단말기가 상기 저장이미지 또는 상기 변경이미지를 상기 저장이미지에 대응하는 상기 제작자 단말기에 제공하고 보정을 요청하면 상기 제작자 단말기가 상기 저장이미지 또는 상기 변경이미지를 보정하여 보정이미지를 생성하고 상기 주문자 단말기로 제공하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 상품이미지는 상기 상품의 형태/모양을 스캐너로 스캔한 스캔데이터 형식 또는 모델링 도구로 생성된 모델링데이터 형식 또는 상기 모델링 정보를 3D그래픽 엔진을 통하여 생성된 3차원데이터 형식 중 적어도 하나의 형태를 포함하는 이미지인 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1항 또는 제 2항에 어느 한 항에 있어서 상기 상품이미지는 대응하는 상기 상품정보 - 형태정보, 속성정보, 제작자정보 - 중 적어도 하나로 구성되며 상기 형태정보는 모양, 크기, 위치를 적어도 하나 포함하고 모양, 크기, 위치를 표현한 스케치, 도안, 디자인, 사진, 3D모델, 렌더링모델 중 적어도 하나를 더 포함하고, 상기 속성정보는 용도, 색상, 무게, 재료, 질감, 성분, 향기, 맛, 칼로리 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제작자정보는 제작자 성명, 사진, 전화번호, 연락처, 경력, 학력, 저서, 수상, 전문분야, 상호 및 위치 중 적어도 하나를 포함하여 텍스트나 이미지, 소리 또는 영상 파일로 구성하여 상기 상품이미지에 매핑하고 상기 서버에 상기 저장이미지로 저장하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 주문정보는 주문목적 및 상기 상품정보인 - 상기 형태정보, 상기 속성정보, 상기 제작자정보 - 중 적어도 어느 하나를 포함하되 상기 상품을 이용할 대상이 되는 주체의 주체정보를 더 포함하여 텍스트나 이미지, 소리 또는 영상파일로 구성하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 오프라인에서 생성된 상기 주문정보를 상기 주문자 단말기가 획득하여 제공하거나 상기 주문자 단말기에서 편집도구나 촬영도구를 이용하여 상기 주문정보를 생성하여 상기 서버에 제공하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 상품이미지 - 상기 저장이미지, 상기 변경이미지, 상기 유사이미지 - 중 적어도 어느 하나는 상기 상품의 전체 또는 부분의 정면도, 평면도, 조감도, 투시도, 배치도, 단면도, 측면도, 배면도 중 적어도 하나 이상의 2차원 이미지, 3차원 이미지 및 렌더링 이미지로 생성하고 저장하고 제공하는 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 상기 상품이미지 - 상기 저장이미지, 상기 변경이미지, 상기 유사이미지 - 중 적어도 어느 하나를 상기 주문자 단말기에 제공할 때 상기 제작자정보를 더 포함하여 제공하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 상품정보에 기초하여 상기 변경이미지를 생성할 때 상기 서버에서 추출된 그대로의 상기 저장이미지 및 대응하는 상기 형태정보와 상기 속성정보를 포함하는 상기 변경 전 상품정보와 상기 주문자 단말기에서 수정이 진행된 상기 변경이미지 및 대응하는 상기 형태정보와 상기 속성정보를 포함하는 상기 변경 후 상품정보를 상호간 대비하여 제공되는 상기 실시간 변화데이터를 기초로 상기 변경이미지를 생성하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 상품정보에 기초하여 상기 변경이미지를 생성할 때 상기 저장이미지 또는 상기 변경이미지 및 각각에 대응하는 상기 형태정보 및 상기 속성정보를 변경하기 위해 상기 주문자 단말기에서 제공되는 변경정보와 변경이 되지 않는 기존정보 간에 충돌이나 문제가 발생하면 상기 서버가 알림신호를 제공하거나 또는 충돌이나 문제가 없는 다른 정보를 상기 주문자 단말기에 제공하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 상품이미지 - 상기 저장이미지, 상기 변경이미지, 상기 유사이미지 - 는 서로 간에 일부 겹쳐서 보이거나 상기 주문자 단말기나 상기 제작자 단말기에서 신호를 수신하여 확대, 축소하거나 회전하는 것을 더 포함하여 제공할 수 있으며 각각의 이미지들을 가상현실, 증강현실이나 홀로그램 중 적어도 하나의 방식으로 제공하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 서버에서 인공지능이 상기 주문정보에 포함된 상기 주문목적, 상기 형태정보 및 상기 속성정보를 적어도 하나 포함하여 학습한 학습데이터에 기초하여 상기 주문목적 별로 상기 형태정보와 상기 속성정보에 대응한 선호도가 반영되어 생성한 상기 상품이미지 - 상기 저장이미지, 상기 변경이미지, 상기 유사이미지 - 의 정면도, 평면도, 조감도, 투시도, 배치도, 단면도, 측면도, 배면도 중 적어도 하나 이상의 2차원 이미지, 3차원 이미지 및 렌더링 이미지로 생성하고 제공하는 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 주문자 단말기에 의해 상기 변경이미지가 생성되면 상기 주문자 단말기에서 주문자정보를 제공받아 상기 변경이미지에 매핑하여 상기 서버에 저장하고 상기 주문자정보를 상기 제작자 정보로 등록하는 것을 특징으로 하는 맞춤형 주문상품 제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 주문자 단말기에서 제작 의뢰하여 상기 제작자 단말기에 제공된 상기 선택된 상기 상품이미지 및 상기 주문정보를 기초로 공유작업장에서 상기 상품을 제작하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 주문자 단말기에서 제작 의뢰하여 상기 선택된 상기 상품이미지 및 상기 주문정보를 기초로 3D프린터 또는 로봇이 상기 상품을 제작하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 다수의 주문자에 대응하는 다수의 상기 주문자 단말기와 다수의 제작자에 대응하는 상기 제작자 단말기 및 다수의 상기 서버로 구성되어 상기 주문자 단말기에서 제공한 상기 주문정보를 기초로 상기 저장이미지를 추출하거나 변경하고 맞춤 상품을 상기 제작자 단말기로 제작 의뢰할 수 있는 중개 플랫폼으로 구현하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 단계1 내지 상기 단계5를 메타버스 플랫폼 안에서 구현하고 상기 주문자 단말기에 대응한 주문자 아바타가 상기 상품에 관한 상기 주문정보 및 상기 상품이미지를 상기 제작자 단말기를 대응한 제작자 아바타에게 제공하고 맞춤 상품을 제작 의뢰하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서상기 주문자 단말기가 복수의 상기 상품이미지 중에 적어도 하나를 선택하면 상기 서버가 상기 주문자 단말기가 지정하는 위치에 근접하거나 또는 상기 주문자 단말기의 위치정보에 근접한 제작자정보를 상기 주문자단말기에 제공하는 단계; 및상기 주문자단말기가 상기 제작자정보를 기초로 제작자 지정을 완료하면 상기 서버가 적어도 하나의 상기 선택된 상기 상품이미지 및 상기 주문정보를 지정된 상기 제작자 단말기에 제공하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 주문자 단말기가 상기 저장이미지 또는 상기 변경이미지를 선택하면 상기 저장이미지에 대응하는 상기 제작자 단말기로 적어도 하나의 상기 선택된 상기 상품이미지 및 상기 주문정보를 제공하고 상품제작 주문을 의뢰하거나상기 주문자 단말기가 상기 유사이미지를 선택하면 상기 유사이미지에 대응하는 상기 제작자 단말기로 적어도 하나의 상기 선택된 상기 상품이미지 및 상기 주문정보를 제공하고 상품제작 주문을 의뢰하거나상기 주문자 단말기가 상기 상품이미지 - 상기 저장이미지, 상기 변경이미지, 상기 유사이미지 - 중 적어도 하나를 선택하되 제작자정보를 기초로 전혀 다른 제3의 제작자를 지정하고 제3의 제작자 단말기로 적어도 하나의 상기 선택된 상기 상품이미지 및 상기 주문정보를 제공하고 상품제작 주문을 의뢰하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 주문자 단말기에서 선택된 상기 상품이미지에 대응하는 상기 제작자 단말기가 아닌 상기 제3의 제작자 단말기로 상품제작 주문을 의뢰하는 경우 지불결제가 이루어지면 상기 서버가 결제금액의 일부를 상기 선택된 이미지에 대응하는 상기 제작자 단말기에 대응하는 계좌로 입금하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1항 또는 제 2항 어느 한 항에 있어서 상기 주문자 단말기에서 상기 제작자 단말기로 상품제작 주문을 의뢰하고 지불결제가 이루어지면 상기 서버가 결제금액의 일부를 기부목적으로 개설한 계좌로 입금하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 온라인 상에서 단말기를 통하여 상품을 구매하는 환경에서상기 상품을 파악하기 위해 상기 단말기에서 입력도구를 이용하여 조회된 상품이미지를 조작하는 경우상기 입력도구를 이용하여 상기 상품이미지의 상세설명이 나타나는 조작,상기 입력도구를 이용하여 상기 상품이미지를 확대하는 조작,상기 입력도구를 이용하여 상기 상품이미지를 회전하는 조작,상기 입력도구를 이용하여 상기 상품이미지를 닫은 후 다시 조회하는 조작,상기 입력도구를 이용하여 상기 상품이미지를 위 아래로 스크롤 하는 조작,상기 입력도구를 이용하여 상기 상품이미지의 모양변경을 하는 조작,상기 입력도구를 이용하여 상기 상품이미지에 속성변경을 하는 조작중 적어도 하나에 대응한 상기 조작 및 시도한 횟수에 대응하여 생성된 조작점수에 기초하여 상기 상품에 대응한 선호도를 판단하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23항에 있어서상기 상품이미지에 상기 입력도구가 위치하고 머문 시간,상기 상품이미지의 상세설명이 디스플레이된 시간,상기 상품이미지가 확대되고 원래로 돌아갈 때까지의 시간,상기 입력도구로 상기 상품이미지를 회전시킨 시간,상기 입력도구로 상기 상품이미지를 스크롤한 시간,중 적어도 하나에 대응하여 생성한 시간점수에 기초하여 상기 상품에 대응한 선호도를 판단하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1항, 제 2항 또는 제 23항 어느 한 항에 있어서상기 저장이미지, 상기 변경이미지, 상기 유사이미지 중 적어도 어느 하나에 대응하는 상기 조작점수, 상기 시간점수에 기초하여 생성된 상기 선호도에 기초하여 상기 서버에서 가장 근접한 상기 상품이미지를 추출해서 상기 주문자 단말기로 제공하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전자상거래 환경에서 서버, 주문자 단말기 및 제작자 단말기로 구성되는 맞춤형 상품 주문 제작시스템에 있어서,실물 상품에 기초하여 컴퓨터그래픽 이미지로 속성을 포함한 상품이미지를 생성, 저장하고 상기 주문자 단말기에서 제공받은 주문정보에 기초하여 상기 상품이미지를 추출하여 상기 주문자 단말기에 제공하면 변경 전후 상품정보를 대조한 실시간 변화데이터를 기초로 수정된 상기 상품이미지를 생성하여 상기 주문자 단말기에 제공하고 상기 주문자 단말기로부터 상기 상품이미지가 선택되면 상기 제작자 단말기로 상기 상품이미지에 대응하는 상품의 제작을 의뢰하는 상기 서버;상기 주문정보를 생성하여 상기 서버에 제공하고 상기 상품이미지를 제공받아 변경 전후 상기 상품정보를 대조한 상기 실시간 변화데이터를 기초로 상기 상품이미지를 수정하여 상기 서버에 제공하는 상기 주문자 단말기; 및상기 주문자 단말기가 복수의 상기 상품이미지 중에 적어도 하나를 선택하면 선택된 상기 상품이미지와 상기 주문정보를 기초로 상기 상품 제작 의뢰를 받거나 또는 상기 주문자 단말기로부터 보정의뢰를 받아 상기 상품이미지를 보정하는 상기 제작자 단말기를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 기반 상품 주문제작 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터와 결합되어 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 이미지 기반 상품 주문제작 방법을 컴퓨터에 실행시키기 위해 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 이미지 기반 상품 주문제작 방법을 컴퓨터에 실행시키기 위한 프로그램이 기록되어 있는 것을 특징으로 하는 컴퓨터에서 판독 가능한 기록매체</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code>420050367766</code><country>대한민국</country><engName>HAHN, Eunho</engName><name>한 은호</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code>420050367766</code><country>대한민국</country><engName>HAHN, Eunho</engName><name>한 은호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code>420210672021</code><country>대한민국</country><engName>HAHN, Sang Beom</engName><name>한상범</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 금천구 가산디지털*로 ***,  비동****호(가산동,한라원앤원타워)</address><code>920081001013</code><country>대한민국</country><engName>TaeBaek Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인태백</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0996544-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2021.10.28</receiptDate><receiptNumber>4-1-2021-5282280-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2023.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1219346-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0181662-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-5024077-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0169481-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0322048-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0940346-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210114346.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e9db62b534c4c46bb553dcc2c8e61203ad2ed565b900ff702da6d14600170226ed6f28d3b79978fe0af68bc3030675813f7c30db93ab5aa1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf211854d0905fd459350070154c6458f2cb848624220e927a3f64447c78efa644fe4501d341cd91e83ee4e4c3849385da6c69675cd9864897</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>