<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:12.2212</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0157889</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL AND  FABRICATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049081</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법에 대해 개시하며, 본 발명의 일실시예에 따른 표시 패널의 제조 장치는 복수의 발광소자가 배열된 연신 필름을 고정하는 필름 고정 모듈, 상기 연신 필름을 가압하는 필름 가압 모듈, 상기 필름 가압 모듈에 의해 가압 및 연신되는 상기 연신 필름의 두께 변화와 탄성 계수를 가압 단계별로 검출하는 제1 두께 검출모듈, 상기 연신 필름의 전면 반향에 도포된 접착제의 두께 변화를 상기 가압 단계별로 검출하는 제2 두께 검출모듈, 상기 가압 단계별로 상기 연신 필름에 배열된 상기 복수의 발광소자를 촬영하고 발광소자들의 배열 정보 변화를 검출하는 영상 검출 모듈, 및 상기 가압 단계별 가압력 변화에 따라 상기 연신 필름의 두께, 상기 탄성 계수, 상기 접착제의 두께, 상기 발광 소자들의 배열 정보 중 적어도 하나의 특징 변화 정보를 데이터베이스화하는 메인 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광소자가 배열된 연신 필름을 고정하는 필름 고정 모듈; 상기 연신 필름을 가압하는 필름 가압 모듈; 상기 필름 가압 모듈에 의해 가압 및 연신되는 상기 연신 필름의 두께 변화와 탄성 계수를 가압 단계별로 검출하는 제1 두께 검출모듈; 상기 연신 필름의 전면 반향에 도포된 접착제의 두께 변화를 상기 가압 단계별로 검출하는 제2 두께 검출모듈; 상기 가압 단계별로 상기 연신 필름에 배열된 상기 복수의 발광소자를 촬영하고 발광소자들의 배열 정보 변화를 검출하는 영상 검출 모듈; 및 상기 가압 단계별 가압력 변화에 따라 상기 연신 필름의 두께, 상기 탄성 계수, 상기 접착제의 두께, 상기 발광소자들의 배열 정보 중 적어도 하나의 특징 변화 정보를 데이터베이스화하는 메인 프로세서를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 필름 가압 모듈은 미리 설정된 n 단계의 상기 가압 단계별로 가압력을 점진적으로 증가시켜서 상기 연신 필름의 어느 한 방향 면을 가압하며, 상기 n은 양의 정수인 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 두께 검출모듈은 상기 연신 필름의 연신 방향이나 상기 연신 필름이 연신되는 일 측면 방향에 배치되어, 상기 연신 필름의 두께 변화 및 상기 두께 변화에 따라 가변되는 탄성 계수를 상기 가압 단계별로 검출하고, 상기 연신 필름의 두께 변화에 따른 제1 두께 검출 데이터와 탄성 계수 검출 데이터를 상기 메인 프로세서로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제2 두께 검출모듈은 미리 프로그래밍된 마이크로프로세서의 제어에 따라 적어도 하나의 수광소자와 발광 소자 및 센서를 이용해서 상기 연신 필름의 접착제 두께 변화와 대응되는 광량 검출 신호를 검출하고, 상기 광량 검출 신호를 디지털 데이터 신호로 변환해서 상기 연신 필름의 전면 방향 접착제 두께 변화와 대응되는 제2 두께 검출 데이터를 상기 메인 프로세서로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 영상 검출 모듈은 상기 연신 필름의 가압 단계별 발광소자들의 배치 이미지들을 분석하여 상기 연신 필름의 가압 단계별 상기 발광소자들의 파손율 데이터, 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보를 검출하고, 상기 발광소자들의 파손율 데이터, 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보를 상기 메인 프로세서로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 필름 가압 모듈로부터 상기 가압 단계별 가압력 크기 정보를 수신하고, 상기 필름 가압 모듈의 단계별 가압력 크기 정보를 기준으로 상기 연신 필름의 종류, 모델명, 면적 중 적어도 하나의 특징을 포함하는 스펙, 상기 제1 두께 검출 데이터, 상기 탄성 계수 검출 데이터, 상기 제2 두께 검출 데이터, 상기 발광소자들의 파손율 데이터, 상기 전사율 데이터, 및 상기 발광소자들의 밀도 변화 정보를 정렬하여 데이터베이스화 하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 미리 설정된 표시 패널별 표시 기판의 화소 크기, 화소 형상, 화소 배치 구조가 포함된 레이아웃 형상 데이터와 상기 발광 소자들의 배치 이미지들을 매칭시켜서 비교하고, 상기 표시 기판의 화소 형상들에 상기 연신 필름의 발광 소자들이 전사된 형태의 시뮬레이션 결과 이미지를 생성 및 출력하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 미리 설정된 표시 패널별 표시 기판의 화소 크기, 화소 형상, 화소 배치 구조가 포함된 레이아웃 형상 데이터 대비 상기 가압 단계별 발광소자들의 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보를 매칭시키고, 상기 표시 기판의 레이아웃 형상 데이터와 상기 발광소자들의 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보가 매칭된 레이아웃 도면을 시뮬레이션 결과로 출력하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 제1 두께 검출모듈로부터의 제1 두께 검출 데이터를 통해 상기 필름 가압 모듈에 의해 단계별로 가압 및 연신되는 연신 필름의 두께 변화 수치 및 두께 변화에 따른 탄성 계수 값을 추출하는 탄성계수 검출부; 상기 영상 검출 모듈로부터 입력된 상기 발광소자들의 배치 이미지들을 분석하여 상기 연신 필름의 가압 단계별 상기 발광소자들의 파손율 데이터와 전사율 데이터를 각각 검출하는 영상 분석부; 상기 발광소자들의 배치 이미지들을 분석하여 상기 가압 단계별로 상기 발광소자들의 밀도 변화 정보를 검출하는 밀도 검출부; 상기 필름 가압 모듈의 단계별 가압력 크기 정보를 기준으로 상기 연신 필름의 종류, 모델명, 면적 정보가 포함된 스펙, 상기 제1 두께 검출 데이터, 탄성 계수 검출 데이터, 상기 제2 두께 검출 데이터를 정렬하여 데이터베이스화하는 데이터 분석 처리부; 및 상기 데이터베이스화된 결과 데이터들을 모니터나 별도의 서버로 출력하는 결과 출력부를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 데이터 분석 처리부는 상기 필름 가압 모듈의 단계별 가압력 크기 정보를 기준으로 상기 연신 필름의 종류, 모델명, 면적 중 적어도 하나의 특징을 포함하는 스펙, 상기 제1 두께 검출 데이터, 상기 탄성 계수 검출 데이터, 상기 제2 두께 검출 데이터, 상기 발광소자들의 파손율 데이터, 상기 전사율 데이터, 및 상기 발광소자들의 밀도 변화 정보를 정렬하여 데이터베이스화 하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 미리 설정된 표시 패널별 표시 기판의 화소 크기, 화소 형상, 화소 배치 구조가 포함된 레이아웃 형상 데이터와 상기 발광소자들의 배치 이미지들을 매칭시켜서 비교하고, 상기 표시 기판의 화소 형상들에 상기 연신 필름의 발광소자들이 전사된 형태의 시뮬레이션 결과 이미지를 생성하는 시뮬레이션 처리부를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 미리 설정된 표시 패널별 표시 기판의 화소 크기, 화소 형상, 화소 배치 구조가 포함된 레이아웃 형상 데이터 대비 상기 가압 단계별 발광소자들의 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보를 매칭시키고, 상기 표시 기판의 레이아웃 형상 데이터와 상기 발광소자들의 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보가 매칭된 레이아웃 도면을 시뮬레이션 결과로 출력하는 시뮬레이션 처리부를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 필름 고정 모듈에 복수의 발광소자가 배열된 연신 필름을 고정하는 단계; 필름 가압 모듈을 이용해서 상기 연신 필름을 가압하는 단계; 상기 필름 가압 모듈에 의해 가압 및 연신되는 상기 연신 필름의 두께 변화와 탄성 계수를 가압 단계별로 제1 두께 검출모듈을 이용해서 검출하는 단계; 상기 연신 필름의 전면 반향에 도포된 접착제의 두께 변화를 상기 가압 단계별로 제2 두께 검출모듈을 이용해서 검출하는 단계; 상기 가압 단계별로 상기 연신 필름에 배열된 상기 복수의 발광소자를 영상 검출 모듈로 촬영하고 발광소자들의 배열 정보 변화를 검출하는 단계; 및 상기 가압 단계별 가압력 변화에 따라 상기 연신 필름의 두께, 상기 탄성 계수, 상기 접착제의 두께, 상기 발광소자들의 배열 정보 중 적어도 하나의 특징 변화 정보를 메인 프로세서를 이용해 데이터베이스화하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 연신 필름을 가압하는 단계는 상기 필름 가압 모듈을 이용해서 미리 설정된 n 단계의 상기 가압 단계별로 가압력을 점진적으로 증가시켜서 상기 연신 필름의 어느 한 면을 가압하며, 상기 n은 양의 정수인 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 연신 필름의 탄성 계수를 가압 단계별로 검출하는 단계는 상기 연신 필름의 두께 변화 및 상기 두께 변화에 따라 가변되는 탄성 계수를 상기 가압 단계별로 검출하는 단계; 및 상기 연신 필름의 두께 변화에 따른 제1 두께 검출 데이터와 탄성 계수 검출 데이터를 상기 메인 프로세서로 전송하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 접착제의 두께 변화를 검출하는 단계는 미리 프로그래밍된 마이크로프로세서의 제어에 따라 적어도 하나의 수광소자와 발광 소자 및 센서를 이용해서 상기 연신 필름의 접착제 두께 변화와 대응되는 광량 검출 신호를 검출하는 단계; 및 상기 광량 검출 신호를 디지털 데이터 신호로 변환해서 상기 연신 필름의 전면 방향 접착제 두께 변화와 대응되는 제2 두께 검출 데이터를 상기 메인 프로세서로 전송하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 발광소자들의 배열 정보 변화를 검출하는 단계는 상기 연신 필름의 가압 단계별 발광소자들의 배치 이미지들을 분석하여 상기 연신 필름의 가압 단계별 상기 발광소자들의 파손율 데이터, 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보를 검출하는 단계; 및 상기 발광소자들의 파손율 데이터, 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보를 상기 메인 프로세서로 전송하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 발광 소자들의 특징 변화 정보를 데이터베이스화하는 단계는 상기 필름 가압 모듈로부터 상기 가압 단계별 가압력 크기 정보를 수신하는 단계; 상기 필름 가압 모듈의 단계별 가압력 크기 정보를 기준으로 상기 연신 필름의 종류, 모델명, 면적 중 적어도 하나의 특징을 포함하는 스펙, 제1 두께 검출 데이터, 상기 탄성 계수 검출 데이터, 제2 두께 검출 데이터, 상기 발광소자들의 파손율 데이터, 전사율 데이터, 및 상기 발광소자들의 밀도 변화 정보를 정렬하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 발광 소자들의 특징 변화 정보를 데이터베이스화하는 단계는 미리 설정된 표시 패널별 표시 기판의 화소 크기, 화소 형상, 화소 배치 구조가 포함된 레이아웃 형상 데이터와 상기 발광 소자들의 배치 이미지들을 매칭시켜서 비교하는 단계; 및 상기 표시 기판의 화소 형상들에 상기 연신 필름의 발광 소자들이 전사된 형태의 시뮬레이션 결과 이미지를 생성 및 출력하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 발광 소자들의 특징 변화 정보를 데이터베이스화하는 단계는 미리 설정된 표시 패널별 표시 기판의 화소 크기, 화소 형상, 화소 배치 구조가 포함된 레이아웃 형상 데이터 대비 상기 가압 단계별 발광소자들의 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보를 매칭시키는 단계; 및 상기 표시 기판의 레이아웃 형상 데이터와 상기 발광소자들의 전사율 데이터 및 밀도 변화 정보가 매칭된 레이아웃 도면을 시뮬레이션 결과로 출력하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Ho</engName><name>김경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Young Seok</engName><name>서영석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Joo Woan</engName><name>조주완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Byeong Hwa</engName><name>최병화</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220127976</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1250141-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1138111-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220157889.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea4201ab3d8ea4380ee3eb43ef3d291b1bfa6f1d51e39d30e36863ce8c4c681396bd5e6f0d7ed4d67e3b8602146ff04142</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b8efaf9a6f7824f60175363a8338306c7500deb0dd7d0c1c07deb0def17bb3a3777be8678e9f6f7a8a4762995f4c1f1d8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>