<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:05.25</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7038522</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 스트리밍을 위한 엔드-투-엔드 신경망 구성을 적용한 무선 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>WIRELESS SYSTEM EMPLOYING END-TO-END NEURAL NETWORK CONFIGURATION FOR DATA STREAMING</inventionTitleEng><openDate>2023.12.01</openDate><openNumber>10-2023-0164188</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 및 기술은 데이터 소스 장치(102-1)와 적어도 하나의 데이터 싱크 장치(102-2) 사이에서 데이터 스트림(106)을 전송하기 위해 사용된 적어도 부분적인 무선 전송 경로의 노드를 따라 신경망(120, 124, 128, 130, 132, 134)의 엔드-투-엔드 체인(116)의 공동 훈련 및 구현을 제공한다. 체인의 소스측 신경망(120, 128)은 아웃고잉 데이터 블록의 데이터 인코딩과 채널 인코딩 중 하나 또는 둘 다를 구현할 수 있으며, 체인의 싱크측 신경망(124, 134)은 반대로 채널 디코딩과 데이터 디코딩 중 하나 또는 둘 다를 구현할 수 있어 각 코딩 및 디코딩 단계에 대한 개별 프로세스의 개별 설계, 테스트 및 구현을 필요로 하지 않고 데이터 스트림의 효율적인 엔드-투-엔드 전송을 제공하는 동시에 또한 다양한 동작 파라미터에 대한 엔드-투-엔드 신경망 체인 프로세스의 적응을 촉진한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221388</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/024584</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 소스 장치에서 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,데이터 소스 장치의 송신기 신경망에 대한 입력으로서 데이터 스트림의 제1 데이터 블록을 수신하는 단계;상기 송신기 신경망에서, 상기 제1 데이터 블록에 기초하여 제1 출력을 생성하는 단계 -상기 제1 출력은 상기 제1 데이터 블록의 데이터 인코딩된 및 채널 인코딩된 버전을 나타냄-; 그리고상기 제1 데이터 블록의 데이터 인코딩된 및 채널 인코딩된 버전을 나타내는 제1 무선 주파수(RF) 신호를 전송하기 위해 상기 제1 출력에 기초하여 상기 데이터 소스 장치의 무선 주파수(RF) 안테나 인터페이스를 제어하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 데이터 소스 장치에서, 상기 데이터 소스 장치 또는 데이터 스트림을 수신하도록 구성된 데이터 싱크 장치 중 적어도 하나의 하나 이상의 기능(capabilities); 또는 사용자가 표시한 기본설정 중 적어도 하나에 기초하여, 복수의 신경망 아키텍처 구성으로부터 제1 신경망 아키텍처 구성을 선택하는 단계를 더 포함하며, 그리고상기 제1 출력을 생성하는 단계는 상기 제1 신경망 아키텍처 구성에 기초하여 상기 송신기 신경망에서 상기 제1 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 방법은,네트워크 인프라스트럭처의 인프라스트럭처 컴포넌트로부터의 명령에 응답하여 상기 송신기 신경망에 대한 복수의 신경망 아키텍처 구성 중에서 선택된 제1 신경망 아키텍처 구성을 구현하는 단계를 더 포함하며, 그리고상기 제1 출력을 생성하는 단계는 상기 송신기 신경망의 제1 신경망 아키텍처 구성에 기초하여 상기 송신기 신경망에서 상기 제1 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 방법은,상기 데이터 소스 장치 또는 데이터 싱크 장치 중 적어도 하나의 기능 변경에 응답하여 제2 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 상기 송신기 신경망을 수정하는 단계;상기 송신기 신경망에 대한 입력으로서 데이터 스트림의 제2 데이터 블록을 수신하는 단계;상기 송신기 신경망에서, 상기 제2 신경망 아키텍처 구성을 사용하고 그리고 상기 제2 데이터 블록에 기초하여 제2 출력을 생성하는 단계 -상기 제2 출력은 상기 제2 데이터 블록의 데이터 인코딩된 및 채널 인코딩된 버전을 나타냄-; 그리고상기 제2 데이터 블록의 데이터 인코딩된 및 채널 인코딩된 버전을 나타내는 제2 RF 신호를 전송하기 위해 상기 제2 출력에 기초하여 상기 데이터 소스 장치의 RF 안테나 인터페이스를 제어하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 출력을 생성하는 단계는, 상기 데이터 소스 장치의 하나 이상의 센서로부터 상기 송신기 신경망에 입력되는 센서 데이터; RF 안테나 인터페이스의 현재 동작 파라미터; 또는 상기 데이터 소스 장치 또는 데이터 싱크 장치 중 적어도 하나의 현재 기능을 나타내는 기능 정보, 중 적어도 하나에 더 기초하여 상기 송신기 신경망에서 상기 제1 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 데이터 싱크 장치에서 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,데이터 싱크 장치의 무선 주파수(RF) 안테나 인터페이스에서, 데이터 스트림의 제1 데이터 블록의 데이터 인코딩된 및 채널 인코딩된 버전을 나타내는 제1 RF 신호를 수신하는 단계;상기 데이터 싱크 장치의 수신기 신경망에 대한 입력으로서 상기 제1 RF 신호를 나타내는 제1 입력을 제공하는 단계;상기 수신기 신경망에서, 상기 제1 데이터 블록의 복구된 채널 디코딩된 및 데이터 디코딩된 버전을 나타내는 제1 복구된 데이터 블록을 생성하는 단계; 그리고상기 데이터 싱크 장치의 하나 이상의 소프트웨어 애플리케이션에서 처리하기 위해 상기 제1 복구된 데이터 블록을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 방법은, 상기 데이터 싱크 장치에서, 상기 데이터 싱크 장치 또는 데이터 소스 장치 중 적어도 하나의 하나 이상의 기능, 또는 사용자가 표시한 기본설정 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 신경망 아키텍처 구성으로부터 제1 신경망 아키텍처 구성을 선택하는 단계를 더 포함하며, 그리고상기 제1 복구된 데이터 블록을 생성하는 단계는 상기 제1 신경망 아키텍처 구성에 기초하여 수신기 신경망에서 상기 제1 복구된 데이터 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 방법은, 상기 데이터 싱크 장치 또는 데이터 소스 장치 중 적어도 하나의 기능 변경에 응답하여 제2 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 상기 수신기 신경망을 수정하는 단계;상기 RF 안테나 인터페이스에서, 상기 데이터 스트림의 제2 데이터 블록의 데이터 인코딩된 및 채널 인코딩된 버전을 나타내는 제2 RF 신호를 수신하는 단계;상기 데이터 싱크 장치의 수신기 신경망에 대한 입력으로서 상기 제2 RF 신호를 나타내는 제2 입력을 제공하는 단계;상기 수신기 신경망에서, 상기 제2 데이터 블록의 복구된 채널 디코딩된 및 데이터 디코딩된 버전을 나타내는 제2 복구된 데이터 블록을 생성하는 단계; 그리고상기 하나 이상의 소프트웨어 애플리케이션에서 처리하기 위해 상기 제2 복구된 데이터 블록을 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 복구된 데이터 블록을 생성하는 단계는, 상기 데이터 싱크 장치의 하나 이상의 센서로부터 수신기 신경망에 입력되는 센서 데이터; RF 안테나 인터페이스의 현재 동작 파라미터; 또는 상기 데이터 싱크 장치 또는 데이터 소스 장치 중 적어도 하나의 현재 기능을 나타내는 기능 정보, 중 적어도 하나에 더 기초하여  상기 수신기 신경망에서 상기 제1 복구된 데이터 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 데이터 싱크 장치와 데이터 소스 장치 사이의 전송 경로에 있는 네트워크 인프라스트럭처의 제1 인프라스트럭처 컴포넌트에, 상기 제1 복구된 데이터 블록에 대한 품질 메트릭을 피드백 제공하는 단계; 그리고피드백에 응답하여, 제2 인프라스트럭처 컴포넌트로부터, 상기 수신기 신경망에서의 구현을 위한 업데이트된 신경망 아키텍처 구성을 수신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 피드백은, 사용자 입력과 무관하게 상기 데이터 싱크 장치에 의해 생성된 객관적인 품질 메트릭(objective quality metric); 또는 상기 데이터 싱크 장치의 사용자로부터의 사용자 입력에 기초한 주관적인 품질 메트릭(subjective quality metric) 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 싱크 장치는 기지국, 무선 액세스 포인트, 또는 인프라스트럭처 네트워크의 다른 컴포넌트에 무선으로 연결되도록 구성된 장치를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 싱크 장치는 사용자 장비 또는 서버인, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 네트워크 인프라스트럭처의 제1 인프라스트럭처 컴포넌트에서 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,데이터 소스 장치의 송신기 신경망에 대한 제1 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 데이터 소스 장치를 구성하는 단계 -상기 송신기 신경망은 상기 데이터 소스 장치에서 생성된 데이터 스트림의 각각의 입력 데이터 블록에 대해, 상기 데이터 소스 장치의 무선 주파수(RF) 안테나 인터페이스에 의한 송신을 위한 해당 출력을 생성하도록 구성되며, 상기 해당 출력은 상기 입력 데이터 블록의 데이터 인코딩된 및 채널 인코딩된 버전을 나타냄-; 그리고상기 데이터 싱크 장치의 수신기 신경망에 대한 제2 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 데이터 싱크 장치를 구성하는 단계를 포함하며, 상기 수신기 신경망은 상기 데이터 싱크 장치의 RF 안테나 인터페이스로부터의 각각의 입력에 대해, 상기 데이터 싱크 장치의 하나 이상의 소프트웨어 애플리케이션에 제공하기 위한 해당 데이터 블록을 생성하도록 구성되며; 상기 해당 데이터 블록은 상기 데이터 스트림의 해당 데이터 블록의 복구된 채널 디코딩된 및 데이터 디코딩된 버전을 나타내는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제2 인프라스트럭처 컴포넌트의 신경망에 대한 제3 신경망 아키텍처 구성을 구현하기 위해 상기 데이터 소스 장치와 상기 데이터 싱크 장치 사이의 전송 경로에 제2 인프라스트럭처 컴포넌트를 구성하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 인프라스트럭처 컴포넌트는 상기 제1 인프라스트럭처 컴포넌트 또는 다른 인프라스트럭처 컴포넌트를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제2 인프라스트럭처 컴포넌트를 구성하는 단계는 상기 데이터 소스 장치, 상기 데이터 싱크 장치 또는 상기 네트워크 인프라스트럭처의 인프라스트럭처 컴포넌트 중 적어도 하나로부터 기능 정보를 수신하는 것에 응답하여 상기 제3 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 제2 인프라스트럭처 컴포넌트를 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제1 인프라스트럭처 컴포넌트는 기지국, 무선 액세스 포인트, 또는 서버 중 하나를 포함하고; 그리고상기 제2 인프라스트럭처 컴포넌트는 기지국 또는 무선 액세스 포인트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신경망 아키텍처 구성을 구현하기 위해 데이터 소스 장치를 구성하는 단계는 상기 데이터 소스 장치, 상기 데이터 싱크 장치 또는 상기 네트워크 인프라스트럭처의 인프라스트럭처 컴포넌트 중 적어도 하나로부터 하나 이상의 기능을 나타내는 기능 정보를 수신하는 것에 응답하여 상기 제1 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 상기 데이터 소스 장치를 구성하는 단계를 포함하며; 그리고상기 제2 신경망 아키텍처 구성을 구현하기 위해 상기 데이터 싱크 장치를 구성하는 단계는 상기 데이터 소스 장치, 상기 데이터 싱크 장치, 또는 상기 네트워크 인프라스트럭처의 인프라스트럭처 컴포넌트 중 적어도 하나로부터 하나 이상의 기능을 나타내는 기능 정보(capability information)를 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 상기 데이터 싱크 장치를 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 방법은, 상기 데이터 소스 장치, 상기 데이터 싱크 장치 또는 상기 네트워크 인프라스트럭처의 인프라스트럭처 컴포넌트 중 적어도 하나의 기능 변경의 표시자를 수신하는 것에 응답하여 상기 송신기 신경망에 대한 수정된 제1 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 상기 데이터 소스 장치를 구성하는 단계; 또는 상기 데이터 소스 장치, 상기 데이터 싱크 장치 또는 상기 네트워크 인프라스트럭처의 인프라스트럭처 컴포넌트 중 적어도 하나의 기능 변경의 표시자를 수신하는 것에 응답하여 상기 송신기 신경망에 대한 수정된 제2 신경망 아키텍처 구성을 구현하도록 상기 데이터 싱크 장치를 구성하는 단계,  중 적어도 하나를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 수신기 신경망을 사용하여 복구된 데이터 블록을 생성하는 상기 데이터 싱크 장치에 응답하여 상기 데이터 싱크 장치로부터 피드백을 수신하는 단계 -상기 피드백은 상기 복구된 데이터 블록에 대한 품질 메트릭을 나타냄-;상기 피드백에 기초하여 수정된 신경망 아키텍처 구성을 결정하는 단계; 그리고상기 수정된 신경망 아키텍처 구성을 구현하기 위해 상기 데이터 싱크 장치 또는 상기 데이터 소스 장치 중 적어도 하나를 구성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제7항, 제10항, 제11항, 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 소스 장치는 사용자 장비 또는 서버 중 하나를 포함하고, 상기 데이터 싱크 장치는 사용자 장비 또는 서버 중 다른 하나를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 스트림은 실시간 데이터 스트림을 포함하고,상기 실시간 데이터 스트림은 음성 통화의 오디오 스트림, 화상 통화의 오디오 스트림 또는 비디오 스트림 중 하나를 포함하고; 또는상기 데이터 소스 장치는 원격 비디오 게임 서버를 포함하고, 상기 데이터 싱크 장치는 사용자 장치를 포함하며, 상기 실시간 데이터 스트림은 렌더링된 비디오 스트림을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제3항, 제5항, 제7항, 제8항, 제18항 또는 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 기능은 센서 기능; 처리 자원 기능; 전력 기능(power capability), RF 안테나 인터페이스 기능; 데이터 생성 기능; 데이터 소비 기능; 그리고 장치 액세서리 기능, 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 장치로서,네트워크 인터페이스;상기 네트워크 인터페이스에 연결된 적어도 하나의 프로세서; 그리고실행 가능한 명령어를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 실행 가능한 명령어는 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 장치로서,무선 주파수(RF) 안테나 인터페이스;RF 안테나 인터페이스에 연결된 적어도 하나의 프로세서; 그리고실행 가능한 명령어를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 실행 가능한 명령어는 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 조작하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jibing</engName><name>왕 지빙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>STAUFFER, Erik Richard</engName><name>스타우퍼 에릭 리처드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/174,382</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1232949-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1234398-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1232948-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0180674-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0093544-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0481769-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0817340-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0817339-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237038522.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301a34b1e2dfe6f17a547b534f11e22ddff5b0d8726e63ca1ccaf44fa501473cba53c7155618642d2b3104458620bf742a0f99768df986665</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7bb9b3fbb2a7a5fd4faaf37f9371ac8250ddf198b5a62064ab221e5b2307d1816df783dd08c947ae304c0212d1613944bae4df9f16acc40f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>