<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:10.3110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7035736</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 주사기 품질 평가를 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR AUTOMATED SYRINGE QUALITY EVALUATION</inventionTitleEng><openDate>2023.12.21</openDate><openNumber>10-2023-0171939</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 22/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 23/292</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/315</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동 주사기 품질 제어 시스템, 장치 및 방법이 제공된다. 자동 주사기 품질 제어 시스템, 장치 및 방법은 약물로 사전 충전된 주사기 내 플런저 깊이를 결정할 수 있다. 플런저 깊이는 디지털 이미지 데이터에 기초할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022225736</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/024331</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신속한 주사기 품질 확인 방법으로서,프로세서 및 이미징 표면을 포함하는 이미징 시스템을 제공하는 단계;상기 이미징 시스템에 대한 상기 이미징 표면 상에 적어도 하나의 주사기를 정렬시키는 단계로서, 상기 주사기는 원위 단부 및 근위 단부를 포함하는 투명한 또는 반투명한 주사기 배럴, 및 상기 배럴의 내부에 배치되고 상기 주사기 배럴의 상기 원위 단부에 대한 플런저 깊이에 위치되는 플런저를 갖는, 단계;상기 플런저 및 상기 주사기의 상기 근위 단부를 포함하는, 상기 주사기의 이미지를 캡처하는 단계;상기 프로세서를 통해, 상기 플런저 깊이를 측정하는 단계; 및상기 프로세서를 통해, 상기 플런저 깊이가 미리 결정된 허용오차 내에 있는지를 결정하는 단계를 포함하는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 디지털 광학 비교기를 포함하는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 주사기는 상기 주사기의 상기 원위 단부 상에 배치된 플랜지를 더 포함하는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 플런저는 원위 단부 및 상기 원위 단부의 반대편의 근위 단부를 포함하고,상기 플랜지는 원위 단부 및 상기 원위 단부의 반대편의 근위 단부를 포함하고,상기 플런저 깊이는 상기 플랜지의 상기 원위 단부와 상기 플런저의 상기 원위 단부 사이의 거리로서 측정되는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템 주사기에 대해서 상기 주사기 배럴의 평면 부분을 정렬시키는 단계를 더 포함하는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지는 조명된 실루엣을 포함하는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 주사기 품질 데이터를 생성하고 주사기 품질 데이터를 저장하는 단계를 더 포함하는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 주사기 품질 데이터는 상기 이미징 시스템으로부터 원격으로 저장되는, 신속한 주사기 품질 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 복수의 주사기를 분석하는 방법으로서,복수의 주사기를 운반하는 정렬 디바이스를 제공하는 단계로서, 각각의 주사기는 원위 단부 및 근위 단부를 가진 투명한 또는 반투명한 주사기 배럴, 및 상기 배럴의 내부에 배치된 플런저를 포함하는, 단계;적어도 하나의 정렬 탭을 가진 이미징 표면을 포함하는, 이미징 시스템을 제공하는 단계;상기 적어도 하나의 정렬 탭에 대항하여 상기 이미징 표면 상에 상기 정렬 디바이스 및 상기 복수의 주사기를 배치하는 단계;카메라를 통해, 상기 정렬 디바이스 및 상기 복수의 주사기의 이미지를 캡처하는 단계; 및프로세서를 통해, 상기 복수의 주사기의 각각에 배치된 각각의 플런저의 상기 주사기 배럴의 상기 원위 단부에 대한 플런저 깊이를 측정하는 단계; 및상기 프로세서를 통해, 각각의 플런저의 상기 플런저 깊이가 미리 결정된 허용오차 내에 있는지를 결정하는 단계를 포함하는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 디지털 광학 비교기를 포함하는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 이미지는 각각의 주사기의 조명된 실루엣을 포함하는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 주사기는 상기 주사기의 상기 원위 단부 상에 배치된 플랜지를 더 포함하는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 각각의 플런저의 상기 플런저 깊이는 상기 플런저와 상기 플랜지 사이의 거리로서 측정되는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 각각의 플런저는 원위 단부 및 상기 원위 단부의 반대편의 근위 단부를 포함하고, 각각의 플랜지는 원위 단부 및 상기 원위 단부의 반대편의 근위 단부를 포함하고, 각각의 플런저 깊이는 상기 각각의 플랜지의 상기 원위 단부와 상기 각각의 플런저의 상기 원위 단부 사이의 거리로서 측정되는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템 주사기에 대해 각각의 주사기 배럴의 평면 부분을 정렬시키는 단계를 더 포함하는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 주사기 품질 데이터를 생성하고 주사기 품질 데이터를 저장하는 단계를 더 포함하는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주사기 품질 데이터는 상기 이미징 시스템으로부터 원격으로 저장되는, 복수의 주사기를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 자동 주사기 측정 시스템으로서,카메라, 이미징 표면 및 조명원을 포함하는, 이미징 데이터를 생성할 수 있는 이미징 시스템;상기 이미징 시스템에 대해서 적어도 하나의 주사기를 정렬시키기 위한 정렬 디바이스; 및상기 이미징 시스템으로부터 상기 이미징 데이터를 수신하여 상기 적어도 하나의 주사기의 배럴 내 플런저의 깊이가 미리 결정된 허용오차 내에 있는지를 결정하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 이미징 표면 상에 배치되고 상기 이미징 시스템에 대해 상기 정렬 디바이스를 정렬시키도록 구성된 정렬 탭을 더 포함하는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 디지털 광학 비교기를 포함하는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템에 의해 생성되는 상기 이미징 데이터는 상기 적어도 하나의 주사기의 조명된 실루엣 이미지를 포함하는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 표면은 상기 카메라와 상기 조명원 사이에 배치되는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정렬 디바이스는 8 내지 25개의 주사기를 유지하도록 구성되는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정렬 디바이스는 상기 적어도 하나의 주사기를 유지하도록 스프링 작동식 기구를 포함하는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한 상기 이미징 데이터 및 상기 플런저 깊이 중 적어도 하나를 외부 메모리로 전송하도록 구성되는, 자동 주사기 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 주사기 운반 통 조립체로서,복수의 주사기를 수용하도록 구성된 통;상단 표면에서 하단 표면까지 연장되는 복수의 구멍을 가진 주사기 캐리어 플레이트로서, 상기 복수의 구멍의 각각은 복수의 주사기 중 1개의 주사기를 수용하도록 구성되는, 주사기 캐리어 플레이트; 및상기 복수의 주사기가 상기 통 내에 배치되기 전에 상기 통 내에 배치되도록 구성된 통 삽입부로서, 상기 통 삽입부는 상기 복수의 주사기 중 적어도 하나의 주사기와 정렬된 적어도 하나의 주사기 엘리베이터를 포함하고, 상기 주사기 캐리어 플레이트, 상기 통 삽입부 및 상기 복수의 주사기가 상기 통 내에 배치될 때, 상기 적어도 하나의 주사기 엘리베이터는 상기 복수의 주사기 중 나머지 주사기에 대해 상기 주사기 엘리베이터와 정렬된 상기 적어도 하나의 구멍에 수용되도록 구성된 상기 적어도 하나의 주사기를 상승시키도록 구성되는, 통 삽입부를 포함하는, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 주사기 캐리어 플레이트의 상기 복수의 구멍은 복수의 행 및 복수의 열로 배치되는, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 통 삽입부는 2개의 주사기 엘리베이터를 포함하고, 제1 주사기 엘리베이터는 상기 복수의 구멍의 제1 행과 정렬되고, 제2 주사기 엘리베이터는 상기 복수의 구멍의 제2 행과 정렬되는, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통 삽입부는 상부 립을 포함하며, 상기 상부 립은 상기 주사기 캐리어 플레이트의 둘레가 내부에 수용될 때 상기 통에 대해 상기 주사기 캐리어 플레이트를 정렬시키도록 구성된, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 주사기 운반 통 조립체로서,복수의 주사기를 수용하도록 구성되며, 상기 복수의 주사기 중 적어도 하나의 주사기와 정렬된 적어도 하나의 주사기 엘리베이터를 포함하는 통; 및상단 표면에서 하단 표면까지 연장되는 복수의 구멍을 가진 주사기 캐리어 플레이트를 포함하되, 상기 복수의 구멍의 각각은 상기 복수의 주사기 중 각각의 주사기를 수용하도록 구성되고, 상기 주사기 캐리어 플레이트 및 상기 복수의 주사기가 상기 통 내에 배치될 때, 상기 적어도 하나의 주사기 엘리베이터는 상기 복수의 주사기 중 나머지 주사기에 대해 상기 주사기 엘리베이터와 정렬된 상기 구멍에 수용되도록 구성된 상기 적어도 하나의 주사기를 상승시키도록 구성되는, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 주사기 캐리어 플레이트의 상기 복수의 구멍은 복수의 행 및 복수의 열로 배치되는, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 통은 2개의 주사기 엘리베이터를 포함하고, 제1 주사기 엘리베이터는 상기 복수의 구멍의 제1 행과 정렬되고, 제2 주사기 엘리베이터는 상기 복수의 구멍의 제2 행과 정렬되는, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 통은 상부 립을 포함하며, 상기 상부 립은 상기 주사기 캐리어 플레이트의 둘레가 내부에 수용될 때 상기 통에 대해 상기 주사기 캐리어 플레이트를 정렬시키도록 구성된, 주사기 운반 통 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 주사기 제거 도구로서,제1 단부, 제2 단부, 및 상기 제1 단부에서 상기 제2 단부까지 상기 주사기 캐리어의 에지를 따라 선형으로 배치된 복수의 주사기 수용부를 가진 주사기 캐리어;제1 단부 및 제2 단부를 가진 고정 그립 부분으로서, 상기 주사기 캐리어의 상기 제1 단부는 제1 슬라이드 막대를 통해 상기 고정 그립 부분의 상기 제1 단부에 연결되고, 상기 주사기 캐리어의 상기 제2 단부는 제2 슬라이드 막대를 통해 상기 고정 그립 부분의 상기 제2 단부에 연결되는, 고정 그립 부분; 및제1 단부, 제2 단부, 및 복수의 스프링 편향 주사기 리테이너를 가진 주사기 리테이너 부분으로서, 복수의 스프링 편향 주사기 리테이너는 상기 제1 단부에서 상기 제2 단부까지 상기 주사기 리테이너 부분을 따라 선형으로 배치되고, 각각 서로 독립적으로  각각의 주사기 수용부 내에 각각의 주사기를 유지하도록 구성되는, 주사기 리테이너 부분을 포함하되,상기 주사기 리테이너 부분의 상기 제1 단부는 상기 제1 슬라이드 막대를 따라 활주하도록 구성되고, 상기 주사기 리테이너 부분의 상기 제1 단부는 제1 주사기 리테이너 부분 편향 스프링을 통해 상기 주사기 캐리어 부분의 상기 제1 단부를 향하여 편향되고,상기 주사기 리테이너 부분의 상기 제2 단부는 상기 제2 슬라이드 막대를 따라 활주하도록 구성되고,상기 주사기 리테이너 부분의 상기 제2 단부는 제2 주사기 리테이너 부분 편향 스프링을 통해 상기 주사기 캐리어 부분의 상기 제2 단부를 향하여 편향되는, 주사기 제거 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 주사기 캐리어 및 상기 복수의 주사기 리테이너는 복수의 주사기와 접촉하는 비금속성 표면을 포함하는, 주사기 제거 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 스프링 편향 주사기 리테이너 중 적어도 하나는 주사기 유지 부분 주사기 플랜지 접점, 슬라이드 막대, 편향 스프링 및 패스너를 포함하는, 주사기 제거 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 편향 스프링은 각각의 주사기 수용부(473c)의 상부 표면을 향하여 상기 주사기 플랜지 접점을 편향시키도록 구성되는, 주사기 제거 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 주사기는 상기 주사기 수용부에 고정되는, 주사기 제거 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스프링 편향 주사기 리테이너의 하부 표면은 플라스틱 표면, 나일론 표면 또는 고무 표면을 포함하는 군으로부터 선택된 비금속 표면을 포함하는, 주사기 제거 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제39항 중 어느 한 항에 따른 주사기 제거 도구; 및측정 디바이스와 상기 주사기 제거 도구를 정렬시키도록 구성되는 어댑터를 포함하는 주사기 랙 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 복수의 주사기 수용부를 포함하는 주사기 랙으로서,적어도 하나의 주사기 수용부는 주사기 배럴 수용부를 획정하는 개방 단부를 포함하고, 상기 주사기 배럴 수용부는 주사기 배럴을 수용하도록 구성되고, 각각의 주사기 수용부는 상기 주사기 랙에 대해 미리 결정된 배향으로 각각의 주사기를 정렬시키도록 구성되는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,주사기 플런저 깊이 측정 디바이스와 상기 랙을 정렬시키도록 구성된 적어도 하나의 랙 정렬 특징부를 더 포함하는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 복수의 주사기 수용부는 상기 랙의 길이를 따라 선형으로 배치되고, 상기 복수의 주사기 수용부는 상기 랙의 제1 측면을 향하여 지향된 복수의 주사기의 니들 단부와 나란히 상기 복수의 주사기를 유지하도록 구성되는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 주사기 수용부는 상기 랙의 길이를 따라 선형으로 배치되고, 상기 복수의 주사기 수용부는 상기 랙의 제1 측면을 향하여 지향된 복수의 주사기 중 모든 다른 주사기의 니들 단부와 나란히 상기 복수의 주사기를 유지하도록 구성되고, 상기 복수의 주사기 중 다른 주사기의 니들 단부는 상기 랙의 제2 측면을 향하여 지향되는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 주사기의 플랜지 단부의 하단 표면은 상기 개방 단부의 둘레에 기댈 수 있는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 주사기 수용부는 주사기 등록 탭을 포함하고, 상기 주사기 등록 탭은 각각의 주사기 배럴의 원위 단부와 맞물리도록 구성되는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 주사기 수용부는 폐쇄 단부를 포함하고, 상기 폐쇄 단부는 상기 주사기의 캡형 니들 단부를 수용하도록 구성된 캡형 니들 수용부를 획정하는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 캡형 니들 수용부는 배럴 수용부보다 더 짧은, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 주사기 배럴 수용부는 만곡된 측면 표면을 포함하고, 상기 만곡된 측면 표면은 연관된 주사기 배럴의 주위 표면의 일부분에 맞춰지도록 구성되는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 만곡된 측면 표면 사이의 상기 배럴 수용부의 부분이 개방되고, 측정 디바이스의 카메라는 후면 광원을 통해 백라이트되는 플런저 및 주사기 배럴의 길이의 적어도 일부를 이미징할 수 있는, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제41항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 미리 결정된 측정 허용오차는 주사기-대-랙 등록 허용오차와 랙-대-이미징 디바이스 등록 허용오차와 측정 디바이스 허용오차의 합인, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 주사기-대-랙 등록 허용오차와 상기 랙-대-이미징 디바이스 등록 허용오차와 상기 측정 디바이스 허용오차의 합은 미리 결정된 측정 허용오차 미만인, 주사기 랙.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정 정확도 허용오차는 주사기에 대한 플런저 깊이 측정과 연관되는, 주사기 랙.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오크, 원 암젠  센터 드라이브</address><code>520060171104</code><country>미국</country><engName>AMGEN Inc.</engName><name>암젠 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>PADMAKUMAR, Vikashni</engName><name>파드마쿠마르 비카시니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>KRUCHOWY, Evan</engName><name>크루초비 에반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>COLLER, Daniel</engName><name>콜러 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>BABATOLA, Opeyemi</engName><name>바바톨라 오페예미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSAS, Oscar</engName><name>로사스 오스카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>EVANS, Gregory</engName><name>에반스 그레고리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>FLORES, Stephen</engName><name>플로레스 스티븐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/178,339</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1143171-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0187949-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0324802-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0324803-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237035736.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9388e7430793943d9010b247f6ec77965f088b2599ffef7f2b97f11ab4cc3bbc28c3d889d2dace63950d1751cc2355ccb6642ccb8d1c2366d4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe28813724db70759d86e0429dfe7a27845192156edfa7b15f63db1a81dd1381157e18d5e034eec7e89a4f558e7429f8a55cf54df1f9d365b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>