<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:24.824</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045900</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 지지부와 가스 분배 장치 사이의 갭 (gap) 을 측정하기 위한 장치들</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUSES FOR MEASURING GAP BETWEEN SUBSTRATE SUPPORT AND GAS DISTRIBUTION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.02</openDate><openNumber>10-2024-0000350</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/458</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시 예들은 프로세싱 챔버 외부의 이미징 시스템을 사용하여, 고온 및 저조도 조건들을 포함하여, 프로세싱 챔버 내에서 샤워헤드-기판 갭의 다양한 특징들의 측정을 가능하게 할 수 있는 장치들을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231948</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/025811</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 캐리어 구조체 상의 적어도 3 개의 위치들이 반도체 프로세싱 챔버의 페데스탈과 상기 페데스탈 위에 배치된 샤워헤드 사이에 개재되도록 상기 반도체 프로세싱 챔버 내에 배치되게 사이징된 상기 캐리어 구조체를 포함하고,상기 적어도 3 개의 위치들 각각은 대응하는 제 1 컴포넌트 및 대응하는 제 2 컴포넌트를 갖고,위치 각각의 상기 제 1 컴포넌트는 적어도 해당 위치의 상기 제 2 컴포넌트에 대해 그리고 상기 캐리어 구조체에 대해 제 1 축을 따라 이동 가능하고,위치 각각의 상기 제 1 컴포넌트는 해당 제 1 컴포넌트를 상기 캐리어 구조체에 대해 대응하는 제 1 포지션으로 압박하는 (urge) 바이어싱 힘을 해당 제 1 컴포넌트에 인가하도록 구성된 적어도 하나의 대응하는 순응성 부재 (compliant member) 에 의해 적어도 일 방향으로 상기 캐리어 구조체에 대해 지지되고,상기 제 1 컴포넌트의 외측 표면은 제 1 광학적 특성들을 갖고 그리고 상기 제 2 컴포넌트의 외측 표면은 제 2 광학적 특성들을 갖고,상기 제 1 광학적 특성들 및 상기 제 2 광학적 특성들은 서로에 대해 높은 광학적 콘트라스트를 갖고, 그리고위치 각각의 상기 제 1 컴포넌트 및 상기 제 2 컴포넌트는 상기 제 1 컴포넌트가 상기 제 1 축을 따라 상기 캐리어 구조체에 대해 이동할 때, 상기 제 1 축에 수직인 축을 따라 볼 때 상기 제 2 컴포넌트에 의해 가려지는 (obscure) 상기 제 1 컴포넌트의 양이 변화되도록 배치되는 (arrange), 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 캐리어 구조체는 위치 각각에서 대응하는 계면 피처를 갖고,계면 피처 각각은 대응하는 개구부를 갖고,제 1 컴포넌트 각각은 중심 축을 따라 배치된 헤드 및 샤프트를 갖는 핀이고,핀 각각의 상기 헤드는 해당 핀의 상기 중심 축에 수직인 제 2 평면에서 해당 핀의 상기 샤프트의 단면적보다 해당 핀의 상기 중심 축에 수직인 제 1 평면에서 더 큰 단면적을 갖고,제 2 컴포넌트 각각은 대응하는 벽 부분 및 대응하는 플랜지 부분을 갖고,제 2 컴포넌트 각각의 상기 벽 부분은 해당 제 2 컴포넌트를 갖는 상기 위치에서 상기 계면 피처의 상기 개구부를 통해 돌출하도록 그리고 해당 제 2 컴포넌트의 상기 플랜지 부분이 해당 계면 피처의 제 1 표면과 콘택트하도록 사이징되고 포지셔닝되고, 그리고위치 각각에서 상기 핀의 상기 샤프트는 해당 위치에서 상기 제 2 컴포넌트의 표면 및 해당 위치에서 상기 캐리어 구조체의 제 2 표면에 의해 적어도 부분적으로 형성된 어퍼처를 통과하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 해당 핀의 상기 헤드가 해당 핀의 상기 샤프트 바로 위에 있도록 적어도 상기 장치가 배향될 때 위치 각각에서 상기 적어도 하나의 순응성 부재는 해당 위치에서 상기 핀을 지지하는 스프링인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 위치 각각의 상기 스프링은, 해당 핀의 상기 헤드가 해당 핀의 상기 샤프트 바로 위에 있도록 그리고 해당 제 2 컴포넌트의 상기 플랜지 부분이 해당 위치에서 상기 계면 피처의 상기 제 1 표면과 콘택트할 때, 해당 핀의 상기 샤프트가 상기 캐리어 구조체로부터 해당 위치에서 상기 제 2 컴포넌트의 상기 벽 부분보다 더 큰 정도로 돌출되도록 적어도 상기 장치가 배향될 때 해당 위치에서 상기 핀을 지지하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항 또는 제 4 항에 있어서, 스프링 각각은 외측 링, 내측 링, 및 나선형 경로를 따라 상기 외측 링으로부터 상기 내측 링으로 각각 연장하는 복수의 플렉셔 엘리먼트들 (flexure elements) 의 원형 어레이를 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 계면 피처 각각의 상기 개구부 및 이를 통해 돌출하는 상기 제 2 컴포넌트의 상기 벽 부분은 해당 제 2 컴포넌트의 상기 플랜지 부분이 해당 계면 피처의 상기 제 1 표면과 콘택트할 때, 상기 제 2 컴포넌트가 상기 캐리어 구조체에 대해 측방향으로 이동하는 것이 실질적으로 방지되도록 성형되고 사이징되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 제 2 컴포넌트 각각의 상기 벽 부분은 상기 핀의 상기 중심 축에 수직인 평면에서 환형 섹터 형상 단면을 갖고, 그리고제 2 컴포넌트 각각의 상기 플랜지 부분은 해당 제 2 컴포넌트의 상기 벽 부분의 상기 환형 섹터-형상 단면의 중심 지점과 동심인 중심 지점을 각각 갖는 하나 이상의 아치형 최 외측 표면들을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 위치 각각에 대해, 해당 위치에 대한 상기 핀의 상기 샤프트는 제 1 반경 r1을 갖는 제 1 샤프트 부분 및 제 2 반경 r2를 갖는 제 2 샤프트 부분을 갖고,해당 위치에 대한 상기 제 2 컴포넌트의 상기 벽 부분은 해당 벽 부분의 상기 환형 섹터 형상 단면의 상기 중심 지점으로부터 외향으로 방사하는 방향으로 거리 x만큼 해당 위치에서 상기 벽 부분을 대면하는 상기 개구부의 표면으로부터 오프셋되는 최 외측 표면을 갖고, 그리고이고, 그리고 인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 캐리어 구조체는 링 유사 형상을 갖고,상기 적어도 3 개의 위치들은 3 개의 위치들의 제 1 세트를 포함하고, 그리고상기 3 개의 위치들의 제 1 세트의 상기 위치들은 상기 캐리어 구조체를 중심으로 서로 이격되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 적어도 3 개의 위치들은 3 개의 위치들의 제 2 세트를 더 포함하고, 그리고상기 3 개의 위치들의 제 2 세트의 상기 위치들은 상기 캐리어 구조체를 중심으로 서로 이격되고 상기 3 개의 위치들의 제 1 세트의 상기 위치들로부터 이격되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 3 개의 위치들의 제 1 세트 및 상기 3 개의 위치들의 제 2 세트의 상기 위치들은 공통 중심 지점을 중심으로 배치되고,상기 3 개의 위치들의 제 1 세트의 상기 위치들은 a) 상기 3 개의 위치들의 제 1 세트의 위치를 통해 그리고 상기 공통 중심 지점을 통해 연장하는 제 1 기준 축이 제 1 기준 지점과 교차하도록 그리고 b) 상기 제 1 기준 지점과 상기 3 개의 위치들의 제 1 세트의 다른 2 개의 위치들 각각 사이의 거리들은 동일하도록 배치되고, 그리고상기 3 개의 위치들의 제 2 세트의 상기 위치들은 a) 상기 3 개의 위치들의 제 2 세트의 위치를 통해 그리고 상기 공통 중심 지점을 통해 연장하는 상기 제 1 기준 축에 수직인 제 2 기준 축이 제 2 기준 지점과 교차하도록 그리고 b) 상기 제 2 기준 지점과 상기 3 개의 위치들의 제 2 세트의 다른 2 개의 위치들 각각 사이의 거리들은 동일하도록 배치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 광학적 특성들은 밝은-색상 재료를 포함하고 그리고 상기 제 2 광학적 특성들은 어두운-색상 재료를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 광학적 특성들은 백색 재료를 포함하고 그리고 상기 제 2 광학적 특성들은 흑색 재료를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 캐리어 구조체 상의 적어도 3 개의 위치들이 반도체 프로세싱 챔버의 페데스탈과 상기 페데스탈 위에 배치된 샤워헤드 사이에 개재되도록 상기 반도체 프로세싱 챔버 내에 배치되게 사이징된 상기 캐리어 구조체를 포함하고,상기 적어도 3 개의 위치들 각각은 대응하는 콘택트 표면 및 대응하는 제 1 기준 표면을 갖는 대응하는 제 1 컴포넌트를 갖고,제 1 컴포넌트 각각에 대한 상기 콘택트 표면 및 상기 기준 표면은 서로 평행하고,상기 제 1 컴포넌트들 각각은 제 1 단부에서 상기 캐리어 구조체와 각각 피보팅하게 (pivotally) 연결되고 그리고 상기 제 1 단부 반대편의 제 2 단부에서 상기 대응하는 제 1 컴포넌트와 피보팅하게 연결되는 대응하는 제 1 플렉셔 구조체 및 대응하는 제 2 플렉셔 구조체에 의해 상기 캐리어 구조체와 연결되고,제 1 컴포넌트 각각과 피보팅하게 연결된 상기 제 1 플렉셔 구조체 및 상기 제 2 플렉셔 구조체는 상기 콘택트 표면이 상기 캐리어 구조체에 대한 제 1 포지션으로부터 상기 캐리어 구조체에 대한 제 2 포지션으로 상기 제 1 컴포넌트의 이동 동안 각도 배향의 상당한 변화를 경험하지 않도록 해당 제 1 컴포넌트의 이동을 제한하도록 구성되고, 그리고제 1 컴포넌트 각각에 대한 상기 제 1 플렉셔 구조체 및 상기 제 2 플렉셔 구조체 중 적어도 하나는 해당 제 1 컴포넌트가 상기 캐리어 구조체에 대해 상기 제 1 포지션에 있을 때 상기 캐리어 구조체의 하단 표면을 넘어 돌출하도록 구성되고 해당 제 1 컴포넌트가 상기 캐리어 구조체에 대해 상기 제 2 포지션에 있을 때 상기 캐리어 구조체의 상기 하단 표면과 일치하는 평면과 일치하지만 통과하지 않도록 더 구성되는 제 1 트리거 구조체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 컴포넌트들이 상기 제 2 구성에 있을 때, 하나 이상의 제 2 기준 표면들에 평행한 방향을 따라 볼 때 상기 제 1 기준 표면들과 상기 하나 이상의 제 2 기준 표면들 사이의 갭이 가시적이 되도록 상기 캐리어 구조체에 대해 공간 내에 고정되고 포지셔닝되는 상기 하나 이상의 제 2 기준 표면들을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 적어도 3 개의 위치들 각각은 대응하는 제 2 기준 표면을 갖는 대응하는 제 2 컴포넌트를 갖고,상기 제 2 컴포넌트들 각각은 제 1 단부에서 상기 캐리어 구조체와 각각 피보팅하게 연결되고 그리고 상기 제 1 단부 반대편의 제 2 단부에서 상기 대응하는 제 2 컴포넌트와 피보팅하게 연결되는 제 3 플렉셔 구조체 및 제 4 플렉셔 구조체에 의해 상기 캐리어 구조체와 연결되고,제 2 컴포넌트 각각과 피보팅하게 연결된 상기 제 3 플렉셔 구조체 및 상기 제 4 플렉셔 구조체는 상기 제 2 기준 표면이 상기 캐리어 구조체에 대한 제 3 포지션으로부터 상기 캐리어 구조체에 대한 제 4 포지션으로 상기 제 2 컴포넌트의 이동 동안 각도 배향의 상당한 변화를 경험하지 않도록 해당 제 2 컴포넌트의 이동을 제한하도록 구성되고, 제 2 컴포넌트 각각에 대한 상기 제 3 플렉셔 구조체 및 상기 제 4 플렉셔 구조체 중 적어도 하나는 해당 제 2 컴포넌트가 상기 캐리어 구조체에 대해 상기 제 3 포지션에 있을 때 상기 캐리어 구조체의 상기 하단 표면을 넘어 돌출하도록 구성되고 해당 제 2 컴포넌트가 상기 캐리어 구조체에 대해 상기 제 4 포지션에 있을 때 상기 캐리어 구조체의 상기 하단 표면과 일치하는 상기 평면과 일치하지만 통과하지 않도록 더 구성되는 제 2 트리거 구조체를 포함하고, 그리고상기 제 2 컴포넌트들은 상기 제 1 컴포넌트들이 각각 상기 제 2 포지션에 있고 상기 제 2 컴포넌트들이 각각 상기 제 4 포지션에 있을 때 상기 제 1 컴포넌트들의 상기 콘택트 표면들보다 상기 캐리어 구조체에 더 가까운, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>VINTILA, Adriana</engName><name>빈틸라, 아드리아나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BAPAT, Shriram Vasant</engName><name>바팻, 쉬리람 바산트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>ALDEN, Emily Ann</engName><name>알덴, 에밀리 앤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SLEVIN, Damien Martin</engName><name>슬레빈, 다미엔 마틴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/201,364</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1405642-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1310703-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0192195-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0192765-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1462924-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0441305-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0441316-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045900.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef356fd5060e053e8c254c06efb5c535e2f6eec1c852f82d1335e41e739c43d75308b25acb50a060caec3296bc59bd1750220749640c7806</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3d19d80894a1d253cd68645bfac78cb2847d03da293404cf537d6f25c669efce24a9fe6bb68671350e490a970db0e857a69881dff96a2fda</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>