<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:36.836</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7029023</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 지능 기반 염기 호출을 위한 데이터 압축</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA COMPRESSION FOR ARTIFICIAL INTELLIGENCE-BASED BASE CALLING</inventionTitleEng><openDate>2022.10.26</openDate><openNumber>10-2022-0144373</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6869</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 염기 호출의 인공 지능 기반 방법에 관한 것이다. 특히, 그것은 신경 네트워크 기반 염기 호출자의 공간 네트워크를 통해, 서열분석 런의 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 사이클별 분석물 채널 세트들의 제1 윈도우를 프로세싱하고 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 각자의 서열분석 사이클들 동안 공간 출력 세트들의 각자의 시퀀스들을 생성하는 것, 신경 네트워크 기반 염기 호출자의 압축 네트워크를 통해, 공간 출력 세트들의 각자의 시퀀스들 내의 각자의 최종 공간 출력 세트들을 프로세싱하고 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 각자의 서열분석 사이클들 동안 각자의 압축된 공간 출력 세트들을 생성하는 것, 및 각자의 압축된 공간 출력 세트들에 기초하여, 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 하나 이상의 서열분석 사이클들 동안 염기 호출 예측들을 생성하는 것에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021168356</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/018913</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 염기 호출의 인공 지능 기반 방법으로서,서열분석 런의 서열분석 사이클들 동안 생성된 일련의 사이클별 분석물 채널 세트들에 액세스하는 단계;신경 네트워크 기반 염기 호출자의 공간 네트워크를 통해, 상기 서열분석 런의 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 동안 상기 일련의 사이클별 분석물 채널 세트들 내의 사이클별 분석물 채널 세트들의 제1 윈도우를 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 각자의 서열분석 사이클들 동안 공간 출력 세트들의 각자의 시퀀스들을 생성하는 단계;상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자의 압축 네트워크를 통해, 상기 공간 출력 세트들의 각자의 시퀀스들 내의 각자의 최종 공간 출력 세트들을 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 상기 각자의 서열분석 사이클들 동안 각자의 압축된 공간 출력 세트들을 생성하는 단계; 및상기 각자의 압축된 공간 출력 세트들에 기초하여, 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 하나 이상의 서열분석 사이클들 동안 염기 호출 예측들을 생성하는 단계를 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 각자의 최종 공간 출력 세트들은 M개의 채널들을 갖고, 상기 각자의 압축된 공간 출력 세트들은 N개의 채널들을 갖고, M 003e# N인, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 공간 네트워크가 공간 출력 세트들을 이전에 생성한 하나 이상의 중첩 서열분석 사이클들, 및 적어도 하나의 비중첩 서열분석 사이클을, 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우와 공유하는 상기 서열분석 런의 서열분석 사이클들의 제2 윈도우 동안, 상기 공간 네트워크를 통해, 상기 비중첩 서열분석 사이클 동안만 사이클별 분석물 채널 세트를 프로세싱하고 상기 비중첩 서열분석 사이클 동안 공간 출력 세트들의 시퀀스를 생성하는 단계; 상기 압축 네트워크를 통해, 상기 공간 출력 세트들의 시퀀스 내의 최종 공간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 비중첩 서열분석 사이클 동안 압축된 공간 출력 세트를 생성하는 단계 - 상기 최종 공간 출력은 M개의 채널들을 갖고, 상기 압축된 공간 출력은 N개의 채널들을 갖고, M 003e# N임 -; 및 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 동안 이전에 생성된 상기 중첩 서열분석 사이클들 동안의 각자의 압축된 공간 출력 세트들 및 상기 압축된 공간 출력 세트에 기초하여, 상기 서열분석 사이클들의 제2 윈도우 내의 하나 이상의 서열분석 사이클들 동안 염기 호출 예측들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 공간 네트워크가 공간 출력 세트들을 이전에 생성한 하나 이상의 중첩 서열분석 사이클들, 및 적어도 하나의 비중첩 서열분석 사이클을, 상기 서열분석 사이클들의 제1 및 제2 윈도우들과 공유하는 상기 서열분석 런의 서열분석 사이클들의 제3 윈도우 동안, 상기 공간 네트워크를 통해, 상기 비중첩 서열분석 사이클 동안만 사이클별 분석물 채널 세트를 프로세싱하고 상기 비중첩 서열분석 사이클 동안 공간 출력 세트들의 시퀀스를 생성하는 단계; 상기 압축 네트워크를 통해, 상기 공간 출력 세트들의 시퀀스 내의 최종 공간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 비중첩 서열분석 사이클 동안 압축된 공간 출력 세트를 생성하는 단계 - 상기 최종 공간 출력은 M개의 채널들을 갖고, 상기 압축된 공간 출력은 N개의 채널들을 갖고, M 003e# N임 -; 및 상기 서열분석 사이클들의 제1 및 제2 윈도우들 동안 이전에 생성된 상기 중첩 서열분석 사이클들 동안의 각자의 압축된 공간 출력 세트들 및 상기 압축된 공간 출력 세트에 기초하여, 상기 서열분석 사이클들의 제3 윈도우 내의 하나 이상의 서열분석 사이클들 동안 염기 호출 예측들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 일련의 사이클별 분석물 채널 세트들 내의 각각의 사이클별 분석물 채널 세트는 상기 서열분석 런에서의 대응하는 서열분석 사이클에서 분석물들 내의 뉴클레오티드 혼입에 응답하여 등록된 세기들을 묘사하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 공간 네트워크는, 상기 서열분석 런의 서열분석 사이클들의 특정 윈도우 동안 상기 일련의 사이클별 분석물 채널 세트들 내의 사이클별 분석물 채널 세트들의 특정 윈도우 내에 각각의 사이클별 분석물 채널 세트를 개별적으로 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 특정 윈도우 내의 각각의 서열분석 사이클 동안 공간 출력 세트들의 시퀀스를 생성하는 공간 콘볼루션 층들의 시퀀스를 가지며, 대상 서열분석 사이클의 사이클별 분석물 채널 세트 내에만 있고 상기 서열분석 사이클들의 특정 윈도우 내의 상이한 서열분석 사이클들의 사이클별 분석물 채널 세트들 사이에 있지 않은 세기들을 조합하는 제1 공간 콘볼루션 층으로 시작하는 단계, 및 대상 서열분석 사이클 내에만 있고 상기 서열분석 사이클들의 특정 윈도우 내의 상기 상이한 서열분석 사이클들 사이에 있지 않은 선행 공간 콘볼루션 층들의 공간 출력들을 조합하는 연속 공간 콘볼루션 층들로 계속하는 단계를 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 공간 콘볼루션 층들의 시퀀스 내의 각자의 공간 콘볼루션 층들은 상이한 카운트들의 콘볼루션 필터들을 갖고, 상기 공간 콘볼루션 층들의 시퀀스 내의 최종 공간 콘볼루션 층은 M개의 콘볼루션 필터들을 갖고, M은 4 초과의 정수인, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 공간 콘볼루션 층들의 시퀀스 내의 각자의 공간 콘볼루션 층들은 동일한 카운트의 콘볼루션 필터들을 갖고, 상기 동일한 카운트는 M이고, M은 4 초과의 정수인, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 공간 네트워크 내의 상기 콘볼루션 필터들은 2차원(2D) 콘볼루션들을 사용하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 공간 네트워크 내의 상기 콘볼루션 필터들은 3차원(3D) 콘볼루션들을 사용하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서, 상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자는 시간 네트워크를 갖고, 상기 시간 네트워크는, 상기 서열분석 사이클들의 특정 윈도우 내의 연속 서열분석 사이클들의 윈도우들 동안 각자의 압축된 공간 출력 세트들을 그룹별로 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 특정 윈도우 동안 시간 출력 세트들의 시퀀스를 생성하는 시간 콘볼루션 층들의 시퀀스를 가지며, 상기 서열분석 사이클들의 특정 윈도우 내의 상기 상이한 서열분석 사이클들 사이에서 압축된 공간 출력 세트들을 조합하는 제1 시간 콘볼루션 층으로 시작하는 단계, 및 선행 시간 콘볼루션 층들의 연속 시간 출력들을 조합하는 연속 시간 콘볼루션 층들로 계속하는 단계를 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 동안, 상기 시간 네트워크의 상기 시간 콘볼루션 층들의 시퀀스 내의 제1 시간 콘볼루션 층을 통해, 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 연속 서열분석 사이클들의 윈도우들 동안 상기 각자의 압축된 공간 출력 세트들을 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 동안 복수의 시간 출력 세트들을 생성하는 단계; 상기 압축 네트워크를 통해, 상기 복수의 시간 출력 세트들을 프로세싱하고 상기 복수의 시간 출력 세트들 내의 각자의 시간 출력 세트들에 대한 각자의 압축된 시간 출력 세트들을 생성하는 단계 - 상기 각자의 시간 출력 세트들은 M개의 채널들을 갖고, 상기 각자의 압축된 시간 출력 세트들은 N개의 채널들을 갖고, M 003e# N임 -; 상기 시간 네트워크의 상기 시간 콘볼루션 층들의 시퀀스 내의 최종 시간 콘볼루션 층을 통해, 상기 각자의 압축된 시간 출력 세트들을 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 동안 최종 시간 출력 세트를 생성하는 단계; 및 상기 최종 시간 출력 세트에 기초하여, 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 내의 하나 이상의 서열분석 사이클들 동안 상기 염기 호출 예측들을 생성하는 단계를 추가로 포함하고,  출력 층은 상기 최종 시간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 동안 최종 출력을 생성하고, 상기 염기 호출 예측들은 상기 최종 출력에 기초하여 생성되는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 시간 콘볼루션 층이 시간 출력 세트들을 이전에 생성한 연속 서열분석 사이클들의 하나 이상의 중첩 윈도우들, 및 상기 제1 시간 콘볼루션 층이 시간 출력 세트를 아직 생성하지 않은 연속 서열분석 사이클들의 적어도 하나의 비중첩 윈도우를, 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우와 공유하는 상기 서열분석 사이클들의 제2 윈도우 동안, 상기 제1 시간 콘볼루션 층을 통해, 상기 연속 서열분석 사이클들의 비중첩 윈도우 내의 각자의 서열분석 사이클들 동안만 각자의 압축된 공간 출력 세트들을 프로세싱하고 상기 연속 서열분석 사이클들의 비중첩 윈도우 동안 시간 출력 세트를 생성하는 단계; 상기 압축 네트워크를 통해, 상기 시간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 연속 서열분석 사이클들의 비중첩 윈도우 동안 압축된 시간 출력 세트를 생성하는 단계 - 상기 시간 출력 세트는 M개의 채널들을 갖고, 상기 압축된 시간 출력은 N개의 채널들을 갖고, M 003e# N임 -; 상기 최종 시간 콘볼루션 층을 통해, 상기 서열분석 사이클들의 제1 윈도우 동안 이전에 생성된 상기 연속 서열분석 사이클들의 중첩 윈도우들 동안 각자의 압축된 시간 출력 세트들 및 상기 압축된 시간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제2 윈도우 동안 최종 시간 출력 세트를 생성하는 단계; 및 상기 최종 시간 출력 세트에 기초하여, 상기 서열분석 사이클들의 제2 윈도우 내의 하나 이상의 서열분석 사이클들 동안 상기 염기 호출 예측들을 생성하는 단계를 추가로 포함하고,  출력 층은 상기 최종 시간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제2 윈도우 동안 최종 출력을 생성하고, 상기 염기 호출 예측들은 상기 최종 출력에 기초하여 생성되는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 시간 콘볼루션 층이 시간 출력 세트들을 이전에 생성한 연속 서열분석 사이클들의 하나 이상의 중첩 윈도우들, 및 연속 서열분석 사이클들의 적어도 하나의 비중첩 윈도우를, 상기 서열분석 사이클들의 제1 및 제2 윈도우들과 공유하는 상기 서열분석 사이클들의 제3 윈도우 동안, 상기 제1 시간 콘볼루션 층을 통해, 상기 연속 서열분석 사이클들의 비중첩 윈도우 내의 각자의 서열분석 사이클들 동안만 각자의 압축된 공간 출력 세트들을 프로세싱하고 상기 연속 서열분석 사이클들의 비중첩 윈도우 동안 시간 출력 세트를 생성하는 단계; 상기 압축 네트워크를 통해, 상기 시간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 연속 서열분석 사이클들의 비중첩 윈도우 동안 압축된 시간 출력 세트를 생성하는 단계 - 상기 시간 출력 세트는 M개의 채널들을 갖고, 상기 압축된 시간 출력은 N개의 채널들을 갖고, M 003e# N임 -; 상기 최종 시간 콘볼루션 층을 통해, 상기 서열분석 사이클들의 제1 및 제2 윈도우들 동안 이전에 생성된 상기 연속 서열분석 사이클들의 중첩 윈도우들 동안 각자의 압축된 시간 출력 세트들 및 상기 압축된 시간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제3 윈도우 동안 최종 시간 출력 세트를 생성하는 단계; 및 상기 최종 시간 출력 세트에 기초하여, 상기 서열분석 사이클들의 제3 윈도우 내의 하나 이상의 서열분석 사이클들 동안 상기 염기 호출 예측들을 생성하는 단계를 추가로 포함하고,  출력 층은 상기 최종 시간 출력 세트를 프로세싱하고 상기 서열분석 사이클들의 제3 윈도우 동안 최종 출력을 생성하고, 상기 염기 호출 예측들은 상기 최종 출력에 기초하여 생성되는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 시간 네트워크의 상기 시간 콘볼루션 층들의 시퀀스 내의 각자의 시간 콘볼루션 층들은 상이한 카운트들의 콘볼루션 필터들을 갖고, 상기 제1 시간 콘볼루션 층은 M개의 콘볼루션 필터들을 갖고, M은 4 초과의 정수인, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 시간 네트워크의 상기 시간 콘볼루션 층들의 시퀀스 내의 각자의 시간 콘볼루션 층들은 동일한 카운트의 콘볼루션 필터들을 갖고, 상기 동일한 카운트는 M이고, M은 4 초과의 정수인, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 시간 네트워크 내의 상기 콘볼루션 필터들은 1차원(1D) 콘볼루션들을 사용하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 압축 네트워크는 1x1 콘볼루션들을 사용하여 압축된 공간 출력 세트 내의 다수의 압축된 공간 출력들을 제어하고, 상기 압축 네트워크는 N개의 콘볼루션 필터들을 갖고, N은 4 이하의 정수인, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 신뢰성없는 분석물들을 식별하는 데이터를 사용하여 상기 신뢰성없는 분석물들에 대응하는 압축된 공간 출력 세트 내의 압축된 공간 출력들의 부분들을 제거하는 단계, 및 압축된 필터링된 공간 출력 세트를 생성하여, 상기 압축된 공간 출력 세트로 대체하고 상기 신뢰성없는 분석물들이 아닌 그러한 분석물들에 대해서만 염기 호출 예측들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서,염기 호출자의 제1 반복을 실행하여 입력을 프로세싱하고 상기 입력의 중간 표현들을 생성하도록 구성된 런타임 로직; 및상기 중간 표현들을 프로세싱하고 상기 입력의 압축된 중간 표현들을 생성하도록 구성된 압축 로직을 포함하고,상기 런타임 로직은 상기 염기 호출자의 후속 반복에서 상기 입력 대신에 상기 압축된 중간 표현들을 사용하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>VESSERE, Gery</engName><name>베세레 게리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>PARNABY, Gavin Derek</engName><name>파르나비 개빈 데렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>DUTTA, Anindita</engName><name>두타 아닌디타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KASHEFHAGHIGHI, Dorna</engName><name>카셰프하기기 도르나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>JAGANATHAN, Kishore</engName><name>자가나탄 키쇼르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌마...</address><code> </code><country> </country><engName>KIA, Amirali</engName><name>키아 아미랄리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/979,399</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/979,411</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/179,395</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/180,480</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/180,513</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0878759-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0140870-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0191832-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0221030-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227029023.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938fda7b61cfb1cb9ca8febf0a4d04102acc9fb3735e28194fed7f15e72c4add326fe34432142385750cb322309aea3ce0e26b181aaa1728db</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfea68f2ac363cc43b8846303677bc1d4c9c95f7c4bbfd7ab4ae74a0b056c50d774de799af46f4c2ef15ca179ef1814bf2eb90e2ac905b318c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>