<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:23.023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7006723</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 학습 안내된 폴리펩티드 설계</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING GUIDED POLYPEPTIDE DESIGN</inventionTitleEng><openDate>2022.03.29</openDate><openNumber>10-2022-0039791</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 특정 단백질 기능 또는 특성을 갖도록 구성된 아미노산 서열을 엔지니어링하기 위한 시스템, 장치, 소프트웨어 및 방법. 기계 학습은 입력 씨드 서열을 프로세싱하고, 출력으로서 원하는 기능 또는 특성을 갖는 최적화된 서열을 생성하기 위한 방법에 의해 구현된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021026037</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/044646</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 함수에 의해 평가되는 개선된 생물고분자 서열의 엔지니어링 방법으로서,(a) 임베딩에서 출발점을 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 감독 모델 및 디코더 네트워크를 포함하는 시스템에 제공하는 단계로서, 상기 감독 모델 네트워크가 기능을 나타내는 함수 공간에서 생물고분자 서열의 임베딩을 제공하는 인코더 네트워크를 포함하며, 상기 디코더 네트워크가 상기 함수 공간에서의 생물고분자 서열의 임베딩을 고려하여, 확률적 생물고분자 서열을 제공하도록 트레이닝되는 단계;(b) 스텝 크기에 따라 출발점에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하는 단계로서, 상기 계산된 변화가 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트의 제공을 가능하게 하는 단계;(c) 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 특정 임계값 이내의 원하는 수준의 기능에 도달시, 제1의 업데이트된 포인트를 제공하는 단계; 및(d) 확률적인 개선된 생물고분자 서열을 상기 디코더로부터 수득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 출발점이 씨드(seed) 생물고분자 서열의 임베딩인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 제2의 함수의 변화를 계산하는 단계; 및추가의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 제2의 함수의 변화를 계산하는 프로세스를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1의 업데이트된 포인트를 제공하는 단계가 선택적으로 반복되는 추가의 업데이트된 포인트에서 특정 임계값 이내의 원하는 수준의 기능에 도달 시에 수행될 수 있고, 추가의 업데이트된 포인트를 제공하는 단계가 반복되는 추가의 업데이트된 포인트를 디코더 네트워크에 제공하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 임베딩이 기능을 나타내고 하나 이상의 기울기를 갖는 연속 미분 가능한 함수 공간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하는 단계가 임베딩에 관한 함수의 도함수를 취하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 함수가 2개 이상의 성분 함수의 복합 함수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 복합 함수가 2개 이상의 복합 함수의 가중합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 임베딩에서 둘 이상의 출발점이 동시에 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 잔기 아이덴티티의 확률 분포를 포함하는 확률적 서열에서 잔기 간의 상관관계가 이미 생성된 서열의 부분을 설명하는 조건부 확률을 사용하여 샘플링 프로세스에서 고려되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 잔기 아이덴티티의 확률 분포를 포함하는 확률적 생물고분자 서열로부터 최대 우도의 개선된 생물고분자 서열을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 잔기 아이덴티티의 확률 분포를 포함하는 확률적 생물고분자 서열의 각각의 잔기에서 한계 분포를 샘플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 임베딩에 관한 함수의 변화가 인코더에 관한 함수의 변화에 이어서, 인코더의 변화에서 디코더의 변화, 및 임베딩에 관한 디코더의 변화를 계산함으로써 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트 또는 함수 공간에서의 추가의 업데이트된 포인트를 디코더 네트워크에 제공하여, 중간의 확률적 생물고분자 서열을 제공하는 단계,중간의 확률적 생물고분자 서열을 감독 모델 네트워크에 제공하여, 중간의 확률적 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 단계,중간의 확률적 생물고분자에 대한 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여, 함수 공간에서 추가의 업데이트된 포인트를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 함수에 의해 평가되는 개선된 생물고분자 서열의 엔지니어링 방법으로서,(a) 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 감독 모델 네트워크 및 디코더 네트워크를 포함하는 시스템에 제공되는 임베딩에서 출발점의 기능을 예측하는 단계로서, 상기 감독 모델 네트워크가 기능을 나타내는 함수 공간에서 생물고분자 서열의 임베딩을 제공하는 인코더 네트워크를 포함하며, 상기 디코더 네트워크가 상기 함수 공간에서의 예측된 생물고분자 서열의 임베딩을 고려하여, 예측된 확률적 생물고분자 서열을 제공하도록 트레이닝되는 단계;(b) 스텝 크기에 따라 출발점에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하는 단계로서, 상기 계산된 변화가 상기 함수 공간에서 제1의 업데이트된 포인트의 제공을 가능하게 하는 단계;(c) 디코더 네트워크에서, 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에 기초하여 제1의 중간의 확률적 생물고분자 서열을 계산하는 단계;(d) 감독 모델에서, 제1의 중간의 생물고분자 서열에 기초하여 제1의 중간의 확률적 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 단계,(e) 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여, 상기 함수 공간에서 업데이트된 포인트를 제공하는 단계;(f) 디코더 네트워크에서, 상기 함수 공간에서의 업데이트된 포인트에 기초하여 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열을 계산하는 단계;(g) 감독 모델에서, 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열에 기초하여 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 단계;(h) 상기 함수 공간에서의 추가의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여 함수 공간에서 또 다른 추가의 업데이트된 포인트를 제공하는 단계로서, 상기 함수 공간에서의 또 다른 추가의 업데이트된 포인트가 단계 (g)에서 함수 공간에서의 추가의 업데이트된 포인트를 대체하는 단계; 및(i) 함수 공간에서 특정 임계값 이내의 원하는 수준의 기능에 도달 시에, 임베딩에서의 포인트에 기초하여 확률적인 개선된 생물고분자 서열을 디코더로부터 수득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출발점이 씨드 생물고분자 서열의 임베딩인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생물고분자가 단백질인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항 내지 제14항, 및 제16항 및 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 씨드 생물고분자 서열이 복수의 서열의 평균인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2항 내지 제14항, 및 제16항 및 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 씨드 생물고분자 서열이 기능을 갖지 않거나, 원하는 수준의 기능보다 더 낮은 수준의 기능을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 적어도 20개의 생물고분자 서열의 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 콘볼루션 신경망(CNN) 또는 순환 신경망(RNN)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 트랜스포머 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 하나 이상의 콘볼루션 층, 풀링 층, 완전 연결 층, 정규화 층 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 심층 콘볼루션 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 1-차원 콘볼루션 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 2-차원 또는 더욱 고차원의 콘볼루션 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 VGG16, VGG19, Deep ResNet, Inception/GoogLeNet(V1-V4), Inception/GoogLeNet ResNet, Xception, AlexNet, LeNet, MobileNet, DenseNet, NASNet 또는 MobileNet로부터 선택되는 콘볼루션 아키텍쳐를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 적어도 10개의 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 하나 이상의 층에서의 L1-L2 정규화, 하나 이상의 층에서의 스킵 연결(skip connection), 하나 이상의 층에서의 드롭 아웃(drop out) 또는 이들의 조합을 포함하는 정규화 방법을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 정규화가 배치 정규화를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 정규화가 그룹 정규화를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 Adam, RMS prop, 모멘텀을 사용한 확률적 기울기 하강법(stochastic gradient descent; SGD), 모멘텀 및 Nestrop를 사용한 SGD, 모멘텀을 사용하지 않는 SGD, Adagrad, Adadelta 또는 NAdam으로부터 선택되는 절차에 의해 최적화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 전이 학습 절차를 사용하여 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 전이 학습 절차가 기능에 관하여 라벨링되지 않은 제1 생물고분자 서열 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 제1 모델을 트레이닝하는 단계, 제1 모델의 적어도 일부를 포함하는 제2 모델을 생성하는 단계 및 기능에 관하여 라벨링된 제2 생물고분자 서열 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 제2 모델을 트레이닝함으로써, 트레이닝된 인코더를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 적어도 20개의 생물고분자 서열의 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 콘볼루션 신경망(CNN) 또는 순환 신경망(RNN)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 트랜스포머 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 하나 이상의 콘볼루션 층, 풀링 층, 완전 연결 층, 정규화 층 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 심층 콘볼루션 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 1-차원 콘볼루션 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 2-차원 또는 더욱 고차원의 콘볼루션 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 VGG16, VGG19, Deep ResNet, Inception/GoogLeNet(V1-V4), Inception/GoogLeNet ResNet, Xception, AlexNet, LeNet, MobileNet, DenseNet, NASNet 또는 MobileNet로부터 선택되는 콘볼루션 아키텍쳐를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 적어도 10개의 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 하나 이상의 층에서의 L1-L2 정규화, 하나 이상의 층에서의 스킵 연결, 하나 이상의 층에서의 드롭 아웃 또는 이들의 조합을 포함하는 정규화 방법을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 정규화가 배치 정규화를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 정규화가 그룹 정규화를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 Adam, RMS prop, 모멘텀을 사용한 확률적 기울기 하강법(SGD), 모멘텀 및 Nestrop를 사용한 SGD, 모멘텀을 사용하지 않는 SGD, Adagrad, Adadelta 또는 NAdam으로부터 선택되는 절차에 의해 최적화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더가 전이 학습 절차를 사용하여 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 전이 학습 절차가 기능에 관하여 라벨링되지 않은 제1 생물고분자 서열 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 제1 모델을 트레이닝하는 단계, 제1 모델의 적어도 일부를 포함하는 제2 모델을 생성하는 단계 및 기능에 관하여 라벨링된 제2 생물고분자 서열 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 제2 모델을 트레이닝함으로써, 트레이닝된 디코더를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개선된 생물고분자 서열의 하나 이상의 기능이 씨드 생물고분자 서열의 하나 이상의 기능과 비교하여 개선된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기능이 형광, 효소 활성, 뉴클레아제 활성 및 단백질 안정성으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,2개 이상의 함수의 가중 선형 조합을 사용하여 생물고분자 서열을 평가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 특정 단백질 기능을 갖는 생물고분자 서열의 컴퓨터 구현된 엔지니어링 방법으로서,(a) 인코더 방법을 사용하여, 초기 생물고분자 서열의 임베딩을 생성하는 단계;(b) 최적화 방법을 사용하여, 하나 이상의 임베딩 파라미터를 조정함으로써 특정 단백질에 대응하도록 임베딩을 반복적으로 변경시켜, 업데이트된 임베딩을 생성하는 단계; 및(c) 디코더 방법에 의해, 업데이트된 임베딩을 프로세싱하여, 최종 생물고분자 서열을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 생물고분자 서열이 1차 단백질 아미노산 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 아미노산 서열이 단백질 기능을 초래하는 단백질 배열(configuration)을 야기하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질 기능이 형광을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질 기능이 효소적 활성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질 기능이 뉴클레아제 활성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질 기능이 일정한 수준의 단백질 안정성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제52항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더 방법이 초기 생물고분자 서열을 수신하고, 임베딩을 생성하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 인코더 방법이 심층 콘볼루션 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 1-차원 콘볼루션 네트워크인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 2-차원 또는 더욱 고차원의 콘볼루션 신경망인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서, 상기 콘볼루션 신경망이 VGG16, VGG19, Deep ResNet, Inception/GoogLeNet(V1-V4), Inception/GoogLeNet ResNet, Xception, AlexNet, LeNet, MobileNet, DenseNet, NASNet 또는 MobileNet로부터 선택되는 콘볼루션 아키텍쳐를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제52항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 적어도 10개의 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제52항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 하나 이상의 층에서의 L1-L2 정규화, 하나 이상의 층에서의 스킵 연결, 하나 이상의 층에서의 드롭 아웃 또는 이들의 조합을 포함하는 정규화 방법을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 정규화가 배치 정규화를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 정규화가 그룹 정규화를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코더가 Adam, RMS prop, 모멘텀을 사용한 확률적 기울기 하강법(SGD), 모멘텀 및 Nestrop를 사용한 SGD, 모멘텀을 사용하지 않는 SGD, Adagrad, Adadelta 또는 NAdam으로부터 선택되는 절차에 의해 최적화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제52항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코더 방법이 심층 콘볼루션 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제52항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 함수의 가중 선형 조합을 사용하여 생물고분자 서열을 평가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제52항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 최적화 방법이 기울기-기반의 하강법을 사용하여 연속 미분 가능한 임베딩 공간 내에 업데이트된 임베딩을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제52항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 최적화 방법이 Adam, RMS Prop, Ada delta, AdamMAX 또는 모멘텀을 사용한 SGD로부터 선택되는 최적화 방식을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제52항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 최종 생물고분자 서열이 적어도 하나의 추가의 단백질 기능에 대하여 더욱 최적화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서, 상기 최적화 방법이 단백질 기능 및 적어도 하나의 추가의 단백질 기능 둘 모두를 통합하는 복합 함수에 따라 업데이트된 임베딩을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 복합 함수가 단백질 기능 및 적어도 하나의 추가의 단백질 기능에 대응하는 2개 이상의 함수의 가중 선형 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 특정 단백질 기능을 갖는 생물고분자 서열의 컴퓨터 구현된 엔지니어링 방법으로서,(a) 인코더 방법을 사용하여, 초기 생물고분자 서열의 임베딩을 생성하는 단계;(b) 최적화 방법을 사용하여, 하나 이상의 임베딩 파라미터를 변형시킴으로써 특정 단백질 기능을 달성하도록 임베딩을 조정함으로써, 업데이트된 임베딩을 생성하는 단계;(c) 디코더 방법에 의해, 업데이트된 임베딩을 프로세싱하여, 최종 생물고분자 서열을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 프로세서에 의한 실행 시에 프로세서가 제1항 내지 제77항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 프로세서에 의한 실행 시에 프로세서가 하기를 행하도록 하는 명령을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체:(a) 스텝 크기에 따라 출발점에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산함으로써, 함수 공간에서 제1의 업데이트된 포인트의 제공을 가능하게 하고, 상기 출발점이, 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 감독 모델 및 디코더 네트워크를 포함하는 시스템에 제공되며, 상기 감독 모델 네트워크가 기능을 나타내는 함수 공간에서 생물고분자 서열의 임베딩을 제공하는 인코더 네트워크를 포함하며, 상기 디코더 네트워크가 상기 함수 공간에서의 생물고분자 서열의 임베딩을 고려하여, 확률적 생물고분자 서열을 제공하도록 트레이닝되고;(b) 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 특정 임계값 이내의 원하는 수준의 기능에 도달 시에, 제1의 업데이트된 포인트를 제공하고;(c) 확률적인 개선된 생물고분자 서열을 디코더로부터 수득하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 출발점이 씨드 생물고분자 서열의 임베딩인, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항 또는 제80항에 있어서,상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 제2의 함수의 변화를 계산하는 단계; 및추가의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 제2의 함수의 변화를 계산하는 프로세스를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서,제1의 업데이트된 포인트를 제공하는 단계가 선택적으로 반복되는 추가의 업데이트된 포인트에서 특정 임계값 이내의 원하는 수준의 기능에 도달 시에 수행될 수 있으며, 추가의 업데이트된 포인트를 제공하는 단계가 반복되는 추가의 업데이트된 포인트를 디코더 네트워크에 제공하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제82항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 조정된 상기 컴퓨터 판독 가능 매체 및 프로세서를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 프로세서, 및 프로세서에 의한 실행 시에 상기 프로세서가 하기를 행하도록 하는 명령을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 시스템:(a) 스텝 크기에 따라 출발점에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산함으로써, 함수 공간에서 제1의 업데이트된 포인트의 제공을 가능하게 하고, 상기 임베딩의 출발점이, 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 감독 모델 및 디코더 네트워크를 포함하는 시스템에 제공되며, 상기 감독 모델 네트워크가 기능을 나타내는 함수 공간에서 생물고분자 서열의 임베딩을 제공하는 인코더 네트워크를 포함하며, 상기 디코더 네트워크가 상기 함수 공간에서의 생물고분자 서열의 임베딩을 고려하여, 확률적 생물고분자 서열을 제공하도록 트레이닝되고;(b) 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 원하는 수준의 기능에 접근시, 제1의 업데이트된 포인트를 제공하고;(c) 확률적인 개선된 생물고분자 서열을 디코더로부터 수득하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 출발점이 씨드 생물고분자 서열의 임베딩인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 명령은 상기 프로세서에 의한 실행 시에 상기 프로세서가 추가로상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 제2의 함수의 변화를 계산하고;추가의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 제2의 함수의 변화를 계산하는 프로세스를 반복하도록 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서,제1의 업데이트된 포인트를 제공하는 것이 선택적으로 반복되는 추가의 업데이트된 포인트에서 특정 임계값 이내의 원하는 수준의 기능에 도달 시에 수행될 수 있으며, 추가의 업데이트된 포인트를 제공하는 것이 반복되는 추가의 업데이트된 포인트를 디코더 네트워크에 제공하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 프로세서, 및 프로세서에 의한 실행 시에 상기 프로세서가 하기를 행하도록 하는 명령을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 시스템:(a) 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 감독 모델 네트워크 및 디코더 네트워크를 포함하는 시스템에서 임베딩에서의 출발점의 기능을 예측하고, 상기 감독 모델 네트워크가 기능을 나타내는 함수 공간에서 생물고분자 서열의 임베딩을 제공하는 인코더 네트워크를 포함하며, 상기 디코더 네트워크가 상기 함수 공간에서의 예측된 생물고분자 서열의 임베딩을 고려하여, 예측된 확률적 생물고분자 서열을 제공하도록 트레이닝되고;(b) 스텝 크기에 따라 출발점에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산함으로써, 함수 공간에서 제1의 업데이트된 포인트의 제공을 가능하게 하고;(c) 디코더 네트워크에서, 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에 기초하여 제1의 중간의 확률적 생물고분자 서열을 계산하고;(d) 감독 모델에서, 제1의 중간의 생물고분자 서열에 기초하여 제1의 중간의 확률적 생물고분자 서열의 기능을 예측하고;(e) 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여, 함수 공간에서 업데이트된 포인트를 제공하고;(f) 디코더 네트워크에서, 상기 함수 공간에서의 업데이트된 포인트에 기초하여 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열을 계산하고;(g) 감독 모델에서, 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열에 기초하여 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열의 기능을 예측하고;(h) 상기 함수 공간에서의 추가의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여 함수 공간에서 또 다른 추가의 업데이트된 포인트를 제공하고, 선택적으로, 단계 (g) 내지 (i)를 반복하고, 단계 (i)에서 언급된 함수 공간에서의 또 다른 추가의 업데이트된 포인트가 단계 (g)에서 함수 공간에서의 추가의 업데이트된 포인트로서 간주되고;(i) 함수 공간에서 원하는 수준의 기능에 접근시, 임베딩에서의 포인트를 디코더 네트워크에 제공하고; 확률적인 개선된 생물고분자 서열을 디코더로부터 수득하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 프로세서에 의한 실행 시에 상기 프로세서가 하기를 행하도록 하는 명령을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.(a) 임베딩에서 출발점의 기능을 예측하고, 임베딩에서 출발점이 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 감독 모델 네트워크 및 디코더 네트워크를 포함하는 시스템에 제공되며, 상기 감독 모델 네트워크가 기능을 나타내는 함수 공간에서 생물고분자 서열의 임베딩을 제공하는 인코더 네트워크를 포함하며, 상기 디코더 네트워크가 상기 함수 공간에서의 예측된 생물고분자 서열의 임베딩을 고려하여, 예측된 확률적 생물고분자 서열을 제공하도록 트레이닝되고;(b) 스텝 크기에 따라 출발점에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여, 함수 공간에서 제1의 업데이트된 포인트의 제공을 가능하게 하고;(c) 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에 기초하여 제1의 중간의 확률적 생물고분자 서열을 디코더 네트워크에 의해 계산하고;(d) 제1의 중간의 확률적 생물고분자 서열에 기초하여 감독 모델에서 제1의 중간의 확률적 생물고분자 서열의 기능을 예측하고;(e) 상기 함수 공간에서의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여, 함수 공간에서 업데이트된 포인트를 제공하고;(f) 상기 함수 공간에서의 업데이트된 포인트에 기초하여 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열을 디코더 네트워크에 의해 계산하고;(g) 상기 추가의 확률적 생물고분자 서열에 기초하여 추가의 중간의 확률적 생물고분자 서열의 기능을 감독 모델에 의해 예측하고;(h) 상기 함수 공간에서의 추가의 제1의 업데이트된 포인트에서 임베딩에 관한 함수의 변화를 계산하여 함수 공간에서 또 다른 추가의 업데이트된 포인트를 제공하고, 함수 공간에서의 또 다른 추가의 업데이트된 포인트가 함수 공간에서의 추가의 업데이트된 포인트로서 간주되고;(i) 함수 공간에서 원하는 수준의 기능에 접근시, 임베딩에서의 포인트를 디코더 네트워크에 제공하고; 확률적인 개선된 생물고분자 서열을 디코더로부터 수득하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법에 의해 또는 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 수득 가능한 개선된 생물고분자 서열을 합성하는 단계를 포함하는, 생물고분자의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. SEQ ID NO:1과 비교하여, Y39, F64, V68, D129, V163, K166, G191 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 위치에서의 치환을 포함하는 아미노산 서열을 포함하며, SEQ ID NO:1과 비교하여 증가된 형광을 갖는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, Y39, F64, V68, D129, V163, K166 및 G191 중 2개, 3개, 4개, 5개, 6개 또는 7개 모두에서 치환을 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항 또는 제91항에 있어서, SEQ ID NO:1과 비교하여 S65를 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제90항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산 서열이 SEQ ID NO:1과 비교하여 S65를 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산 서열이 F64 및 V68에서 치환을 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제90항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산 서열이 Y39, D129, V163, K166 및 G191 중 1개, 2개, 3개, 4개 또는 5개 모두를 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제90항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, Y39, F64, V68, D129, V163, K166 또는 G191에서의 치환이 각각 Y39C, F64L, V68M, D129G, V163A, K166R 또는 G191V인, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제90항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, SEQ ID NO:1과 적어도 80, 85, 90, 92, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99% 이상 동일한 아미노산 서열을 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제90항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, SEQ ID NO:1과 비교하여, 적어도 1개, 2개, 3개, 4개, 5개, 6개, 7개, 8개, 9개, 10개, 11개, 12개, 13개, 14개 또는 15개의 돌연변이를 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제90항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, SEQ ID NO:1과 비교하여, 1개, 2개, 3개, 4개, 5개, 6개, 7개, 8개, 9개, 10개, 11개, 12개, 13개, 14개 또는 15개 이하의 돌연변이를 포함하는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제90항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, SEQ ID NO:1보다 적어도 약 2배, 3배, 4배, 5배, 6배, 7배, 8배, 9배, 10배, 15배, 20배, 25배, 30배, 35배, 40배, 45배 또는 50배 더 큰 형광 세기를 갖는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제90항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 슈퍼-폴더(super-folder) GFP(AIC82357)보다 적어도 약 2배, 3배, 4배 또는 5배 더 큰 형광을 갖는, 형광 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제90항 내지 제101항 중 어느 한 항의 형광 단백질을 포함하는, 융합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제91항 내지 제102항 중 어느 한 항의 형광 단백질 또는 제102항의 융합 단백질을 인코딩하는 서열을 포함하는, 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항의 핵산을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제90항 내지 제102항 중 어느 한 항의 단백질, 제103항의 핵산 또는 제104항의 벡터를 포함하는, 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제90항 내지 제101항 중 어느 한 항의 형광 단백질 또는 제103항의 융합 단백질을 검출하는 단계를 포함하는, 가시화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항에 있어서, 상기 검출이 형광 단백질의 방출 스펙트럼의 파장을 검출함으로써 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106항 또는 제107항에 있어서, 상기 가시화가 세포 내에서 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, 상기 세포가 단리된 생물학적 조직 내, 시험관내 또는 생체내에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 폴리펩티드를 인코딩하는 핵산을 포함하는 발현 벡터를 세포 내로 도입하는 단계를 포함하는, 제91항 내지 제102항 중 어느 한 항의 형광 단백질 또는 제103항의 융합 단백질의 발현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항에 있어서, 세포를 배양하여 배양된 세포의 배치를 성장시키는 단계 및 배양된 세포의 배치로부터 폴리펩티드를 정제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 생물학적 세포 또는 조직, 조직 내측의 폴리펩티드의 형광 신호의 검출 방법으로서,(a) 제90항 내지 제101항 중 어느 한 항의 형광 단백질 또는 상기 형광 단백질을 인코딩하는 핵산을 포함하는 발현 벡터를 생물학적 세포 또는 조직 내로 도입하는 단계;(b) 형광 단백질을 여기시키기에 적합한 제1 파장의 광을 생물학적 세포 또는 조직에 향하게 하는 단계; 및(c) 제1 파장의 광의 흡수에 반응하여 형광 단백질에 의해 방출되는 제2 파장의 광을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항에 있어서, 제2 파장의 광이 형광 현미경 또는 형광 활성화된 세포 분류(FACS)를 사용하여 검출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항에 있어서, 상기 생물학적 세포 또는 조직이 원핵 또는 진핵 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항에 있어서, 상기 발현 벡터가 N- 또는 C-말단에서 또 다른 유전자에 융합된 폴리펩티드를 인코딩하는 핵산을 포함하는 융합 유전자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제112항에 있어서, 상기 발현 벡터가 구성적 활성 프로모터 또는 유도성 발현 프로모터인 폴리펩티드의 발현을 제어하는 프로모터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 시스템에 사용하기 위한 감독 모델의 트레이닝 방법으로서, 이 감독 모델이 임베딩 함수 공간에서의 표현으로 생물고분자 서열을 맵핑하도록 구성된 인코더 네트워크를 포함하며, 감독 모델이 상기 표현에 기초하여 생물고분자 서열의 기능을 예측하도록 구성되고, 상기 방법이 하기의 단계를 포함하는, 방법:(a) 복수의 트레이닝 생물고분자 서열을 제공하는 단계로서, 각각의 트레이닝 생물고분자 서열이 기능으로 라벨링되는 단계;(b) 상기 인코더를 사용하여, 각각의 트레이닝 생물고분자 서열을 임베딩 함수 공간에서 표현으로 맵핑하는 단계;(c) 감독 모델을 사용하여, 이들 표현에 기초하여, 각각의 트레이닝 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 단계;(d) 미리 결정된 예측 손실 함수를 사용하여, 각각의 트레이닝 생물고분자 서열에 대하여, 예측된 기능이 각각의 트레이닝 생물고분자 서열의 라벨에 따른 기능과 얼마나 잘 일치하는지를 결정하는 단계; 및(e) 추가의 트레이닝 생물고분자 서열이 감독 모델에 의해 프로세싱될 때 초래되는 상기 예측 손실 함수에 의한 평가를 개선하는 것을 목적으로, 감독 모델의 거동을 특성화하는 파라미터를 최적화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항에 따른 방법 또는 시스템에 사용하기 위한 디코더의 트레이닝 방법으로서, 상기 디코더가 임베딩 함수 공간으로부터 생물고분자 서열의 표현을 확률적 생물고분자 서열로 맵핑하도록 구성되고, 하기의 단계를 포함하는, 방법:(a) 임베딩 함수 공간에서 복수의 생물고분자 서열의 표현을 제공하는 단계;(b) 상기 디코더를 사용하여, 각각의 표현을 확률적 생물고분자 서열로 맵핑하는 단계;(c) 각각의 확률적 생물고분자 서열로부터 샘플 생물고분자 서열을 얻는 단계;(d) 트레이닝된 인코더를 사용하여, 이 샘플 생물고분자 서열을 상기 임베딩 함수 공간에서 표현으로 맵핑하는 단계;(e) 미리 결정된 재구성 손실 함수를 사용하여, 각각의 그와 같이 결정된 표현이 대응하는 원래의 표현과 얼마나 잘 일치하는지를 결정하는 단계; 및(f) 상기 임베딩 함수 공간으로부터 생물고분자 서열의 추가의 표현이 디코더에 의해 프로세싱될 때 초래되는 상기 재구성 손실 함수에 의한 평가를 개선하는 것을 목적으로, 디코더의 거동을 특성화하는 파라미터를 최적화하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서,상기 인코더가 상기 디코더에 의해 생성되는 표현에 기초하여 생물고분자 서열의 기능을 예측하도록 구성된 감독 모델의 부분이며, 상기 방법이 하기를 더 포함하는, 방법:(a) 트레이닝 생물고분자 서열을 트레이닝된 인코더를 사용하여 임베딩 함수 공간에서 표현으로 맵핑함으로써 복수의 생물고분자 서열의 표현의 적어도 일부를 디코더에 제공하는 단계;(b) 감독 모델을 사용하여, 확률적 생물고분자 서열로부터 얻은 샘플 생물고분자 서열에 대하여, 이 샘플 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 단계;(c) 상기 기능을, 대응하는 원래의 트레이닝 생물고분자 서열에 대하여 동일한 감독 모델에 의해 예측된 기능과 비교하는 단계;(d) 미리 결정된 일관성 손실 함수를 사용하여, 샘플 생물고분자 서열에 대하여 예측된 기능이 원래의 트레이닝 생물고분자 서열에 대하여 예측된 기능과 얼마나 잘 일치하는지를 결정하는 단계; 및(e) 트레이닝 생물고분자 서열로부터 인코더에 의해 생성되는 생물고분자 서열의 추가의 표현이 디코더에 의해 프로세싱될 때 초래되는 상기 일관성 소실 함수에 의한 평가 및/또는 상기 일관성 손실 함수와 상기 재구성 손실 함수의 미리 결정된 조합에 의한 평가를 개선하는 것을 목적으로, 디코더의 거동을 특성화하는 파라미터를 최적화하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 감독 모델 및 디코더의 총체의 트레이닝 방법으로서,상기 감독 모델이 생물고분자 서열을 임베딩 함수 공간에서 표현으로 맵핑하도록 구성된 인코더 네트워크를 포함하고,상기 감독 모델이 상기 표현에 기초하여 생물고분자 서열의 기능을 예측하도록 구성되고,상기 디코더가 임베딩 함수 공간으로부터의 생물고분자 서열의 표현을 확률적 생물고분자 서열로 맵핑하도록 구성되고,상기 방법이 하기의 단계를 포함하는, 방법:(a) 복수의 트레이닝 생물고분자 서열을 제공하는 단계로서, 각각의 트레이닝 생물고분자 서열이 기능으로 라벨링되는 단계;(b) 상기 인코더를 사용하여, 각각의 트레이닝 생물고분자 서열을 임베딩 함수 공간에서 표현으로 맵핑하는 단계;(c) 상기 감독 모델을 사용하여, 이들 표현에 기초하여 각각의 트레이닝 생물고분자 서열의 기능을 예측하는 단계;(d) 상기 디코더를 사용하여, 임베딩 함수 공간에서의 각각의 표현을 확률적 생물고분자 서열로 맵핑하는 단계;(e) 확률적 생물고분자 서열로부터 샘플 생물고분자 서열을 얻는 단계;(f) 미리 결정된 예측 손실 함수를 사용하여, 각각의 트레이닝 생물고분자 서열에 대하여, 예측된 기능이 각각의 트레이닝 생물고분자 서열의 라벨에 따른 기능과 얼마나 잘 일치하는지를 결정하는 단계;(g) 미리 결정된 재구성 손실 함수를 사용하여, 각각의 샘플 생물고분자 서열에 대하여, 이의 생성 주체인 원래의 트레이닝 생물고분자 서열과 샘플 생물고분자 서열이 얼마나 잘 일치하는지를 결정하는 단계;(h) 예측 손실 함수 및 재구성 손실 함수의 미리 결정된 조합에 의한 평가를 개선하는 것을 목적으로, 감독 모델의 거동을 특성화하는 파라미터 및 디코더의 거동을 특성화하는 파라미터를 최적화하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제118항 내지 제121항 중 어느 한 항에 따른 방법에 의해 수득되는, 감독 모델, 인코더 또는 디코더의 거동을 특성화시키는 파라미터의 세트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠브리지 스윗 ***이 캠브리지 파크웨이 **</address><code>520200452431</code><country>미국</country><engName>FLAGSHIP PIONEERING INNOVATIONS VI, LLC</engName><name>플래그쉽 파이어니어링 이노베이션스 브이아이, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FEALA, Jacob, D.</engName><name>피에라, 제이콥, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BEAM, Andrew, Lane</engName><name>빔, 앤드류, 레인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GIBSON, Molly, Krisann</engName><name>깁슨, 몰리, 크리산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CABRAL, Bernard, Joseph</engName><name>카브랄, 버나드, 조셉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/882,150</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/882,159</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0219079-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0235576-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0035817-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0801245-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5209553-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227006723.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93221179325cbd088b4e4035468513277192f13f641552008a2040bc95341efc29075bd4beb4f7bfff04591299c9b0572de70e2b0aa5bb5d20</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf047e9a0dc2b06d6c08193470ca83b5f0440b3ad1fa86bb5c25bc4bd7dfcdb11d9573d2ced3a70c5ee902eb94e3e9009ab5bcf3a95351e1f6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>