<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:13.5313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011641</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>X선 에너지 분산 분광법 라인 스캔 분석으로부터의 원소 맵들 정보를 사용한 프로세스 모델들의 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>USING ELEMENTAL MAPS INFORMATION FROM X-RAY ENERGY-DISPERSIVE SPECTROSCOPY LINE SCAN ANALYSIS TO CREATE PROCESS MODELS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0068676</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시되는 구현예들은, 기판 프로세싱 장치의 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들에 의해 야기되는 샘플의 물리적 상태의 변화를 예측하기 위해 모델을 사용하고, 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행과 연관되는 이미징 데이터를 획득하는 방법을 설명한다. 이미징 데이터는 샘플의 다수의 영역들에 대한 하나 이상의 화학 원소들의 분포를 포함한다. 방법은, 이미징 데이터에 기초하여, 샘플의 물리적 상태의 예측된 변화와 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행에 의해 야기되는 샘플의 물리적 상태의 실제 변화 사이의 차이를 식별하는 단계를 더 포함한다. 방법은 식별된 차이에 기초하여 모델의 파라미터들을 결정하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023039092</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/042941</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 기판 프로세싱 장치의 기술 프로세스(technological process)의 하나 이상의 스테이지들에 의해 야기되는 샘플의 물리적 상태의 변화를 예측하기 위해 모델을 사용하는 단계; 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행과 연관되는 이미징 데이터를 획득하는 단계 — 상기 이미징 데이터는 상기 샘플의 복수의 영역들에 대한 하나 이상의 화학 원소들의 분포를 포함함 —; 상기 이미징 데이터에 기초하여, 상기 샘플의 물리적 상태의 상기 예측된 변화와 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행에 의해 야기되는 상기 샘플의 물리적 상태의 실제 변화 사이의 차이를 식별하는 단계; 및 상기 식별된 차이에 기초하여 상기 모델의 파라미터들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들은 증착 스테이지, 에칭 스테이지, 재료 제거 스테이지, 또는 산화 스테이지 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 샘플의 물리적 상태의 변화를 예측하기 위해, 상기 모델은 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들에 의해 야기되는 상기 샘플의 치수들에 대한 하나 이상의 변화들을 예측하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 이미징 데이터는 상기 샘플의 복수의 영역들에 대한 x선 에너지 분산 분광법(EDS; energy-dispersive spectroscopy) 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 이미징 데이터는 투과 전자 현미경 검사(TEM; transmission electron microscopy) 데이터 또는 주사 전자 현미경 검사(SEM; scanning electron microscopy) 데이터 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 화학 원소들의 분포는 상기 샘플의 복수의 영역들의 서브세트 내의 상기 하나 이상의 화학 원소들의 밀도를 특징화하고, 상기 서브세트는 상기 샘플의 표면에 수직으로 배향되는 하나 이상의 영역들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 화학 원소들의 분포는 상기 샘플의 복수의 영역들의 서브세트 내의 상기 하나 이상의 화학 원소들의 밀도를 특징화하고, 상기 서브세트는 상기 샘플의 표면에 평행하게 배향되는 하나 이상의 영역들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 화학 원소들은 증착 프로세스 동안 상기 샘플 상에 증착되는 제1 재료 또는 에칭 프로세스 동안 상기 샘플에 도포되는 제2 재료 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 샘플의 물리적 상태의 상기 예측된 변화와 상기 샘플의 물리적 상태의 실제 변화 사이의 상기 차이를 식별하는 단계는,  상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들 중 증착 스테이지 동안 제1 재료에 대한 제1 증착 레이트를 예측하기 위해 상기 모델을 사용하는 단계; 및  상기 증착 스테이지의 실제 수행 동안 상기 샘플의 두께의 변화를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 모델의 파라미터들을 결정하는 단계는,  상기 예측된 증착 레이트 및 상기 샘플의 두께의 상기 결정된 변화를 고려하여 상기 모델의 파라미터들을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 후속하는 샘플 상에 증착되는 상기 제1 재료에 대한 제2 증착 레이트를 예측하기 위해 상기 모델을 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 후속하는 샘플은 상기 샘플의 두께와는 상이한 두께를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 후속하는 샘플 상에 증착되는 제2 재료에 대한 제2 증착 레이트를 예측하기 위해 상기 모델을 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 재료는 상기 제1 재료와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 샘플의 물리적 상태의 상기 예측된 변화와 상기 샘플의 물리적 상태의 실제 변화 사이의 차이를 식별하는 단계는,  상기 이미징 데이터에 기초하여, i) 제1 재료의 표면 또는 ii) 상기 제1 재료와 제2 재료 사이의 계면 중 적어도 하나의 로케이션을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 한 세트의 이력 이미징 데이터 및 상기 이미징 데이터를 기계 학습 모델로의 입력으로서 사용하는 단계; 상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력들을 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 출력들은 상기 이미징 데이터의 신뢰성 분류를 표시함 —; 상기 신뢰성 분류가 예상치 못함(unexpected)이라는 것을 결정하는 단계; 및 상기 모델의 파라미터들을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 기판 프로세싱 장치의 후속하는 기술 프로세스에 대한 예측치를 획득하기 위해 상기 모델의 상기 결정된 파라미터들을 사용하는 단계; 기계 학습 모델을 사용하여 상기 획득된 예측치를 프로세싱하는 단계; 및 상기 획득된 예측치가 현실적(realistic)이라는 것을 표시하는 상기 기계 학습 모델의 출력에 기초하여 상기 모델의 상기 결정된 파라미터들을 검증하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금,  기판 프로세싱 장치의 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들에 의해 야기되는 샘플의 물리적 상태의 변화를 예측하기 위해 모델을 사용하게 하고,  상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행과 연관되는 이미징 데이터를 획득하게 하고 — 상기 이미징 데이터는 상기 샘플의 복수의 영역들에 대한 하나 이상의 화학 원소들의 분포를 포함함 —,  상기 이미징 데이터에 기초하여, 상기 샘플의 물리적 상태의 상기 예측된 변화와 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행에 의해 야기되는 상기 샘플의 물리적 상태의 실제 변화 사이의 차이를 식별하게 하고, 그리고  상기 식별된 차이에 기초하여 상기 모델의 파라미터들을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 샘플의 물리적 상태의 상기 변화를 예측하기 위해, 상기 모델은 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들에 의해 야기되는 상기 샘플의 치수들에 대한 하나 이상의 변화들을 예측하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 이미징 데이터는 상기 샘플의 복수의 영역들에 대한 x선 에너지 분산 분광법(EDS) 데이터를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 이미징 데이터는 투과 전자 현미경 검사(TEM) 데이터 또는 주사 전자 현미경 검사(SEM) 데이터 중 적어도 하나를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 샘플의 물리적 상태의 상기 예측된 변화와 상기 샘플의 물리적 상태의 실제 변화 사이의 상기 차이를 식별하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로,  상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들 중 증착 스테이지 동안 제1 재료에 대한 제1 증착 레이트를 예측하기 위해 상기 모델을 사용하고, 그리고  상기 증착 스테이지의 실제 수행 동안 상기 샘플의 두께의 변화를 결정하고, 상기 모델의 파라미터들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로,  상기 예측된 증착 레이트 및 상기 샘플의 두께의 상기 결정된 변화를 고려하여 상기 모델의 파라미터들을 조정하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서, 메모리; 및 상기 메모리에 통신 가능하게 커플링되는 프로세싱 디바이스를 포함하고, 상기 프로세싱 디바이스는,  기판 프로세싱 장치의 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들에 의해 야기되는 샘플의 물리적 상태의 변화를 예측하기 위해 모델을 사용하고,  상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행과 연관되는 이미징 데이터를 획득하고 — 상기 이미징 데이터는 상기 샘플의 복수의 영역들에 대한 하나 이상의 화학 원소들의 분포를 포함함 —;  상기 이미징 데이터에 기초하여, 상기 샘플의 물리적 상태의 상기 예측된 변화와 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들의 실제 수행에 의해 야기되는 상기 샘플의 물리적 상태의 실제 변화 사이의 차이를 식별하고, 그리고  상기 식별된 차이에 기초하여 상기 모델의 파라미터들을 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 기술 프로세스의 하나 이상의 스테이지들은 증착 스테이지, 에칭 스테이지, 재료 제거 스테이지, 또는 산화 스테이지 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 화학 원소들의 분포는 상기 샘플의 복수의 영역들의 서브세트 내의 상기 하나 이상의 화학 원소들의 밀도를 특징화하고, 상기 서브세트는 상기 샘플의 표면에 평행하게 또는 수직으로 배향되는 하나 이상의 영역들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>NARAYANAN, Sundararaman</engName><name>나라야난, 순다라라만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SETHURAMAN, Anantha R.</engName><name>세투라만, 아난타 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/447,337</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0386286-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0064588-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0892300-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011641.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d09db9efbfcf06a606f95d8586e936e1406b5437b2ec258fd656492651280939ac0af921da70be8977d6b0086260d36882</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e917cff57a23790321a7f1e459444a05fa909d6a619418a9a2bc98cac5bb4b63aa38ed02285cf1718ff47ac7aeb5033c4ce3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>