<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:29.829</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0165685</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>GIS 인공지능 CCTV 맵 기반 데이터 시각화 도시 운영관리 시스템 및 서버</inventionTitle><inventionTitleEng>GIS ARTIFICIAL INTELLIGENCE CCTV MAP-BASED DATA  VISUALIZATION CITY OPERATION MANAGEMENT SYSTEM AND  SERVER</inventionTitleEng><openDate>2025.06.02</openDate><openNumber>10-2025-0078031</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/787</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> GIS 인공지능 CCTV 맵 기반 데이터 시각화 도시 운영관리 시스템은 도시의 구역별 모니터링 영상을 생성하는 CCTV; 교통, 환경, 인구, 에너지를 포함하는 도시요소에 대한 데이터인 도시 데이터를 센싱하는 IOT 센서; IOT 센서로부터 도시 데이터를 수집하고, 상기 CCTV로부터 수집한 영상에 포함된 객체 인식을 통해 위험상황을 감지하고, 감지된 위험상황에 대한 연관 데이터를 추출하고 상기 CCTV 영상 분석 결과를 시각화 하는 서버; 및 서버의 CCTV 영상 분석 결과와 도시데이터의 시각화 결과를 출력하는 관리자 단말; 을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. GIS 인공지능 CCTV 맵 기반 데이터 시각화 도시 운영관리 시스템에 있어서,도시의 구역별 모니터링 영상을 생성하는 CCTV;교통, 환경, 인구, 에너지를 포함하는 도시요소에 대한 데이터인 도시 데이터를 센싱하는 IOT 센서; 상기 IOT 센서로부터 도시 데이터를 수집하고, 상기 CCTV로부터 수집한 영상에 포함된 객체 인식을 통해 위험상황을 감지하고, 감지된 위험상황에 대한 연관 데이터를 추출하고 상기 CCTV 영상 분석 결과를 시각화 하는 서버; 및상기 서버의 CCTV 영상 분석 결과와 도시데이터의 시각화 결과를 출력하는 관리자 단말; 을 포함하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 서버; 는,CCTV로부터 실시간 영상 데이터와 학습용 데이터를 수집하는 데이터 수집부; 수집된 영상 데이터를 오토 라벨링 하여 빅데이터를 구축하고 상기 빅데이터로 객체인식 모델을 학습시키고, 도시데이터인 비정형 데이터를 전처리하고, 전처리된 비정형 데이터와 영상데이터 처리결과를 융합하여 메타데이터를 구축하는 메타데이터 생성부;상기 구축된 메타데이터를 통해 도시관리 규칙에 따른 임계점을 설정하고, 룰 엔진 기반의 문제상황 이벤트 감지 모델을 생성하는 메타데이터 학습부;상기 생성된 문제상황 이벤트 감지 모델에 실시간 메타데이터를 입력하여 문제상황 이벤트를 감지하는 문제상황 이벤트 감지부; 및 감지된 문제상황에 따른 GIS 맵 연계의 시각화를 수행하고, 문제상황에 따라 맵 리플레이를 수행하는 이벤트 시각화부; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 메타 데이터 생성부; 는CCTV 영상 데이터, 도시데이터를 수집하고, 수집된 데이터에 대한 학습을 통한 오토 라벨링을 수행하여 비정형 데이터를 메타 데이터화하고,인공지능 기반의 객체인식 알고리즘 적용하여 상기 메타 데이터화에 적용되는 영상 데이터를 처리하고, 상기 객체인식 알고리즘은  안면 인식 알고리즘, 객체 인식 알고리즘 및 군중 행동 인식 알고리즘 중 적어도 어느 하나에 기반하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 메타데이터 학습부는,구축된 메타데이터를 기반으로 도시관리 규칙에 따른 문제상황 이벤트 감지를 위해, 주의단계 및 위급단계에 해당하는 임계점을 설정하여 문제상황 이벤트 감지 모델을 구축하고, 상기 문제상황 이벤트 감지부는,실시간으로 입력된 CCTV 영상 및 도시 데이터를 상기 문제상황 이벤트 감지 모델에 적용하여 룰 위반 수치를 산출하고, 산출된 룰 위반 수치가 주의단계 임계점을 초과하는 경우, 문제상황 이벤트로 감지하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 문제상황 이벤트 감지부는,CCTV 영상 및 도시데이터를 실시간 데이터로 수집하고, 상기 실시간 데이터를 상기 문제상황 이벤트 감지 모델에 입력하여 문제상황 이벤트를 실시간으로 감지하고, 감지 결과를 관리자 단말로 전송하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 문제상황 이벤트 감지부는,   문제상황 이벤트 감지모델에 메타데이터를 입력하여 룰 위반 수치를 산출하고, 산출된 룰 위반 수치가 미리 설정된 주의단계 임계치를 초과하는 경우 문제 상황 이벤트인 것으로 감지하고,상기 산출된 룰 위반 수치가 미리 설정된 위급단계 임계치를 초과하는 경우, 미리 설정된 관리자 단말 및 공공기관측 단말 또는 서버로 알람을 전송하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 이벤트 시각화부는,문제 상황 이벤트가 발생한 경우, 상기 문제 상황 이벤트에 연계된 CCTV 영상 및 도시 데이터를 융합하여 GIS 맵이 연계된 위치기반 데이터를 시각화하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 이벤트 시각화부는,사용자 단말 또는 관리자 단말이 문제상황이 발생된 특정시점을 지정하는 경우, 지정된 문제상황과 연계된 장소의 영상데이터 및 도시 데이터를 융합하여 문제상황 발생 전후의 상황을 리플레이 하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 이벤트 시각화부는,문제 상황 이벤트가 감지되면, 상기 문제 상황 이벤트의 위험도를 분류하는 위험도 분류 모델에 문제상황 이벤트 관련 메타데이터를 입력해서 위험도가 미리 설정된 위험도에 속하는 경우, 상기 문제 상황 이벤트가 발생한 지역의 인접한 CCTV를 모두 호출하여 상기 호출된 CCTV로부터 추가 CCTV 영상을 더 수집하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 추가 CCTV 영상은,   위험상황이 범죄인 경우, 범죄자를 추적 객체로 특정해서 객체를 추적하는 추적정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 이벤트 시각화부는, 검출해야 할 추적 객체 정보가 입력되는 경우, 상기 추적 객체 정보와 CCTV영상으로부터 추출된 안면영역을 비교하여 추적정보를 생성하고,추적정보를 통해 추적 객체의 다음 시간의 예상위치를 추출하여 예상위치를 포함하는 예상 동선을 산출하고, 산출된 예상 동선에 인접한 CCTV를 호출하여 미리 추적객체를 추적하도록 설정하고, 상기 예상 동선에 인접한 CCTV로부터 추가 정보를 획득하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. GIS 인공지능 CCTV 맵 기반 데이터 시각화 도시 운영관리 서버에 있어서, IOT 센서로부터 도시 데이터를 수집하고, 상기 CCTV로부터 수집한 영상에 포함된 객체 인식을 통해 위험상황을 감지하고, 감지된 위험상황에 대한 연관 데이터를 추출하고 상기 CCTV 영상 분석 결과를 시각화 하고,상기 서버; 는CCTV로부터 실시간 영상 데이터와 학습용 데이터를 수집하는 데이터 수집부; 수집된 영상 데이터를 오토 라벨링 하여 빅데이터를 구축하고 상기 빅데이터로 객체인식 모델을 학습시키고, 도시데이터인 비정형 데이터를 전처리하고, 전처리된 비정형 데이터와 영상데이터 처리결과를 융합하여 메타데이터를 구축하는 메타데이터 생성부;상기 구축된 메타데이터를 통해 도시관리 규칙에 따른 임계점을 설정하고, 룰 엔진 기반의 문제상황 이벤트 감지 모델을 생성하는 메타데이터 학습부; 상기 생성된 문제상황 이벤트 감지 모델에 실시간 메타데이터를 입력하여 문제상황 이벤트를 감지하는 문제상황 이벤트 감지부; 및 감지된 문제상황에 따른 GIS 맵 연계의 시각화를 수행하고, 문제상황에 따라 맵 리플레이를 수행하는 이벤트 시각화부; 를 포함하는 도시 운영관리 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 메타 데이터 생성부는.CCTV 영상 데이터, 도시데이터를 수집하고, 수집된 데이터에 대한 학습을 통한 오토 라벨링을 수행하여 비정형 데이터를 메타 데이터화하고,인공지능 기반의 객체인식 알고리즘 적용하여 상기 메타 데이터화에 적용되는 영상 데이터를 처리하고, 상기 객체인식 알고리즘은,  안면 인식 알고리즘, 객체 인식 알고리즘 및 군중 행동 인식 알고리즘 중 적어도 어느 하나에 기반하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 메타데이터 학습부는,구축된 메타데이터를 기반으로 도시관리 규칙에 따른 문제상황 이벤트 감지를 위해, 주의단계 및 위급단계에 해당하는 임계점을 설정하여 문제상황 이벤트 감지 모델을 구축하고, 상기 문제상황 이벤트 감지부는,문제상황 이벤트 감지모델에 메타데이터를 입력하여 룰 위반 수치를 산출하고, 산출된 룰 위반 수치가 미리 설정된 주의단계 임계치를 초과하는 경우 문제 상황 이벤트인 것으로 감지하고,상기 산출된 룰 위반 수치가 미리 설정된 위급단계 임계치를 초과하는 경우, 미리 설정된 관리자 단말 및 공공기관측 단말 또는 서버로 알람을 전송하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 이벤트 시각화부는,문제상황 이벤트가 발생한 경우, 상기 문제상황 이벤트에 연계된 CCTV 영상 및 도시 데이터를 융합하여 GIS 맵이 연계된 위치기반 데이터를 시각화하고,사용자 단말 또는 관리자 단말이 문제상황이 발생된 특정시점을 지정하는 경우, 지정된 문제상황과 연계된 장소의 영상데이터 및 도시 데이터를 융합하여 문제상황 발생 전후의 상황을 리플레이 하는 것을 특징으로 하는 도시 운영관리 서버. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120090275123</code><country>대한민국</country><engName>SRPOST CO., LTD.</engName><name>(주) 에스알포스트</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 광명시 오리로...</address><code> </code><country> </country><engName>OH Chaong Yong</engName><name>오창용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 금천구 디지털로 *** (가산동) 가산퍼블릭 A동 ***,***호(디앤특허법률사무소)</address><code>920100008438</code><country>대한민국</country><engName>YUN KUI SANG</engName><name>윤귀상</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1316999-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0921433-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230165685.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e4618879a672b2f7ffe30363c6a15c8f5945fbebe8ad2e919c4cf90b2b6813741e732b3f6791651ec3a3fc55440ade6b48fef91d2ef8b20</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10add4f4d6d868b37df2e8ab23ad5e774e1b8f26a29790fb88971a35d64a0795cbed04aa5dd4916271d950161d5edaf84bb69fed1e688b55</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>