<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:47.147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040667</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클라이언트 디바이스 임베딩들의 보안 중심들을 사용한 연합 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>FEDERATED LEARNING USING SECURE CENTERS OF CLIENT DEVICE EMBEDDINGS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.06</openDate><openNumber>10-2024-0016265</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/098</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태들은 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 기법들을 제공한다. 그 방법은 일반적으로, 로컬 디바이스에서 서버로부터, 기계 학습 모델의 글로벌 버전을 정의하는 정보를 수신하는 단계를 포함한다. 기계 학습 모델의 로컬 버전 및 기계 학습 모델의 로컬 버전과 연관된 로컬 중심은 기계 학습 모델의 글로벌 버전 및 클라이언트 디바이스에서의 로컬 데이터로부터 생성된 임베딩들에 기초하여 생성된다. 로컬 중심과는 상이한 보안 중심이, 연합 학습 방식에 참여하는 복수의 다른 디바이스들에 의해 공유되는 보안 중심들에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된다. 기계 학습 모델의 로컬 버전에 관한 정보 및 보안 중심에 관한 정보가 로컬 디바이스에 의해 서버로 송신된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256802</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072673</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,로컬 디바이스에서 서버로부터, 기계 학습 모델의 글로벌 버전을 정의하는 정보를 수신하는 단계;상기 로컬 디바이스에 의해, 상기 기계 학습 모델의 상기 글로벌 버전 및 클라이언트 디바이스에서의 로컬 데이터로부터 생성된 임베딩들에 기초하여 상기 기계 학습 모델의 로컬 버전 및 상기 기계 학습 모델의 상기 로컬 버전과 연관된 로컬 중심을 생성하는 단계;상기 로컬 디바이스에 의해, 연합 학습 방식에 참여하는 복수의 다른 디바이스들에 의해 공유되는 보안 중심들에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 로컬 중심과는 상이한 보안 중심을 생성하는 단계; 및상기 로컬 디바이스에 의해 상기 서버로, 상기 기계 학습 모델의 상기 로컬 버전에 관한 정보 및 상기 보안 중심에 관한 정보를 송신하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 기계 학습 모델의 상기 글로벌 버전을 정의하는 정보는 복수의 하이퍼파라미터들, 복수의 보안 중심들, 및 상기 복수의 보안 중심들의 각각과 연관된 보안 하이퍼스피어 (hypersphere) 의 반경 또는 상기 복수의 보안 중심들의 각각을 통과하는 축에 대해 측정된 각도를 정의하는 정보를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 기계 학습 모델의 상기 로컬 버전을 생성하는 단계는,로컬 하이퍼스피어 내의 임베딩들에 대한 포지티브 손실 함수를 최소화하는 것; 및직교 정규화로 상기 복수의 보안 중심들의 각각의 보안 중심에 대해 네거티브 손실 함수를 최대화하는 것에 의해, 상기 로컬 중심에 의해 정의된 로컬 하이퍼스피어 및 상기 로컬 중심에 대한 로컬 측정치를 생성하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 로컬 중심에 대한 상기 로컬 측정치는 상기 로컬 하이퍼스피어의 로컬 반경을 포함하고,상기 방법은, 상기 기계 학습 모델의 상기 글로벌 버전 및 상기 클라이언트 디바이스에서의 상기 로컬 데이터로부터 생성된 임베딩들의 각각과 상기 로컬 중심 사이의 최대 거리를 식별함으로써 상기 로컬 하이퍼스피어의 상기 로컬 반경을 계산하는 단계를 더 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 보안 중심을 생성하는 단계는 상기 보안 중심, 상기 로컬 하이퍼스피어의 상기 로컬 중심, 상기 로컬 중심에 대한 측정치, 및 상기 기계 학습 모델의 상기 글로벌 버전에서의 복수의 하이퍼스피어들에 대한 근접도에 의해 정의된 보안 하이퍼스피어를 생성하는 단계를 포함하고,상기 로컬 중심에 대한 상기 측정치는 상기 로컬 중심으로부터의 거리를 포함하고,상기 로컬 중심으로부터의 거리는, 상기 로컬 하이퍼스피어가 상기 보안 하이퍼스피어 내에 포함되도록 상기 로컬 하이퍼스피어의 로컬 반경보다 큰 거리를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 로컬 중심을 계산하는 단계는, 상기 기계 학습 모델의 상기 글로벌 버전 및 상기 클라이언트 디바이스에서의 상기 로컬 데이터로부터 생성된 임베딩들에 대한 평균을 계산하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 로컬 중심을 계산하는 단계는, 상기 로컬 중심에 의해 정의된 로컬 하이퍼스피어에 대한 손실 함수를 계산함에 있어서 사용되는 임베딩 벡터들의 이동 평균을 계산하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 로컬 중심을 계산하는 단계는, 랜덤하게 초기화된 초기 포지션으로부터 상기 로컬 중심을 업데이팅하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 보안 중심은, 상기 연합 학습 방식에 참여하는 상기 복수의 다른 디바이스들 중 하나 이상의 디바이스들에 의해 공유되는 보안 중심들의 스케일링된 평균과 상기 로컬 중심의 스케일링된 값의 합으로서 정의되는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 연합 학습 방식에 참여하는 상기 복수의 다른 디바이스들 중 상기 하나 이상의 디바이스들에 의해 공유되는 상기 보안 중심들의 스케일링된 평균은 상기 로컬 중심에 배정된 가중치와 연관된 스케일링 팩터에 기초하여 스케일링되는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 연합 학습 방식에 참여하는 상기 복수의 다른 디바이스들 중 상기 하나 이상의 디바이스들에 의해 공유되는 상기 보안 중심들은 상기 로컬 중심에 의해 정의된 로컬 하이퍼스피어에 가장 가까운 다수의 하이퍼스피어들과 연관된 보안 중심들을 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 기계 학습 모델의 상기 로컬 버전을 생성하는 단계는 상기 로컬 중심에 의해 정의된 로컬 하이퍼스피어의 표면 상의 임베딩들과 연관된 포지티브 손실 함수 및 복수의 보안 중심들의 각각의 보안 중심과 연관된 네거티브 손실 함수를 포함하는 손실 함수를 최적화하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 손실 함수를 최적화하는 단계는, 로컬 데이터의 뱃치에 대한 임베딩들이 로컬 하이퍼스피어의 표면 상에 위치되도록 상기 로컬 데이터의 뱃치에 대한 클래스 내 변동을 최소화하기 위해 상기 포지티브 손실 함수를 최적화하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 손실 함수를 최적화하는 단계는, 로컬 데이터의 뱃치와는 상이한 데이터가 로컬 하이퍼스피어의 표면으로부터 멀리 위치되도록 클래스 간 변동을 최대화하기 위해 상기 네거티브 손실 함수를 최적화하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 보안 중심에 관한 정보는 상기 보안 중심의 값, 및 상기 로컬 중심에 의해 정의된 로컬 하이퍼스피어의 로컬 반경과 상기 로컬 중심으로부터의 측정치의 합을 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 보안 중심에 관한 정보는 상기 보안 중심의 값, 및 상기 로컬 중심에 의해 정의된 로컬 하이퍼스피어와 연관된 각도를 초과하는, 상기 보안 중심을 통과하는 축에 대한 각도를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 보안 중심은, 상기 보안 중심을 공유하는 것이 상기 클라이언트 디바이스에서 상기 로컬 데이터의 노출을 최소화하도록 상기 로컬 중심에 대한 프록시를 포함하는, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 클라이언트 디바이스들에 걸친 기계 학습 모델의 분산 트레이닝을 위한 방법으로서,기계 학습 모델을 트레이닝함에 있어서 사용할 클라이언트 디바이스들의 세트를 선택하는 단계;상기 기계 학습 모델을 업데이팅하기 위한 요청을, 상기 클라이언트 디바이스들의 선택된 세트에서의 각각의 개별 클라이언트 디바이스로 송신하는 단계;상기 클라이언트 디바이스들의 선택된 세트에서의 각각의 개별 클라이언트 디바이스로부터, 상기 개별 클라이언트 디바이스에 대한 보안 중심에 관한 정보 및 상기 기계 학습 모델에 대한 업데이트들을 수신하는 단계; 및상기 클라이언트 디바이스들의 선택된 세트에서의 각각의 개별 클라이언트 디바이스로부터 수신된 상기 보안 중심에 관한 정보 및 상기 업데이트들에 기초하여 상기 기계 학습 모델을 업데이팅하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델의 분산 트레이닝을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 기계 학습 모델을 업데이팅하기 위한 요청은 상기 기계 학습 모델을 정의하는 정보를 포함하는, 기계 학습 모델의 분산 트레이닝을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 기계 학습 모델을 정의하는 정보는 복수의 하이퍼파라미터들, 연합 학습 방식에 참여하는 디바이스들과 연관된 복수의 보안 중심들, 및 상기 복수의 보안 중심들의 각각의 보안 중심과 연관된 하나 이상의 측정치들을 포함하는, 기계 학습 모델의 분산 트레이닝을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 측정치들은, 상기 복수의 보안 중심들의 각각의 보안 중심과 연관된 보안 하이퍼스피어의 반경 또는 상기 복수의 보안 중심들의 각각의 보안 중심을 통과하는 축에 대한 각도를 정의하는 정보를 포함하는, 기계 학습 모델의 분산 트레이닝을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 기계 학습 모델에 대한 상기 업데이트들 및 상기 개별 클라이언트 디바이스에 대한 상기 보안 중심에 관한 정보는 업데이트된 모델, 상기 보안 중심에 의해 정의된 상기 개별 클라이언트 디바이스에 대한 보안 하이퍼스피어의 상기 보안 중심의 값, 및 상기 보안 하이퍼스피어의 반경 또는 상기 보안 중심을 통과하는 축에 대한 각도를 포함하는, 기계 학습 모델의 분산 트레이닝을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,상기 기계 학습 모델을 업데이팅하는 단계는 상기 클라이언트 디바이스들의 선택된 세트에서의 각각의 개별 클라이언트 디바이스로부터 수신된 상기 업데이트들 및 상기 기계 학습 모델에 대한 평균을 생성하는 단계를 포함하는, 기계 학습 모델의 분산 트레이닝을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로세싱 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하고, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금로컬 디바이스에서 서버로부터, 기계 학습 모델의 글로벌 버전을 정의하는 정보를 수신하게 하고;상기 로컬 디바이스에 의해, 상기 기계 학습 모델의 상기 글로벌 버전 및 클라이언트 디바이스에서의 로컬 데이터로부터 생성된 임베딩들에 기초하여 상기 기계 학습 모델의 로컬 버전 및 상기 기계 학습 모델의 상기 로컬 버전과 연관된 로컬 중심을 생성하게 하고;상기 로컬 디바이스에 의해, 연합 학습 방식에 참여하는 복수의 다른 디바이스들에 의해 공유되는 보안 중심들에 관한 정보에 기초하여 상기 로컬 중심과는 상이한 보안 중심을 생성하게 하고; 그리고상기 로컬 디바이스에 의해 상기 서버로, 상기 기계 학습 모델의 상기 로컬 버전에 관한 정보 및 상기 보안 중심에 관한 정보를 송신하게 하도록구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 보안 중심은, 상기 연합 학습 방식에 참여하는 상기 복수의 다른 디바이스들 중 하나 이상의 디바이스들에 의해 공유되는 보안 중심들의 스케일링된 평균과 상기 로컬 중심의 스케일링된 값의 합으로서 정의되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 연합 학습 방식에 참여하는 상기 복수의 다른 디바이스들 중 상기 하나 이상의 디바이스들에 의해 공유되는 상기 보안 중심들의 스케일링된 평균은 상기 로컬 중심에 배정된 가중치와 연관된 스케일링 팩터에 기초하여 스케일링되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서,상기 기계 학습 모델의 상기 로컬 버전을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 로컬 중심에 의해 정의된 로컬 하이퍼스피어의 표면 상의 임베딩들과 연관된 포지티브 손실 함수 및 복수의 보안 중심들의 각각의 보안 중심과 연관된 네거티브 손실 함수를 포함하는 손실 함수를 최적화하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 손실 함수를 최적화하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 로컬 데이터의 뱃치에 대한 임베딩들이 로컬 하이퍼스피어의 표면 상에 위치되도록 상기 로컬 데이터의 뱃치에 대한 클래스 내 변동을 최소화하기 위해 상기 포지티브 손실 함수를 최적화하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 손실 함수를 최적화하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 로컬 데이터의 뱃치와는 상이한 데이터가 로컬 하이퍼스피어의 표면으로부터 멀리 위치되도록 클래스 간 변동을 최대화하기 위해 상기 네거티브 손실 함수를 최적화하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세싱 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하고, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금기계 학습 모델을 트레이닝함에 있어서 사용할 클라이언트 디바이스들의 세트를 선택하게 하고;상기 기계 학습 모델을 업데이팅하기 위한 요청을, 상기 클라이언트 디바이스들의 선택된 세트에서의 각각의 개별 클라이언트 디바이스로 송신하게 하고;상기 클라이언트 디바이스들의 선택된 세트에서의 각각의 개별 클라이언트 디바이스로부터, 상기 개별 클라이언트 디바이스에 대한 보안 중심에 관한 정보 및 상기 기계 학습 모델에 대한 업데이트들을 수신하게 하고; 그리고상기 클라이언트 디바이스들의 선택된 세트에서의 각각의 개별 클라이언트 디바이스로부터 수신된 상기 보안 중심에 관한 정보 및 상기 업데이트들에 기초하여 상기 기계 학습 모델을 업데이팅하게 하도록구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, HYUNSIN</engName><name>박 현신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HOSSEINI, HOSSEIN</engName><name>호세이니 호세인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN, SUNGRACK</engName><name>윤 성락</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, KYU WOONG</engName><name>황 규웅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/195,517</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/828,613</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1317369-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0002190-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0539715-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0539716-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040667.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93620fc635aa7be36b81dd7ab1b3873970357d1cc2611e98f95596e0201c92d78ab5428d576137a2f4c448cec28abed834c22fc88305398b23</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdcb19a5a772fd2b3c6d4a21cbb6a4b5a237230ec3c71f93d1a64afb03e87d1e6f6d7158c0ff74ecd531977124d2133b6dd448e9c23b64552</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>