<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:28.228</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010452</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>높은 처리량 광학 계측</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH THROUGHPUT OPTICAL METROLOGY</inventionTitleEng><openDate>2023.04.27</openDate><openNumber>10-2023-0056770</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/95</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/956</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01Q 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 샘플의 광학 계측을 위한 방법으로서, 상기 방법은 샘플의 다양한 속도의 이동 동안 상이한 파장의 펄스 세트에 의해 샘플의 영역을 조명하는 단계; 조명의 결과로서 샘플로부터 반사된 광선을 수집하여 프레임 세트를 제공하는 단계 - 각 프레임 세트는 상이한 파장과 연관된 부분적으로 겹치는 프레임을 포함함 -; 및 샘플 영역의 요소의 하나 이상의 평가된 파라미터를 나타내는 광학 계측 결과를 제공하기 위해 프레임을 처리하는 단계를 포함하며; 상기 프로세싱은 조명 및 수집에 의해 획득된 스펙트럼 해상도보다 더 높은 스펙트럼 해상도를 나타내는 다른 광학 계측 프로세스에 의해 획득된 기준 측정치와 상기 프레임 세트 사이의 매핑에 기반한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022043935</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/057862</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 샘플의 다양한 속도의 이동 동안 상이한 파장의 펄스 세트에 의해 샘플의 영역을 조명하는 단계; 조명의 결과로서 샘플로부터 반사된 광선을 수집하여 프레임 세트를 제공하는 단계 - 각 프레임 세트는 상이한 파장과 연관된 부분적으로 겹치는 프레임을 포함함 -; 및 샘플 영역의 요소의 하나 이상의 평가된 파라미터를 나타내는 광학 계측 결과를 제공하기 위해 프레임을 처리하는 단계를 포함하며; 상기 프로세싱은 조명 및 수집에 의해 획득된 스펙트럼 해상도보다 더 높은 스펙트럼 해상도를 나타내는 다른 광학 계측 프로세스에 의해 획득된 기준 측정치와 상기 프레임 세트 사이의 매핑에 기반하는, 샘플의 광학적 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 다른 계측 프로세스는 통합 계측 도구에 의해 실행되는 통합 계측 프로세스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상이한 파장은 이산 파장인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 샘플은 베어 웨이퍼이고, 상기 방법은 조명 및 수집 동안 상기 베어 웨이퍼 에지의 적어도 일부의 위치를 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 에지의 적어도 일부의 위치에 기초하여 상기 영역의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 프로세싱은 특정 파장과 관련된 프레임 및 프레임과 관련된 영역의 위치에 기초하여, 상이한 파장의 특정 파장에서 베어 웨이퍼의 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 동일한 파장과 연관되고 상이한 프레임 세트에 속하는 프레임들이 부분적으로 오버랩 되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 맵핑은 머신 러닝 프로세스에 의해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 머신 러닝 프로세스는 (a) 다른 광학 계측 프로세스 및 정보에 의해 획득된 하나 이상의 테스트 샘플의 테스트 측정치 및 (b) 광학 계측 방법에 의해 획득된 하나 이상의 테스트 샘플의 추가 테스트 측정치를 머신 러닝 프로세스에 공급하는 것을 포함하는 트레이닝 프로세스에 의해 트레이닝 되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플 샘플이 챔버로부터 카세트로 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 한 챔버에서 다른 챔버로 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 통합된 계측 도구로부터 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 로봇에 의해 통합된 계측 도구로 이동되는 동안 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 통합된 계측 도구와 EFEM(Equipment Front End Module) 사이에서 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 조명 및 수집은 통합된 계측 도구와 프로세싱 도구의 EFEM(Equipment Front End Module) 사이에서 로봇에 의해 샘플이 이동되는 동안 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 다수의 상이한 파장이 4 내지 30 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 다수의 상이한 파장이 10 내지 40 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 다른 계측 프로세스는 스펙트럼 반사측정법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 조명 또는 수집 중 적어도 하나는 접촉 이미지 센서(CIS)를 이용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 조명 또는 수집 중 적어도 하나는 텔레센트릭 대물렌즈를 이용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 조명 또는 수집 중 적어도 하나는 비텔레센트릭 대물렌즈를 이용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상이한 파장은 평가된 파라미터 값의 변화에 대한 광학 계측 프로세스의 민감도의 모델 기반 분석에 기초하여 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 웨이퍼를 조명하는 조명 시스템에 의해 방출될 수 있는 더 많은 수의 파장 중에서 상이한 파장이 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 통합 계측을 위한 방법으로서, 웨이퍼가 이동하는 동안 적어도 하나의 조명 라인으로 제1 시스템의 조명 모듈에 의해 웨이퍼를 스캐닝하는 단계;제1 시스템에 의해, 제1 스펙트럼 해상도, 제1 처리량, 그리고 계측 장치와 다른 장치 사이의 웨이퍼 이동 중에 웨이퍼에 관한 광학 정보를 얻는 단계 - 여기서 제1 스펙트럼 해상도는 제2 시스템의 제2 스펙트럼 해상도보다 거칠며, 제1 처리량은 제2 시스템의 제2 처리량을 초과하고 -; 그리고 제1 시스템에 의해 웨이퍼의 특징으로 측정하는 단계를 포함하는, 통합 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 제1 시스템은 기계적 인터페이스에 의해 제2 시스템에 기계적으로 결합되는, 통합 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 스캐닝은 웨이퍼의 이동 동안 적어도 하나의 조명 라인으로 실행되는, 통합 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 웨이퍼의 이동 동안, 조명 주파수에 의해 서로 다른 상이한 조명 라인으로 스캐닝이 실행되고, 상기 상이한 조명 라인은 서로 다르고 오버랩 되지 않는 조명 기간에 웨이퍼 상에 형성되는, 통합 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 각각의 조명 라인은 웨이퍼의 이동 방향에 수직인, 통합 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 조명은 웨이퍼에 수직인, 통합 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세싱 회로에 의해 웨이퍼와 관련된 광학 정보를 획득하는 단계를 포함할 수 있으며, 이미지는 제1 시스템에 의해 생성되고 제1 스펙트럼 해상도를 가지며, 광학 정보의 획득은 제1 처리량으로, 및 제2 시스템과 다른 장치 사이의 웨이퍼 이동 동안 실행될 수 있으며; 프로세싱 회로에 의해 웨이퍼의 하나 이상의 영역과 관련된 제2 시스템 결과를 획득하는 단계를 포함할 수 있으며, 계측 결과는 제1 스펙트럼 해상도보다 미세할 수 있는 제2 스펙트럼 해상도 및 제1 처리량 보다 낮을 수 있는 제2 처리량으로 웨이퍼의 영역 내에서, 특징들의 측정을 수행하도록 구성될 수 있는 제2 시스템에 의해 생성되고; 그리고 (a) 제1 시스템 결과와 제2 시스템 결과 사이의 매핑, (b) 제1 시스템 결과 및 (c) 제2 시스템 결과에 기반하여 웨이퍼의 하나 이상의 추가 영역과 관련된 계측 결과를 평가하는 단계를 포함하는, 통합 계측을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 샘플의 다양한 속도의 이동 동안 상이한 파장의 펄스 세트에 의해 샘플의 영역을 조명하고; 조명의 결과로서 샘플로부터 반사된 광선을 수집하여 프레임 세트를 제공하며 - 각 프레임 세트는 상이한 파장과 연관된 부분적으로 겹치는 프레임을 포함함 -; 및 샘플 영역의 요소의 하나 이상의 평가된 파라미터를 나타내는 광학 계측 결과를 제공하기 위해 프레임을 처리함을 포함하며; 상기 프로세싱은 조명 및 수집에 의해 획득된 스펙트럼 해상도보다 더 높은 스펙트럼 해상도를 나타내는 다른 광학 계측 프로세스에 의해 획득된 기준 측정치와 상기 프레임 세트 사이의 매핑에 기반하는, 상기 명령을 저장하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 웨이퍼의 이동 동안 적어도 하나의 조명 라인으로 제1 시스템의 조명 모듈에 의해 웨이퍼를 스캐닝하고; 제1 스펙트럼 해상도에서, 제1 처리량으로, 그리고 계측 장치와 다른 장치 사이에서 웨이퍼가 이동하는 동안 제1 시스템에 의해 웨이퍼에 관한 광학 정보를 획득하며 - 제1 스펙트럼 해상도는 제2 시스템의 제2 스펙트럼 해상도보다 거칠고, 제1 처리량이 제2 시스템의 제2 처리량을 초과하며-, 그리고 제1 시스템에 의해 웨이퍼의 특징을 측정하는, 상기 명령을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 프로세싱 회로에 의해 웨이퍼에 관련된 광학 정보를 획득하며, 이미지가 제1 시스템에 의해 생성되고 제1 스펙트럼 해상도롤 가지며 - 광학 정보의 획득이 제1 처리량으로 그리고 제2 시스템과 다른 장치 사이에서 웨이퍼가 이동하는 동안 실행됨 -; 상기 프로세싱 회로에 의해, 웨이퍼의 하나 이상의 영역과 관련된 제2 시스템 결과를 획득하고 - 계측 결과는 제1 스펙트럼 해상도보다 미세할 수 있는 제2 해상도로, 그리고 제1 처리량보다 낮을 수 있는 제2 처리량으로 웨이퍼 영역 내 특징들의 측정을 수행하도록 구성될 수 있는 제2 시스템에 의해 생성됨-; 그리고 (a) 제1 시스템 결과와 제2 시스템 결과 간의 매핑, (b) 제1 시스템 결과, 및 (c) 제2 시스템 결과에 기초하여 웨이퍼의 하나 이상의 추가 영역과 관련된 계측 결과를 추정하는, 상기 명령을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 계측을 위한 하나 이상의 시스템으로서, 샘플의 가변 속도 이동 동안 상이한 파장의 펄스 세트에 의해 샘플의 영역을 조명하고; 조명의 결과로서 샘플로부터 반사된 광선을 수집하여 프레임 세트를 제공하며 - 상기 각 프레임 세트는 상이한 파장과 연관된 부분적으로 오버랩 되는 프레임을 포함하고-; 그리고 샘플 영역 요소의 하나 이상의 평가된 파라미터를 나타내는 광학 계측 결과를 제공하기 위해 프레임을 처리하도록 구성된 제1 시스템을 포함하고; 상기 프로세싱은 조명 및 수집에 의해 획득된 스펙트럼 해상도보다 더 높은 스펙트럼 해상도를 나타내는 다른 광학 계측 프로세스에 의해 획득된, 기준 측정치와 프레임 세트 사이의 매핑에 기초하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 다른 계측 프로세스는 통합 계측 도구에 의해 실행되는 통합 계측 프로세스인, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상이한 파장은 이산 파장인, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 샘플은 베어 웨이퍼이고, 상기 방법은 조명 및 수집 동안 상기 베어 웨이퍼 에지의 적어도 일부의 위치를 감지하는 단계를 포함하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 에지의 적어도 일부의 위치에 기초하여 상기 영역의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 프로세싱은 특정 파장과 관련된 프레임 및 프레임과 관련된 영역의 위치에 기초하여, 상이한 파장의 특정 파장에서 베어 웨이퍼의 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항에 있어서, 동일한 파장과 연관되고 상이한 프레임 세트에 속하는 프레임들이 부분적으로 오버랩 되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서, 상기 맵핑은 머신 러닝 프로세스에 의해 제공되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 머신 러닝 프로세스는 (a) 다른 광학 계측 프로세스 및 정보에 의해 획득된 하나 이상의 테스트 샘플의 테스트 측정치 및 (b) 광학 계측 방법에 의해 획득된 하나 이상의 테스트 샘플의 추가 테스트 측정치를 머신 러닝 프로세스에 공급하는 것을 포함하는 트레이닝 프로세스에 의해 트레이닝 되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플 샘플이 챔버로부터 카세트로 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 한 챔버에서 다른 챔버로 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 통합된 계측 도구로부터 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 로봇에 의해 통합된 계측 도구로 이동되는 동안 실행되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제34항에 있어서, 조명 및 수집은 샘플이 통합된 계측 도구와 EFEM(Equipment Front End Module) 사이에서 로봇에 의해 이동되는 동안 실행되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항에 있어서, 조명 및 수집은 통합된 계측 도구와 프로세싱 도구의 EFEM(Equipment Front End Module) 사이에서 로봇에 의해 샘플이 이동되는 동안 실행되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제34항에 있어서, 다수의 상이한 파장이 4 내지 30 범위인, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제34항에 있어서, 다수의 상이한 파장이 10 내지 40 범위인, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제34항에 있어서, 다른 계측 프로세스는 스펙트럼 반사측정법인, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제34항에 있어서, 조명 또는 수집 중 적어도 하나는 접촉 이미지 센서(CIS)를 이용하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제34항에 있어서, 조명 또는 수집 중 적어도 하나는 텔레센트릭 대물렌즈를 이용하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제34항에 있어서, 조명 또는 수집 중 적어도 하나는 비텔레센트릭 대물렌즈를 이용하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제34항에 있어서, 상이한 파장은 평가된 파라미터 값의 변화에 대한 광학 계측 프로세스의 민감도의 모델 기반 분석에 기초하여 선택되는 것인, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제34항에 있어서, 웨이퍼를 조명하는 조명 시스템에 의해 방출될 수 있는 더 많은 수의 파장 중에서 상이한 파장이 선택되는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 계측을 위한 하나 이상의 시스템으로서, 웨이퍼가 이동하는 동안 적어도 하나의 조명 라인으로 조명 모듈에 의해 웨이퍼를 스캐닝하고; 제1 스펙트럼 해상도, 제1 처리량으로, 그리고 계측 장치와 다른 장치 사이의 웨이퍼 이동 중에 웨이퍼에 관한 광학 정보를 획득하며 - 여기서 제1 스펙트럼 해상도는 제2 시스템의 제2 스펙트럼 해상도보다 거칠며, 제1 처리량은 제2 시스템의 제2 처리량을 초과하고 -; 그리고 웨이퍼의 특징으로 측정하도록 구성된 제1 시스템을 포함하는, 계측을 위한 하나 이상의 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 계측을 위한 컴퓨터 시스템으로서, 웨이퍼와 관련된 광학 정보를 획득하고 - 이미지는 제1 시스템에 의해 생성되고 제1 스펙트럼 해상도를 가지며, 광학 정보의 획득은 제1 처리량으로, 및 제2 시스템과 다른 장치 사이의 웨이퍼 이동 동안 실행될 수 있음-;웨이퍼의 하나 이상의 영역과 관련된 제2 시스템 결과를 획득하며 - 계측 결과는 제1 스펙트럼 해상도보다 미세할 수 있는 제2 스펙트럼 해상도 및 제1 처리량 보다 낮을 수 있는 제2 처리량으로 웨이퍼의 영역 내에서, 특징들의 측정을 수행하도록 구성될 수 있는 제2 시스템에 의해 생성됨-; 그리고(a) 제1 시스템 결과와 제2 시스템 결과 사이의 매핑, (b) 제1 시스템 결과 및 (c) 제2 시스템 결과에 기반하여 웨이퍼의 하나 이상의 추가 영역과 관련된 계측 결과를 평가하도록 구성된 프로세싱 회로를 포함하는, 계측을 위한 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 데이비드 파이크스 스트리트 *</address><code>520090555075</code><country>이스라엘</country><engName>NOVA Ltd.</engName><name>노바 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 피.오. ...</address><code> </code><country> </country><engName>TUROVETS, Igor</engName><name>투로베트스, 아이고르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 피.오. ...</address><code> </code><country> </country><engName>YALOV, Shimon</engName><name>야로브, 쉬몬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 피.오. ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHICHTMAN, Alex</engName><name>쉬취트먼, 알렉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 피.오. ...</address><code> </code><country> </country><engName>MATUSOVSKY, Misha</engName><name>마투소브스키, 미샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, ...</address><code> </code><country> </country><engName>PAZ, Shachar</engName><name>패쯔, 샤챠르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/071,343</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0342092-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0053541-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0896019-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0896023-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0141304-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0954172-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010452.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930207da7e81be8149cfe374a21ce334fb0baf19c4acb8c3286159b368af655b03b14ef05a9142df00c3e07812bd4a41b9f1bbcf702df6568a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf75f9d25790bdba84f21fdea85e7b20abc6505e731afe29c1198f7c8625a77aa0d833c29935c262e6c4c5b0ddaed896acfdf78257ffa097a4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>