<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:46.2946</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017144</applicationNumber><claimCount>73</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>히스토트립시 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>HISTOTRIPSY SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0102047</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 임의의 수의 특징을 포함할 수 있는, 조직의 치료를 위해 구성된 히스토트립시 요법 시스템이 제공된다. 효과적인 비침습 및 최소 침습 치료, 진단 및 연구 절차들을 제공하는 시스템들 및 방법들이 본 명세서에서 제공된다. 특히, 개재하는/비타깃 조직들 또는 구조들에 원하지 않는 조직 손상을 유발하지 않고 다양한 상이한 영역들에서 그리고 다양한 상이한 조건들 하에서 타깃으로 하는 효과적인 히스토트립시를 제공하는 최적화된 시스템들 및 방법들이 본 명세서에서 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024092272</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/078221</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 타깃 조직에 히스토트립시 요법을 전달하는 방법으로서,복수의 개별 치료 위치들로 분할된 피험자의 타깃 조직 볼륨을 포함하는 디지털 치료 계획을 수신하는 단계;상기 타깃 조직 볼륨 내의 제1 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 초음파 요법 트랜스듀서의 초점을 기계적으로 위치결정하는 단계;상기 제1 초점 위치에서 제1 공동화 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제1 초점 위치에 제1 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계;상기 제1 초점 위치와 중첩하는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 제2 초점 위치에 상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계; 및상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하고, 상기 제1 초점 위치에서 상기 제1 공동화 버블 클라우드를 적어도 부분적으로 재여기하기 위해 상기 제2 초점 위치에 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 히스토트립시 펄스는 양의 반주기, 그 이후의 피크 음의 반주기, 그 이후의 후미 양의 반주기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 후미 양의 반주기는 선두 양의 반주기의 진폭보다 낮은 진폭을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계는 상기 제1 버블 클라우드의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 상기 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계는 상기 제1 버블 클라우드의 잔류 공동화 핵들의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 상기 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 상기 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 상기 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 임의의 측방 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 상기 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 측방 및 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제2 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 상기 전자 빔-스티어링 및 전달 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 상기 전자 빔-스티어링 및 전달 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,각각의 전달 단계 후에,상기 타깃 조직에서의 잔류 공동화 핵들을 공간적으로 조작하기 위해 적어도 하나의 낮은 진폭 파형을 상기 타깃 조직 내로 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,원하는 선량이 상기 제1 개별 치료 위치에 인가될 때까지 상기 제1 및 제2 초점 위치들에 대해 상기 전달 및 전자적으로 빔-스티어링 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 원하는 선량이 상기 제1 개별 치료 위치에 인가된 후에 상기 타깃 조직 볼륨 내의 제2 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 단계는 로봇 위치결정 시스템으로 상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 초음파 요법 시스템으로서,로봇 위치결정 시스템;상기 로봇 위치결정 시스템에 접속된 초음파 요법 트랜스듀서 어레이;상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이에 동작가능하게 결합된 생성기 - 상기 생성기 및 초음파 요법 트랜스듀서 어레이는 피험자 내에 공동화 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 피험자 내로 히스토트립시 펄스들을 전달하도록 구성됨 -;상기 로봇 위치결정 시스템 및 상기 생성기에 동작가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서 - 상기 적어도 하나의 프로세서는,치료 계획 내의 제1 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이의 초점을 기계적으로 위치결정하도록 상기 로봇 위치결정 시스템을 제어하는 것;상기 제1 초점 위치에 제1 공동화 버블 클라우드를 형성하기 위해 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이로 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것;상기 제1 초점 위치와 중첩하는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 제2 초점 위치로 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것; 및상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하고, 상기 제1 초점 위치에서 상기 제1 공동화 버블 클라우드를 재여기하기 위해 상기 제2 초점 위치에 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것에 의해,상기 피험자의 타깃 조직 볼륨 내의 복수의 개별 치료 위치들을 포함하는 치료 계획에 따라 상기 피험자에게 히스토트립시 요법을 제공하기 위해 상기 로봇 위치결정 시스템 및 상기 생성기를 제어하도록 구성됨 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 히스토트립시 펄스들 각각은 양의 반주기, 그 이후의 피크 음의 반주기, 그 이후의 후미 양의 반주기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 후미 양의 반주기는 선두 양의 반주기의 진폭보다 낮은 진폭을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것은 상기 제1 버블 클라우드의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 상기 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것은 상기 제1 버블 클라우드의 잔류 공동화 핵들의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 상기 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것은 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이에 대해 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것은 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이에 대해 임의의 측방 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것은 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이에 대해 측방 및 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항에 있어서,상기 제2 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것 및 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 반복하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항에 있어서,상기 제1 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것 및 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 반복하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항에 있어서,적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어한 후에,상기 타깃 조직에서의 잔류 공동화 핵들을 공간적으로 조작하기 위해 적어도 하나의 낮은 진폭 파형을 상기 타깃 조직 내로 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15항에 있어서,원하는 선량이 상기 제1 개별 치료 위치에 인가될 때까지 상기 제1 및 제2 초점 위치들에 대해 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것 및 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것을 반복하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 원하는 선량이 상기 제1 개별 치료 위치에 인가된 후에 상기 타깃 조직 볼륨 내의 제2 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 기계적으로 위치결정하도록 상기 로봇 위치결정 시스템을 제어하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 타깃 조직 볼륨에 히스토트립시 요법을 전달하는 방법으로서,상기 타깃 조직 볼륨을 복수의 개별 치료 위치들로 분할하는 단계;상기 개별 치료 위치들 각각에 요법을 제공하기 위한 경로를 포함하는 치료 계획을 결정하는 단계;상기 타깃 조직 볼륨 내의 제1 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 초음파 요법 트랜스듀서의 초점을 위치결정하는 단계;상기 제1 초점 위치에서 제1 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제1 초점 위치에 하나 이상의 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계;상기 제1 초점 위치와 중첩하는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 제2 초점 위치에 상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계;상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 하나 이상의 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계; 및상기 치료 계획 및 경로에 따라 상기 복수의 개별 치료 위치들 각각에 대해 상기 위치결정 및 전달 단계들을 반복하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,각각의 히스토트립시 펄스는 양의 반주기, 그 이후의 피크 음의 반주기, 그 이후의 후미 양의 반주기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 후미 양의 반주기는 선두 양의 반주기의 진폭보다 낮은 진폭을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 하나 이상의 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계는 상기 제1 버블 클라우드의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 상기 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 하나 이상의 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 하나 이상의 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계는 상기 제1 버블 클라우드의 잔류 공동화 핵들의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 상기 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 하나 이상의 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 상기 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 상기 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 임의의 측방 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 상기 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 측방 및 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항에 있어서,상기 제2 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 상기 전자 빔-스티어링 및 전달 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항에 있어서,상기 제1 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 상기 전자 빔-스티어링 및 전달 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항에 있어서,각각의 전달 단계 후에,타깃 조직에서의 잔류 공동화 핵들을 공간적으로 조작하기 위해 적어도 하나의 낮은 진폭 파형을 상기 타깃 조직 내로 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항에 있어서,원하는 선량이 상기 제1 개별 치료 위치에 인가될 때까지 상기 제1 및 제2 초점 위치들에 대해 상기 전달 및 전자적으로 빔-스티어링 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 원하는 선량이 상기 제1 개별 치료 위치에 인가된 후에 상기 타깃 조직 볼륨 내의 제2 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항에 있어서,상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 것은 로봇 위치결정 시스템으로 상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 타깃 조직 볼륨에 히스토트립시 요법을 전달하는 방법으로서,제1 초점 구역 내에 대응하는 버블 클라우드를 생성하기 위해 제1 초점 위치에 제1 히스토트립시 요법 펄스들을 전달하는 단계;제2 초점 위치에 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계; 및상기 제1 초점 구역과 공간적으로 중첩하는 제2 초점 구역 내에 대응하는 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 제2 히스토트립시 요법 펄스들을 전달하는 단계를 포함하고,상기 제2 히스토트립시 펄스들은 상기 제1 초점 구역 및 제2 초점 구역을 포함하는 향상된 여기 볼륨을 생성하기 위해 상기 제1 초점 구역에서의 잔류 공동화 핵들을 재여기하도록 타이밍되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 히스토트립시 펄스는 양의 반주기, 그 이후의 피크 음의 반주기, 그 이후의 후미 양의 반주기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 후미 양의 반주기는 선두 양의 반주기의 진폭보다 낮은 진폭을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 것은 상기 제1 버블 클라우드의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 것은 상기 제1 버블 클라우드의 잔류 공동화 핵들의 수명 주기 동안 상기 제2 초점 위치에서 상기 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 상기 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 임의의 측방 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서,상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 초음파 요법 트랜스듀서에 대해 측방 및 축 방향으로 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항에 있어서,상기 제2 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 상기 전자 빔-스티어링 및 전달 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제42항에 있어서,상기 제1 초점 위치와 중첩하는 제3 초점 위치에 대해 상기 전자 빔-스티어링 및 전달 단계들을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제42항에 있어서,각각의 전달 단계 후에,타깃 조직에서의 잔류 공동화 핵들을 공간적으로 조작하기 위해 적어도 하나의 낮은 진폭 파형을 상기 타깃 조직 내로 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항에 있어서,원하는 선량이 제1 개별 치료 위치에 인가될 때까지 상기 제1 및 제2 초점 위치들에 대해 상기 전달 및 전자적으로 빔-스티어링하는 단계를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 원하는 선량이 상기 제1 개별 치료 위치에 인가된 후에 상기 타깃 조직 볼륨 내의 제2 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항에 있어서,상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 것은 로봇 위치결정 시스템으로 상기 초점을 기계적으로 위치결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 히스토트립시 에너지로 향상된 여기 볼륨을 생성하는 방법으로서,타깃 조직 볼륨 내의 제1 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 초음파 요법 트랜스듀서의 초점을 위치결정하는 단계 - 상기 제1 초점 위치는 상기 초음파 요법 트랜스듀서의 중심 축을 따라 위치결정됨 -;상기 제1 초점 위치에서 제1 공동화 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제1 초점 위치에 제1 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계;상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 적어도 부분적으로 상기 중심 축 밖에 있는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 제2 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하는 단계;상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 제2 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계;상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 적어도 부분적으로 상기 중심 축 내부의 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하는 단계; 및상기 초점 위치에서 제3 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 초점 위치에 제3 히스토트립시 펄스를 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,초음파 요법 트랜스듀서 어레이의 자연적 초점은 상기 중심 축을 따라 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 제1 초점 위치는 상기 자연적 초점을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서,상기 제2 초점 위치는 상기 중심 축과 부분적으로 중첩하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항에 있어서,상기 초점 위치는 상기 제1 초점 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56항에 있어서,상기 초점 위치는 제3 초점 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항에 있어서,상기 제2 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 측방으로 스티어링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제56항에 있어서,상기 제2 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하는 단계는 측방으로 및 축방향으로 스티어링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 초음파 요법 시스템으로서,로봇 위치결정 시스템;상기 로봇 위치결정 시스템에 접속된 초음파 요법 트랜스듀서 어레이;상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이에 동작가능하게 결합된 생성기 - 상기 생성기 및 초음파 요법 트랜스듀서 어레이는 피험자 내에 공동화 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 피험자 내로 히스토트립시 펄스들을 전달하도록 구성됨 -; 및상기 로봇 위치결정 시스템 및 상기 생성기에 동작가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서 - 상기 적어도 하나의 프로세서는,치료 계획 내의 제1 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이의 초점을 기계적으로 위치결정하도록 상기 로봇 위치결정 시스템을 제어하는 것 - 상기 제1 초점 위치는 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이의 중심 축을 따라 위치결정됨 -;상기 제1 초점 위치에서 제1 공동화 버블 클라우드를 형성하기 위해 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이로 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것;초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 적어도 부분적으로 상기 중심 축 밖에 있는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 제2 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것;상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것;상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 적어도 부분적으로 상기 중심 축 내부에 있는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것; 및상기 초점 위치에서 제3 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 초점 위치에 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것에 의해,상기 피험자의 타깃 조직 볼륨 내의 복수의 개별 치료 위치들을 포함하는 치료 계획에 따라 상기 피험자에게 히스토트립시 요법을 제공하기 위해 상기 로봇 위치결정 시스템 및 상기 생성기를 제어하도록 구성됨 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이의 자연적 초점은 상기 중심 축을 따라 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,상기 제1 초점 위치는 상기 자연적 초점을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서,상기 제2 초점 위치는 상기 중심 축과 부분적으로 중첩하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항에 있어서,상기 초점 위치는 상기 제1 초점 위치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제64항에 있어서,상기 초점 위치는 제3 초점 위치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제64항에 있어서,상기 제2 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것은 측방으로 스티어링하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제64항에 있어서,상기 제2 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것은 측방으로 및 축방향으로 스티어링하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 초음파 요법 시스템으로서,초음파 요법 트랜스듀서 어레이;상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이에 동작가능하게 결합된 생성기 - 상기 생성기 및 초음파 요법 트랜스듀서 어레이는 피험자 내에 공동화 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 피험자 내로 히스토트립시 펄스들을 전달하도록 구성됨 -; 및상기 생성기에 동작가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서 - 상기 적어도 하나의 프로세서는,치료 계획 내의 제1 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 제1 공동화 버블 클라우드를 형성하기 위해 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이로 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것;상기 제1 초점 위치와 중첩하는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 제2 초점 위치로 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것; 및상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하고, 상기 제1 초점 위치에서 상기 제1 공동화 버블 클라우드를 재여기하기 위해 상기 제2 초점 위치에 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것에 의해,상기 피험자의 타깃 조직 볼륨 내의 복수의 개별 치료 위치들을 포함하는 치료 계획에 따라 상기 피험자에게 히스토트립시 요법을 제공하도록 상기 생성기를 제어하도록 구성됨 - 를 포함하는, 초음파 요법 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 초음파 요법 시스템으로서,초음파 요법 트랜스듀서 어레이; 및상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이에 동작가능하게 결합된 생성기 - 상기 생성기 및 초음파 요법 트랜스듀서 어레이는 피험자 내에 공동화 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 피험자 내로 히스토트립시 펄스들을 전달하도록 구성됨 -;상기 생성기에 동작가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서 - 상기 적어도 하나의 프로세서는,치료 계획 내의 제1 개별 치료 위치에서의 제1 초점 위치에서 제1 공동화 버블 클라우드를 형성하기 위해 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이로 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것 - 상기 제1 초점 위치는 상기 초음파 요법 트랜스듀서 어레이의 중심 축을 따라 위치결정됨 -;상기 초음파 요법 트랜스듀서의 상기 초점을 적어도 부분적으로 상기 중심 축 밖에 있는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 제2 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것;상기 제2 초점 위치에서 제2 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 제2 초점 위치에 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것;초음파 요법 트랜스듀서의 초점을 적어도 부분적으로 상기 중심 축 내부에 있는 상기 제1 개별 치료 위치에서의 초점 위치로 전자적으로 빔-스티어링하도록 상기 생성기를 제어하는 것; 및상기 초점 위치에서 제3 버블 클라우드를 생성하기 위해 상기 초점 위치에 적어도 하나의 히스토트립시 펄스를 전달하도록 상기 생성기를 제어하는 것에 의해,상기 피험자의 타깃 조직 볼륨 내의 복수의 개별 치료 위치들을 포함하는 치료 계획에 따라 상기 피험자에게 히스토트립시 요법을 제공하도록 상기 생성기를 제어하도록 구성됨 - 를 포함하는, 초음파 요법 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 미네소타 (우편번호 *****) 플리머스 스위트 *** **쓰 에비뉴 노쓰 *****</address><code>520230224431</code><country>미국</country><engName>HistoSonics, Inc.</engName><name>히스토소닉스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 플리머...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DURYEA, Alexander P.</engName><name>두리예이 알렉산더 피</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 플리머...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EDSALL, Connor</engName><name>엣설 코너</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 플리머...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GERHARDSON, Tyler I.</engName><name>거하드슨 타일러 아이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/381,401</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0581664-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0092381-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017144.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb535bb9905000d909c1fec9b83e2eef465935784109ba42b145c124cb9c8417096a37dd4e743048ed154c9770a8500a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890b5a44974da54483ebc0438e9afc63d549c8635bf0ed633b151d197752cf4b5f14af6ee81569c1d5138f99e365f07a039</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>