<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:09.559</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7007990</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 하이 레벨 신택스에서의 서브-픽처들의 수의 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNALING NUMBER OF SUB-PICTURES IN HIGH-LEVEL SYNTAX FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.05.13</openDate><openNumber>10-2022-0061975</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/167</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/426</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는, 코딩 트리 유닛 (CTU) 의 사이즈를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; CTU 의 사이즈를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 서브픽처 식별자 그리드의 엘리먼트들의 폭을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; CTU 의 사이즈를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 서브픽처 식별자 그리드의 엘리먼트들의 높이를 표시하는 제 3 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 그리고 제 1 신택스 엘리먼트, 제 2 신택스 엘리먼트, 및 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 픽처 내의 서브픽처의 위치를 결정하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021061618</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/051952</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,코딩 트리 유닛 (CTU) 의 사이즈를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 서브픽처 식별자 그리드의 엘리먼트들의 폭을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들의 높이를 표시하는 제 3 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계;상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 픽처 내의 서브픽처의 위치를 결정하는 단계; 및결정된 상기 위치에 기초하여 상기 서브픽처를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 단계는,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 열들의 수를 결정하는 단계;상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 행들의 수를 결정하는 단계; 및상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하는 단계는, 상기 CTU 의 폭이 최대 폭 값 미만인지를 결정하는 단계; 및 상기 CTU 의 폭이 상기 최대 폭 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 폭 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하는 단계를 포함하고;상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하는 단계는, 상기 CTU 의 높이가 최대 높이 값 미만인지를 결정하는 단계; 및 상기 CTU 의 높이가 상기 최대 높이 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 높이 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 단계는,제 4 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 제 4 신택스 엘리먼트의 값, 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수, 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들 중의 엘리먼트를 식별하는 단계; 및식별된 상기 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 식별된 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 단계는 상기 식별된 엘리먼트에 기초하여 상기 서브픽처의 상단 좌측 루마 샘플을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 CTU 의 사이즈에 기초하여 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 값을 저장하기 위한 메모리의 양을 할당하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서상기 비디오 데이터의 시퀀스 파라미터 세트에서 상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트는 상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트 이전에 상기 비디오 데이터의 시퀀스 파라미터 세트에 포함되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,메모리; 및회로부에서 구현되고, 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,코딩 트리 유닛 (CTU) 의 사이즈를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 서브픽처 식별자 그리드의 엘리먼트들의 폭을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하고;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들의 높이를 표시하는 제 3 신택스 엘리먼트를 디코딩하고;상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 픽처 내의 서브픽처의 위치를 결정하고; 그리고결정된 상기 위치에 기초하여 상기 서브픽처를 디코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 열들의 수를 결정하고;상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 행들의 수를 결정하고; 그리고상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 CTU 의 폭이 최대 폭 값 미만인지를 결정하고; 그리고 상기 CTU 의 폭이 상기 최대 폭 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 폭 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하도록 추가로 구성되고;상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 CTU 의 높이가 최대 높이 값 미만인지를 결정하고; 그리고 상기 CTU 의 높이가 상기 최대 높이 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 높이 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제 4 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 제 4 신택스 엘리먼트의 값, 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수, 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들 중의 엘리먼트를 식별하고; 그리고식별된 상기 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 식별된 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 식별된 엘리먼트에 기초하여 상기 서브픽처의 상단 좌측 루마 샘플을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 CTU 의 사이즈에 기초하여 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 값을 저장하기 위한 메모리의 양을 할당하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 시퀀스 파라미터 세트에서 상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트를 수신하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트는 상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트 이전에 상기 비디오 데이터의 시퀀스 파라미터 세트에 포함되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,디코딩된 상기 서브픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우,코딩 트리 유닛 (CTU) 의 사이즈를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 서브픽처 식별자 그리드의 엘리먼트들의 폭을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하고;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후, 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들의 높이를 표시하는 제 3 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 그리고상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 픽처 내의 서브픽처의 위치를 결정하도록 프로세서를 구성하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 명령들은,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 열들의 수를 결정하고;상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 행들의 수를 결정하고;상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하고; 그리고결정된 상기 위치에 기초하여 상기 서브픽처를 디코딩하도록 상기 프로세서를 구성하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하기 위해, 상기 명령들은, 상기 CTU 의 폭이 최대 폭 값 미만인지를 결정하고; 그리고 상기 CTU 의 폭이 상기 최대 폭 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 폭 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하도록 상기 프로세서를 구성하고;상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하기 위해, 상기 명령들은, 상기 CTU 의 높이가 최대 높이 값 미만인지를 결정하고; 그리고 상기 CTU 의 높이가 상기 최대 높이 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 높이 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하도록 상기 프로세서를 구성하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 명령들은,제 4 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 제 4 신택스 엘리먼트의 값, 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수, 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들 중의 엘리먼트를 식별하고; 그리고식별된 상기 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하도록 상기 프로세서를 구성하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 명령들은 상기 식별된 엘리먼트에 기초하여 상기 서브픽처의 상단 좌측 루마 샘플을 결정하도록 상기 프로세서를 구성하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 명령들은 상기 CTU 의 사이즈에 기초하여 상기 제 4 신택스 엘리먼트의 값을 저장하기 위한 메모리의 양을 할당하도록 상기 프로세서를 구성하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 명령들은,비디오 데이터의 시퀀스 파라미터 세트에서 상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트를 수신하도록 상기 프로세서를 구성하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트는 상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트 이전에 비디오 데이터의 시퀀스 파라미터 세트에 포함되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,코딩 트리 유닛 (CTU) 의 사이즈를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 수단;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후 서브픽처 식별자 그리드의 엘리먼트들의 폭을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 수단;상기 CTU 의 사이즈를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩한 후 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들의 높이를 표시하는 제 3 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 수단; 및상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 픽처 내의 서브픽처의 위치를 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 수단은,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 열들의 수를 결정하는 수단;상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 행들의 수를 결정하는 수단; 및상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 폭에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하는 수단은, 상기 CTU 의 폭이 최대 폭 값 미만인지를 결정하는 수단; 및 상기 CTU 의 폭이 상기 최대 폭 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 폭 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수를 결정하는 수단을 포함하고;상기 제 3 신택스 엘리먼트 및 상기 픽처의 높이에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하는 수단은, 상기 CTU 의 높이가 최대 높이 값 미만인지를 결정하는 수단; 및 상기 CTU 의 높이가 상기 최대 높이 값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 최대 높이 값에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수를 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트, 상기 제 2 신택스 엘리먼트, 및 상기 제 3 신택스 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 수단은,제 4 신택스 엘리먼트를 수신하는 수단;상기 제 4 신택스 엘리먼트의 값, 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 열들의 수, 및 상기 서브픽처 식별자 그리드에서의 상기 행들의 수에 기초하여 상기 서브픽처 식별자 그리드의 상기 엘리먼트들 중의 엘리먼트를 식별하는 수단; 및식별된 상기 엘리먼트에 기초하여 상기 픽처 내의 상기 서브픽처의 위치를 결정하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,상기 CTU 의 사이즈에 기초하여 제 4 신택스 엘리먼트의 값을 저장하기 위한 메모리의 양을 할당하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/904,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/027,262</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0258850-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0062686-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0986120-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0986121-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0915663-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227007990.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934fb9b25d963f53a4a05dc27dd42102913028c836fda71dbdf5df5ecdfabb8a599c8b95693cd20efda45d296fc299bf8830479bfa95bcee74</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd45bd530d95088370f048b02e36228205b50ee0e96bfe1254b373b5418811bdf7add97413c1630bf73261929c7433486df56f820ba158aae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>