<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:13.3313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7018528</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>핵심적인 중대 운전자 거동 및 안전상 위험요소들의 지오로케이션</inventionTitle><inventionTitleEng>GEOLOCATION OF KEY CRITICAL DRIVER BEHAVIOR AND SAFETY HAZARDS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.19</openDate><openNumber>10-2025-0124104</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0251</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신을 위한 시스템들, 장치들, 프로세스들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 개시된다. 예를 들어, 프로세스의 예는 차량의 하나 이상의 센서들을 사용하여 센서 데이터를 획득하는 것을 포함할 수 있다. 프로세서는 차량의 하나 이상의 프로세서드에 의해, 센서 데이터에 기초하여 이벤트를 결정하는 단계를 포함할 수 있다. 프로세서는 차량의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 이벤트와 연관된 차량의 위치를 결정하는 단계를 더 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024137048</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/078391</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신들을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 차량의 하나 이상의 센서들을 사용하여 센서 데이터를 획득하고; 상기 센서 데이터에 기초하여 이벤트를 결정하고; 그리고 상기 이벤트와 연관된 상기 차량의 위치를 결정하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 차량의 내부 또는 상기 차량의 외부 중 적어도 하나에 위치되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 카메라, 광 검출 및 레인징(LIDAR) 센서, 적외선 센서들, 또는 레이더 센서 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 차량의 운전자의 운전자 이상행위(misbehavior)인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 운전자 이상행위는 졸음, 산만, 상기 운전자가 상기 차량 내에 위치된 주행과 관련되지 않은 객체를 바라보는 것, 상기 운전자가 상기 차량 외부에 위치된 주행과 관련되지 않은 객체를 바라보는 것, 상기 운전자가 텔레매틱스 제어 유닛(TCU) 디스플레이의 특정한 부분을 바라보는 것, 상기 운전자의 손이 시간의 미리정의된 지속기간 동안 스티어링 휠 상에 있지 않는 것, 상기 운전자의 빈번한 헤드 턴들, 상기 운전자가 먹는 것, 상기 운전자가 마시는 것, 상기 운전자의 흡연, 상기 운전자에 의한 컴퓨팅 디바이스의 동작, 상기 운전자가 모바일 폰으로 한번 이상 전화하려고 시도하는 것, 상기 차량의 승객들과 상기 운전자의 빈번한 상호작용, 상기 운전자가 노래하는 것, 음악에 대한 상기 운전자의 움직임, 상기 운전자에 의한 그루밍, 상기 운전자가 상기 차량 내에 위치된 객체에 도달하는 것, 급제동, 빈번한 제동, 또는 빈번한 차선 이탈들 중 적어도 하나인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 운전자의 시선 각도를 포함하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 차량의 환경에서의 안전상 위험요소(safety hazard)인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 안전상 위험요소는 상기 차량이 주행되는 도로에서의 객체인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 이벤트를 맵 상의 상기 위치와 연관시키도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 맵에 기초한 상기 위치에 대응하여 발생한 상기 이벤트와 유사한 하나 이상의 이벤트들을 결정하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 이벤트 및 상기 하나 이상의 이벤트들에 기초하여, 통계 분석 또는 머신 러닝 중 적어도 하나를 사용하여 상기 이벤트와 연관된 추세를 결정하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 추세에 기초하여 상기 이벤트와 관련된 메시지를 출력하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 메시지는 경보 메시지이고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 위치를 둘러싸는 교통 인프라구조 또는 다른 차량들 중 적어도 하나로의 송신을 위해 상기 경보 메시지를 출력하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 메시지는 이벤트 보고이고, 상기 이벤트 보고는 상기 이벤트의 특성과 관련되고 상기 위치를 둘러싸는 영역과 연관된 정부 지자체 기관에 송신되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 메시지는 마케팅 메시지이고, 상기 마케팅 메시지는 상기 이벤트의 특성과 관련되고 상기 위치를 둘러싸는 하나 이상의 비즈니스들에 송신되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 하나 이상의 디바이스들로의 송신을 위한 상기 이벤트 및 상기 위치를 출력하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 디바이스들의 각각의 디바이스는 사용자 장비(UE) 또는 서버 중 하나인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 장치는 상기 차량의 온보드 유닛(OBU)인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 장치는 상기 차량인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들을 더 포함하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 무선 통신들을 위한 방법으로서,차량의 하나 이상의 센서들을 사용하여 센서 데이터를 획득하는 단계;상기 차량의 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 센서 데이터에 기초하여 이벤트를 결정하는 단계; 및상기 차량의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 이벤트와 연관된 상기 차량의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 상기 차량의 내부 또는 상기 차량의 외부 중 적어도 하나에 위치되는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서들은 카메라, 광 검출 및 레인징(LIDAR) 센서, 적외선 센서들, 또는 레이더 센서 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 차량의 운전자의 운전자 이상행위인, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 운전자 이상행위는 졸음, 산만, 상기 운전자가 상기 차량 내에 위치된 주행과 관련되지 않은 객체를 바라보는 것, 상기 운전자가 상기 차량 외부에 위치된 주행과 관련되지 않은 객체를 바라보는 것, 상기 운전자가 텔레매틱스 제어 유닛(TCU) 디스플레이의 특정한 부분을 바라보는 것, 상기 운전자의 손이 시간의 미리정의된 지속기간 동안 스티어링 휠 상에 있지 않는 것, 상기 운전자의 빈번한 헤드 턴들, 상기 운전자가 먹는 것, 상기 운전자가 마시는 것, 상기 운전자의 흡연, 상기 운전자에 의한 컴퓨팅 디바이스의 동작, 상기 운전자가 모바일 폰으로 한번 이상 전화하려고 시도하는 것, 상기 차량의 승객들과 상기 운전자의 빈번한 상호작용, 상기 운전자가 노래하는 것, 음악에 대한 상기 운전자의 움직임, 상기 운전자에 의한 그루밍, 상기 운전자가 상기 차량 내에 위치된 객체에 도달하는 것, 급제동, 빈번한 제동, 또는 빈번한 차선 이탈들 중 적어도 하나인, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 운전자의 시선 각도를 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 차량의 환경에서의 안전상 위험요소인, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 안전상 위험요소는 상기 차량이 주행되는 도로에서의 객체인, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 차량의 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 이벤트를 맵 상의 상기 위치와 연관시키는 단계를 더 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 차량의 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 맵에 기초한 상기 위치에 대응하여 발생한 상기 이벤트와 유사한 하나 이상의 이벤트들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 이벤트 및 상기 하나 이상의 이벤트들에 기초하여 상기 차량의 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 통계 분석 또는 머신 러닝 중 적어도 하나를 사용하여 상기 이벤트와 연관된 추세를 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 차량에 의해, 상기 추세에 기초하여 상기 이벤트와 관련된 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 메시지는 경보 메시지이고, 상기 경보 메시지는 상기 위치를 둘러싸는 교통 인프라구조 또는 다른 차량들 중 적어도 하나로 송신되는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 메시지는 이벤트 보고이고, 상기 이벤트 보고는 상기 이벤트의 특성과 관련되고 상기 위치를 둘러싸는 영역과 연관된 정부 지자체 기관에 송신되는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 메시지는 마케팅 메시지이고, 상기 마케팅 메시지는 상기 이벤트의 특성과 관련되고 상기 위치를 둘러싸는 하나 이상의 비즈니스들에 송신되는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항에 있어서, 상기 차량에 의해, 상기 이벤트 및 상기 위치를 하나 이상의 디바이스들에 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 디바이스들의 각각의 디바이스는 사용자 장비(UE) 또는 서버 중 하나인, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제20항에 있어서, 상기 차량의 온보드 유닛(OBU)이 상기 하나 이상의 프로세서들을 포함하는, 무선 통신들을 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미시간주 노비 메도우브룩 로드 ***** 넘버***</address><code>520220590833</code><country>미국</country><engName>Arriver Software LLC</engName><name>어라이버 소프트웨어 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HERBERT, THOMAS</engName><name>허버트 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NIST, SCOTT ALLEN</engName><name>니스트 스코트 앨런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/086,618</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0625179-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0126230-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257018528.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e944cb38d2b4cd0215de01867d676dec57d4008feea9515c3179e99e19a13ffa63ea98d56242c62021438ecf36eed32f38dec81dea1252479</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd96e0799b2cf2396a4634c26ff3dc5db241b52734694d231b47f8f8da3308ff641275fc94c1871638fa443d429d5b778cc608790ae7f3ae8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>