<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:29.2629</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032281</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표면 처리 장치</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.04</openDate><openNumber>10-2025-0157515</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B08B 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B08B 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23K 26/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23K 26/142</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23K 26/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 코팅된 구조물(27)의 표면에서 코팅(28) 또는 오염물을 제거하기 위한 표면 처리 장치(1)로서, 상기 장치는 - 소각실(3)을 형성하는 하우징(2), - 소각실(3) 내에서 표면의 작업 지점에 대해 에너지 빔을 지향시켜, 표면에서 과잉 물질이 방출되고 과잉 물질 내의 유기물이 연소하는 소각 온도 이상의 표면 온도를 제공하도록 구성된 에너자이저(8), 및 - 소각실(3) 내에 입구(21)를 구비하며 소각실(3)에서 연기 및 과잉 물질을 추출하도록 구성된 환기관(20)을 포함한다. 과잉 물질을 정제하기 위해, 상기 장치는 소각실(3) 내로 산소를 포함하는 공기를 분사하도록 구성된 공기 공급기(22)를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2024/055055</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 코팅된 구조물(27)의 표면에서 코팅(28) 또는 오염물을 제거하기 위한 표면 처리 장치(1)로서, 상기 장치는- 소각실(3)을 형성하는 하우징(2),- 소각실(3) 내에서 표면의 작업 지점에 대해 적어도 하나의 에너지 빔을 지향시켜, 표면에서 과잉 물질이 방출되고 과잉 물질 내의 유기물이 연소하는 소각 온도 이상의 표면 온도를 제공하도록 구성된 에너자이저(5),- 소각실(3) 내에 입구(21)를 구비하며 소각실(3)에서 연기 및 과잉 물질을 추출하도록 구성된 환기관(20), 및 - 소각실(3) 내로 산소를 포함하는 공기를 분사하도록 구성된 공기 공급기(22)를 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 에너자이저는 레이저 빔의 에너지에 의해 과잉 물질로부터 플룸을 생성하도록 구성된 레이저인 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 공기 공급기는 공기 분사 지점으로부터 플룸을 향해 기류를 유도하도록 배열된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 공기 공급기는 노즐과 플룸 사이의 라인을 따라 주로 층류가 되는 기류를 생성하도록 배열된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 공기 공급기는 코팅된 구조물의 표면에 본질적으로 평행하게 되는 기류를 생성하도록 배열된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 공기 공급기는 기류의 중심선이 코팅된 구조물의 표면에 대해 변위하게 되는 상기 기류를 생성하도록 배열된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 플룸에 도달하기 전에 기류를 가열하도록 구성된 가열 구조물을 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 표면 처리 장치는 작업 방향으로 이동하도록 구성되고, 상기 작업 지점은 작업 방향에 수직하고 공기 분사 지점과 입구(21)를 분리하는 수직 평면에 있는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 공기 공급기는 분사된 공기에 의해 플룸을 입구(21) 쪽으로 변위시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 플룸의 방향을 나타내는 플룸 방향 신호를 결정하도록 구성된 플룸 센서를 포함하고, 공기 공급기는 플룸 방향 신호에 기초하여 제어되는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 플룸 센서는 플룸 및 플룸의 방향을 인식하도록 구성된 카메라와 소프트웨어를 구비한 영상 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 소프트웨어는 복수의 플룸 방향 및 상응하는 측정값에 기초하여 훈련된 인공지능 네트워크를 포함하고, 측정값은 그을음 함량을 나타내는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행항들 중 어느 한 항에 있어서, 소각실(3) 내의 공정 파라미터의 측정값을 제공하도록 구성된 적어도 하나의 센서(30, 31)와, 측정값에 기초하여 에너자이저, 환기관 및 공기 공급기 중 적어도 하나에 대한 제어 설정을 제공하도록 구성된 제어기(29)를 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 과잉 물질은 저온에서 연소하는 유기물과 고온에서 연소하는 무기물을 포함하고, 제어기는 저온와 고온 사이의 온도를 얻기 위해 에너자이저, 환기관 및 공기 공급기 중 적어도 하나에 대한 제어 설정을 제공하도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 측정값은 온도 또는 과잉 물질 내 유기 화합물의 함량, 연기 또는 소각실 내 산소, 이산화탄소 또는 탄소 산화물의 함량을 나타내는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 측정값이 유기 화합물의 함량이 제1 문턱값 초과를 나타내거나 산소의 함량이 제2 문턱값 미만을 나타내는 경우, 제어기는 공기 공급기를 제어하여 소각실 내로 분사되는 산소량을 증가시키도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 제어기는 CPU 및 데이터 저장부를 포함하고, 데이터 저장부는 적어도 하나의 공정 데이터 세트를 포함하고, 각 공정 데이터 세트는 표면에서 제거될 적어도 한 유형의 코팅 또는 오염물 및 상응하는 기준 파라미터를 포함하고, 기준 파라미터는 측정값과 비교 가능하고, 상기 제어기는 기준 파라미터와 측정값의 비교에 기초하여 제어 설정을 제공하도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 기준 파라미터는 에너자이저, 환기관 및 공기 공급기 중 적어도 하나에 대한 목표 온도 범위 및 상응하는 제어 설정을 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 제어기는 각각 다음의 단계를 포함하는 복수의 사이클을 포함하는 반복적인 작동 사이클을 수행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.- 에너자이저, 환기관 및 공기 공급기 중 적어도 하나에 제어 설정을 제공하는 단계,- 센서로부터 측정값을 얻는 단계,- 측정값과 기준 파라미터의 비교에 기초하여 제어 설정을 수정하는 단계, 및- 제어 설정에 기초하여 에너자이저, 환기관 및 공기 공급기 중 적어도 하나를 제어하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,센서는 다음 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.- 이미지와 기준 이미지 간의 편차를 감지하도록 구성된 영상 시스템,- 산소, CO2, CO 또는 NOx 센서 프로브, 및- 온도 센서 프로브.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 및 제20항에 있어서,센서는 분진의 색상에 기초하여 유기 화합물을 결정하도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 선행항들 중 어느 한 항에 있어서, 추출된 공기를 분석하고 그 안의 잠재적 유기물을 감지하도록 구성된 출구 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제2항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,레이저 기반 에너자이저는 소각실 외부에 배치된 레이저원으로부터 레이저 에너지를 수신하기 위한 레이저 입력부를 구비하여 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 소각실 외부에 배치되며 별도의 유닛으로 이동 가능한 지지 모듈을 포함하고, 상기 지지 모듈은 레이저원을 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 선행항들 중 어느 한 항에 있어서,공기 공급기는 주변 공간으로부터 소각실로 공기를 송풍하도록 배열된 송풍기를 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 선행항들 중 어느 한 항에 있어서,코팅된 구조물(27)의 표면 위에서 이동 방향으로 하우징(2)을 이동시키도록 구성된 모션 구조물(6)을 포함하는 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 모션 구조물은 표면이 세척된 후 상기 표면 위에서 이동하도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서,공기 공급기는 이동 방향으로 환기관의 입구 뒤에 배치된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 선행항들 중 어느 한 항에 있어서,에너자이저는, 작업 지점이 공기 공급기와 환기관의 입구 사이에 위치하게 표면에 대해 에너지 빔을 인도하도록 구성된 것을 특징으로 하는 표면 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 표면 세척에서의 과잉 물질을 정제하는 방법으로서, 상기 방법은- 과잉 물질이 가열되어 표면으로부터 플룸으로 방출될 때까지 표면을 향해 레이저를 지향하는 단계, 및- 과잉 물질 내 유기물의 적어도 일부가 연소될 때까지 플룸에 산소를 포함하는 기류를 적용하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 흡입에 의해 적어도 무기물을 제거하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 기류가 플룸의 방향을 변위시키도록 허용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 공기 및 과잉 물질은 흡입 지점에서 제거되고, 기류는 흡입 지점을 향하여 보내지는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 기류는 주로 층류인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 기류는 플룸에 도달하기 전에 예열되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 가열된 과잉 물질의 온도를 과잉 물질 내의 유기물이 연소하는 저온과 과잉 물질 내의 무기물이 연소하는 고온 사이의 범위로 제어하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 레이저는 표면 위에서 이동 방향으로 이동되고, 기류는 이동 방향으로 적용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 및 제37항에 있어서, 무기물은 이동 방향으로 제거되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 코팅 조성물을 제조하는 방법으로서, 상기 방법은a) 코팅 조성물로부터 재활용되는 무기물을 수집하는 단계; 및b) 수집된 무기물을 바인더 매트릭스에 분산시켜 상기 코팅 조성물을 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,재활용은 제30항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따른 방법에 의해 수행되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서,수집된 무기물은 수집 시점 또는 이후 단계에서 바인더 매트릭스에 분산되기 전에 여과, 밀링, 열처리 또는 세척하는 단계 중 하나를 거치는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,바인더 매트릭스는 에폭시, 폴리우레탄, 폴리실록산, 비닐, 아크릴, 알키드 및 실리콘 폴리머, 또는 이들의 혼합물 또는 조합물로 이루어진 그룹에서 선택된 경화성 폴리머를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,바인더 매트릭스는, 비스페놀 A, 비스페놀 F 및 노볼락에서 선택된 하나 이상의 에폭시 수지; 및만니히 염기, 폴리아미도아민, 폴리옥시알킬렌 아민, 알킬렌 아민, 아르알킬아민, 폴리아민 및 이들의 부가물 및 유도체에서 선택된 하나 이상의 경화제를 포함하는, 에폭시계 바인더 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,무기물은 전체 코팅 조성물의 건조 중량 기준 최대 90%, 예를 들어 전체 코팅 조성물의 건조 중량 기준 최대 80%, 최대 70%, 최대 60%, 최대 50%, 최대 40%, 최대 30%, 최대 20% 또는 최대 10%로 존재하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,무기물은 규산마그네슘, 규산알루미늄, 규산칼륨, 이산화티타늄 및 산화철, 또는 이들의 혼합물로 이루어진 그룹에서 선택된 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,무기물은 본질적으로 구형인 무기물 입자, 바람직하게는 규산알루미늄 또는 규산마그네슘의 무기물 입자를 포함하거나 무기물 입자로 구성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 무기물 입자의 평균 직경이 40㎛ 미만인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제39항 내지 제47항 중 어느 한 항에 따른 방법으로 얻어진 것을 특징으로 하는 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 바인더 매트릭스 및 무기물을 포함하는 코팅 조성물로서, 무기물은 본질적으로 구형인 무기물 입자, 바람직하게는 규산알루미늄 또는 규산마그네슘의 무기물 입자를 포함하거나 무기물 입자로 구성되는 것을 특징으로 하는 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 바인더 매트릭스는 제42항 또는 제43항에 정의된 것이고, 및/또는 무기물은 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 정의된 것인 것을 특징으로 하는 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 무기물은 전체 코팅 조성물의 건조 중량 기준 최대 90%로 존재하는 것을 특징으로 하는 코팅 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>덴마크 디케이-**** 콘겐스 링비 룬트토프테가르트스베이 **</address><code>520010465659</code><country>덴마크</country><engName>HEMPEL A/S</engName><name>헴펠 에이/에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>덴마크 **** 콘겐스 ...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>SUTTON, Mark Terrell</engName><name>서튼 마크 테럴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 콘겐스 ...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>SCHNOHR, Morten</engName><name>슈노르 모튼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 콘겐스 ...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>SCHEIBEL, Kim Henrik</engName><name>샤이벨 킴 헨릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 콘겐스 ...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>PEDERSEN, Amalie Katrine Trige</engName><name>페더센 아말리에 카트린 트리게</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA202370112</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1098170-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1107645-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0169393-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032281.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a3444d13e28908ee1ebb005401d7b34fae814eca36927a0432c83f33f1bcfeba80c203acdc4a642b0343b825bc4e26f10d29bdb94b39c33</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf704e5620fd06d9a6fda2f8c14be721098b8919ac609ad8feb914bb0fb60e30b4d34ce112c723113b40217a4c7adcf854fd11b164fca01761</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>