<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:40.840</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7028574</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 기판 및 디스플레이 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY SUBSTRATE AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.12.01</openDate><openNumber>10-2022-0158596</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 기판 및 디스플레이 디바이스가 개시된다. 디스플레이 기판은 베이스 기판; 복수의 픽셀 구동 회로를 포함하는 픽셀 회로 층; 제1 도전층; 제1 평탄화 층; 및 제2 도전층을 포함하고, 제2 도전층은 복수의 도전성 부분을 포함하고, 복수의 도전성 부분은 제1 도전성 부분을 포함하고, 제1 도전성 부분은 폐쇄된 환형 부분을 포함하고, 폐쇄된 환형 부분은 제2 도전층에서 제1 방향으로 그에 인접한 적어도 하나의 도전성 부분으로부터 분리되고, 각각의 발광 요소 그룹은 제1 발광 요소를 포함하고, 제1 발광 요소는 제1 애노드를 포함하고, 베이스 기판 상의 제1 애노드의 정사 투영은 베이스 기판 상의 폐쇄된 환형 부분의 정사 투영과 중첩하고; 복수의 도전성 부분은 제1 도전성 부분에 인접한 제2 도전성 부분을 더 포함하고, 베이스 기판 상의 제2 도전성 부분의 정사 투영은 베이스 기판 상의 제1 애노드의 정사 투영과 중첩한다. 따라서, 디스플레이 기판은 컬러 캐스트의 현상을 효과적으로 완화할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021190508</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/082427</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 기판으로서,베이스 기판;반도체 층을 포함하는 복수의 픽셀 구동 회로;상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 반도체 층의 측면에 있는 제1 도전층;상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제1 도전층의 측면에 있는 제1 평탄화 층;상기 제1 도전층으로부터 먼 상기 제1 평탄화 층의 측면에 있는 제2 도전층;상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제2 도전층의 측면에 있는 제2 평탄화 층; 및상기 제2 도전층으로부터 먼 상기 제2 평탄화 층의 측면에 있는 복수의 발광 요소 그룹들을 포함하고,상기 제2 도전층은 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 도전성 부분을 포함하고, 제2 방향에서의 상기 복수의 도전성 부분 각각의 크기는 상기 제1 방향에서의 상기 복수의 도전성 부분 각각의 크기보다 더 크고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향과 교차하고, 상기 복수의 도전성 부분은 제1 도전성 부분을 포함하고, 상기 제1 도전성 부분은 폐쇄된 환형 부분을 포함하고, 상기 폐쇄된 환형 부분은 상기 제2 도전층에서 상기 제1 방향으로 그에 인접한 적어도 하나의 도전성 부분으로부터 분리되고,상기 복수의 발광 요소 그룹 각각은 제1 발광 요소를 포함하고, 상기 제1 발광 요소는 제1 애노드를 포함하며, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 애노드의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 폐쇄된 환형 부분의 정사 투영과 중첩하고; 상기 복수의 도전성 부분은 상기 제1 도전성 부분에 인접한 제2 도전성 부분을 더 포함하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 도전성 부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 애노드의 상기 정사 투영과 중첩하는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 방향에서의 상기 폐쇄된 환형 부분의 크기는 상기 제1 방향에서의 상기 제1 도전성 부분의 일부의 크기보다 적어도 더 크고, 상기 복수의 픽셀 구동 회로는 제1 픽셀 구동 회로를 포함하고, 상기 제1 픽셀 구동 회로는 상기 반도체 층 상에 반도체 패턴을 갖고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 도전성 부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 픽셀 구동 회로의 상기 반도체 패턴의 정사 투영과 중첩되고, 상기 제1 픽셀 구동 회로는 구동 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 도전층은 제1 도전성 패턴을 포함하고, 상기 제1 도전성 패턴은 상기 구동 트랜지스터의 게이트 전극과 동일한 전위를 갖고, 상기 제1 도전성 패턴과 상기 구동 트랜지스터의 상기 게이트 전극은 함께 게이트 전극 전위 금속을 구성하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 폐쇄된 환형 부분 내부의 중공 영역의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 게이트 전극 전위 금속의 정사 투영과 중첩하는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 폐쇄된 환형 부분의 내측은 중공 영역을 갖고, 상기 제1 도전성 부분은 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 중공 영역을 갖고, 2개의 인접한 중공 영역의 형상들 및 크기들은 대략 동일한, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발광 요소는 유효 발광 영역을 포함하고, 상기 제1 발광 요소의 상기 유효 발광 영역의 중심을 통과하고 상기 제2 방향으로 연장되는 직선의, 상기 베이스 기판 상의 정사 투영은, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 도전성 부분의 정사 투영과 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 도전성 부분의 정사 투영 사이에 위치되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방향에서의 상기 폐쇄된 환형 부분의 2개의 에지는 상기 베이스 기판 상의 상기 발광 요소 그룹에서의 상기 복수의 발광 요소의 애노드들의 정사 투영들과 각각 중첩하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 폐쇄된 환형 부분의 중공 영역의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 복수의 발광 요소의 상기 유효 발광 영역들의 정사 투영으로부터 분리되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도전층은 상기 픽셀 구동 회로에 전력을 제공하도록 구성되는 도전성 금속을 더 포함하고, 상기 제1 평탄화 층은 도전성 금속 비아 홀을 포함하고, 상기 도전성 부분은 상기 도전성 금속 비아 홀을 통해 상기 도전성 금속과 전기적으로 연결되고,상기 제1 픽셀 구동 회로는 제1 발광 제어 트랜지스터 및 저장 커패시터를 더 포함하고, 상기 저장 커패시터는 제1 전극 블록 및 제2 전극 블록을 포함하고, 상기 제2 전극 블록은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제1 전극 블록의 측면에 위치되고, 상기 도전성 금속은 상기 제1 발광 제어 트랜지스터의 상기 소스 전극 및 상기 제2 전극 블록과 각각 전기적으로 연결되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 폐쇄된 환형 부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 전극 블록의 정사 투영과 중첩되고,상기 제2 전극 블록은 개구를 포함하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 개구의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 전극 블록의 정사 투영과 중첩되고, 상기 베이스 기판 상의 상기 폐쇄된 환형 부분의 정사 투영은 또한 상기 베이스 기판 상의 상기 개구의 상기 정사 투영과 중첩되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 픽셀 구동 회로는 데이터 기입 트랜지스터, 보상 트랜지스터, 리셋 트랜지스터, 애노드 초기화 트랜지스터 및 제2 발광 제어 트랜지스터를 더 포함하고,상기 디스플레이 기판은,상기 리셋 트랜지스터의 게이트 전극에 연결된 리셋 신호 라인;상기 보상 트랜지스터의 게이트 전극에 연결된 게이트 라인;상기 제1 발광 제어 트랜지스터의 게이트 전극에 연결된 발광 제어 라인; 및상기 리셋 트랜지스터의 소스 전극에 연결된 초기화 신호 라인을 더 포함하고,상기 베이스 기판 상의 상기 폐쇄된 환형 부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 리셋 신호 라인, 상기 게이트 라인 및 상기 초기화 신호 라인의 정사 투영들과 각각 중첩하는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 도전성 패턴의 한 단부는 상기 개구를 통해 상기 구동 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 전기적으로 연결되고, 상기 제1 도전성 패턴의 다른 단부는 상기 보상 트랜지스터의 상기 소스 전극 또는 드레인 전극에 전기적으로 연결되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 폐쇄된 환형 부분은 상기 제1 방향을 따라 배열되는 제1 부분 및 제2 부분, 및 상기 제2 방향을 따라 배열되는 제3 부분 및 제4 부분을 포함하고,상기 제1 부분, 상기 제3 부분, 상기 제2 부분 및 상기 제4 부분은 상기 폐쇄된 환형 부분을 형성하기 위해 단부 대 단부로 연결되고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분의 정사 투영들은 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 전극 블록의 정사 투영과 중첩되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 도전성 패턴의 정사 투영과 중첩하고,상기 제1 도전성 패턴 및 상기 제1 부분은 모두 형상이 세장형이고, 상기 제1 도전성 패턴의 긴 에지의 연장 방향은 상기 제1 부분의 긴 에지의 연장 방향과 동일한, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제1 도전층은 제2 도전성 패턴과 제3 도전성 패턴을 더 포함하고, 상기 제2 도전성 패턴은 상기 초기화 신호 라인 및 상기 리셋 트랜지스터의 상기 소스 전극과 각각 연결되고, 상기 제2 도전층은 애노드 연결 부분을 더 포함하고, 상기 제3 도전성 패턴은 상기 제2 발광 제어 트랜지스터의 드레인 전극 및 상기 애노드 연결 부분과 연결되고,상기 베이스 기판 상의 상기 제3 부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 초기화 신호 라인의 정사 투영과 중첩하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제3 부분의 상기 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 도전성 패턴의 정사 투영과 중첩하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제4 부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 도전성 패턴의 정사 투영과 중첩하는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 중공 영역의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 초기화 신호 라인의 정사 투영과 중첩되고, 상기 베이스 기판 상의 상기 중공 영역의 상기 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 도전성 패턴의 정사 투영과 중첩하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 중공 영역의 상기 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 전극 블록의 정사 투영과 중첩하는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 발광 요소 그룹은 상기 제1 방향을 따라 배열되어 복수의 발광 요소 열을 형성하고, 상기 제2 방향을 따라 배열되어 복수의 발광 요소 행을 형성하고, 상기 복수의 발광 요소 그룹 각각은 하나의 제1 발광 요소, 하나의 제2 발광 요소, 하나의 제3 발광 요소 및 하나의 제4 발광 요소를 포함하고, 상기 제1 애노드는 주 본체 부분을 포함하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 발광 요소의 유효 발광 영역의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 애노드의 주 본체 부분의 정사 투영 내에 위치되고, 상기 제1 애노드 및 상기 제1 애노드의 주 본체 부분은 적어도 부분적으로 동일한 경계를 가지며,상기 복수의 도전성 부분은 제2 도전성 부분을 포함하고, 상기 제1 도전성 부분 및 상기 제2 도전성 부분은 상기 제1 방향으로 상기 제1 발광 요소의 상기 유효 발광 영역의 양측에 각각 위치되고, 상기 베이스 기판 상의 상기 폐쇄된 환형 부분의 정사 투영과 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 발광 요소의 상기 유효 발광 영역의 중심의 정사 투영 사이의 거리는 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 도전성 부분의 정사 투영과 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 발광 요소의 상기 유효 발광 영역의 중심의 정사 투영 사이의 거리와 대략 동일한, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 애노드의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 픽셀 구동 회로의 발광 제어 라인의 정사 투영과 중첩되고, 상기 제2 방향에서 상기 중공 영역의 중심에 인접한 위치에 제4 발광 요소가 배열되고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제4 발광 요소의 애노드의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 게이트 라인, 상기 리셋 신호 라인 및 상기 초기화 신호 라인의 정사 투영들 모두와 중첩하는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 게이트 라인의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 도전성 패턴의 정사 투영과 중첩되고,상기 픽셀 구동 회로들 중 하나에서, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 전극 블록 및 상기 제2 전극 블록의 정사 투영들은 상기 베이스 기판 상의 상기 게이트 라인의 정사 투영과 상기 베이스 기판 상의 상기 발광 제어 라인의 정사 투영 사이에 위치되고,상기 베이스 기판 상의 상기 리셋 신호 라인의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 게이트 라인의 정사 투영과 상기 베이스 기판 상의 상기 초기화 신호 라인의 정사 투영 사이에 위치하고,상기 발광 제어 라인, 상기 제1 전극 블록, 상기 게이트 라인, 상기 리셋 신호 라인 및 상기 초기화 신호 라인은 상기 제2 방향을 따라 배열되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 픽셀 구동 회로는 상기 베이스 기판에 가까운 상기 제1 도전층의 측면에 위치되는 제2 게이트 전극 층을 더 포함하고, 상기 제2 전극 블록은 상기 제2 게이트 전극 층에 위치되고, 상기 제2 전극 블록들 중 적어도 2개는 상기 제2 게이트 전극 층에서 연결되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 발광 요소의 유효 발광 영역 및 상기 제2 발광 요소의 유효 발광 영역의 정사 투영들은 상기 베이스 기판 상의 상기 도전성 부분의 정사 투영과 중첩하지 않고, 상기 제2 발광 요소는 녹색 광을 방출하도록 구성되고,상기 베이스 기판 상의 상기 제4 발광 요소의 상기 유효 발광 영역의 중심의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 도전성 부분의 상기 정사 투영과 중첩되고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제4 발광 요소의 상기 유효 발광 영역의 상기 중심과 상기 도전성 부분의 정사 투영들이 서로 중첩되는 부분은 중실 부분이며, 상기 제4 발광 요소는 청색 광을 방출하도록 구성되는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 발광 요소는 제2 애노드를 포함하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 발광 요소의 유효 발광 영역의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 애노드의 주 본체 부분의 정사 투영 내에 위치되고, 상기 제2 애노드 및 상기 제2 애노드의 주 본체 부분은 적어도 부분적으로 동일한 경계를 가지며,제1 방향에서 제2 애노드의 주 본체 부분의 2개의 중첩 영역 및 제2 애노드에 인접한 2개의 도전성 부분의 면적들은 대략 동일한, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 중공 영역의 정사 투영은 상기 제1 발광 요소의 상기 유효 발광 영역과 상기 제2 발광 요소의 상기 유효 발광 영역 사이에 위치되고, 상기 제1 발광 요소 및 상기 제2 발광 요소는 상기 제1 방향에서 서로 가장 가까운 상기 제1 발광 요소 및 상기 제2 발광 요소인, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방향에서, 적색 광을 상기 제2 방향으로 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 애노드의 중간 부분의 크기는 상기 제2 방향에서의 상기 애노드의 에지 부분의 크기보다 더 크고,상기 제1 방향에서, 청색 광을 상기 제2 방향으로 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 애노드의 중간 부분의 크기는 상기 제2 방향에서의 상기 애노드의 에지 부분의 크기보다 큰, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 하나의 발광 요소 그룹에서, 상기 베이스 기판 상의 적어도 2개의 발광 요소의 애노드들의 정사 투영들은 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 전극 블록의 개구의 정사 투영과 중첩되고, 상기 베이스 기판 상의 적어도 하나의 발광 요소의 상기 유효 발광 영역의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 전극 블록 또는 상기 제2 전극 블록의 정사 투영과 중첩하지 않는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 제1 발광 요소, 상기 제2 발광 요소, 상기 제3 발광 요소 및 상기 제4 발광 요소로 구성된 그룹으로부터 선택된 임의의 발광 요소에서, 상기 제1 평탄화 층은 애노드 홀을 갖고, 상기 발광 요소의 애노드는 상기 애노드 홀을 통해 상기 발광 요소에 대응하는 픽셀 구동 회로와 연결되고,상기 베이스 기판 상의 적색 광을 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 애노드의 애노드 홀의 정사 투영은 상기 제2 방향으로 상기 베이스 기판 상의 상기 애노드의 상기 주 본체 부분의 정사 투영과 중첩되지 않고, 상기 베이스 기판 상의 적색 광을 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 애노드의 애노드 홀의 정사 투영은 상기 제2 방향으로 상기 베이스 기판 상의 적색 광을 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 유효 발광 영역의 정사 투영과 중첩되지 않고,상기 베이스 기판 상의 청색 광을 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 애노드의 애노드 홀의 정사 투영은 상기 제2 방향으로 상기 베이스 기판 상의 상기 애노드의 상기 주 본체 부분의 정사 투영과 중첩되지 않고, 상기 베이스 기판 상의 청색 광을 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 애노드의 애노드 홀의 정사 투영은 상기 제2 방향으로 상기 베이스 기판 상의 청색 광을 방출하도록 구성된 상기 발광 요소의 유효 발광 영역의 정사 투영과 중첩하지 않는, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 라인이 2개의 인접한 도전성 부분 사이에 배열되고, 상기 베이스 기판 상의 2개의 인접한 도전성 부분 중 임의의 하나의 정사 투영과 상기 데이터 라인 사이의 거리는 상기 베이스 기판 상의 상기 2개의 인접한 도전성 부분의 정사 투영들 사이의 거리 미만인, 디스플레이 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 기판을 포함하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 쓰촨 프로빈스 청두 하이-테크 디벨롭먼트 존 (웨스트 존) 허주오 로드 ****호</address><code>520110216778</code><country>중국</country><engName>Chengdu BOE Optoelectronics Technology Co., Ltd.</engName><name>청두 비오이 옵토일렉트로닉스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Siyu</engName><name>왕, 쓰위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Mengqi</engName><name>왕, 멍치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Shun</engName><name>장, 순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>DAI, Jie</engName><name>다이, 제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>SHANG, Tinghua</engName><name>상, 팅화</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2020/081154</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1029990-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0160573-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0306885-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0800357-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217028574.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93720fe62d1958467d302472d8e00db4a15782c34289b2555a329949d23ebf3d30f877f8c096b135e4a85334b9cba97d069ac618516b47d8c9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa93231519735e8853100961661577ef220d419e3f660727c82fb7f80afa2528d038b55e76eb03ac86dcbc70aa7160232c5988b78f48813fb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>