<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:52.052</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022254</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 방법, 통신 장치 및 통신 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD, COMMUNICATION APPARATUS AND COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.08.07</openDate><openNumber>10-2025-0119604</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 통신 방법, 통신 장치 및 통신 시스템을 제공한다. 이 방법은, 제1 장치의 제1 전력 집성 능력(power aggregation capability)에 기초하여 제1 데이터를 제1 장치에 송신하는 단계와, 제1 장치로부터 피드백 정보를 수신하는 단계와, 제1 장치의 제2 전력 집성 능력에 기초하여 제2 데이터를 제1 장치에 송신하는 단계를 포함하는데, 제2 전력 집성 능력은 피드백 정보 및 제1 전력 집성 능력에 기초하여 결정된다. 이 솔루션에서는, 제1 장치의 전력 집성 능력이 제1 장치의 피드백 정보에 기초하여 동적으로 조정되므로, 제1 장치의 전력 집성 능력은 적절하게 결정될 수 있다. 이는 제1 장치가 적절하게 작동하는 것을 보장하면서 제1 장치의 전송 전력의 활용도를 향상시키는 데 도움이 된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024130528</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/140222</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 방법으로서, 제1 장치의 제1 전력 집성 능력(power aggregation capability)에 기초하여 제1 데이터를 상기 제1 장치에 송신하는 단계와, 상기 제1 장치로부터 피드백 정보를 수신하는 단계와, 상기 제1 장치의 제2 전력 집성 능력에 기초하여 제2 데이터를 상기 제1 장치에 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제2 전력 집성 능력은 상기 피드백 정보 및 상기 제1 전력 집성 능력에 기초하여 결정되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 장치로부터 상기 제1 전력 집성 능력을 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 전력 집성 능력은 상기 제1 장치의 초기 전력 집성 능력인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 전력 집성 능력은 상기 제1 장치의 디폴트 초기 전력 집성 능력인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 정보는,  상기 제1 장치의 작동 상태를 나타내는 상기 제1 장치의 상태 정보,  파고율 감소(crest factor reduction)에 대한 누락된 클리핑률(clipping rate), 디지털 전치 왜곡 수렴 상태(digital predistortion convergence status), 또는 오류 벡터 크기 값 중 적어도 하나를 포함하는 제1 장치의 지표 정보, 또는  상기 제1 장치의 전력 집성 능력을 증가 또는 감소시키도록 지시하는 지시 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 피드백 정보가 상기 상태 정보를 포함하고 상기 상태 정보가 상기 제1 장치의 작동 상태가 정상임을 나타내면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 크거나 같고, 또는상기 피드백 정보가 상기 상태 정보를 포함하고 상기 상태 정보가 상기 제1 장치의 작동 상태가 경보(alarm)임을 나타내면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 작거나 같은, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 피드백 정보가 상기 지표 정보를 포함하고 상기 지표 정보가 제1 조건을 충족하면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 크거나 같고, 또는상기 피드백 정보가 상기 지표 정보를 포함하고 상기 지표 정보가 제1 조건을 충족하지 않으면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 작거나 같고, 상기 제1 조건은, 상기 파고율 감소에 대한 누락된 클리핑률이 누락된 클리핑률 임계값보다 작은 것, 상기 디지털 전치 왜곡 수렴 상태가 수렴되는 것, 또는 상기 오류 벡터 크기 값이 오류 벡터 크기 임계값보다 작은 것 중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 피드백 정보가 상기 지시 정보를 포함하고 상기 지시 정보가 상기 제1 장치의 전력 집성 능력을 증가시키도록 지시하면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 크거나 같고, 또는상기 피드백 정보가 상기 지시 정보를 포함하고 상기 지시 정보가 제1 장치의 전력 집성 능력을 감소시키도록 지시하면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 작거나 같은, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 데이터와 상기 제2 데이터가 모두 제1 서비스의 데이터이면, 상기 제1 서비스의 특성 정보에 기초하여 상기 제2 전력 집성 능력과 상기 특성 정보 간의 대응 관계를 수립하는 단계를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 서비스의 특성 정보는, 주파수 영역에서의 상기 제1 서비스의 데이터의 분포 특성, 또는 상기 제1 서비스의 데이터에 대응하는 전력 분포 중 하나 이상을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 정보는 주기적으로 수신되거나 이벤트 기반 트리거링에 기초하여 수신되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 통신 방법으로서,제1 장치의 제1 전력 집성 능력에 대응하는 제1 데이터를 제2 장치로부터 수신하는 단계와, 상기 제1 장치의 전력 집성 능력이 상기 제1 전력 집성 능력일 때의 상기 제1 장치의 작동 상태를 반영하는 피드백 정보를 상기 제2 장치에 송신하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 전력 집성 능력을 상기 제2 장치에 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 전력 집성 능력은 상기 제1 장치의 초기 전력 집성 능력인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 전력 집성 능력은 상기 제1 장치의 디폴트 초기 전력 집성 능력인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 장치로부터 제2 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 데이터는 상기 제1 장치의 제2 전력 집성 능력에 대응하고, 상기 제2 전력 집성 능력은 상기 피드백 정보 및 상기 제1 전력 집성 능력에 기초하여 결정되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 피드백 정보는,  상기 제1 장치의 작동 상태를 나타내는 상기 제1 장치의 상태 정보,  파고율 감소에 대한 누락된 클리핑률, 디지털 전치 왜곡 수렴 상태, 또는 오류 벡터 크기 값 중 적어도 하나를 포함하는 제1 장치의 지표 정보, 또는  상기 제1 장치의 전력 집성 능력을 증가 또는 감소시키도록 지시하는 지시 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 피드백 정보가 상기 상태 정보를 포함하고 상기 상태 정보가 상기 제1 장치의 작동 상태가 정상임을 나타내면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 크거나 같고, 또는상기 피드백 정보가 상기 상태 정보를 포함하고 상기 상태 정보가 상기 제1 장치의 작동 상태가 경보임을 나타내면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 작거나 같은, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 피드백 정보가 상기 지표 정보를 포함하고 상기 지표 정보가 제1 조건을 충족하면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 크거나 같고, 또는상기 피드백 정보가 상기 지표 정보를 포함하고 상기 지표 정보가 제1 조건을 충족하지 않으면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 작거나 같고, 상기 제1 조건은, 상기 파고율 감소에 대한 누락된 클리핑률이 누락된 클리핑률 임계값보다 작은 것, 상기 디지털 전치 왜곡 수렴 상태가 수렴되는 것, 또는 상기 오류 벡터 크기 값이 오류 벡터 크기 임계값보다 작은 것 중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 피드백 정보가 상기 지시 정보를 포함하고 상기 지시 정보가 상기 제1 장치의 전력 집성 능력을 증가시키도록 지시하면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 크거나 같고, 또는상기 피드백 정보가 상기 지시 정보를 포함하고 상기 지시 정보가 제1 장치의 전력 집성 능력을 감소시키도록 지시하면, 상기 제2 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력은 상기 제1 전력 집성 능력에 대응하는 단위 리소스당 최대 전송 전력보다 작거나 같은, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 피드백 정보를 상기 제2 장치에 송신하는 단계는, 각 주기의 시작 시간이 도래할 때 상기 피드백 정보를 상기 제2 장치에 송신하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 정보를 상기 제2 장치에 송신하는 단계는, 상기 제1 장치의 작동 상태가 변경될 때 상기 피드백 정보를 상기 제2 장치에 송신하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 모듈을 포함하는 통신 장치로서,상기 모듈은 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되거나 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 메모리에 결합된 프로세서를 포함하는 통신 장치로서, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 프로그램을 호출하여, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 통신 장치로서, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 메모리는 컴퓨터 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 통신 장치가 실행될 때, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 상기 컴퓨터 명령어를 실행하여, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 통신 장치로서,프로세서 및 인터페이스 회로를 포함하되, 상기 프로세서는 상기 인터페이스 회로를 통해 다른 장치와 통신하며, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어가 프로세서 상에서 실행될 때, 상기 프로세서는 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 저장 매체는 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 저장하고, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어가 통신 장치에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법이 구현되거나 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법이 구현되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 통신 시스템으로서, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 제2 장치 및 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 제1 장치를 포함하는, 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Liang</engName><name>리 리앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>DONG, Xuhui</engName><name>동 슈후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HU, Xiaoqun</engName><name>후 시아오쿤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0748751-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0749025-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0114513-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022254.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301e5fd02ecca54298a1e10f42a53c63f1e212876cf79c93fe40dc6d48c75e06eb1d50ed91917f7cc397c6c087df25623f2e1a541f47d0c15</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe8b26345af8682ec64eb382e37d6707633adaea8d7a836f0ff9f54281e3fbfcda0e44a1065bace7b057da59536a149fe324e6000ed9d7626</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>