<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:37.3137</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026052</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>경피 분석물 센서를 위한 재사용 가능 어플리케이터들 및 관련된 방법들 (REUSABLE APPLICATORS FOR TRANSCUTANEOUS ANALYTE SENSORS, AND ASSOCIATED METHODS)</inventionTitle><inventionTitleEng>REUSABLE APPLICATORS FOR TRANSCUTANEOUS ANALYTE SENSORS, AND ASSOCIATED METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.25</openDate><openNumber>10-2023-0135596</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 실시예는, 대체적으로, 숙주 내의 분석물을 측정하기 위한 시스템 및 방법에 관한 것이다. 더 상세하게는, 본 실시예는 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 센서 어플리케이터 및 사용 방법을 제공한다. 센서를 삽입하기 위한 어플리케이터가 개시된다. 그러한 어플리케이터는 다수의 상이한 센서를 이식하도록 구성된 재사용가능 어플리케이터일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022147326</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/065788</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 경피 분석물 센서(transcutaneous analyte sensor)를 개체(individual)의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내에 적용하기 위해 파지되도록 구성되는 어플리케이터(applicator) 하우징;상기 어플리케이터 하우징에 결합되고, 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하도록 구성되는 액추에이터 - 상기 바늘은 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하도록 구성됨 -; 및해제가능 커플러 - 상기 해제가능 커플러는,상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하도록, 그리고상기 어플리케이터 하우징 내로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성됨 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 액추에이터는,상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스; 및상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성되는 구동기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 액추에이터는, 상기 어플리케이터 하우징에 대해 활주하도록 구성되고 상기 구동기에 의해 활주되도록 구성되는 캐리지를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 구동기는 스프링을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성되는 해제 액추에이터를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는, 상기 바늘이 상기 해제가능 커플러로부터 해제되게 하기 위해 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 구성된 상기 액추에이터를 활성화하기 위해 제1 작동으로 작동되도록 구성되고, 상기 제어 디바이스는 상기 해제 액추에이터를 활성화하기 위해 상기 제1 작동 후에 제2 작동으로 작동되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하고, 상기 제2 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 제1 작동에 대해 상기 제2 작동에 대해서와는 상이한 거리로 상기 어플리케이터 하우징으로부터 돌출되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는, 상기 바늘이 상기 해제가능 커플러로부터 해제되게 하기 위해 상기 해제가능 커플러에 힘을 인가하도록 구성되는 가압 표면을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는 상기 바늘의 바늘 허브에 결합되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는, 상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내할 시에 자동적으로 작동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서의 전개 부위에서의 상기 개체의 피부와의 접촉력에 기초하여 활성화되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 제1 캐리지가 상기 해제 액추에이터를 작동시키기 위해 상기 개체의 피부와의 접촉에 기초하여 제2 캐리지에 대해 변위되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 스프링이 상기 제1 캐리지를 상기 제2 캐리지로부터 멀리 편의시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는,상기 바늘을 상기 개체의 피부 밖으로 구동하도록 구성되는 구동기; 및상기 어플리케이터 하우징에 대해 활주하도록 구성되고 상기 후퇴 액추에이터의 구동기에 의해 활주되도록 구성되는 캐리지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는 상기 후퇴 액추에이터의 캐리지에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터의 캐리지는 제1 캐리지이고, 상기 후퇴 액추에이터의 구동기는 제1 구동기이며, 상기 해제가능 커플러는 제1 해제가능 커플러이고, 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 구성된 상기 액추에이터는, 상기 어플리케이터 하우징에 대해 활주하도록 구성되고 제2 구동기에 의해 활주되도록 구성되는 제2 캐리지를 포함하며, 상기 시스템은 상기 제1 캐리지를 상기 제2 캐리지에 결합시키기 위한 제2 해제가능 커플러를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 해제가능 커플러는, 상기 제1 구동기가 상기 제1 캐리지를 상기 제2 캐리지로부터 멀어지는 방향으로 이동시키도록 허용하기 위해 상기 제2 캐리지로부터 상기 제1 캐리지를 해제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 해제가능 커플러는 커플러 해제부와의 접촉 시에 자동적으로 해제되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 바늘을 바늘 커버 내에 위치시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 바늘을 상기 바늘 커버 내로 회전시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 바늘을 보유하도록 구성된 상기 해제가능 커플러는 상기 바늘 커버 내에 위치된 상기 바늘을 상기 어플리케이터 하우징 내로부터 해제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는, 회전하여 상기 바늘의 바늘 허브 상에 후킹(hooking)되거나 그로부터 해제되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상단 부분, 측부 부분, 및 상기 경피 분석물 센서가 상기 개체의 피부 내로 안내되도록 그로부터 전개될 개구를 포함하는 하단 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 측부 부분은 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 카트리지를 수용하기 위한 개구를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징 내로 삽입되도록 그리고 상기 경피 분석물 센서를 보유하도록 구성되는 카트리지를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 바늘을 보유하고 상기 경피 분석물 센서를 위한 웨어러블(wearable) 하우징을 보유하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 카트리지는 라이너를 갖는, 상기 웨어러블 하우징을 위한 패치(patch)를 보유하고, 상기 카트리지는 상기 웨어러블 하우징으로부터의 상기 카트리지의 인출이 상기 패치로부터 상기 라이너를 제거하도록 상기 패치에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 액추에이터에 에너지를 제공하기 위해 상기 어플리케이터 하우징 내로 삽입되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 카트리지는, 상기 바늘이 상기 개체의 피부 내로 삽입되기 전에 상기 어플리케이터 하우징으로부터 제거되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서, 상기 카트리지는, 상기 어플리케이터 하우징 내에 보유되는 사용된 바늘과 맞물리도록 그리고 상기 카트리지가 상기 어플리케이터 하우징으로부터 인출될 때 상기 사용된 바늘을 보유하도록 구성되는 바늘 커플러를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 카트리지는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하기 위한 리테이너가 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 하부 표면 상에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 카트리지는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하기 위한 리테이너가 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 상부 표면 상에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘이 상기 개체의 피부 내로 삽입되는 동안 상기 어플리케이터 하우징의 리시버(receiver) 내에 유지되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 갖는 하단 표면, 및 상기 하단 표면에 결합되고 상기 개구를 덮는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 패치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서는 상기 패치에 대해 상기 카트리지 내에서 활주하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 카트리지를 수용하기 위한 리시버를 포함하고, 상기 카트리지는 상기 카트리지를 단일 회전 배향으로 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 키이형 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서, 상기 액추에이터는 다수의 상이한 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 구성된 재로딩가능 액추에이터인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 상기 어플리케이터 하우징의 하단 표면에 포함하고, 상기 액추에이터는, 상기 개체의 피부 내로의 삽입 후에 상기 바늘을 보유하도록 그리고 상기 개구에 대해 수직인 축을 중심으로 상기 바늘을 회전시키도록 구성되는 바늘 캐리지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서, 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하기 위해 당겨지도록 구성되는 당김 탭(pull tab)을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 당김 탭은 상기 바늘의 바늘 허브에 결합되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하고, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 제어 디바이스의 위치를 나타내는 조면화된(roughened) 외부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내에 적용하기 위해 파지되도록 구성되고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 카트리지를 수용하도록 구성된 리시버를 포함하는 어플리케이터 하우징; 및상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하도록 구성되는 액추에이터 - 상기 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 액추에이터에 에너지를 제공하도록 구성됨 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성되는 구동기를 포함하고, 상기 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 구동기에 에너지를 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 구동기는 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성되는 스프링을 포함하고, 상기 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 스프링을 압축하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 액추에이터는 삽입 액추에이터이고, 상기 시스템은 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키도록 구성되는 후퇴 액추에이터를 추가로 포함하며, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서의 전개 부위에서의 상기 개체의 피부와의 접촉력에 기초하여 활성화되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 제1 캐리지가 상기 해제 액추에이터를 작동시키기 위해 상기 개체의 피부와의 접촉에 기초하여 제2 캐리지에 대해 변위되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 스프링이 상기 제1 캐리지를 상기 제2 캐리지로부터 멀리 편의시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46항에 있어서, 상기 액추에이터는 삽입 액추에이터이고, 상기 시스템은 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키도록 구성되는 후퇴 액추에이터를 추가로 포함하며, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 후퇴 액추에이터에 에너지를 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키도록 구성되는 구동기를 포함하고, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 후퇴 액추에이터의 구동기에 에너지를 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터의 구동기는 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키도록 구성되는 스프링을 포함하고, 상기 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 후퇴 액추에이터의 스프링을 압축하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 바늘을 바늘 커버 내로 회전시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 상기 삽입 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성된 스프링에 의해 이동되도록 구성되는 캐리지를 포함하고, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 삽입 액추에이터의 캐리지로부터 멀어지는 방향으로 상기 후퇴 액추에이터의 스프링에 의해 이동되도록 구성되는 캐리지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터의 스프링의 힘에 저항하기 위해 상기 삽입 액추에이터의 캐리지를 상기 후퇴 액추에이터의 캐리지에 결합시키기 위한 해제가능 커플러를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터의 캐리지에 결합되고, 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하도록 그리고 상기 어플리케이터 하우징 내로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성되는 해제가능 커플러를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는, 회전하여 상기 바늘의 바늘 허브 상에 후킹되거나 그로부터 해제되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하기 위해 당겨지도록 구성되는 당김 탭을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 당김 탭은 상기 바늘의 바늘 허브에 결합되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성되는 해제 액추에이터를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 구성된 상기 액추에이터를 활성화하기 위해 제1 작동으로 작동되도록 구성되고, 상기 해제 액추에이터를 활성화하기 위해 상기 제1 작동 후에 제2 작동으로 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제1 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하고, 상기 제2 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 제1 작동에 대해 상기 제2 작동에 대해서와는 상이한 거리로 상기 어플리케이터 하우징으로부터 돌출되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제46항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상단 부분, 측부 부분, 및 상기 경피 분석물 센서가 상기 개체의 피부 내로 안내되도록 그로부터 전개될 개구를 포함하는 하단 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 리시버는 상기 개구를 통해 상기 카트리지를 수용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 측부 부분은 개구를 포함하고, 상기 리시버는 상기 측부 부분의 개구를 통해 상기 카트리지를 수용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제46항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 카트리지에 의해 상기 액추에이터에 인가되는 힘이 상기 액추에이터에 에너지를 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제46항에 있어서, 상기 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 카트리지는 상기 액추에이터에 에너지를 제공하기 위해 상기 액추에이터에 대해 가압하기 위한 가압 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 갖는 하단 표면, 및 상기 하단 표면에 결합되고 상기 개구를 덮는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 패치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 상기 패치에 대해 상기 카트리지 내에서 활주하게 허용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서를 위한 웨어러블 하우징에 대한 패치를 보유하고, 상기 패치는 라이너를 가지며, 상기 카트리지는 상기 웨어러블 하우징으로부터의 상기 카트리지의 인출이 상기 패치로부터 상기 라이너를 제거하도록 상기 패치에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제70항에 있어서, 상기 카트리지는, 상기 어플리케이터 하우징 내에 보유되는 사용된 바늘과 맞물리도록 그리고 상기 어플리케이터 하우징이 상기 어플리케이터 하우징으로부터 인출될 때 상기 사용된 바늘을 보유하도록 구성되는 바늘 커플러를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 카트리지는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하기 위한 리테이너가 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 하부 표면 상에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 카트리지는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하기 위한 리테이너가 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 상부 표면 상에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제46항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 상기 어플리케이터 하우징의 하단 표면에 포함하고, 상기 액추에이터는, 상기 개체의 피부 내로의 삽입 후에 상기 바늘을 보유하도록 그리고 상기 개구에 대해 수직인 축을 중심으로 상기 바늘을 회전시키도록 구성되는 바늘 캐리지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제46항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 카트리지를 수용하기 위한 리시버를 포함하고, 상기 카트리지는 상기 카트리지를 단일 회전 배향으로 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 키이형 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제46항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하고, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 제어 디바이스의 위치를 나타내는 조면화된 외부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내에 적용하기 위해 파지되도록 구성되는 어플리케이터 하우징;상기 어플리케이터 하우징에 결합되고, 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하도록 구성되는 삽입 액추에이터;상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하도록 구성되는 해제가능 커플러; 및상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성되는 해제 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘을 방출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘을 방출하기 위해 상기 바늘에 힘을 인가하도록 구성되는 가압 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는, 상기 바늘이 상기 해제가능 커플러로부터 해제되게 하기 위해 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 버튼을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 삽입 액추에이터를 활성화하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 삽입 액추에이터를 활성화하기 위해 제1 작동으로 작동되도록 구성되고, 상기 제어 디바이스는 상기 해제 액추에이터를 활성화하기 위해 상기 제1 작동 후에 제2 작동으로 작동되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 제1 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하고, 상기 제2 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 제1 작동에 대해 상기 제2 작동에 대해서와는 상이한 거리로 상기 어플리케이터 하우징으로부터 돌출되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제81항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상단 부분, 측부 부분, 및 상기 경피 분석물 센서가 상기 개체의 피부 내로 삽입되도록 그로부터 전개될 개구를 포함하는 하단 부분을 포함하고, 상기 해제 액추에이터는 상기 바늘이 상기 개구를 통과하도록 허용하기 위해 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제81항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 카트리지를 수용하도록 구성되는 리시버를 포함하고, 상기 해제 액추에이터는 상기 카트리지가 상기 리시버로부터 제거되게 허용하도록 작동되게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 카트리지를 로킹해제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 카트리지는 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 상기 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 갖는 하단 표면, 및 상기 하단 표면에 결합되고 상기 개구를 덮는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 패치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 상기 패치에 대해 상기 카트리지 내에서 활주하게 허용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항 또는 제95항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 바늘이 상기 패치에 대해 상기 카트리지 내에서 활주하게 허용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항에 있어서, 상기 패치는 상기 카트리지의 하단 표면으로부터 상기 개체의 피부에 전개되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제91항에 있어서, 상기 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 카트리지는 상기 카트리지를 단일 회전 배향으로 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 키이형 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제81항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는 상기 어플리케이터 하우징으로부터 바늘 커버를 해제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제81항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서, 상기 바늘, 및 바늘 커버를 보유하는 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 바늘은, 상기 바늘 커버에 대해 이동되어 상기 바늘 커버 내에 위치되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 해제 액추에이터는 상기 어플리케이터 하우징 내로부터 상기 바늘 커버에 의해 덮인 상기 바늘을 해제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 바늘 및 상기 바늘 커버는 상기 해제 액추에이터에 의해 상기 어플리케이터 하우징 내로부터 방출되도록 구성된 유닛을 형성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제81항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는, 회전하여 상기 바늘의 바늘 허브 상에 후킹되거나 그로부터 해제되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제81항에 있어서, 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키도록 구성되는 후퇴 액추에이터를 추가로 포함하고, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서의 전개 부위에서의 상기 개체의 피부와의 접촉력에 기초하여 활성화되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제81항에 있어서, 상기 삽입 액추에이터는 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하고, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 제어 디바이스의 위치를 나타내는 조면화된 외부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내에 적용하기 위해 파지되도록 구성되는 어플리케이터 하우징 - 상기 어플리케이터 하우징은 상단 부분, 측부 부분, 및 하단 부분을 포함하고, 상기 측부 부분은 상기 경피 분석물 센서가 그 내로 삽입될 개구를 포함하며, 상기 하단 부분은 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 포함함 -; 및상기 어플리케이터 하우징에 결합되고, 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 하단 부분의 개구로부터 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하도록 구성되는 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 하단 부분의 개구는, 상기 바늘 및 상기 경피 분석물 센서가 통과하여 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 측부 부분의 개구를 통해 상기 경피 분석물 센서를 수용하도록 구성되는 리시버를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 리시버는 공동을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, 상기 리시버는 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 카트리지를 상기 측부 부분의 개구를 통해 수용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 액추에이터에 에너지를 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 리시버 내로의 상기 카트리지의 삽입이 상기 액추에이터의 스프링을 압축하도록 구성되고, 상기 스프링은 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제110항에 있어서, 상기 액추에이터에 에너지를 제공하기 위한 코킹 디바이스(cocking device)를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 상기 액추에이터의 스프링을 압축하기 위한 레버를 포함하고, 상기 스프링은 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제110항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 보유하는 상기 카트리지를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 카트리지는 내부 카트리지 몸체 및 외부 카트리지 몸체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 외부 카트리지 몸체는, 상기 액추에이터가 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하기 전에 상기 내부 카트리지 몸체로부터 분리되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항에 있어서, 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하도록 그리고 상기 어플리케이터 하우징 내로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성되는 해제가능 커플러를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하기 위해 상기 측부 부분의 개구를 통해 상기 리시버로부터 인출되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118항에 있어서, 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내에 적용하기 위해 파지되도록 구성되는 어플리케이터 하우징;상기 어플리케이터 하우징에 결합되고, 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하도록 구성되는 액추에이터; 및상기 개체의 피부 내로의 상기 바늘의 삽입을 위해 상기 액추에이터를 코킹하도록 수동으로 작동되게 구성되는 코킹 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 수동으로 가압되도록 구성되는 레버를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 상기 액추에이터에 에너지를 제공하기 위해 수동으로 작동되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성되는 구동기를 포함하고, 상기 코킹 디바이스는 상기 구동기에 에너지를 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 구동기는 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 구동하도록 구성되는 스프링을 포함하고, 상기 코킹 디바이스는 상기 스프링을 압축하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 액추에이터는, 상기 어플리케이터 하우징에 대해 활주하도록 구성되고 상기 스프링에 의해 활주되도록 구성되는 캐리지를 포함하고, 상기 코킹 디바이스는 상기 스프링을 압축하기 위해 상기 캐리지를 이동시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 상기 캐리지에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제121항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상단 부분, 측부 부분, 및 상기 경피 분석물 센서가 상기 개체의 피부 내로 삽입되도록 그로부터 전개될 개구를 포함하는 하단 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 측부 부분은 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 카트리지를 수용하기 위한 개구를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 수동으로 작동될 시에 상기 카트리지의 적어도 일부분을 이동시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제121항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 액추에이터를 활성화하기 위해 수동으로 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 초기 코킹해제 상태에 있도록 그리고 상기 코킹 디바이스가 상기 액추에이터를 코킹하는 코킹 상태로 수동으로 이동되도록 구성되고, 상기 제어 디바이스는 상기 코킹 디바이스의 작동이 상기 코킹 디바이스를 코킹해제 상태로 복귀시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제121항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 상기 어플리케이터 하우징으로부터 돌출되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제121항에 있어서, 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하도록 그리고 상기 어플리케이터 하우징 내로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성되는 해제가능 커플러를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서 및 상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하기 위한 바늘을 보유하는 카트리지를 수용하도록 구성되는 리시버를 포함하는 어플리케이터 하우징 - 상기 리시버는 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 카트리지를 해제하도록 구성됨 -; 및상기 어플리케이터 하우징에 결합되고, 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 카트리지가 상기 리시버 내에 위치된 상태에서 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 구성되는 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 리시버는 상기 어플리케이터 하우징 내의 공동을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하기 위한 해제가능 커플러를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘을 해제하기 위해 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 카트리지를 해제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제136항에 있어서, 상기 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서를 수용하기 위한 공동을 한정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 카트리지를 단일 회전 배향으로 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 키이형 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제140항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서의 전개 부위에서의 상기 개체의 피부와의 접촉력에 기초하여 활성화되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항에 있어서, 제1 캐리지가 상기 해제 액추에이터를 작동시키기 위해 상기 개체의 피부와의 접촉에 기초하여 제2 캐리지에 대해 변위되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 스프링이 상기 제1 캐리지를 상기 제2 캐리지로부터 멀리 편의시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제140항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 갖는 하단 표면, 및 상기 하단 표면에 결합되고 상기 개구를 덮는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 패치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 상기 패치에 대해 상기 카트리지 내에서 활주하게 허용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제146항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 바늘이 상기 패치에 대해 상기 카트리지 내에서 활주하게 허용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제146항에 있어서, 상기 패치는 상기 카트리지의 하단 표면으로부터 상기 개체의 피부에 전개되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제136항에 있어서, 상기 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서 주위로 연장되는 벽을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 벽은 상기 바늘 주위로 연장되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항에 있어서, 상기 벽은 상기 경피 분석물 센서를 향해 내향으로 향하도록 구성되는 내부 표면을 포함하고 상기 내부 표면의 반대편을 향하는 외부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 외부 표면은 상기 리시버를 위한 정합 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 정합 표면은 상기 리시버의 내부 표면의 형상으로 윤곽형성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제152항에 있어서, 상기 카트리지를 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 돌출부를 상기 외부 표면 상에 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제136항에 있어서, 상기 카트리지를 추가로 포함하고, 상기 카트리지는, 상기 카트리지가 상기 리시버로부터 분리되고 상기 바늘이 상기 개체의 피부 내로 삽입된 후에 상기 바늘을 보유하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제136항에 있어서, 상기 카트리지, 및 상기 카트리지에 결합된 상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 상기 카트리지에 결합되는 바늘 커버를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제157항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 카트리지 내의 상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 덮는 제거가능 커버를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제136항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하고, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 제어 디바이스의 위치를 나타내는 조면화된 외부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 경피 분석물 센서 어플리케이터의 어플리케이터 하우징에 결합되기 위한 카트리지로서,경피 분석물 센서;상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는 바늘;상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내한 후에 상기 바늘의 적어도 일부분을 덮도록 구성되는 바늘 커버; 및상기 어플리케이터 하우징에 결합되도록 구성되고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 리테이너를 포함하며, 상기 경피 분석물 센서의 적어도 일부분 주위로 연장되는 벽을 포함하는 몸체를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 몸체는 상부 개구를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 상기 상부 개구를 덮는 제거가능 커버를 추가로 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 제거가능 커버는 상기 상부 개구의 기밀 시일(hermetic seal)을 형성하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제163항에 있어서, 상기 제거가능 커버는 플랩(flap)을 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제163항에 있어서, 상기 제거가능 커버는, 일정 높이 및 일정 폭을 갖고 상기 바늘 커버를 덮는 몸체를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제161항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서에 결합되는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 웨어러블 하우징을 추가로 포함하고, 상기 바늘 커버는 상기 웨어러블 하우징에 결합되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 웨어러블 하우징은 전자 유닛에 결합되도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제167항에 있어서, 상기 바늘 커버는 상기 웨어러블 하우징으로부터 분리가능하도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제161항에 있어서, 상기 바늘 커버는 상기 바늘의 적어도 일부분 위로 연장되도록 구성되는 시스(sheath)를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제161항에 있어서, 상기 바늘 커버는, 상기 바늘에 대해 회전하여 상기 바늘의 적어도 일부분 위로 연장되도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제161항에 있어서, 상기 벽은 상기 바늘 커버의 적어도 일부분 주위로 연장되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제161항에 있어서, 상기 벽은 상기 경피 분석물 센서를 향해 내향으로 향하도록 구성되는 내부 표면을 포함하고, 상기 벽은, 상기 어플리케이터 하우징 내에 위치되도록 구성되고 상기 내부 표면의 반대편을 향하는 외부 표면을 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 외부 표면은 비대칭 윤곽을 갖는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제173항에 있어서, 상기 몸체를 상기 어플리케이터 하우징과 정렬시키도록 구성되는 돌출부를 상기 외부 표면 상에 추가로 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내에 적용하기 위해 파지되도록 구성되는 어플리케이터 하우징;상기 어플리케이터 하우징에 결합되고, 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하도록 구성되는 액추에이터;상기 어플리케이터 하우징 내에 상기 경피 분석물 센서를 보유하도록 구성되는 리시버; 및상기 경피 분석물 센서를 위한 전자 유닛을 보유하도록 구성되고, 상기 전자 유닛을 상기 경피 분석물 센서에 결합시키기 위해 상기 경피 분석물 센서가 상기 리시버에 의해 보유될 때 상기 전자 유닛을 상기 경피 분석물 센서를 위한 커플러에 적용하도록 구성되는 장착 베이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 리시버는 상기 장착 베이스를 수용하도록 구성되는 공동을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 리시버는 상기 공동 내에 상기 경피 분석물 센서를 보유하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제177항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 장착 베이스가 상기 공동으로 진입하기 위해 통과할 개구를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 개구는 상기 어플리케이터 하우징의 하단 부분에 위치되고, 상기 리시버는 상기 공동의 상부 부분에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 리시버는, 상기 리시버의 하부 부분과 상기 리시버의 상부 부분 사이에서 연장되고 상기 공동을 둘러싸는 내부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서, 상기 장착 베이스는 상기 전자 유닛을 보유하도록 구성되는 상부 표면, 하부 표면, 및 상기 상부 표면과 상기 하부 표면 사이에서 연장되는 하나 이상의 측부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 하나 이상의 측부 표면은 상기 리시버의 내부 표면과 정합하도록 형상화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제182항에 있어서, 상기 장착 베이스를 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 돌출부를 상기 하나 이상의 측부 표면 상에 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제176항에 있어서, 상기 리시버는 상기 바늘 및 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 구성된 삽입 액추에이터의 캐리지 상에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제176항에 있어서, 상기 리시버는 상기 어플리케이터 하우징 내로의 삽입을 위해 구성된 카트리지의 적어도 일부분을 형성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서, 상기 장착 베이스는 상기 전자 유닛을 상기 경피 분석물 센서를 위한 상기 커플러에 적용하기 위해 상기 카트리지 내로 삽입되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제187항에 있어서, 상기 장착 베이스는, 상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 전에 상기 카트리지로부터 제거되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제176항에 있어서, 상기 장착 베이스는 상기 전자 유닛을 상기 경피 분석물 센서를 위한 상기 커플러에 적용하기 위해 상기 어플리케이터 하우징 내로 삽입되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 상기 장착 베이스는, 상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 전에 상기 어플리케이터 하우징으로부터 제거되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 경피 분석물 센서 어플리케이터의 어플리케이터 하우징에 결합되기 위한 카트리지로서,상기 어플리케이터 하우징에 결합되도록 구성되는 몸체;경피 분석물 센서를 상기 몸체에 유지하도록 구성되는 리테이너;상기 경피 분석물 센서에 결합된 미사용 바늘을 수용하도록 구성되는 리시버; 및상기 어플리케이터 하우징 내에 보유되는 사용된 바늘과 맞물리도록 그리고 상기 몸체가 상기 어플리케이터 하우징으로부터 인출될 때, 상기 사용된 바늘을 보유하도록 구성되는 바늘 커플러를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서, 상기 몸체는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 리테이너는 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 하부 표면 상에 위치되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 몸체는, 상기 상부 표면이 상기 어플리케이터 하우징을 향하는 상태로 그리고 대안적으로 상기 하부 표면이 상기 어플리케이터 하우징을 향하는 상태로, 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내로 삽입되도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제191항에 있어서, 상기 몸체는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 리테이너는 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 상부 표면 상에 위치되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제191항에 있어서, 상기 리테이너에 결합되는 상기 경피 분석물 센서, 및 상기 리시버 내에 위치되고 상기 경피 분석물 센서에 결합되는 상기 미사용 바늘을 추가로 포함하고, 상기 몸체는 상기 경피 분석물 센서의 적어도 일부분 주위로 연장되는 벽을 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 시스템으로서,상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내에 적용하기 위해 파지되도록 구성되고, 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 어플리케이터 하우징의 하단 표면에 포함하는 어플리케이터 하우징;상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하기 위한 구동기; 및상기 개체의 피부 내로의 삽입 후에 상기 바늘을 보유하도록 그리고 상기 개구에 대해 수직인 축을 중심으로 상기 바늘을 회전시키도록 구성되는 바늘 캐리지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 상기 구동기는 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하기 위해 상기 바늘 캐리지를 상기 개체의 피부를 향해 구동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제196항에 있어서, 상기 바늘 캐리지를 상기 축을 중심으로 회전시키기 위한 기어를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제196항에 있어서, 상기 바늘 캐리지로부터 상기 바늘을 인출하기 위해 상기 바늘과 맞물리기 위한 바늘 커플러를 포함하는 카트리지를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 상기 바늘 캐리지는 상기 바늘을 상기 바늘 커플러와 정렬되게 회전시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 경피 분석물 센서 어플리케이터의 어플리케이터 하우징에 결합되기 위한 카트리지로서,경피 분석물 센서;상기 어플리케이터 하우징에 결합되도록 구성되고, 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 갖는 하단 표면을 포함하는 몸체;상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는 바늘; 및상기 하단 표면에 결합되고 상기 개구를 덮는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 패치를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서를 위한 웨어러블 하우징을 추가로 포함하고, 상기 웨어러블 하우징은 상기 패치로부터 이격되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 상기 웨어러블 하우징은 상기 패치에 대해 활주하도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제201항에 있어서, 상기 바늘은 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 패치에 대해 활주하도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제201항에 있어서, 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 추가로 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 경피 분석물 센서 어플리케이터의 어플리케이터 하우징에 결합되기 위한 카트리지로서,경피 분석물 센서;상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는 바늘; 및상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 보유하고, 상기 어플리케이터 하우징에 결합되도록 구성되는 제1 몸체 - 상기 제1 몸체는, 상기 제1 몸체와 동일한 형상을 갖는 제2 몸체를 수용하여 상기 제1 몸체를 상기 제2 몸체 상에 적층하도록 구성되는 하단 공동을 포함함 - 를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 제1 몸체의 상부 개구를 덮는 커버를 추가로 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제206항에 있어서, 상기 제1 몸체는, 상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 보유하는 상부 공동을 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제206항에 있어서, 상기 제1 몸체는 상기 제1 몸체의 상부 표면보다 더 넓은 하단 표면을 갖는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제206항에 있어서, 상기 제1 몸체는 사다리꼴 형상을 갖는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내에 적용하는 방법으로서,어플리케이터 하우징에 결합된 액추에이터를 이용하여 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하여서 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하는 단계 - 상기 바늘은 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 위치됨 -;상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내한 후에 상기 바늘이 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 위치된 상태에서 상기 개체의 피부로부터 상기 어플리케이터 하우징을 인출하는 단계; 및상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘을 분리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서, 상기 액추에이터는 재사용가능 액추에이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제211항에 있어서, 상기 바늘이 상기 어플리케이터 하우징으로부터 분리된 후에 상기 바늘을 폐기하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제211항에 있어서, 상기 바늘은 상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내한 후에 바늘 커버 내에 위치되고, 상기 방법은 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘 커버를 분리하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제214항에 있어서, 상기 바늘이 상기 바늘 커버 내에 위치된 상태에서 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘 및 상기 바늘 커버를 방출하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 상기 바늘 및 상기 바늘 커버를 유닛으로서 폐기하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제214항에 있어서, 상기 바늘을 상기 바늘 커버로 덮도록 후퇴 액추에이터를 작동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서, 상기 바늘을 상기 바늘 커버 내로 회전시키도록 상기 후퇴 액추에이터를 작동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제211항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘을 해제하도록 제어 디바이스를 작동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제219항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 상기 액추에이터를 활성화하기 위해 제1 작동으로 작동되도록 구성되고, 상기 제어 디바이스는 상기 어플리케이터로부터 상기 바늘을 해제하도록 해제 액추에이터를 활성화하기 위해 상기 제1 작동 후에 제2 작동으로 작동되도록 구성되며, 상기 제어 디바이스는 상기 제1 작동에 대해 상기 제2 작동에 대해서와는 상이한 거리로 상기 어플리케이터 하우징으로부터 돌출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제211항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하는 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는 상기 어플리케이터 하우징이 상기 개체의 피부로부터 인출되는 동안 상기 어플리케이터 하우징 내에 적어도 부분적으로 상기 바늘을 보유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제222항에 있어서, 상기 해제가능 커플러는 회전하여 상기 바늘의 바늘 허브 상에 후킹되거나 그로부터 해제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제221항에 있어서, 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하기 위해 당김 탭을 당기는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제211항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서를 상기 어플리케이터 하우징 내로 삽입함으로써 상기 액추에이터에 에너지를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제225항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징 내로 삽입함으로써 상기 액추에이터에 에너지를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 카트리지는 라이너를 갖는, 상기 웨어러블 하우징을 위한 패치를 보유하고, 상기 방법은, 상기 웨어러블 하우징으로부터 상기 카트리지를 인출하여 상기 패치로부터 상기 라이너를 제거하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제226항에 있어서, 상기 카트리지는, 상기 어플리케이터 하우징 내에 보유되는 사용된 바늘과 맞물리도록 그리고 상기 어플리케이터 하우징이 상기 어플리케이터 하우징으로부터 인출될 때 상기 사용된 바늘을 보유하도록 구성되는 바늘 커플러를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제228항에 있어서, 상기 카트리지는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하기 위한 리테이너가 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 하부 표면 상에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제226항에 있어서, 상기 카트리지는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서를 보유하기 위한 리테이너가 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 상부 표면 상에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제225항에 있어서, 상기 액추에이터에 에너지를 제공하는 단계는 상기 액추에이터의 스프링을 압축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제231항에 있어서, 상기 액추에이터는 삽입 액추에이터이고, 상기 경피 분석물 센서를 상기 어플리케이터 하우징 내로 삽입하는 것은 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터의 스프링을 압축하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제211항에 있어서, 상기 액추에이터를 이용하여 다수의 상이한 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 삽입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제211항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘이 상기 개체의 피부 내로 삽입되는 동안 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내에 유지되는 카트리지로부터 상기 경피 분석물 센서를 전개하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제234항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 갖는 하단 표면, 및 상기 하단 표면에 결합되고 상기 개구를 덮는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 패치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제211항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 상기 어플리케이터 하우징의 하단 표면에 포함하고, 상기 액추에이터는, 상기 개체의 피부 내로의 삽입 후에 상기 바늘을 보유하도록 그리고 상기 개구에 대해 수직인 축을 중심으로 상기 바늘을 회전시키도록 구성되는 바늘 캐리지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제211항에 있어서, 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서의 전개 부위에서의 상기 개체의 피부와의 접촉력에 기초하여 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제211항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하고, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 제어 디바이스의 위치를 나타내는 조면화된 외부 표면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제211항에 있어서, 카트리지를 단일 회전 배향으로 상기 어플리케이터 하우징의 리시버와 정렬시키도록 구성되는 키이형 부분을 포함하는 상기 카트리지로부터 상기 경피 분석물 센서를 전개하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내에 적용하는 방법으로서,경피 분석물 센서를 어플리케이터 하우징의 측부 부분 내의 개구 내로 삽입하는 단계 - 상기 어플리케이터 하우징은 상단 부분, 및 개구를 포함하는 하단 부분을 포함함 -; 및상기 경피 분석물 센서를 상기 어플리케이터 하우징의 하단 부분 내의 상기 개구로부터 상기 개체의 피부 내로 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제241항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징의 하단 부분 내의 상기 개구로부터 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하여 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제241항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 카트리지를 어플리케이터 하우징의 측부 부분 내의 상기 개구 내로 삽입하여 상기 경피 분석물 센서를 상기 어플리케이터 하우징의 측부 부분 내의 상기 개구 내로 삽입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제243항에 있어서, 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 측부 부분 내의 상기 개구 내로 삽입하는 단계는 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내에 삽입하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 경피 분석물 센서가 상기 개체의 피부 내로 삽입되는 동안 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내에 남겨 두는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제243항 또는 제244항에 있어서, 상기 카트리지를 어플리케이터 하우징의 측부 부분 내의 상기 개구 내로 삽입하는 단계는 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 삽입하기 위한 액추에이터에 에너지를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내에 적용하는 방법으로서,상기 경피 분석물 센서를 위한 재사용가능 어플리케이터의 삽입 액추에이터를 수동으로 코킹하는 단계; 및상기 삽입 액추에이터를 이용하여 상기 개체의 피부 내로 바늘을 삽입하여서 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서, 상기 삽입 액추에이터를 수동으로 코킹하는 단계는 상기 재사용가능 어플리케이터의 하우징으로부터 연장되는 코킹 디바이스를 수동으로 작동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제247항에 있어서, 상기 코킹 디바이스는 수동으로 가압되도록 구성되는 레버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제246항에 있어서, 상기 삽입 액추에이터를 수동으로 코킹하는 단계는 상기 삽입 액추에이터의 스프링을 압축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제249항에 있어서, 상기 삽입 액추에이터를 수동으로 코킹하는 단계는 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터의 스프링을 압축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내에 적용하는 방법으로서,경피 분석물 센서 및 바늘을 보유하는 카트리지를 액추에이터를 포함하는 어플리케이터 하우징에 결합시키는 단계;상기 액추에이터를 이용하여, 상기 카트리지가 상기 어플리케이터 하우징에 결합되어 유지되는 상태에서, 상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하는 단계; 및상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내한 후에 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 카트리지를 분리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제251항에 있어서, 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내로 삽입함으로써 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징에 결합시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제252항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 카트리지를 단일 회전 배향으로 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 키이형 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제252항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 상기 개체의 피부 내로 삽입되는 상기 어플리케이터 하우징의 개구 내로 상기 카트리지를 삽입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제251항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 카트리지를 분리함으로써 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘을 분리하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제255항에 있어서, 해제 액추에이터를 작동시켜 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘을 해제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제256항에 있어서, 상기 해제 액추에이터를 작동시켜 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 카트리지를 해제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제251항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 개체의 피부 내로의 상기 경피 분석물 센서의 삽입 후에 상기 개체의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 액추에이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제258항에 있어서, 상기 후퇴 액추에이터는 상기 경피 분석물 센서의 전개 부위에서의 상기 개체의 피부와의 접촉력에 기초하여 활성화되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제259항에 있어서, 제1 캐리지가 상기 해제 액추에이터를 작동시키기 위해 상기 개체의 피부와의 접촉에 기초하여 제2 캐리지에 대해 변위되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서, 스프링이 상기 제1 캐리지를 상기 제2 캐리지로부터 멀리 편의시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제251항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 경피 분석물 센서가 그로부터 전개될 개구를 갖는 하단 표면, 및 상기 하단 표면에 결합되고 상기 개구를 덮는, 상기 경피 분석물 센서를 위한 패치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제262항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서는 상기 패치에 대해 상기 카트리지 내에서 활주하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제262항에 있어서, 상기 패치를 상기 카트리지의 하단 표면으로부터 상기 개체의 피부에 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제251항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하고, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 제어 디바이스의 위치를 나타내는 조면화된 외부 표면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내에 적용하는 방법으로서,카트리지를 어플리케이터 하우징에 결합시키는 단계 - 상기 카트리지는,상기 경피 분석물 센서;상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는 바늘;상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내한 후에 상기 바늘의 적어도 일부분을 덮도록 구성되는 바늘 커버; 및상기 경피 분석물 센서를 보유하고, 상기 경피 분석물 센서의 적어도 일부분 주위로 연장되는 벽을 갖는 몸체를 포함함 -;상기 어플리케이터 하우징에 결합된 액추에이터를 이용하여 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하여서 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하는 단계; 및상기 바늘이 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내한 후에 상기 바늘을 상기 바늘 커버로 덮는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제266항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 바늘 커버로 덮인 상기 바늘을 해제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제267항에 있어서, 상기 바늘 커버로 덮인 상기 바늘을 폐기하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제266항에 있어서, 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내로 삽입함으로써 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징에 결합시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제269항에 있어서, 상기 액추에이터가 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 안내하기 위해 상기 바늘을 상기 개체의 피부 내로 삽입하는 데 이용되는 동안 상기 카트리지를 상기 리시버 내에 남겨 두는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제269항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 카트리지를 단일 회전 배향으로 상기 리시버와 정렬시키도록 구성되는 키이형 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제269항에 있어서, 상기 액추에이터는 상기 개체에 의해 작동되도록 구성되는 제어 디바이스를 포함하고, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 제어 디바이스의 위치를 나타내는 조면화된 외부 표면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제266항에 있어서, 상기 액추에이터는 제어 디바이스를 포함하며, 상기 제어 디바이스는 상기 액추에이터를 활성화하기 위해 제1 작동으로 작동되도록 구성되고, 상기 제어 디바이스는 상기 해제가능 커플러로부터 상기 바늘을 해제하도록 구성된 해제 액추에이터를 활성화하기 위해 상기 제1 작동 후에 제2 작동으로 작동되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제273항에 있어서, 상기 제1 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하고, 상기 제2 작동은 상기 제어 디바이스를 가압하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제273항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 상기 제1 작동에 대해 상기 제2 작동에 대해서와는 상이한 거리로 상기 어플리케이터 하우징으로부터 돌출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내에 적용하는 방법으로서,상기 경피 분석물 센서를 위한 전자 유닛을 장착 베이스 상에 제공하는 단계;상기 전자 유닛을 상기 경피 분석물 센서에 결합시키는 단계;상기 전자 유닛으로부터 상기 장착 베이스를 분리하는 단계; 및상기 경피 분석물 센서가 상기 전자 유닛에 결합되는 동안 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제276항에 있어서, 상기 전자 유닛은 상기 경피 분석물 센서를 위한 통신 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제276항에 있어서, 상기 장착 베이스를 상기 경피 분석물 센서를 보유하는 리시버 내로 삽입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제278항에 있어서, 상기 리시버는 바늘 및 상기 경피 분석물 센서를 상기 개체의 피부 내로 삽입하도록 구성된 삽입 액추에이터의 캐리지 상에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제276항에 있어서, 상기 전자 유닛을 웨어러블 하우징에 결합시켜 상기 전자 유닛을 상기 경피 분석물 센서에 결합시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 방법으로서,카트리지를 어플리케이터 하우징에 결합시키는 단계 - 상기 카트리지는,경피 분석물 센서;상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는 미사용 바늘; 및상기 어플리케이터 하우징 내에 보유되는 사용된 바늘과 맞물리도록 그리고 상기 카트리지가 상기 어플리케이터 하우징으로부터 인출될 때, 상기 사용된 바늘을 보유하도록 구성되는 바늘 커플러를 포함함 -;상기 어플리케이터 하우징으로부터 상기 카트리지를 인출하는 단계; 및상기 카트리지가 상기 어플리케이터 하우징으로부터 인출될 때, 상기 사용된 바늘을 상기 바늘 커플러로 상기 카트리지에 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제281항에 있어서, 상기 카트리지는 상부 표면, 및 상기 상부 표면의 반대편을 향하는 하부 표면을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서는 상기 상부 표면 상에 위치되며, 상기 바늘 커플러는 상기 하부 표면 상에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제282항에 있어서,상기 하부 표면이 상기 어플리케이터 하우징을 향하는 상태로 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내로 삽입하는 단계;상기 상부 표면이 상기 어플리케이터 하우징을 향하도록 상기 카트리지를 회전시키는 단계; 및상기 상부 표면이 상기 어플리케이터 하우징을 향하는 상태로 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내로 삽입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제281항에 있어서, 상기 사용된 바늘을 상기 바늘 커플러와의 정렬을 위해 위치시키도록 상기 어플리케이터 하우징 내에서 캐리지를 회전시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제281항에 있어서, 상기 카트리지를 상기 어플리케이터 하우징의 리시버 내로 삽입하여 상기 바늘 커플러를 상기 사용된 바늘과 맞물리게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 경피 분석물 센서 어플리케이터의 어플리케이터 하우징에 결합되기 위한 카트리지로서,경피 분석물 센서;상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는 바늘; 및상기 어플리케이터 하우징에 결합되도록 구성되고, 상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 보유하도록 구성되는 카트리지 몸체 - 상기 카트리지 몸체는, 사용된 바늘을 보유하도록 그리고 상기 카트리지 몸체로부터 상기 사용된 바늘을 분리하기 위해 상기 카트리지 몸체로부터 제거가능하도록 구성되는 제거가능 몸체를 포함함 - 를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제286항에 있어서, 상기 제거가능 몸체는 상기 제거가능 몸체가 상기 카트리지 몸체로부터 제거된 후에 남아 있는 상기 카트리지 몸체의 일부분보다 더 작은 부피를 갖는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제286항에 있어서, 상기 제거가능 몸체에 결합되는 당김 몸체를 추가로 포함하고, 상기 당김 몸체는 상기 카트리지 몸체로부터 상기 제거가능 몸체를 제거하기 위해 당겨지도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제286항에 있어서, 상기 제거가능 몸체는 상기 카트리지 몸체 내에 위치되는 인서트(insert)를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제286항에 있어서, 상기 카트리지 몸체는 상기 카트리지 몸체로부터 상기 제거가능 몸체를 해제하기 위해 분할되도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 방법으로서,카트리지를 어플리케이터 하우징에 결합시키는 단계를 포함하고, 상기 카트리지는,경피 분석물 센서;상기 경피 분석물 센서를 개체의 피부 내로 안내하도록 구성되는 바늘; 및상기 어플리케이터 하우징에 결합되도록 구성되고, 상기 경피 분석물 센서 및 상기 바늘을 보유하도록 구성되는 카트리지 몸체 - 상기 카트리지 몸체는, 사용된 바늘을 보유하도록 그리고 상기 카트리지 몸체로부터 상기 사용된 바늘을 분리하기 위해 상기 카트리지 몸체로부터 제거가능하도록 구성되는 제거가능 몸체를 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제291항에 있어서, 상기 제거가능 몸체는 상기 제거가능 몸체가 상기 카트리지 몸체로부터 제거된 후에 남아 있는 상기 카트리지 몸체의 일부분보다 더 작은 부피를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제291항에 있어서, 상기 제거가능 몸체에 결합되는 당김 몸체를 추가로 포함하고, 상기 당김 몸체는 상기 카트리지 몸체로부터 상기 제거가능 몸체를 제거하기 위해 당겨지도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제291항에 있어서, 상기 제거가능 몸체는 상기 카트리지 몸체 내에 위치되는 인서트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제291항에 있어서, 상기 카트리지 몸체는 상기 카트리지 몸체로부터 상기 제거가능 몸체를 해제하기 위해 분할되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌디에이고, 시퀀스 드라이브 ****</address><code>520140537856</code><country>미국</country><engName>Dexcom, Inc.</engName><name>덱스콤, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAH, Neel</engName><name>샤, 닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KOPLIN, Randall Scott</engName><name>코플린, 란달 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSTON, Neal D.</engName><name>존슨, 닐 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Young</engName><name>이, 영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>JONCICH, Andrew</engName><name>존시치, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BAKER, Joseph J.</engName><name>베이커, 조셉 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SELANDER, Mark</engName><name>세란더, 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DAVIS, William D.</engName><name>데이비스, 윌리엄 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBINSON, Morgan Alexander</engName><name>로빈슨, 모르간 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>NEGI, Vipul</engName><name>네기, 비풀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920090037635</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Dae Ho</engName><name>이대호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920120001378</code><country>대한민국</country><engName>Park, Gun Hong</engName><name>박건홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/132,703</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0836796-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0956801-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0139711-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0979877-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0142065-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1394145-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1394182-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026052.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338a2324523f1e94b9ff367b40436c06dee7e3c7de363f33e4db7bf029b8ed78bda79ea996808290281ed927e85fc5a5fbda1a5f4b60150d8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfce518f8e5a7242e4ef45f04c17b5e9c88802749ea084bda7f0000d065b37ad9ca2ed2ae9ce89187473448d0742429788acc7cc6dff389922</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>