<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:04.194</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0089375</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.20</openDate><openNumber>10-2025-0009629</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 전자 장치는 표시층, 상기 표시층 위에 배치되고, 복수의 감지 전극들을 포함하는 센서층, 센서 구동부, 복수의 가상 전극들을 포함하는 제1 가상 센서부, 상기 센서 구동부 및 상기 제1 가상 센서부 사이에 연결되는 제1 RC 회로, 및 상기 표시층과 연결되며, 상기 센서 구동부 및 상기 제1 RC 회로가 배치된 연성 회로 기판을 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 감지 전극들로부터 터치 신호를 수신하고, 상기 복수의 가상 전극들로부터 제1 노이즈 신호를 수신하며, 상기 제1 RC 회로는 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하며, 상기 센서 구동부는 상기 터치 신호 및 상기 제1 노이즈 신호를 차분할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시층;상기 표시층 위에 배치되고, 복수의 감지 전극들을 포함하는 센서층;상기 센서층을 구동하는 센서 구동부;복수의 가상 전극들을 포함하는 제1 가상 센서부;상기 센서 구동부 및 상기 제1 가상 센서부 사이에 연결되는 제1 RC 회로; 및상기 표시층과 연결되며, 상기 센서 구동부 및 상기 제1 RC 회로가 배치된 연성 회로 기판을 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 복수의 감지 전극들로부터 터치 신호를 수신하고, 상기 복수의 가상 전극들로부터 제1 노이즈 신호를 수신하며, 상기 제1 RC 회로는 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하며,상기 센서 구동부는 상기 터치 신호 및 상기 제1 노이즈 신호를 차분하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 가상 전극들은 제1 가상 전극 및 제2 가상 전극을 포함하고,상기 제1 가상 전극 및 상기 제2 가상 전극은 서로 상이한 층에 배치되며,상기 제1 가상 전극 및 상기 제2 가상 전극은 상기 연성 회로 기판 위에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부 및 상기 제1 가상 센서부 사이에 연결되는 제2 RC 회로를 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서상기 제1 RC 회로 및 상기 제2 RC 회로는 수동 소자(passive element)를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제1 RC 회로 및 상기 제2 RC 회로가 능동 소자(active element)를 포함하고,상기 제1 RC 회로 및 상기 제2 RC 회로를 제어하고, 상기 연성 회로 기판 상부에 배치되는 회로 제어부를 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 센서 구동부는 제1 입력 단자 및 제2 입력 단자를 포함하는 신호 수신부를 포함하고,상기 신호 수신부의 상기 제1 입력 단자에는 상기 터치 신호가 인가되고,상기 신호 수신부의 상기 제2 입력 단자에는 상기 제1 노이즈 신호가 인가되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 센서 구동부는 제1 입력 단자 및 제2 입력 단자를 각각 포함하는 제1 신호 수신부 및 제2 신호 수신부를 포함하고,상기 제1 신호 수신부의 상기 제1 입력 단자에는 상기 터치 신호가 인가되고,상기 제2 신호 수신부의 상기 제1 입력 단자에는 상기 제1 노이즈 신호가 인가되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 감지 전극들은 복수의 제1 감지 전극들 및 상기 복수의 제1 감지 전극들과 각각 절연 교차하는 복수의 제2 감지 전극들을 포함하고,상기 복수의 제1 감지 전극들 각각은 제1 방향으로 연장되고,상기 복수의 제2 감지 전극들 각각은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되며,상기 복수의 제1 감지 전극들 및 상기 복수의 제2 감지 전극들은 각각 복수의 채널들을 정의하고,상기 제1 노이즈 신호는 상기 복수의 채널들에 각각 대응하는 복수의 노이즈값들을 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 복수의 노이즈값들을 복수의 디지털 노이즈 신호들로 각각 디지털 변환하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 터치 신호의 디지털 신호를 상기 복수의 디지털 노이즈 신호들의 평균값과 차분하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 터치 신호의 디지털 신호를 상기 복수의 디지털 노이즈 신호들들 중 상기 제1 방향으로 배열된 디지털 노이즈 신호들의 평균값과 차분하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 터치 신호의 디지털 신호를 상기 복수의 디지털 노이즈 신호들 중 상기 제2 방향으로 배열된 디지털 노이즈 신호들의 평균값과 차분하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서,상기 터치 신호는 복수로 제공되고,상기 복수의 터치 신호들은 상기 복수의 채널들에 각각 대응되고,상기 센서 구동부는 상기 복수의 터치 신호들의 디지털 신호들을 상기 복수의 디지털 노이즈 신호들과 각각 차분하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 센서층은 활성 영역 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하는 주변 영역을 포함하고,상기 센서층은 센싱 프레임 단위로 구동하며,상기 센싱 프레임은 제1 구간, 제2 구간, 및 제3 구간을 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 제1 구간 및 상기 제2 구간 각각에서는 셀프 터치 방식으로 상기 터치 신호를 수신하고, 상기 제3 구간에서는 상호 터치 방식으로 상기 터치 신호를 수신하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임 단위로 동작하며, 수동 소자(passive element)를 포함하고,상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임동안 상기 제1 구간에 대응하는 제1-1 샘플링 구간에서 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하고,상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임동안 상기 제2 구간에 대응하는 제1-2 샘플링 구간에서 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하며,상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임동안 상기 제3 구간에 대응하는 제1-3 샘플링 구간에서 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1-1 샘플링 구간은 상기 제1 구간보다 짧고,상기 제1-2 샘플링 구간은 상기 제2 구간보다 짧으며,상기 제1-3 샘플링 구간은 상기 제3 구간보다 짧은 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 활성 영역은 제2 방향을 따라 배열된 제1 영역, 제2 영역, 및 제3 영역을 포함하며,상기 제3 구간은 상기 제1 영역에 대응하는 신호를 수신하는 제3-1 구간, 상기 제2 영역에 대응하는 신호를 수신하는 제3-2 구간, 및 상기 제3 영역에 대응하는 신호를 수신하는 제3-3 구간을 포함하고,상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임 단위로 동작하며, 능동 소자(active element)를 포함하고,상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임동안 상기 제3-1 구간에 대응하는 제2-1 샘플링 구간에서 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하고, 상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임동안 상기 제3-2 구간에 대응하는 제2-2 샘플링 구간에서 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하며,상기 제1 RC 회로는 상기 센싱 프레임동안 상기 제3-3 구간에 대응하는 제2-3 샘플링 구간에서 상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 연성 회로 기판 위에 배치되는 제2 가상 센서부를 더 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 제2 가상 센서부로부터 제2 노이즈 신호를 수신하며,상기 센서 구동부는 상기 터치 신호를 상기 제1 노이즈 신호 및 상기 제2 노이즈 신호와 차분하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 센서층은 활성 영역 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하는 주변 영역을 포함하고,상기 주변 영역에 상기 제1 가상 센서부가 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 제1 노이즈 신호의 크기를 제어하고, 상기 센서층에 배치되는 RC 배선을 더 포함하고,상기 RC 배선은 상기 센서 구동부 및 상기 가상 센서부 사이에 연결되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 센서층은 활성 영역 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하는 주변 영역을 포함하고,상기 RC 배선은 상기 주변 영역에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HYUNGBAE</engName><name>김형배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0758196-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230089375.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93101a960faad0067ea421804e799fafef48d1d4042233f95ae5d05548970bbfbdd7ad27903d7c31f1f30a5e13d792ea0a970a2eaebf5a310a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb01f402a23ea7b0458fe47b5c36053f2e4b65f4a04df386b700716755a2632269b0dd3282274eb725f03ebb46651bf5b50b4e872bc8ff447</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>