<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:50.3250</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0014946</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주제어에 기초하여 응답을 도출하는 서버, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR DERIVING  RESPONSE BASED ON TOPIC</inventionTitleEng><openDate>2021.08.18</openDate><openNumber>10-2021-0100946</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주제어 기반 응답 도출 서버는 과거 사용자 발화 또는 과거 응답 데이터로부터 주제어를 추출하고, 상기 추출된 주제어의 가중치 및 발생 위치 정보에 기초하여 주제어 이력 리스트를 통해 상기 추출된 주제어를 관리하는 주제어 관리부; 신규 사용자 발화가 입력되는 경우, 상기 신규 사용자 발화에 기초하여 적어도 하나의 예제 후보를 대화 데이터베이스로부터 추출하고, 상기 주제어 이력 리스트에 포함된 주제어 및 상기 신규 사용자 발화로부터 추출된 주제어에 기초하여 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하는 예제 선택부; 및 상기 선택된 예제 후보에 매칭되어 있는 응답 데이터를 출력하는 응답 출력부;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 주제어에 기초하여 사용자 발화에 대한 응답을 도출하는 서버에 있어서,과거 사용자 발화 또는 과거 응답 데이터로부터 주제어를 추출하고, 상기 추출된 주제어의 가중치 및 발생 위치 정보에 기초하여 주제어 이력 리스트를 통해 상기 추출된 주제어를 관리하는 주제어 관리부;신규 사용자 발화가 입력되는 경우, 상기 신규 사용자 발화에 기초하여 적어도 하나의 예제 후보를 대화 데이터베이스로부터 추출하고, 상기 주제어 이력 리스트에 포함된 주제어 및 상기 신규 사용자 발화로부터 추출된 주제어에 기초하여 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하는 예제 선택부; 및상기 선택된 예제 후보에 매칭되어 있는 응답 데이터를 출력하는 응답 출력부;를 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 주제어 관리부는,상기 가중치, 상기 추출된 주제어에 대한 발생 위치 정보, 상기 응답 데이터가 출력된 경우 누적되는 대화 세트에 대한 누적 턴수 및 상기 추출된 주제어의 등장 횟수에 대한 반복 횟수를 상기 주제어 이력 리스트를 통해 업데이트하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 주제어 관리부는,상기 과거 응답 데이터 및 상기 과거 응답 데이터로부터 추출된 주제어를 매핑시키고, 상기 추출된 주제어에 기설정된 분류에 따른 어휘 레벨을 매핑시켜 상기 대화 데이터베이스를 통해 관리하고,상기 출력된 응답 데이터로부터 추출된 주제어 및 상기 추출된 주제어에 기설정된 분류에 따른 어휘 레벨을 매핑시켜 상기 주제어 이력 리스트를 통해 업데이트하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 주제어 관리부는 상기 응답 데이터가 출력되는 경우, 상기 추출된 주제어 및 상기 어휘 레벨을 상기 주제어 이력 리스트를 통해 업데이트하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 주제어 관리부는 주제어 중복 여부 검사에 기초하여 상기 출력된 응답 데이터로부터 추출된 주제어의 어휘 레벨 및 발생 위치가 상기 주제어 이력 리스트에 포함된 어느 하나의 주제어의 어휘 레벨 및 발생 위치 정보가 동일한 경우 중복된 주제어로 판단하고,상기 주제어 중복 여부 검사를 상기 주제어 이력 리스트를 통해 업데이트하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 주제어 관리부는, 상기 가중치, 상기 발생 위치 정보, 상기 누적 턴수 및 상기 반복 횟수에 기초하여 상기 주제어 이력 리스트를 통해 관리 중인 복수의 주제어에 대한 스코어를 산출하고,상기 산출된 스코어에 기초하여 상기 주제어 이력 리스트를 통해 관리 중인 복수의 주제어 중 적어도 하나를 주요 주제어로 도출하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 주제어 관리부는 상기 추출된 주제어에 대한 기설정된 개체명 계위 정보에 더 기초하여 상기 주제어 이력 리스트를 통해 관리 중인 복수의 주제어에 대한 스코어를 산출하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 예제 선택부는 상기 도출된 주요 주제어 및 상기 추출된 예제 후보 간의 유사도에 기초하여 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 주제어 관리부는 상기 과거 사용자 발화에 기설정된 분류에 따른 개념 레벨을 매핑하여 상기 대화 데이터베이스를 통해 관리하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하지 못한 경우, 상기 개념 레벨에 기초하여 추가 질문을 생성하는 추가 질문 생성부를 더 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 주제어 이력 리스트가 업데이트되지 않는 경우, 상기 주제어 이력 리스트를 통해 관리 중인 복수의 주제어 중 가중치에 따라 선택된 적어도 하나에 기초하여 상기 신규 사용자 발화에 대한 대화 주제를 전환하는 주제 전환부를 더 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 주제어에 기초하여 사용자 발화에 대한 응답을 도출하는 방법에 있어서,과거 사용자 발화 또는 과거 응답 데이터로부터 주제어를 추출하는 단계;상기 추출된 주제어의 가중치 및 발생 위치 정보에 기초하여 주제어 이력 리스트를 통해 상기 추출된 주제어를 관리하는 단계;신규 사용자 발화가 입력되는 단계;상기 신규 사용자 발화에 기초하여 적어도 하나의 예제 후보를 대화 데이터베이스로부터 추출하는 단계;상기 주제어 이력 리스트에 포함된 주제어 및 상기 신규 사용자 발화로부터 추출된 주제어에 기초하여 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하는 단계; 및상기 선택된 예제 후보에 매칭되어 있는 응답 데이터를 출력하는 단계;를 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 추출된 주제어를 관리하는 단계는,상기 가중치, 상기 추출된 주제어에 대한 발생 위치 정보, 상기 응답 데이터가 출력된 경우 누적되는 대화 세트에 대한 누적 턴수 및 상기 추출된 주제어의 등장 횟수에 대한 반복 횟수를 상기 주제어 이력 리스트를 통해 업데이트하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 추출된 주제어를 관리하는 단계는,상기 과거 응답 데이터 및 상기 과거 응답 데이터로부터 추출된 주제어를 매핑시키고, 상기 추출된 주제어에 기설정된 분류에 따른 어휘 레벨을 매핑시켜 상기 대화 데이터베이스를 통해 관리하는 단계; 및,상기 출력된 응답 데이터로부터 추출된 주제어 및 상기 추출된 주제어에 기설정된 분류에 따른 어휘 레벨을 매핑시켜 상기 주제어 이력 리스트를 통해 업데이트하는 단계를 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 추출된 주제어를 관리하는 단계는,주제어 중복 여부 검사에 기초하여 상기 출력된 응답 데이터로부터 추출된 주제어의 어휘 레벨 및 발생 위치가 상기 주제어 이력 리스트에 포함된 어느 하나의 주제어의 어휘 레벨 및 발생 위치와 동일한 경우 중복된 주제어로 판단하는 단계; 및상기 주제어 중복 여부 검사를 상기 주제어 이력 리스트를 통해 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 가중치, 상기 발생 위치 정보, 상기 누적 턴수, 상기 반복 횟수 및 상기 추출된 주제어에 대한 기설정된 개체명 계위 정보에 기초하여 상기 주제어 이력 리스트를 통해 관리 중인 복수의 주제어에 대한 스코어를 산출하는 단계를 더 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하는 단계는 상기 도출된 주요 주제어 및 상기 추출된 예제 후보 간의 유사도에 기초하여 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하지 못한 경우 개념 레벨에 기초하여 추가 질문을 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 개념 레벨은 상기 과거 사용자 발화에 기설정된 분류에 따라 매핑되어 상기 대화 데이터베이스를 통해 관리되는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서,상기 주제어 이력 리스트가 업데이트되지 않는 경우, 상기 주제어 이력 리스트를 통해 관리 중인 복수의 주제어 중 가중치에 따라 선택된 적어도 하나에 기초하여 상기 신규 사용자 발화에 대한 대화 주제를 전환하는 단계를 더 포함하는 것인, 주제어 기반 응답 도출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 주제어에 기초하여 사용자 발화에 대한 응답을 도출하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,과거 사용자 발화 또는 과거 응답 데이터로부터 주제어를 추출하고,상기 추출된 주제어의 가중치 및 발생 위치 정보에 기초하여 주제어 이력 리스트를 통해 상기 추출된 주제어를 관리하고,신규 사용자 발화가 입력되는 경우, 상기 신규 사용자 발화에 기초하여 적어도 하나의 예제 후보를 대화 데이터베이스로부터 추출하고,상기 주제어 이력 리스트에 포함된 주제어 및 상기 신규 사용자 발화로부터 추출된 주제어에 기초하여 상기 추출된 예제 후보 중 하나를 선택하는 예제 선택하고,상기 선택된 예제 후보에 매칭되어 있는 응답 데이터를 출력하도록 하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOE, Hye Jin</engName><name>최혜진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>IM, Ji Hui</engName><name>임지희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0131822-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5185849-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0099341-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200014946.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6b4126cbf8e5d9dadf1866b3893cde6d67b13cb37f347a1f165b91ebd009fef84a74d6d703ebbafae5355d0d48a1da5fd455c50efabb96f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb313a19a2a1b911651345627435ec625854d79f6e57b54c0b8e55bbee6180abee0d13caf61631acebb273a5f37bd1b989fe0ac534cb9d418</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>