<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:02.352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0021370</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic device and control method of the electronic device</inventionTitleEng><openDate>2025.08.21</openDate><openNumber>10-2025-0125222</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/74</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 전자 장치 및 그 제어 방법을 제공한다. 전자 장치는, 제1애플리케이션 영역에서 실행되는 복수 개의 애플리케이션들 중 악성 애플리케이션이 인식되면 인식된 악성 애플리케이션이 제1애플리케이션 영역에서 실행 중에 사용한 하드웨어 리소스를 인식하고, 악성 애플리케이션을 관리하기 위한 관리 애플리케이션의 실행에 기초하여 논리 리소스를 생성하고, 인식된 하드웨어 리소스와 생성된 논리 리소스에 기초하여 제2애플리케이션 영역을 생성하고, 악성 애플리케이션이 슬립 상태이면 제2애플리케이션 영역에 악성 애플리케이션을 이동시켜 제2애플리케이션 영역에 악성 애플리케이션이 격리되도록 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수 개의 애플리케이션들을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 복수 개의 애플리케이션들을 실행시키는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 제1애플리케이션 영역에서 실행되는 복수 개의 애플리케이션들 중 악성 애플리케이션이 인식되면 상기 인식된 악성 애플리케이션이 상기 제1애플리케이션 영역에서 실행 중에 사용한 하드웨어 리소스를 인식하고, 상기 악성 애플리케이션을 관리하기 위한 관리 애플리케이션의 실행에 기초하여 논리 리소스를 생성하고, 상기 인식된 하드웨어 리소스와 상기 생성된 논리 리소스에 기초하여 제2애플리케이션 영역을 생성하고, 상기 제2애플리케이션 영역에 상기 악성 애플리케이션을 격리시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션이 사용하는 프로세서의 사용량과 상기 메모리의 사용량을 인식하고 상기 인식된 프로세서의 사용량과 상기 메모리의 사용량에 기초하여 상기 하드웨어 리소스를 인식하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션의 프로세스 정보, 파일 정보 및 네트워크 정보를 인식하고, 상기 인식된 프로세스 정보, 파일 정보 및 네트워크 정보를 상기 제2애플리케이션 영역에 전송하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 관리 애플리케이션은, 상기 악성 애플리케이션의 파일 정보를 복사하여 상기 제2애플케이션 영역에 전달하고, 상기 악성 애플리케이션의 네트워크 정보에 기초하여 네트워크를 통해 전송하는 데이터를 인식하고 상기 인식된 데이터를 전송하기 위한 파이프 라인을 생성하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션에서 수행되는 모든 스레드 각각에 할당된 네임 스페이스를 새로운 네임스페이스로 변경하고 상기 새로운 네임스페이스가 할당된 스레드를 가지는 악성 애플리케이션을 상기 제2애플리케이션 영역으로 이동시키는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제2애플리케이션 영역은,상기 프로세서에 마련된 복수 개의 코어들 중 하나 또는 둘 이상의 코어를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션이 슬립 상태이면 상기 악성 애플리케이션을 상기 제2애플리케이션 영역으로 이동시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 관리 애플리케이션을 통해 상기 악성 애플리케이션이 멀웨어인지를 최종 인식하고, 상기 악성 애플리케이션이 멀웨어라고 최종적으로 인식되면 상기 악성 애플리케이션 및 상기 제2애플리케이션 영역을 삭제하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션이 멀웨어라고 최종적으로 인식되면 상기 악성 애플리케이션의 삭제에 대한 삭제 알림 정보를 출력하도록 출력 장치를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션이 멀웨어가 아니라고 인식되면 상기 악성 애플리케이션을 상기 제1애플리케이션 영역으로 복구시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션의 복구가 완료되면 상기 제2애플리케이션 영역을 삭제하고, 상기 관리 애플리케이션과의 연결을 해제하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 악성 애플리케이션이 멀웨어가 아니라고 인식되면 상기 악성 애플리케이션에서 수행되는 모든 스레드 각각에 할당된 새로운 네임 스페이스를 기존의 네임스페이스로 변경하고 상기 기존의 네임스페이스가 할당된 스레드를 가지는 악성 애플리케이션을 상기 제1애플리케이션 영역으로 복구시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1애플리케이션 영역의 부모 프로세스와 상기 악성 애플리케이션을 연결시켜 상기 제1애플리케이션 영역의 부모 프로세스에 의해 상기 악성 애플리케이션이 관리되도록 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 메모리에 저장된 복수 개의 애플리케이션들을 실행시키는 프로세서를 포함하는 전자 장치의 제어 방법에 있어서,제1애플리케이션 영역에서 실행되는 복수 개의 애플리케이션들 중 악성 애플리케이션이 인식되면 상기 인식된 악성 애플리케이션이 상기 제1애플리케이션 영역에서 실행 중에 사용한 하드웨어 리소스를 인식하고, 상기 악성 애플리케이션을 관리하기 위한 관리 애플리케이션의 실행에 기초하여 논리 리소스를 생성하고, 상기 인식된 하드웨어 리소스와 상기 생성된 논리 리소스에 기초하여 제2애플리케이션 영역을 생성하고, 상기 악성 애플리케이션이 슬립 상태이면 상기 제2애플리케이션 영역에 상기 악성 애플리케이션을 이동시켜 상기 제2애플리케이션 영역에 상기 악성 애플리케이션이 격리되도록 하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 하드웨어 리소스를 인식하는 것은, 상기 악성 애플리케이션이 사용하는 프로세서의 사용량과 상기 메모리의 사용량을 인식하고 상기 인식된 프로세서의 사용량과 상기 메모리의 사용량에 기초하여 상기 하드웨어 리소스를 인식하는 것을 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 논리 리소스를 생성하는 것은, 상기 악성 애플리케이션의 파일 정보를 복사하여 상기 제2애플케이션 영역에 전달하고, 상기 악성 애플리케이션의 네트워크 정보에 기초하여 네트워크를 통해 전송하는 데이터를 인식하고,상기 인식된 데이터를 전송하기 위한 파이프 라인을 생성하는 것을 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 악성 애플리케이션에서 수행되는 모든 스레드 각각에 할당된 네임 스페이스를 새로운 네임스페이스로 변경하고,상기 새로운 네임스페이스가 할당된 스레드를 가지는 악성 애플리케이션을 상기 제2애플리케이션 영역으로 이동시키는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 관리 애플리케이션을 통해 상기 악성 애플리케이션이 멀웨어인지를 최종 인식하고, 상기 악성 애플리케이션이 멀웨어라고 최종적으로 인식되면 상기 악성 애플리케이션 및 상기 제2애플리케이션 영역을 삭제하고,상기 악성 애플리케이션의 삭제에 대한 삭제 알림 정보를 출력하도록 출력 장치를 제어하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 악성 애플리케이션이 멀웨어가 아니라고 인식되면 상기 악성 애플리케이션을 상기 제1애플리케이션 영역으로 복구시키고,상기 악성 애플리케이션의 복구가 완료되면 상기 제2애플리케이션 영역을 삭제하고, 상기 관리 애플리케이션과 상기 악성 애플리케이션과의 연결을 해제하고,상기 제1애플리케이션 영역의 부모 프로세스와 상기 악성 애플리케이션을 연결시켜 상기 제1애플리케이션 영역의 부모 프로세스에 의해 상기 악성 애플리케이션이 관리되도록 하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 악성 애플리케이션을 상기 제1애플리케이션 영역으로 복구시키는 것은,상기 악성 애플리케이션이 멀웨어가 아니라고 최종적으로 인식되면 상기 악성 애플리케이션에서 수행되는 모든 스레드 각각에 할당된 새로운 네임 스페이스를 기존의 네임스페이스로 변경하고,상기 기존의 네임스페이스가 할당된 스레드를 가지는 악성 애플리케이션을 상기 제1애플리케이션 영역으로 복구시키는 것을 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEUNGHA SON</engName><name>손승하</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0173310-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240021370.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372e4e9f57bb7e3918575c5a970dd8b90d4fb8fcc1a68bda922c04253333fd88cfdb83148f738b17bdafe0cdeeb7a64da33f1f321f84eac4c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa194af4a512004496e591f06677270001c93c0c83e79d70bb3aff9d31017089c4ff7cb8fdaa79ed270fc02b868749c951108252d5fd13434</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>