<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:16.5316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022494</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>향상 계층에 대한 인코딩 및 디코딩 방법들 및 장치들</inventionTitle><inventionTitleEng>ENCODING AND DECODING METHOD AND APPARATUS FOR ENHANCEMENT LAYER</inventionTitleEng><openDate>2023.07.25</openDate><openNumber>10-2023-0111257</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 향상 계층에 대한 인코딩 및 디코딩 방법들 및 장치들을 제공한다. 본 방법들은: 인코더가 인코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계; 인코딩될 픽처 블록 및 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 인코딩될 픽처 블록의 향상 계층의 잔차 블록을 획득하는 단계; 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식을 결정하는 단계; 및 변환-블록 분할 방식에 기초하여 향상 계층의 잔차 블록에 대해 변환을 수행하는 단계를 포함한다. 디코더는 디코딩될 픽처 블록의 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하고; 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩, 역양자화 및 역변환을 수행하여 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하고; 디코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하고; 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 향상 계층의 재구성된 블록을 획득한다. 본 출원은 인코더에 대한 처리 절차를 단순화하고 인코더의 인코딩 효율을 개선할 수 있다. 또한, 적응형 TU 분할 방법을 사용하여 잔차 블록의 압축 효율이 보다 효과적으로 개선될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022121770</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/135075</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 향상 계층에 대한 인코딩 방법으로서,인코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계;상기 인코딩될 픽처 블록 및 상기 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 인코딩될 픽처 블록의 향상 계층의 잔차 블록을 획득하는 단계- 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 베이스 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 베이스 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -;상기 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식을 결정하는 단계- 상기 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식은 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식과 상이함 -; 및상기 변환-블록 분할 방식에 기초하여 상기 향상 계층의 잔차 블록에 대해 변환을 수행하여 상기 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식을 결정하는 단계는:상기 향상 계층의 잔차 블록의 제1 최대 변환 유닛 LTU에 대해 반복 트리 구조 분할을 수행하여 복수의 분할 깊이의 변환 유닛들 TU들을 획득하는 단계- 상기 복수의 분할 깊이의 최대 분할 깊이는 Dmax와 동일하고, Dmax는 양의 정수임 -; 및제1 TU의 손실 추정치 및 상기 제1 TU에 포함되는 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계에 기초하여 상기 제1 TU의 분할 방식을 결정하는 단계- 상기 제1 TU의 분할 깊이는 i이고, 상기 제2 TU의 깊이는 i+1이고, 0≤i≤Dmax-1임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 제1 TU의 손실 추정치 및 상기 제1 TU에 포함되는 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계에 기초하여 상기 제1 TU의 분할 방식을 결정하는 단계는:TU에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 TU의 양자화된 계수를 획득하는 단계- 상기 TU는 상기 제1 TU 또는 상기 제2 TU임 -;상기 TU의 양자화된 계수를 프리코딩하여 상기 TU의 코드 워드 길이를 획득하는 단계;상기 TU의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 TU의 재구성된 블록을 획득하는 단계;상기 TU와 상기 TU의 재구성된 블록의 제곱 차이들의 합계 SSD를 계산하여 상기 TU의 왜곡 값을 획득하는 단계;상기 TU의 코드 워드 길이 및 상기 TU의 왜곡 값에 기초하여 상기 TU의 손실 추정치를 획득하는 단계;상기 제1 TU의 손실 추정치와 상기 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계 중 더 작은 것을 결정하는 단계; 및상기 더 작은 것에 대응하는 분할 방식을 상기 제1 TU의 분할 방식으로서 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 LTU의 크기는 상기 베이스 계층의 재구성된 블록의 크기와 동일하거나, 또는 상기 LTU의 크기는 상기 베이스 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행함으로써 획득된 재구성된 블록의 크기와 동일한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층은 해상도 또는 인코딩 품질 스케일러빌리티에 기초하여 획득되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층이 해상도 스케일러빌리티에 기초하여 획득될 때, 상기 인코딩될 픽처 블록 및 상기 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 인코딩될 픽처 블록의 향상 계층의 잔차 블록을 획득하는 단계 이전에, 상기 방법은:원래의 인코딩될 픽처 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 제1 해상도를 갖는 상기 인코딩될 픽처 블록을 획득하는 단계; 및상기 베이스 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 상기 제1 해상도를 갖는 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계는:처리될 픽처 블록 및 상기 처리될 픽처 블록의 예측 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 처리될 픽처 블록의 잔차 블록을 획득하는 단계;상기 처리될 픽처 블록의 잔차 블록에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 처리될 픽처 블록의 양자화된 계수를 획득하는 단계;상기 처리될 픽처 블록의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 처리될 픽처 블록의 재구성된 잔차 블록을 획득하는 단계; 및상기 처리될 픽처 블록의 예측 블록 및 상기 처리될 픽처 블록의 재구성된 잔차 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 향상 계층에 대한 인코딩 방법으로서,인코딩될 픽처 블록의 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계;상기 인코딩될 픽처 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 인코딩될 픽처 블록의 제2 향상 계층의 잔차 블록을 획득하는 단계- 제2 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 제2 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -;상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식을 결정하는 단계- 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식은 제1 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식과 상이함 -; 및상기 변환-블록 분할 방식에 기초하여 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록에 대해 변환을 수행하여 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식을 결정하는 단계는:상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 제1 최대 변환 유닛 LTU에 대해 반복 트리 구조 분할을 수행하여 복수의 분할 깊이의 변환 유닛들 TU들을 획득하는 단계- 상기 복수의 분할 깊이의 최대 분할 깊이는 Dmax와 동일하고, Dmax는 양의 정수임 -; 및제1 TU의 손실 추정치 및 상기 제1 TU에 포함되는 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계에 기초하여 상기 제1 TU의 분할 방식을 결정하는 단계- 상기 제1 TU의 분할 깊이는 i이고, 상기 제2 TU의 깊이는 i+1이고, 0≤i≤Dmax-1임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 제1 TU의 손실 추정치 및 상기 제1 TU에 포함되는 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계에 기초하여 상기 제1 TU의 분할 방식을 결정하는 단계는:TU에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 TU의 양자화된 계수를 획득하는 단계- 상기 TU는 상기 제1 TU 또는 상기 제2 TU임 -;상기 TU의 양자화된 계수를 프리코딩하여 상기 TU의 코드 워드 길이를 획득하는 단계;상기 TU의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 TU의 재구성된 블록을 획득하는 단계;상기 TU와 상기 TU의 재구성된 블록의 제곱 차이들의 합계 SSD를 계산하여 상기 TU의 왜곡 값을 획득하는 단계;상기 TU의 코드 워드 길이 및 상기 TU의 왜곡 값에 기초하여 상기 TU의 손실 추정치를 획득하는 단계;상기 제1 TU의 손실 추정치와 상기 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계 중 더 작은 것을 결정하는 단계; 및상기 더 작은 것에 대응하는 분할 방식을 상기 제1 TU의 분할 방식으로서 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 LTU의 크기는 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록의 크기와 동일하거나, 또는 상기 LTU의 크기는 상기 제1 향상 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행함으로써 획득된 재구성된 블록의 크기와 동일한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층은 품질 스케일러빌리티 방식 또는 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층이 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득될 때, 상기 인코딩될 픽처 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 인코딩될 픽처 블록의 제2 향상 계층의 잔차 블록을 획득하는 단계 이전에, 상기 방법은:원래의 인코딩될 픽처 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 제2 해상도를 갖는 상기 인코딩될 픽처 블록을 획득하는 단계; 및상기 제1 향상 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 상기 제2 해상도를 갖는 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 인코딩될 픽처 블록의 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계는:상기 처리될 픽처 블록 및 상기 처리될 픽처 블록의 제3 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록을 획득하는 단계- 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제3-계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제3-계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -;상기 제1 향상 계층의 잔차 블록에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 양자화된 계수를 획득하는 단계;상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하는 단계; 및상기 제3 계층의 재구성된 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 향상 계층에 대한 디코딩 방법으로서,디코딩될 픽처 블록의 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하는 단계;상기 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩, 역양자화, 및 역변환을 수행하여 상기 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하는 단계;상기 디코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계- 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 베이스 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 베이스 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -; 및상기 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 상기 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층은 품질 스케일러빌리티 방식 또는 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층이 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득될 때, 상기 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 상기 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하기 이전에, 상기 방법은:상기 베이스 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 해상도가 제3 해상도인 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계- 상기 제3 해상도는 상기 향상 계층의 재구성된 잔차 블록의 해상도와 동일함 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계는:상기 베이스 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하는 단계;상기 베이스 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 디코딩된 데이터를 획득하는 단계;상기 베이스 계층의 잔차 블록의 디코딩된 데이터에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 베이스 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하는 단계;상기 베이스 계층의 잔차 블록의 디코딩된 데이터에 기초하여 상기 베이스 계층의 예측 블록을 획득하는 단계; 및상기 베이스 계층의 재구성된 잔차 블록 및 상기 베이스 계층의 예측 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 향상 계층에 대한 디코딩 방법으로서,디코딩될 픽처 블록의 제2 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하는 단계;상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩, 역양자화, 및 역변환을 수행하여 상기 제2 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하는 단계;상기 디코딩될 픽처 블록의 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계- 제2 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 제2 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -; 및상기 제2 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 제2 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층은 품질 스케일러빌리티 방식 또는 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층이 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득될 때, 상기 제2 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 제2 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하기 이전에, 상기 방법은:상기 제1 향상 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 해상도가 제4 해상도인 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계- 상기 제4 해상도는 상기 제2 향상 계층의 재구성된 잔차 블록의 해상도와 동일함 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코딩될 픽처 블록의 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계는:상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하는 단계;상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩, 역양자화, 및 역변환을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하는 단계; 및상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 제3 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하는 단계- 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제3-계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제3-계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 인코딩 장치로서,인코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하고; 상기 인코딩될 픽처 블록 및 상기 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 인코딩될 픽처 블록의 향상 계층의 잔차 블록을 획득하도록 구성된 획득 모듈- 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 베이스 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 베이스 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -;상기 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식을 결정하도록 구성된 결정 모듈- 상기 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식은 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식과 상이함 -; 및상기 변환-블록 분할 방식에 기초하여 상기 향상 계층의 잔차 블록에 대해 변환을 수행하여 상기 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하도록 구성된 인코딩 모듈을 포함하는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 결정 모듈은 구체적으로: 상기 향상 계층의 잔차 블록의 제1 최대 변환 유닛 LTU에 대해 반복 트리 구조 분할을 수행하여 복수의 분할 깊이의 변환 유닛들 TU들을 획득하고- 상기 복수의 분할 깊이의 최대 분할 깊이는 Dmax와 동일하고, Dmax는 양의 정수임 -; 제1 TU의 손실 추정치 및 상기 제1 TU에 포함되는 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계에 기초하여 상기 제1 TU의 분할 방식을 결정하도록 구성되며, 상기 제1 TU의 분할 깊이는 i이고, 상기 제2 TU의 깊이는 i+1이고, 0≤i≤Dmax-1인 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 결정 모듈은 구체적으로: TU에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 TU의 양자화된 계수를 획득하고- 상기 TU는 상기 제1 TU 또는 상기 제2 TU임 -; 상기 TU의 양자화된 계수를 프리코딩하여 상기 TU의 코드 워드 길이를 획득하고; 상기 TU의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 TU의 재구성된 블록을 획득하고; 상기 TU와 상기 TU의 재구성된 블록의 제곱 차이들의 합계 SSD를 계산하여 상기 TU의 왜곡 값을 획득하고; 상기 TU의 코드 워드 길이 및 상기 TU의 왜곡 값에 기초하여 상기 TU의 손실 추정치를 획득하고; 상기 제1 TU의 손실 추정치와 상기 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계 중 더 작은 것을 결정하고; 상기 더 작은 것에 대응하는 분할 방식을 상기 제1 TU의 분할 방식으로서 결정하도록 구성되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 LTU의 크기는 상기 베이스 계층의 재구성된 블록의 크기와 동일하거나, 또는 상기 LTU의 크기는 상기 베이스 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행함으로써 획득된 재구성된 블록의 크기와 동일한 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층은 해상도 또는 인코딩 품질 스케일러빌리티에 기초하여 획득되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층이 해상도 계층화에 기초하여 획득될 때, 상기 획득 모듈은: 원래의 인코딩될 픽처 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 제1 해상도를 갖는 상기 인코딩될 픽처 블록을 획득하고; 상기 베이스 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 상기 제1 해상도를 갖는 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 추가로 구성되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 획득 모듈은 구체적으로: 처리될 픽처 블록 및 상기 처리될 픽처 블록의 예측 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 처리될 픽처 블록의 잔차 블록을 획득하고; 상기 처리될 픽처 블록의 잔차 블록에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 처리될 픽처 블록의 양자화된 계수를 획득하고; 상기 처리될 픽처 블록의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 처리될 픽처 블록의 재구성된 잔차 블록을 획득하고; 상기 처리될 픽처 블록의 예측 블록 및 상기 처리될 픽처 블록의 재구성된 잔차 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 구성되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 인코딩 장치로서,인코딩될 픽처 블록의 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하고; 상기 인코딩될 픽처 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 인코딩될 픽처 블록의 제2 향상 계층의 잔차 블록을 획득하도록 구성된 획득 모듈- 제2 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 제2 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -;상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식을 결정하도록 구성된 결정 모듈- 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식은 상기 제1 계층의 잔차 블록의 변환-블록 분할 방식과 상이함 -; 및상기 변환-블록 분할 방식에 기초하여 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록에 대해 변환을 수행하여 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하도록 구성된 인코딩 모듈을 포함하는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35에 있어서, 상기 결정 모듈은 구체적으로: 상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 제1 최대 변환 유닛 LTU에 대해 반복 트리 구조 분할을 수행하여 복수의 분할 깊이의 변환 유닛들 TU들을 획득하고- 상기 복수의 분할 깊이의 최대 분할 깊이는 Dmax와 동일하고, Dmax는 양의 정수임 -; 제1 TU의 손실 추정치 및 상기 제1 TU에 포함되는 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계에 기초하여 상기 제1 TU의 분할 방식을 결정하도록 구성되며, 상기 제1 TU의 분할 깊이는 i이고, 상기 제2 TU의 깊이는 i+1이고, 0≤i≤Dmax-1인 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 결정 모듈은 구체적으로: TU에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 TU의 양자화된 계수를 획득하고- 상기 TU는 상기 제1 TU 또는 상기 제2 TU임 -; 상기 TU의 양자화된 계수를 프리코딩하여 상기 TU의 코드 워드 길이를 획득하고; 상기 TU의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 TU의 재구성된 블록을 획득하고; 상기 TU와 상기 TU의 재구성된 블록의 제곱 차이들의 합계 SSD를 계산하여 상기 TU의 왜곡 값을 획득하고; 상기 TU의 코드 워드 길이 및 상기 TU의 왜곡 값에 기초하여 상기 TU의 손실 추정치를 획득하고; 상기 제1 TU의 손실 추정치와 상기 복수의 제2 TU의 손실 추정치들의 합계 중 더 작은 것을 결정하고; 상기 더 작은 것에 대응하는 분할 방식을 상기 제1 TU의 분할 방식으로서 결정하도록 구성되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 LTU의 크기는 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록의 크기와 동일하거나, 또는 상기 LTU의 크기는 상기 제1 향상 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행함으로써 획득된 재구성된 블록의 크기와 동일한 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 인코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층은 품질 스케일러빌리티 방식 또는 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층이 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득될 때, 상기 획득 모듈은: 원래의 인코딩될 픽처 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 제2 해상도를 갖는 상기 인코딩될 픽처 블록을 획득하고; 상기 제1 향상 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 상기 제2 해상도를 갖는 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 추가로 구성되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 획득 모듈은 구체적으로: 처리될 픽처 블록 및 상기 처리될 픽처 블록의 제3 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들 사이의 차이를 계산하여 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록을 획득하고- 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제3-계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제3-계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -; 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록에 대해 변환 및 양자화를 수행하여 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 양자화된 계수를 획득하고; 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 양자화된 계수에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하고; 상기 제3 계층의 재구성된 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 구성되는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 디코딩 장치로서,디코딩될 픽처 블록의 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하도록 구성된 획득 모듈;상기 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩, 역양자화, 및 역변환을 수행하여 상기 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하도록 구성된 디코딩 모듈; 및상기 디코딩될 픽처 블록의 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하고- 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 베이스 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 베이스 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -; 상기 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 베이스 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 구성된 재구성 모듈을 포함하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층은 품질 스케일러빌리티 방식 또는 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득되는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 베이스 계층 및 상기 향상 계층이 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득될 때, 상기 재구성 모듈은 상기 베이스 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 해상도가 제3 해상도인 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 추가로 구성되고, 상기 제3 해상도는 상기 향상 계층의 상기 재구성된 잔차 블록의 해상도와 동일한 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성 모듈은 구체적으로: 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하고; 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 디코딩된 데이터를 획득하고; 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 디코딩된 데이터에 대해 역양자화 및 역변환을 수행하여 상기 베이스 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하고; 상기 베이스 계층의 잔차 블록의 디코딩된 데이터에 기초하여 상기 베이스 계층의 예측 블록을 획득하고; 상기 베이스 계층의 재구성된 잔차 블록 및 상기 베이스 계층의 예측 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 베이스 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 구성되는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디코딩 장치로서,디코딩될 픽처 블록의 제2 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하도록 구성된 획득 모듈;상기 제2 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩, 역양자화, 및 역변환을 수행하여 상기 제2 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하도록 구성된 디코딩 모듈; 및상기 디코딩될 픽처 블록의 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하고- 제2 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 제2 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않음 -; 상기 제2 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 제2 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 구성된 재구성 모듈을 포함하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 최대 코딩 유닛 LCU이거나, 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처이거나, 또는 상기 디코딩될 픽처 블록은 풀-프레임 픽처에서 관심 영역 ROI인 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층은 품질 스케일러빌리티 방식 또는 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득되는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 제1 향상 계층 및 상기 제2 향상 계층이 공간 스케일러빌리티 방식으로 계층화를 통해 획득될 때, 상기 재구성 모듈은 상기 제1 향상 계층의 원래의 재구성된 블록에 대해 업샘플링을 수행하여 해상도가 제4 해상도인 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 추가로 구성되고, 상기 제4 해상도는 상기 제2 향상 계층의 재구성된 잔차 블록의 해상도와 동일한 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성 모듈은 구체적으로: 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림을 획득하고; 상기 제1 향상 계층의 잔차 블록의 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩, 역양자화, 및 역변환을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록을 획득하고; 상기 제1 향상 계층의 재구성된 잔차 블록 및 제3 계층의 재구성된 블록에서의 대응하는 픽셀들에 대해 합산을 수행하여 상기 제1 향상 계층의 재구성된 블록을 획득하도록 구성되고, 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 해상도는 제3-계층 픽처 블록의 해상도보다 낮지 않거나, 상기 제1 향상 계층 픽처 블록의 인코딩 품질은 제3-계층 픽처 블록의 인코딩 품질보다 낮지 않은 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 인코더로서,프로세서와 메모리를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 결합되고, 상기 메모리는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고;상기 프로세서는 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들을 판독하도록 구성하여, 상기 인코더가 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 디코더로서,프로세서와 메모리를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 결합되고, 상기 메모리는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고;상기 프로세서는 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들을 판독하도록 구성하여, 상기 인코더가 제17항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 프로그램 코드를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 제품이 컴퓨터 또는 프로세서 상에서 실행되고 있을 때, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는데 사용되는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 프로그램 코드를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체가 컴퓨터 디바이스 상에서 실행되고 있을 때, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하는데 사용되는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Yi</engName><name>쑹, 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽...</address><code> </code><country> </country><engName>DI, Peiyun</engName><name>디, 페이윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Shaolin</engName><name>천, 사오린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yixuan</engName><name>장, 이쉬안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011424168.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0728957-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0730820-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0730839-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0107551-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022494.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e9fc89530da8eb8dce29eb354f4aec682e49988e80ff7c3b227878011245039e986d1497dcc59587c9a6db785d09313099289786be24c3f7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0946c51f862c638ffeb23f150c3d0f8c71771881b845d439bc16520af3b028faa654b13ec80bf6806062b8724be81b91f5ab6918dca0f6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>