<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:53.5353</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009051</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서브블록 모션 보상과 중첩된 블록 모션 보상을 조합하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR COMBINING SUBBLOCK MOTION COMPENSATION AND OVERLAPPED BLOCK MOTION COMPENSATION</inventionTitleEng><openDate>2024.04.18</openDate><openNumber>10-2024-0050388</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 현재 코딩 블록을 포함하는 현재 프레임을 수신하는 단계를 포함한다. 현재 코딩 블록은 복수의 서브블록들을 갖는다. 복수의 서브블록들은 상이한 모션 벡터들과 연관되고, 현재 코딩 블록의 경계에 위치되는 제1 서브블록을 포함한다. 이 방법은 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 결정하는 단계, 제1 서브블록의 제1 모션 벡터를 결정하는 단계, 및, 예를 들어, 현재 코딩 블록의 모션 벡터에 기초하여 코딩 예측 블록을 식별하는 것, 제1 서브블록의 제1 모션 벡터에 기초하여 제1 예측 블록을 식별하는 것, 및 코딩 예측 블록과 제1 예측 블록을 조합하여 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 것에 의해, 현재 코딩 블록의 모션 벡터 및 제1 서브블록의 제1 모션 벡터에 기초하여 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 단계를 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023229817</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/020897</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법으로서,현재 코딩 블록을 포함하는 현재 프레임을 수신하는 단계- 상기 현재 코딩 블록은 복수의 서브블록들을 가지며, 상기 복수의 서브블록들은 상이한 모션 벡터들과 연관되고, 상기 현재 코딩 블록의 경계에 위치되는 제1 서브블록을 포함함 -;상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 결정하는 단계;상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터를 결정하는 단계; 및상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터 및 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터에 기초하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터 및 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터에 기초하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 단계는:상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터에 기초하여 코딩 예측 블록을 식별하는 단계;상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터에 기초하여 제1 예측 블록을 식별하는 단계; 및상기 코딩 예측 블록과 상기 제1 예측 블록을 조합하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 현재 코딩 블록의 상기 코딩 예측 블록과 연관된 제1 가중치를 결정하는 단계; 및상기 현재 코딩 블록의 중심과 상기 제1 서브블록 내의 각각의 샘플의 거리에 기초하여 상기 제1 예측 블록과 연관된 제2 가중치를 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 코딩 예측 블록과 상기 제1 예측 블록을 조합하는 것은 가중 방식으로 상기 제1 가중치 및 상기 제2 가중치에 기초하여 상기 코딩 예측 블록과 상기 제1 예측 블록을 평균하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 서브블록의 하나 이상의 인접한 서브블록을 식별하는 단계; 및각자의 인접한 서브블록 각각에 대한 인접한 모션 벡터를 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터는 상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터, 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터, 및 상기 하나 이상의 인접한 서브블록의 하나 이상의 인접한 모션 벡터에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,각자의 인접한 서브블록 각각에 대한 제3 가중치를 결정하는 단계; 및상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터, 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터, 및 상기 하나 이상의 인접한 모션 벡터에 기초하여 코딩 예측 블록, 제1 예측 블록, 및 하나 이상의 인접한 예측 블록을 식별하는 단계; 및가중 방식으로 각자의 인접한 서브블록 각각의 제1 가중치, 제2 가중치, 및 제3 가중치에 기초하여 상기 코딩 예측 블록, 상기 제1 예측 블록, 및 상기 하나 이상의 인접한 예측 블록을 평균하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 코딩 예측 블록과 연관된 상기 제1 가중치를 결정하는 단계; 및상기 현재 코딩 블록의 중심과 상기 제1 서브블록 내의 각각의 샘플의 거리에 기초하여 상기 제1 예측 블록과 연관된 상기 제2 가중치를 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 서브블록의 각각의 샘플에 대해, 각자의 예측 블록 각각의 상기 제3 가중치는 상기 각자의 인접한 서브블록으로부터의 상기 제1 서브블록의 샘플의 거리에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 제1 서브블록은 상기 현재 코딩 블록의 경계에 위치하고, 상기 하나 이상의 인접한 서브블록은 이웃 코딩 블록에 위치한 제1 인접한 서브블록들의 서브세트를 포함하며, 상기 이웃 코딩 블록은 상기 현재 코딩 블록에 바로 인접하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 이웃 코딩 블록은 상기 현재 코딩 블록의 바로 상측에 또는 상기 현재 코딩 블록의 바로 좌측에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 인접한 서브블록은 상기 현재 코딩 블록 내의 상기 제1 서브블록과 공동으로 위치하는 제2 인접한 서브블록들의 서브세트를 포함하고, 상기 제2 인접한 서브블록들의 서브세트는: 좌측 서브블록, 상단 서브블록, 하단 서브블록, 및 우측 서브블록 중 하나 이상을 포함하며, 상기 좌측, 상단, 하단, 및 우측 서브블록들 각각은 상기 제1 서브블록의 좌측, 상단, 하단, 및 우측 변들 중 각자의 변에 각각 연결되는, 방법.  상기 제2 인접한 서브블록들의 서브세트는 (1) 상기 제1 서브블록이 경계 서브블록이 아닌 경우 상기 인접한 서브블록들 모두를 포함하거나 (2) 상기 제1 서브블록이 경계 서브블록인 경우 상기 인접한 서브블록들 모두보다 적게 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서,상기 제1 서브블록과 연관된 하나 이상의 인접한 서브블록 식별자에 기초하여 상기 하나 이상의 인접한 서브블록을 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서,인접한 서브블록 선택 규칙에 따라, 상기 현재 코딩 블록 내의 상기 제1 서브블록의 포지션에 기초하여 상기 하나 이상의 인접한 서브블록을 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서, 각각의 인접한 서브블록은 상기 제1 서브블록에 바로 인접한 이웃 서브블록을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨팅 시스템으로서,제어 회로; 및상기 제어 회로에 의해 실행되도록 구성되는 하나 이상의 프로그램을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은:현재 코딩 블록을 포함하는 현재 프레임을 수신하는 것- 상기 현재 코딩 블록은 복수의 서브블록들을 가지며, 상기 복수의 서브블록들은 상이한 모션 벡터들과 연관되고, 상기 현재 코딩 블록의 경계에 위치되는 제1 서브블록을 포함함 -;상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 결정하는 것;상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터를 결정하는 것; 및상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터 및 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터에 기초하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, NEWMV 모드를 정의하기 위해 모드 데이터 항목이 적용되고, 상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 결정하는 것은:상기 모드 데이터 항목을 사용하여 상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 식별하는 것을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, NEAR 또는 NEAREST 모드를 정의하기 위해 모드 데이터 항목이 적용되고, 상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 결정하는 것은:상기 모드 데이터 항목을 사용하여 상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 도출하는 것을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터를 결정하는 것은:로컬 워핑된 모션 모드(local warped motion mode)를 사용하여 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터를 도출하는 것을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨팅 시스템의 제어 회로에 의해 실행하기 위한 하나 이상의 프로그램을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은:현재 코딩 블록을 포함하는 현재 프레임을 수신하는 것- 상기 현재 코딩 블록은 복수의 서브블록들을 가지며, 상기 복수의 서브블록들은 상이한 모션 벡터들과 연관되고, 상기 현재 코딩 블록의 경계에 위치되는 제1 서브블록을 포함함 -;상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터를 결정하는 것;상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터를 결정하는 것; 및상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터 및 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터에 기초하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은:상기 현재 코딩 블록과 연관된 서브블록 중첩된 블록 모션 보상(overlapped block motion compensation, OBMC) 지시자를 식별하는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하고;상기 OBMC 지시자에 기초하여 서브블록 OBMC 모드가 인에이블된다는 결정에 따라, 상기 현재 코딩 블록의 모션 벡터 및 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터를 결정하여 상기 제1 서브블록의 모션 보상 데이터를 생성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 서브블록의 제1 모션 벡터는 순방향 예측 블록에 대응하는 순방향 코딩 모션 벡터 및 역방향 예측 블록에 대응하는 역방향 코딩 모션 벡터를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은:상기 제1 서브블록을 포함하는 상기 현재 코딩 블록의 상기 복수의 서브블록들을 예측하기 위해 상기 순방향 역방향 예측 블록과 상기 역방향 예측 블록 각각이 적용되는지를 지시하는 서브블록 OBMC 파라미터를 결정하는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하고;상기 서브블록 OBMC 파라미터가 미리 정의된 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제1 서브블록의 제1 예측 블록이 상기 순방향 예측 블록과 상기 역방향 예측 블록의 평균에 기초하여 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 서브블록은 상기 순방향 예측 블록 및 상기 역방향 예측 블록으로부터 보간되며, 상기 하나 이상의 프로그램은:상기 순방향 예측 블록 및 상기 역방향 예측 블록에 대한 상기 제1 서브블록의 거리들에 각각 기초하여 상기 순방향 코딩 모션 벡터 및 상기 역방향 코딩 모션 벡터를 결정하는 것을 위한 명령어들을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Liang</engName><name>자오, 량</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Xin</engName><name>자오, 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Han</engName><name>가오, 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/346,067</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/142,192</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0301536-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0302048-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0302071-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0049232-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009051.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9371b02c7f1ae7731050cfcb9aafe6e24b516b0668ace95bfa6ec42f35242f002e25b80724c9eb37129dae42f0c36da9d26f11aa437ad9152d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf65ac49f31857d016231acfb1e24f319976409fd98ee2a0c32d58e5c7a5ab8a5bf9cdb7e3224424d3f36136c668fe015036ae233d32e3fb35</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>