<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:06.26</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033025</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 학습 및 등록 데이터를 사용한 개인화된 생체인식 안티-스푸핑 보호</inventionTitle><inventionTitleEng>PERSONALIZED BIOMETRIC ANTI-SPOOFING PROTECTION USING MACHINE LEARNING AND ENROLLMENT DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.12.15</openDate><openNumber>10-2023-0169104</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태들은 신경망-기반 안티-스푸핑 보호 메커니즘들을 사용하여 생체인식 인증을 위한 기술들 및 장치를 제공한다. 예시적인 방법은 일반적으로, 사용자에 대한 생체인식 데이터 소스의 이미지를 수신하는 단계; 제 1 인공 신경망을 통해, 적어도 상기 수신된 이미지에 대한 특징들을 추출하는 단계; 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 추출된 상기 특징들과, 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 조합된 특징 표현을 조합하는 단계; 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 조합된 상기 추출된 특징들 및 제 2 인공 신경망 내로의 입력으로서 상기 조합된 특징 표현을 사용하여, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계; 및 상기 결정에 기초하여 보호된 리소스에 대한 사용자 액세스를 허용하거나 거부하는 하나 이상의 액션들을 취하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022217294</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071653</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생체인식 인증 방법으로서,사용자에 대한 생체인식 데이터 소스의 이미지를 수신하는 단계;제 1 인공 신경망을 통해, 적어도 수신된 이미지에 대한 특징들을 추출하는 단계;상기 적어도 수신된 이미지에 대한 추출된 상기 특징들과, 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 조합된 특징 표현을 조합하는 단계; 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 조합된 상기 추출된 특징들 및 제 2 인공 신경망 내로의 입력으로서 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 상기 조합된 특징 표현을 사용하여, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 보호된 리소스에 대한 사용자 액세스를 허용하거나 거부하는 하나 이상의 액션들을 취하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 도출된 정보로부터 신경망에 의해 추출된 특징들을 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 상기 조합된 특징 표현으로 집성하는 (aggregating) 단계를 추가로 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 도출된 상기 정보로부터 추출된 특징들은 사용자 생체인식 인증 등록 동안 추출되는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 도출된 상기 정보로부터 추출된 상기 특징들은 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 각각으로부터 도출된 표현으로부터 추출된 특징들을 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 도출된 상기 정보로부터 추출된 특징들을 상기 조합된 특징 표현으로 집성하는 단계는 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 각각으로부터 추출된 특징들을 특징들의 단일 세트로 연결하는 (concatenating) 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 도출된 상기 정보로부터 추출된 특징들을 상기 조합된 특징 표현으로 집성하는 단계는, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 각각으로부터 추출된 특징들 및 자동회귀 모델에 기초하여 특징 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 도출된 상기 정보로부터 추출된 특징들을 상기 조합된 특징 표현으로 집성하는 단계는, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 상기 특징들로부터, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 상기 특징들과 연관된 평균 및 표준 편차를 생성하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 인공 신경망 및 상기 제 2 인공 신경망은 합성곱 신경망 (convolutional neural network) 을 포함하고,상기 제 1 인공 신경망은 상기 제 2 인공 신경망과 연관된 가중치들의 적어도 서브세트를 공유하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서, 가중치-공유된 합성곱 신경망, 상기 수신된 이미지에 대해 추출된 특징들, 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 특징들을 사용하여, 상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추가적인 특징들을 추출하는 단계를 추가로 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 특징을 추출하는 단계는,상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들을 이미지들의 스택 내에 조합하는 단계; 및상기 제 1 인공 신경망을 통해 이미지들의 상기 스택을 프로세싱함으로써 상기 수신된 이미지에 대한 특징들 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 각각에 대한 특징들을 추출하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들을 상기 이미지들의 스택 내에 조합하는 단계는:상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 중 적어도 하나의 이미지에 대해, 상기 수신된 이미지가 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 적어도 하나의 이미지의 적어도 일부와 정렬되도록 상기 수신된 이미지에 적용할 변환을 식별하는 단계; 식별된 상기 변환에 기초하여 상기 수신된 이미지를 수정하는 단계; 및수정된 상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 중 적어도 하나의 이미지를 포함하는 스택을 생성하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 수정된 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들을 포함하는 스택을 생성하는 단계는,상기 수정된 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 적어도 하나의 이미지를 채널 차원 상에 스태킹하는 단계,상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 적어도 하나의 이미지로부터 상기 수정된 수신된 이미지를 빼는 단계,상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 상기 적어도 하나의 이미지 상에 상기 수신된 이미지를 오버레이하는 단계,상기 수정된 수신된 이미지와 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 중 상기 적어도 하나의 이미지의 교집합을 출력하는 단계, 또는상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 스티칭된 버전에 기초하여 상기 수정된 수신된 이미지를 변환하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들을 상기 이미지들의 스택 내에 조합하는 단계는:상기 수신된 이미지에 대해, 상기 수신된 이미지가 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 중 상기 적어도 하나의 이미지의 적어도 일부와 정렬되도록 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 적어도 하나의 이미지를 적용할 변환을 식별하는 단계; 식별된 상기 변환에 기초하여 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 상기 적어도 하나의 이미지를 수정하는 단계; 및상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 중 수정된 상기 적어도 하나의 이미지를 포함하는 스택을 생성하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 중 상기 수정된 적어도 하나의 이미지를 포함하는 스택을 생성하는 단계는:상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 상기 수정된 적어도 하나의 이미지를 채널 차원 상에 스태킹하는 단계,상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 상기 수정된 적어도 하나의 이미지로부터 상기 수신된 이미지를 빼는 단계,상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지 중 상기 수정된 적어도 하나의 이미지 상에 상기 수신된 이미지를 오버레이하는 단계, 또는상기 수신된 이미지와 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 중 상기 적어도 하나의 이미지의 교집합을 출력하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계는 상기 수신된 이미지와 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들을 비교하는 거리 메트릭을 계산하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계는, 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 상기 특징들과 연관된 평균 및 표준 편차가 주어지면, 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스일 로그 가능성을 계산하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계는, 키-쿼리-값 주의 계층 (key-query-value attention layer) 을 사용하여 상기 수신된 이미지에 대한 상기 추출된 특징들 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 특징들에 가중치를 부여하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계는:제 1 멀티-계층 퍼셉트론을 사용하여 상기 수신된 이미지에 대한 상기 추출된 특징들을 쿼리 벡터 내에 임베딩하는 단계;제 2 멀티-계층 퍼셉트론을 사용하여 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 상기 추출된 특징들을 키 벡터 내에 임베딩하는 단계;제 3 멀티-계층 퍼셉트론을 사용하여 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 상기 추출된 특징들을 값 벡터 내에 임베딩하는 단계; 및상기 수신된 이미지가, 상기 쿼리 벡터 내에 임베딩된 특징들 상에 컨디셔닝된, 상기 쿼리 벡터와 상기 키 벡터 사이의 내적 (inner product) 에 기초하여, 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것일 가능성에 대응하는 값을 생성하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계는 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 특징들에 기초하여, 상기 수신된 이미지에 대한 상기 추출된 특징들 중 하나 이상을 게이팅하는 단계를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 단계는 상기 복수의 등록 측정 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 특징들에 기초하여 스퀴즈-익사이트 (squeeze-excite) 네트워크에서 상기 수신된 이미지에 대해 상기 추출된 특징들을 게이팅하는 단계를 포함하고;상기 추출된 특징들은 높이 차원, 폭 차원, 및 채널 차원으로 표현되고; 상기 게이팅은 채널 차원 상에서 수행되는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지는 상기 사용자의 지문의 이미지를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지는 상기 사용자의 얼굴의 이미지를 포함하는, 생체인식 인증 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로세싱 시스템으로서, 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금,사용자에 대한 생체인식 데이터 소스의 이미지를 수신하는 것;제 1 인공 신경망을 통해, 적어도 수신된 이미지에 대한 특징들을 추출하는 것;상기 적어도 수신된 이미지에 대한 추출된 상기 특징들과, 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 조합된 특징 표현을 조합하는 것; 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 조합된 상기 추출된 특징들 및 제 2 인공 신경망 내로의 입력으로서 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 상기 조합된 특징 표현을 사용하여, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 것; 및상기 결정에 기초하여 보호된 리소스에 대한 사용자 액세스를 허용하거나 거부하는 하나 이상의 액션들을 취하는 것을 행하게 하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 도출된 정보로부터 신경망에 의해 추출된 특징들을 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 상기 조합된 특징 표현으로 집성하는 것을 행하게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 특징들을 추출하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금,상기 수신된 이미지 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들을 이미지들의 스택 내에 조합하는 것; 및상기 제 1 인공 신경망을 통해 이미지들의 상기 스택을 프로세싱함으로써 상기 수신된 이미지에 대한 특징들 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들 각각에 대한 특징들을 추출하는 것을 행하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 상기 수신된 이미지와 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들을 비교하는 거리 메트릭을 계산하는 것을 행하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 23 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 키-쿼리-값 주의 계층을 사용하여 상기 수신된 이미지에 대한 상기 추출된 특징들 및 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 추출된 특징들에 가중치를 부여하는 것을 행하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금,제 1 멀티-계층 퍼셉트론을 사용하여 상기 수신된 이미지에 대한 상기 추출된 특징들을 쿼리 벡터 내에 임베딩하는 것;제 2 멀티-계층 퍼셉트론을 사용하여 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 상기 추출된 특징들을 키 벡터 내에 임베딩하는 것;제 3 멀티-계층 퍼셉트론을 사용하여 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들로부터 상기 추출된 특징들을 값 벡터 내에 임베딩하는 것; 및상기 수신된 이미지가, 상기 쿼리 벡터 내에 임베딩된 특징들 상에 컨디셔닝된, 상기 쿼리 벡터와 상기 키 벡터 사이의 내적 (inner product) 에 기초하여, 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것일 가능성에 대응하는 값을 생성하는 것을 행하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 지문 인증을 위한 장치로서,사용자에 대한 생체인식 데이터 소스의 이미지를 수신하기 위한 수단;제 1 인공 신경망을 통해, 적어도 수신된 이미지에 대한 특징들을 추출하기 위한 수단;상기 적어도 수신된 이미지에 대한 추출된 상기 특징들과, 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 조합된 특징 표현을 조합하기 위한 수단; 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 조합된 상기 추출된 특징들 및 제 2 인공 신경망 내로의 입력으로서 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 상기 조합된 특징 표현을 사용하여, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하기 위한 수단; 및상기 결정에 기초하여 보호된 리소스에 대한 사용자 액세스를 허용하거나 거부하는 하나 이상의 액션들을 취하기 위한 수단을 포함하는, 지문 인증을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 내부에 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 동작을 실행시켜,사용자에 대한 생체인식 데이터 소스의 이미지를 수신하는 것;제 1 인공 신경망을 통해, 적어도 수신된 이미지에 대한 특징들을 추출하는 것;상기 적어도 수신된 이미지에 대한 추출된 상기 특징들과, 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 조합된 특징 표현을 조합하는 것; 상기 적어도 수신된 이미지에 대한 조합된 상기 추출된 특징들 및 제 2 인공 신경망 내로의 입력으로서 상기 복수의 등록 생체인식 데이터 소스 이미지들의 상기 조합된 특징 표현을 사용하여, 상기 사용자에 대한 상기 생체인식 데이터 소스의 상기 수신된 이미지가 실제 생체인식 데이터 소스로부터 온 것인 지 또는 상기 실제 생체인식 데이터 소스의 카피로부터 온 것인 지를 결정하는 것; 및상기 결정에 기초하여 보호된 리소스에 대한 사용자 액세스를 허용하거나 거부하는 하나 이상의 액션들을 취하는 것을 행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BELLI, DAVIDE</engName><name>벨리 다비데 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MAJOR, BENCE</engName><name>마요르 벤체 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DIJKMAN, DANIEL HENDRICUS FRANCISCUS</engName><name>데이크만 다니얼 헨드리퀴스 프란시스퀴스 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PORIKLI, FATIH MURAT</engName><name>포리클리 파티 무라트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/173,267</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/658,573</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1062966-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183617-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0329755-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0329756-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033025.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ffb7af845992d86c6029df06b5669f785f90cdad817ec3a793107dd7d80686b42f1a7c444e3ab74c419957ce1683e08556b9a882fb7b846</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d1815af8c7dab20f5897da6cbcf49d6ebade6cc876022400873dafc7ae6c24f520deeb521e855beffad6b82da9cb27908679b78434b031f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>