<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:21.2321</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011046</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>임플란트와의 보안 통신 및 작동을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND DEVICES FOR SECURE COMMUNICATION WITH AND OPERATION OF AN IMPLANT</inventionTitleEng><openDate>2023.06.16</openDate><openNumber>10-2023-0087456</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/372</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 외부 장치로부터 환자에 이식된 임플란트로 명령을 통신하는 방법에 관한 것이다. 본 발명은 또한 연관된 임플란트, 컴퓨터 프로그램 제품 및 시스템에 관한 것이다. 이 방법은 제1 명령 세트를 이전에 전송된 명령 세트와 결합하는 단계, 제1 결합 명령 세트를 형성하는 단계, 제1 결합 명령 세트를 임플란트로 전송하는 단계, 제1 결합 명령 세트로부터 이전에 전송된 명령 세트를 추출하여 제1 결합 명령 세트의 진위 여부를 확인하는 단계, 추출된 이전에 전송된 명령 세트와 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령을 비교하는 단계, 상기 임플란트에서 제1 명령 세트를 실행하고 후속하여 수신된 명령 세트의 검증을 위해 이전에 수신된 명령으로 사용할 수 있도록 적어도 제1 명령 세트를 상기 임플란트에 저장하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022043553</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/073891</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외부 장치에서 환자에게 이식된 임플란트로 명령을 전달하는 방법으로서, a. 상기 외부 장치와 상기 임플란트 사이의 연결을 설정하는 단계 b. 제1 명령 세트를 이전에 전송된 명령 세트와 결합하여 제1 결합 명령 세트를 형성하는 단계, c. 상기 제1 결합 명령 세트를 임플란트로 전송하는 단계, d. 상기 임플란트에서,  i. 상기 제1 결합 명령 세트로부터 상기 이전에 전송된 명령 세트를 추출하고,  ii. 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트를 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령 세트와 비교하고,  iii 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트가 상기 임플란트에 저장된 상기 이전에 수신된 명령과 동일하다고 결정되는 경우, 상기 임플란트에서 제1 명령 세트를 실행하고, 후속하여 수신된 명령 세트를 검증하기 위해 상기 이전에 수신된 명령으로 사용되도록 상기 임플란트에 적어도 제1 명령 세트를 저장함으로써, 상기 제1 결합 명령 세트의 진위 여부를 확인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 단계 d)는 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트가 상기 임플란트에 저장된 상기 이전에 수신된 명령과 상이하다고 결정하는 경우, 상기 임플란트에 명령하기 위한 비인가된 시도에 관련된 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트를 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령과 비교하는 단계는, 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트와 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령 사이의 차이를 계산하는 단계 및 상기 차이를 임계값과 비교하는 단계를 포함하고, 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트는 상기 차이가 상기 임계값을 초과하지 않는 경우에 상기 임플란트에 저장된 상기 이전에 수신된 명령과 동일하다고 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합 명령 세트는 상기 제1 명령 세트 및 상기 이전에 전송된 명령 세트의 암호화 해시를 포함하고, 상기 방법은 상기 임플란트에서 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령의 암호화 해시를 계산하는 단계 및 상기 계산된 암호화 해시를 상기 제1 결합 명령 세트에 포함된 암호화 해시와 비교하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, a. 상기 제2 명령 세트를 제1 결합 명령 세트와 결합하여 제2 결합 명령 세트를 형성하는 단계 - 상기 제2 결합 명령 세트는 제1 결합 명령 세트의 암호화 해시를 포함함 - ;, b. 상기 제2 결합 명령 세트를 상기 임플란트에 전송하는 단계; c. 상기 임플란트에서,  i. 상기 임플란트에 저장된 상기 제1 결합 명령 세트의 암호화 해시를 계산하고, 계산된 암호화 해시를 상기 수신된 제2 결합 명령 세트에 포함된 상기 암호화 해시와 비교하며, ii. 상기 제1 결합 명령 세트의 상기 계산된 암호화 해시가 수신된 제2 결합 명령 세트에 포함된 상기 암호화 해시와 동일하다고 결정하는 경우, 후속하여 수신된 명령 세트를 검증하는데 사용되도록 상기 임플란트에서 상기 제2 명령 세트를 실행하고 상기 임플란트에 상기 제2 결합 명령 세트를 저장하는 것에 의해서,상기 제2 결합 명령 세트의 진위 여부를 검증하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 명령 세트는 독점 네트워크 프로토콜을 사용하여 상기 임플란트에 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 명령 세트는 표준 네트워크 프로토콜을 사용하여 상기 임플란트에 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 외부 장치로부터 환자에 이식된 임플란트로 명령을 전달하는 방법으로서,a. 상기 외부 장치와 상기 임플란트 사이에 연결을 설정하는 단계,b. 상기 임플란트와 상기 외부 장치 사이의 연결을 확인하는 단계,c. 상기 외부 장치로부터 명령 세트를 수신하는 단계,d. 상기 확인 결과로서, 상기 명령 세트의 진위를 검증하고, 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 상기 임플란트에 상기 명령 세트를 저장하는 단계,e. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 따른 상기 외부 장치로부터 상기 임플란트로 추가 명령 세트를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 임플란트와 외부 장치 사이의 연결을 확인하는 단계는,a. 상기 임플란트에 의해 환자의 파라미터를 측정하는 단계, b. 상기 외부 장치에 의해 환자의 파라미터를 측정하는 단계, c. 상기 임플란트에 의해 측정된 파라미터를 상기 외부 장치에 의해 측정된 파라미터와 비교하는 단계 및 d. 상기 비교에 기초하여 상기 연결의 인증을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 임플란트와 상기 외부 장치 사이의 연결을 확인하는 단계는,a. 상기 환자의 감각에 의해 검출 가능한 감각을 감각 생성기에 의해 생성하는 단계, b. 상기 임플란트에 의해 상기 생성된 감각과 관련된 인증 데이터를 저장하는 단계, c. 상기 환자에 의해 상기 외부 장치에 입력을 제공하여 입력 인증 데이터를 생성하는 단계, d. 상기 입력 인증 데이터와 상기 인증 데이터의 비교에 기초하여 상기 연결을 인증하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 외부 장치로부터 환자에 이식된 임플란트로 명령을 전달하는 방법으로서, a. 상기 임플란트와의 전도성 통신을 위해 상기 외부 장치와 연결되도록 구성된 전도성 부재를 상기 환자의 피부와 전기적으로 연결하여 배치하는 단계, b. 상기 전도성 통신을 사용하여 상기 전기적 연결을 통해 상기 외부 장치로부터 명령 세트를 전송하는 단계,c. 상기 임플란트에서 상기 외부 장치로부터 상기 명령 세트를 수신하는 단계, d. 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 상기 임플란트에 상기 명령 세트를 저장하는 단계, e. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 상기 외부 장치로부터 상기 임플란트로 추가적인 명령 세트를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,a. 상기 전도성 통신을 사용하여 상기 전기적 연결을 통해 상기 외부 장치로부터 일련의 명령을 전송하기 전에, 상기 외부 장치의 검증 유닛에 의해 사용자로부터 인증 입력을 수신하고, 상기 인증 입력을 사용하여 상기 임플란트와 상기 외부 장치 사이의 상기 전도성 통신을 인증하는 단계, b. 상기 인증의 결과로서 전도성 통신을 사용하여 상기 전기적 연결을 통해 상기 외부 장치로부터 상기 일련의 명령을 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 외부 장치로부터 환자에게 이식된 임플란트로 명령을 전달하는 방법으로서, a. 상기 임플란트에서, 제2 외부 장치로부터 명령 세트를 수신하는 단계,b. 상기 외부 장치로부터 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 상기 임플란트에 상기 명령 세트를 저장하는 단계,c. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 상기 외부 장치로부터 상기 임플란트로 명령의 추가적인 세트를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 외부 장치는 독점 네트워크 프로토콜을 사용하여 상기 명령 세트를 전송하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 제2 외부 장치로부터 상기 임플란트에 의해 수신된 상기 명령 세트는 암호화되고, 상기 방법은 상기 명령 세트를 복호화하는 단계 및 상기 외부 장치로부터 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 상기 복호화된 명령 세트를 상기 임플란트에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 임플란트는 리셋 스위치를 포함하고, a. 상기 리셋 스위치를 활성화시키는 단계 및 b. 상기 임플란트에 저장된 임의의 이전에 수신된 명령을 삭제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 제8항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 상기 외부 장치로부터 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 명령 세트를 상기 임플란트에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 임플란트로서, 상기 임플란트가 환자에게 이식될 때 외부 장치와의 연결을 확립하도록 구성된 송수신기를 포함하고, 상기 임플란트는, a. 상기 송수신기에 의해 수신된 제1 결합 명령 세트로부터 이전에 전송된 명령 세트를 추출하며, b. 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트를 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령과 비교하며,  c. 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트가 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령과 동일하다고 결정하는 경우, 상기 임플란트에서 상기 제1 명령 세트를 실행하고, 상기 임플란트에서 상기 제1 결합 명령 세트를 후속하여 수신된 명령 세트를 검증하기 위해 사용되도록 저장하는 것에 의해서, 상기 송수신기에서 수신된 명령의 진위를 검증하도록 구성된 컴퓨팅 유닛을 더 포함하는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 컴퓨팅 유닛은 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트가 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령과 상이하다고 결정하는 경우, 상기 임플란트에 명령하기 위해 인가되지 않은 시도와 관련된 피드백을 상기 임플란트의 피드백 유닛을 통해 제공하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 유닛은 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트와 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령 사이의 차이를 계산하고, 상기 차이를 임계값과 비교함으로써 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트를 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령과 비교하도록 구성되고, 상기 추출된 이전에 전송된 명령 세트는 상기 차이가 상기 임계값을 초과하지 않는 경우에 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령과 동일한 것으로 결정되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 명령 세트는 상기 제1 명령 세트 및 상기 이전에 전송된 명령 세트의 암호화 해시를 포함하고, 상기 컴퓨팅 유닛은 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령의 암호화 해시를 계산하고, 상기 계산된 암호화 해시를 상기 제1 결합 명령 세트에 포함된 암호화 해시와 비교하도록 구성되는 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 컴퓨팅 유닛은 상기 제2 결합 명령 세트의 진위를 검증하도록 더 구성되고, 상기 제2 결합 명령 세트는 상기 제1 결합 명령 세트의 암호화 해시를 포함하고, 상기 제2 결합 명령 세트는,a. 상기 임플란트에 저장된 상기 제1 결합 명령 세트의 암호화 해시를 계산하고, 상기 계산된 암호화 해시를 상기 수신된 제2 결합 명령 세트에 포함된 암호화 해시와 비교하며, b. 상기 제1 결합 명령 세트의 계산된 암호화 해시가 상기 수신된 제2 결합 명령 세트에 포함된 암호화 해시와 동일하다고 결정되면, 후속하여 수신된 명령 세트를 검증하기 위해 사용되도록 상기 임플란트에서 상기 제2 명령 세트를 실행하고 상기 제2 결합 명령 세트를 상기 임플란트에 저장하는 것에 의해, 상기 송수신기에서 수신되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 명령 세트는 독점 네트워크 프로토콜을 사용하여 상기 임플란트에서 수신되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결합 명령 세트는 표준 네트워크 프로토콜을 사용하여 상기 임플란트에서 수신되는 것인 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 임플란트로서, 상기 임플란트가 환자에 이식될 때 외부 장치와의 연결을 확립하도록 구성된 송수신기를 포함하고, 상기 임플란트는,a. 상기 외부 장치와의 연결을 확립하는 단계, b. 상기 연결을 확인하는 단계, c. 상기 외부 장치로부터 제1 명령 세트를 수신하는 단계,d. 상기 확인의 결과로서, 상기 제1 명령 세트의 진위를 확인하고, 후속하여 수신된 제1 명령 세트의 진위를 확인하기 위해 사용될 상기 임플란트에 상기 제1 명령 세트를 저장하는 것에 의해서 상기 송수신기에서 수신된 명령의 진위를 확인하도록 구성된 컴퓨팅 유닛을 더 포함하고, 상기 컴퓨팅 유닛은 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 상기 송수신기에 의해 수신된 추가적인 제1 명령 세트의 진위를 확인하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 컴퓨팅 유닛은 a. 상기 환자의 측정된 파라미터를 수신하고, 상기 파라미터는 상기 임플란트에 연결된 센서에 의해 측정되는 단계,b. 상기 외부 장치로부터 상기 환자의 측정된 파라미터를 수신하는 단계 c. 상기 임플란트에 의해 측정된 파라미터를 상기 외부 장치에 의해 측정된 파라미터와 비교하는 단계 및 d. 상기 비교에 기초하여 상기 연결의 인증을 수행하는 단계에 의해 상기 연결을 확인하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 임플란트로서, 상기 임플란트가 환자에 이식될 때 외부 장치와의 연결을 확립하도록 구성된 송수신기를 포함하고, 상기 임플란트는 a. 상기 외부 장치로부터의 전도성 통신을 사용하는 전기적 연결을 통해 상기 외부 장치로부터 제1 명령 세트를 수신하고, b. 후속하여 수신된 제1 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 상기 임플란트에 상기 제1 명령 세트를 저장하는 것에 의해 상기 송수신기에서 수신된 명령의 진위를 검증하도록 구성된 컴퓨팅 유닛을 더 포함하고, 상기 컴퓨팅 유닛은 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 상기 송수신기에 의해 수신된 추가적인 제1 명령 세트의 진위를 검증하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 임플란트로서, 상기 임플란트가 환자에 이식될 때 외부 장치와의 연결 및 제2 외부 장치와의 연결을 확립하도록 구성된 송수신기를 포함하고, 상기 임플란트는 a. 상기 임플란트에서 상기 제2 외부 장치로부터 제1 명령 세트를 수신하고, b. 상기 외부 장치로부터 후속하여 수신된 제1 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 상기 임플란트에 상기 제1 명령 세트를 저장하는 것에 의해서, 상기 외부 장치로부터 상기 송수신기에서 수신된 상기 명령의 진위를 검증하도록 구성된 컴퓨팅 유닛을 더 포함하고, 상기 컴퓨팅 유닛은 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 상기 제1 외부 장치로부터 상기 송수신기에 의해 수신된 추가적인 제1 명령 세트의 진위를 검증하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 송수신기는 독점 네트워크 프로토콜을 사용하여 상기 제2 외부 장치로부터 상기 명령 세트를 수신하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 외부 장치로부터 상기 임플란트에 의해 수신된 상기 명령 세트는 암호화되고, 상기 컴퓨팅 유닛은 상기 명령 세트를 복호화하고 상기 외부 장치로부터 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 상기 임플란트에 상기 복호화된 명령 세트를 저장하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 리셋 스위치를 더 포함하고, 상기 리셋 스위치는 활성화될 때 상기 임플란트에 저장된 이전에 수신된 명령을 삭제하도록 구성되는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 리셋 스위치는 활성화될 때 상기 임플란트에 저장된 공장 설정을 추출하도록 추가로 구성되고, 상기 공장 설정은 상기 외부 장치로부터 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 데이터를 포함하고, 상기 리셋 스위치의 상기 활성화는 상기 데이터가 상기 외부 장치로부터 후속하여 수신된 명령 세트의 진위를 검증하기 위해 사용될 명령 세트로서 상기 임플란트에 저장되게 하는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 컴퓨터 프로그램 제품을 사용하도록 구성되고 처리 능력을 갖는 임플란트 또는 외부 장치에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법의 적어도 일부를 수행하도록 구성된, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 임플란트 또는 처리 능력을 갖는 외부 장치에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법의 적어도 일부를 수행하도록 구성된 명령을 갖는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품을 사용하도록 구성된, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 임플란트 또는 처리 능력을 갖는 외부 장치에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법의 적어도 일부를 수행하도록 구성된 명령을 갖는 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 처리 능력을 갖는 임플란트 또는 외부 장치에 의해 실행될 때 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항의 임플란트에 의해 사용되도록 구성된, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 임플란트 또는 처리 능력을 갖는 외부 장치에 의해 실행될 때 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항의 적어도 일부를 수행하도록 구성된 명령을 갖는 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 임플란트 및 외부 장치를 포함하는 시스템으로서, 상기 외부 장치는, a. 제1 세트 명령을 이전에 전송된 명령 세트와 결합하여 결합 명령 세트를 형성하고,b. 상기 결합 명령 세트를 상기 임플란트에 전송하도록 구성된 컴퓨팅 유닛을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제30항 및 제33항 내지 제37항 중 어느 한 항에 따른 임플란트, 외부 장치 및 제2 외부 장치를 포함하는 시스템으로서, 상기 외부 장치는, a. 상기 제2 외부 장치로부터 제1 명령 세트를 수신하고, b. 상기 제1 명령 세트를 저장하며,상기 외부 장치는 c. 제1 명령 세트를 상기 저장된 명령 세트와 결합하여 결합 명령 세트를 형성하고,d. 상기 결합 명령 세트를 상기 임플란트에 전송하도록 구성된 컴퓨팅 유닛을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항 및/또는 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법 및/또는 제38항 내지 제39항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하는 능력을 갖고 및/또는 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항의 컴퓨터 프로그램 제품을 사용하는 능력을 갖는 임플란트에 있어서,  상기 임플란트는 심박 조율 유닛 또는 이식 가능한 심장계 제세동기, 외부 심장 압박 장치, 환자의 심장의 펌프 기능을 보조하는 장치, 작동 가능한 인공 심장 판막, 이식 가능한 약물 전달 장치, 유압, 기계적 및/또는 전기적 수축 임플란트, 작동 가능한 체적 충전 장치, 작동 가능한 위 밴드, 환자의 위벽을 신장시키기 위한 작동 가능한 임플란트, 작동 가능한 미용 임플란트, 방광의 비우기를 제어하는 임플란트, 요실금을 방해하는 임플란트, 항문 실금을 방해하는 임플란트, 배설물의 비우기를 제어하는 임플란트, 동맥류를 모니터링하는 임플란트, 관절을 윤활하는 임플란트, 체액을 보유하기 위한 저장소를 갖는 임플란트, 신체 저장소 또는 수술적으로 생성된 저장소를 저장 및/또는 비우는 임플란트, 신체 외부의 데이터베이스와 통신하는 임플란트, 신체 외부로부터 프로그래밍될 수 있는 임플란트, 무선 신호로 신체 외부로부터 프로그래밍될 수 있는 임플란트, 자궁관 내의 난자의 흐름을 제어하는 임플란트, 정자의 흐름을 제어하는 임플란트, 골관절염을 치료하는 임플란트, 신체 내부의 파라미터의 테스트를 수행하는 임플란트, 신체 내부로부터의 특정 치료 파라미터를 제어하는 임플란트, 신체 내부로부터의 체액 파라미터를 제어하는 임플란트, 혈압을 제어하는 임플란트, 약물 치료 파라미터를 제어하는 임플란트, 혈액 내의 파라미터를 제어하는 임플란트, 환자의 신체의 임의의 골 부분을 조정 또는 대체하기 위한 임플란트, 환자의 장기 또는 환자의 장기의 부분 또는 그 기능을 대체하는 임플란트, 혈관 치료 장치 및 환자의 신체 내부의 유체를 이동시키도록 구성된 임플란트 중 적어도 하나를 포함하는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항 및/또는 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법 및/또는 제38항 내지 제39항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하는 능력을 갖고 및/또는 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항의 컴퓨터 프로그램 제품을 사용하는 능력을 갖는 임플란트에 있어서,상기 임플란트는 상기 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항의 적어도 일부의 임플란트에 의해 수행되는 액션의 적어도 일부에 관여되도록 구성된 내부 제어기를 포함하는, 임플란트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트 명령 및 상기 이전에 전송된 세트 명령은 상기 임플란트를 작동시키기 위한 작동 명령인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>몰타 에스지엔 **** 산주안 써 테미 자미트 빌딩 몰타 라이프 사이언스 파크</address><code>520170723640</code><country>몰타</country><engName>Implantica Patent Ltd.</engName><name>임플란티카 페이턴트 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴, 룬드 ** 이데온 사이언...</address><code> </code><country> </country><engName>FORSELL, Peter</engName><name>포셀, 피터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>스웨덴</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2051020-2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0362322-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0379806-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0058039-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.04.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5094647-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0535297-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0078793-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0946555-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011046.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ba1e209b0b3cdafb31c90728471683cbed65aacff97b7e224ae821956b410997b2fcc69120aab8f4d710920a907d407951dd5d43a96f86c4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecee1748c3c016098f4f36413c2fdbba1cea0600cf03faa2b7a267459ffdcb931591ad7e0f056f1742833f1756b764b2af32ddfc89fbdc47</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>