<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:31.531</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008201</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 인코더, 비디오 디코더 및 대응하는 인코딩 및 디코딩 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO ENCODER, VIDEO DECODER, AND CORRESPONDING ENCODING AND  DECODING METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.28</openDate><openNumber>10-2025-0043571</openNumber><originalApplicationDate>2019.07.16</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7034064</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247034064</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 선형 모델 예측 모드의 기법이 기술된다. N개의 재구성된 이웃 루마 샘플 및 N개의 재구성된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플, 그리고 M개의 재구성된 이웃 루마 샘플 및 M개의 재구성된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플에 따라 루마 값 및 크로마 값의 2개의 쌍이 판정된다. N개의 재구성된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 재구성된 이웃 루마 샘플의 세트의 나머지 재구성된 이웃 루마 샘플의 루마 값보다 작지 않다. M개의 재구성된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 재구성된 이웃 루마 샘플의 세트의 나머지 재구성된 이웃 루마 샘플의 루마 값보다 크지 않다. M, N은 양의 정수이고 1보다 크다. 루마 값 및 크로마 값의 2개의 쌍에 기반하여 하나 이상의 선형 모델 파라미터가 판정되고, 하나 이상의 선형 모델 파라미터에 기반하여 예측 블록이 판정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.01.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020015648</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.07.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/096191</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩 장치에 의해 구현되는 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서, 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여, 선택된 인트라 예측(intra prediction) 모드를 나타내는 정보를 획득하는 단계와, 크로마 블록(chroma block)에 대응하는 루마 블록(luma block)을 판정하는 단계와, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 세트를 판정하는 단계 - 상기 선택된 인트라 예측 모드는 크로스 컴포넌트 인트라 예측_L(CCIP_L) 모드이고, 상기 CCIP_L 모드의 경우에, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은 상기 루마 블록 좌측에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플을 포함하지만 상기 루마 블록 위에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플은 포함하지 않음 - 와, 상기 세트의 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제1 쌍을 계산하는 단계 - N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 상기 세트의 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 작지 않고, 상기 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 와, 상기 세트의 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제2 쌍을 계산하는 단계 - M은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 상기 세트의 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 크지 않고, 상기 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 와, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍 및 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍에 기반하여 하나의 선형 모델의 하나 이상의 파라미터를 판정하는 단계와, 상기 선형 모델의 상기 하나 이상의 파라미터에 기반하여 상기 크로마 블록의 예측 블록을 판정하는 단계와, 상기 예측 블록에 기반하여 상기 크로마 블록을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 상기 세트는, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플로 이루어지고, N 및 M의 합은 상기 세트 내 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 총 개수와 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍의 루마 값은 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 평균 루마 값이고, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍의 크로마 값은 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 상기 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플의 평균 크로마 값이며, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍의 루마 값은 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 평균 루마 값이고, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍의 크로마 값은 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 상기 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플의 평균 크로마 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, M과 N은 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, M=N=2인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은, 상기 루마 블록 외부의 좌측 하단의 이웃 루마 샘플 및 상기 루마 블록 외부의 상기 좌측 하단의 이웃 루마 샘플 아래에 있는 루마 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 루마 블록 좌측에 있는 상기 복수의 재구성된 루마 샘플은 각자의 좌측 경계에 인접한 재구성된 이웃 루마 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은, 상기 루마 블록 외부의 상단 좌측 이웃 루마 샘플의 좌측에 있는 루마 샘플을 배제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 상기 세트는 상기 재구성된 이웃 루마 샘플에 대한 다운샘플링에 의해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 인코딩 장치에 의해 구현되는 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서, 크로마 블록(chroma block)에 대응하는 루마 블록(luma block)을 판정하는 단계와, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 세트를 판정하는 단계와, 상기 세트의 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제1 쌍을 계산하는 단계 - N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 상기 세트의 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 작지 않고, 상기 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 와, 상기 세트의 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제2 쌍을 계산하는 단계 - M은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 상기 세트의 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 크지 않고, 상기 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 와, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍 및 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍에 기반하여 하나의 선형 모델의 하나 이상의 파라미터를 판정하는 단계와, 상기 선형 모델의 하나 이상의 파라미터에 기반하여 상기 크로마 블록의 예측 블록을 판정하는 단계와, 선택된 인트라 예측 모드를 나타내는 정보를 비트스트림에 인코딩하는 단계 - 상기 선택된 인트라 예측 모드는 크로스 컴포넌트 인트라 예측_L(CCIP_L) 모드이고, 상기 CCIP_L 모드의 경우에, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은 상기 루마 블록 좌측에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플을 포함하지만 상기 루마 블록 위에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플은 포함하지 않음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 상기 세트는, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플로 이루어지고, N 및 M의 합은 상기 세트 내 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 총 개수와 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍의 루마 값은 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 평균 루마 값이고, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍의 크로마 값은 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 상기 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플의 평균 크로마 값이며, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍의 루마 값은 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 평균 루마 값이고, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍의 크로마 값은 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 상기 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플의 평균 크로마 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, M과 N은 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제14항에 있어서, M=N=2인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은, 상기 루마 블록 외부의 좌측 하단의 이웃 루마 샘플 및 상기 루마 블록 외부의 상기 좌측 하단의 이웃 루마 샘플 아래에 있는 루마 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 루마 블록 좌측에 있는 상기 복수의 재구성된 루마 샘플은 각자의 좌측 경계에 인접한 재구성된 이웃 루마 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은, 상기 루마 블록 외부의 상단 좌측 이웃 루마 샘플의 좌측에 있는 루마 샘플을 배제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 상기 세트는 상기 재구성된 이웃 루마 샘플에 대한 다운샘플링에 의해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디코딩 장치로서, 적어도 하나의 프로세서와, 상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링되며 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 프로그래밍 명령어가 저장되어 있는 하나 이상의 메모리를 포함하되, 상기 프로그래밍 명령어는 상기 디코딩 장치로 하여금, 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여, 선택된 인트라 예측 모드를 나타내는 정보를 획득하게 하고, 크로마 블록에 대응하는 루마 블록을 판정하게 하며, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 세트를 판정하게 하고 - 상기 선택된 인트라 예측 모드는 크로스 컴포넌트 인트라 예측_L(CCIP_L) 모드이고, 상기 CCIP_L 모드의 경우에, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은 상기 루마 블록 좌측에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플을 포함하지만 상기 루마 블록 위에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플은 포함하지 않음 -, 상기 세트의 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제1 쌍을 계산하게 하며 - N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 상기 세트의 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 작지 않고, 상기 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 -, 상기 세트의 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제2 쌍을 계산하게 하고 - M은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 상기 세트의 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 크지 않고, 상기 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 -, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍 및 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍에 기반하여 하나의 선형 모델의 하나 이상의 파라미터를 판정하게 하며, 상기 선형 모델의 상기 하나 이상의 파라미터에 기반하여 상기 크로마 블록의 예측 블록을 판정하게 하고, 상기 예측 블록에 기반하여 상기 크로마 블록을 재구성하게 하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 인코딩 장치로서, 적어도 하나의 프로세서와, 상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링되며 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 프로그래밍 명령어가 저장되어 있는 하나 이상의 메모리를 포함하되, 상기 프로그래밍 명령어는 상기 인코딩 장치로 하여금, 크로마 블록에 대응하는 루마 블록을 판정하게 하며, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 세트를 판정하게 하고, 상기 세트의 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제1 쌍을 계산하게 하며 - N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 상기 세트의 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 작지 않고, 상기 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 -, 상기 세트의 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제2 쌍을 계산하게 하고 - M은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 상기 세트의 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 크지 않고, 상기 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 -, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍 및 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍에 기반하여 하나의 선형 모델의 하나 이상의 파라미터를 판정하게 하며,  상기 선형 모델의 하나 이상의 파라미터에 기반하여 상기 크로마 블록의 예측 블록을 판정하게 하고, 선택된 인트라 예측 모드를 나타내는 정보를 비트스트림에 인코딩하게 하는 - 상기 선택된 인트라 예측 모드는 크로스 컴포넌트 인트라 예측_L(CCIP_L) 모드이고, 상기 CCIP_L 모드의 경우에, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은 상기 루마 블록 좌측에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플을 포함하지만 상기 루마 블록 위에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플은 포함하지 않음 -, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로그램 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 프로그램 명령어는 컴퓨터 디바이스 또는 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행되는 경우에, 상기 컴퓨터 디바이스 또는 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서로 하여금, 비트스트림에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하여, 선택된 인트라 예측 모드를 나타내는 정보를 획득하는 동작과,  크로마 블록에 대응하는 루마 블록을 판정하는 동작과, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 세트를 판정하는 동작 - 상기 선택된 인트라 예측 모드는 크로스 컴포넌트 인트라 예측_L(CCIP_L) 모드이고, 상기 CCIP_L 모드의 경우에, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은 상기 루마 블록 좌측에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플을 포함하지만 상기 루마 블록 위에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플은 포함하지 않음 - 과, 상기 세트의 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제1 쌍을 계산하는 동작 - N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 상기 세트의 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 작지 않고, 상기 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 과,상기 세트의 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제2 쌍을 계산하는 동작 - M은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 상기 세트의 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 크지 않고, 상기 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 과,루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍 및 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍에 기반하여 하나의 선형 모델의 하나 이상의 파라미터를 판정하는 동작과, 상기 선형 모델의 상기 하나 이상의 파라미터에 기반하여 상기 크로마 블록의 예측 블록을 판정하는 동작과, 상기 예측 블록에 기반하여 상기 크로마 블록을 재구성하는 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 프로그램 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 프로그램 명령어는 컴퓨터 디바이스 또는 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행되는 경우에, 상기 컴퓨터 디바이스 또는 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서로 하여금, 크로마 블록에 대응하는 루마 블록을 판정하는 동작과, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 세트를 판정하는 동작과, 상기 세트의 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제1 쌍을 계산하는 동작 - N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 상기 세트의 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 작지 않고, 상기 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 과, 상기 세트의 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 루마 값 및 크로마 값의 제2 쌍을 계산하는 동작 - M은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 상기 세트의 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 크지 않고, 상기 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 과, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍 및 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍에 기반하여 하나의 선형 모델의 하나 이상의 파라미터를 판정하는 동작과, 상기 선형 모델의 하나 이상의 파라미터에 기반하여 상기 크로마 블록의 예측 블록을 판정하는 동작과, 선택된 인트라 예측 모드를 나타내는 정보를 비트스트림에 인코딩하는 동작 - 상기 선택된 인트라 예측 모드는 크로스 컴포넌트 인트라 예측_L(CCIP_L) 모드이고, 상기 CCIP_L 모드의 경우에, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은 상기 루마 블록 좌측에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플을 포함하지만 상기 루마 블록 위에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플은 포함하지 않음 - 을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 코딩 디바이스에 의해 디코딩되는 경우에 상기 코딩 디바이스에 의해 비디오를 생성하는 데 사용되는 비트스트림이 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 비트스트림은, 엔트로피 디코딩을 통해 획득된 선택된 인트라 예측 모드를 나타내는 정보 - 상기 선택된 인트라 예측 모드는 크로스 컴포넌트 인트라 예측_L(CCIP_L) 모드임 - 와, 크로마 블록에 대응하는 루마 블록과, 재구성된 이웃 루마 샘플의 다운샘플링된 샘플의 세트 - 상기 CCIP_L 모드의 경우에, 상기 재구성된 이웃 루마 샘플은 상기 루마 블록 좌측에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플을 포함하지만 상기 루마 블록 위에 있는 복수의 재구성된 루마 샘플은 포함하지 않음 - 와, 상기 세트의 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 N개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 계산된 루마 값 및 크로마 값의 제1 쌍 - N은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최소 값은 상기 세트의 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 작지 않고, 상기 제1 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 N개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 과, 상기 세트의 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플 및 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플에 대응하는 M개의 재구성된 이웃 크로마 샘플을 사용하여 계산된 루마 값 및 크로마 값의 제2 쌍 - M은 1보다 큰 양의 정수이고, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 최대 값은 상기 세트의 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플의 각각의 루마 값보다 크지 않고, 상기 제2 나머지 다운샘플링된 이웃 루마 샘플은, 상기 M개의 다운샘플링된 이웃 루마 샘플과 상이함 - 과, 루마 값 및 크로마 값의 상기 제1 쌍 및 루마 값 및 크로마 값의 상기 제2 쌍에 기반하여 판정된 하나의 선형 모델의 하나 이상의 파라미터와, 상기 선형 모델의 하나 이상의 파라미터에 기반하여 판정된 상기 크로마 블록의 예측 블록을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>MA, Xiang</engName><name>마 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHAO, Yin</engName><name>자오 인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Haitao</engName><name>양 하이타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Jianle</engName><name>첸 지안레</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/698,924</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/698,991</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0280616-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008201.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6507f49c774daca3b90d65ad28d8dd860518ebc78fc46c3f820a0a2477ecadb44969cdd5e326cc121958e6b83c5536a57748d729ec4d4c9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00351b7d87ac40fcd09f070e670e53d5a3214f1d7ac565c33c4cafafb535547920dbc3efd148cf35343ab0f3141ed2e33dd649751876a491</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>