<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:25.5125</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003209</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시공간 정보를 이용한 지능형 이미지 분석을 위한 컴퓨터 구현 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTER-IMPLEMENTED SYSTEMS AND METHODS FOR INTELLIGENT IMAGE ANALYSIS USING SPATIO-TEMPORAL INFORMATION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036829</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영상 장치로 캡처된 이미지에서 하나 이상의 관심 특징을 검출하기 위한 컴퓨터 구현 방법이 제공된다. 상기 방법은 캡처된 이미지로부터 시간순으로 정렬된 이미지의 순서화된 세트를 수신하는 단계 및 로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 하나 이상의 부분 집합을 분석하는 단계를 포함하며, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 각 부분 집합의 각 이미지에서 상기 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 존재를 결정하고 각 부분 집합의 각 이미지에서 결정된 특성에 기초하여 상기 부분 집합 이미지에 주석을 달도록 구성된다. 상기 방법은 추가로 글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 특징 벡터 세트를 처리하는 단계를 포함하며, 상기 글로벌 시공간 처리 모듈은 각 이미지 부분 집합과 관련된 결정된 특성을 정제하도록 구성되고, 시계열 분석 모듈을 사용하여 각 이미지에 대한 하나 이상의 값을 계산하는 단계를 포함하며, 상기 수치 값은 하나 이상의 관심 특징을 나타내며 각 이미지 부분 집합과 관련된 정제된 특성 및 시공간 정보를 사용하여 계산된다. 또한, 상기 방법은 상기 하나 이상의 관심 특징에 대한 보고서, 데이터 또는 전자 파일을 생성하거나, 다른 보고 시스템 또는 전자 의료 기록과 통합하거나, 및/또는 상기 순서화된 이미지 세트의 각 부분 집합의 각 이미지와 관련된 복수의 값을 사용하여 전자 디스플레이를 생성하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024008953</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/068921</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 관심 특징에 대한 이미지를 처리하기 위한 컴퓨터 구현 시스템으로서,프로세서 실행 가능 명령어를 저장하는 하나 이상의 메모리 장치; 및영상 장치로 캡처된 이미지에서 하나 이상의 관심 특징을 검출하기 위한 동작을 수행하도록 상기 명령어를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 동작은:캡처된 이미지로부터 시간순으로 정렬된 이미지의 순서화된 세트를 수신하는 단계;로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 하나 이상의 부분 집합을 개별적으로 분석하는 단계로서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 각 부분 집합의 각 이미지에서 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 존재를 결정하고 각 부분 집합의 각 이미지에서 결정된 특성에 기초하여 특징 벡터로 상기 부분 집합 이미지에 주석을 달도록 구성되는, 상기 분석 단계;글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 특징 벡터 세트를 처리하는 단계로서, 상기 글로벌 시공간 처리 모듈은 각 이미지 부분 집합과 관련된 결정된 특성을 정제하도록 구성되며, 상기 특징 벡터 세트의 각 특징 벡터는 상기 하나 이상의 관심 특징의 각 결정된 특성에 대한 정보를 포함하는, 상기 처리 단계;시계열 분석 모듈을 사용하여 각 이미지에 대한 수치 값을 계산하는 단계로서, 상기 수치 값은 하나 이상의 관심 특징의 존재를 나타내며 각 이미지 부분 집합과 관련된 정제된 특성 및 시공간 정보를 사용하여 계산되는, 상기 계산 단계; 및상기 순서화된 이미지 세트의 각 부분 집합의 각 이미지와 관련된 수치 값을 사용하여 상기 하나 이상의 관심 특징에 대한 보고서를 생성하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로 상기 부분 집합의 각 이미지에서 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 가능성을 결정하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 부분 집합의 각 이미지에서 결정된 특성의 가능성은 0과 1 사이의 부동 소수점 값을 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 부분 집합의 각 이미지에서 특성의 가능성을 결정하기 위해 다음 동작을 수행하도록 추가로 구성되는 컴퓨터 구현 시스템:상기 이미지 부분 집합의 각 이미지를 인코딩하는 단계; 및순환 신경망을 사용하여 결정된 특성의 시공간 정보를 집계하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:상기 이미지 부분 집합의 각 이미지를 인코딩하는 단계; 및시계열 합성곱 네트워크를 사용하여 결정된 특성의 시공간 정보를 집계하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:비인과적 시간 합성곱 네트워크를 적용하여 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지에서 특성의 가능성을 정제하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 특성의 가능성을 정제하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:하나 이상의 신호 처리 기술을 적용하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 특성의 존재를 결정하기 위해 로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트를 분석하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:품질 점수 벡터를 결정하는 단계로서, 상기 품질 점수 벡터의 각 품질 점수는 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지에 대응하는, 상기 결정 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 각 품질 점수는 0부터 R까지의 서수이며, 여기서 점수 0은 최소 품질을 나타내고 점수 R은 최대 품질을 나타내는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트를 처리하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:신호 처리 기술을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 하나 이상의 부분 집합의 이미지 부분 집합의 각 이미지의 품질 점수를 정제하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 특성의 존재를 결정하기 위해 로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 하나 이상의 부분 집합을 분석하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:심층 합성곱 신경망을 사용하여 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지에 대한 픽셀 단위 이진 마스크를 생성하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 하나 이상의 부분 집합을 처리하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:결정된 특성의 형태 및 분포에 대한 사전 정보를 이용하는 형태학적 연산을 사용하여 이미지 분할을 위한 이진 마스크를 정제하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 각 이미지와 관련된 수치 값은 상기 이미지 내에서 하나 이상의 관심 특징을 식별할 확률을 결정하기 위해 해석 가능한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:하나 이상의 관심 특징이 검출되지 않은 이미지에 대해 제1 수치 값을 출력하는 단계; 및하나 이상의 관심 특징이 검출된 이미지에 대해 제2 수치 값을 출력하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 부분 집합의 크기는 상기 시스템의 사용자에 의해 구성 가능한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있서, 상기 이미지 부분 집합의 크기는 요청된 관심 특징에 기초하여 동적으로 결정되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 부분 집합의 크기는 결정된 특성에 기초하여 동적으로 결정되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지 부분 집합은 공유된 이미지를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 순서화된 이미지 세트는 의료 절차 중 영상 장치로부터 직접 수신되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 관심 특징의 존재는 캡처된 이미지의 일부로부터 결정되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 관심 특징에 대해 생성된 보고서는 의료 절차 중 또는 직후에 캡처된 이미지로부터 생성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 관심 특징에 대해 생성된 보고서는 다른 보고 시스템과 통합하기 위해 미리 정의된 형식으로 제공되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 관심 특징에 대해 생성된 보고서는 의료 지침에 기초한 권장 조치, 의료 지침에 기초한 일련의 권장 조치 중 하나의 권장 조치, 또는 절차 중 수행된 다른 조치 중 적어도 하나를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 영상 장치로 캡처된 이미지에서 하나 이상의 관심 특징을 검출하기 위한 동작을 수행하도록 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 상기 동작을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체로서, 상기 동작은:캡처된 이미지로부터 시간순으로 정렬된 이미지의 순서화된 세트를 수신하는 단계;로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 하나 이상의 부분 집합을 분석하는 단계로서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 각 부분 집합의 각 이미지에서 상기 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 존재를 결정하고 각 부분 집합의 각 이미지에서 결정된 특성에 기초하여 상기 부분 집합 이미지에 주석을 달도록 구성되는, 상기 분석 단계;글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 특징 벡터 세트를 처리하는 단계로서, 상기 글로벌 시공간 처리 모듈은 각 이미지 부분 집합과 관련된 결정된 특성을 정제하도록 구성되며, 상기 특징 벡터 세트의 각 특징 벡터는 상기 하나 이상의 관심 특징의 각 특성에 대한 정보를 포함하는, 상기 처리 단계;시계열 분석 모듈을 사용하여 각 이미지에 대한 수치 값을 계산하는 단계로서, 상기 수치 값은 하나 이상의 관심 특징의 존재를 나타내며 각 이미지 부분 집합과 관련된 정제된 특성 및 시공간 정보를 사용하여 계산되는, 상기 계산 단계; 및상기 순서화된 이미지 세트의 각 부분 집합의 각 이미지와 관련된 수치 값을 사용하여 상기 하나 이상의 관심 특징에 대한 보고서를 생성하는 단계를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 영상 장치로 캡처된 이미지에서 하나 이상의 관심 특징을 검출하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 다음 동작을 포함하는 컴퓨터 구현 방법:캡처된 이미지로부터 시간순으로 정렬된 이미지의 순서화된 세트를 수신하는 단계;로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 하나 이상의 부분 집합을 분석하는 단계로서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 각 부분 집합의 각 이미지에서 상기 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 존재를 결정하고 각 부분 집합의 각 이미지에서 결정된 특성에 기초하여 상기 부분 집합 이미지에 주석을 달도록 구성되는, 상기 분석 단계;글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 순서화된 이미지 세트의 특징 벡터 세트를 처리하는 단계로서, 상기 글로벌 시공간 처리 모듈은 각 이미지 부분 집합과 관련된 결정된 특성을 정제하도록 구성되며, 상기 특징 벡터 세트의 각 특징 벡터는 상기 하나 이상의 관심 특징의 각 특성에 대한 정보를 포함하는, 상기 처리 단계;시계열 분석 모듈을 사용하여 각 이미지에 대한 수치 값을 계산하는 단계로서, 상기 수치 값은 하나 이상의 관심 특징의 존재를 나타내며 각 이미지 부분 집합과 관련된 정제된 특성 및 시공간 정보를 사용하여 계산되는, 상기 계산 단계; 및상기 순서화된 이미지 세트의 각 부분 집합의 각 이미지와 관련된 수치 값을 사용하여 상기 하나 이상의 관심 특징에 대한 보고서를 생성하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 구현 시스템으로서,프로세서 실행 가능 명령어를 저장하는 하나 이상의 메모리 장치; 및영상 장치로 캡처된 이미지의 시공간 분석을 위한 동작을 수행하도록 명령어를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 동작은:캡처된 이미지로부터 시간순으로 정렬된 이미지 세트에 접근하는 단계;이벤트 감지기를 사용하여 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트에서 이벤트 발생을 검출하는 단계로서, 상기 이벤트의 시작 시간 및 종료 시간은 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트에서 시작 이미지 프레임 및 종료 이미지 프레임에 의해 식별되는, 상기 검출 단계;프레임 선택기를 사용하여 상기 시작 이미지 프레임 및 상기 종료 이미지 프레임으로 경계가 정해진 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 이미지 그룹으로부터 관련 점수 및 상기 이미지의 품질 점수에 기초하여 이미지를 선택하는 단계로서, 상기 선택된 이미지의 관련 점수는 하나 이상의 관심 특징의 존재를 나타내는, 상기 선택 단계;객체 기술자를 사용하여 하나 이상의 관심 특징의 일치하는 존재에 기초하여 선택된 이미지로부터 이미지의 부분 집합을 병합하는 단계로서, 상기 이미지의 부분 집합은 시공간 정보를 사용하여 공간적 및 시간적 일관성에 기초하여 식별되는, 상기 병합 단계; 및시간 분할기를 사용하여 선택된 작업의 시간적 일관성을 만족하는 시간 간격으로 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트를 분할하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여 비디오 콘텐츠의 이미지 부분 집합에 대해 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 시공간 정보를 결정하는 단계; 및글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여 상기 비디오 콘텐츠의 모든 이미지에 대한 시공간 정보를 결정하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 시간 간격으로 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트를 분할하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:하나 이상의 관심 특징의 존재가 있는 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합을 식별하는 단계; 또는이벤트의 존재가 있는 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합을 식별하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 하나 이상의 관심 특징의 존재가 있는 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합을 식별하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 이미지에 북마크를 추가하는 단계로서, 상기 북마크가 추가된 이미지는 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합의 일부인, 상기 추가 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 하나 이상의 관심 특징의 존재가 있는 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합을 식별하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합으로부터 이미지 세트를 추출하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 추출된 이미지 세트는 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성을 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 관심 특징의 존재가 있는 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합을 식별하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로:상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합과 일치하는 캡처된 이미지의 타임라인의 일부에 색상을 추가하는 단계를 수행하도록 구성되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 색상은 하나 이상의 관심 특징에 대한 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합의 이미지의 관련성 수준에 따라 변하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 색상은 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성에 대한 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 부분 집합의 이미지의 관련성 수준에 따라 변하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색상은 하나 이상의 관심 특징과 관련된 다른 관심 특징에 따라 다른 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색상은 이벤트 감지기를 사용하여 검출된 다른 이벤트에 따라 다른 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타임라인은 비디오 요약의 일부로 제시되며, 상기 비디오 요약은 겹쳐진 텍스트 및 그래픽을 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 비디오 요약은 캡처된 이미지로부터 관련 프레임을 선택하여 생성되며 가변 프레임 속도 비디오 출력을 갖는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제26항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트 발생은 의료 절차의 일부를 나타내는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제26항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 추가로:시간순으로 정렬된 이미지 세트의 요약이 포함된 대시보드를 생성하는 단계로서, 상기 요약은 프레임 선택기 모듈을 사용하여 선택된 이미지를 포함하며 디스플레이 마킹으로 보강되는, 상기 생성 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 생성된 대시보드는 영상 장치를 사용하여 이미지가 캡처되는 동안 수행된 의료 절차의 품질 점수를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 생성된 대시보드는 의료 절차를 수행하는 영상 장치의 운영자의 품질 점수를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성된 대시보드는 이벤트 감지기, 프레임 선택기, 객체 기술자 및 시간 분할기 중 하나 이상으로부터의 집계된 정보를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 영상 장치로 캡처된 이미지의 시공간 분석을 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 다음 동작을 포함하는 컴퓨터 구현 방법:캡처된 이미지로부터 시간순으로 정렬된 이미지 세트에 접근하는 단계;이벤트 감지기를 사용하여 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트에서 이벤트 발생을 검출하는 단계로서, 상기 이벤트의 시작 시간 및 종료 시간은 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트에서 시작 이미지 프레임 및 종료 이미지 프레임에 의해 식별되는, 상기 검출 단계;프레임 선택기를 사용하여 상기 시작 이미지 프레임 및 상기 종료 이미지 프레임으로 경계가 정해진 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 이미지 그룹으로부터 관련 점수 및 상기 이미지의 품질 점수에 기초하여 이미지를 선택하는 단계로서, 상기 선택된 이미지의 관련 점수는 하나 이상의 관심 특징의 존재를 나타내는, 상기 선택 단계;객체 기술자를 사용하여 하나 이상의 관심 특징의 일치하는 존재에 기초하여 선택된 이미지로부터 이미지의 부분 집합을 병합하는 단계로서, 상기 이미지의 부분 집합은 로컬 시공간 처리 모듈에 의해 생성된 시공간 정보를 사용하여 공간적 및 시간적 일관성에 기초하여 식별되는, 상기 병합 단계; 및시간 분할기를 사용하여 선택된 작업의 시간적 일관성을 만족하는 시간 간격으로 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트를 분할하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 영상 장치로 캡처된 이미지의 시공간 분석을 위한 동작을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체로서, 상기 동작은:캡처된 이미지로부터 시간순으로 정렬된 이미지 세트에 접근하는 단계;이벤트 감지기를 사용하여 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트에서 이벤트 발생을 검출하는 단계로서, 상기 이벤트의 시작 시간 및 종료 시간은 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트에서 시작 이미지 프레임 및 종료 이미지 프레임에 의해 식별되는, 상기 검출 단계;프레임 선택기를 사용하여 상기 시작 이미지 프레임 및 상기 종료 이미지 프레임으로 경계가 정해진 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트의 이미지 그룹으로부터 관련 점수 및 상기 이미지의 품질 점수에 기초하여 이미지를 선택하는 단계로서, 상기 선택된 이미지의 관련 점수는 하나 이상의 관심 특징의 존재를 나타내는, 상기 선택 단계;객체 기술자를 사용하여 하나 이상의 관심 특징의 일치하는 존재에 기초하여 선택된 이미지로부터 이미지의 부분 집합을 병합하는 단계로서, 상기 이미지의 부분 집합은 로컬 시공간 처리 모듈에 의해 생성된 시공간 정보를 사용하여 공간적 및 시간적 일관성에 기초하여 식별되는, 상기 병합 단계; 및시간 분할기를 사용하여 선택된 작업의 시간적 일관성을 만족하는 시간 간격으로 상기 시간순으로 정렬된 이미지 세트를 분할하는 단계를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 이미지를 처리하기 위한 컴퓨터 구현 시스템으로서,프로세서 실행 가능 명령어를 저장하는 하나 이상의 메모리 장치; 및이미지 세트에 대해 복수의 작업을 수행하기 위한 동작을 수행하도록 명령어를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 동작은:복수의 작업을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 작업 중 적어도 하나의 작업은 상기 이미지 세트에서 하나 이상의 관심 특징을 식별하기 위한 요청과 관련되는, 상기 수신 단계;로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여, 상기 이미지 세트의 이미지 부분 집합을 분석하여 상기 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 존재를 식별하는 단계; 및상기 복수의 작업의 각 작업에 대해 시계열 분석 모듈의 실행을 반복하여 각 작업에 대한 수치 점수를 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지와 연관시키는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 상기 이미지 세트의 분석된 이미지의 부분 집합을 출력하며, 각 부분 집합은 상기 복수의 작업의 작업과 관련되는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 품질 점수 벡터를 결정함으로써 특성의 존재를 결정하며, 상기 품질 점수 벡터의 각 품질 점수는 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지에 대응하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 상기 복수의 작업과 관련된 관심 특징에 대한 특징 벡터 세트를 생성하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 추가로:글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여, 로컬 시공간 처리 모듈에 의해 분석된 이미지 부분 집합에 대한 특징 벡터 세트를 분석하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 추가로:시계열 분석 모듈을 사용하여 상기 복수의 작업의 각 작업에 대한 로컬 시공간 처리 모듈의 출력을 집계하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 이미지 세트에 대해 복수의 작업을 수행하기 위한 동작을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체로서, 상기 동작은:복수의 작업을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 작업 중 적어도 하나의 작업은 상기 이미지 세트에서 하나 이상의 관심 특징을 식별하기 위한 요청과 관련되는, 상기 수신 단계;로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여, 상기 이미지 세트의 이미지 부분 집합을 분석하여 상기 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 존재를 식별하는 단계; 및상기 복수의 작업의 각 작업에 대해 시계열 분석 모듈의 실행을 반복하여 각 작업에 대한 수치 점수를 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지와 연관시키는 단계를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 상기 이미지 세트의 분석된 이미지의 부분 집합을 출력하며, 상기 분석된 이미지의 부분 집합의 각 부분 집합은 상기 복수의 작업의 작업과 관련되는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 품질 점수 벡터를 결정함으로써 특성의 존재를 결정하며, 상기 품질 점수 벡터의 각 품질 점수는 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지에 대응하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 상기 복수의 작업의 각 작업과 관련된 관심 특징에 대한 특징 벡터 세트를 생성하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 추가로:글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여, 로컬 시공간 처리 모듈에 의해 분석된 이미지 부분 집합에 대한 특징 벡터 세트를 분석하는 단계를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 추가로:시계열 분석 모듈을 사용하여 상기 복수의 작업의 각 작업에 대한 로컬 시공간 처리 모듈의 출력을 집계하는 단계를 포함하는 비휘발성 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 입력 이미지 세트에 대해 복수의 작업을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 다음 동작을 포함하는 컴퓨터 구현 방법:복수의 작업을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 작업 중 적어도 하나의 작업은 상기 이미지 세트에서 하나 이상의 관심 특징을 식별하기 위한 요청과 관련되는, 상기 수신 단계;로컬 시공간 처리 모듈을 사용하여, 상기 이미지 세트의 이미지 부분 집합을 분석하여 하나 이상의 관심 특징과 관련된 특성의 존재를 식별하는 단계; 및상기 복수의 작업의 각 작업에 대해 시계열 분석 모듈의 실행을 반복하여 각 작업에 대한 수치 점수를 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지와 연관시키는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 상기 이미지 세트의 분석된 이미지의 부분 집합을 출력하며, 상기 분석된 이미지의 부분 집합의 각 부분 집합은 상기 복수의 작업의 작업과 관련되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 품질 점수 벡터를 결정함으로써 특성의 존재를 결정하며, 상기 품질 점수 벡터의 각 품질 점수는 상기 이미지 부분 집합의 각 이미지에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로컬 시공간 처리 모듈은 상기 복수의 작업의 각 작업과 관련된 관심 특징에 대한 특징 벡터 세트를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 추가로:글로벌 시공간 처리 모듈을 사용하여, 로컬 시공간 처리 모듈에 의해 분석된 이미지 부분 집합에 대한 특징 벡터 세트를 분석하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 추가로:시계열 분석 모듈을 사용하여 상기 복수의 작업의 각 작업에 대한 로컬 시공간 처리 모듈의 출력을 집계하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 더블린 * 더블린 써 존 로건슨스 키 리버사이드 투</address><code>520210008902</code><country>아일랜드</country><engName>COSMO ARTIFICIAL INTELLIGENCE - AI LIMITED</engName><name>코스모 아티피셜 인텔리전스 - 에이아이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이탈리아 로마 ****...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>NGO DINH, Nhan</engName><name>노 딘 냔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아 밀라노 *****...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>CHERUBINI, Andrea</engName><name>케루비니 안드레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아 레코 비...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>BIFFI, Carlo</engName><name>비피 카를로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아 파도바 ...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>SALVAGNINI, Pietro</engName><name>살바니니 피에트로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>대전광역시 서구 한밭대로 ***번지 (둔산동, 사학연금회관) **층</address><code>920151000017</code><country>대한민국</country><engName>PLUS IP Law Firm</engName><name>특허법인플러스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22183987.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/368,025</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0111509-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0112051-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0026012-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003209.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d90981243b42579d1e68fd86aaddf80d9f771103231b4cf8511ae3c303d1e6c3c36ce8c353a3dabdfaf1dcfbabdcc950e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea4dab92d4a527dffe84762554cc6edab9a8de11e887bd264a5e26e4777a1007fc198288978f97e37de9c624ecfd6a51978</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>