<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:15.215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021525</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크를 위한 채널 점유 시간(COT) 공유</inventionTitle><inventionTitleEng>CHANNEL OCCUPANCY TIME (COT) SHARING FOR SIDELINK</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125788</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사이드링크 통신들을 위한 채널 점유 시간(COT) 공유와 관련된 무선 통신 시스템들 및 방법들이 제공된다. 제1 사용자 장비(UE)는 제2 UE로부터 제1 채널 점유 시간(COT) 동안 제1 사이드링크 전송을 수신하고, 여기서 제1 COT는 제2 UE와 연관된다. 제1 UE는 제2 UE가 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE들 중 하나인지 여부를 결정한다. 제1 UE는 COT 공유에 기초하여 제1 COT의 일부 동안 제2 사이드링크 전송을 2 개 이상의 UE들로 전송한다. COT 공유는 제2 UE가 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE 중 하나인 것으로 결정하는 것에 대한 응답이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022147310</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/065767</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자 장비(UE: user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법으로서,제2 UE로부터, 제1 채널 점유 시간(COT: channel occupancy time) 동안 제1 사이드링크 전송을 수신하는 단계 — 상기 제1 COT는 상기 제2 UE와 연관됨 —;상기 제2 UE가 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE들 중 하나인지 여부를 결정하는 단계; 및COT 공유에 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 상기 2 개 이상의 UE들로 전송하는 단계를 포함하고,상기 COT 공유는 상기 제2 UE가 상기 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 상기 2 개 이상의 UE들 중 하나인 것으로 결정하는 것에 대한 응답인, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 사이드링크 전송을 수신하는 단계는, 상기 제2 UE로부터, 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE인지 여부를 나타내는 사이드링크 제어 정보(SCI: sidelink control information)를 수신하는 단계를 포함하고; 그리고상기 COT 공유에 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하는 단계는 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE임을 나타내는 상기 SCI에 추가로 기초하는, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제1 사이드링크 전송을 수신하는 단계는, 상기 제2 UE로부터, 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용되는지 여부를 나타내는 COT 구조 표시자(COT-SI: COT structure indicator)를 포함하는 사이드링크 제어 정보(SCI)를 수신하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하는 단계는 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용됨을 나타내는 상기 COT-SI에 추가로 기초하는, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제2 사이드링크 전송을 전송하는 단계는, 브로드캐스트(broadcast) 모드에서 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하는 단계를 포함하는, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제2 사이드링크 전송을 전송하는 단계는, 그룹캐스트(groupcast) 모드에서 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하는 단계를 포함하는, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하는 단계;상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE라는 결정에 응답하여 상기 제2 COT의 일부 동안, 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK: acknowledgement/negative-acknowledgement) 피드백을 전송하는 단계를 더 포함하는, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하는 단계;상기 제2 COT와 연관된 COT 공유 정보를 모니터링하는 단계; 및상기 모니터링에 기초하여, 상기 제2 COT의 일부 동안 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK) 피드백을 전송할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 제2 UE가 제3 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE들 중 하나인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 UE가 상기 제3 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 상기 2 개 이상의 UE들 중 하나가 아닌 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제3 사이드링크 전송을 전송하는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 제1 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 사용자 장비(UE)로서,메모리;트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 트랜시버에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 제1 UE는, 제2 UE로부터, 제1 채널 점유 시간(COT) 동안 제1 사이드링크 전송을 수신하도록 — 상기 제1 COT는 상기 제2 UE와 연관됨 —; 상기 제2 UE가 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE들 중 하나인지 여부를 결정하도록; 그리고 COT 공유에 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 상기 2 개 이상의 UE들로 전송하도록 구성되고,상기 COT 공유는 상기 제2 UE가 상기 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 상기 2 개 이상의 UE들 중 하나인 것으로 결정하는 것에 대한 응답인, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 UE는, 상기 제2 UE로부터, 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE인지 여부를 나타내는 사이드링크 제어 정보(SCI)를 수신하도록; 그리고 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE임을 나타내는 상기 SCI에 추가로 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 추가로 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제1 UE는, 상기 제2 UE로부터, 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용되는지 여부를 나타내는 COT 구조 표시자(COT-SI)를 포함하는 사이드링크 제어 정보(SCI)를 수신하도록; 그리고 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용됨을 나타내는 상기 COT-SI에 추가로 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 추가로 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 제1 UE는, 브로드캐스트 모드에서 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 추가로 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서,상기 제1 UE는, 그룹캐스트 모드에서 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 추가로 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서,상기 제1 UE는, 제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하도록; 상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE인지 여부를 결정하도록; 그리고 상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE라는 결정에 응답하여 상기 제2 COT의 일부 동안, 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK) 피드백을 전송하도록 추가로 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서,상기 제1 UE는, 제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하도록; 상기 제2 COT와 연관된 COT 공유 정보를 모니터링하도록; 그리고 상기 모니터링에 기초하여, 상기 제2 COT의 일부 동안 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK) 피드백을 전송할지 여부를 결정하도록 추가로 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 UE는, 상기 모니터링으로부터 검출된 상기 제2 COT와 연관된 COT 공유 정보가 없는 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 COT의 일부 동안 상기 ACK/NACK 피드백을 전송하는 것을 억제하기로 결정하도록; 카테고리 4(CAT4) LBT를 수행하도록; 그리고 상기 CAT4 LBT에 기초하여 제3 COT 동안 상기 ACK/NACK 피드백을 전송하도록 추가로 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는, 제1 사용자 장비(UE)로 하여금 제2 UE로부터 제1 채널 점유 시간(COT) 동안 제1 사이드링크 전송을 수신하게 하는 코드 — 상기 제1 COT는 상기 제2 UE와 연관됨 —; 상기 제1 UE로 하여금 상기 제2 UE가 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE들 중 하나인지 여부를 결정하게 하는 코드; 및 상기 제1 UE로 하여금 COT 공유에 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 상기 2 개 이상의 UE들로 전송하게 하는 코드를 포함하고,상기 COT 공유는 상기 제2 UE가 상기 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 상기 2 개 이상의 UE들 중 하나인 것으로 결정하는 것에 대한 응답인, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 UE로 하여금 제1 사이드링크 전송을 수신하게 하는 코드는, 상기 제2 UE로부터, 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE인지 여부를 나타내는 사이드링크 제어 정보(SCI)를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 제1 UE로 하여금 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하게 하는 코드는, 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE임을 나타내는 상기 SCI에 추가로 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제1 UE로 하여금 상기 제1 사이드링크 전송을 수신하게 하는 코드는, 상기 제2 UE로부터, 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용되는지 여부를 나타내는 COT 구조 표시자(COT-SI)를 포함하는 사이드링크 제어 정보(SCI)를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 제1 UE로 하여금 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하게 하는 코드는, 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용됨을 나타내는 상기 COT-SI에 추가로 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 제1 UE로 하여금 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하게 하는 코드는, 브로드캐스트 모드에서 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서,상기 제1 UE로 하여금 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하게 하는 코드는, 그룹캐스트 모드에서 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17 항에 있어서,상기 제1 UE로 하여금 제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하게 하는 코드;상기 제1 UE로 하여금 상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE인지 여부를 결정하게 하는 코드; 및상기 제1 UE로 하여금 상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE라는 결정에 응답하여 상기 제2 COT의 일부 동안, 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK) 피드백을 전송하게 하는 코드를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서,상기 제1 UE로 하여금 제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하게 하는 코드;상기 제1 UE로 하여금 상기 제2 COT와 연관된 COT 공유 정보를 모니터링하게 하는 코드; 및상기 제1 UE로 하여금 상기 모니터링에 기초하여, 상기 제2 COT의 일부 동안 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK) 피드백을 전송할지 여부를 결정하게 하는 코드를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서,상기 프로그램 코드는, 상기 제1 UE로 하여금 상기 제2 UE가 제3 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE들 중 하나인지 여부를 결정하게 하는 코드; 및 상기 제1 UE로 하여금 상기 제2 UE가 상기 제3 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 상기 2 개 이상의 UE들 중 하나가 아닌 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제3 사이드링크 전송을 전송하는 것을 억제하게 하는 코드를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 사용자 장비(UE)로서,제2 UE로부터, 제1 채널 점유 시간(COT) 동안 제1 사이드링크 전송을 수신하기 위한 수단 — 상기 제1 COT는 상기 제2 UE와 연관됨 —;상기 제2 UE가 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 2 개 이상의 UE들 중 하나인지 여부를 결정하기 위한 수단; 및COT 공유에 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 상기 2 개 이상의 UE들로 전송하기 위한 수단을 포함하고,상기 COT 공유는 상기 제2 UE가 상기 제2 사이드링크 전송을 수신하도록 의도된 상기 2 개 이상의 UE들 중 하나인 것으로 결정하는 것에 대한 응답인, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 제1 사이드링크 전송을 수신하기 위한 수단은, 상기 제2 UE로부터, 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE인지 여부를 나타내는 사이드링크 제어 정보(SCI)를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하기 위한 수단은, 상기 제2 UE가 상기 제1 COT의 개시 UE임을 나타내는 상기 SCI에 추가로 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서,상기 제1 사이드링크 전송을 수신하기 위한 수단은, 상기 제2 UE로부터, 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용되는지 여부를 나타내는 COT 구조 표시자(COT-SI)를 포함하는 사이드링크 제어 정보(SCI)를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하기 위한 수단은, 상기 제1 COT에서의 상기 COT 공유가 허용됨을 나타내는 상기 COT-SI에 추가로 기초하여 상기 제1 COT의 일부 동안 상기 제2 사이드링크 전송을 전송하도록 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항에 있어서,상기 제2 사이드링크 전송을 전송하기 위한 수단은,상기 제2 사이드링크 전송을 브로드캐스트 모드; 또는 그룹캐스트 모드중 적어도 하나에서 전송하도록 구성되는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25 항에 있어서,제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하기 위한 수단;상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE인지 여부를 결정하기 위한 수단; 및상기 제3 UE가 상기 제2 COT의 개시 UE라는 결정에 응답하여 상기 제2 COT의 일부 동안, 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK) 피드백을 전송하기 위한 수단을 더 포함하는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25 항에 있어서,제2 COT 동안 제3 UE로부터, 데이터를 포함하는 제3 사이드링크 전송을 수신하기 위한 수단;상기 제2 COT와 연관된 COT 공유 정보를 모니터링하기 위한 수단; 및상기 모니터링에 기초하여, 상기 제2 COT의 일부 동안 상기 데이터에 대한 긍정 응답/부정 응답(ACK/NACK) 피드백을 전송할지 여부를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 제1 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Jing</engName><name>순, 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Xiaoxia</engName><name>장, 시아오시아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PATIL, Shailesh</engName><name>파틸, 샤일레쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GUBESKYS, Arthur</engName><name>구베스키스, 아서</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DAMNJANOVIC, Aleksandar</engName><name>담냐노비치, 알렉산다르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MONTOJO, Juan</engName><name>몬토조, 후안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MARSH, Gene Wesley</engName><name>마쉬, 진 웨슬리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>STEFANATOS, Stelios</engName><name>스테파나토스, 스텔리오스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20210100003</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0699489-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0125737-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326865-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1385271-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021525.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761fca8d54b32364fe31143b268227b91073760c20aae33d44403cf79f6c56c53d97e27ea7bbbc0f4ebb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf41805fbb08ddeb987507d950aa8aa6462122bdc4d749c9e837d10b05ff7e8dbb80af16f92b96b3b5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>