<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:01.331</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013175</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 러닝 모델에서 동적 이상값 편향 감소를 구현하도록 구성된 컴퓨터 기반 시스템, 컴퓨팅 구성요소 및 컴퓨팅 객체</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTER-BASED SYSTEMS, COMPUTING COMPONENTS AND COMPUTING OBJECTS CONFIGURED TO IMPLEMENT DYNAMIC OUTLIER BIAS REDUCTION IN MACHINE LEARNING MODELS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.22</openDate><openNumber>10-2023-0070272</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2433</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/214</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 및 방법은 다음을 포함하는 사용자 활동에 대한 훈련 데이터를 수신, 편향 기준 수신; 머신 러닝을 위한 모델 파라미터의 세트를 결정하기 위한 프로세서를 포함한다: (1) 훈련 데이터에 머신 러닝 모델을 적용하는 것, (2) 모델 예측 오차 생성, (3) 모델 예측 오차를 기반으로 비-이상값 목표 변수를 식별하기 위해 데이터 선택 벡터를 생성하는 단계, (4) 비-이상값 데이터 세트를 생성하기 위해 데이터 선택 벡터를 활용, (5) 비-이상값 데이터 세트를 기반으로 업데이트된 모델 파라미터를 결정 및 (6) 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 단계 (1)-(5)를 반복하는 단계, 이상값 분류기 머신 러닝 모델에 대한 훈련 분류기 모델 파라미터, 이상값 분류기 머신 러닝 모델을 활동 관련 데이터에 적용하여 비-이상값 활동 관련 데이터를 결정, 및 사용자 활동에 대한 미래 활동 관련 속성을 예측하기 위해 머신 러닝 모델을 비-이상값 활동 관련 데이터에 적용. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022060411</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/022861</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,적어도 하나의 생산 환경과 연관된 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로부터의 적어도 하나의 프로세서에 의해, 데이터 레코드의 훈련 데이터 세트를 포함하는 생산 준비 모델 요청을 수신하는 단계 - 각 데이터 레코드는 독립 변수 및 목표 변수를 포함함 - ,적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터 세트를 결정하는 단계 - 상기 결정하는 단계는: (1) 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계, (2) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 데이터 요소 오차의 오차 세트를 생성하는 단계, (3) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 데이터 요소 오차의 오차 세트 및 적어도 하나의 편향 기준에 적어도 부분적으로 기초하여 비-이상값 목표 변수를 식별하기 위해 데이터 선택 벡터를 생성하는 단계, (4) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 비-이상값 데이터 세트를 생성하기 위해 데이터 선택 벡터를 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계, (5) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 비-이상값 데이터 세트에 기초하여 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계, 및 (6) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터의 세트를 업데이트된 모델 파라미터로서 획득하도록 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 단계 (1)-(5)의 적어도 하나의 반복구간을 반복함으로써, 각 반복구간이 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 초기 모델 파라미터의 세트로서 사용해 예측 값의 세트, 오차 세트, 데이터 선택 벡터, 및 비-이상값 데이터 세트를 재생성하는 단계를 포함함 - , 및 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위해 적어도 하나의 반복구간에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 머신 러닝 모델의 생산 준비 머신 러닝 모델을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 선택하는 단계,적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델에 대한 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는: (7) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하여 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 결정하는 단계, 및 (8) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 이상값 분석 데이터 요소 오차의 이상값 분석 오차 세트를 생성하는 단계, (9) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - 및,적어도 하나의 프로세서에 의해, 이상값 이벤트의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위해 이상값 분석 머신 러닝 모델을 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 전기 그리드 상태를 포함하고,상기 전기 그리드 상태는,하루 중 시간, 날짜, 날씨, 장소,인구 밀도, 또는이들의 조합을 포함하며, 목표 변수는 그리드 에너지 수요를 포함하고,상기 적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 전기 그리드 상태에 적어도 부분적으로 기초하여 그리드 에너지 수요를 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 에너지 수요 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 선택하는 단계,적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델에 대한 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는  (7) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계, 및 (8) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 극한 수요 데이터 요소 오차의 극한 수요 오차 세트를 생성하는 단계, (9) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - ,적어도 하나의 프로세서에 의해, 극한 그리드 수요의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위해 극한 수요 머신 러닝 모델을 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 사용자 특성을 포함하고,상기 사용자 특성은브라우저, 위치, 나이, 또는이들의 조합을 포함하며,목표 변수는콘텐츠 소스, 웹 페이지 상의 콘텐츠 위치, 콘텐츠 화면 영역, 콘텐츠 유형, 분류, 또는이들의 임의의 조합을 포함하며적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 사용자 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 콘텐츠 추천을 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 콘텐츠 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 방법으로서,적어도 하나의 생산 환경과 연관된 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로부터의 적어도 하나의 프로세서에 의해, 데이터 레코드의 훈련 데이터 세트를 포함하는 생산 준비 모델 요청을 적어도 하나의 자동화된 모델 생성 프로세서로 전송하는 단계 - 각 데이터 레코드는 독립 변수 및 목표 변수를 포함함 - ,적어도 하나의 자동화된 모델 생성 프로세서로부터의 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 자동화된 모델 생성 프로세서에 의해 수행된 적어도 하나의 반복구간에 적어도 부분적으로 기초하는 생산 준비 머신 러닝 모델을 수신하는 단계를 포함하며, 적어도 하나의 반복구간은 상기 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는   (1) 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계,  (2) 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 데이터 요소 오차의 오차 세트를 생성하는 단계,  (3) 데이터 요소 오차의 오차 세트 및 적어도 하나의 편향 기준에 적어도 부분적으로 기초하여 비-이상값 목표 변수를 식별하기 위해 데이터 선택 벡터를 생성하는 단계,  (4) 비-이상값 데이터 세트를 생성하기 위해 데이터 선택 벡터를 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계,  (5) 비-이상값 데이터 세트에 기초하여 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계, 및  (6) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터의 세트를 업데이트된 모델 파라미터로서 획득하도록 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 단계 (1)-(5)의 적어도 하나의 반복구간을 반복함으로써, 각 반복구간이 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 초기 모델 파라미터의 세트로서 사용해 예측 값의 세트, 오차 세트, 데이터 선택 벡터, 및 비-이상값 데이터 세트를 재생성하는 단계를 포함함 - 을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 이상값 이벤트의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위한 이상값 분석 머신 러닝 모델을 수신하는 단계를 더 포함하며,적어도 하나의 반복구간은 생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 선택하는 단계, 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델에 대한 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는:  (7) 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하여 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 결정하는 단계, 및  (8) 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 이상값 분석 데이터 요소 오차의 이상값 분석 오차 세트를 생성하는 단계, 및  (9) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 전기 그리드 상태를 포함하고,상기 전기 그리드 상태는,하루 중 시간, 날짜, 날씨, 장소,인구 밀도, 또는이들의 조합을 포함하며, 목표 변수는 그리드 에너지 수요를 포함하고,상기 적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 전기 그리드 상태에 적어도 부분적으로 기초하여 그리드 에너지 수요를 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 에너지 수요 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 극한 그리드 수요의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위해 극한 수요 머신 러닝 모델을 수신하는 단계를 더 포함하며,적어도 하나의 반복구간은 생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 선택하는 단계, 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델에 대한 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는  (7) 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계, 및  (8) 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 극한 수요 데이터 요소 오차의 극한 수요 오차 세트를 생성하는 단계, 및  (9) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 사용자 특성을 포함하고,상기 사용자 특성은브라우저, 위치, 나이, 또는이들의 조합을 포함하며,목표 변수는콘텐츠 소스, 웹 페이지 상의 콘텐츠 위치, 콘텐츠 화면 영역, 콘텐츠 유형, 분류, 또는이들의 임의의 조합을 포함하며적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 사용자 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 콘텐츠 추천을 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 콘텐츠 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서가 단계를 수행하게 하는 소프트웨어 명령을 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 단계는 적어도 하나의 생산 환경과 연관된 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로부터, 데이터 레코드의 훈련 데이터 세트를 포함하는 생산 준비 모델 요청을 수신하는 단계 - 각 데이터 레코드는 독립 변수 및 목표 변수를 포함함 - , 상기 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는   (1) 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계,  (2) 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 데이터 요소 오차의 오차 세트를 생성하는 단계,  (3) 데이터 요소 오차의 오차 세트 및 적어도 하나의 편향 기준에 적어도 부분적으로 기초하여 비-이상값 목표 변수를 식별하기 위해 데이터 선택 벡터를 생성하는 단계,  (4) 비-이상값 데이터 세트를 생성하기 위해 데이터 선택 벡터를 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계,  (5) 비-이상값 데이터 세트에 기초하여 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계, 및  (6) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터의 세트를 업데이트된 모델 파라미터로서 획득하도록 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 단계 (1)-(5)의 적어도 하나의 반복구간을 반복함으로써, 각 반복구간이 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 초기 모델 파라미터의 세트로서 사용해 예측 값의 세트, 오차 세트, 데이터 선택 벡터, 및 비-이상값 데이터 세트를 재생성하는 단계를 포함함 - ,적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위해 적어도 하나의 반복구간에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 머신 러닝 모델의 생산 준비 머신 러닝 모델을 전송하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 선택하는 단계,적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델에 대한 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는: (7) 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하여 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 결정하는 단계, 및 (8) 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 이상값 분석 데이터 요소 오차의 이상값 분석 오차 세트를 생성하는 단계, (9) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - , 및이상값 이벤트의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위해 이상값 분석 머신 러닝 모델을 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 통신하는 단계를적어도 하나의 프로세서가 더 수행하게 하도록 소프트웨어 명령을 실행하도록 적어도 하나의 프로세서가 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 전기 그리드 상태를 포함하고,상기 전기 그리드 상태는,하루 중 시간, 날짜, 날씨, 장소,인구 밀도, 또는이들의 조합을 포함하며, 목표 변수는 그리드 에너지 수요를 포함하고,상기 적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 전기 그리드 상태에 적어도 부분적으로 기초하여 그리드 에너지 수요를 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 에너지 수요 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 선택하는 단계,적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델에 대한 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는 (7) 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계, 및 (8) 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 극한 수요 데이터 요소 오차의 극한 수요 오차 세트를 생성하는 단계, 및 (9) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - , 및극한 그리드 수요의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위해 극한 수요 머신 러닝 모델을 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 통신하는 단계를 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 더 수행하게 하는 소프트웨어 명령을 실행하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 사용자 특성을 포함하고;상기 사용자 특성은브라우저, 위치, 나이, 또는이들의 조합을 포함하며,목표 변수는콘텐츠 소스, 웹 페이지 상의 콘텐츠 위치, 콘텐츠 화면 영역, 콘텐츠 유형, 분류, 또는이들의 임의의 조합을 포함하며적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 사용자 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 콘텐츠 추천을 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 콘텐츠 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템으로서,적어도 하나의 생산 환경과 연관된 적어도 하나의 컴퓨팅 장치의 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는 적어도 하나의 프로세서로 하여금 단계를 수행하게 하는 소프트웨어 명령을 실행하도록 구성되며, 상기 단계는데이터 레코드의 훈련 데이터 세트를 포함하는 생산 준비 모델 요청을 적어도 하나의 자동화된 모델 생성 프로세서로 통신하는 단계 - 각 데이터 레코드는 독립 변수 및 목표 변수를 포함함 - ,적어도 하나의 자동화된 모델 생성 프로세서로부터, 적어도 하나의 자동화된 모델 생성 프로세서에 의해 수행된 적어도 하나의 반복구간에 적어도 부분적으로 기초하는 생산 준비 머신 러닝 모델을 수신하는 단계 - 적어도 하나의 반복구간은 상기 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는   (1) 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계,  (2) 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 데이터 요소 오차의 오차 세트를 생성하는 단계,  (3) 데이터 요소 오차의 오차 세트 및 적어도 하나의 편향 기준에 적어도 부분적으로 기초하여 비-이상값 목표 변수를 식별하기 위해 데이터 선택 벡터를 생성하는 단계,  (4) 비-이상값 데이터 세트를 생성하기 위해 데이터 선택 벡터를 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계,  (5) 비-이상값 데이터 세트에 기초하여 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계, 및  (6) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대한 모델 파라미터의 세트를 업데이트된 모델 파라미터로서 획득하도록 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 단계 (1)-(5)의 적어도 하나의 반복구간을 반복함으로써, 각 반복구간이 업데이트된 모델 파라미터의 세트를 초기 모델 파라미터의 세트로서 사용해 예측 값의 세트, 오차 세트, 데이터 선택 벡터, 및 비-이상값 데이터 세트를 재생성하는 단계를 포함함 - 을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 이상값 이벤트의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위한 이상값 분석 머신 러닝 모델을 수신하는 단계를 수행하게 하도록 하는 소프트웨어 명령을 실행하도록 더 구성되며,적어도 하나의 반복구간은생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 선택하는 단계,적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델에 대한 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 이상값 분석 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는: (7) 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 이상값 분석 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하여 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 결정하는 단계, 및 (8) 이상값 분석 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 이상값 분석 데이터 요소 오차의 이상값 분석 오차 세트를 생성하는 단계, 및 (9) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 전기 그리드 상태를 포함하고,상기 전기 그리드 상태는,하루 중 시간, 날짜, 날씨, 장소,인구 밀도, 또는이들의 조합을 포함하며, 목표 변수는 그리드 에너지 수요를 포함하고,상기 적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 전기 그리드 상태에 적어도 부분적으로 기초하여 그리드 에너지 수요를 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 에너지 수요 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 극한 그리드 수요의 가능성을 예측하기 위해 적어도 하나의 생산 환경에서 사용하기 위한 극한 수요 머신 러닝 모델을 수신하는 단계를 수행하게 하도록 하는 소프트웨어 명령을 실행하도록 더 구성되며,적어도 하나의 반복구간은 생산 준비 모델 요청에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 선택하는 단계, 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델에 대한 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계 - 상기 극한 수요 모델 파라미터의 세트를 결정하는 단계는  (7) 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 결정하기 위해, 초기 모델 파라미터의 세트를 갖는 적어도 하나의 극한 수요 머신 러닝 모델을 훈련 데이터 세트에 적용하는 단계, 및  (8) 극한 수요 모델 예측 값의 세트를 훈련 데이터 세트의 대응하는 실제 값과 비교함으로써 극한 수요 데이터 요소 오차의 극한 수요 오차 세트를 생성하는 단계, 및  (9) 적어도 하나의 머신 러닝 모델에 대해 적어도 하나의 중도절단 수행 종료 기준이 만족될 때까지 적어도 하나의 반복구간의 일부로서 단계 (7)-(8)을 반복하는 단계를 포함함 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 각 데이터 레코드의 독립 변수는 사용자 특성을 포함하고;상기 사용자 특성은브라우저, 위치, 나이, 또는이들의 조합을 포함하며,목표 변수는콘텐츠 소스, 웹 페이지 상의 콘텐츠 위치, 콘텐츠 화면 영역, 콘텐츠 유형, 분류, 또는이들의 임의의 조합을 포함하며적어도 하나의 머신 러닝 모델은 후속 사용자 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 콘텐츠 추천을 예측하도록 훈련된 적어도 하나의 콘텐츠 예측 머신 러닝 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 코네티컷 *****, 하트포드, 피.오. 박스 ****, 원 스테이트 스트리트</address><code>520140085313</code><country>미국</country><engName>Hartford Steam Boiler Inspection and Insurance Company</engName><name>하트포드 스팀 보일러 인스펙션 앤드 인슈어런스 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>JONES, Richard B.</engName><name>존스, 리차드 비.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/025,889</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0435584-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0065292-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0127043-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9399d93338c15e5b449760b124cc61e4b664af3a2338172ddc9509a88373902de607faecb3d6193640ef0f8ec1f24a20b3223fd2bcfff6fd62</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1342a3fec8b559779f656ace266d5d2bde7bd2fb175318b09e795a17a5c4b9864c1add3193bfb19c1a6c88e8639fd61858b21e5714f0a6c1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>