<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:53.2653</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0072101</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>셀룰러 기술 애플리케이션을 위한 디지털 빔포밍</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL BEAMFORMING FOR CELLULAR TECHNOLOGY  APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2021.12.24</openDate><openNumber>10-2021-0156214</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 3/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/401</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 구현예는 디지털 도메인에서 수행되는 빔포밍의 셀룰러 기술 애플리케이션에 관한 것이다. 일 양태에서, 반송파당 기준으로 디지털 빔포밍을 수행하기 위한 RF 시스템이 개시되며, 상이한 위상 및/또는 진폭 조정이 상이한 주파수 범위의 신호(즉, 상이한 반송파 신호)에 적용된다. 다른 양태에서, 안테나당 기준으로 디지털 빔포밍을 수행하기 위한 RF 시스템이 개시되며, 상이한 위상 및/또는 진폭 조정이 상이한 안테나로부터 송신되거나 상이한 안테나에 의해 수신되는 신호에 적용된다. 일부 구현예에서, RF 시스템은 반송파당 기준으로 디지털 빔포밍 및 안테나당 기준으로 디지털 빔포밍 모두를 구현하도록 구성될 수 있다. 본 명세서에 개시된 RF 시스템은 종래의 구현보다 상당히 덜 복잡한 방식으로 디지털 도메인에서 프로그래밍 가능한 빔포밍을 구현하는 것을 허용한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 셀룰러 무선 주파수 (RF) 안테나 장치를 위한 디지털 빔포밍 디바이스로서,제1 주파수 대역에서 송신(TX) 신호를 나타내는 제1 조정기 입력 신호를 수신하고, 상기 제1 조정기 입력 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 제1 조정제 출력 신호를 생성하도록 구성된 제1 디지털 조정기로서, 상기 제1 조정기 입력 신호 및 상기 제1 조정기 출력 신호 각각은 디지털 신호인, 제1 디지털 조정기;제2 주파수 대역 내의 TX 신호를 나타내는 제2 조정기 입력 신호를 수신하고, 상기 제2 조정기 입력 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 제2 조정기 출력 신호를 생성하도록 구성된 제2 디지털 조정기로서, 상기 제2 조정기 입력 신호 및 제2 조정기 출력 신호 각각은 디지털 신호인, 제2 디지털 조정기; 및 상기 제1 조정기 출력을 나타내는 신호와 상기 제2 조정기 출력을 나타내는 신호를 복합 TX 신호로 결합하도록 구성된 결합기를 포함하되,상기 복합 TX 신호에 기초한 RF 신호는 안테나 엘리먼트에 의해 무선으로 송신되는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 입력 포트 및 제1 및 제2 출력 포트를 포함하는 병렬변환기(de-serializer)를 추가로 포함하고, 상기 병렬변환기는,상기 병렬변환기의 상기 입력 포트에서, 복합 입력 신호를 수신하는 단계로서, 상기 복합 입력 신호는 상기 제1 조정기 입력 신호를 나타내는 하나 이상의 신호 컨포넌트를 포함하고, 상기 제2 조정기 입력 신호를 나타내는 하나 이상 신호 컨포넌트를 추가로 포함하는, 단계,병렬변환기의 제1 출력 포트에서, 제1 조정기 입력 신호를 나타내는 신호를 출력하는 단계, 및병렬변환기의 제2 출력 포트에서, 제2 조정기 입력 신호를 나타내는 신호를 출력하는 단계를 포함하도록 구성된, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 디지털 인터페이스를 통해 디지털 블록으로부터 상기 제1 조정기 입력 신호 및 상기 제2 조정기 입력 신호를 수신하도록 구성되는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 결합기는 제1 결합기이고, 상기 복합 TX 신호는 제1 복합 TX 신호이며, 그리고 상기 안테나 엘리먼트는 제1 안테나 엘리먼트고, 제1 조정기 입력 신호를 수신하고, 제1 조정기 입력 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 제3 조정기 출력 신호를 생성하도록 구성된 제3 디지털 조정기로서, 상기 제3 조정기 출력 신호는 디지털 신호이고, 제3 조정기 출력 신호는 제1 조정기 출력 신호와 상이한, 제3 디지털 조정기;제2 조정기 입력 신호를 수신하고, 제2 조정기 입력 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 제4 조정기 출력 신호를 생성하도록 구성된 제4 디지털 조정기로서, 제4 조정기 출력 신호는 디지털 신호이고, 제4 조정기 출력 신호는 제2 조정기 출력 신호와 상이한, 제4 디지털 조정기; 및상기 제3 조정기 출력을 나타내는 신호 및 상기 제 4 조정기 출력을 나타내는 신호를 제2 복합 TX 신호로 결합하도록 구성된 제2 결합기를 포함하되,상기 제2 복합 TX 신호에 기초한 RF 신호는 제2 안테나 엘리먼트에 의해 무선으로 송신되는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 제1 조정기 출력 신호의 위상 및 진폭은 제1 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 제1 주파수 대역에서의 TX 신호에 대한 빔포밍을 나타내고,제2 조정기 출력 신호의 위상 및 진폭은 제1 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 제2 주파수 대역에서의 TX 신호에 대한 빔포밍을 나타내고,제3 조정기 출력 신호의 위상 및 진폭은 제2 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 제1 주파수 대역에서의 TX 신호에 대한 빔포밍을 나타내고, 그리고제4 조정기 출력 신호의 위상 및 진폭은 제2 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 제2 주파수 대역에서의 TX 신호에 대한 빔포밍을 나타하는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 상기 제1 주파수 대역에서의 상기 TX 신호에 대한 빔포밍, 상기 제1 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 제2 주파수 대역에서의 상기 TX 신호를 위한 빔포밍, 상기 제2 안테나 엘리먼트에 의해 전송될  상기 제1 주파수 대역에서의 상기 TX 신호를 위한 빔포밍, 및 상기 제2 안테나 엘리먼트에 의해 전송될  상기 제2 주파수 대역에서의 상기 TX 신호를 위한 빔포밍 각각은 상기 TX 신호의 수평 평면 및 수직 평면의 쌍의 제1 평면을 따라 빔포밍되는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,제1 조정기 입력 신호의 위상 및 진폭은 제1 안테나 엘리먼트 또는 제2 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 제1 주파수 대역에서의 TX 신호에 대한 쌍의 제2 평면을 따른 빔포밍을 나타내고, 그리고제2 조정기 입력 신호의 위상 및 진폭은 제1 안테나 엘리먼트 또는 제2 안테나 엘리먼트에 의해 전송될 제2 주파수 대역에서의 TX 신호에 대한 제2 평면을 따른 빔포밍을 나타해는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 제1 조정기 출력을 제1 업컨버팅된 조정기 출력으로 변환하기 위해 디지털 업컨버팅을 수행하도록 구성된 제1 디지털 업컨버팅이기(DUC); 및제2 조정기 출력을 제2 업컨버팅된 조정기 출력으로 변환하기 위해 디지털 업컨버팅을 수행하도록 구성된, 상기 제1 DUC와 상이한 제2 DUC를 추가로 포함하되,상기 결합기는 상기 제1 업컨버팅된 조정기 출력을 나타내는 신호 및 상기 제2 업컨버팅된 조정기 출력을 나타내는 신호를 상기 복합 TX 신호로 결합하도록 구성되는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복합 TX 신호는 중간 주파수 (IF) 디지털 신호인, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 조정기 입력 신호, 상기 제1 조정기 출력 신호, 상기 제2 조정기 입력 신호 및 상기 제2 조정기 출력 신호 각각은 기저대역 신호인, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 셀룰러 무선 주파수 (RF) 안테나 장치를 위한 디지털 빔포밍 디바이스로서,송신 (TX) 신호에 제1 수정을 적용하여 제1 TX 신호를 생성하고, 상기 TX 신호에 제2 수정을 가하여 제2 TX 신호를 생성하도록 구성된 디지털 블록으로서, 상기 제1 수정된 수정 및 상기 제2 수정된 수정의 각각을 적용하는 것은 빔의 수평 평면 및 수직 평면의 쌍의 제1 평면을 따라 빔포밍을 반사하도록 상기 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정하는 것을 포함하고, 그리고 상기 제1 수정은 상기 제2 수정과 상이한, 상기 디지털 블록;상기 쌍의 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위해 상기 제1 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 상기 제2 TX 신호에 제2 송수신기 수정을 적용하도록 구성되는 제2 송수신기; 및상기 쌍의 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위해 상기 제2 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 제2 송수신기 수정을 상기 제2 TX 신호에 적용하도록 구성되는 제2 송수신기를 포함하는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 송수신기는 제1 송수신기 셀의 제1 복수의 송수신기 중 하나이고, 상기 제1 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기는, 상기 쌍의 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위해 제1 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 각각의 제1 송수신기 수정을 상기 제1 TX 신호에 적용하도록 구성되고, 그리고상기 제2 송수신기는 제2 송수신기 셀의 제2 복수의 송수신기 중 하나이고, 상기 제1 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기는, 상기 쌍의 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위해 제2 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 각각의 제2 송수신기 수정을 상기 제2 TX 신호에 적용하도록 구성되는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 복수의 송수신기 및 상기 제2 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기는 각각의 안테나 엘리먼트에 커플링되는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 제1 복수의 송수신기 및 제2 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기는 디지털 업컨버터(digital upconverter; DUC) 및 디지털 다운컨버터(digital downconverter; DDC)를 포함하고,상기 디바이스는 송수신기 단위로 제1 복수의 송수신기 및 제2 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기에 대한 DUC 및 DDC의 쌍의 주파수를 설정하도록 구성된 제어기를 추가로 포함하는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 TX 신호는 제1 주파수 대역 내의 제1 반송파 구성요소 및 제2 주파수 대역 내에 제2 반송파 구성요소를 포함하고, 상기 제 2주파수 대역은 제 1주파수 대역과 상이하고,상기 제1 송수신기에 의해 제1 TX 신호에 적용되는 제1 송수신기 수정은 제1 RX 신호의 제1 및 제2 반송파 구성요소에 적용되는 상이한 수정을 포함하는, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 TX 신호, 상기 제1 TX 신호 및 상기 제2 TX 신호 각각은 디지털 기저대역 신호인, 디지털 빔포밍 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 주파수 (RF) 송수신기 디바이스로서,제1 송신(TX) 신호를 수신하도록 구성된 제1 송수신기로서, 상기 제1 TX 신호는 제1 수정이 적용된 TX 신호인, 제1 송수신기; 및제2 TX 신호를 수신하도록 구성된 제2 송수신기로서, 상기 제2 TX 신호는 제2 수정이 적용된 TX 신호이되, 상기 제1 수정 및 제2 수정 각각은 빔의 수평 평면 및 수직 평면의 쌍의 제1 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위한 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상의 수정을 포함하고,제1 수정은 제2 수정과 상이하고,제1 송수신기는 제1 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정하여 쌍의 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사함으로써 제1 송수신기 수정을 제1 RX 신호에 적용하도록 구성되고, 그리고제2 송수신기는 쌍의 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위해 제2 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 제2 송수신기 수정을 제2 송신 신호에 적용하도록 구성되는, 제2 송수신기를 포함하는, 무선 주파수 (RF) 송수신기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 송수신기는 상기 장치의 제1 송수신기 셀의 제1 복수의 송수신기 중 하나이고, 상기 제1 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기는, 상기 쌍의 상기 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위해 제1 TX 신호의 상기 위상 및 상기 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 각각의 제1 송수신기 수정을 상기 제1 TX 신호에 적용하도록 구성되고, 그리고상기 제2 송수신기는 상기 장치의 제2 송수신기 셀의 제2 복수의 송수신기 중 하나이고, 상기 제2 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기는, 상기 쌍의 제2 평면을 따라 빔포밍을 반사하기 위해 상기 제2 TX 신호의 위상 및 진폭 중 하나 이상을 수정함으로써 각각의 제2 송수신기 수정을 상기 제2 TX 신호에 적용하도록 구성되는, 무선 주파수 (RF) 송수신기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 복수의 송수신기 및 상기 제2 복수의 송수신기 중 각각의 송수신기는 각각의 안테나 엘리먼트에 커플링되는, 무선 주파수 (RF) 송수신기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 TX 신호는 제1 주파수 대역 내의 제1 반송파 구성요소 및 제2 주파수 대역 내에 제2 반송파 구성요소를 포함하고, 상기 제 2주파수 대역은 제 1주파수 대역과 상이하고,상기 제1 송수신기에 의해 제1 TX 신호에 적용되는 제1 송수신기 수정은 제1 TX 신호의 제1 및 제2 반송파 구성요소에 적용되는 상이한 수정을 포함하는, 무선 주파수 (RF) 송수신기 디바이스. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 매사추세츠 (우편번호 *****), 윌밍턴, 원 아날로그 웨이</address><code>519990044246</code><country>미국</country><engName>Analog Devices, Inc.</engName><name>아나로그 디바이시즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 월밍톤 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MONTALVO, Antonio</engName><name>몬탈보 안토니오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 월밍톤 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MCLAURIN, David J.</engName><name>맥로린 데이비드 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/902,769</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.06.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0643048-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2021.06.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9006467-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0592461-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.01.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.02.11</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0128713-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0650616-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1006305-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1006306-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210072101.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936da869f18b573a0603e46b9d0d80daa5681f7712893b888523d9159aa060c720fea2ba07412df7aaddeec04207f66c0a2093a3c4de0df0e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff50a10e941c21ff4ee5443ec2cd81679f8971a3e402d6fa9df87c41ea69d752e2d1211da8014e3e7742d9b2db3b887cff7b3999250357c7a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>