<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:38.438</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7029948</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자원 처리 방법, 단말기, 네트워크 기기 및 컴퓨터 판독 가능 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>RESOURCE PROCESSING METHOD AND APPARATUS, DEVICE, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.11.10</openDate><openNumber>10-2022-0150299</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 자원 처리 방법, 장치, 기기 및 저장매체를 제공하며, 여기서, 해당 방법은, 단말기가 네트워크에 접속 시, 핸드오버 보고를 포함하는 제1 정보를 생성하고, 해당 제1 정보를 발송하며, 상응하게, 소스 네트워크 기기는 적어도 하나의 단말이 발송한 적어도 하나의 제1 정보를 수신하고, 각각의 제1 정보는 대응되는 단말기의 핸드오버 보고를 포함하는 단계를 포함하며, 따라서 소스 네트워크 기기는 상술한 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 보고를 기초로, 네트워크 기기가 할당한 예약 자원을 조정할 수 있으며, 이로부터 조건부 핸드오버 중의 단말을 위해 예약한 자원 풀의 커버 범위와 크기를 조정하고, 단말기에 할당한 예약 자원과 단말기의 매칭도를 향상시키고, 부적합 자원의 할당 확률을 감소하고, 자원 낭비 또는 자원 부족의 문제를 해결한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021174490</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/078007</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말기에 응용되는 자원 처리 방법에 있어서, 상기 방법은,제1 정보를 생성하되, 여기서 상기 제1 정보는 상기 단말기의 핸드오버 보고를 포함하는 단계;상기 제1 정보를 발송하되, 여기서 상기 제1 정보는 상기 단말기의 소스 네트워크 기기가 상기 핸드오버 보고를 기초로 예약 자원을 조정하기 위한 것인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 핸드오버 유형 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 핸드오버 유형 지시 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,조건부 핸드오버 방식, 비조건부 핸드오버 방식; 중 하나이고;또는,상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,전통적인 핸드오버 방식, 비전통적인 핸드오버 방식; 중 하나인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,상기 단말기의 소스 서비스 셀이 상기 단말기에 할당한 셀 무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI);상기 단말기의 소스 서비스 셀의 식별자;핸드오버 이전까지, 복수의 잠재적 목표 셀의 측정 정보; 또는, 핸드오버 이전까지, 구성한 뉴 라디오(NR) 주파수 상의 셀의 측정 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 측정 정보는셀의 신호 품질 및 대응되는 셀 식별자;신호 품질이 가장 좋은 N개 셀의 식별자, 상기 N은 1보다 크거나 같은 정수 임;신호 품질의 최대 값의 내림순으로 정렬된 후의 셀의 식별자와 신호 품질; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 신호 품질은,기준 신호 수신 파워(RSRP), 기준 신호 수신 품질(RSRQ), 신호와 간섭 플러스 노이즈 비(SINR); 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 정보를 생성하는 상기 단계 전에, 상기 방법은,소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하되, 상기 소스 서비스 셀은 상기 소스 네트워크 기기가 서비스하는 하나의 셀이고, 상기 목표 셀은 목표 네트워크 기기가 서비스하는 하나의 셀인 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하는 상기 단계 전에, 상기 방법은,상기 소스 서비스 셀이 상기 단말기에 할당한 예약 접속 자원을 확정하되, 상기 예약 접속 자원은 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원인 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하는 상기 단계는,상기 예약 접속 자원을 기초로, 조건부 핸드오버 방식을 통해 상기 소스 서비스 셀로부터 상기 목표 셀로 핸드오버하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하는 상기 단계는,CBRA 방식을 통해 상기 소스 서비스 셀로부터 상기 목표 셀로 핸드오버하되; 상기 목표 셀은 신호 품질이 기설정 신호 품질 임계값보다 높거나 같은 하나의 셀인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 목표 셀이 상기 복수의 잠재적 목표 셀 중의 하나이면, 상기 목표 셀은, 아래의 조건, 즉,상기 목표 셀 중 미예약 자원에 대응되는 SSB 또는 CSI-RS 기준 신호의 신호 품질이 기설정 신호 품질 임계값보다 높거나 같은 것;상기 목표 셀 중 예약 자원에 대응되는 SSB 또는 CSI-RS 기준 신호의 신호 품질이 상기 기설정 신호 품질 임계값보다 작은 것; 중 적어도 하나를 만족하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하는 단계는,RRC 재구성 방식을 통해 상기 목표 셀에 접속하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, RRC 재구성 방식을 통해 상기 목표 셀에 접속하는 상기 단계 전에, 상기 방법은,조건부 핸드오버 방식을 통해 네트워크 접속이 실패함을 확정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 또는 제14항에 있어서, 상기 핸드오버 보고 또는 상기 제1 정보는,상기 조건부 핸드오버 방식의 트리거 조건;상기 단말기가 조건부 핸드오버 구성 정보를 수신한 후부터 조건부 핸드오버를 실행하기까지의 시간 길이, 또는, 상기 단말기가 실제로 조건부 핸드오버를 실행한 시간; 중 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항, 제14항, 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,목표 셀 내의 각 동기화 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)에 기반한 측정 결과를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는, 단말 이동 궤적 정보 및/또는 위치 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 랜덤 접속 과정 정보 보고를 더 포함하고;상기 랜덤 접속 과정 정보 보고는, 서로 다른 랜덤 접속 자원을 사용하여 랜덤 접속을 수행한 경우를 포함하고, 상기 랜덤 접속의 경우는 사용한 랜덤 접속 자원에 대응되는 동기화 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)의 인덱스값, 각 랜덤 접속 자원 상에서 실행한 랜덤 접속 시도 횟수와 매번 랜덤 접속 시도 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 랜덤 접속 시도 정보는, 이번 랜덤 접속 시도에서 충돌이 발행한 것이 센싱되었는지 여부의 지시 정보, 이번 랜덤 접속 시도에 대응되는 SSB 및/또는 CSI-RS의 신호 품질이 기설정된 신호 품질 임계값보다 큰지 여부의 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제8항에 있어서, 상기 목표 네트워크 기기와 상기 소스 네트워크 기기는 동일한 네트워크 기기인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제8항에 있어서, 상기 목표 네트워크 기기와 상기 소스 네트워크 기기가 서로 다른 네트워크 기기이면; 제1 정보를 발송하는 상기 단계는,상기 목표 네트워크 기기로 상기 제1 정보를 발송하되, 상기 목표 네트워크 기기는 상기 제1 정보를 상기 소스 네트워크 기기로 포워딩하기 위한 것인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 네트워크 기기에 응용되는 자원 처리 방법에 있어서, 상기 방법은,적어도 하나의 단말기가 발송한 적어도 하나의 제1 정보를 획득하되; 여기서, 각각의 제1 정보는 대응되는 단말기의 핸드오버 보고를 포함하는 단계;상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 보고를 기초로, 상기 네트워크 기기가 할당한 예약 자원을 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 핸드오버 유형 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 정보는 핸드오버 유형 지시 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,조건부 핸드오버 방식, 비조건부 핸드오버 방식 중 하나이고;또는,상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,전통적인 핸드오버 방식, 비전통적인 핸드오버 방식 중 하나인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,소스 서비스 셀이 단말기에 할당한 셀 무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI);소스 서비스 셀의 식별자;핸드오버를 실행하기 전까지, 복수의 잠재적 목표 셀의 측정 정보; 또는, 핸드오버를 실행하기 전까지, 구성된 뉴 라디오(NR) 주파수 상의 셀의 측정 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 측정 정보는,셀의 신호 품질 및 대응되는 셀 식별자;신호 품질이 가장 좋은 N개 셀의 식별자, 상기 N은 1보다 크거나 같은 정수 임;신호 품질의 최대 값의 내림순으로 정렬된 후의 셀의 식별자와 신호 품질 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 신호 품질은,기준 신호 수신 파워(RSRP), 기준 신호 수신 품질(RSRQ), 신호와 간섭 플러스 노이즈 비(SINR) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 단말기가 조건부 핸드오버 방식을 실행하였으면, 상기 핸드오버 보고는,목표 셀 내의 각 동기화 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)에 기반한 측정 결과를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,상기 조건부 핸드오버 방식의 트리거 조건;상기 적어도 하나의 단말기가 조건부 핸드오버 구성 정보를 수신한 후부터 조건부 핸드오버를 실행하기 까지의 시간 길이, 또는, 상기 적어도 하나의 단말기가 실제로 조건부 핸드오버를 실행한 시간 중 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 랜덤 접속 과정 정보 보고를 더 포함하고;상기 랜덤 접속 과정 정보 보고는 서로 다른 랜덤 접속 자원을 사용하여 랜덤 접속을 수행한 경우를 포함하고, 상기 랜덤 접속의 경우는 사용한 램덤 접속 자원에 대응되는 동기 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)의 인덱스값, 각 랜덤 접속 자원 상에서 실행한 랜덤 접속 시도 횟수와 매번 랜덤 접속 시도 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 랜덤 접속 시도 정보는 이번 랜덤 접속 시도에서 충돌이 발행한 것이 센싱되었는지 여부의 지시 정보, 이번 랜덤 접속 시도에 대응되는 SSB 및/또는 CSI-RS의 신호 품질이 기설정된 신호 품질 임계값보다 큰지 여부의 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 단말 이동 궤적정보 및/또는 위치 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 두 개의 단말기가 발송한 적어도 두 개의 제1 정보를 획득하는 상기 단계는,적어도 하나의 목표 네트워크 기기가 포워딩한 상기 적어도 하나의 제1 정보를 수신하되, 상기 적어도 하나의 목표 네트워크 기기는 상기 적어도 하나의 단말기 중 단말기에 대응되는 접속 네트워크 기기인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 보고를 기초로, 상기 네트워크 기기가 할당한 예약 자원을 조정하는 상기 단계 전에, 상기 방법은,복수의 잠재적 네트워크 기기와 인터랙션을 수행하여, 각 단말기의 접속을 허용하는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 획득하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 모든 단말기의 핸드오버 보고를 기초로, 상기 네트워크 기기가 할당한 예약 자원을 조정하는 상기 단계는,각 단말기의 핸드오버 방식을 확정하는 단계;모든 단말기의 핸드오버 보고와 핸드오버 방식을 기초로, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙을 확정하는 단계;상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙 및/또는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 기초로, 상기 네트워크 기기가 서비스 셀 내의 단말기에 할당한 예약 자원을 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙 및/또는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 기초로, 상기 네트워크 기기가 서비스 셀 내의 단말기에 할당한 예약 자원을 조정하는 상기 단계는,상기 적어도 하나의 단말기 중 제1 기설정 비례보다 큰 단말기가 상기 네트워크 기기를 경과한 후 모두 제1 목표 셀에 접속하면, 상기 예약 자원에 상기 제1 목표 셀에 대응되는 네트워크 기기가 제공한 접속 자원을 증가하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙 및/또는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 기초로, 상기 네트워크 기기가 서비스 셀 내의 단말기에 할당한 예약 자원을 조정하는 상기 단계는,상기 제1 목표 셀에 접속한 모든 단말기 중 제2 기설정 비례보다 큰 단말기가 모두 제1 빔을 통해 상기 제1 목표 셀에 접속하면, 상기 예약 자원 중 상기 제1 빔 상의 자원 크기를 증가하거나, 및/또는, 상기 예약 자원에서 상기 제1 목표 셀 내의 기타 빔 상의 자원 크기를 감소하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙 및/또는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 기초로, 상기 네트워크 기기가 서비스 셀 내의 단말기에 할당한 예약 자원을 조정하는 상기 단계는,상기 적어도 하나의 단말기 중 제3 기설정 비례보다 작은 단말기가 상기 네트워크 기기를 경과한 후 모두 제2 목표 셀에 접속하면, 상기 예약 자원에 상기 제2 목표 셀에 대응되는 네트워크 기기가 제공한 접속 자원이 포함되지 않거나, 또는, 상기 예약 자원에서 상기 제2 목표 셀에 대응되는 네트워크 기기가 제공하는 접속 자원을 감소하는 것으로 확정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙 및/또는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 기초로, 상기 네트워크 기기가 서비스 셀 내의 단말기에 할당한 예약 자원을 조정하는 상기 단계는,상기 적어도 하나의 단말기가 예약 자원에 대응되는 각 빔에 대한 측정 결과가 모두 기설정된 신호 품질 임계값보다 작지만, 제2 빔 상에서 CBRA 방식의 네트워크 핸드오버를 실행하였으면, 상기 예약 자원에 상기 제2 빔 상의 자원 크기를 신규 추가하되; 여기서, 상기 제2 빔은 상기 예약 자원에 대응되는 빔에 속하지 않는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 처리 모듈과 발송 모듈을 포함하고;상기 처리 모듈은 제1 정보를 생성하되; 여기서, 상기 제1 정보는 단말기의 핸드오버 보고를 포함하고;상기 발송 모듈은 상기 제1 정보를 발송하되, 여기서 상기 제1 정보는 상기 단말기의 소스 네트워크 기기가 상기 핸드오버 보고를 기초로 예약 자원을 조정하는데 사용되는 것을 특징으로 하는 자원 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 핸드오버 유형 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 제1 정보는 핸드오버 유형 지시 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,조건부 핸드오버 방식, 비조건부 핸드오버 방식 중 하나이고;또는,상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,전통적인 핸드오버 방식, 비전통적인 핸드오버 방식 중 하나인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,상기 단말기의 소스 서비스 셀이 상기 단말기에 할당한 셀 무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI);상기 단말기의 소스 서비스 셀의 식별자;핸드오버 이전까지, 복수의 잠재적 목표 셀의 측정 정보; 또는, 핸드오버 이전까지, 구성된 뉴 라디오(NR) 주파수 상의 셀의 측정 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 측정 정보는,셀의 신호 품질 및 대응되는 셀 식별자;신호 품질이 가장 좋은 N개 셀의 식별자, 상기 N은 1보다 크거나 같은 정수 임;신호 품질의 최대 값의 내림순으로 정렬된 후의 셀의 식별자와 신호 품질 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 신호 품질은,기준 신호 수신 파워(RSRP), 기준 신호 수신 품질(RSRQ), 신호와 간섭 플러스 노이즈 비(SINR) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제41항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 모듈은 또한, 제1 정보를 생성하기 전에, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하고, 상기 소스 서비스 셀은 상기 소스 네트워크 기기가 서비스하는 하나의 셀이고, 상기 목표 셀은 목표 네트워크 기기가 서비스하는 하나의 셀인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 처리 모듈은 또한, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하기 전에, 상기 소스 서비스 셀이 상기 단말기에 할당한 예약 접속 자원을 확정하되, 상기 예약 접속 자원은 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하고, 구체적으로,상기 처리 모듈은 구체적으로,상기 예약 접속 자원을 기초로, 조건부 핸드오버 방식을 통해 상기 소스 서비스 셀로부터 상기 목표 셀로 핸드오버하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하고, 구체적으로,상기 처리 모듈은 구체적으로, CBRA 방식을 통해 상기 소스 서비스 셀로부터 상기 목표 셀로 핸드오버하되; 상기 목표 셀은 신호 품질이 기설정 신호 품질 임계값보다 높거나 같은 하나의 셀인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 목표 셀이 상기 복수의 잠재적 목표 셀 중의 하나이면, 상기 목표 셀은 아래의 조건, 즉,상기 목표 셀 중 미예약 자원에 대응되는 SSB 또는 CSI-RS 기준 신호의 신호 품질이 기설정 신호 품질 임계값보다 높거나 같은 것;상기 목표 셀 중 예약 자원에 대응되는 SSB 또는 CSI-RS 기준 신호의 신호 품질이 상기 기설정 신호 품질 임계값보다 작은것 중 어느 하나를 만족하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 소스 서비스 셀로부터 목표 셀로 핸드오버하고, 구체적으로,상기 처리 모듈은 구체적으로, RRC 재구성 방식을 통해 상기 목표 셀에 접속하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 처리 모듈은 또한, RRC 재구성 방식을 통해 상기 목표 셀에 접속하기 전에, 조건부 핸드오버 방식을 통해 네트워크 접속이 실패함을 확정하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50항 또는 제54항에 있어서, 상기 핸드오버 보고 또는 상기 제1 정보는,상기 조건부 핸드오버 방식의 트리거 조건;상기 단말기가 조건부 핸드오버 구성 정보를 수신한 후부터 조건부 핸드오버를 실행하기까지의 시간 길이, 또는, 상기 단말기가 실제로 조건부 핸드오버를 실행한 시간; 중 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항, 제54항, 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,목표 셀 내의 각 동기화 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)에 기반한 측정 결과를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제41항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는, 단말 이동 궤적 정보 및/또는 위치 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제48항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 랜덤 접속 과정 정보 보고를 더 포함하고;상기 랜덤 접속 과정 정보 보고는, 서로 다른 랜덤 접속 자원을 사용하여 랜덤 접속을 수행한 경우를 포함하고, 상기 랜덤 접속의 경우는 사용한 랜덤 접속 자원에 대응되는 동기화 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)의 인덱스값, 각 랜덤 접속 자원 상에서 실행한 랜덤 접속 시도 횟수와 매번 랜덤 접속 시도 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 랜덤 접속 시도 정보는 이번 랜덤 접속 시도에서 충돌이 발행한 것이 센싱되었는지 여부의 지시 정보, 이번 랜덤 접속 시도에 대응되는 SSB 및/또는 CSI-RS의 신호 품질이 기설정된 신호 품질 임계값보다 큰지 여부의 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제48항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 네트워크 기기와 상기 소스 네트워크 기기는 동일한 네트워크 기기인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제48항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목표 네트워크 기기와 상기 소스 네트워크 기기가 서로 다른 네트워크 기기이면; 상기 제1 정보를 발송하는 것은,상기 목표 네트워크 기기로 상기 제1 정보를 발송하는 것을 포함하고, 상기 목표 네트워크 기기는 상기 제1 정보를 상기 소스 네트워크 기기로 포워딩하기 위한 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 획득 모듈과 처리 모듈을 포함하고;상기 획득 모듈은, 적어도 하나의 단말기가 발송한 적어도 하나의 제1 정보를 획득하되; 여기서, 각각의 제1 정보는 대응되는 단말기의 핸드오버 보고를 포함하고;상기 처리 모듈은, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 보고를 기초로, 네트워크 기기가 할당한 예약 자원을 조정하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 핸드오버 유형 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제1 정보는 핸드오버 유형 지시 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서, 상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,조건부 핸드오버 방식, 비조건부 핸드오버 방식 중 하나이고;또는,상기 핸드오버 유형 지시 정보가 지시하는 핸드오버 방식은,전통적인 핸드오버 방식, 비전통적인 핸드오버 방식 중 하나인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,소스 서비스 셀이 단말기에 할당한 셀 무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI);소스 서비스 셀의 식별자;핸드오버를 실행하기 전까지, 복수의 잠재적 목표 셀의 측정 정보; 또는, 핸드오버를 실행하기 전까지, 구성된 뉴 라디오(NR) 주파수 상의 셀의 측정 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 측정 정보는,셀의 신호 품질 및 대응되는 셀 식별자;신호 품질이 가장 좋은 N개 셀의 식별자, 상기 N은 1보다 크거나 같은 정수 임;신호 품질의 최대 값의 내림순으로 정렬된 후의 셀의 식별자와 신호 품질 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 신호 품질은,기준 신호 수신 파워(RSRP), 기준 신호 수신 품질(RSRQ), 신호와 간섭 플러스 노이즈 비(SINR) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 단말기가 조건부 핸드오버 방식을 실행하였으면, 상기 핸드오버 보고는,목표 셀 내의 각 동기화 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)에 기반한 측정 결과를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는,상기 조건부 핸드오버 방식의 트리거 조건;상기 적어도 하나의 단말기가 조건부 핸드오버 구성 정보를 수신한 후부터 조건부 핸드오버를 실행하기 까지의 시간 길이, 또는, 상기 적어도 하나의 단말기가 실제로 조건부 핸드오버를 실행한 시간 중 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 랜덤 접속 과정 정보 보고를 더 포함하고;상기 랜덤 접속 과정 정보 보고는 서로 다른 랜덤 접속 자원을 사용하여 랜덤 접속을 수행한 경우를 포함하고, 상기 랜덤 접속의 경우는 사용한 램덤 접속 자원에 대응되는 동기 신호 블록(SSB) 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS)의 인덱스값, 각 랜덤 접속 자원 상에서 실행한 랜덤 접속 시도 횟수와 매번 랜덤 접속 시도 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 랜덤 접속 시도 정보는 이번 랜덤 접속 시도에서 충돌이 발행한 것이 센싱되었는지 여부의 지시 정보, 이번 랜덤 접속 시도에 대응되는 SSB 및/또는 CSI-RS의 신호 품질이 기설정된 신호 품질 임계값보다 큰지 여부의 지시 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제65항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핸드오버 보고는 단말 이동 궤적 정보 및/또는 위치 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제62항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 획득 모듈은 구체적으로 수신 모듈을 통해 적어도 하나의 목표 네트워크 기기가 포워딩한 상기 적어도 하나의 제1 정보를 수신하되, 상기 적어도 하나의 목표 네트워크 기기는 상기 적어도 하나의 단말기 중 단말기에 대응되는 접속 네트워크 기기인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항 내지 74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 획득 모듈은 또한, 상기 처리 모듈이 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 보고를 기초로, 상기 네트워크 기기가 할당한 예약 자원을 조정하기 전에, 복수의 잠재적 네트워크 기기와 인터랙션을 수행하여, 각 단말기의 접속을 허용하는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 획득하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제62항 내지 75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 모듈은 구체적으로,각 단말기의 핸드오버 방식을 확정하고;모든 단말기의 핸드오버 보고와 핸드오버 방식을 기초로, 상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙을 확정하고;상기 적어도 하나의 단말기의 핸드오버 규칙 및/또는 복수의 잠재적 목표 셀에서 제공한 접속 자원을 기초로, 상기 네트워크 기기가 서비스 셀 내의 단말기에 할당한 예약 자원을 조정하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 처리 모듈은 구체적으로, 상기 적어도 하나의 단말기 중 제1 기설정 비례보다 큰 단말기가 상기 네트워크 기기를 경과한 후 제1 목표 셀에 접속하면, 상기 예약 자원에 상기 제1 목표 셀에 대응되는 네트워크 기기가 제공한 접속 자원을 증가하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 처리 모듈은 또한 구체적으로, 상기 제1 목표 셀에 접속한 모든 단말기 중 제2 기설정 비례보다 큰 단말기가 모두 제1 빔을 통해 상기 제1 목표 셀에 접속하면, 상기 예약 자원 중 상기 제1 빔 상의 자원 크기를 증가하거나, 및/또는, 상기 예약 자원에서 상기 제1 목표 셀 내의 기타 빔 상의 자원 크기를 감소하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 모듈은 구체적으로, 상기 적어도 하나의 단말기 중 제3 기설정 비례보다 작은 단말기가 상기 네트워크 기기를 경과한 후 모두 제2 목표 셀에 접속하면, 상기 예약 자원에 상기 제2 목표 셀에 대응되는 네트워크 기기가 제공한 접속 자원이 포함되지 않거나, 또는, 상기 예약 자원에서 상기 제2 목표 셀에 대응되는 네트워크 기기가 제공하는 접속 자원을 감소하는 것으로 확정하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항에 있어서, 상기 처리 모듈은 구체적으로, 상기 적어도 하나의 단말기가 예약 자원에 대응되는 각 빔에 대한 측정 결과가 모두 기설정된 신호 품질 임계값보다 작지만, 제2 빔 상에서 CBRA 방식의 네트워크 핸드오버를 실행하였으면, 상기 예약 자원에 상기 제2 빔 상의 자원 크기를 신규 추가하되; 여기서, 상기 제2 빔은 상기 예약 자원에 대응되는 빔에 속하지 않는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 단말기에 있어서,프로세서, 메모리, 송신기, 및 네트워크 기기와 통신을 수행하는 인터페이스를 포함하고;상기 메모리에는 컴퓨터 실행 명령이 저장되고;상기 프로세서가 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 실행 명령을 실행하여, 상기 프로세서가 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 단말기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 네트워크 기기기에 있어서,프로세서, 메모리, 수신기, 및 단말기와 통신을 수행하는 인터페이스를 포함하고;상기 메모리에는 컴퓨터 실행 명령이 저장되고;상기 프로세서가 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 실행 명령을 실행하여, 상기 프로세서가 제22항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 컴퓨터 판독 가능 저장매체에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장매체에는 컴퓨터 실행 명령이 저장되고, 상기 컴퓨터 실행 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 컴퓨터 판독 가능 저장매체에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장매체에는 컴퓨터 실행 명령이 저장되고, 상기 컴퓨터 실행 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제22항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Haitao</engName><name>리, 하이타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Ning</engName><name>양, 닝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, 대림아크로텔 *층(도곡동)</address><code>920031000651</code><country>대한민국</country><engName>C&amp;amp;S Patent and Law Office</engName><name>특허법인씨엔에스(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0908575-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0149994-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0155090-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0155076-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0635277-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0925383-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0925451-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227029948.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932a0d227f5e7edba2b3d0fdb5d9e3a8491c0fffabe31d336fdb92f078447739cce9051ac230195c1388da46a026f51257b80874b094498d2e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1fb2e8bea9b57ce488b75bfd457d14ffb7eec8fb11318f6752a123da6eb4dd95fdd770997c255aa029d04ddee68f3e6436d8ba015a4e839</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>