<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:21.5421</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031536</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 주파수 감지를 이용한 실내 맵 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>INDOOR MAP GENERATION USING RADIO FREQUENCY SENSING</inventionTitleEng><openDate>2023.12.19</openDate><openNumber>10-2023-0170649</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/89</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 주파수(RF) 감지를 사용하여 맵핑을 수행하기 위한 시스템들 및 기술들이 개시된다. 예를 들어, 서버는 복수의 무선 디바이스들로부터 제1 무선 디바이스에 대응하는 제 1 세트의 RF 감지 데이터 및 배향 데이터를 획득할 수 있다. 제1 세트의 RF 감지 데이터는 제1 반사기로부터의 송신된 파형의 반사인 적어도 하나의 수신된 파형과 연관될 수 있다. 제1 세트의 RF 감지 데이터, 배향 데이터, 및 제1 무선 디바이스에 대응하는 위치 데이터에 기초하여, 반사기에 대한 참조를 포함하는 실내 맵이 생성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022220977</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020419</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실내 맵핑을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,복수의 무선 디바이스들로부터 제 1 무선 디바이스에 대응하는 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터는 제 1 반사기의 송신된 파형의 반사인 적어도 하나의 수신된 파형과 연관되는, 상기 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 것을 수행하고; 그리고 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터, 상기 배향 데이터, 및 상기 제 1 무선 디바이스에 대응하는 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 반사기에 대한 참조를 포함하는 실내 맵을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터는 상기 제 1 무선 디바이스와 상기 제 1 반사기 사이의 거리 및 도래각 (angle of arrival) 을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스와 상기 제 1 반사기 사이의 거리 및 도래각을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 배향 데이터 및 상기 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스의 이동을 결정하고; 그리고상기 제 1 무선 디바이스의 이동에 기초하여 거리 및 도래각을 조정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,제 2 무선 디바이스에 대응하는 제 2 세트의 RF 감지 데이터에 기초하여 상기 제 2 무선 디바이스와 제 2 반사기 사이의 제 2 거리 및 제 2 도래각을 결정하고; 그리고상기 제 1 무선 디바이스 및 상기 제 2 무선 디바이스가 동일한 실내 환경에 위치된다는 결정에 응답하여, 상기 제 2 반사기에 대한 제 2 참조를 포함하도록 실내 맵을 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제 2 무선 디바이스는 Wi-Fi 액세스 포인트이고, 상기 제 1 무선 디바이스는 상기 Wi-Fi 액세스 포인트와 연관되지 않는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 복수의 RF 감지 데이터 세트들을 수신하는 것으로서, 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들은 상기 제 1 반사기의 적어도 하나의 송신된 파형의 반사들인 복수의 수신된 파형들과 연관되는, 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들을 수신하는 것을 수행하고;상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기와 연관된 복수의 위치 측정들을 결정하고; 그리고상기 복수의 위치 측정들에 기초하여 상기 제 1 반사기의 위치를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기가 과도 물체 (transient object) 에 대응한다고 결정하고; 그리고상기 제 1 반사기에 대한 참조를 제거하기 위해 실내 맵을 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기가 구조적 엘리먼트에 대응한다고 결정하도록 구성되고, 상기  제 1 반사기에 대한 참조는 상기 구조적 엘리먼트의 타입을 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 구조적 엘리먼트의 타입은 도어, 윈도우, 벽, 바닥, 천장, 지붕, 기둥, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기가 정적 물체에 대응한다고 결정하도록 구성되고, 상기 제 1 반사기에 대한 참조는 상기 정적 물체의 타입을 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 정적 물체의 타입은 가구, 기구, 고정물, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 송신된 파형은 Wi-Fi 신호, NR(New Radio) 신호, RADAR 신호, UWB(Ultra-wideband) 신호, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 송신된 파형은 Wi-Fi 액세스 포인트에 의해 송신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,실내 맵을 상기 제 1 무선 디바이스에 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 실내 맵들을 생성하는 방법으로서, 상기 방법은서버 디바이스에 의해, 복수의 무선 디바이스들로부터 제 1 무선 디바이스에 대응하는 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터는 제 1 반사기의 송신된 파형의 반사인 적어도 하나의 수신된 파형과 연관되는, 상기 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 단계; 및상기 서버 디바이스에 의해, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터, 상기 배향 데이터, 및 상기 제 1 무선 디바이스에 대응하는 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 반사기에 대한 참조를 포함하는 실내 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터는 상기 제 1 무선 디바이스와 상기 제 1 반사기 사이의 거리 및 도래각을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 추가로상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스와 상기 제 1 반사기 사이의 거리 및 도래각을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 추가로상기 배향 데이터 및 상기 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스의 이동을 결정하는 단계; 및상기 제 1 무선 디바이스의 이동에 기초하여 거리 및 도래각을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 추가로 제 2 무선 디바이스에 대응하는 제 2 세트의 RF 감지 데이터에 기초하여 상기 제 2 무선 디바이스와 제 2 반사기 사이의 제 2 거리 및 제 2 도래각을 결정하는 단계; 및상기 제 1 무선 디바이스 및 상기 제 2 무선 디바이스가 동일한 실내 환경에 위치된다는 결정에 응답하여, 상기 제 2 반사기에 대한 제 2 참조를 포함하도록 실내 맵을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항에 있어서, 추가로상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 복수의 RF 감지 데이터 세트들을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들은 상기 제 1 반사기의 적어도 하나의 송신된 파형의 반사들인 복수의 수신된 파형들과 연관되는, 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들을 수신하는 단계;상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기와 연관된 복수의 위치 측정들을 결정하는 단계; 및상기 복수의 위치 측정들에 기초하여 상기 제 1 반사기의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 추가로상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기가 과도 물체에 대응한다고 결정하는 단계; 및상기 제 1 반사기에 대한 참조를 제거하기 위해 실내 맵을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 추가로상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기가 구조적 엘리먼트에 대응한다고 결정하는 단계를 포함하고, 상기  제 1 반사기에 대한 참조는 상기 구조적 엘리먼트의 타입을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 구조적 엘리먼트의 타입은 도어, 윈도우, 벽, 바닥, 천장, 지붕, 기둥, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 추가로상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 상기 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여 상기 제 1 반사기가 정적 물체에 대응한다고 결정하는 단계를 포함하고, 상기  제 1 반사기에 대한 참조는 상기 정적 물체의 타입을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 정적 물체의 타입은 가구, 기구, 고정물, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 16 항에 있어서, 상기 송신된 파형은 Wi-Fi 신호, NR(New Radio) 신호, RADAR 신호, UWB(Ultra-wideband) 신호, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터는 상기 송신된 파형에 대응하는 적어도 하나의 수신된 누설 파형과 연관된 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 16 항에 있어서, 상기 송신된 파형은 Wi-Fi 액세스 포인트에 의해 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 16 항에 있어서, 추가로실내 맵을 상기 제 1 무선 디바이스에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 컴퓨터 또는 프로세서로 하여금복수의 무선 디바이스들로부터 제 1 무선 디바이스에 대응하는 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터는 제 1 반사기의 송신된 파형의 반사인 적어도 하나의 수신된 파형과 연관되는, 상기 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 것을 수행하게 하고; 그리고상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터, 상기 배향 데이터, 및 상기 제 1 무선 디바이스에 대응하는 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 반사기에 대한 참조를 포함하는 실내 맵을 생성하게 하기 위한 적어도 하나의 명령을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서로 하여금상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스와 상기 제 1 반사기 사이의 거리 및 도래각을 결정하게 하기 위한 적어도 하나의 명령을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서로 하여금상기 배향 데이터 및 상기 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스의 이동을 결정하게 하고; 그리고상기 제 1 무선 디바이스의 이동에 기초하여 거리 및 도래각을 조정하게 하기 위한 적어도 하나의 명령을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 실내 맵핑을 위한 장치로서,복수의 무선 디바이스들로부터 제 1 무선 디바이스에 대응하는 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 수단으로서, 상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터는 제 1 반사기의 송신된 파형의 반사인 적어도 하나의 수신된 파형과 연관되는, 상기 제 1 세트의 무선 주파수 (RF) 감지 데이터 및 배향 데이터를 수신하는 수단; 및상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터, 상기 배향 데이터, 및 상기 제 1 무선 디바이스에 대응하는 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 반사기에 대한 참조를 포함하는 실내 맵을 생성하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 추가로상기 제 1 세트의 RF 감지 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스와 상기 제 1 반사기 사이의 거리 및 도래각을 결정하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 추가로 상기 배향 데이터 및 상기 위치 데이터에 기초하여 상기 제 1 무선 디바이스의 이동을 결정하는 수단; 및상기 제 1 무선 디바이스의 이동에 기초하여 거리 및 도래각을 조정하는 수단을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서, 추가로 제 2 무선 디바이스에 대응하는 제 2 세트의 RF 감지 데이터에 기초하여 상기 제 2 무선 디바이스와 제 2 반사기 사이의 제 2 거리 및 제 2 도래각을 결정하는 수단; 및상기 제 1 무선 디바이스 및 상기 제 2 무선 디바이스가 동일한 실내 환경에 위치된다는 결정에 응답하여 상기 제 2 반사기에 대한 제 2 참조를 포함하도록 실내 맵을 수정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 34 항에 있어서, 추가로상기 복수의 무선 디바이스들에 대응하는 복수의 RF 감지 데이터 세트들에 기초하여, 상기 제 1 반사기가 구조적 엘리먼트, 정적 물체, 과도 물체, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 대응한다고 결정하기 위한 수단을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJ, RISHABH</engName><name>라즈 리샤브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIN</engName><name>장 샤오신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ELLAPPAN, PARTHIBAN</engName><name>엘라판 파르티반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SRINIVASAN, SHREE RAMAN</engName><name>스리니바산 쉬리 라만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAUHAN, RAVINDRA</engName><name>차우한 라빈드라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/229,794</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1020475-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0184345-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0229556-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0229557-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031536.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e70ee2d6491437971a45f3fcfb7c4fb5912cbe4e2aa055b0d0bc8a2975af01a93fa92bc30fba6ac340a818c5aeb60bfeb990116be75f486b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa0c19fcc94713e7e912a13648dd29a0b929fa08f07f9eee83a022258ef15938bdd4b2d03063e239e62c1eb77c06000cf789b00f5a02d44a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>