<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:19.5519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021249</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리 기반 포인트 클라우드 압축을 위한 도로 및 그라운드 물체 라벨을 사용한 글로벌 모션 추정</inventionTitle><inventionTitleEng>GLOBAL MOTION ESTIMATION USING ROAD AND GROUND OBJECT LABELS FOR GEOMETRY-BASED POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125786</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/527</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/177</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 예시의 디바이스는 포인트 클라우드의 포인트들을 나타내는 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 포인트 클라우드 내의 포인트들의 높이 값들을 결정하고; 포인트들을 높이 값들에 따라 그라운드 포인트들의 세트 또는 물체 포인트들의 세트로 분류하며; 및 분류들에 따라 그라운드 포인트들 및 물체 포인트들을 코딩하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서는 상단 및 하단 임계값을 결정하고 상단 임계값 및 하단 임계값에 따라 그라운드 및 물체 포인트를 분류할 수 있다. 하나 이상의 프로세서는 상단 및 하단 임계치를 나타내는 데이터를 포함하는 GPS(geometry parameter set)와 같은 데이터 구조를 추가로 코딩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146827</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064869</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법으로서,포인트 클라우드 내의 포인트들의 높이 값들을 결정하는 단계;상기 포인트들을 상기 높이 값들에 따라 그라운드 포인트들의 세트 또는 물체 포인트들의 세트로 분류하는 단계; 및상기 분류에 따라 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 물체 포인트들을 코딩하는 단계는,상기 물체 포인트들에 대한 글로벌 모션 정보의 세트를 유도하는 단계; 및상기 글로벌 모션 정보의 세트를 사용하여 상기 물체 포인트들을 예측하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 글로벌 모션 정보의 세트를 유도하는 단계는 상기 물체 포인트들에 대해서만 상기 글로벌 모션 정보의 세트를 유도하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 글로벌 모션 정보의 세트는 글로벌 모션 정보의 제 1 세트를 포함하고,상기 그라운드 포인트들을 코딩하는 단계는,상기 그라운드 포인트들에 대한 글로벌 모션 정보의 제 2 세트를 유도하는 단계; 및상기 글로벌 모션 정보의 제 2 세트를 사용하여 상기 그라운드 포인트들을 예측하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 글로벌 모션 정보의 제 2 세트를 유도하는 단계는 상기 그라운드 포인트들에 대해서만 상기 글로벌 모션 정보의 제 2 세트를 유도하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 글로벌 모션 정보의 세트를 유도하는 단계는 회전 행렬 및 병진 벡터를 유도하는 단계를 포함하고,상기 물체 포인트들을 코딩하는 단계는 참조 프레임의 참조 포인트들에 상기 회전 행렬 및 상기 병진 벡터를 적용하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 물체 포인트들을 코딩하는 단계는,예측 트리의 노드들의 로컬 노드 모션 벡터들을 결정하는 단계로서, 상기 노드들은 상기 참조 프레임의 참조 포인트들의 각각의 세트들을 포함하는, 상기 로컬 노드 모션 벡터들을 결정하는 단계; 및상기 노드들에 상기 로컬 노드 모션 벡터들을 적용하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 포인트들을 분류하는 단계는,상단 임계값 및 하단 임계값을 결정하는 단계;상기 상단 임계값과 상기 하단 임계값 사이의 높이 값들을 갖는 포인트들을 상기 그라운드 포인트들의 세트로 분류하는 단계; 및상기 상단 임계값 위 또는 상기 하단 임계값 아래의 높이 값들을 갖는 포인트들을 상기 물체 포인트들의 세트로 분류하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,i 번째 값 범위 {(x_mini, x_maxi), (y_mini, y_maxi), (z_mini, z_maxi)} 중, 상기 상단 임계값은 z_maxi 를 포함하고 상기 하단 임계값은 z_mini 를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 i 번째 값 범위는 N 개의 값 범위들 중 i 번째 값 범위를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,x_mini 및 y_mini 는 음의 무한대의 값들을 가지고, x_maxi 및 y_maxi 는 무한대의 값들을 가지는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하는 단계는,상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 스케일링 팩터에 의해 양자화하는 단계; 및상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 상기 스케일링 팩터에 의해 양자화하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계는 상기 포인트 클라우드를 포함하는 복수의 프레임들을 포함하는 픽처들의 그룹 (GOP) 에 대해 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서,상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계는 상기 포인트 클라우드를 포함하는 복수의 프레임들에 대응하는 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에 대해 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계는 상기 복수의 프레임들의 서수 제 1 프레임에 대해 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계는 상기 복수의 프레임들에 대한 임계값들의 가중 평균으로서 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 8 항에 있어서,상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 적어도 하나를 나타내는 데이터를 포함하는 데이터 구조를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 데이터 구조를 코딩하는 단계는 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 지오메트리 파라미터 세트 (GPS), 또는 지오메트리 데이터 유닛 헤더 (GDH) 중 적어도 하나를 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 데이터 구조를 코딩하는 단계는 상기 상단 임계값에 대한 값 및 상기 하단 임계값에 대한 데이터가 코딩되어야 하는지 여부를 나타내는 플래그를 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나에 대한 상기 데이터를 코딩하는 단계는,상기 상단 임계값을 나타내는 geom_globmotion_threshold0 에 대한 값을 코딩하는 단계; 및상기 하단 임계값을 나타내는 geom_globmotion_threshold1 에 대한 값을 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나를 나타내는 상기 데이터를 코딩하는 단계는, 각각의 무부호 정수 0차 Exp-Golomb 값들을 사용하여 상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나를 나타내는 상기 데이터를 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나를 나타내는 상기 데이터를 코딩하는 단계는, 각각의 부호 있는 정수 0차 Exp-Golomb 값들을 사용하여 상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나를 나타내는 상기 데이터를 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나를 나타내는 상기 데이터를 코딩하는 단계는, 각각의 부호 있는 고정 길이 값들을 사용하여 상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나를 나타내는 상기 데이터를 코딩하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나에 할당된 비트들의 수를 나타내는 데이터를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서,상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나를 나타내는 상기 데이터를 코딩하는 단계는,상기 상단 임계값과 상기 하단 임계값 사이의 중간점을 나타내는 데이터를 코딩하는 단계; 및상기 중간점으로부터 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값까지의 거리를 나타내는 데이터를 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서,상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 상기 적어도 하나에 대한 상기 데이터 구조의 상기 데이터를 오버라이드하거나 정제하는 데이터를 포함하는 지오메트리 데이터 유닛 헤더 (GDH) 를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 8 항에 있어서,상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계는,최대 히스토그램 높이 값 max_box_t 를 결정하는 단계;최소 히스토그램 높이 값 min_box_t 를 결정하는 단계;히스토그램 스케일 값 hist_scale 을 결정하는 단계;int((max_box_t - min_box_t)/hist_scale) 에 따라 히스토그램 빈 크기 값 hist_bin_size 를 결정하는 단계;min_box_t 로부터 max_box_t 까지의 범위 내의 높이 값들을 갖는 상기 포인트들의 히스토그램을 생성하는 단계;상기 히스토그램의 표준 편차를 계산하는 단계; 상기 히스토그램에서 높이 값들의 최대 수를 갖는 빈을 결정하는 단계; 그리고상기 높이 값들의 최대 수를 갖는 상기 빈으로부터의 오프셋들에 따라 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계로서, 상기 오프셋들은 상기 표준 편차의 각각의 배수들에 따라 정의되는, 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1 항에 있어서, 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하는 단계는 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 나타내는 인코딩된 데이터를 포함하는 비트스트림을 생성하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항에 있어서, 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하는 단계는 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,포인트 클라우드의 포인트들을 나타내는 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 포인트 클라우드 내의 포인트들의 높이 값들을 결정하고; 상기 높이 값들에 따라 상기 포인트들을 그라운드 포인트들의 세트 또는 물체 포인트들의 세트로 분류하고; 그리고 상기 분류들에 따라 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하도록 구성된, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 물체 포인트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 물체 포인트들에 대한 글로벌 모션 정보의 세트를 유도하고; 그리고상기 글로벌 모션 정보의 세트를 사용하여 상기 물체 포인트들을 예측하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 물체 포인트들로부터만 상기 글로벌 모션 정보의 세트를 유도하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 글로벌 모션 정보의 세트는 글로벌 모션 정보의 제 1 세트를 포함하고, 상기 그라운드 포인트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 그라운드 포인트들에 대한 글로벌 모션 정보의 제 2 세트를 유도하고; 그리고상기 글로벌 모션 정보의 제 2 세트를 사용하여 상기 그라운드 포인트들을 예측하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 그라운드 포인트들에 대해서만 상기 글로벌 모션 정보의 제 2 세트를 유도하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 글로벌 모션 정보의 세트를 유도하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 회전 행렬 및 병진 벡터를 유도하도록 구성되고, 상기 물체 포인트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 회전 행렬 및 상기 병진 벡터를 참조 프레임의 참조 포인트들에 적용하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 물체 포인트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 참조 프레임의 참조 포인트들의 각각의 세트를 포함하는, 예측 트리의 노드들의 로컬 노드 모션 벡터들을 결정하고; 및상기 로컬 노드 모션 벡터들을 상기 노드들에 적용하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 30 항에 있어서, 상기 포인트들을 분류하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상단 임계값 및 하단 임계값을 결정하고;상기 상단 임계값과 상기 하단 임계값 사이의 높이 값들을 갖는 포인트들을 상기 그라운드 포인트들의 세트로 분류하고; 그리고상기 상단 임계값보다 높거나 상기 하단 임계값보다 낮은 높이 값들을 가진 포인트들을 상기 물체 포인트들의 세트로 분류하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, i 번째 값 범위 {(x_mini, x_maxi), (y_mini, y_maxi), (z_mini, z_maxi)} 중, 상기 상단 임계값은 z_maxi 를 포함하고 상기 하단 임계값은 z_mini 를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 i 번째 값 범위는 N 개의 값 범위들 중 i 번째 값 범위를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항에 있어서, x_mini 및 y_mini 는 음의 무한대의 값들을 가지고, x_maxi 및 y_maxi 는 무한대의 값들을 가지는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 37 항에 있어서, 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들에 대해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,스케일링 팩터에 의해 상기 그라운드 포인트들과 상기 물체 포인트들을 양자화하고; 그리고 상기 스케일링 팩터에 의해 상기 상단 임계값 및 상기 하단 임계값을 양자화하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 37 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 상단 임계값 또는 상기 하단 임계값 중 적어도 하나를 나타내는 데이터를 포함하는 데이터 구조를 코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 30 항에 있어서, 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 나타내는 인코딩된 데이터를 포함하는 비트스트림을 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 30 항에 있어서, 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 프로세서로 하여금,포인트 클라우드 내의 포인트들의 높이 값들을 결정하게 하고;상기 높이 값들에 따라 상기 포인트들을 그라운드 포인트들의 세트 또는 물체 포인트들의 세트로 분류하게 하고; 그리고상기 분류에 따라 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,포인트 클라우드 내의 포인트들의 높이 값들을 결정하는 수단;상기 높이 값들에 따라 상기 포인트들을 그라운드 포인트들의 세트 또는 물체 포인트들의 세트로 분류하는 수단; 그리고상기 분류에 따라 상기 그라운드 포인트들 및 상기 물체 포인트들을 코딩하는 수단을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/131,637</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/171,945</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/558,362</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0690155-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123636-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1345439-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1345440-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021249.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761fca8d54b32364fe317170d7fb96f3a677092f3badc2e34a152bb05b6e2feb9c3ab078a60d007b16eb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf41805fbb08ddeb9804be1e4ca73401f7970bb9b9c12abcc59774ef28a2bf3065f11e992aa3af8e5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>