<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:08.38</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023719</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가열 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>HEATING SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.10.31</openDate><openNumber>10-2023-0151099</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F22B 1/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F22B 1/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F01K 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 9/1818</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 9/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 액체 공급 시스템; 상기 액체 공급 시스템으로부터 액체를 수용하고, 액체의 가열을 제공하며, 가열된 유체를 출력하도록 구성된 셀; 상기 셀로부터 출력되는 가열된 유체로부터 사용 가능한 일을 추출하도록 구성된 일 추출 시스템을 포함하는 가열 시스템으로서: 상기 셀은 (i) 가열될 액체를 수용하기 위한 내부 부분을 한정하도록 배열된 하우징, 및 (ii) 상기 내부 부분 내의 유체에 전기 에너지를 인가하도록 구성된 복수의 전극을 포함하며; 상기 전극은 상기 내부 부분 내의 상기 유체에 전기 에너지를 인가하여 상기 내부 부분 내의 상기 유체를 가열하기 위해 상기 내부 부분의 유체 및 하우징으로 에너지를 방출하기 위한 플라즈마의 하나 이상의 기포를 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022180413</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/050527</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액체 공급 시스템;상기 액체 공급 시스템으로부터 액체를 수용하고, 액체의 가열을 제공하며, 가열된 유체를 출력하도록 구성된 셀;상기 셀로부터 출력되는 가열된 유체로부터 사용 가능한 일을 추출하도록 구성된 일 추출 시스템을 포함하는 가열 시스템으로서:상기 셀은 (i) 가열될 액체를 수용하기 위한 내부 부분을 한정하도록 배열된 하우징, 및 (ii) 상기 내부 부분 내의 유체에 전기 에너지를 인가하도록 구성된 복수의 전극을 포함하며; 상기 전극은 상기 내부 부분 내의 상기 유체에 전기 에너지를 인가하여 상기 내부 부분 내의 상기 유체를 가열하기 위해 상기 내부 부분의 유체 및 하우징으로 에너지를 방출하기 위한 플라즈마의 하나 이상의 기포를 생성하도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 시스템은 (i) 상기 셀의 적어도 하나의 동작 파라미터를 나타내는 신호를 수신하고, (ii) 상기 동작 파라미터에 기초하여 상기 가열 시스템의 동작을 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제어기는 상기 셀에서의 열 및/또는 플라즈마 생성이 임계 레벨 이상에 있도록 상기 가열 시스템의 동작을 제어하도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 시스템의 동작 제어는 (i) 액체 공급 시스템에 의한 상기 셀로의 액체 공급, 및 (ii) 상기 전극에 의해 인가되는 전기 에너지 중 적어도 하나를 제어하는 것을 포함하는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제어기는 상기 셀에 의해 제공될 가열 요구의 획득된 표시에 기초하여 상기 전극에 의해 인가되는 전기 에너지 및/또는 상기 셀에 대한 액체의 공급을 제어하도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 요구의 획득된 표시가 셀에 의해 제공될 가열에 대한 증가된 요구를 나타내는 경우, 상기 제어기는 (i) 셀에 공급되는 액체의 온도, (ii) 상기 셀에 공급되는 액체의 압력, (iii) 상기 셀에 공급되는 액체의 양, 및 (iv) 상기 전극에 의해 인가되는 전기 에너지의 양 중 적어도 하나를 증가시키도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 동작 파라미터를 나타내는 상기 신호는 상기 셀 내의 플라즈마 생성의 품질 및/또는 양의 표시를 포함하고; 상기 제어기는 플라즈마 생성의 품질 및/또는 양이 선택된 범위 내에서 유지되도록 가열 시스템의 동작을 제어하도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 플라즈마 생성의 품질 및/또는 양을 나타내는 상기 신호는 (i) 상기 셀로부터 출력되는 유체의 압력 및/또는 온도, (ii) 상기 셀 내에 존재하는 전자기 에너지의 양 및/또는 유형, (iii) 하나 이상의 상기 전극에 대한 전력 공급과 관련된 채터(chatter), (iv) 하나 이상의 상기 전극과 관련된 전류 흐름 및/또는 전압, 및 (v) 상기 셀 내의 유체 흐름 역학 중 적어도 하나의 표시를 포함하는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 (i) 상기 복수의 전극에 의해 인가될 전기 에너지에 기초하여 상기 셀로의 액체의 공급, 및 (ii) 상기 셀로의 액체의 공급에 기초하여 상기 복수의 전극에 의해 인가되는 상기 전기 에너지 중 적어도 하나를 제어하도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 동작 파라미터를 나타내는 상기 신호는 상기 셀, 상기 셀 내의 유체 및 상기 셀로부터의 유체 출력 중 적어도 하나와 관련된 온도의 표시를 포함하고;상기 제어기는 (i) 상기 전극에 의해 인가되는 전기 에너지, (ii) 상기 셀로의 액체의 공급, 및 (iii) 외부 히터 중 적어도 하나를 제어하여, 상기 온도의 표시가 임계 레벨 미만인 경우 상기 셀, 상기 셀 내의 유체 및/또는 상기 셀로부터의 유체 출력의 온도를 증가시키도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제어기는 증가된 가열을 제공하기 위해 상기 전극에 의해 인가되는 전기 에너지를 증가시키도록 및/또는 상기 온도의 표시가 상기 임계 레벨 미만인 경우 상기 셀을 통한 액체의 유속을 감소시키도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 셀의 하우징의 내부 표면은 입사 광자를 열로 변환하도록 배열된 전자기 에너지 흡수 재료를 포함하는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액체 공급 시스템은 압력 하에서 상기 셀에 액체를 공급하도록 구성되고, 상기 셀은 압력 하에서 상기 하우징 내에 유체를 유지하도록 배열되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액체 공급 시스템은 상기 셀의 열 및/또는 플라즈마 생성이 임계 레벨 미만인 경우 액체를 상기 셀에 공급하기 전에 액체의 가열을 증가시키도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극은 (i) 상기 내부 부분 내의 유체에 인가될 전류에 대한 전도성 경로를 제공하도록 배열된 애노드, 및 (ii) 상기 내부 부분 내의 유체를 통해 상기 애노드에서 수신된 전류에 대해 상기 내부 부분에서 멀리 떨어진 전도성 경로를 제공하도록 배열된 캐소드를 포함하는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 내부 부분 내의 유체를 향하거나 상기 유체로부터 멀어지는 추가의 전도성 경로를 제공하도록 배열된 평형 전극을 추가로 포함하고, 예를 들어 애노드, 캐소드 및 평형 전극은 모두 동일한 열팽창 계수를 갖는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 평형 전극은 상기 제1 전극으로부터 상기 제2 전극으로의 전도성 경로로부터 분리되고, 예를 들어 상기 평형 전극은 상기 제1 전극으로부터 상기 제2 전극으로의 전도성 경로로부터 멀리 수직으로 연장되며, 예를 들어 상기 평형 전극은 상기 제2 전극보다 상기 제1 전극에 더 가깝게 배열되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 셀은 상기 애노드와 캐소드 사이에 배열된 저항 요소를 포함하고, 예를 들어 상기 저항 요소는 석영을 포함하는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애노드 및 캐소드는 서로 동심으로 배열되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 셀에 결합된 또는 셀의 일부인 히터를 더 포함하고, 상기 시스템은 상기 히터에 인가되는 전기 에너지를 증가시켜 상기 셀, 상기 셀 내의 유체, 및 상기 셀로부터의 유체 출력 중 적어도 하나와 관련된 온도를 증가시키도록 구성되는, 가열 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일 추출 시스템은 (i) 고온 및/또는 가압 유체의 대량 전달을 위한 레귤레이터, (ii) 일 중인 유체에 열을 전달하기 위한 열 교환기, 및 (iii) 증기 기반 발전 시스템과 같은 발전 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 가열 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제공되는 액체를 가열하도록 구성되어, 가열될 액체를 수용하기 위한 유입구 및 가열된 유체를 출력하기 위한 유출구를 포함하는 셀;상기 셀 내의 유체의 가열을 제어하기 위해 상기 셀로의 전기 에너지의 인가를 제어하도록 구성된 전력 관리 시스템;상기 유출구에 결합되어, 상기 셀로부터 출력되는 가열된 유체로부터 사용 가능한 일을 추출하도록 구성된 일 추출 시스템; 및상기 셀의 유입구에 결합되고, (i) 상기 셀에 가열될 액체를 공급하고, (ii) 셀에 의해 출력되어 상기 일 추출 시스템에 의해 사용된 가열된 유체를 처리하도록 구성된 유체 관리 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 사용 가능한 일을 추출하기 위해 가열된 유체를 제공하는 방법으로서,셀에 가열될 액체를 공급하는 단계로서, 상기 셀은 (i) 가열될 상기 액체를 수용하기 위한 내부 부분을 한정하도록 배열된 하우징, 및 (ii) 상기 내부 부분 내의 유체에 전기 에너지를 인가하도록 구성된 복수의 전극을 포함하는, 단계;상기 내부 부분 내의 유체에 전기 에너지를 인가하여 하나 이상의 플라즈마의 기포를 생성하도록 상기 복수의 전극의 동작을 제어하는 단계;상기 내부 부분 내의 플라즈마 기포와 관련된 입사 광자를 수용하는 상기 하우징에 응답하여 상기 내부 부분에 근접한 상기 하우징에서 열을 발생시키는 단계;상기 하우징을 사용하여 상기 내부 부분의 유체를 전도성으로 가열하는 단계를 포함하는, 가열된 유체의 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 가열 시스템의 동작을 제어하는 방법으로서, 상기 가열 시스템은 (i) 가열될 액체를 수용하기 위한 내부 부분을 한정하도록 배열된 하우징, 및 (ii) 상기 내부 부분 내의 유체에 전기 에너지를 인가하도록 구성된 복수의 전극을 포함하는 셀을 포함하며, 상기 방법은: 상기 내부 부분 내의 유체를 가열하기 위해 플라즈마로부터 상기 내부 부분 내의 유체 및 상기 하우징으로 에너지를 방출하기 위한 하나 이상의 플라즈마 기포를 생성하기 위해 상기 내부 부분 내의 유체에 전기 에너지를 인가하도록 상기 전극의 동작을 제어하는 단계를 포함하고, 상기 전극의 동작을 제어하는 단계는: 상기 셀 및/또는 상기 셀과 관련된 유체와 관련된 적어도 하나의 동작 파라미터를 나타내는 신호를 수신하는 단계; 상기 동작 파라미터가 가열 및/또는 플라즈마 생성이 임계 레벨 미만인 것을 나타낼 때 '콜드 스타트(cold-start)' 모드에서 동작하는 단계; 및상기 동작 파라미터가 가열 및/또는 플라즈마 생성이 임계 레벨 이상인 것을 나타낼 때 '정상' 모드에서 동작하는 단계를 포함하며.상기 콜드 스타트 모드에서 동작하는 단계는 (i) 상기 전극에 의해 인가되는 전기 에너지, (ii) 상기 셀로의 액체의 공급, 및 (iii) 외부 히터의 동작 중 적어도 하나를 제어하는 것을 포함하여, 상기 동작 파라미터가 가열 및/또는 플라즈마 생성이 임계 레벨 미만인 것을 나타내는 경우 상기 셀 및/또는 상기 셀과 관련된 유체의 온도를 상승시키는, 가열 시스템의 동작 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항의 방법을 수행하기 위해 프로세서를 제어하도록 구성된 컴퓨터 프로그램 명령을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 오엑스** *에이티, 옥스퍼드셔, 완타지, * 마켓 플레이스, 포스트 오피스 볼츠</address><code>520230400361</code><country>영국</country><engName>BIACO LIMITED</engName><name>비아코 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 오엑스** *에이티, 옥스퍼드...</address><code> </code><country> </country><engName>ATKINS, Andrew</engName><name>앳킨즈, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 오엑스** *에이티, 옥스퍼드...</address><code> </code><country> </country><engName>COLES, Raymond</engName><name>콜레스, 레이몬드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 오엑스** *에이티, 옥스퍼드...</address><code> </code><country> </country><engName>DYE, Bob</engName><name>다이, 밥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 오엑스** *에이티, 옥스퍼드...</address><code> </code><country> </country><engName>KEY, Christopher</engName><name>키, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 오엑스** *에이티, 옥스퍼드...</address><code> </code><country> </country><engName>MALIZIA, Barry</engName><name>말리지아, 베리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 오엑스** *에이티, 옥스퍼드...</address><code> </code><country> </country><engName>WRIGHT, Robert</engName><name>라이트, 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 삼성로***길 * (삼성동) 우경빌딩 *층(가디언국제특허법률사무소)</address><code>920070010077</code><country>대한민국</country><engName>KO YUN HO</engName><name>고윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 삼성로***길 * (삼성동) 우경빌딩 *층(가디언국제특허법률사무소)</address><code>920030001416</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Cheol Hee</engName><name>이철희</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2102818.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0766157-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5258277-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0156051-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1090555-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0157812-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0227829-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023719.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb127dce8357bc7773c3d7260f00b7a6d5d4dbbdc07d45861d499af2164578dbf6ee5d6dee23ecf9b902886867b1cc840aae6a5140ccf32e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf16782a4fbaa0b5cdd4a7a768275d70ffeddb569be5a265f8f93ab3c87a972a7f8157710f2aabd2aa8339f44d32f5422223a1fc6f68305370</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>