<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:29.3529</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.10.31</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022213</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 적응적 루프 필터를 단순화하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR SIMPLIFYING ADAPTIVE LOOP FILTER IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108765</openNumber><originalApplicationDate>2018.10.31</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7012531</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207012531</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프레임이 어느 시간 계층에 있는지에 기초하여 프레임에 대한 적응적 루프 필터(ALF) 절차를 적응적으로 선정하기 위한 시스템, 방법 및 수단이 개시된다. ALF 절차는 계산 복잡도에서 변할 수 있다. 현재 프레임을 포함하는 하나 이상의 프레임은 코딩 구성의 시간 계층에 있을 수 있다. 디코더는 코딩 구성 내에서 현재 프레임의 시간 계층 레벨을 결정할 수 있다. 디코더는 현재 프레임의 시간 계층 레벨에 기초하여 ALF 절차를 선정할 수 있다. 현재 프레임의 시간 계층 레벨이 다른 시간 계층 레벨보다 코딩 구성 내에서 더 높으면, 계산상 덜 복잡한 ALF 절차가 현재 프레임에 대하여 선정될 수 있다. 그 후, 디코더는 현재 프레임에 대하여 선정된 ALF 절차를 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.05.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019089695</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.10.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/058360</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 인코딩 방법에 있어서, 코딩 구성(coding scheme) 내에서 현재 프레임의 시간 계층 레벨(temporal layer level)을 결정하는 단계;상기 코딩 구성 내에서의 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨에 기초하여, 계산 복잡도가 다른 복수의 적응적 루프 필터링(adaptive loop filtering, ALF) 절차로부터 ALF 절차를 선정하는 단계 - 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 높다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제1 ALF 절차가 선정되고, 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제2 ALF 절차가 선정됨 -; 및 상기 현재 프레임에 대하여 상기 선정된 ALF 절차를 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 비디오 디코딩 방법에 있어서, 코딩 구성 내에서 현재 프레임의 시간 계층 레벨을 결정하는 단계;상기 코딩 구성 내에서의 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨에 기초하여, 계산 복잡도가 다른 복수의 적응적 루프 필터링(ALF) 절차로부터 ALF 절차를 선정하는 단계 - 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 높다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제1 ALF 절차가 선정되고, 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제2 ALF 절차가 선정됨 -; 및 상기 현재 프레임에 대하여 상기 선정된 ALF 절차를 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨에 기초하여, 상기 ALF 절차를 선정하는 단계는: 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 높고, ALF가 상기 현재 프레임에 대해 인에이블(enable)된다고 결정하는 단계; 및 상기 제2 ALF 절차보다 더 작은 계산 복잡도를 갖는 상기 제1 ALF 절차를 선정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 높고, 상기 제1 ALF 절차가 선정되고, 상기 현재 프레임에 대하여 상기 선정된 ALF 절차를 수행하는 단계는:상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀로부터 픽셀의 서브 세트를 선정하는 단계; 상기 선정된 픽셀의 서브 세트를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 복수의 그래디언트(gradient)를 계산하는 단계; 및 상기 계산된 복수의 그래디언트에 기초하여 ALF에 대하여 상기 현재 블록을 분류하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 픽셀의 서브 세트는, 상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀의 수직 방향으로 적어도 하나의 픽셀 및 수평 방향으로 적어도 하나의 픽셀을 스킵함으로써, 상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀로부터 선정되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 복수의 그래디언트를 계산하기 위해 상기 픽셀의 서브 세트가 선정되어야 한다는 제1 표시 및 상기 픽셀의 서브 세트가 어떻게 선정되어야 하는지의 제2 표시 중 적어도 하나를 수신하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮은 레벨보다 높고, 가장 높은 레벨 보다 낮다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대한 제3 ALF 절차가 선정되고, 상기 현재 프레임에 대하여 상기 선정된 ALF 절차를 수행하는 단계는:상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀의 수직 방향, 수평 방향 또는 대각선 방향 중 하나에서 적어도 하나의 픽셀을 스킵함으로써, 상기 현재 프레임의 상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀로부터 픽셀의 서브 세트를 선정하는 단계; 상기 선정된 픽셀의 서브 세트를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 복수의 그래디언트를 계산하는 단계; 및 상기 계산된 복수의 그래디언트에 기초하여 ALF에 대하여 상기 현재 블록을 분류하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮고, 상기 제2 ALF 절차가 선정되고, 상기 현재 프레임에 대하여 상기 선정된 ALF 절차를 수행하는 단계는:상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀의 각각을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 복수의 그래디언트를 계산하는 단계; 및 상기 계산된 복수의 그래디언트에 기초하여 ALF에 대하여 상기 현재 블록을 분류하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 선정된 ALF 절차를 수행하는 단계는: 상기 제1 ALF 절차가 선정되면, 상기 현재 블록에 대한 블록 분류를 스킵하는 단계; 및상기 제2 ALF 절차가 선정되면, 상기 현재 블록에 대한 블록 분류를 수행하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 선정된 ALF 절차를 수행하는 단계는: 상기 제1 ALF 절차가 선정되면, 상기 현재 블록의 상기 복수의 픽셀의 수직 방향, 수평 방향 및 대각선 방향 중 적어도 하나에서 그래디언트의 계산을 스킵하는 단계; 및상기 제2 ALF 절차가 선정되면, 상기 현재 블록의 상기 복수의 픽셀의 수직 방향, 수평 방향 및 대각선 방향의 각각에서 복수의 그래디언트를 계산하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 방법은: 상기 현재 블록의 상기 복수의 픽셀을 사용하여 상기 현재 프레임의 상기 현재 블록에 대한 복수의 그래디언트를 계산하는 단계;상기 현재 블록에 대한 상기 복수의 그래디언트의 합을 결정하는 단계;상기 복수의 그래디언트의 합을 문턱치와 비교하여, 상기 현재 블록에 대해 ALF를 디스에이블(disable)할지 여부를 결정하는 단계; 상기 복수의 그래디언트의 합이 상기 문턱치보다 더 작다는 조건에서, 상기 현재 블록에 대해 ALF를 디스에이블하기로 결정하는 단계; 및상기 ALF가 디스에이블된 상태로 상기 블록을 재구성하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 인코딩 장치에 있어서, 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는:코딩 구성(coding scheme) 내에서 현재 프레임의 시간 계층 레벨(temporal layer level)을 결정하고;상기 코딩 구성 내에서의 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨에 기초하여, 계산 복잡도가 다른 복수의 적응적 루프 필터링(adaptive loop filtering, ALF) 절차로부터 ALF 절차를 선정하고 - 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 높다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제1 ALF 절차가 선정되고, 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제2 ALF 절차가 선정됨 -;  상기 현재 프레임에 대하여 상기 선정된 ALF 절차를 수행하도록구성되는 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 디코딩 장치에 있어서, 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는: 코딩 구성 내에서 현재 프레임의 시간 계층 레벨을 결정하고;상기 코딩 구성 내에서의 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨에 기초하여, 계산 복잡도가 다른 복수의 적응적 루프 필터링(ALF) 절차로부터 ALF 절차를 선정하고 - 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 높다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제1 ALF 절차가 선정되고, 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮다는 조건에서 상기 현재 프레임에 대해 제2 ALF 절차가 선정됨 -;  상기 현재 프레임에 대하여 상기 선정된 ALF 절차를 수행하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨은 상기 코딩 구성 내에서 가장 높고, 상기 프로세서는 또한:상기 제1 ALF 절차를 선정하고;상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀로부터 픽셀의 서브 세트를 선정하고;상기 선정된 픽셀의 서브 세트를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 복수의 그래디언트를 계산하고;상기 계산된 복수의 그래디언트에 기초하여 ALF에 대하여 상기 현재 블록을 분류하도록구성되는 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 픽셀의 서브 세트는, 상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀의 수직 방향으로 적어도 하나의 픽셀 및 수평 방향으로 적어도 하나의 픽셀을 스킵함으로써, 상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀로부터 선정되는 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하며, 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨이 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮은 레벨보다 높고 가장 높은 레벨보다 낮은 조건에서, 상기 프로세서는 또한:상기 현재 프레임에 대해 제3 ALF 절차를 선정하고;상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀의 수직 방향, 수평 방향, 또는 대각선 방향 중 하나에서 적어도 하나의 픽셀을 스킵함으로써 상기 현재 프레임의 상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀로부터 픽셀의 서브 세트를 선정하고;상기 선정된 픽셀의 서브 세트를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 복수의 그래디언트를 계산하고;상기 계산된 복수의 그래디언트에 기초하여 ALF에 대하여 상기 현재 블록을 분류하도록구성되는 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 현재 프레임은 현재 블록을 포함하고, 상기 현재 블록은 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 시간 계층 레벨은 상기 코딩 구성 내에서 가장 낮고, 상기 프로세서는 또한:상기 제2 ALF 절차를 선정하고;상기 현재 블록 내의 상기 복수의 픽셀의 각각을 사용하여 상기 현재 블록에 대한 복수의 그래디언트를 계산하고;상기 계산된 복수의 그래디언트에 기초하여 ALF에 대하여 상기 현재 블록을 분류하도록구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VANAM, Rahul</engName><name>반남, 라훌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HE, Yuwen</engName><name>헤, 유웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YE, Yan</engName><name>예, 얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.11.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/579,977</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.12.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/607,033</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0746628-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0877885-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022213.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6f1455f1004c5f6f4265fe3354ec43f2d2f4f907f2caf18dca9d9edf5c667bf1a5fe4c1bda219a63dd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2cf6b0f6bd750f4d0e44848c146c99a05ea3c9c3a4c77cee0856e65ba2c4a103ad8871f87253c15e7a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>