<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:08.28</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028024</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>빔 특정 채널 센싱 실패</inventionTitle><inventionTitleEng>BEAM SPECIFIC CHANNEL SENSING FAILURE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.27</openDate><openNumber>10-2023-0149813</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 빔 특정 채널 센싱을 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 제1 양태에서, 무선 통신의 방법은 복수의 빔들 중 제1 특정 빔을 통해 제1 송신물을 송신하기 전에 채널 센싱 동작을 수행하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 특정 빔에 대한 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은, 특정 빔에 대한 채널 센싱 실패를 표시하고 빔 특정 채널 센싱 실패 및 하나 이상의 이전 빔 특정 채널 센싱 실패들에 기초하는 채널 센싱 실패 정보를 송신하는 단계를 더 포함한다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 주장되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022183153</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070336</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신의 방법으로서,무선 통신 디바이스에 의해, 복수의 빔들 중 제1 특정 빔을 통해 제1 송신물을 송신하기 전에 채널 센싱 동작을 수행하는 단계;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하는 단계; 및상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 특정 빔에 대한 채널 센싱 실패를 표시하고 상기 빔 특정 채널 센싱 실패 및 하나 이상의 이전 빔 특정 채널 센싱 실패들에 기초하는 채널 센싱 실패 정보를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 채널 센싱 동작은 LBT(listen-before-talk) 동작을 포함하고, 상기 LBT 동작은 카테고리(CAT) 1 LBT 동작, CAT 2 LBT 동작, CAT 3 LBT 동작, 또는 CAT 4 LBT 동작을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 채널 센싱 동작을 수행하는 단계 전에:상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제1 특정 빔을 통해 제2 송신물을 송신하기 전에 제2 채널 센싱 동작을 수행하는 단계; 및상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 제2 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 채널 센싱 실패 정보는 상기 제1 특정 빔에 대한 지속적인 빔 실패를 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제2 채널 센싱 동작을 수행하는 단계 전에:상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 복수의 빔들 중 제2 특정 빔을 통해 제3 송신물을 송신하기 전에 제3 채널 센싱 동작을 수행하는 단계; 및상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제3 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 상기 제2 특정 빔에 대한 제3 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 채널 센싱 실패 정보는 상기 제1 특정 빔 및 상기 제2 특정 빔에 대한 지속적인 빔 실패를 표시하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,빔 특정 채널 센싱 모드에 진입하는 것에 응답하여 특정 빔 채널 센싱 타이머를 시작 값으로 설정하는 단계; 및상기 빔 특정 채널 센싱 모드에 진입하는 것에 응답하여 특정 빔 채널 센싱 카운터를 시작 값으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,대응하는 빔에 대한 채널 센싱 실패에 응답하여 특정 빔 채널 센싱 타이머를 시작 값으로 설정하는 단계; 및상기 대응하는 빔에 대한 상기 채널 센싱 실패에 응답하여 특정 빔 채널 센싱 카운터를 조정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 특정 빔 채널 센싱 카운터가 리셋 조건을 충족시키는 것에 응답하여 상기 특정 빔 채널 센싱 카운터를 임계 값으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,대응하는 빔에 대한 채널 센싱 성공에 응답하여 특정 빔 채널 센싱 타이머를 조정하는 단계; 및상기 대응하는 빔에 대한 상기 채널 센싱 성공에 응답하여 특정 빔 채널 센싱 카운터 조건을 유지하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 특정 빔 채널 센싱 타이머가 리셋 조건을 충족시키는 것에 응답하여 상기 특정 빔 채널 센싱 카운터를 임계 값으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는: 무선 통신 디바이스에 의해, 복수의 빔들 중 제1 특정 빔을 통해 제1 송신물을 송신하기 전에 채널 센싱 동작을 수행하고; 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하고; 그리고 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 특정 빔에 대한 채널 센싱 실패를 표시하고 상기 빔 특정 채널 센싱 실패 및 하나 이상의 이전 빔 특정 채널 센싱 실패들에 기초하는 채널 센싱 실패 정보를 송신하도록구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 채널 센싱 동작은 에너지 센싱 동작을 포함하거나 그에 대응하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 복수의 빔들로 동작하도록 구성되며, 상기 복수의 빔들의 각각의 빔은 대응하는 채널 센싱 실패 카운터 및 대응하는 채널 센싱 타이머를 갖는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 복수의 빔들로 동작하도록 구성되며, 상기 복수의 빔들은 빔들의 다수의 그룹들을 포함하고, 상기 다수의 그룹들의 각각의 그룹 빔들은 대응하는 채널 센싱 실패 카운터 및 대응하는 채널 센싱 타이머를 갖는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서,채널 센싱 실패 타이머에 대한 임계치 또는 시작 값 및 채널 센싱 실패 카운터에 대한 임계치 또는 시작 값은, 상기 무선 통신 디바이스에 의한 사용을 위해 구성된 복수의 빔들 중의 상이한 빔들에 대해 상이한, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,채널 센싱 실패 타이머에 대한 임계치 또는 시작 값 및 채널 센싱 실패 카운터에 대한 임계치 또는 시작 값은, 상이한 모드들, 상이한 채널들, 또는 양자 모두에 대해 상이한, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서,상기 프로세서는:상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 특정 빔에 대한 하나 이상의 가상 송신 기회들을 표시하는 그랜트를 수신하고;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 가상 송신 기회들 중 제1 가상 송신 기회 및 상기 특정 빔에 대한 제2 채널 센싱 동작을 수행하고; 그리고 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 채널 센싱 동작을 성공적으로 수행하지 못한 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 제2 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하거나; 또는상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 채널 센싱 동작을 성공적으로 수행한 것에 기초하여 상기 제1 가상 송신 기회에 대해 송신하는 것을 억제하도록추가로 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 프로세서는:상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 가상 송신 기회들 중 제2 가상 송신 기회 및 상기 특정 빔에 대한 제3 채널 센싱 동작을 수행하고; 그리고상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제3 채널 센싱 동작을 성공적으로 수행하지 못한 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 제3 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하거나; 또는상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제3 채널 센싱 동작을 성공적으로 수행한 것에 기초하여 상기 제2 가상 송신 기회에 대해 송신하는 것을 억제하도록추가로 구성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서,상기 채널 센싱 실패 정보는 상기 복수의 빔들 중의 빔들의 서브세트가 지속적인 채널 센싱 실패를 경험한다는 것을 표시하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 10 항에 있어서,상기 프로세서는:상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 특정 빔으로부터 제2 특정 빔으로 스위칭하고;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 송신물을 송신하려고 시도하고; 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 송신물 및 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 채널 센싱을 수행하고;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 특정 빔에 대한 상기 제2 송신물을 송신하지 않기로 결정하고; 그리고상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하도록추가로 구성되며, 상기 채널 센싱 실패 정보는 추가로 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 채널 센싱 실패를 표시하고 상기 제2 빔 특정 채널 센싱 실패에 기초하여 생성되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서,무선 통신 디바이스에 의해, 복수의 빔들 중 제1 특정 빔을 통해 제1 송신물을 송신하기 전에 채널 센싱 동작을 수행하기 위한 수단;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하기 위한 수단; 및상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 특정 빔에 대한 채널 센싱 실패를 표시하고 상기 빔 특정 채널 센싱 실패 및 하나 이상의 이전 빔 특정 채널 센싱 실패들에 기초하는 채널 센싱 실패 정보를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 채널 센싱 실패 정보는 상기 복수의 빔들 중의 모든 빔들이 지속적인 채널 센싱 실패를 경험한다는 것을 표시하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 특정 빔으로부터 제2 특정 빔으로 스위칭하기 위한 수단;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 송신물을 송신하려고 시도하기 위한 수단; 상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 송신물 및 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 채널 센싱을 수행하기 위한 수단;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 특정 빔에 대한 상기 제2 송신물을 송신하지 않기로 결정하기 위한 수단;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하기 위한 수단; 및상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제2 특정 빔에 대한 제2 채널 센싱 실패를 표시하고 상기 제2 빔 특정 채널 센싱 실패에 기초하는 제2 채널 센싱 실패 정보를 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,채널 센싱 실패 정보가 채널 센싱 실패 보고 송신물에 포함되고, 상기 채널 센싱 실패 보고 송신물은 매체 액세스 제어 제어 엘리먼트(MAC CE) 또는 물리 계층 채널 송신물을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 채널 센싱 실패 보고 송신물은 물리 업링크 제어 채널(PUCCH), 물리 업링크 공유 채널(PUSCH), 물리 다운링크 제어 채널(PDCCH), 물리 사이드링크 제어 채널(PSCCH) 또는 물리 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신물을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 채널 센싱 실패 보고 송신물은 업링크 제어 정보(UCI), 다운링크 제어 정보(DCI) 또는 사이드링크 제어 정보(SCI)인, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금:무선 통신 디바이스에 의해, 복수의 빔들 중 제1 특정 빔을 통해 제1 송신물을 송신하기 전에 채널 센싱 동작을 수행하는 것;상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 빔 특정 채널 센싱 실패를 결정하는 것; 및상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 특정 빔에 대한 채널 센싱 실패를 표시하고 상기 빔 특정 채널 센싱 실패 및 하나 이상의 이전 빔 특정 채널 센싱 실패들에 기초하는 채널 센싱 실패 정보를 송신하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,채널 센싱 실패 정보가 채널 센싱 실패 보고 송신물에 포함되고, 상기 채널 센싱 실패 보고 송신물은 기지국, UE, 또는 양자 모두로 전송되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 채널 센싱 실패 정보는 제1 채널 센싱 실패 보고 메시지에서 제1 디바이스로 전송되고,상기 무선 통신 디바이스에 의해, 제2 채널 센싱 실패 보고 메시지를 제2 디바이스로 송신하는 것을 더 포함하며, 상기 제2 채널 센싱 실패 보고 메시지는 상기 특정 빔에 대한 상기 채널 센싱 실패를 표시하고 상기 빔 특정 채널 센싱 실패에 기초하는 상기 채널 센싱 실패 정보를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 채널 센싱 실패 정보는 상기 특정 빔과는 상이한 제2 빔을 사용하여 제1 채널 센싱 실패 보고 메시지에서 제1 디바이스로 전송되고, 상기 제1 디바이스는 상기 빔 특정 채널 센싱 실패가 발생한 서빙 셀인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,상기 동작들은:상기 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 채널 센싱 동작을 수행하는 것에 기초하여 상기 특정 빔에 대한 상기 제1 송신물을 송신하지 않기로 결정하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIA</engName><name>장 샤오샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>OZTURK, OZCAN</engName><name>오즈터크 오즈칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, JING</engName><name>순 징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/184,175</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0906718-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0155719-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0015579-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0015580-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028024.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fc88783a72440b64a032e2c7686020d719aa6ddf4b61d95f2ff4bb5469f3300fb8de4cfdacb3143c59a729d70538123ce9530c6711f58fe3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe7385d00aa2cc98ce04dc73784f0153165e490b0a1b04a7edd4e22efddaf766542bbf89a78ba33a7c2c7822aaed0217d8b2fa46abd9cc19c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>