<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:39.5539</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033020</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법 및 통신 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PHYSICAL PROTOCOL DATA UNIT TRANSMISSION METHOD AND COMMUNICATION APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.01</openDate><openNumber>10-2023-0151533</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 PPDU를 송신하기 위한 방법 및 통신 장치를 제공한다. AP는 업링크 PPDU를 송신하도록 적어도 하나의 STA를 트리거하기 위해 트리거 프레임을 전송한다. 트리거 프레임을 수신한 이후, 적어도 하나의 STA는 각각의 업링크 PPDU를 송신한다. 업링크 PPDU는 데이터 필드와 LTF를 포함한다. 데이터 필드는 분산형 RU 상에서 반송된다. LTF는 제1 송신 대역폭의 모든 서브캐리어 상에서 반송된다. 제1 송신 대역폭은 업링크 PPDU를 송신하기 위해 AP에 의해 적어도 하나의 STA에게 할당되는 분산형 RU에 의해 점유되는 대역폭이다. 대안적으로, LTF는 분산형 RU에 대응하는 복수의 연속 RU의 모든 서브캐리어 상에서 반송된다. 전술한 솔루션에 따르면, AP에 의해 전송되는 데이터 부분의 평균 전력이 증가되는 것이 보장될 수 있고, LTF의 PAPR이 또한 보장할 수 있고, 그 결과, 시스템 성능을 보장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022179378</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/074245</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법으로서,스테이션(station; STA)에 의해, 액세스 포인트(access point; AP)로부터 트리거 프레임 - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(physical layer protocol data unit; PPDU)를 송신하도록 상기 STA를 포함하는 적어도 하나의 STA를 트리거하기 위해 사용됨 - 을 수신하는 단계; 및상기 STA에 의해, 상기 트리거 프레임에 기초하여 PPDU를 상기 AP로 전송하는 단계를 포함하되,상기 PPDU는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(long training field; LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(resource unit; RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 제1 송신 대역폭의 모든 서브캐리어 상에서 반송되고, 상기 제1 송신 대역폭은 상기 업링크 PPDU를 송신하기 위해 상기 AP에 의해 상기 적어도 하나의 STA에게 할당되는 분산형 RU에 대응하는 대역폭인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법으로서,스테이션(STA)에 의해, 액세스 포인트(AP)로부터 트리거 프레임 - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 송신하도록 상기 STA를 포함하는 적어도 하나의 STA를 트리거하기 위해 사용됨 - 을 수신하는 단계; 및상기 STA에 의해, 상기 트리거 프레임에 기초하여 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 상기 AP로 전송하는 단계를 포함하되,상기 PPDU는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 복수의 연속 RU의 모든 서브캐리어 상에서 반송되고, 상기 복수의 연속 RU는 상기 분산형 RU에 대응하는 연속 RU이고, 각각의 연속 RU는 주파수 도메인에서 연속적인 복수의 서브캐리어를 포함하는, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 방법은:매트릭스(P) 및 LTF 시퀀스의 값에 기초하여 상기 STA에 의해, 상기 모든 서브캐리어 상에서 반송되는 상기 LTF를 획득하는 단계를 더 포함하되, 상기 매트릭스(P)의 차원의 수량은 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 STA의 수량, 시스템에 의해 지원되는 STA의 최대 수량, 및 상기 적어도 하나의 STA에서의 단일의 STA에 의해 지원되는 공간 스트림의 최대 수에 기초하여 결정되는, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,매트릭스(P) 및 LTF 시퀀스의 값에 기초하여 상기 STA에 의해, 상기 모든 서브캐리어 상에서 반송되는 상기 LTF를 획득하는 단계는:상기 STA에 의해, 상기 적어도 하나의 STA에서의 상기 STA의 순서에 기초하여, 상기 매트릭스(P)로부터 대응하는 행을 결정하는 단계; 및상기 STA에 의해, 상기 매트릭스(P)로부터 결정되는 상기 대응하는 행 및 상기 LTF 시퀀스의 상기 값에 기초하여, 상기 모든 서브캐리어 상에서 반송되는 상기 LTF를 획득하는 단계를 포함하는, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 모든 서브캐리어의 k 번째 서브캐리어 상에서 반송되는 LTF Xk 및 상기 모든 서브캐리어의 d 번째 서브캐리어 상에서 반송되는 LTF Xd는, 각각:Xk = Pi × LTFk, 및Xd = F × LTFd를 충족하되,상기 k 번째 서브캐리어는 데이터 서브캐리어이고, 상기 d 번째 서브캐리어는 파일럿 서브캐리어이고, Pi는 상기 매트릭스(P)의 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행의 처음 Si 개의 행이고, 상기 매트릭스(P)의 상기 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행은 STA의 시퀀스 번호(i)에 대응하며 상기 매트릭스(P) 내에 있는 행이고, 상기 매트릭스(P)는 NLTF × NLTF 직교 매핑 매트릭스이고, NLTF는 상기 LTF에 포함되는 직교 주파수 분할 다중 OFDM 심볼의 수량이고, (Nu × Nms) ≤ NLTF ≤ (Nmu × Nms)이고, Nu는 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 상기 STA의 수량이고, Nmu는 상기 시스템에 의해 지원되는 상기 STA의 최대 수량이고, Nms는 상기 단일의 STA에 의해 지원되는 상기 공간 스트림의 최대 수이고, i는 상기 STA의 시퀀스 번호이고, 1 ≤ i ≤ Nu이고, Si는 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA에 의해 실제로 송신되는 공간 스트림의 수이고, 1 ≤ Si ≤ Nms이고, LTFk는 상기 k 번째 서브캐리어에 대응하는 상기 LTF 시퀀스의 값이고, LTFd는 d 번째 서브캐리어에 대응하는 상기 LTF 시퀀스의 값이고, F는 상기 매트릭스(P)의 첫 번째 행인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,i는:을 충족하되,TF는 상기 STA에 의한 상기 트리거 프레임의 수신으로부터 상기 STA에 대응하는 사용자 정보 필드의 수신까지의 지속 기간이고, TL은 상기 STA에 의한 상기 트리거 프레임의 수신으로부터 상기 트리거 프레임 내의 제1 사용자 정보 필드의 수신까지의 지속 기간이고, TC는 상기 STA에 대응하는 상기 사용자 정보 필드의 길이인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법으로서,액세스 포인트(AP)에 의해, 트리거 프레임을 적어도 하나의 스테이션(STA) - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 송신하도록 상기 적어도 하나의 STA를 트리거하기 위해 사용됨 - 으로 전송하는 단계; 및상기 AP에 의해, 상기 적어도 하나의 STA로부터 하나 이상의 각각의 PPDU를 수신하는 단계를 포함하되,상기 PPDU 중 하나는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(long training field; LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 제1 송신 대역폭의 모든 서브캐리어 상에서 반송되며, 상기 제1 송신 대역폭은 상기 업링크 PPDU를 송신하기 위해 상기 AP에 의해 상기 적어도 하나의 STA에게 할당되는 분산형 RU에 대응하는 대역폭인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 방법은:상기 AP에 의해, 상기 제1 송신 대역폭의 상기 데이터 서브캐리어 상에서 수신되는 LTF에 기초하여 상기 제1 송신 대역폭에서의 데이터 서브캐리어의 채널 계수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 송신 대역폭의 상기 모든 서브캐리어의 k 번째 서브캐리어의 채널 계수(Hk)는:를 충족하되,상기 k 번째 서브캐리어는 상기 데이터 서브캐리어이고, Yk는 상기 k 번째 서브캐리어 상에서 상기 AP에 의해 수신되는 상기 LTF이고, NLTF는 상기 LTF에 포함되는 OFDM 심볼의 수량이고, (Nu × Nms) ≤ NLTF ≤ (Nmu × Nms)이고, Nu는 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 STA의 수량이고, Nmu는 상기 시스템에 의해 지원되는 STA의 최대 수량이고, Nms는 단일의 STA에 의해 지원되는 공간 스트림의 최대 수이고, 은 Pr의 공액 전치 매트릭스(conjugate transposition matrix)이고, 이고, Pi는 상기 매트릭스(P)의 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행의 처음 Si 개의 행이고, 상기 매트릭스(P)의 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행은 상기 매트릭스(P)에서 STA의 시퀀스 번호(i)에 대응하는 행이고, 1 ≤ Si ≤ Nms이고, i ∈ [1,Nu]이고, i는 상기 STA의 시퀀스 번호이고, Si는 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA에 의해 실제로 송신되는 공간 스트림의 수이고, 상기 매트릭스(P)는 NLTF × NLTF 직교 매핑 매트릭스이고, LTFk는 상기 k 번째 서브캐리어에 대응하는 상기 LTF 시퀀스의 값인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 방법은:상기 AP에 의해, 상기 k 번째 서브캐리어의 상기 채널 계수(Hk)에 기초하여 상기 제1 송신 대역폭의 상기 모든 서브캐리어의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA의 채널 계수를 결정하는 단계; 및상기 AP에 의해, 상기 제1 송신 대역폭의 상기 모든 서브캐리어의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA의 상기 채널 계수에 기초하여, 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA에 의해 송신되는 데이터를 복조하는 단계를 더 포함하되,상기 k 번째 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA의 채널 계수는 Hk에서의 Q1_i 번째 내지 Q2_i 번째 열이고, Pi는 Pr에서 Q1_i 번째 내지 Q2_i 번째 행인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법으로서,액세스 포인트(AP)에 의해, 트리거 프레임을 적어도 하나의 스테이션(STA) - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 송신하도록 상기 적어도 하나의 STA를 트리거하기 위해 사용됨 - 으로 전송하는 단계; 및상기 AP에 의해, 상기 적어도 하나의 STA로부터 하나 이상의 각각의 PPDU - 상기 PPDU 중 하나는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 복수의 연속 RU의 모든 서브캐리어 상에서 반송되고, 상기 복수의 연속 RU는 상기 분산형 RU에 대응하는 연속 RU이며, 각각의 연속 RU는 주파수 도메인에서 연속적인 복수의 서브캐리어를 포함함 - 를 수신하는 단계를 포함하는, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 방법은:제2 송신 대역폭의 t 번째 연속 RU의 모든 데이터 서브캐리어 상에서 수신되는 LTF에 기초하여 상기 AP에 의해, 상기 t 번째 연속 RU의 상기 모든 서브캐리어의 각각의 데이터 서브캐리어의 채널 계수를 결정하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 송신 대역폭은 각각의 LTF를 송신하기 위해 상기 AP에 의해 상기 적어도 하나의 STA에게 할당되는 복수의 연속 RU에 대응하는 대역폭인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 t 번째 연속 RU의 상기 모든 서브캐리어의 k' 번째 서브캐리어의 채널 계수()는:를 충족하되,상기 k' 번째 서브캐리어는 상기 데이터 서브캐리어이고, 는 상기 k' 번째 서브캐리어 상에서 상기 AP에 의해 수신되는 상기 LTF이고, NLTF는 상기 LTF에 포함되는 OFDM 심볼의 수량이고, (Nu × Nms) ≤ NLTF ≤ (Nmu × Nms)이고, Nu는 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 STA의 수량이고, Nmu는 상기 시스템에 의해 지원되는 STA의 최대 수량이고, Nms는 단일의 STA에 의해 지원되는 공간 스트림의 최대 수이고, 는 의 공액 전치 매트릭스이고, 이고, u는 자신의 대응하는 LTF가 상기 t 번째 연속 RU 상에서 반송되는 STA의 수량이고, 는 상기 매트릭스(P)의 (it - 1) × Nms + 1 번째 내지 it × Nms 번째 행의 처음  개의 행이고, 상기 매트릭스(P)의 (it - 1) × Nms + 1 번째 내지 it × Nms 번째 행은 상기 매트릭스(P)의 STA의 시퀀스 번호(it)에 대응하는 행이고, it ∈ [1,Nu]이고, it는 상기 LTF를 전송하기 위해 상기 t 번째 연속 RU를 사용하는 상기 STA의 상기 시퀀스 번호이고, 는 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 의해 실제로 송신되는 공간 스트림의 수이고, 1 ≤  ≤ Nms이고, 상기 매트릭스(P)는 NLTF × NLTF 직교 매핑 매트릭스이고, 는 상기 t 번째 RU의 상기 k' 번째 서브캐리어에 대응하는 LTF 시퀀스의 값인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 방법은:상기 k' 번째 서브캐리어의 상기 채널 계수()에 기초하여 상기 AP에 의해, 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 대응하는 복수의 연속 RU의 각각의 연속 RU의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 채널 계수를 결정하는 단계; 및상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 대응하는 상기 복수의 연속 RU의 각각의 연속 RU의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 상기 채널 계수에 기초하여 상기 AP에 의해, 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 의해 송신되는 데이터를 복조하는 단계를 더 포함하되,상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 상기 LTF는 상기 t 번째 연속 RU 상에서 반송되고, 상기 t 번째 연속 RU의 상기 k' 번째 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 상기 채널 계수는 에서의  번째 내지  번째 열이고, 는 에서의  번째 내지  번째 행인, 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위를 송신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서 및 메모리를 포함하는 칩으로서,상기 메모리는 프로그램 또는 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 프로그램 또는 상기 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 칩은 다음의 동작:인터페이스를 통해, 액세스 포인트(AP)로부터 유래하며 프로세싱되는 트리거 프레임 - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 송신하도록 적어도 하나의 스테이션(STA)을 트리거하기 위해 사용됨 - 을 수신하는 동작; 및상기 트리거 프레임에 기초하여 PPDU를 생성 및 출력하는 동작을 수행할 수 있게 되되,상기 PPDU는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 제1 송신 대역폭의 모든 서브캐리어 상에서 반송되고, 상기 제1 송신 대역폭은 상기 업링크 PPDU를 송신하기 위해 상기 AP에 의해 상기 적어도 하나의 STA에게 할당되는 분산형 RU에 대응하는 대역폭인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로세서 및 메모리를 포함하는 칩으로서,상기 메모리는 프로그램 또는 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 프로그램 또는 상기 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 칩은 다음의 동작:인터페이스를 통해, 액세스 포인트(AP)로부터 유래하며 프로세싱되는 트리거 프레임 - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 송신하도록 적어도 하나의 스테이션(STA)을 트리거하기 위해 사용됨 - 을 수신하는 동작; 및상기 트리거 프레임에 기초하여 PPDU를 생성 및 출력하는 동작을 수행할 수 있게 되되,상기 PPDU는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 복수의 연속 RU의 모든 서브캐리어 상에서 반송되고, 상기 복수의 연속 RU는 상기 분산형 RU에 대응하는 연속 RU이고, 각각의 연속 RU는 주파수 도메인에서 연속적인 복수의 서브캐리어를 포함하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서,상기 칩은 다음의 동작:매트릭스(P) 및 LTF 시퀀스의 값에 기초하여, 상기 모든 서브캐리어 상에서 반송되는 상기 LTF를 획득하는 동작을 추가로 수행하되, 상기 매트릭스(P)의 차원의 수량은 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 STA의 수량, 시스템에 의해 지원되는 STA의 최대 수량, 및 상기 적어도 하나의 STA에서의 단일의 STA에 의해 지원되는 공간 스트림의 최대 수에 기초하여 결정되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 매트릭스(P) 및 LTF 시퀀스의 값에 기초하여, 상기 모든 서브캐리어 상에서 반송되는 상기 LTF를 획득하는 것은:상기 적어도 하나의 STA에서의 STA의 순서에 기초하여, 상기 매트릭스(P)로부터 대응하는 행을 결정하는 것; 및상기 매트릭스(P)로부터 결정되는 상기 대응하는 행 및 상기 LTF 시퀀스의 상기 값에 기초하여, 상기 모든 서브캐리어 상에서 반송되는 상기 LTF를 획득하는 것을 포함하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 모든 서브캐리어의 k 번째 서브캐리어 상에서 반송되는 LTF Xk 및 상기 모든 서브캐리어의 d 번째 서브캐리어 상에서 반송되는 LTF Xd는, 각각:Xk = Pi × LTFk, 및Xd = F × LTFd를 충족하되,상기 k 번째 서브캐리어는 데이터 서브캐리어이고, 상기 d 번째 서브캐리어는 파일럿 서브캐리어이고, Pi는 상기 매트릭스(P)의 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행의 처음 Si 개의 행이고, 상기 매트릭스(P)의 상기 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행은 STA의 시퀀스 번호(i)에 대응하며 상기 매트릭스(P) 내에 있는 행이고, 상기 매트릭스(P)는 NLTF × NLTF 직교 매핑 매트릭스이고, NLTF는 상기 LTF에 포함되는 직교 주파수 분할 다중 OFDM 심볼의 수량이고, (Nu × Nms) ≤ NLTF ≤ (Nmu × Nms)이고, Nu는 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 상기 STA의 수량이고, Nmu는 상기 시스템에 의해 지원되는 상기 STA의 최대 수량이고, Nms는 상기 단일의 STA에 의해 지원되는 상기 공간 스트림의 최대 수이고, i는 상기 STA의 시퀀스 번호이고, 1 ≤ i ≤ Nu이고, Si는 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA에 의해 실제로 송신되는 공간 스트림의 수이고, 1 ≤ Si ≤ Nms이고, LTFk는 상기 k 번째 서브캐리어에 대응하는 상기 LTF 시퀀스의 값이고, LTFd는 d 번째 서브캐리어에 대응하는 상기 LTF 시퀀스의 값이고, F는 상기 매트릭스(P)의 첫 번째 행인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,i는:을 충족하되,TF는 상기 STA에 의한 상기 트리거 프레임의 수신으로부터 상기 STA에 대응하는 사용자 정보 필드의 수신까지의 지속 기간이고, TL은 상기 STA에 의한 상기 트리거 프레임의 수신으로부터 상기 트리거 프레임 내의 제1 사용자 정보 필드의 수신까지의 지속 기간이고, TC는 상기 STA에 대응하는 상기 사용자 정보 필드의 길이인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로세서 및 메모리를 포함하는 칩으로서,상기 메모리는 프로그램 또는 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 프로그램 또는 상기 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 칩은 다음의 동작:인터페이스를 통해, 트리거 프레임을 적어도 하나의 스테이션(STA) - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 송신하도록 상기 적어도 하나의 STA를 트리거하기 위해 사용됨 - 으로 전송하는 동작; 및상기 인터페이스를 통해, 상기 적어도 하나의 STA로부터 유래하며 프로세싱되는 하나 이상의 각각의 PPDU를 수신하는 동작을 수행할 수 있게 되되,상기 PPDU 중 하나는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(long training field; LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 제1 송신 대역폭의 모든 서브캐리어 상에서 반송되며, 상기 제1 송신 대역폭은 상기 업링크 PPDU를 송신하기 위해 액세스 포인트(AP)에 의해 상기 적어도 하나의 STA에게 할당되는 분산형 RU에 대응하는 대역폭인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 칩은 다음의 동작:상기 제1 송신 대역폭의 상기 데이터 서브캐리어 상에서 수신되는 LTF에 기초하여 상기 제1 송신 대역폭에서의 데이터 서브캐리어의 채널 계수를 결정하는 동작을 추가로 수행하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 송신 대역폭의 상기 모든 서브캐리어의 k 번째 서브캐리어의 채널 계수(Hk)는:를 충족하되,상기 k 번째 서브캐리어는 상기 데이터 서브캐리어이고, Yk는 상기 k 번째 서브캐리어 상에서 상기 AP에 의해 수신되는 상기 LTF이고, NLTF는 상기 LTF에 포함되는 OFDM 심볼의 수량이고, (Nu × Nms) ≤ NLTF ≤ (Nmu × Nms)이고, Nu는 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 STA의 수량이고, Nmu는 상기 시스템에 의해 지원되는 STA의 최대 수량이고, Nms는 단일의 STA에 의해 지원되는 공간 스트림의 최대 수이고, 은 Pr의 공액 전치 매트릭스이고, 이고, Pi는 상기 매트릭스(P)의 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행의 처음 Si 개의 행이고, 상기 매트릭스(P)의 (i - 1) × Nms + 1 번째 내지 i × Nms 번째 행은 상기 매트릭스(P)에서 STA의 시퀀스 번호(i)에 대응하는 행이고, 1 ≤ Si ≤ Nms이고, i ∈ [1,Nu]이고, i는 상기 STA의 시퀀스 번호이고, Si는 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA에 의해 실제로 송신되는 공간 스트림의 수이고, 상기 매트릭스(P)는 NLTF × NLTF 직교 매핑 매트릭스이고, LTFk는 상기 k 번째 서브캐리어에 대응하는 상기 LTF 시퀀스의 값인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 칩은 다음의 동작:상기 k 번째 서브캐리어의 상기 채널 계수(Hk)에 기초하여 상기 제1 송신 대역폭의 상기 모든 서브캐리어의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA의 채널 계수를 결정하는 동작; 및상기 제1 송신 대역폭의 상기 모든 서브캐리어의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA의 상기 채널 계수에 기초하여, 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA에 의해 송신되는 데이터를 복조하는 동작을 추가로 수행하되,상기 k 번째 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(i)를 갖는 상기 STA의 채널 계수는 Hk에서의 Q1_i 번째 내지 Q2_i 번째 열이고, Pi는 Pr에서 Q1_i 번째 내지 Q2_i 번째 행인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세서 및 메모리를 포함하는 칩으로서,상기 메모리는 프로그램 또는 명령어를 저장하도록 구성되고, 상기 프로그램 또는 상기 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 칩은 다음의 동작:인터페이스를 통해, 트리거 프레임을 적어도 하나의 스테이션(STA) - 상기 트리거 프레임은 업링크 물리적 계층 프로토콜 데이터 단위(PPDU)를 송신하도록 상기 적어도 하나의 STA를 트리거하기 위해 사용됨 - 으로 전송하는 동작; 및인터페이스를 통해, 상기 적어도 하나의 STA로부터 유래하며 프로세싱되는 하나 이상의 각각의 PPDU - 상기 PPDU 중 하나는 채널 추정을 위해 사용되는 롱 트레이닝 필드(LTF) 및 데이터 필드를 포함하고, 상기 데이터 필드는 분산형 리소스 단위(RU) 상에서 반송되고, 상기 분산형 RU는 주파수 도메인에서 분산되는 복수의 서브캐리어 그룹을 포함하고, 하나의 서브캐리어 그룹은 하나의 서브캐리어를 포함하거나 또는 적어도 두 개의 연속 서브캐리어를 포함하고, 상기 LTF는 복수의 연속 RU의 모든 서브캐리어 상에서 반송되고, 상기 복수의 연속 RU는 상기 분산형 RU에 대응하는 연속 RU이며, 각각의 연속 RU는 주파수 도메인에서 연속적인 복수의 서브캐리어를 포함함 - 를 수신하는 동작을 수행할 수 있게 되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 칩은 다음의 동작:제2 송신 대역폭의 t 번째 연속 RU의 모든 데이터 서브캐리어 상에서 수신되는 LTF에 기초하여, 상기 t 번째 연속 RU의 상기 모든 서브캐리어의 각각의 데이터 서브캐리어의 채널 계수를 결정하는 동작을 추가로 수행하되, 상기 제2 송신 대역폭은 각각의 LTF를 송신하기 위해 액세스 포인트(AP)에 의해 상기 적어도 하나의 STA에게 할당되는 복수의 연속 RU에 대응하는 대역폭인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 t 번째 연속 RU의 상기 모든 서브캐리어의 k' 번째 서브캐리어의 채널 계수()는:를 충족하되,상기 k' 번째 서브캐리어는 상기 데이터 서브캐리어이고, 는 상기 k' 번째 서브캐리어 상에서 상기 AP에 의해 수신되는 상기 LTF이고, NLTF는 상기 LTF에 포함되는 OFDM 심볼의 수량이고, (Nu × Nms) ≤ NLTF ≤ (Nmu × Nms)이고, Nu는 상기 트리거 프레임에 의해 트리거되는 STA의 수량이고, Nmu는 상기 시스템에 의해 지원되는 STA의 최대 수량이고, Nms는 단일의 STA에 의해 지원되는 공간 스트림의 최대 수이고, 는 의 공액 전치 매트릭스이고, 이고, u는 자신의 대응하는 LTF가 상기 t 번째 연속 RU 상에서 반송되는 STA의 수량이고, 는 상기 매트릭스(P)의 (it - 1) × Nms + 1 번째 내지 it × Nms 번째 행의 처음  개의 행이고, 상기 매트릭스(P)의 (it - 1) × Nms + 1 번째 내지 it × Nms 번째 행은 상기 매트릭스(P)의 STA의 시퀀스 번호(it)에 대응하는 행이고, it ∈ [1,Nu]이고, it는 상기 LTF를 전송하기 위해 상기 t 번째 연속 RU를 사용하는 상기 STA의 상기 시퀀스 번호이고, 는 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 의해 실제로 송신되는 공간 스트림의 수이고, 1 ≤  ≤ Nms이고, 상기 매트릭스(P)는 NLTF × NLTF 직교 매핑 매트릭스이고, 는 상기 t 번째 RU의 상기 k' 번째 서브캐리어에 대응하는 LTF 시퀀스의 값인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 칩은 다음의 동작:상기 k' 번째 서브캐리어의 상기 채널 계수()에 기초하여, 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 대응하는 복수의 연속 RU의 각각의 연속 RU의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 채널 계수를 결정하는 동작; 및상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 대응하는 상기 복수의 연속 RU의 각각의 연속 RU의 각각의 데이터 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 상기 채널 계수에 기초하여, 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA에 의해 송신되는 데이터를 복조하는 동작을 추가로 수행하되,상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 상기 LTF는 상기 t 번째 연속 RU 상에서 반송되고, 상기 t 번째 연속 RU의 상기 k' 번째 서브캐리어 상에서의 상기 시퀀스 번호(it)를 갖는 상기 STA의 상기 채널 계수는 에서의  번째 내지  번째 열이고, 는 에서의  번째 내지  번째 행인, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 통신 장치로서,제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하도록 구성되는 유닛을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세서를 포함하는 통신 장치로서,상기 프로세서는 메모리에 커플링되고, 상기 메모리는 프로그램 또는 명령어를 저장하도록 구성되며, 상기 프로그램 또는 상기 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치는 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 수행할 수 있게 되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 판독 가능 저장 매체로서,상기 판독 가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 저장하고; 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어가 실행될 때, 컴퓨터는 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 수행할 수 있게 되는, 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 수행할 수 있게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>GONG, Bo</engName><name>공 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Mengshi</engName><name>후 멩시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Jian</engName><name>유 지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Chenchen</engName><name>리우 첸첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110221489.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110604657.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1062873-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1064883-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1064886-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0156039-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0868799-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033020.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aa4a1a423f8da3b0a2ce65539fbbb66a00a59b860987f26badf2fcea1e8cf7d1f48fde8dec175a7f2c34f9ca8840cfefeaeba4be662bfc94</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf417901b07c7a3e7c2eb8b8e446d159becadc2835237f315b3e17b90301f4be51c734bc2c1e3aa9c3cd91749d7f5351358f189132ab537e74</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>