<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:23.023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037168</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>홈내 이벤트 인터콤 및 통지</inventionTitle><inventionTitleEng>IN-HOME EVENT INTERCOM AND NOTIFICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.09</openDate><openNumber>10-2025-0005236</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 홈내 건강 인터콤 및 통지를 위한 기법들이 개시된다. 일 예에서, 제1 디바이스는 제1 송신 프로토콜을 사용하여 제1 사용자 디바이스로부터 환경 내의 제1 사람의 이벤트의 설명을 포함하는 메시지를 수신한다. 제1 디바이스는 메시지가 이벤트 메시지임을 검출한다. 제1 디바이스는 이벤트 메시지를 제2 송신 프로토콜을 사용하여 환경 내의 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하며, 여기서 제1 디바이스 및 제2 디바이스는 로컬 영역 네트워크를 사용하여 동작가능한 통신 상태에 있다. 제1 디바이스는, 제2 송신 프로토콜을 사용하여, 제2 컴퓨팅 디바이스가 이벤트 메시지를 제2 사용자 디바이스로 송신하였다는 응답을 제2 디바이스로부터 수신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023215425</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/020907</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 제1 사용자 디바이스로부터 그리고 제1 송신 프로토콜을 통해 환경 내의 제1 사람의 이벤트의 설명을 포함하는 메시지를 수신하는 단계;상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 메시지가 이벤트 메시지임을 검출하는 단계;상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 이벤트 메시지를 제2 송신 프로토콜을 사용하여 상기 환경 내의 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 제2 송신 프로토콜은 상기 메시지가 상기 이벤트 메시지임을 검출하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 사용되고, 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 및 상기 제2 컴퓨팅 디바이스는 로컬 영역 네트워크를 사용하여 동작가능한 통신 상태에 있음 -; 및상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 상기 제2 송신 프로토콜을 사용하여, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 상기 이벤트 메시지를 제2 사용자 디바이스로 송신하였음을 나타내는 응답을 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 이벤트 메시지를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부를 물어보기 위해 가상 어시스턴트를 개시하는 단계;상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 응답을 포함하는 메시지를 상기 가상 어시스턴트로부터 수신하는 단계; 및상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 상기 응답에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이벤트 메시지를 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 이벤트 메시지는 상기 제1 사용자 디바이스와 연관된 사용자 계정의 아이덴티티, 및 상기 환경 내의 상기 제1 사용자 디바이스의 위치를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터의 상기 응답은 상기 제2 컴퓨팅 디바이스에 의해 계산된 신뢰도 스코어(confidence score)를 포함하고, 상기 신뢰도 스코어는 제2 사람이 상기 제2 사용자 디바이스에 근접하여 존재할 확률을 설명하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메시지가 상기 이벤트 메시지임을 검출하는 단계는 이벤트 메시지 식별자를 검출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 환경 내의 상기 제2 컴퓨팅 디바이스 및 제3 컴퓨팅 디바이스를 검출하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 이벤트 메시지를 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계는, 상기 이벤트 메시지 및 상기 제2 컴퓨팅 디바이스 및 상기 제3 컴퓨팅 디바이스의 아이덴티티를 상기 제2 컴퓨팅 디바이스 및 상기 제3 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,스마트 홈 플랫폼(smart home platform)의 계정에 적어도 부분적으로 기초하여 제4 컴퓨팅 디바이스를 검출하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제4 컴퓨팅 디바이스는 상기 환경의 외부에 있고, 상기 이벤트 메시지를 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계는, 상기 이벤트 메시지 및 상기 제2 컴퓨팅 디바이스의 아이덴티티 및 상기 제4 컴퓨팅 디바이스의 아이덴티티를 상기 제2 컴퓨팅 디바이스 및 상기 제4 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 송신 프로토콜은 단거리 무선 기술을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 송신 프로토콜은 인터넷 기반 송신 기술을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨팅 디바이스로서,컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 액세스하여 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 요소들을 수행하기 위해 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 명령어들의 시퀀스가 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 요소들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 컴퓨팅 디바이스로서,컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 액세스하여 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 적어도:제1 사용자 디바이스로부터 그리고 제1 송신 프로토콜을 통해 환경 내의 제1 사람의 이벤트의 설명을 포함하는 이벤트 메시지를 수신하기 위한;상기 이벤트 메시지를 제2 송신 프로토콜을 통해 상기 환경 내의 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하기 위한 - 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 및 상기 제2 컴퓨팅 디바이스는 로컬 영역 네트워크를 통해 동작가능한 통신 상태에 있음 -; 그리고상기 제2 송신 프로토콜을 통해, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 상기 이벤트 메시지를 제2 사용자 디바이스로 송신하였다는 응답을 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터 수신하기 위한 것인, 제1 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로 상기 프로세서로 하여금:상기 이벤트 메시지를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부를 물어보기 위해 가상 어시스턴트를 개시하게 하고; 상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 응답을 포함하는 메시지를 상기 가상 어시스턴트로부터 수신하게 하고; 그리고상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 응답을 포함하는 메시지를 상기 가상 어시스턴트로부터 수신하게 하고; 그리고상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 상기 응답에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이벤트 메시지를 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하게 하는, 제1 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 이벤트 메시지는 상기 제1 사용자 디바이스와 연관된 사용자 계정의 아이덴티티, 및 상기 환경 내의 상기 제1 사용자 디바이스의 위치를 추가로 포함하는, 제1 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터의 상기 응답은 상기 제2 컴퓨팅 디바이스에 의해 계산된 신뢰도 스코어를 포함하고, 상기 신뢰도 스코어는 제2 사람이 상기 제2 사용자 디바이스에 근접하여 존재할 확률을 설명하는, 제1 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경은 홈 환경 또는 오피스 환경인, 제1 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 송신 프로토콜은 단거리 무선 기술을 포함하는, 제1 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 송신 프로토콜은 인터넷 기반 송신 기술을 포함하는, 제1 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항의 하나 이상의 요소들을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들의 시퀀스가 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항의 요소들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어들의 시퀀스가 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,제1 사용자 디바이스로부터 그리고 제1 송신 프로토콜을 통해 환경 내의 제1 사람의 이벤트의 설명을 포함하는 이벤트 메시지를 수신하는 것;상기 이벤트 메시지를 제2 송신 프로토콜을 통해 상기 환경 내의 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 것 - 상기 제1 컴퓨팅 디바이스 및 상기 제2 컴퓨팅 디바이스는 로컬 영역 네트워크를 통해 동작가능한 통신 상태에 있음 -; 및상기 제2 송신 프로토콜을 통해, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 상기 환경 내에 제2 사람이 있을 확률을 결정하였고 상기 이벤트 메시지를 상기 제2 사람과 연관된 제2 사용자 디바이스로 송신하였음을 나타내는 응답을 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터 수신하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로 상기 프로세서로 하여금:상기 이벤트 메시지를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부를 물어보기 위해 가상 어시스턴트를 개시하게 하고; 상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 응답을 포함하는 메시지를 상기 가상 어시스턴트로부터 수신하게 하고; 그리고상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 응답을 포함하는 메시지를 상기 가상 어시스턴트로부터 수신하게 하고; 그리고상기 제1 사람이 도움을 원하는지 여부에 대한 상기 응답에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이벤트 메시지를 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로 송신하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터의 상기 응답은 상기 제2 컴퓨팅 디바이스에 의해 계산된 신뢰도 스코어를 포함하고, 상기 신뢰도 스코어는 제2 사람이 상기 제2 사용자 디바이스에 근접하여 존재할 확률을 설명하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨팅 디바이스로부터의 상기 응답은 상기 제2 컴퓨팅 디바이스에 의해 계산된 신뢰도 스코어를 포함하고, 상기 신뢰도 스코어는 제2 사람이 상기 제2 사용자 디바이스에 근접하여 존재할 확률을 설명하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경은 홈 환경 또는 오피스 환경인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 송신 프로토콜은 단거리 무선 기술을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨팅 디바이스로서,컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 액세스하여 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항의 요소들을 수행하기 위해 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항의 하나 이상의 요소들을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 제1 사용자 디바이스로부터 그리고 제1 송신 프로토콜을 통해 환경 내의 제1 사람의 이벤트의 설명을 포함하는 이벤트 메시지를 수신하는 단계;상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 이벤트 메시지를 제2 송신 프로토콜을 통해 상기 환경 내의 제2 사용자 디바이스로 송신하는 단계; 및상기 제1 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제2 사용자 디바이스가 상기 이벤트 메시지를 제시하였음을 나타내는 응답을 상기 제2 사용자 디바이스로부터 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 방법은,상기 이벤트 메시지에 기초하여 상기 이벤트의 심각도를 결정하는 단계; 및상기 심각도가 심각도 임계치를 초과하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 응급 서비스들에 연락하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 이벤트의 상기 심각도를 결정하는 단계는,상기 제1 사용자 디바이스로부터 센서 기반 데이터를 수신하는 단계; 및센서 기반 데이터를 이벤트 심각도에 맵핑시키는 테이블의 룩업을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 이벤트의 상기 심각도를 결정하는 것에 응답하여 이벤트 완화 정보(event mitigation information)를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 이벤트의 상기 심각도를 결정하는 것에 응답하여 경보 신호를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트 메시지는 상기 제1 사용자 디바이스와 연관된 사용자 계정의 아이덴티티, 및 상기 환경 내의 상기 제1 사용자 디바이스의 위치를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 송신 프로토콜은 단거리 무선 기술을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 컴퓨터 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 액세스하여 제29항 내지 제35항 중 어느 한 항의 요소들을 수행하기 위해 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령어들의 시퀀스가 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제29항 내지 제35항 중 어느 한 항의 요소들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>DESHPANDE, Kshitij S.</engName><name>데시판데, 크시티지 에스.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/337,952</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/142,451</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1223622-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1224045-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1224062-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182901-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037168.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93816f0a5464987b153abbb3fef236ebb6f560752b927d3aaca53f0542e32b000bb1552de22855fb7efc5254a6ae6a2366b5c7ef59a67407ba</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf376d170fe022674c0d8af29e877eab211d41701ede4dc04abffa48ca207a5d0fc0adf7aa0baabdfa793ec425c33f733d42bb175f99e81583</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>