<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:03.333</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.18</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019167</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>언더-디스플레이 센서를 위한 밝기 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>BRIGHTNESS CONTROL FOR UNDER-DISPLAY SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2025.06.24</openDate><openNumber>10-2025-0093413</openNumber><originalApplicationDate>2021.10.18</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7006318</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247006318</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 언더-디스플레이(under-display) 지문 센서의 밝기 제어를 위해 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템 및 장치가 개시된다. 방법은 컴퓨팅 디바이스에서, 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 아래에 위치하는 언더-디스플레이 센서를 활성화하기 위한 표시를 수신하는 단계; 언더-디스플레이 센서에 조명(illumination)을 제공하기 위해 디스플레이의 LED 컬렉션(collection)을 활성화하는 단계, 상기 LED 컬렉션을 활성화하는 단계는 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계를 포함하고, LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계는: LED의 구동 회로에 의해, LED에 에너지를 공급하도록 배열된 LED 구동 트랜지스터 양단에 제1 과구동(overdriven) 전압을 설정하는 단계, LED 구동 트랜지스터 양단에 제2 과구동 전압을 설정하는 단계, 및 LED 구동 트랜지스터 양단에 정상 상태 전압을 설정하는 단계에 의해 수행되며; 및 LED 구동 트랜지스터 양단에 정상 상태 전압이 프로그래밍된 경우를 포함하여, LED 컬렉션이 활성화되면, 언더-디스플레이 센서로부터 신호를 읽음으로써 언더-디스플레이 센서를 활성화하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023069064</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/055387</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치 구현 방법으로서, 상기 방법은:컴퓨팅 디바이스에서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 아래에 위치하는 언더-디스플레이(under-display) 센서를 활성화하기 위한 표시를 수신하는 단계;언더-디스플레이 센서에 조명(illumination)을 제공하기 위해 디스플레이의 LED 컬렉션(collection)을 활성화하는 단계, 상기 LED 컬렉션을 활성화하는 단계는 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계를 포함하고, 상기 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계는: 상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 상기 LED에 대한 구동 회로의 제1 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 제1 과구동(overdriven) 전압을 제공하는 단계, 상기 제1 과구동 전압은 정상(steady) 상태 전압을 초과하는 제1 초과 전압이고; 상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 제1 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 제2 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 제2 과구동 전압을 제공하는 단계, 상기 제2 과구동 전압은 정상 상태 전압을 초과하는 제2 초과 전압이고, 상기 제2 초과 전압은 상기 제1 초과 전압보다 작으며; 및 상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 제1 프로그래밍 단계와 제2 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 정상 상태 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 상기 정상 상태 전압을 제공하는 단계에 의해 수행되며; 및상기 LED에 대한 구동 회로에 상기 정상 상태 전압이 제공된 것에 기초하여 LED 컬렉션이 활성화되는 동안, 언더-디스플레이 센서로부터 신호를 읽음으로써 언더-디스플레이 센서를 활성화하는 단계를 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,활성화되는 LED 컬렉션은 디스플레이의 모든 LED들의 서브세트인, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,활성화되는 LED 컬렉션은 언더-디스플레이 센서 바로 위에 위치하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,제1 프로그래밍 단계는 구동 회로의 제1 프레임 동안 발생하고;제2 프로그래밍 단계는 구동 회로의 제2 프레임 동안 발생하며; 그리고제2 프레임은 제1 프레임에 바로 후속하므로, 제2 프로그래밍 단계는 제1 프로그래밍 단계에 후속하는 바로 다음 프로그래밍 단계인, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계는:제1 프로그래밍 단계에 후속하고 제2 프로그래밍 단계에 선행하는 제1 발광(emission) 단계 동안 LED에 의해, 정상 상태 광 강도보다 제1 결핍(deficient) 강도만큼 작은 제1 광 강도를 발광하는 단계;제1 프로그래밍 단계에 후속하고 정상 상태 프로그래밍 단계에 선행하는 제2 발광 단계 동안 LED에 의해, 정상 상태 광 강도보다 제2 결핍 강도만큼 작은 제2 광 강도를 발광하는 단계, 상기 제2 결핍 강도의 절대량은 상기 제1 결핍 강도의 절대량보다 작으며; 및정상 상태 프로그래밍 단계에 후속하는 정상 단계 발광 단계 동안 LED에 의해, 정상 상태 광 강도를 발광하는 단계를 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,제1 광 강도는 제1 발광 단계 동안 대수적으로(logarithmically) 감소하며; 그리고제2 광 강도는 제2 발광 단계 동안 대수적으로 감소하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 낮은 강도에서 최대 강도까지 연장되는 동적 범위를 통해 LED에 에너지를 공급함으로써 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 비디오 컨텐츠를 제시하도록 구성되고; 그리고상기 최대 강도는 정상 상태 광 강도와 동일한, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 LED 컬렉션을 활성화하는 단계 전에, LED의 초기 강도를 식별하는 단계;LED의 초기 강도와 정상 상태 광 강도 사이의 차이를 결정하는 단계; 및상기 LED의 초기 강도와 정상 상태 광 강도 사이의 차이에 기초하여 상기 제1 과구동 전압이 상기 정상 상태 전압을 초과하는 상기 제1 초과 전압의 양을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 LED의 초기 강도와 정상 상태 광 강도 사이의 차이가 더 클 때 상기 제1 과구동 전압에 대해 더 큰 양을 결정하고, 이에 비해 상기 LED의 초기 강도와 정상 상태 광 강도 사이의 차이가 더 작을 때 상기 제1 과구동 전압에 대해 더 작은 양을 결정하도록 구성되는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 언더-디스플레이 센서를 활성화하기 위한 표시를 수신하는 단계는 언더-디스플레이 센서의 위치에 대응하는 사용자-접촉 위치에서 디스플레이와 사용자 접촉의 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계는:상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 제2 프로그래밍 단계에 후속하고 정상 상태 프로그래밍 단계 이전에 발생하는 구동 회로의 제3 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 제3 과구동 전압을 제공하는 단계를 포함하고, 상기 제3 과구동 전압은 상기 정상 상태 전압을 초과하는 제3 초과 전압이고, 상기 제3 초과전압은 제2 초과전압보다 작은, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 과구동 전압으로부터 상기 제2 과구동 전압, 상기 제3 과구동 전압, 상기 정상 상태 전압으로의 감소는 대수적(logarithmic) 전압 감소를 표현하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계는:상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 정상 상태 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 다수의 정상 상태 프로그래밍 단계 동안, LED가 디스플레이의 다수의 연속 프레임들에 대해 정상 상태 광 강도로 발광하도록, 상기 LED에 대한 구동 회로에 상기 정상 상태 전압을 제공하는 단계를 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 LED에 대한 구동 회로에 제1 과구동 전압을 제공하는 단계는 제1 프로그래밍 단계 동안 데이터 라인이 제1 데이터 전압을 구동 회로에 전송하는 것을 포함하고, 상기 제1 데이터 전압은 정상 상태 데이터 전압보다 낮으며;상기 LED에 대한 구동 회로에 제2 과구동 전압을 제공하는 단계는 제2 프로그래밍 단계 동안 데이터 라인이 제2 데이터 전압을 구동 회로에 전송하는 것을 포함하고, 상기 제2 데이터 전압은 상기 제1 데이터 전압보다 크고, 상기 정상 상태 데이터 전압보다 낮으며; 그리고상기 LED에 대한 구동 회로에 정상 상태 전압을 제공하는 단계는 정상 상태 프로그래밍 단계 동안 데이터 라인이 상기 정상 상태 데이터 전압을 구동 회로에 전송하는 것을 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 제1 프레임 레이트로 디스플레이를 통해 비디오 컨텐츠를 제시하고; 그리고상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 제1 과구동 전압을 제공하는 단계 및 제1 프레임 레이트보다 큰 제2 프레임 레이트에서 상기 제2 과구동 전압을 제공하는 단계를 수행하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,언더-디스플레이 센서는 언더-디스플레이 지문 센서를 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨팅 디바이스로서, 상기 컴퓨팅 디바이스는:디스플레이;디스플레이 아래에 위치하는 언더-디스플레이(under-display) 센서; 및전자 장치를 포함하고, 상기 전자 장치는 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 구성되며, 상기 동작들은: 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 아래에 위치하는 언더-디스플레이 센서를 활성화하기 위한 표시를 수신하는 동작; 언더-디스플레이 센서에 조명(illumination)을 제공하기 위해 디스플레이의 LED 컬렉션(collection)을 활성화하는 동작, 상기 LED 컬렉션을 활성화하는 동작은 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 동작을 포함하고, 상기 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 동작은:  상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 상기 LED에 대한 구동 회로의 제1 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 제1 과구동(overdriven) 전압을 제공하는 동작, 상기 제1 과구동 전압은 정상(steady) 상태 전압을 초과하는 제1 초과 전압이고;  상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 제1 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 제2 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 제2 과구동 전압을 제공하는 동작, 상기 제2 과구동 전압은 정상 상태 전압을 초과하는 제2 초과 전압이고, 상기 제2 초과 전압은 상기 제1 초과 전압보다 작으며; 및  상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 제1 프로그래밍 단계와 제2 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 정상 상태 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 상기 정상 상태 전압을 제공하는 동작에 의해 수행되며; 및 상기 LED에 대한 구동 회로에 상기 정상 상태 전압이 제공된 것에 기초하여 LED 컬렉션이 활성화되는 동안, 언더-디스플레이 센서로부터 신호를 읽음으로써 언더-디스플레이 센서를 활성화하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 장치 구현 방법으로서, 상기 방법은:컴퓨팅 디바이스에서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 아래에 위치하는 언더-디스플레이(under-display) 센서를 활성화하기 위한 표시를 수신하는 단계;언더-디스플레이 센서에 조명(illumination)을 제공하기 위해 디스플레이의 LED 컬렉션(collection)을 활성화하는 단계, 상기 LED 컬렉션을 활성화하는 단계는 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계를 포함하고, 상기 LED 컬렉션 내 LED를 활성화하는 단계는: 상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 상기 LED에 대한 구동 회로의 제1 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 제1 과구동(overdriven) 전압을 제공하는 단계, 상기 제1 과구동 전압은 정상(steady) 상태 전압을 초과하는 제1 초과 전압이고; 제1 프로그래밍 단계에 후속하는 제1 발광(emission) 단계 동안 LED에 의해, 정상 상태 광 강도보다 제1 결핍(deficient) 강도만큼 작은 제1 광 강도를 발광하는 단계; 상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 제1 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 제2 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 제2 과구동 전압을 제공하는 단계, 상기 제2 과구동 전압은 정상 상태 전압을 초과하는 제2 초과 전압이고, 상기 제2 초과 전압은 상기 제1 초과 전압보다 작으며;  제2 프로그래밍 단계에 후속하는 제2 발광 단계 동안 LED에 의해, 정상 상태 광 강도보다 제2 결핍 강도만큼 작은 제2 광 강도를 발광하는 단계, 상기 제2 결핍 강도의 절대량은 상기 제1 결핍 강도의 절대량보다 작으며; 상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 상기 제1 프로그래밍 단계 및 상기 제2 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 정상 상태 프로그래밍 단계 동안, 상기 LED에 대한 구동 회로에 상기 정상 상태 전압을 제공하는 단계;  정상 상태 프로그래밍 단계에 후속하는 정상 단계 발광 단계 동안 LED에 의해, 정상 상태 광 강도를 발광하는 단계; 및 상기 디스플레이의 데이터 라인에 의해, 정상 상태 프로그래밍 단계에 후속하는 구동 회로의 다수의 정상 상태 프로그래밍 단계 동안, LED가 디스플레이의 다수의 연속 프레임들에 대해 정상 상태 광 강도로 발광하도록, 상기 LED에 대한 구동 회로에 상기 정상 상태 전압을 제공하는 단계에 의해 수행되며; 및LED가 정상 상태 광 강도를 발광하는 동안을 포함하여, LED 컬렉션이 활성화되는 동안, 언더-디스플레이 센서로부터 신호를 읽음으로써 언더-디스플레이 센서를 활성화하는 단계를 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 LED에 대한 구동 회로에 제1 과구동 전압을 제공하는 단계는 제1 프로그래밍 단계 동안 데이터 라인이 제1 데이터 전압을 구동 회로에 전송하는 것을 포함하고, 상기 제1 데이터 전압은 정상 상태 데이터 전압보다 낮으며;상기 LED에 대한 구동 회로에 제2 과구동 전압을 제공하는 단계는 제2 프로그래밍 단계 동안 데이터 라인이 제2 데이터 전압을 구동 회로에 전송하는 것을 포함하고, 상기 제2 데이터 전압은 상기 제1 데이터 전압보다 크고, 상기 정상 상태 데이터 전압보다 낮으며; 그리고상기 LED에 대한 구동 회로에 정상 상태 전압을 제공하는 단계는 정상 상태 프로그래밍 단계 동안 데이터 라인이 상기 정상 상태 데이터 전압을 구동 회로에 전송하는 것을 포함하는, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,활성화되는 LED 컬렉션은 언더-디스플레이 지문 센서 바로 위에 위치하는 디스플레이의 모든 LED들의 서브세트인, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,제1 프로그래밍 단계는 구동 회로의 제1 프레임 동안 발생하고;제2 프로그래밍 단계는 구동 회로의 제2 프레임 동안 발생하며; 그리고제2 프레임은 제1 프레임에 바로 후속하므로, 제2 프로그래밍 단계는 제1 프로그래밍 단계에 후속하는 바로 다음 프로그래밍 단계인, 전자 장치 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>YOUN, Sang Young</engName><name>윤상영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WEN, Chien-Hui</engName><name>웬 치엔-휘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646233-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019167.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bc9f60f903a305ea1d417fe2cdca5b3ba7a2295a41c62959f569df0f553cc205244a569603e8c78023c28fefe97d2801fb03da6b1eb19d0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf441aa382eebb3d9c50af219d846675f3ec7d938bb5ce3906c32573b8c311ff6d727270ebb9ccc12bbea21be59c1ebeebb4292c073fa1b252</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>