<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:35.1235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043179</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴패니언 디바이스 지원 게임 컨트롤러 페어링</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPANION DEVICE AIDED GAME CONTROLLER PAIRING</inventionTitleEng><openDate>2024.01.29</openDate><openNumber>10-2024-0012443</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/235</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/216</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/323</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/327</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/355</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 게임 컨트롤러는 제1 통신 프로토콜을 사용하여 컴패니언 디바이스와 그리고 제2 통신 프로토콜을 사용하여 하나 이상의 게이밍 시스템과 선택적으로 페어링하도록 구성된다. 게임 컨트롤러는 게임 컨트롤러의 스토리지 서브시스템에 저장된 컴패니언 디바이스 페어링 데이터에 기초하여 제1 통신 프로토콜을 사용하여 컴패니언 디바이스에 페어링 요청을 전송하도록 구성된다. 게임 컨트롤러는 스토리지 서브시스템에 저장된 게이밍 시스템 페어링 데이터에 기초하여, 게임 컨트롤러가 제2 통신 프로토콜을 사용하여 마지막으로 페어링된 마지막 페어링 게이밍 시스템에 페어링 요청을 전송하도록 구성된다. 게임 컨트롤러가 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 없는 것에 응답하여, 게임 컨트롤러가 컴패니언 디바이스와 페어링되는 동안, 게임 컨트롤러는 제1 통신 프로토콜을 사용하여 컴패니언 디바이스에 에러 통지를 전송하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022250911</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/027745</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 게임 컨트롤러로서,복수의 제어부;상기 게임 컨트롤러를 제1 통신 프로토콜을 사용하여 컴패니언 디바이스(companion device)와 그리고 제2 통신 프로토콜을 사용하여 하나 이상의 게이밍 시스템과 선택적으로 페어링하도록 구성된 통신 인터페이스;로직 서브시스템; 및명령어를 유지하는 스토리지 서브시스템을 포함하고,상기 명령어는,상기 제1 통신 프로토콜을 사용하여 상기 컴패니언 디바이스와 상기 게임 컨트롤러를 페어링하기 위한 컴패니언 디바이스 페어링 데이터를 상기 스토리지 서브시스템에 저장하도록;상기 게임 컨트롤러가 상기 제2 통신 프로토콜을 사용하여 이전에 페어링된 하나 이상의 이전 페어링된 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러를 페어링하기 위한 게이밍 시스템 페어링 데이터를 상기 스토리지 서브시스템에 저장하도록;상기 게임 컨트롤러가 마지막에 페어링된 상기 하나 이상의 이전 페어링된 게이밍 시스템 중 마지막 페어링된 게이밍 시스템을 상기 스토리지 서브시스템에 저장하도록;상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 컴패니언 디바이스 페어링 데이터에 기초하여 상기 제2 통신 프로토콜을 사용하여 상기 컴패니언 디바이스에 페어링 요청을 전송하도록;상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 게이밍 시스템 페어링 데이터에 기초하여 상기 제2 통신 프로토콜을 사용하여 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템에 페어링 요청을 전송하도록;상기 복수의 제어부 중의 제어부의 활성화에 응답하여, 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러가 페어링되는 동안, 상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 제2 통신 프로토콜을 사용하여 상기 제어부에 대응하는 사용자 입력 제어 데이터를 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템에 전송하도록;상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 없는 것에 응답하여, 상기 게임 컨트롤러가 상기 컴패니언 디바이스와 페어링된 동안, 상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 제1 통신 프로토콜을 사용하여 상기 컴패니언 디바이스에 에러 통지를 전송하도록 - 상기 에러 통지는 상기 게임 컨트롤로가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 없다는 것을 표시하고, 상기 컴패니언 디바이스는 상기 에러 통지를 수신하는 것에 기초하여 상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 없는 것을 표시하는 에러 메시지를 제시하도록 구성됨 - ;상기 로직 서브시스템에 의해 실행 가능한 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 통신 프로토콜은 BLE(Bluetooth Low Energy) 통신 프로토콜을 포함하는 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 통신 프로토콜은 802.1 lax WLAN(wireless local area network) 통신 프로토콜을 포함하는 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 명령어는,상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 제1 통신 프로토콜을 사용하여 상기 컴패니언 디바이스로부터 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터를 수신하도록 - 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터는 상기 컴패니언 디바이스에 의해 지정된(specified) 추천된 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러를 페어링하기 위한 것임 - ;상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터에 기초하여 상기 추천된 게이밍 시스템에 대응하는 통신 프로토콜을 사용하여 상기 추천된 게이밍 시스템에 페어링 요청을 전송하도록상기 로직 서브시스템에 의해 실행 가능한 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 명령어는,상기 추천된 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러가 페어링되는 것에 응답하여, 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터를 상기 스토리지 서브시스템에 저장하도록;상기 추천된 게이밍 시스템에 대응하도록 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템을 상기 스토리지 서브시스템에서 업데이트하도록상기 로직 서브시스템에 의해 실행 가능한 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 컴패니언 디바이스는 상기 컴패니언 디바이스의 위치를 결정하도록 구성된 GPS(global positioning system) 디바이스를 포함하고, 상기 추천된 게이밍 시스템은, 상기 컴패니언 디바이스의 위치에 상대적인 상기 추천된 게이밍 시스템에 액세스하기 위한 연관된 무선 액세스 포인트의 위치 또는 상기 추천된 게이밍 시스템의 위치에 기초하여 상기 컴패니언 디바이스에 의해 지정되는 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 추천된 게이밍 시스템은 원격 클라우드 기반 게이밍 시스템이고, 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터는, 무선 액세스 포인트를 통해 상기 원격 클라우드 기반 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러를 페어링하기 위한 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 명령어는,상기 복수의 제어부 중 제어부의 활성화에 응답하여, 상기 무선 액세스 포인트를 통해 상기 원격 클라우드 기반 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러가 페어링되는 동안, 상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 대응하는 통신 프로토콜을 사용하여 상기 무선 액세스 포인트를 통해 상기 제어부에 대응하는 사용자 입력 제어 데이터를 상기 원격 클라우드 기반 게이밍 시스템에 전송하도록, 상기 로직 서브시스템에 의해 실행 가능한 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,디스플레이를 더 포함하고,상기 명령어는,상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링될 수 없는 것에 응답하여, 상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링될 수 없는 것을 표시하는 페어링 에러 메시지를 시각적으로 제시하도록, 상기 로직 서브시스템에 의해 실행 가능한 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 게이밍 시스템 페어링 데이터는 자격 증명, 비밀번호, 사전 공유 키(pre-shared key; PSK), 및 서비스 세트 식별자(service set identifier; SSID) 정보 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 게임 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 게임 컨트롤러의 동작 방법으로서,제1 통신 프로토콜을 사용하여 컴패니언 디바이스와 상기 게임 컨트롤러를 페어링하기 위한 컴패니언 디바이스 페어링 데이터를 상기 게임 컨트롤러의 스토리지 서브시스템에 저장하는 단계;상기 게임 컨트롤러가 제2 통신 프로토콜을 사용하여 이전에 페어링된 하나 이상의 이전 페어링된 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러를 페어링하기 위한 게이밍 시스템 페어링 데이터를 상기 스토리지 서브시스템에 저장하는 단계;상기 게임 컨트롤러가 마지막에 페어링된 상기 하나 이상의 이전 페어링된 게이밍 시스템 중 마지막 페어링된 게이밍 시스템을 상기 스토리지 서브시스템에 저장하는 단계;상기 게임 컨트롤러의 통신 인터페이스를 통해, 상기 컴패니언 디바이스 페어링 데이터에 기초하여 상기 제1 통신 프로토콜을 사용하여 상기 컴패니언 디바이스에 페어링 요청을 전송하는 단계;상기 게임 컨트롤러가 상기 컴패니언 디바이스와 페어링할 수 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 게임 컨트롤러가 상기 컴패니언 디바이스와 페어링할 수 있는 것에 기초하여, 상기 제1 통신 프로토콜을 사용하여 상기 게임 컨트롤러를 상기 컴패니언 디바이스와 페어링하는 단계;상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 게이밍 시스템 페어링 데이터에 기초하여 상기 제2 통신 프로토콜을 사용하여 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템에 페어링 요청을 전송하는 단계;상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 있는 것에 기초하여, 상기 제2 통신 프로토콜을 사용하여 상기 게임 컨트롤러를 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링하는 단계;상기 게임 컨트롤러의 제어부의 활성화에 응답하여, 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러가 페어링되는 동안, 상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 제2 통신 프로토콜을 사용하여 상기 제어부에 대응하는 사용자 입력 제어 데이터를 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템에 전송하는 단계; 및상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 없는 것에 기초하여, 상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 제1 통신 프로토콜을 사용하여 상기 컴패니언 디바이스에 에러 통지를 전송하는 단계 - 상기 에러 통지는 상기 게임 컨트롤로가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 없다는 것을 표시하고, 상기 컴패니언 디바이스는 상기 에러 통지를 수신하는 것에 기초하여 상기 게임 컨트롤러가 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템과 페어링할 수 없는 것을 표시하는 에러 메시지를 제시하도록 구성됨 - ;를 포함하는, 게임 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 제1 통신 프로토콜을 사용하여 상기 컴패니언 디바이스로부터 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터를 수신하는 단계 ? 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터는 상기 컴패니언 디바이스에 의해 지정된 추천된 게이밍 시스템과 상기 게임 컨트롤러를 페어링하기 위한 것임 ? ; 및상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터에 기초하여 상기 추천된 게이밍 시스템에 대응하는 통신 프로토콜을 사용하여 상기 추천된 게이밍 시스템에 페어링 요청을 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 게임 컨트롤러를 상기 추천된 게이밍 시스템과 페어링하는 것에 응답하여, 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터를 상기 스토리지 서브시스템에 저장하는 단계; 및상기 스토리지 서브시스템에서, 상기 마지막 페어링된 게이밍 시스템을 상기 추천된 게이밍 시스템에 대응하도록 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 컴패니언 디바이스는 상기 컴패니언 디바이스의 위치를 결정하도록 구성된 GPS(global positioning system) 디바이스를 포함하고, 상기 추천된 게이밍 시스템은 상기 컴패니언 디바이스의 위치에 상대적인 상기 추천된 게이밍 시스템에 액세스하기 위한 연관된 무선 액세스 포인트의 위치 또는 상기 추천된 게이밍 시스템의 위치에 기초하여, 상기 컴패니언 디바이스에 의해 지정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 추천된 게이밍 시스템은 원격 클라우드 기반 게이밍 시스템이고, 상기 추천된 게이밍 시스템 페어링 데이터는 무선 액세스 포인트를 통해 상기 게임 컨트롤러를 상기 원격 클라우드 기반 게이밍 시스템과 페어링하기 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 (우편번호 : *****) 레드몬드 원 마이크로소프트 웨이</address><code>520140606680</code><country>미국</country><engName>Microsoft Technology Licensing, LLC</engName><name>마이크로소프트 테크놀로지 라이센싱, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEA, Perry Victor</engName><name>레아 페리 빅터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/330,204</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1399194-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0210920-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0392906-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0392907-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043179.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93edd78153d233f936f45d4fa5126b70ec3234e9ee85f3cd8a0e7802889dc3012ae4ccba801938bf32703b2ebce5dbf5af8e915ee7d7c57fad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd678b55c9a7ea1b3c9d26c4f58e399d76781db4e70e2ba65886ad54561afbb4dae493a0e0abde7e83264487828f9c1c49b98708915d4432b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>