<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:05.415</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009459</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이전-시점 특징 맵을 사용하는 이후-시점 특징 맵의 보강</inventionTitle><inventionTitleEng>ENRICHING LATER-IN-TIME FEATURE MAPS USING EARLIER-IN-TIME FEATURE MAPS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.29</openDate><openNumber>10-2025-0057828</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 이전-시점 특징 맵을 사용하여 이후-시점 특징 맵을 보강함으로써 대상체 특성을 결정하기 위해 그리고/또는 차량 장면 내의 대상체에 대한 바운딩 박스를 생성하기 위해 사용될 수 있다. 시스템은 수신된 것으로부터 특징 맵을 생성할 수 있다. 이전-시점 특징 맵을 사용하여, 시스템은 생성된 특징 맵의 시맨틱 데이터를 보강하여 보강된 특징 맵을 형성할 수 있다. 시스템은 보강된 특징 맵을 사용하여, 장면 내의 대상체의 하나 이상의 대상체 특성을 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024050042</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/031755</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 제1 시각에 제1 이미지를 수신하는 단계; 상기 제1 이미지에 기초하여 제1 특징 맵(feature map)을 생성하는 단계; 제2 시각에 수신된 제2 이미지에 대응하는 제2 특징 맵을 획득하는 단계 - 상기 제2 시각은 상기 제1 시각 전임 - ; 제1 보강된 특징 맵(enriched feature map)을 형성하도록 상기 제2 특징 맵으로 상기 제1 특징 맵을 보강하는(enrich) 단계; 및상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 대상체(object)의 특성을 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 이미지에 기초하여 제1 특징 맵을 생성하는 단계는, 특징 피라미드 네트워크(feature pyramid network)를 포함하는 이미지 특징 추출기를 사용하여 상기 제1 특징 맵을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 제2 시각에 상기 제2 이미지를 수신하는 단계; 및 상기 특징 피라미드 네트워크를 포함하는 상기 이미지 특징 추출기를 사용하여 상기 제2 이미지에 기초한 상기 제2 특징 맵을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정된 특성에 기초하여 상기 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스(bounding box)를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 차량이 제어되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵으로 상기 제1 특징 맵을 보강하는 단계는, 상기 제1 보강된 특징 맵을 형성하기 위해 상기 제2 특징 맵의 특징들을 상기 제1 특징 맵의 해당 특징들과 연결하는(concatenate) 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵으로 상기 제1 특징 맵을 보강하는 단계는:  상기 제1 특징 맵 내의 특정 그리드 셀(grid cell)을 식별하는 단계;  시프팅 값에 기초하여 상기 특정 그리드 셀과 연관된 상기 제2 특징 맵 내의 그리드 셀 세트를 식별하는 단계;  상기 그리드 셀 세트의 각 그리드 셀의 특징들에 대한 상기 특정 그리드 셀의 특징들의 비교에 기초하여 상기 특정 그리드 셀에 대한 상기 그리드 셀 세트의 각각을 위한 가중 값을 생성하는 단계;  상기 그리드 셀 세트의 각 그리드 셀의 적어도 하나의 가중화된 특징을 제공하도록 상기 가중 값에 기초하여 상기 그리드 셀 세트의 각 그리드 셀의 적어도 하나의 특징을 가중화하는 단계; 및  상기 그리드 셀 세트의 각 그리드 셀의 적어도 하나의 가중화된 특징에 기초하여 상기 특정 그리드 셀의 적어도 하나의 특징을 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 특징 맵으로 상기 제1 특징 맵을 보강하는 단계는:  상기 제1 특징 맵 내의 제1 그리드 셀을 식별하는 단계;  시프팅 값에 기초하여 상기 제1 그리드 셀과 연관된 상기 제2 특징 맵 내의 그리드 셀 세트를 식별하는 단계;  상기 그리드 셀 세트의 각 그리드 셀의 특징들과 상기 제1 그리드 셀의 특징들의 비교에 기초하여 상기 제1 그리드 셀에 대한 상기 그리드 셀 세트를 위한 가중 값 세트를 생성하는 단계 - 상기 가중 값 세트는 상기 제2 특징 맵 내의 제2 그리드 셀을 위한 제2 가중 값을 포함함 - ;  상기 제2 그리드 셀의 적어도 하나의 가중화된 특징을 제공하도록 상기 가중 값에 기초하여 상기 제2 그리드 셀의 적어도 하나의 특징을 가중화하는 단계; 및  상기 제2 그리드 셀의 적어도 하나의 가중화된 특징에 기초하여 상기 제1 그리드 셀의 적어도 하나의 특징을 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 대상체의 특성을 결정하는 단계는:  상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 제3 특징 맵을 생성하는 단계;  제2 보강된 특징 맵을 형성하도록 제2 특징 맵에 기초한 제4 특징 맵으로 상기 제3 특징 맵을 보강하는 단계; 및 상기 제2 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 특성을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 제4 특징 맵으로 상기 제3 특징 맵을 보강하는 단계는, 상기 제2 보강된 특징 맵을 형성하기 위해 상기 제4 특징 맵의 특징들을 상기 제3 특징 맵의 해당 특징들과 연결하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서, 상기 제4 특징 맵으로 상기 제3 특징 맵을 보강하는 단계는:  상기 제3 특징 맵 내의 제3 그리드 셀을 식별하는 단계;  제2 시프팅 값에 기초하여 상기 제4 그리드 셀과 연관된 상기 제4 특징 맵 내의 제2 그리드 셀 세트를 식별하는 단계;  상기 제2 그리드 셀 세트의 각 그리드 셀의 특징들과 상기 제3 그리드 셀의 특징들의 비교에 기초하여 상기 제3 그리드 셀에 대한 상기 제2 그리드 셀 세트를 위한 제2 가중 값 세트를 생성하는 단계 - 상기 가중 값 세트는 상기 제4 특징 맵 내의 제4 그리드 셀을 위한 제4 가중 값을 포함함 - ;  상기 제4 그리드 셀의 적어도 하나의 가중화된 특징을 제공하도록 상기 가중 값에 기초하여 상기 제4 그리드 셀의 적어도 하나의 특징을 가중화하는 단계; 및  상기 제4 그리드 셀의 적어도 하나의 가중화된 특징에 기초하여 상기 제3 그리드 셀의 적어도 하나의 특징을 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 특성은 상기 대상체의 깊이를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 8 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 특성은 상기 대상체의 분류를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 8 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 특성은 상기 대상체의 중심도, 오프셋, 크기, 회전, 방향, 및 속도 중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 8 내지 청구항 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 특성은 제1 특성이고, 상기 방법은:  상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 제5 특징 맵을 생성하는 단계;  제3 보강된 특징 맵을 형성하도록 상기 제2 특징 맵에 기초한 제6 특징 맵으로 상기 제5 특징 맵을 보강하는 단계; 및 상기 제3 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 제2 특성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 제7 특징 맵을 생성하는 단계; 제4 보강된 특징 맵을 형성하도록 상기 제2 특징 맵에 기초한 제8 특징 맵으로 상기 제7 특징 맵을 보강하는 단계; 및상기 제4 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 제3 특성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 제1 특성, 상기 제2 특성 및 상기 제3 특성에 기초하여 상기 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 차량이 제어되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템에 있어서, 컴퓨터 실행가능한 명령어를 저장한 데이터 저장소; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:  제1 시각에 제1 이미지를 수신하고;  상기 제1 이미지에 기초하여 제1 특징 맵을 생성하고;  제2 시각에 수신된 제2 이미지에 대응하는 제2 특징 맵을 획득하고 - 상기 제2 시각은 상기 제1 시각 전임 - ;  제1 보강된 특징 맵을 형성하도록 상기 제2 특징 맵으로 상기 제1 특징 맵을 보강하고;  상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 대상체의 특성을 결정하도록 구성된 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 대상체의 특성을 결정하기 위해, 상기 프로세서는:  상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 제3 특징 맵을 생성하고;  제2 보강된 특징 맵을 형성하도록 제2 특징 맵에 기초한 제4 특징 맵으로 상기 제3 특징 맵을 보강하고;  상기 제2 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 특성을 결정하도록 구성된 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 실행가능한 명령어를 포함한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능한 명령어는 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:  제1 시각에 제1 이미지를 수신하고;  상기 제1 이미지에 기초하여 제1 특징 맵을 생성하고;  제2 시각에 수신된 제2 이미지에 대응하는 제2 특징 맵을 획득하고 - 상기 제2 시각은 상기 제1 시각 전임 - ;  제1 보강된 특징 맵을 형성하도록 상기 제2 특징 맵으로 상기 제1 특징 맵을 보강하고;  상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 대상체의 특성을 결정하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 대상체의 특성을 결정하기 위해, 상기 컴퓨터 실행가능한 명령어의 실행은 또한, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:  상기 제1 보강된 특징 맵에 기초하여 제3 특징 맵을 생성하고;  제2 보강된 특징 맵을 형성하도록 제2 특징 맵에 기초한 제4 특징 맵으로 상기 제3 특징 맵을 보강하고;  상기 제2 보강된 특징 맵에 기초하여 상기 제1 이미지에서의 상기 대상체의 특성을 결정하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SUNDARESHAN, Balaji</engName><name>순다레산 발라지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KAR, Akankshya</engName><name>카르 아칸크샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BANKITI, Varun Kumar Reddy</engName><name>반키티 바룬 쿠마르 레디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/929,405</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0324225-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0057725-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009459.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c38f4be1cc53944715969a8c4e2187af3b35bd5d4b5ca897012344994259fbaf9decd4bd286076e11a6c69d808cb334b84eac800001b1e5a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd9dac0fa2f8480568e47bd2a7ff7ba907a7c55099e4ac352185793782d640ef4b4d6adccbf14a8bfc43b0f774ba7cf113cd8662c0a5ea4bf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>