<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:09.269</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7024787</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>LILRB 폴리펩타이드 및 이의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>LILRB POLYPEPTIDES AND USES THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0125037</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> LILRB 폴리펩타이드가 제공된다. 따라서, SEQ ID NO: 3에 기재된 HLA-G 폴리펩타이드에 결합할 수 있고 LILRB의 D1 도메인의 아미노산 위치 40-60 내에 위치한 적어도 하나의 돌연변이를 갖는 LILRB 폴리펩타이드로서, 상기 LILRB 폴리펩타이드는 상기 적어도 하나의 돌연변이를 포함하지 않는 동일한 길이 및 서열의 LILRB 폴리펩타이드에 비해 증가된 안정성 및/또는 HLA-G에 대한 증가된 친화성을 갖는 LILRB 폴리펩타이드가 제공된다 또한, LILRB 폴리펩타이드를 암호화하는 폴리뉴클레오타이드, LILRB 폴리펩타이드를 발현하는 숙주 세포 및 이를 생산하고 사용하는 방법도 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023119295</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IL2022/051378</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. SEQ ID NO: 3에 기재된 HLA-G 폴리펩타이드에 결합할 수 있고 LILRB의 D1 도메인의 아미노산 위치 40-60 내에 위치한 적어도 하나의 돌연변이를 갖는 LILRB 폴리펩타이드로서, 상기 LILRB 폴리펩타이드는 상기 적어도 하나의 돌연변이를 포함하지 않는 동일한 길이 및 서열의 LILRB 폴리펩타이드에 비해 상기 증가된 안정성 및/또는 HLA-G에 대한 증가된 친화성을 갖는 LILRB 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항의 LILRB 폴리펩타이드로서, 상기 LILRB는 LILRB1 및 LILRB2로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 것인 LILRB 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드로서, 상기 LILRB는 LILRB2이고 상기 적어도 하나의 돌연변이는 SEQ ID NO: 1에 대응하는 S45, I49, T50 및 V57로 이루어진 그룹으로부터 선택된 아미노산 위치에 있는 것인 LILRB 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. SEQ ID NO: 3에 기재된 HLA-G 폴리펩타이드에 결합할 수 있고 SEQ ID NO: 1에 대응하는 S45, I49, T50 및 V57로 이루어진 그룹으로부터 선택된 아미노산 위치에 적어도 하나의 돌연변이를 갖는 LILRB2 폴리펩타이드로서, 상기 LILRB2 폴리펩타이드는 상기 적어도 하나의 돌연변이를 포함하지 않는 동일한 길이 및 서열의 LILRB2 폴리펩타이드에 비해 상기 증가된 안정성 및/또는 증가된 HLA-G에 대한 친화성을 갖는 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 내지 제4항 중 어느 한 항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, 상기 S45의 돌연변이는 S45R, S45N, S45Q, S45H, S45L, S45K, S45M, S45F, S45W 또는 S45Y 돌연변이를 포함하고, 상기 I49의 돌연변이는 I49R, I49K, I49F 또는 I49Y 돌연변이를 포함하며, 상기 T50의 돌연변이는 T50R, T50N, T50L, T50K, T50F, T50W 또는 T50Y 돌연변이를 포함하고, 및/또는 상기 V57의 돌연변이는 V57R, V57K, V57F 또는 V57W 돌연변이를 포함하는 것인 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제4항 중 어느 한 항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, 상기 S45의 돌연변이는 S45Q 돌연변이를 포함하고, 상기 I49의 돌연변이는 I49K 돌연변이를 포함하며, 상기 T50의 돌연변이는 T50F 돌연변이를 포함하고, 및/또는 상기 V57의 돌연변이는 V57R 돌연변이를 포함하는 것인 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, 상기 적어도 하나의 돌연변이는 적어도 두 개의 돌연변이를 포함하는 것인 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, 상기 적어도 하나의 돌연변이는 상기 S45의 돌연변이 및 상기 I49, T50 및/또는 V57의 추가 돌연변이를 포함하는 것인 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, S45N 및 T50R 돌연변이, S45Y 및 T50K 돌연변이, S45R 및 I49F 돌연변이, S45Q 및 V57R 돌연변이, S45Q 및 I49K 돌연변이, 또는 S45Y 및 T50N 돌연변이를 포함하는 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, SEQ ID NO: 1에 기재된 LILRB2 폴리펩타이드에 비해 상기 HLA-G에 대한 증가된 친화성을 갖는 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항 내지 제10항 중 어느 한 항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, SEQ ID NO: 1에 기재된 LILRB2 폴리펩타이드에 비해 증가된 안정성을 갖는 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항 내지 제4항 및 제10항 내지 제11항 중 어느 한 항의 LILRB2 폴리펩타이드로서, 상기 LILRB2 폴리펩타이드 아미노산 서열은 SEQ ID NO: 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19, 21 또는 23에 기재된 바와 같은 LILRB2 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항의 LILRB 폴리펩타이드로서, 상기 LILRB는 LILRB1이고 상기 적어도 하나의 돌연변이는 SEQ ID NO: 102에 대응하는 T43, I47, T48 및 V55로 이루어진 그룹으로부터 선택된 아미노산 위치에 있는 것인 LILRB 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항의 LILRB1 폴리펩타이드로서, 상기 T43의 돌연변이는 T43R, T43N, T43Q, T43H, T43L, T43K, T43M, T43F, T43W 또는 T43Y 돌연변이를 포함하고, 상기 I47의 돌연변이는 I47R, I47K, I47F 또는 I47Y 돌연변이를 포함하며, 상기 T48의 돌연변이는 T48R, T48N, T48L, T48K, T48F, T48W 또는 T48Y 돌연변이를 포함하고, 및/또는 상기 V55의 돌연변이는 V55R, V55K, V55F 또는 V55W 돌연변이를 포함하는 것인 LILRB1 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항의 LILRB1 폴리펩타이드로서, 상기 V55의 돌연변이는 V55R 돌연변이를 포함하는 것인 LILRB1 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항의 LILRB1 폴리펩타이드로서, SEQ ID NO: 102에 기재된 LILRB1 폴리펩타이드에 비해 상기 HLA-G에 대한 증가된 친화성을 갖는 LILRB1 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항의 LILRB1 폴리펩타이드로서, SEQ ID NO: 102에 기재된 LILRB1 폴리펩타이드에 비해 증가된 안정성을 갖는 LILRB1 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드 및 상기 LILRB 폴리펩타이드에 부착된 비-단백질성 모이어티를 포함하는 물질의 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 비-단백질성 모이어티는 약물, 화학물질, 소분자, 폴리뉴클레오타이드, 검출 가능한 모이어티, 폴리에틸렌 글리콜(PEG), 폴리비닐 피롤리돈(PVP), 폴리(스티렌 코말레산 무수물)(SMA), 및 디비닐 에테르 및 말레산 무수물 공중합체(DIVEMA)로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 비-단백질성 모이어티는 이량체화 모이어티인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 이종 단백질성 모이어티에 부착된 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드를 포함하는 융합 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 이종 단백질성 모이어티는 이량체화 모이어티인 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종 단백질성 모이어티는 항체의 Fc 도메인 또는 이의 단편을 포함하는 것인 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 Fc 도메인은 IgG1 또는 IgG4인 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Fc 도메인은 변형되어 Fc 수용체에 대한 이의 결합을 변경하고, 이의 면역 활성화 기능을 감소시키며, 및/또는 상기 융합의 반감기를 개선하는 것인 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드, 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항의 조성물 또는 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드를 포함하는 이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 이량체는 이종이량체인 이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 이종이량체의 제1 단량체는 LILRB 폴리펩타이드를 포함하고 제2 단량체는 SIRPα, PD1, TIGIT 및 SIGLEC10으로 이루어진 그룹으로부터 선택된 단백질의 아미노산 서열을 포함하며, 여기서 상기 아미노산 서열은 자연 결합 쌍에 결합할 수 있는 이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 이종이량체의 제1 단량체는 LILRB 폴리펩타이드를 포함하고 제2 단량체는 SIRPα의 아미노산 서열을 포함하며, 여기서 상기 아미노산 서열은 CD47에 결합할 수 있는 이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드를 포함하는 제1 단량체 및 항체의 Fc 도메인 또는 이의 단편에 부착된 SIRPα의 아미노산 서열을 포함하는 제2 단량체를 포함하는 이종이량체로서, 상기 SIRPα의 아미노산 서열은 CD47에 결합할 수 있는 이종이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 내지 제30항 중 어느 한 항의 이량체로서, 상기 SIRPα 아미노산 서열은 SEQ ID NO: 27 또는 88에 기재된 바와 같은 이량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항의 이량체를 포함하는 조성물로서, 상기 이량체는 상기 조성물에서 상기 LILRB의 우세한 형태(predominant form)인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제17항 및 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드, 융합 폴리펩타이드 또는 이량체를 암호화하는 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제17항 및 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드, 융합 폴리펩타이드 또는 이량체를 암호화하는 폴리뉴클레오타이드, 및 숙주 세포에서 상기 폴리뉴클레오타이드의 발현을 지시하기 위한 조절 요소를 포함하는 핵산 구조물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제17항 및 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드, 융합 폴리펩타이드 또는 이량체, 제33항의 폴리뉴클레오타이드 또는 제34항의 핵산 구조물을 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 폴리펩타이드를 제조하는 방법으로서, 상기 방법은 숙주 세포에 제33항의 폴리뉴클레오타이드 또는 제34항의 핵산 구조물을 도입하는 단계 또는 제35항의 세포를 배양하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 방법은 LILRB 폴리펩타이드, 융합 폴리펩타이드 또는 이량체를 분리하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. HLA-G를 발현하는 병리 세포와 관련된 질병을 이를 필요로 하는 대상체에서 치료하는 방법으로서, 상기 방법은 치료적 유효량의 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드, 조성물, 융합 폴리펩타이드 또는 이량체, 제33항의 폴리뉴클레오타이드, 제34항의 핵산 구조물 또는 제35항의 숙주 세포를 대상체에 투여하여 대상체의 질병을 치료하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 이를 필요로 하는 대상체에서 HLA-G를 발현하는 병리 세포와 관련된 질병의 치료에 사용하기 위한, 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드, 조성물, 융합 폴리펩타이드 또는 이량체, 제33항의 폴리뉴클레오타이드, 제34항의 핵산 구조물 또는 제35항의 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 질병은 암인, 방법 또는 사용을 위한 LILRB 폴리펩타이드, 조성물, 융합 폴리펩타이드, 이량체, 폴리뉴클레오타이드, 핵산 구조물 또는 숙주 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 암은 췌장암, 유방암, 피부암, 대장암, 위암 및 난소암으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 것인, 방법 또는 사용을 위한 LILRB 폴리펩타이드, 조성물, 융합 폴리펩타이드, 이량체, 폴리뉴클레오타이드, 핵산 구조물 또는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 면역 세포를 활성화하는 방법으로서, 상기 방법은 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항의 LILRB 폴리펩타이드, 조성물, 융합 폴리펩타이드 또는 이량체, 제33항의 폴리뉴클레오타이드, 제34항의 핵산 구조물 또는 제35항의 숙주 세포의 존재 하에 시험관 내에서 면역 세포를 활성화하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 활성화는 HLA-G를 발현하는 세포의 존재 하에서 이루어지는 것인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘, 모디인 마카빔-리유트 *******, 피오박스 *, 담 하마크빔 스트리트 **</address><code>520170556706</code><country>이스라엘</country><engName>KAHR MEDICAL LTD</engName><name>카 메디컬 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 레호보트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>TAMIR, Ami</engName><name>타미르, 아미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 레호보트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BLOCH, Itai</engName><name>블로흐, 이타이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/293,264</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/407,763</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0797487-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0123215-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1180598-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1180599-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247024787.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b12678c0319bda785a5a840b4015b067f0022d1a0836f227e69806cacb6fd4d081af2d6e4f89405123e2176d4fd01613d5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e93565865dfd620502caff96a8f8d9c40053f32f68422cd7cde6efd1330255c66fe4b5a48ded40e1da69245b89cab7e17fc3b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>