<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:01.71</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.01.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010608</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 시스템들에서의 눈 회전 중심 결정, 깊이 평면 선택, 및 렌더 카메라 포지셔닝</inventionTitle><inventionTitleEng>EYE CENTER OF ROTATION DETERMINATION, DEPTH PLANE SELECTION,  AND RENDER CAMERA POSITIONING IN DISPLAY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.11</openDate><openNumber>10-2025-0049566</openNumber><originalApplicationDate>2019.01.17</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7022859</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/292</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/344</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/383</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207022859</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 시스템은 가상 이미지 콘텐츠를 발산 및 시준의 상이한 양들로 디스플레이하기 위해서 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 머리-장착 디스플레이를 포함할 수 있다. 디스플레이 시스템은 사용자의 눈을 이미징하는 내향 이미징 시스템 및 프로세싱 전자장치를 포함할 수 있고, 그 프로세싱 전자장치는 내향 이미징 시스템과 통신하고 그리고 사용자의 눈의 회전 중심의 추정을 획득하도록 구성된다. 디스플레이 시스템은 눈의 회전 중심의 결정된 포지션에 포지셔닝된 렌더 카메라를 통해 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019143844</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.01.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/014052</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서,상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고,상기 디스플레이 시스템은: 상기 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 발산 및 시준 중 적어도 하나의 상이한 양들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성되고, 따라서 상기 디스플레이되는 가상 이미지 콘텐츠는 상이한 시간 기간들에 상이한 깊이들로부터 발생하는 것으로 나타남 —;  상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들; 및 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치를 포함하고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여 상기 눈의 회전 중심의 추정을 획득하도록 구성되는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 사용자의 눈을 조명하기 위해서 상기 사용자의 눈에 대하여 상기 프레임 상에 배치되는 하나 이상의 광원들을 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들은 상기 하나 이상의 광원들로부터의 상기 광을 사용하여 상기 눈의 이미지들을 형성하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원들은 상기 사용자의 눈을 조명하기 위해서 상기 사용자의 눈에 대하여 상기 프레임 상에 배치되는 적어도 2개의 광원들을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원들은 적외선 광 방출기들을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 하나 이상의 광원들은 상기 눈 상에 하나 이상의 글린트들을 형성하고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 글린트들에 기반하여 상기 각막의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 각막은 곡률 중심을 갖는 연관된 각막 구체를 갖고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 글린트들에 기반하여 상기 각막 구체의 상기 곡률 중심의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 각막은 곡률 중심을 갖는 연관된 각막 구체를 갖고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 각막 구체의 상기 곡률 중심의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들은 상기 눈의 상기 동공을 이미징하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 동공의 중심의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 홍채와 상기 동공 간의 경계의 적어도 일부를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 홍채와 상기 동공 간의 상기 경계의 중심을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 각막의 곡률 중심에 대하여 3-차원 공간에서 상기 동공의 중심의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 3-차원 공간에서 상기 동공의 중심의 위치에 기반하여 상기 광학 축의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 광학 축의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 각막의 곡률 중심에 대하여 3-차원 공간에서 상기 동공의 중심의 위치에 기반하여 상기 광학 축의 상기 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 각막의 곡률 중심에 기반하여 상기 눈의 회전 중심의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 각막의 곡률 중심 및 상기 광학 축의 위치 및 배향에 기반하여 상기 눈의 회전 중심의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 각막의 곡률 중심으로부터 상기 광학 축을 따른 특정 거리를 전환함으로써 상기 눈의 회전 중심의 위치를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 곡률 중심으로부터 상기 회전 중심까지의 상기 특정 거리는 4.0 mm 내지 6.0 mm에 있는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 곡률 중심으로부터 상기 회전 중심까지의 상기 특정 거리는 약 4.7 mm인, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항에 있어서, 상기 특정 거리는 고정되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 이전에 획득된 상기 눈의 하나 이상의 이미지들에 적어도 기반하여 상기 특정 거리를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 광학 축의 위치 및 배향에 기반하여, 상기 광학 축으로부터 오프셋된 시축(visual axis)의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 광학 축에 대하여 각도 회전에 기반하여 시축의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 광학 축에 대하여 4.0°내지 6.5°의 각도 회전에 기반하여 시축의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 광학 축에 대하여 약 5.2°의 각도 회전에 기반하여 시축의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 이전에 획득된 상기 눈의 하나 이상의 이미지들에 적어도 기반하여 시축의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 눈이 회전하고 있는 시간 기간에 걸친 상기 광학 축 또는 시축의 위치의 다수의 결정들에 기반하여 상기 눈의 회전 중심을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 눈이 회전하고 있는 시간 기간에 걸친 상기 광학 축 또는 시축의 위치의 다수의 결정들의 교차 구역을 식별함으로써 상기 눈의 회전 중심을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 대한 광학 축들의 위치 및 배향의 결정에 기반하여, 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들이 응시하고 있는 경우에 상기 사용자의 이접운동 거리를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 대한 시축들의 위치 및 배향의 결정에 기반하여, 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들이 응시하고 있는 경우에 상기 사용자의 이접운동 거리를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 대한 시축들의 교차 구역을 식별하는 것에 기반하여, 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들이 응시하고 있는 경우에 이접운동 거리를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는, 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 대한 시축들을 수평 평면에 투사하고 상기 수평 평면으로의 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 대한 시축들의 투사들의 교차 구역을 식별함으로써, 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들이 응시하고 있는 경우에 이접운동 거리를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 사용자의 이접운동 거리의 결정에 기반하여, 이미지 콘텐츠를 투사하기 위해 발산 및 시준 중 적어도 하나의 상대적인 양들을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 프레임 상의 전자장치를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 프레임 상의 전자장치 및 상기 프레임으로부터 원격의 위치에 배치되는 전자장치를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 프레임 상의 전자장치 및 벨트 팩 상의 전자장치를 포함하는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1 항에 있어서, 상기 디스플레이의 적어도 일부는 투명하고, 사용자가 상기 머리-장착 디스플레이를 착용할 때 상기 사용자의 눈의 앞의 위치에 배치됨으로써, 상기 투명한 부분이 상기 사용자 및 상기 머리-장착 디스플레이의 앞의 환경의 일부로부터의 광을 상기 사용자의 눈으로 투과시켜 상기 사용자 및 상기 머리-장착 디스플레이의 앞의 환경의 일부의 뷰를 제공하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1 항에 있어서, 상기 머리-장착 디스플레이는 상기 사용자의 앞의 환경의 일부로부터의 광을 제1 발산량으로 수신하고, 상기 사용자의 앞의 환경의 일부로부터의 광을 상기 제1 발산량과 실질적으로 유사한 제2 발산량으로 상기 사용자의 눈으로 투과시키는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 복수의 추정된 회전 중심 포지션들을 필터링하거나, 평균화하거나, 칼만(Kalman) 필터를 적용하거나, 이들의 임의의 조합들을 적용함으로써 회전 중심의 추정을 획득하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는, 마치 상기 사용자의 눈의 회전 중심의 결정된 포지션에 어퍼처를 갖는 카메라에 의해 캡처된 것처럼 렌더링되는 상기 가상 이미지 콘텐츠를 상기 사용자의 눈에 제공하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42.  제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 눈에 제공될 가상 이미지들을 렌더링하기 위해 상기 회전 중심에서 렌더 카메라를 사용하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는, 마치 상기 눈의 망막보다 상기 회전 중심에 더 가까운 어퍼처를 갖는 카메라에 의해 캡처된 것처럼 렌더링되는, 상기 눈에 제공될 가상 이미지들을 렌더링하도록 구성된 렌더 카메라를 사용하도록 구성되는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는, 마치 상기 눈의 회전 중심에 어퍼처를 갖는 카메라에 의해 캡처된 것처럼 렌더링되는, 상기 눈에 제공될 가상 이미지들을 렌더링하도록 구성된 렌더 카메라를 사용하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 눈에 제공될 가상 이미지들을 렌더링하기 위해 상기 회전 중심에서 렌더 카메라를 사용하도록 구성되고, 상기 렌더 카메라는 상기 눈의 회전 중심에 어퍼처를 갖도록 모델링되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들에 의해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여, 상기 눈이 회전하고 있는 시간 기간에 걸친 상기 사용자의 눈의 다수의 시선 방향들의 결정에 기반한 상기 눈의 회전 중심의 추정을 획득하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 눈이 회전하고 있는 시간 기간에 걸쳐 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 이미지들에서 상기 사용자의 눈의 동공, 홍채, 또는 윤부 중 하나 이상의 형상의 변동들에 기반하여 상기 시선 방향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 사용자의 눈의 이미지 상의 복수의 공간 위치들에 기반하여 포지션들의 어레이를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서, 상기 포지션들의 어레이는 타원의 적어도 일부에 대응하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 사용자의 눈의 이미지 상의 상기 복수의 공간 위치들에 곡선을 맞춤으로써 상기 포지션들의 어레이를 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서, 상기 곡선은 타원을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49 항에 있어서, 상기 이미지 상의 상기 복수의 공간 위치들은 상기 이미지에서 상기 사용자의 눈의 윤부 상의 공간 위치들을 포함하는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49 항에 있어서, 상기 이미지 상의 상기 복수의 공간 위치들은 상기 이미지에서 상기 사용자의 눈의 홍채와 공막 간의 경계 상의 공간 위치들을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49 항에 있어서, 상기 이미지 상의 상기 복수의 공간 위치들은 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 이미지에서 상기 사용자의 눈의 각막과 공막 간의 경계 상의 공간 위치들을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 포지션들의 어레이의 제1 측 상의 위치로부터 상기 포지션들의 어레이를 통해 상기 포지션들의 어레이의 제2 반대측으로 연장하는 복수의 선형 경로들을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 복수의 선형 경로들에 기반하여 원형 구역을 결정하도록 구성되고, 상기 원형 구역은 반경 R을 갖는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56 항에 있어서, 상기 반경 R은 윤부의 평균 반경에 대응하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56 항에 있어서, 상기 반경 R은 상기 사용자의 눈의 윤부의 측정된 반경에 대응하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56 항에 있어서, 상기 반경 R은 동공의 평균 반경에 대응하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56 항에 있어서,상기 반경 R은 상기 사용자의 눈의 동공의 측정된 반경에 대응하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56 항에 있어서,상기 프로세싱 전자장치들은 상기 원형 구역의 중앙 부분을 통해 법선의 위치 및 배향을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 이전에 획득된 상기 눈의 복수의 이미지들에 기반하여 개개의 원형 구역들의 중앙 부분들을 통해 복수의 법선들의 개개의 위치들 및 방향들을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 복수의 법선들이 수렴하거나 교차하는 포지션을 결정하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 눈이 회전하고 있는 시간 기간에 걸쳐 획득된 상기 사용자의 눈의 이미지들에 기반하여 결정되는 법선들 중 다수의 법선들의 교차 구역을 식별함으로써 상기 사용자의 눈의 회전 중심의 추정을 획득하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62 항에 있어서, 상기 프로세싱 전자장치들은 상기 눈이 회전하고 있는 시간 기간에 걸쳐 획득된 상기 사용자의 눈의 이미지들에 기반하여 결정되는 상기 복수의 법선들 중 다수의 법선들의 위치들 및 방향들에 기반하여 상기 사용자의 눈의 회전 중심의 추정을 획득하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55 항에 있어서, 상기 포지션들의 어레이의 제1 측 상의 위치는 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들 중 하나의 눈 추적 카메라의 좌표계의 원점에 대응하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 발산 및 시준 중 적어도 하나의 상이한 양들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성되고, 따라서 상기 디스플레이되는 가상 이미지 콘텐츠는 상이한 시간 기간들에 상이한 깊이들로부터 발생하는 것으로 나타남 —;  상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들; 및 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치 — 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여 상기 눈의 원근감 중심의 포지션 추정을 획득하도록 구성되며, 그리고 상기 원근감 중심은 상기 눈의 동공에 근접하거나 상기 눈의 각막과 동공 사이에 있는 것으로 추정됨 — 를 포함하고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 원근감 중심에 위치된 렌더 카메라에 의해 렌더링되는 상기 가상 이미지 콘텐츠를 상기 사용자의 눈에 제공하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템에서 상기 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 방법으로서,상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 방법은: 상기 사용자의 눈의 움직임들을 추적하기 위해 상기 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해서, 상기 눈의 회전 중심의 포지션을 결정하는 단계; 렌더 엔진을 통해서, 상기 눈의 회전 중심에서 렌더 카메라를 통해 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 단계 — 상기 렌더 카메라는 상기 눈에 제공될 가상 이미지들을 렌더링하도록 구성됨 —; 및 머리-장착 디스플레이를 통해서, 상기 렌더링된 가상 이미지 콘텐츠가 상이한 시간 기간들에 상이한 깊이들로부터 발생하는 것으로 나타나도록 상기 렌더링된 가상 이미지 콘텐츠를 상이한 발산량들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하는 단계를 포함하는, 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 상이한 발산량들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성되고 따라서 상기 디스플레이되는 가상 이미지 콘텐츠는 상이한 시간 기간들에 상이한 깊이들로부터 발생하는 것으로 나타나고, 상기 머리-장착 디스플레이는 제1 시간 기간에 제1 발산량을 갖는 광을 상기 사용자의 눈에 투사하도록 구성되고, 제2 시간 기간에 제2 발산량을 갖는 광을 상기 사용자의 눈에 투사하도록 구성되며, 상기 제1 발산량은 상기 제2 발산량과 상이함 —; 상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들; 및 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치를 포함하고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여 상기 눈의 회전 중심의 추정을 획득하고, 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여 상기 사용자의 이접운동 거리의 추정을 획득하며, 상기 사용자의 추정된 이접운동 거리에 기반하여, 상기 사용자의 눈에 광을 상기 제1 발산량으로 투사하는 것으로부터 상기 사용자의 눈에 광을 상기 제2 발산량으로 투사하는 것으로 시프팅하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈들 각각은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 발산 및 시준 중 적어도 하나의 상이한 양들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 광을 투사하도록 구성되고, 따라서 상기 디스플레이되는 가상 이미지 콘텐츠는 상이한 시간 기간들에 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들로부터의 상이한 거리들로부터 발생하는 것으로 나타남 —;  상기 사용자의 왼쪽 눈을 이미징하도록 구성된 제1 눈 추적 카메라; 상기 사용자의 오른쪽 눈을 이미징하도록 구성된 제2 눈 추적 카메라; 및 상기 디스플레이 및 상기 제1 및 제2 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치를 포함하고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 제1 및 제2 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 왼쪽 및 오른쪽 눈들의 이미지들에 기반하여 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들 간의 동공간 거리의 추정을 획득하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 왼쪽 및 오른쪽 눈들에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템에서 상기 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 방법으로서, 상기 눈들 각각은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 방법은: 상기 눈들의 움직임들을 추적하기 위해 상기 사용자의 눈들을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해서, 상기 왼쪽 눈의 회전 중심의 포지션 및 상기 오른쪽 눈의 회전 중심의 포지션을 결정하는 단계; 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치를 통해서, 상기 왼쪽 및 오른쪽 눈들의 회전 중심의 결정된 포지션들에 기반하여 상기 사용자의 동공간 거리를 추정하는 단계; 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해서, 현재 왼쪽 눈 포즈 및 현재 오른쪽 눈 포즈를 결정하는 단계; 및 상기 프로세싱 전자장치를 통해서, 상기 추정된 동공간 거리를 상기 결정된 현재 왼쪽 눈 포즈 및 상기 결정된 현재 오른쪽 눈 포즈와 비교함으로써 상기 사용자의 현재 이접운동 거리를 추정하는 단계를 포함하는, 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 발산 및 시준 중 적어도 하나의 상이한 양들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성되고, 따라서 상기 디스플레이되는 가상 이미지 콘텐츠는 상이한 시간 기간들에 상이한 깊이들로부터 발생하는 것으로 나타남 —;  상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들; 및 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치 — 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여 상기 눈의 회전 중심의 포지션 추정을 획득하도록 구성되며, 그리고 상기 이미지들에 기반하여 상기 눈의 광학 축의 방향 추정을 획득하도록 구성됨 — 를 포함하고,상기 프로세싱 전자장치는, 마치 광학 축을 따라 배치되고 상기 망막으로부터 멀어지는 방향으로 6.0 mm 내지 13.0 mm 만큼 상기 눈의 회전 중심의 추정된 포지션으로부터 이격되는 어퍼처를 갖는 카메라에 의해 캡처되는 것처럼 렌더링되는 상기 가상 이미지 콘텐츠를 상기 사용자의 눈에 제공하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 발산 및 시준 중 적어도 하나의 상이한 양들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성되고, 따라서 상기 디스플레이되는 가상 이미지 콘텐츠는 상이한 시간 기간들에 상이한 깊이들로부터 발생하는 것으로 나타남 —;  상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들; 및 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치를 포함하고, 상기 프로세싱 전자장치는 상기 눈의 동공에 위치되거나 상기 눈의 동공과 각막 사이에 위치된 렌더 카메라에 의해 렌더링되는 상기 가상 이미지 콘텐츠를 상기 사용자의 눈에 제공하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 상기 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성되고, 상기 디스플레이의 적어도 일부는 투명하고, 사용자가 상기 프레임을 착용할 때 상기 사용자의 눈의 앞의 위치에 배치됨으로써, 상기 투명한 부분이 상기 사용자 및 상기 머리-장착 디스플레이의 앞의 환경의 일부로부터의 광을 상기 사용자의 눈으로 투과시켜 상기 사용자 및 상기 머리-장착 디스플레이의 앞의 환경의 일부의 뷰를 제공함 —;  상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 내향 이미징 시스템; 및 상기 내향 이미징 시스템과 통신하는 프로세싱 전자장치를 포함하고,상기 프로세싱 전자장치는 상기 내향 이미징 시스템을 통해 획득된 상기 눈의 다수의 이미지들에 기반하여 상기 눈의 회전 중심의 추정을 획득하도록 구성되고, 상기 프로세싱 전자장치는 계산된 회전 중심 값들의 변동을 결정하고 상기 변동에 기반하여 통계적으로 결정된 회전 중심 추정을 선택하도록 구성되는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템에서 상기 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 방법으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 방법은: 상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 카메라들을 통해서, 상기 하나 이상의 카메라들을 통한 상기 눈의 이미징에 기반하여 포지션을 결정하는 단계; 렌더 엔진을 통해서, 상기 결정된 포지션에 기반한 위치에서 렌더 카메라를 통해 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 단계 — 상기 렌더 카메라는 상기 눈에 제공될 가상 이미지들을 렌더링하도록 구성됨 —; 및 머리-장착 디스플레이를 통해서, 상기 사용자의 시계에 상기 렌더링된 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하는 단계를 포함하는, 가상 이미지 콘텐츠를 렌더링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 망막, 및 상기 렌즈, 동공 및 각막을 통해 연장하는 광학 축을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 상기 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성됨 —;  상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 카메라들; 및 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치 — 상기 프로세싱 전자장치는 상기 하나 이상의 카메라들을 통해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여 상기 눈의 포지션을 획득하도록 구성됨 — 를 포함하고,상기 프로세싱 전자장치는 상기 결정된 포지션에 기반한 위치에 위치되는 렌더 카메라에 의해 렌더링되는 상기 가상 이미지 콘텐츠를 상기 사용자의 눈에 제공하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 사용자의 시계에 가상 이미지 콘텐츠를 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성된 디스플레이 시스템으로서, 상기 눈은 각막, 홍채, 동공, 렌즈, 및 망막을 갖고, 상기 디스플레이 시스템은: 사용자의 머리 상에 지지되도록 구성된 프레임; 상기 프레임 상에 배치되는 머리-장착 디스플레이 — 상기 디스플레이는 가상 이미지 콘텐츠를 발산 및 시준 중 적어도 하나의 상이한 양들로 사용자의 시계에 디스플레이하기 위해서 상기 사용자의 눈에 광을 투사하도록 구성되고, 따라서 상기 디스플레이되는 가상 이미지 콘텐츠는 상이한 시간 기간들에 상이한 깊이들로부터 발생하는 것으로 나타남 —;  상기 사용자의 눈을 이미징하도록 구성된 하나 이상의 눈 추적 카메라들; 및 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 눈 추적 카메라들과 통신하는 프로세싱 전자장치를 포함하고, 상기 프로세싱 전자장치는: 하나 이상의 눈 추적 카메라들을 통해 획득된 상기 눈의 이미지들에 기반하여 상기 사용자의 눈의 렌즈, 동공, 및 각막을 통해 연장하는 광학 축의 포지션 및 배향 추정을 획득하고;상기 눈의 상기 광학 축에 정합되는 렌더 공간의 축을 따른 특정 위치를 식별하며; 그리고상기 가상 이미지 콘텐츠를 상기 렌더 공간의 특정 위치에 위치된 가상 렌더 카메라에 의해 렌더링되는 것으로서 상기 사용자의 눈에 제공하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 플로리다 플랜타티온 웨스트 선라이즈 블러바드 **** (우: *****)</address><code>520140046502</code><country>미국</country><engName>MAGIC LEAP, INC.</engName><name>매직 립, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MILLER, Samuel, A.</engName><name>밀러, 사무엘, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AGARWAL, Lomesh</engName><name>아갈왈, 로메시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>인도</country><engName>EDWIN, Lionel, Ernest</engName><name>에드윈, 리오넬, 어니스트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>말레이지아</country><engName>YEOH, Ivan, Li, Chuen</engName><name>예오, 이반, 리, 췐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FARMER, Daniel</engName><name>파머, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PROKUSHKIN, Sergey, Fyodorovich</engName><name>프로쿠시킨, 세르게이, 피오도로비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MUNK, Yonatan</engName><name>뭉크, 요나탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SELKER, Edwin, Joseph</engName><name>셀커, 에드윈, 조세프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STUART, Bradley, Vincent</engName><name>스튜어트, 브레들리, 빈센트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SOMMERS, Jeffrey Scott</engName><name>소머스, 제프리, 스콧</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/618,559</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/702,849</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0365050-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0365048-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0365049-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0364784-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0510517-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0836349-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1045970-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010608.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b2ada991f658f1d3055a6275ea04fdc79d88fdc8f865b6c85aa5c9ca428921ab240067bd55c3da770e7b4fcce45bef3a669e3527898a5bb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef8e29d678c9ec1ac965552812b13a108603459a3e121b4ad20939bbf634064654c8e8321a7bfa30077f41989066911d47d59ff33df0da95</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>