<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:39.5339</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014701</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>업링크 채널 파라미터의 결정 및 구성 방법과 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING UPLINK CHANNEL PARAMETERS, AND METHOD AND APPARATUS FOR CONFIGURING UPLINK CHANNEL PARAMETERS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.25</openDate><openNumber>10-2023-0073337</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 업링크 채널 파라미터의 결정 및 구성 방법과 장치를 제공한다. 여기서, 이 방법은, 네트워크측 기기가 송신한 타깃 지시 정보를 수신하되, 여기서, 타깃 지시 정보는 전송 구성 지시 상태 정보, 제1 지시 정보에서의 적어도 하나를 포함하고; 전송 구성 지시 상태 정보 또는 제1 지시 정보는 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)이 전송한 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계; 타깃 지시 정보에 근거하여 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022068868</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/121659</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말기에 의해 수행되는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법에 있어서,네트워크측 기기가 송신한 타깃 지시 정보를 수신하되, 여기서, 상기 타깃 지시 정보는 전송 구성 지시 상태 정보, 제1 지시 정보에서의 적어도 하나를 포함하고; 상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보는 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)이 전송한 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계;상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH 빔 정보를 결정하는 단계;상기 제1 지시 정보에 근거하여 프리코딩 정보를 결정하되, 상기 제1 지시 정보에는 다운링크 제어 정보(DCI)에서의 프리코딩 정보가 포함되는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수를 결정하되; 여기서, 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 PUSCH의 포트수와 연관되는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 제1 지시 정보 또는 프로토콜 약정에 근거하여 PUSCH의 포트수를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 포트수와 상기 DCI의 포맷은 기설정 대응 관계를 가지고, 상기 기설정 대응 관계는 프로토콜에 의해 약정되거나 또는 상기 네트워크측 기기에 의해 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 포트수에는 연관 관계가 존재하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 상기 네트워크측 기기는 상기 단말기에 사운딩 기준 신호(SRS) 리소스를 구성하지 않는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 단계;상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보에 근거하여 SRS 리소스를 결정하는 단계;상기 SRS 리소스의 포트수에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수를 결정하는 단계;상기 제1 지시 정보에 근거하여 프리코딩 정보를 결정하는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 SRS 리소스가 구성되거나, 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 SRS 리소스와 연관되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 네트워크측 기기에는 SRS 리소스가 구성되며; 상기 SRS 리소스는,상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 하나의 제1 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 동일한 포트수를 가지는 다수의 제2 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제2 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제3 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제3 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하되; 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보와 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 연관되거나, 또는 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 SRS 리소스에는 연관 관계가 존재하는데, 여기서, 상기 SRS 리소스의 빔 정보는 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,네트워크측 기기가 송신한 타깃 지시 정보를 수신하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 네트워크측 기기가 구성한 SRS 리소스의 포트수와 상기 PUSCH의 포트수가 매칭되지 않을 경우, 네트워크측 기기가 송신한 구성 정보를 수신하되, 여기서, 상기 구성 정보는 상기 SRS 리소스의 포트수를 재구성하도록 지시하는 단계; 또는,상기 타깃 지시 정보에서의 전송 구성 지시 상태 정보와 연관된 포트수에 근거하여 상기 SRS 리소스의 포트수를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 전송 구성 지시 상태 정보인 경우, 상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 포트수, 빔 정보, 프리코딩 정보와 같은 업링크 채널 파라미터에서의 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 포트수, 빔 정보, 프리코딩 정보에서의 적어도 하나와 연관되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,비 코드북에 기반하여 PUSCH 전송을 스케줄링하는 과정에서, 상기 타깃 지시 정보는 상기 전송 구성 지시 상태 정보 및 상기 제1 지시 정보이고; 상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 단계; 또는,상기 제1 지시 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 지시 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 단계는,상기 제1 지시 정보에서 DCI의 사운딩 기준 신호 리소스 지시(SRI)에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 제1 지시 정보에서 DCI의 SRI에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수 및 프리코딩 정보에서의 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 네트워크측 기기에 상기 업링크 채널 파라미터와 연관 관계를 가지는 가상 SRS 리소스를 구성한 경우, 상기 제1 지시 정보에서 DCI의 SRI는 상기 가상 SRS 리소스를 지시하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 DCI에서의 SRI에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수 및 프리코딩 정보에서의 적어도 하나를 결정하기 전에, 상기 방법은,상기 네트워크측 기기에 프리코딩 SRS 리소스를 송신하는 단계;상기 네트워크측 기기가 송신한 상기 DCI를 수신하되, 여기서, 상기 DCI에서의 프리코딩 정보는 상기 네트워크측 기기가 상기 프리코딩 SRS 리소스를 측정하여 얻은 것인 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 SRS 리소스는,소스 기준 신호(RS)가 상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS인 제1 채널 상태 정보 기준 신호(CSI-RS) 리소스와 연관되는 SRS 리소스;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 CSI-RS 리소스와 연관되는 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 전송 구성 지시 상태 정보인 경우, 상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS가 다운링크 RS인 경우, 상기 다운링크 RS를 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호로 사용하는 단계;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS가 업링크 RS인 경우, 상기 업링크 RS의 소스 RS 또는 상기 업링크 RS와 대응하는 다운링크 RS를 상기 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호로 사용하는 단계;상기 전송 구성 지시 상태 정보에 소스 RS가 존재하지 않을 경우, 기설정 다운링크 RS를 상기 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호로 사용하는 단계;기설정 매핑 관계와 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호를 결정하되; 여기서, 상기 기설정 매핑 관계는 상기 전송 구성 지시 상태 정보와 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호 사이의 매핑 관계를 지시하는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 전송 구성 지시 상태 정보인 경우, 상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 제2 전력 제어 파라미터 정보를 결정하되, 여기서, 상기 전송 구성 지시 상태 정보에는 제2 전력 제어 파라미터 정보, 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보와 연관되는 제2 전력 제어 파라미터 정보가 구성되는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 제1 지시 정보이고, 제2 전력 제어 파라미터와 네트워크측 기기가 구성한 SRS 리소스가 연관되는 경우, 상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 제1 지시 정보에서의 DCI의 SRI에 근거하여 상기 제2 전력 제어 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 네트워크측 기기에 비 주기 SRS 리소스가 구성되는 경우, 상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 DCI에서의 SRI에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하되; 여기서, 상기 SRI가 지시하는 비 주기 SRS 리소스의 빔 정보는 네트워크측 기기가 송신한 RRC 시그널링 또는 MAC CE 명령 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 결정되는 단계;상기 DCI에서의 SRI가 지시하는 비 주기 SRS 리소스와 연관되는 포트수 및/또는 프리코딩 정보, 또는 전송 구성 지시 상태 정보와 연관되는 포트수 및/또는 프리코딩 정보를 상기 PUSCH의 포트수 또는 프리코딩 정보로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 네트워크측 기기에 의해 수행되는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법에 있어서,단말기에 타깃 지시 정보를 송신하되, 여기서, 상기 타깃 지시 정보는 전송 구성 지시 상태 정보, 제1 지시 정보에서의 적어도 하나를 포함하고; 상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보는 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)이 전송한 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 업링크 채널 파라미터에서의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 제1 지시 정보가 상기 업링크 채널 파라미터에서의 프리코딩 정보를 지시하는 것에서의 적어도 하나를 포함하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 전송 구성 지시 상태 정보와 연관되는 포트수에 의해 결정하는 방식;상기 제1 지시 정보에 의해 상기 포트수를 지시하는 방식;프로토콜에 의해 상기 포트수를 약정하는 방식에서의 적어도 하나를 통해 포트수를 결정하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 포트수에는 연관 관계가 존재하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 포트수와 DCI 포맷 사이에는 기설정 대응 관계가 존재하고, 상기 기설정 대응 관계는 프로토콜에 의해 약정되거나 또는 상기 네트워크측 기기에 의해 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 상기 네트워크측 기기는 상기 단말기에 사운딩 기준 신호(SRS) 리소스를 구성하지 않는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보가 SRS 리소스를 지시하는 단계;상기 SRS 리소스의 포트수가 상기 PUSCH의 포트수를 지시하는 단계;상기 제1 지시 정보가 프리코딩 정보를 지시하는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 SRS 리소스가 구성되거나, 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 SRS 리소스와 연관되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 네트워크측 기기에는 SRS 리소스가 구성되며; 상기 SRS 리소스는,상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 하나의 제1 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 동일한 포트수를 가지는 다수의 제2 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제2 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제3 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제3 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하되; 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보와 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 연관되거나, 또는 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 SRS 리소스에는 연관 관계가 존재하는데, 여기서, 상기 SRS 리소스의 빔 정보는 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크측 기기가 구성한 SRS 리소스의 포트수와 상기 PUSCH의 포트수가 매칭되지 않을 경우, 단말기에 구성 정보를 송신하되, 여기서, 상기 구성 정보는 상기 SRS 리소스의 포트수를 재구성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제24항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 포트수, 빔 정보, 프리코딩 정보와 같은 업링크 채널 파라미터에서의 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제24항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계; 또는,상기 제1 지시 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 제1 지시 정보는 DCI의 SRI를 포함하되; 여기서, 상기 DCI의 SRI는 상기 PUSCH의 빔 정보, 상기 PUSCH의 포트수, 상기 PUSCH의 프리코딩 정보에서의 적어도 하나를 지시하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항에 있어서,상기 네트워크측 기기에 상기 업링크 채널 파라미터와 연관 관계를 가지는 가상 SRS 리소스를 구성한 경우, 상기 제1 지시 정보에서 DCI의 SRI는 상기 가상 SRS 리소스를 지시하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서,상기 단말기가 송신한 프리코딩 SRS 리소스를 수신하는 단계;상기 프리코딩 SRS 리소스를 측정하고, 측정 결과에 근거하여 DCI에서의 프리코딩 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 SRS 리소스는,소스 기준 신호(RS)가 상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS인 제1 CSI-RS 리소스와 연관되는 SRS 리소스;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 CSI-RS 리소스와 연관되는 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항에 있어서,단말기에 타깃 지시 정보를 송신하기 전에, 상기 방법은,하나 또는 다수의 상기 전송 구성 지시 상태 정보를 포함하는 리소스 풀을 구성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제24항에 있어서,네트워크측 기기에 비 주기 SRS 리소스가 구성되는 경우, 상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 전송 구성 지시 상태 정보는 포트수 및 프리코딩 정보에서의 적어도 하나와 연관되는 단계;상기 제1 지시 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하되; 여기서, 상기 제1 지시 정보에서의 DCI의 SRI는 상기 비 주기 SRS 리소스의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 비 주기 SRS 리소스는 상기 포트수 및 상기 프리코딩 정보에서의 적어도 하나와 연관되는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 SRI가 지시하는 비 주기 SRS 리소스의 빔 정보는,상기 네트워크측 기기가 송신한 RRC 시그널링 또는 MAC CE시그널링;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 적어도 하나를 통해 결정되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 네트워크측 기기가 송신한 타깃 지시 정보를 수신하되, 여기서, 상기 타깃 지시 정보는 전송 구성 지시 상태 정보, 제1 지시 정보에서의 적어도 하나를 포함하고; 상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보는 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)이 전송한 업링크 채널 파라미터를 지시하는 제1 수신 모듈;상기 타깃 지시 정보에 근거하여 상기 업링크 채널 파라미터를 결정하는 제1 결정 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH 빔 정보를 결정하는 제1 결정 유닛;상기 제1 지시 정보에 근거하여 프리코딩 정보를 결정하되, 상기 제1 지시 정보에는 다운링크 제어 정보(DCI)에서의 프리코딩 정보가 포함되는 제2 결정 유닛에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수를 결정하되; 여기서, 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 PUSCH의 포트수와 연관되는 제3 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,상기 제1 지시 정보 또는 프로토콜 약정에 근거하여 PUSCH의 포트수를 결정하는 제4 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 포트수와 상기 DCI의 포맷은 기설정 대응 관계를 가지고, 상기 기설정 대응 관계는 프로토콜에 의해 약정되거나 또는 상기 네트워크측 기기에 의해 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 포트수에는 연관 관계가 존재하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 상기 네트워크측 기기에는 사운딩 기준 신호(SRS) 리소스가 구비되지 않는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제44항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 제5 결정 유닛;상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보에 근거하여 SRS 리소스를 결정하는 제6 결정 유닛;상기 SRS 리소스의 포트수에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수를 결정하는 제7 결정 유닛;상기 제1 지시 정보에 근거하여 프리코딩 정보를 결정하는 제8 결정 유닛에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 SRS 리소스가 구성되거나, 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 SRS 리소스와 연관되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 네트워크측 기기에는 SRS 리소스가 구성되며; 상기 SRS 리소스는,상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 하나의 제1 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 동일한 포트수를 가지는 다수의 제2 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제2 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제3 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제3 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하되; 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보와 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 연관되거나, 또는 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 SRS 리소스에는 연관 관계가 존재하는데, 여기서, 상기 SRS 리소스의 빔 정보는 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,네트워크측 기기가 송신한 타깃 지시 정보를 수신하는 단계 이전에, 상기 네트워크측 기기가 구성한 SRS 리소스의 포트수와 상기 PUSCH의 포트수가 매칭되지 않을 경우, 네트워크측 기기가 송신한 구성 정보를 수신하되, 여기서, 상기 구성 정보는 상기 SRS 리소스의 포트수를 재구성하도록 지시하는 제2 수신 모듈; 또는,네트워크측 기기가 송신한 타깃 지시 정보를 수신하는 단계 이전에, 상기 타깃 지시 정보에서의 전송 구성 지시 상태 정보와 연관된 포트수에 근거하여 상기 SRS 리소스의 포트수를 결정하는 제2 결정 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제44항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 전송 구성 지시 상태 정보인 경우, 상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 포트수, 빔 정보, 프리코딩 정보와 같은 업링크 채널 파라미터에서의 적어도 하나를 결정하는 제9 결정 유닛을 포함하며;여기서, 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 포트수, 빔 정보, 프리코딩 정보에서의 적어도 하나와 연관되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제44항에 있어서,비 코드북에 기반하여 PUSCH 전송을 스케줄링하는 과정에서, 상기 타깃 지시 정보는 상기 전송 구성 지시 상태 정보 및 상기 제1 지시 정보이고; 상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 제10 결정 유닛; 또는,상기 제1 지시 정보에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 제11 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,상기 제1 지시 정보에서의 DCI의 SRI에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하는 제12 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,제1 지시 정보에서의 DCI의 SRI에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수와 프리코딩 정보에서의 적어도 하나를 결정하는 제13 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제44항에 있어서,상기 네트워크측 기기에 상기 업링크 채널 파라미터와 연관 관계를 가지는 가상 SRS 리소스를 구성한 경우, 상기 제1 지시 정보에서 DCI의 SRI는 상기 가상 SRS 리소스를 지시하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서,상기 DCI에서의 SRI에 근거하여 상기 PUSCH의 포트수 및 프리코딩 정보에서의 적어도 하나를 결정하기 전에, 상기 네트워크측 기기에 프리코딩 SRS 리소스를 송신하는 제1 송신 모듈;상기 네트워크측 기기가 송신한 상기 DCI를 수신하되, 여기서, 상기 DCI에서의 프리코딩 정보는 상기 네트워크측 기기가 상기 프리코딩 SRS 리소스를 측정하여 얻은 것인 제3 수신 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 SRS 리소스는,소스 기준 신호(RS)가 상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS인 제1 CSI-RS 리소스와 연관되는 SRS 리소스;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 CSI-RS 리소스와 연관되는 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제44항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 전송 구성 지시 상태 정보인 경우, 상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS가 다운링크 RS인 경우, 상기 다운링크 RS를 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호로 사용하는 제14 결정 유닛;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS가 업링크 RS인 경우, 상기 업링크 RS의 소스 RS 또는 상기 업링크 RS와 대응하는 다운링크 RS를 상기 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호로 사용하는 제15 결정 유닛;상기 전송 구성 지시 상태 정보에 소스 RS가 존재하지 않을 경우, 기설정 다운링크 RS를 상기 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호로 사용하는 제16 결정 유닛;기설정 매핑 관계와 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 상기 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호를 결정하되; 여기서, 상기 기설정 매핑 관계는 상기 전송 구성 지시 상태 정보와 제1 전력 제어 파라미터 정보의 기준 신호 사이의 매핑 관계를 지시하는 제17 결정 유닛에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제44항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 전송 구성 지시 상태 정보인 경우, 상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 제2 전력 제어 파라미터 정보를 결정하되, 여기서, 상기 전송 구성 지시 상태 정보에는 제2 전력 제어 파라미터 정보, 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보와 연관되는 제2 전력 제어 파라미터 정보가 구성되는 제18 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제44항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 제1 지시 정보이고, 제2 전력 제어 파라미터와 네트워크측 기기가 구성한 SRS 리소스가 연관되는 경우, 상기 제1 결정 모듈은,상기 제1 지시 정보에서의 DCI의 SRI에 근거하여 상기 제2 전력 제어 파라미터를 결정하는 제19 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제44항에 있어서,상기 네트워크측 기기에 비 주기 SRS 리소스가 구성되는 경우, 상기 제1 결정 모듈은,상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 DCI에서의 SRI에 근거하여 상기 PUSCH의 빔 정보를 결정하되; 여기서, 상기 SRI가 지시하는 비 주기 SRS 리소스의 빔 정보는 네트워크측 기기가 송신한 RRC 시그널링 또는 MAC CE 명령 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 결정되는 제20 결정 유닛;상기 DCI에서의 SRI가 지시하는 비 주기 SRS 리소스와 연관되는 포트수 및/또는 프리코딩 정보, 또는 전송 구성 지시 상태 정보와 연관되는 포트수 및/또는 프리코딩 정보를 상기 PUSCH의 포트수 또는 프리코딩 정보로 결정하는 제21 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 단말기에 타깃 지시 정보를 송신하되, 여기서, 상기 타깃 지시 정보는 전송 구성 지시 상태 정보, 제1 지시 정보에서의 적어도 하나를 포함하고; 상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보는 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)이 전송한 업링크 채널 파라미터를 지시하는 제2 송신 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 업링크 채널 파라미터에서의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 제1 지시 정보가 상기 업링크 채널 파라미터에서의 프리코딩 정보를 지시하는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,상기 전송 구성 지시 상태 정보와 연관되는 포트수에 의해 결정하는 방식;상기 제1 지시 정보에 의해 상기 포트수를 지시하는 방식;프로토콜에 의해 상기 포트수를 약정하는 방식에서의 적어도 하나를 통해 포트수를 결정하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 포트수에는 연관 관계가 존재하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서,상기 포트수와 DCI 포맷 사이에는 기설정 대응 관계가 존재하고, 상기 기설정 대응 관계는 프로토콜에 의해 약정되거나 또는 네트워크측 기기에 의해 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 상기 네트워크측 기기는 상기 단말기에 사운딩 기준 신호(SRS) 리소스를 구성하지 않는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제67항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 전송 구성 지시 상태 정보 또는 상기 제1 지시 정보가 SRS 리소스를 지시하는 단계;상기 SRS 리소스의 포트수가 상기 PUSCH의 포트수를 지시하는 단계;상기 제1 지시 정보가 프리코딩 정보를 지시하는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 SRS 리소스가 구성되거나, 또는 상기 전송 구성 지시 상태 정보는 상기 SRS 리소스와 연관되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서,상기 PUSCH는 코드북에 기반하여 스케줄링된 PUSCH이고, 네트워크측 기기에는 SRS 리소스가 구성되며; 상기 SRS 리소스는,상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 하나의 제1 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된 동일한 포트수를 가지는 다수의 제2 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제2 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제3 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제3 SRS 리소스;상기 네트워크측 기기에 의해 구성된, 적어도 두 개가 상이한 포트수를 가지는 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하되; 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보와 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 연관되거나, 또는 적어도 하나의 전송 구성 지시 상태 정보에는 상기 다수의 제4 SRS 리소스에서의 적어도 하나의 제4 SRS 리소스가 구성되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 프리코딩 정보와 상기 SRS 리소스에는 연관 관계가 존재하는데, 여기서, 상기 SRS 리소스의 빔 정보는 상기 전송 구성 지시 상태 정보에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크측 기기가 구성한 SRS 리소스의 포트수와 상기 PUSCH의 포트수가 매칭되지 않을 경우, 단말기에 구성 정보를 송신하되, 여기서, 상기 구성 정보는 상기 SRS 리소스의 포트수를 재구성하는 제3 송신 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제67항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보에 근거하여 포트수, 빔 정보, 프리코딩 정보와 같은 업링크 채널 파라미터에서의 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제67항에 있어서,상기 타깃 지시 정보가 상기 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계; 또는,상기 제1 지시 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서,상기 제1 지시 정보는 DCI의 SRI를 포함하되; 여기서, 상기 DCI의 SRI는 상기 PUSCH의 빔 정보, 상기 PUSCH의 포트수, 상기 PUSCH의 프리코딩 정보에서의 적어도 하나를 지시하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제67항에 있어서,네트워크측 기기에 상기 업링크 채널 파라미터와 연관 관계를 가지는 가상 SRS 리소스를 구성할 경우, 상기 제1 지시 정보에서 DCI의 SRI는 상기 가상 SRS 리소스를 지시하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항에 있어서,상기 단말기가 송신한 프리코딩 SRS 리소스를 수신하는 제4 수신 모듈;상기 프리코딩 SRS 리소스를 측정하고, 측정 결과에 근거하여 DCI에서의 프리코딩 정보를 결정하는 측정 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서,상기 SRS 리소스는,소스 기준 신호(RS)가 상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 소스 RS인 제1 CSI-RS 리소스와 연관되는 SRS 리소스;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 CSI-RS 리소스와 연관되는 SRS 리소스에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제67항에 있어서,단말기에 타깃 지시 정보를 송신하기 전에, 하나 또는 다수의 상기 전송 구성 지시 상태 정보를 포함하는 리소스 풀을 구성하는 구성 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제67항에 있어서,네트워크측 기기에 비 주기 SRS 리소스가 구성되는 경우, 상기 타깃 지시 정보가 PUSCH에 의해 전송되는 업링크 채널 파라미터를 지시하는 단계는,상기 전송 구성 지시 상태 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 전송 구성 지시 상태 정보는 포트수 및 프리코딩 정보에서의 적어도 하나와 연관되는 단계;상기 제1 지시 정보가 상기 PUSCH의 빔 정보를 지시하되; 여기서, 상기 제1 지시 정보에서의 DCI의 SRI는 상기 비 주기 SRS 리소스의 빔 정보를 지시하는 단계;상기 제1 지시 정보에서의 상기 DCI의 SRI가 지시하는 비 주기 SRS 리소스가 상기 포트수 및 상기 프리코딩 정보에서의 적어도 하나와 연관되는 단계에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 SRI가 지시하는 비 주기 SRS 리소스의 빔 정보는,상기 네트워크측 기기가 송신한 RRC 시그널링 또는 MAC CE시그널링;상기 전송 구성 지시 상태 정보에서의 적어도 하나를 통해 결정되는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 단말기에 있어서,프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 단말기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 결정 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 단말기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 네트워크측 기기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제23항 내지 제43항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 구성 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 네트워크측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 프로그램 또는 명령이 저장되는 판독 가능 저장매체에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 결정 방법의 단계를 구현하거나, 또는 제23항 내지 제43항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 구성 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 프로세서와 통신 인터페이스를 포함하는 칩에 있어서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 커플링되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 운행시켜 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 결정 방법의 단계를 구현하거나, 또는 제23항 내지 제43항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 구성 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 판독 가능 저장매체에 저장되는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 결정 방법의 단계를 구현하거나, 또는 제23항 내지 제43항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 구성 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 결정 방법의 단계를 수행하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제23항 내지 제43항 중 어느 한 항에 따른 업링크 채널 파라미터의 구성 방법의 단계를 수행하는 것을 특징으로 하는 업링크 채널 파라미터의 구성 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Yu</engName><name>양 위</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011063406.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0480825-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0487599-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0487513-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071280-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0666211-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1146101-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1146102-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014701.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937827ef9081e78b6bc0cde1ffa700fece169ff858fd2f8b4e8f53e7847436448cd9bb34dc50b128ef6847ec990e55b31c8dfeaca020d09bf1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cface99f7837a24b81c52b53d1fa43f3d32af3db04b7d62a4ac8591ca8d41f17feb9a59a92ce95fb0a7e7d726810429a463ea7f21315280b9c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>