<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:42.5542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039850</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>블록체인 거래 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>MANAGING BLOCKCHAIN TRANSACTIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.14</openDate><openNumber>10-2025-0007621</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 양태에 따르면, 방법은 애플리케이션의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해 블록체인 네트워크의 데이터에 액세스하기 위한 비공개 키를 관리하는 디지털 자산 홀더로부터 블록체인 네트워크에 거래를 추가하라는 인증된 거래 요청을 수신하는 단계, 애플리케이션에 의해, 인증된 거래 요청을 블록체인 네트워크로 송신하는 단계, 애플리케이션에 의해, 블록체인 네트워크로부터 거래 응답을 수신하는 단계- 거래 응답은 블록체인 네트워크에 추가된 거래의 거래 식별자를 포함함 -, 및 애플리케이션의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 디지털 자산 홀더로 통지 메시지를 송신하는 단계- 통지 메시지는 거래 식별자를 포함함 -를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023220388</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022071</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,애플리케이션의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 블록체인 네트워크의 데이터에 액세스하기 위한 비공개 키를 관리하는 디지털 자산 홀더로부터 상기 블록체인 네트워크에 거래를 추가하라는 인증된 거래 요청을 수신하는 단계;상기 애플리케이션에 의해, 상기 인증된 거래 요청을 상기 블록체인 네트워크로 송신하는 단계;상기 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크로부터 거래 응답을 수신하는 단계- 상기 거래 응답은 상기 블록체인 네트워크에 추가된 상기 거래의 거래 식별자를 포함함 -; 및상기 애플리케이션의 상기 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 상기 디지털 자산 홀더로 통지 메시지를 송신하는 단계- 상기 통지 메시지는 상기 거래 식별자를 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크에서 상기 거래를 시작하기 위해 사용자가 선택할 수 있는 항목을 갖는 웹 콘텐츠를 렌더링하는 단계; 및상기 사용자가 선택할 수 있는 항목의 선택을 수신한 것에 응답하여, 상기 디지털 자산 홀더에게 상기 거래를 인증하기 위한 요청을 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크에서 상기 거래를 시작하기 위해 사용자가 선택할 수 있는 항목을 갖는 웹 콘텐츠를 렌더링하는 단계;상기 사용자가 선택할 수 있는 항목의 선택을 수신한 것에 응답하여, 상기 디지털 자산 홀더에 자산 요청을 송신하는 단계; 및상기 디지털 자산 홀더로부터 자산 목록을 수신하는 단계- 상기 자산 목록은 상기 블록체인 네트워크에 저장된 하나 이상의 디지털 자산을 식별함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크의 데이터에 액세스하기 위한 상기 비공개 키를 관리하는 상기 디지털 자산 홀더에 연결하기 위해 사용자가 선택할 수 있는 항목을 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스는 제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스이고, 상기 인증된 거래 요청은 제2 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해 상기 블록체인 네트워크로 송신되고, 상기 제2 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스는 상기 애플리케이션과 상기 블록체인 네트워크 사이의 통신을 가능하게 하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 애플리케이션과 연관된 저장 디바이스로부터 상기 제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스와 상기 제2 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 블록체인 네트워크의 노드 게이트웨이에 JavaScript 객체 표기법 메시지를 송신하는 단계- 상기 JavaScript 객체 표기법 메시지는 상기 인증된 거래 요청을 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 브라우저 탭을 렌더링하도록 구성된 브라우저 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 디지털 자산 홀더는 브라우저 애플리케이션에 대한 확장 프로그램(extension)을 포함하며, 상기 확장 프로그램은 상기 브라우저 애플리케이션이 소유하거나 관리하지 않는 확장 프로그램인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디지털 자산 홀더는 네이티브 애플리케이션을 포함하며, 상기 네이티브 애플리케이션은 컴퓨팅 디바이스의 운영 체제에 설치된 애플리케이션이고, 상기 네이티브 애플리케이션은 상기 애플리케이션으로부터 분리된 컴퓨터 프로그램인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행 가능하고, 상기 디지털 자산 홀더는 상기 컴퓨팅 디바이스로부터 원격 위치된 서버 컴퓨터에 의해 실행 가능한 서버 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및실행 가능한 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시 상기 적어도 하나의 프로세서가, 브라우저 애플리케이션의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 블록체인 네트워크의 데이터에 액세스하기 위한 비공개 키를 관리하는 디지털 자산 홀더로부터 상기 블록체인 네트워크에 거래를 추가하라는 인증된 거래 요청을 수신하고; 상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 인증된 거래 요청을 상기 블록체인 네트워크로 송신하고; 상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크로부터 거래 응답을 수신하고- 상기 거래 응답은 상기 블록체인 네트워크에 추가된 상기 거래의 거래 식별자를 포함함 -;  상기 브라우저 애플리케이션의 상기 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 상기 디지털 자산 홀더로 통지 메시지를 송신하도록- 상기 통지 메시지는 상기 거래 식별자를 포함함 - 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시 상기 적어도 하나의 프로세서가,상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크에서 상기 거래를 시작하기 위해 사용자가 선택할 수 있는 항목을 갖는 웹 콘텐츠를 렌더링하고;상기 사용자가 선택할 수 있는 항목의 선택을 수신한 것에 응답하여, 상기 디지털 자산 홀더에게 상기 거래를 인증하기 위한 요청을 송신하도록 하는 명령어를 포함하고, 상기 디지털 자산 홀더는 상기 비공개 키를 사용하여 상기 거래를 인증하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시 상기 적어도 하나의 프로세서가,상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크의 데이터에 액세스하기 위한 상기 비공개 키를 관리하는 상기 디지털 자산 홀더에 연결하기 위해 사용자가 선택할 수 있는 항목을 렌더링하도록 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스는 제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스이고, 상기 인증된 거래 요청은 상기 브라우저 애플리케이션과 상기 블록체인 네트워크 사이의 통신을 가능하게 하도록 구성된 제2 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해 상기 블록체인 네트워크로 송신되고, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시 상기 적어도 하나의 프로세서가,상기 브라우저 애플리케이션과 연관된 저장 디바이스로부터 상기 제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스와 상기 제2 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 획득하도록 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 실행 가능한 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 실행하도록 하고, 상기 동작은,블록체인 네트워크에서 거래를 시작하기 위해 사용자가 선택할 수 있는 항목을 갖는 웹 콘텐츠를 렌더링하는 동작;상기 사용자가 선택할 수 있는 항목의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크의 데이터에 액세스하기 위한 비공개 키를 관리하는 디지털 자산 홀더로부터 상기 블록체인 네트워크에 상기 거래를 추가하라는 인증된 거래 요청을 수신하는 동작;상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 인증된 거래 요청을 상기 블록체인 네트워크로 송신하는 동작;상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크로부터 거래 응답을 수신하는 동작- 상기 거래 응답은 상기 블록체인 네트워크에 추가된 상기 거래의 거래 식별자를 포함함 -; 및상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 디지털 자산 홀더로 통지 메시지를 송신하는 동작- 상기 통지 메시지는 상기 거래 식별자를 포함함 -을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 동작은,상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 디지털 자산 홀더에게 자산 요청을 송신하는 동작;상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 디지털 자산 홀더로부터 자산 목록을 수신하는 동작- 상기 자산 목록은 상기 블록체인 네트워크에 저장된 복수의 디지털 자산을 식별함 -;상기 복수의 디지털 자산을 포함하는 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동작; 및상기 복수의 디지털 자산 중 하나의 선택에 응답하여, 상기 디지털 자산 홀더에 상기 거래를 인증하기 위한 요청을 송신하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 동작은,상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 네트워크의 데이터에 액세스하기 위한 상기 비공개 키를 관리하는 상기 디지털 자산 홀더에 연결하기 위해 사용자가 선택할 수 있는 항목을 렌더링하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은,제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 상기 브라우저 애플리케이션과 상기 디지털 자산 홀더 사이에서 통신하는 동작; 및제2 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 상기 브라우저 애플리케이션과 상기 블록체인 네트워크 사이에서 통신하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 동작은,상기 브라우저 애플리케이션과 연관된 저장 디바이스로부터 상기 제1 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스와 상기 제2 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 획득하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,브라우저 애플리케이션에 의해, 블록체인 네트워크에 저장된 토큰과 연관된 식별자를 획득하는 단계;상기 브라우저 애플리케이션에 의해, 상기 식별자를 사용하여 상기 토큰의 디지털 데이터를 검색하는 단계; 및상기 토큰의 상기 디지털 데이터를 사용하여 상기 브라우저 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 커스터마이징하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해 실행 가능한 애플리케이션에 의해, 요청 당사자와 블록체인 거래를 완료하기 위한 거래 정보를 수신하는 단계- 상기 거래 정보는 제1 유형의 디지털 자산과 거래량을 지정함 -;디지털 자산 홀더와 연관된 제2 유형의 디지털 자산의 선택을 수신하기 위한 인터페이스를 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 제공하는 단계;상기 애플리케이션에 의해, 디지털 자산 거래소에 변환 요청을 송신하는 단계- 상기 변환 요청은 상기 디지털 자산 거래소가 상기 디지털 자산 홀더의 사용자의 디지털 자산의 거래량을 상기 제2 유형의 디지털 자산으로부터 상기 제1 유형의 디지털 자산으로 변환하도록 구성됨 -, 및상기 애플리케이션에 의해, 상기 블록체인 거래 완료를 시작하기 위해 블록체인 네트워크에 거래 요청을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 방법으로서,컴퓨팅 디바이스의 운영 체제에 의해, 애플리케이션으로부터 블록체인 거래 요청을 검출하는 단계;상기 블록체인 거래 요청에 응답하여, 디지털 자산 홀더가 디폴트 디지털 자산 홀더로서 등록되는지 여부를 결정하는 단계;상기 디지털 자산 홀더가 상기 디폴트 디지털 자산 홀더로서 등록된 것으로 결정하는 것에 응답하여, 상기 애플리케이션으로부터 상기 디폴트 디지털 자산 홀더로 블록체인 거래를 처리하라는 의도 요청을 전송하는 단계; 및상기 디폴트 디지털 자산 홀더로부터 상기 애플리케이션으로 의도 응답을 전송하는 단계- 상기 의도 응답은 상기 블록체인 거래의 결과를 식별함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨팅 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 시, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 명령어를 저장하는 메모리를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>HARA, Kentaro</engName><name>하라 켄타로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PARK, So Eun</engName><name>박 소은</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,586</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/366,177</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/315,834</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1324943-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0196690-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039850.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937264fa64521c39ea31cf92779b521f6549f0c126a71c45487a2ac2a2cde14e070227b806a355915ed5a93cec24e7b6c22ad62b1ee3ec3129</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf925c59a54655e70e5d228beb83fb69f38470c012ed4f30668540a8fcf073452a91303f6f071fc7e0b84c6fe5e519afbe111f8a639cebe75d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>