<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:06.316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003652</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전착성 코팅 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRODEPOSITABLE COATING COMPOSITIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0026234</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09D 5/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 전착성 코팅 조성물에 관한 것이며, 이는 하이드록실 작용성 부가 중합체로서, 구성 단위를 포함하며, 이는 적어도 70%가 화학식 I: —[—C(R1)2—C(R1)(OH)—]— (I), 을 포함하며 각각의 R1은 독립적으로 수소, 알킬기, 치환된 알킬기, 사이클로알킬기, 치환된 사이클로알킬기, 알킬사이클로알킬기, 치환된 알킬사이클로알킬기, 사이클로알킬알킬기, 치환된 사이클로알킬알킬기, 아릴기, 치환된 아릴기, 알킬아릴기, 치환된 알킬아릴기, 사이클로알킬아릴기, 치환된 사이클로알킬아릴기, 아릴알킬기, 치환된 아릴알킬기, 아릴사이클로알킬기 또는 치환된 아릴사이클로알킬기 중 하나인 하이드록실 작용성 부가 중합체; 활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체; 차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제; 및 비스무트 촉매를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023279080</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073344</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전착성 코팅 조성물로서,하이드록실 작용성 부가 중합체로서, 구성 단위를 포함하며, 적어도 70%가 화학식 I:—[—C(R1)2—C(R1)(OH)—]—  (I), 을 포함하며 각각의 R1은 독립적으로 수소, 알킬기, 치환된 알킬기, 사이클로알킬기, 치환된 사이클로알킬기, 알킬사이클로알킬기, 치환된 알킬사이클로알킬기, 사이클로알킬알킬기, 치환된 사이클로알킬알킬기, 아릴기, 치환된 아릴기, 알킬아릴기, 치환된 알킬아릴기, 사이클로알킬아릴기, 치환된 사이클로알킬아릴기, 아릴알킬기, 치환된 아릴알킬기, 아릴사이클로알킬기 또는 치환된 아릴사이클로알킬기 중 하나인 하이드록실 작용성 부가 중합체;활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체;차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 상기 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제; 및비스무트 촉매를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 R1은 수소를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 화학식 I을 포함하는 상기 구성 단위는 70% 내지 95%, 예컨대, 80% 내지 95%, 예컨대, 85% 내지 95%, 예컨대, 90% 내지 95%, 예컨대, 92% 내지 95%, 예컨대, 70% 내지 92%, 예컨대, 80% 내지 92%, 예컨대, 85% 내지 92%, 예컨대, 90% 내지 92%, 예컨대, 70% 내지 90%, 예컨대, 80% 내지 90%, 예컨대, 85% 내지 90%의 상기 하이드록실 작용성 부가 중합체를 포함하며, 상기 %는 상기 하이드록실 작용성 부가 중합체의 전체 구성 단위를 기준으로 하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구성 단위는 바이닐 에스터의 잔기를 더 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이드록실 작용성 부가 중합체는 바이닐 에스터 단량체를 중합하여 바이닐 에스터의 잔기를 포함하는 구성 단위를 포함하는 중간체 중합체를 형성하고 이후 상기 중간체 중합체의 바이닐 에스터의 잔기를 포함하는 상기 구성 단위를 가수분해하여 형성되는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 바이닐 에스터의 잔기는 상기 중간체 중합체를 포함하는 상기 구성 단위의 80% 내지 100%를 포함하며, 상기 %는 상기 중간체 중합체의 전체 구성 단위를 기준으로 하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이닐 에스터는 바이닐 아세테이트, 바이닐 포메이트 또는 이들의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이드록실 작용성 부가 중합체는 30 g/당량의 OH 내지 200 g/당량의 OH의 이론적 하이드록실 당량을 갖는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이드록실 작용성 부가 중합체는 1,000 내지 1,300 mg KOH/g의 하이드록실 작용성 부가 중합체의 이론적 하이드록실 값을 갖는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이드록실 작용성 부가 중합체는, 폴리스타이렌 교정 표준품을 사용하는 겔 침투 크로마토그래피에 의해 결정된 바와 같이, 5,000 g/mol 내지 500,000 g/mol의 수 분자량을 갖는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이드록실 작용성 부가 중합체는, 폴리스타이렌 교정 표준품을 사용하는 겔 침투 크로마토그래피에 의해 결정된 바와 같이, 5,000 g/mol 내지 500,000 g/mol의 중량 평균 분자량을 갖는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는(a) 폴리에폭사이드;(b) 이작용성 사슬 연장제; 및(c) 일작용성 반응물을 포함하는 반응 혼합물의 반응 생성물을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 이작용성 사슬 연장제 및 상기 일작용성 반응물의 작용기 대 상기 폴리에폭사이드의 에폭사이드 작용기의 비는 0.50:1 내지 0.85:1일 수 있는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전착성 코팅 조성물로서,활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체로서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는(a) 폴리에폭사이드; (b) 이작용성 사슬 연장제; 및(c) 일작용성 반응물을 포함하는 반응 혼합물의 반응 생성물을 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체;차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 상기 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제; 및비스무트 촉매를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 이작용성 사슬 연장제 및 상기 일작용성 반응물의 작용기 대 상기 폴리에폭사이드의 에폭사이드 작용기의 비는 0.50:1 내지 0.85:1일 수 있는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 안료를 더 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전착성 코팅 조성물로서,하이드록실 작용성 부가 중합체로서, 상기 구성 단위의 적어도 70%가 화학식 I:—[—C(R1)2—C(R1)(OH)—]—  (I), 을 포함하며 각각의 R1은 독립적으로 수소, 알킬기, 치환된 알킬기, 사이클로알킬기, 치환된 사이클로알킬기, 알킬사이클로알킬기, 치환된 알킬사이클로알킬기, 사이클로알킬알킬기, 치환된 사이클로알킬알킬기, 아릴기, 치환된 아릴기, 알킬아릴기, 치환된 알킬아릴기, 사이클로알킬아릴기, 치환된 사이클로알킬아릴기, 아릴알킬기, 치환된 아릴알킬기, 아릴사이클로알킬기 또는 치환된 아릴사이클로알킬기 중 하나인 하이드록실 작용성 부가 중합체;활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체;차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 상기 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제;비스무트 촉매; 및적어도 하나의 안료를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 전착성 코팅 조성물은 안료의 전체 중량을 기준으로 50 중량% 미만의 필로실리케이트 안료를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 전착성 코팅 조성물은 상기 전착성 코팅 조성물이 0.5:1 이하의 안료 대 결합제 비율을 갖는 경우 안료의 전체 중량을 기준으로 50 중량% 미만의 필로실리케이트 안료를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안료는 티타늄 다이옥사이드, 바륨 설페이트 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 티타늄 다이옥사이드는 안료의 전체 중량을 기준으로 적어도 50 중량%의 양으로 존재하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 티타늄 다이옥사이드는 전체 조성물 고체 중량을 기준으로 적어도 5 중량%의 양으로 존재하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안료 대 결합제의 비율은 0.05:1 내지 2:1인 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는(a) 폴리에폭사이드;(b) 폴리페놀; 및(c) 일작용성 반응물을 포함하는 반응 혼합물의 반응 생성물을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 폴리페놀 및 상기 일작용성 반응물의 작용기 대 상기 폴리에폭사이드의 에폭사이드 작용기의 비는 0.50:1 내지 0.85:1일 수 있는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 부식 억제제 및/또는 실레인을 더 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 부식 억제제는 이트륨, 란타늄, 세륨, 칼슘, 아졸 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제는 구조:를 포함하며, 여기서 R은 수소 또는 1 내지 8개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환 알킬기인 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트의 차단기의 적어도 20%는 차단기의 전체 수를 기준으로 상기 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 1,2-폴리올은 차단기의 전체 수를 기준으로 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제의 차단기의 30% 내지 95% 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 1,2-폴리올은 1,2-알케인 다이올을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 1,2-알케인 다이올은 에틸렌 글라이콜, 프로필렌 글라이콜, 1,2-뷰테인 다이올, 1,2-펜테인 다이올, 1,2-헥세인 다이올, 1,2-헵테인다이올, 1,2-옥테인다이올 또는 이들의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 1,2-폴리올은 프로필렌 글라이콜을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제는 공동 차단제를 더 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 공동 차단제는 지방족 모노알코올; 지환족 모노알코올; 방향족 알킬 모노알코올; 페놀성 화합물; 글라이콜 에터; 글라이콜 아민; 옥심; 1,3-알케인 다이올; 벤질계 알코올; 알릴계 알코올; 카프로락탐; 다이알킬아민; 또는 이들의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 공동 차단제는 메탄올; 에탄올; n-뷰탄올; 사이클로헥산올; 페닐 카비놀; 메틸페닐 카비놀; 페놀; 크레졸; 나이트로페놀; 에틸렌 글라이콜 모노뷰틸 에터; 다이에틸렌 글라이콜 뷰틸 에터; 에틸렌 글라이콜 모노메틸 에터; 프로필렌 글라이콜 모노메틸 에터; 메틸 에틸 케톡심; 아세톤 옥심; 사이클로헥사논 옥심; 1,3-뷰테인다이올; 벤질 알코올; 알릴 알코올; 다이뷰틸아민; 또는 이들의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공동 차단제는 차단기의 전체 수를 기준으로 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제의 차단기의 최대 70%를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 비스무트 옥사이드, 비스무트 염 또는 이들의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 비스무트 카복실레이트, 비스무트 설파메이트, 비스무트 설포네이트, 비스무트 락테이트, 비스무트 서브나이트레이트 또는 이들의 조합을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 가용성 비스무트 촉매 또는 불용성 비스무트 촉매를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 비스무트 메테인 설포네이트를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는 양이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는 음이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는 활성 수소 작용기를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제는 상기 전착성 코팅 조성물의 수지 고체의 전체 중량을 기준으로 10 중량% 내지 60 중량%의 양으로 상기 전착성 코팅 조성물에 존재하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는 상기 전착성 코팅 조성물의 수지 고체의 전체 중량을 기준으로 40 중량% 내지 90 중량%의 양으로 상기 전착성 코팅 조성물에 존재하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전착성 코팅 조성물은 공촉매를 더 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전착성 코팅 조성물은 공촉매가 실질적으로 없거나 본질적으로 없거나 완전히 없는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전착성 코팅 조성물은 주석이 실질적으로 없거나 본질적으로 없거나 완전히 없는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전착성 코팅 조성물은 비스무트 서브나이트레이트, 비스무트 옥사이드, 비스무트 실리케이트, 비스무트 타이타네이트, 비스무트 설파메이트 및/또는 비스무트 락테이트가 실질적으로 없거나 본질적으로 없거나 완전히 없는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 상기 조성물의 전체 수지 고체 중량을 기준으로 적어도 1 중량%의 비스무트 금속의 양으로 제공되는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 상기 조성물의 전체 수지 고체 중량을 기준으로 적어도 0.5 중량%의 비스무트 금속의 양으로 제공되며, 상기 1,2-폴리올은 차단기의 전체 수를 기준으로 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제의 차단기의 100%를 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 상기 조성물의 전체 수지 고체 중량을 기준으로 적어도 0.5 중량%의 비스무트 금속의 양으로 제공되며, 상기 1,2-폴리올은 상기 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제의 차단기의 백분율을 포함하며, 상기 백분율은 [(-1.2x + 1.6)*100]% 또는 30% 중 더 높은 값 이상이며, x는 비스무트 금속의 중량 백분율이며, 차단기의 백분율은 차단기의 전체 수를 기준으로 하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차단기는 에틸렌 글라이콜, 프로필렌 글라이콜 또는 1,4-뷰테인다이올과 옥살산, 석신산, 아디프산, 수베르산 또는 세바스산의 반응으로부터 형성되는 폴리에스터 다이올을 포함하는 차단제가 없는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 가용성 비스무트 촉매를 포함하며, 상기 전착성 코팅 조성물은 상기 전착성 코팅 조성물의 전체 중량을 기준으로 적어도 0.04 중량%의 양으로 가용화된 비스무트 금속을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비스무트 촉매는 가용성 비스무트 촉매를 포함하며, 상기 전착성 코팅 조성물은 상기 전착성 코팅 조성물의 전체 수지 고체 중량을 기준으로 적어도 0.22 중량%의 양으로 가용화된 비스무트 금속을 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 비스[2-(2-뷰톡시에톡시)에톡시]메테인을 더 포함하는 전착성 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 기재를 코팅하는 방법으로서, 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항의 전착성 코팅 조성물로부터 침착된 코팅을 상기 기재의 적어도 일부에 전기영동적으로 적용하는 단계를 포함하는 기재를 코팅하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 방법은 상기 코팅된 기재를 가열하여 상기 코팅의 경화를 유발하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항의 전착성 코팅 조성물로부터 침착된 코팅을 적어도 부분적으로 경화시켜 형성되는 적어도 부분적으로 경화된 코팅.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 적어도 부분적으로 경화된 상태에서 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항의 전착성 코팅 조성물로부터 침착된 코팅으로 코팅된 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 코팅을 갖는 코팅된 기재로서,(a) 하이드록실 작용성 부가 중합체로서, 구성 단위의 적어도 70%가 화학식 I:—[—C(R1)2—C(R1)(OH)—]—  (I),에 따른 구성 단위를 포함하며 각각의 R1은 독립적으로 수소, 알킬기, 치환된 알킬기, 사이클로알킬기, 치환된 사이클로알킬기, 알킬사이클로알킬기, 치환된 알킬사이클로알킬기, 사이클로알킬알킬기, 치환된 사이클로알킬알킬기, 아릴기, 치환된 아릴기, 알킬아릴기, 치환된 알킬아릴기, 사이클로알킬아릴기, 치환된 사이클로알킬아릴기, 아릴알킬기, 치환된 아릴알킬기, 아릴사이클로알킬기 또는 치환된 아릴사이클로알킬기 중 하나인 하이드록실 작용성 부가 중합체;(b) 활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체;(c) 차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 상기 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제; 및(d) 비스무트 촉매를 포함하는 코팅을 갖는 코팅된 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 코팅은 안료를 더 포함하는 코팅된 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 코팅을 갖는 코팅된 기재로서,(a) 활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체로서, 상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는:(a) 폴리에폭사이드;(b) 폴리페놀; 및(c) 일작용성 반응물을 포함하는 반응 혼합물의 반응 생성물을 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체;(b) 차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 상기 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제;(c) 비스무트 촉매를 포함하는 코팅을 갖는 코팅된 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 코팅은 안료를 더 포함하는 코팅된 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 코팅을 갖는 코팅된 기재로서,(a) 하이드록실 작용성 부가 중합체로서, 구성 단위의 적어도 70%가 화학식 I:—[—C(R1)2—C(R1)(OH)—]—  (I), 에 따른 구성 단위를 포함하며 각각의 R1은 독립적으로 수소, 알킬기, 치환된 알킬기, 사이클로알킬기, 치환된 사이클로알킬기, 알킬사이클로알킬기, 치환된 알킬사이클로알킬기, 사이클로알킬알킬기, 치환된 사이클로알킬알킬기, 아릴기, 치환된 아릴기, 알킬아릴기, 치환된 알킬아릴기, 사이클로알킬아릴기, 치환된 사이클로알킬아릴기, 아릴알킬기, 치환된 아릴알킬기, 아릴사이클로알킬기 또는 치환된 아릴사이클로알킬기 중 하나인 하이드록실 작용성 부가 중합체;(b) 활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체;(c) 차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 상기 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제;(d) 비스무트 촉매; 및(e) 적어도 하나의 안료를 포함하는 코팅을 갖는 코팅된 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 코팅을 갖는 코팅된 기재로서,(a) 하이드록실 작용성 부가 중합체로서, 구성 단위의 적어도 70%가 화학식 I:—[—C(R1)2—C(R1)(OH)—]—  (I),에 따른 구성 단위를 포함하며 각각의 R1은 독립적으로 수소, 알킬기, 치환된 알킬기, 사이클로알킬기, 치환된 사이클로알킬기, 알킬사이클로알킬기, 치환된 알킬사이클로알킬기, 사이클로알킬알킬기, 치환된 사이클로알킬알킬기, 아릴기, 치환된 아릴기, 알킬아릴기, 치환된 알킬아릴기, 사이클로알킬아릴기, 치환된 사이클로알킬아릴기, 아릴알킬기, 치환된 아릴알킬기, 아릴사이클로알킬기 또는 치환된 아릴사이클로알킬기 중 하나인 하이드록실 작용성 부가 중합체;(b) 활성 수소 작용기를 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체로서,상기 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체는(i) 폴리에폭사이드;(ii) 폴리페놀; 및(iii) 일작용성 반응물을 포함하는 반응 혼합물의 반응 생성물을 포함하는 이온성 염 기 함유 필름 형성 중합체;(c) 차단기를 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제로서, 상기 차단기는 1,2-폴리올을 차단제로서 포함하는 차단된 폴리아이소사이아네이트 경화제; 및(d) 비스무트 촉매를 포함하는 코팅을 갖는 코팅된 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 코팅은 안료를 더 포함하는 코팅된 기재.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오주 *****클레블랜드 **** 웨스트 *** 스트리이트</address><code>519990284745</code><country>미국</country><engName>PPG INDUSTRIES OHIO, INC.</engName><name>피피지 인더스트리즈 오하이오 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>OKERBERG, Brian Carl</engName><name>오커버그 브라이언 칼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>STONE, David Alfred</engName><name>스톤 데이비드 알프레드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 위스콘신주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>SAXON, Derek James</engName><name>색슨 데릭 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>GRENIER, Christophe R.G.</engName><name>그레니어 크리스토프 알.지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MORETTI, Ross Anthony</engName><name>모레티 로스 앤서니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/217,547</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0121752-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0124399-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0124411-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0022356-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0118776-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0673964-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>