<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:02.52</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7043764</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고체 상태 마이크로웨이브 살균 및 저온살균</inventionTitle><inventionTitleEng>SOLID-STATE MICROWAVE STERILIZATION AND PASTEURIZATION</inventionTitleEng><openDate>2023.01.26</openDate><openNumber>10-2023-0012542</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23B 2/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23B 2/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23B 2/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 6/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 6/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 6/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 6/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고체 상태 MW 생성기를 사용하는 산업용 마이크로웨이브 (MW) 보조 열 살균 및 저온 살균을 위한 방법 및 장치. 하나 이상의 위상 어레이 생성기는 보충적 온도 제어 및 정수압을 제공하는 처리 액체를 통해 운송 캐리어로 운반되는 포장된 식품 또는 액체를 가열한다. 생성기 출력 신호는 컴퓨터로 제어되어 위상 및 전력비 변조를 통해 가열 캐비티 내의 간섭 패턴을 조정하고 가열 에너지의 초점을 시프팅할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021236867</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033298</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법으로서,침지액을 통해 상기 아이템을 운반하는 단계로서, 침지된 상기 아이템은 상기 침지액으로 또는 상기 침지액으로부터 열 전도되는, 상기 아이템을 운반하는 단계;상기 아이템이 상기 침지액을 통해 운반되는 동안 하나 이상의 고체 상태 (SS) 마이크로웨이브 (MW) 생성기들로부터 상기 아이템으로 MW 에너지를 적용하는 단계;상기 하나 이상의 SS MW 생성기들 중 적어도 하나로부터의 상기 MW 에너지의 진폭, 주파수 및 위상 중 하나 이상을 변경함으로써 상기 아이템 내에서 가열의 원하는 균일성을 달성하도록 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들을 제어하는 단계를 포함하고;상기 적용하는 단계 및 상기 제어하는 단계는 상기 침지액에 침지된 상기 아이템을 상기 아이템의 살균 또는 저온살균을 달성하기에 충분한 온도로 가열하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어하는 단계는 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들 중 상기 적어도 하나의 진폭, 주파수 및 위상 중 하나 이상을 튜닝 및/또는 동적으로 시프팅하는 단계를 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들은 상기 아이템의 대향 측면들로부터 MW 에너지를 인가하는 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들을 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들을 제어하는 단계는, 제 1 모드를 통해, 상기 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들로부터의 출력 MW 에너지의 상대 진폭 및 상대 위상 시프트 중 하나 이상을 변경함으로써 상기 SS MW 생성기들의 쌍 사이의 최대 MW 에너지 강도의 평면을 설정하는 단계를 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들은 복수의 송신기 엘리먼트들의 위상 어레이로서 구성된 하나 이상의 SS MW 생성기들을 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 위상 어레이로서 구성된 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들을 제어하는 단계는: 제 1 모드를 통해, 각각의 위상 어레이로부터 MW 에너지 주요 로브 방향을 설정하는 단계; 및 제 2 모드를 통해, 상기 아이템이 상기 침지액을 통해 운반되는 방향을 따라 및/또는 가로질러 상기 MW 에너지 주요 로브를 스위핑하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 아이템의 살균 또는 저온 살균을 달성하기에 충분한 시간 주기 동안 유지 온도에서 상기 아이템을 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 하나 이상의 원하는 구역 온도들을 유지하기 위해 하나 이상의 구역들에서 상기 침지액을 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 구역들은 상기 침지액이 유지 온도로 유지되는 유지 구역을 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 구역들은 상기 침지액이 상기 유지 온도보다 낮은 냉각 구역 온도로 유지되는 냉각 구역을 포함하는, 포장된 식품의 아이템의 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 수분 함량을 갖는 아이템들의 살균 또는 저온살균을 위한 처리 시스템으로서,침지액으로 상기 아이템들을 예열 온도로 예열하도록 구성된 예열 섹션;상기 예열 섹션에 결합된 가열 섹션으로서, 상기 가열 섹션은 하나 이상의 고체 상태 (SS) 마이크로웨이브(MW) 생성기들에 결합된 가열 챔버를 포함하고, 상기 가열 섹션은 상기 예열 섹션으로부터 상기 아이템들을 수용하고 상기 아이템들이 상기 침지액을 통해 운반되고 상기 침지액의 정수압을 받는 동안 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들로부터 상기 아이템들로 MW 에너지를 적용하도록 구성되고, 상기 침지액의 정수압은 상기 MW 에너지가 적용되는 동안 상기 아이템들의 상기 수분 함량이 상기 아이템들을 파열시키는 것을 방지하는, 상기 가열 섹션; 및상기 하나 이상의 SS MW 생성기들에 결합된 컴퓨터 제어기로서, 상기 컴퓨터 제어기는 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들 중 적어도 하나로부터의 상기 MW 에너지의 진폭, 주파수 및 위상 중 하나 이상을 변경하도록 구성되는, 상기 컴퓨터 제이기를 포함하는, 살균 또는 저온살균을 위한 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 컴퓨터 제어기는 또한 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들 중 상기 적어도 하나의 진폭, 주파수 및 위상 중 하나 이상을 튜닝 및/또는 동적으로 시프팅하도록 구성되는, 살균 또는 저온살균을 위한 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들은 상기 아이템의 대향하는 측면들로부터 MW 에너지를 적용하는 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들을 포함하고, 상기 컴퓨터 제어기는, 제 1 모드를 통해, 상기 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들로부터의 출력 MW 에너지의 상대 진폭 및 상대 위상 시프트 중 하나 이상을 변경함으로써 상기 SS MW 생성기들의 쌍 사이의 최대 MW 에너지 강도의 평면을 설정하도록 구성되는, 살균 또는 저온살균을 위한 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들은 복수의 송신기 엘리먼트들의 위상 어레이로서 구성된 하나 이상의 SS MW 생성기들을 포함하는, 살균 또는 저온살균을 위한 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 컴퓨터 제어기는, 제 1 모드를 통해, 각각의 위상 어레이로부터 MW 에너지 주요 로브 방향을 설정하고; 및 제 2 모드를 통해, 상기 아이템이 상기 침지액을 통해 운반되는 방향을 따라 및/또는 가로질러 상기 MW 에너지 주요 로브를 스위핑하도록 구성되는, 살균 또는 저온살균을 위한 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 수분 함량을 갖는 아이템들의 살균 또는 저온살균을 위한 장치로서,제 1 단부와 제 2 단부 사이, 상단과 하단 사이, 및 제 1 측면과 제 2 측면 사이에 연장되는 채널을 갖는 캐리어 하우징으로서, 상기 캐리어 하우징은 상기 캐리어 하우징의 상기 상단, 하단, 제 1 측면, 및 제 2 측면 중 하나 이상에 하나 이상의 창들을 갖고, 상기 창들은 마이크로웨이브 (MW) 에너지에 대해 투과성이며, 상기 캐리어 하우징은 침지액이 상기 캐리어 하우징의 상기 채널 내에서 순환할 수 있도록 구성된 입구 및 출구를 추가로 포함하는, 상기 캐리어 하우징;상기 캐리어 하우징의 상기 하나 이상의 창들에 결합된 하나 이상의 MW 조립체들로서, 상기 하나 이상의 MW 조립체들은 하나 이상의 고체 상태 (SS) MW 생성기들을 포함하고, 상기 아이템들이 상기 침지액을 통해 운반되고 상기 침지액의 정수압을 받는 동안 상기 아이템들에 MW 에너지를 적용하도록 구성되고, 상기 침지액의 정수압은 상기 MW 에너지가 적용되는 동안 상기 아이템들의 수분 함량이 상기 아이템들을 파열시키는 것을 방지하는, 상기 하나 이상의 MW 조립체들; 및상기 하나 이상의 SS MW 생성기들에 결합된 컴퓨터 제어기로서, 상기 컴퓨터 제어기는 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들 중 적어도 하나로부터의 상기 MW 에너지의 진폭, 주파수 및 위상 중 하나 이상을 변경하도록 구성되는, 상기 컴퓨터 제이기를 포함하는, 살균 또는 저온살균을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 컴퓨터 제어기는 또한 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들 중 상기 적어도 하나의 진폭, 주파수 및 위상 중 하나 이상을 튜닝 및/또는 동적으로 시프팅하도록 구성되는, 살균 또는 저온살균을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들은 상기 아이템의 대향하는 측면들로부터 MW 에너지를 적용하는 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들을 포함하고, 상기 컴퓨터 제어기는, 제 1 모드를 통해, 상기 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들로부터의 출력 MW 에너지의 상대 진폭 및 상대 위상 시프트 중 하나 이상을 변경함으로써 상기 SS MW 생성기들의 쌍 사이의 최대 MW 에너지 강도의 평면을 설정하도록 구성되는, 살균 또는 저온살균을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 SS MW 생성기들은 복수의 송신기 엘리먼트들의 위상 어레이로서 구성된 하나 이상의 SS MW 생성기들을 포함하는, 살균 또는 저온살균을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 컴퓨터 제어기는, 제 1 모드를 통해, 각각의 위상 어레이로부터 MW 에너지 주요 로브 방향을 설정하고; 및 제 2 모드를 통해, 상기 아이템이 상기 침지액을 통해 운반되는 방향을 따라 및/또는 가로질러 상기 MW 에너지 주요 로브를 스위핑하도록 구성되는, 살균 또는 저온살균을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 포장된 식품의 하나 이상의 아이템들의 살균 또는 저온살균의 방법으로서,2개 이상의 고체 상태 (SS) MW 생성기들로부터의 마이크로웨이브 (MW) 에너지로 상기 하나 이상의 아이템들을 상기 아이템의 살균 또는 저온살균을 달성하기에 충분한 온도로 가열하는 단계; 그리고상기 하나 이상의 아이템들 내에서 가열의 원하는 균일성을 달성하기 위해 상기 2개 이상의 SS MW 생성기들 사이에서 상대 진폭, 상대 주파수 및 상대 위상 중 하나 이상을 변경하는 단계를 포함하는, 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 변경하는 단계는 상기 하나 이상의 아이템들이 가열될 때 상기 하나 이상의 아이템들의 온도 및/또는 가열 패턴을 능동적으로 모니터링하도록 구성된 하나 이상의 센서로부터의 피드백에 기초하는, 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 2개 이상의 SS MW 생성기들은 상기 아이템의 대향하는 측면들로부터 MW 에너지를 적용하는 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들을 포함하고, 상기 변경하는 단계는 상기 적어도 한 쌍의 SS MW 생성기들로부터의 출력 MW 에너지의 상대 진폭 및 상대 위상 시프트 중 하나 이상을 변경함으로써 상기 SS MW 생성기들의 쌍 사이의 최대 MW 에너지 강도의 평면을 설정하는 단계를 포함하는, 살균 또는 저온살균의 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, *****-**** 워싱턴, 풀만 피오 박스 ******, 라이티 ***/***</address><code>520150204544</code><country>미국</country><engName>WASHINGTON STATE UNIVERSITY</engName><name>워싱턴 스테이트 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 워싱턴주...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, JUMING</engName><name>탕 쥐밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 워싱턴주...</address><code> </code><country> </country><engName>YOUNCE, FRANKLIN LORING</engName><name>윤스 프랭클린 로링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 워싱턴주...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, ZHONGWEI</engName><name>탕 종웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 워싱턴주...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, FANG</engName><name>리우 팡</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/027,782</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1341094-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0195164-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Certificate of Priority] Submission of Document</documentEngName><documentName>[우선권증명서류]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0230376-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0331482-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227043764.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934216a462dbfc62f989e812db87c0a735e8246008f0cf817074571cc8e423cc1b73cfee6f527faf3afca52c05c5d8bef1e729d7fc616f9192</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcc73703f1afdcb0151acc76968e77ba58c1eaa3204b5fb37ff40040302ffa21181c89446430de269b82fa63f1d33730fbcdfd68234eae483</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>