<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:44.5344</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7016574</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>측정 조정 방법 및 단말</inventionTitle><inventionTitleEng>MEASUREMENT ADJUSTMENT METHOD, AND TERMINAL</inventionTitleEng><openDate>2023.06.20</openDate><openNumber>10-2023-0088786</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 종래기술에서 단말이 무선 링크 모니터링(RLM) 측정 조정 및 빔 실패 검출(BFD) 측정 조정(예: 측정 완화, 측정 강화 등)을 수행하는 것을 지원하지 않아 단말 절전의 목적을 달성하는 데 불리하고 무선 링크 및 빔 신뢰성을 더욱 향상시키는 데 불리하다는 문제를 해결할 수 있는 측정 조정 방법 및 단말을 개시한다. 이 방법은, 단말이 미리 설정된 규칙에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 단계를 포함하되, 상기 측정 조정은 측정 완화, 측정 강화 및 정상 측정 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022089402</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/126322</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 측정 조정 방법에 있어서,단말이 미리 설정된 규칙에 따라 무선 링크 모니터링(RLM) 측정 조정 및/또는 빔 실패 검출(BFD) 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 단계를 포함하되, 상기 측정 조정은 측정 완화, 측정 강화 및 정상 측정 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 단말이 미리 설정된 규칙에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 단말이 RLM의 동기(IS) 및/또는 비동기(OOS)에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 RLM 관련 타이머에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 BFD의 빔 실패 인스턴스(BFI)에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 BFD 관련 타이머에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 무선 자원 관리(RRM) 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 S-측정 기준을 충족하는지 여부, 또는 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하는지 여부에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 네트워크 측 장비에 의한 지시를 수신했는지 여부에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 미리 설정된 조건에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 RLM 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;상기 단말이 BFD 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 RLM 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 단말이 RLM의 IS 및/또는 OOS에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 단말이 한 개 또는 M1개의 IS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 N1개의 OOS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 한 개 또는 N2개의 OOS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 M2개의 IS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 한 개 또는 N3개의 OOS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 M3개의 IS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, M1, M2, M3, N1, N2 및 N3은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 단말이 RLM 관련 타이머에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 단말이 BFD의 BFI에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 단말이 한 개 또는 N4개의 BFI를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 미리 설정된 시간 내에 BFI를 검출하지 못했거나 검출한 BFI가 M4개를 초과하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 미리 설정된 시간 내에 BFI를 검출하지 못했거나 검출한 BFI가 M5개를 초과하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 N5개의 BFI를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 한 개 또는 N6개의 BFI를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 미리 설정된 시간 내에 BFI를 검출하지 못했거나 검출한 BFI가 M6개를 초과하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, M4, M5, M6, N4, N5 및 N6은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 또는 제5항에 있어서, 상기 방법은,M1, M2 또는 M3개의 IS를 검출하는 것은 연속적인 M1, M2 또는 M3개의 IS를 검출하는 것, 미리 설정된 시간 내에 M1, M2 또는 M3개의 IS를 검출하는 것, 미리 설정된 시간 내에 연속적인 M1, M2 또는 M3개의 IS를 검출하는 것 중 하나를 포함함;N1, N2 또는 N3개의 OOS를 검출하는 것은 연속적인 N1, N2 또는 N3개의 OOS를 검출하는 것, 미리 설정된 시간 내에 N1, N2 또는 N3개의 OOS를 검출하는 것, 미리 설정된 시간 내에 연속적인 N1, N2 또는 N3개의 OOS를 검출하는 것 중 하나를 포함함;N4, N5 또는 N6개의 BFI를 검출하는 것은 연속적인 N4, N5 또는 N6개의 BFI를 검출하는 것, 미리 설정된 시간 내에 N4, N5 또는 N6개의 BFI를 검출하는 것, 미리 설정된 시간 내에 연속적인 N4, N5 또는 N6개의 BFI를 검출하는 것 중 하나를 포함함;검출된 BFI가 M4, M5 또는 M6개를 초과하지 않는 것은 검출된 연속적인 BFI가 M4, M5 또는 M6개를 초과하지 않는 것, 미리 설정된 시간 내에 검출된 BFI가 M4, M5 또는 M6개를 초과하지 않는 것, 미리 설정된 시간 내에 검출된 연속적인 BFI가 M4, M5 또는 M6개를 초과하지 않는 것 중 하나를 포함함; 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 단말이 BFD 관련 타이머에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 단말이 RRM 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 RLM 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,RRM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RRM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RRM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, RRM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RRM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RRM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 단말이 S-측정 기준을 충족하는지 여부, 또는 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하는지 여부에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,S-측정 기준을 충족하거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, S-측정 기준을 충족하지 않거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;S-측정 기준을 충족하지 않거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, S-측정 기준을 충족하거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;S-측정 기준을 충족하거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, S-측정 기준을 충족하지 않거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 단말이 네트워크 측 장비에 의한 지시를 수신했는지 여부에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하지 못하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하지 못하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하지 못하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 지시 정보는,상기 단말이 RLM 및/또는 BFD 측정 완화를 수행하도록 지시하는 데 사용된 무선 자원 제어(RRC) 메시지, 미디어 액세스 제어 제어 요소(MAC CE) 또는 하향링크 제어 정보(DCI);시간 영역 동기(TDS) 상태를 활성화하는 데 사용된 RRC 메시지, MAC CE 또는 DCI 활성화 명령;전송 구성 지시(TCI) 상태의 추가 또는 해제 명령; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 상기 미리 설정된 조건은 제1 조건 및/또는 제2 조건을 포함하고, 상기 단말이 미리 설정된 조건에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,제1 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 제2 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;제2 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 제1 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;제1 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 제2 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 제1 조건은, 상기 단말의 이동 속도가 임계값보다 낮은 것; 셀 중앙에 위치하는 것; 절전 수요가 있는 것; 절전 모드에 처하는 것; 잔여 전기량이 임계값보다 낮은 것; DRX 주기가 임계값보다 큰 것; 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 조건은, 상기 단말의 이동 속도가 임계값보다 높은 것; 셀 가장자리에 위치하는 것; 절전 수요가 없는 것; 절전 모드에 처하지 않는 것; 잔여 전기량이 임계값보다 높은 것; DRX 주기가 임계값보다 작은 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 단말의 이동 속도는, 상기 단말의 절대 이동 속도 관련 지표; 미리 설정된 시간 내에 상기 단말이 상주하거나 경과한 셀/빔의 수; 타겟 측정량의 변화량 크기; 중 적어도 하나에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서, 상기 단말이 RLM 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,RLM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RLM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RLM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, RLM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RLM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RLM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항에 있어서, 상기 단말이 BFD 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 RLM 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것은,BFD 측정 완화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 RLM 측정 완화로 전환하고, 또는, BFD 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 정상 측정으로 폴백하는 것;BFD 측정 강화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면 RLM 측정 강화로 전환하고, 또는, BFD 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 정상 측정으로 폴백하는 것;BFD 측정 완화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 RLM 측정 완화로 전환하고, 또는, BFD 측정 강화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 단말이 미리 설정된 규칙에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 단계 이전에,상기 단말이 네트워크 측 장비로부터의 구성 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 구성 정보는 측정 조정 관련 파라미터를 구성하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 측정 조정 관련 파라미터는 상기 네트워크 측 장비가 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 지원함을 지시하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 측정 조정 관련 파라미터는,측정 조정 후의 관련 타이머의 값 및/또는 카운터의 최댓값;측정 조정 진입 또는 퇴출을 판단하는 타이머의 임계값 및/또는 카운터의 임계값 또는 미리 설정된 시간 길이 또는 미리 설정된 주기 수;측정 조정 후의 측정 구성;상기 단말이 RLM 및/또는 BFD 측정 조정을 수행하는 것을 허용함; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 단말이 미리 설정된 규칙에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 단계 이전에,상기 단말이 제2 지시 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 지시 정보는 측정 조정 관련 파라미터를 지시하고, 상기 단말이 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행하도록 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제2 지시 정보는 시스템 정보 블록(SIB) 메시지 및/또는 어드밴스 지시 메시지에 포함되며,여기서, 상기 어드밴스 지시 메시지는 휴면 상태 진입(GTS) 신호, 기상 신호(WUS), 하향링크 제어 정보(DCI) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 지시 정보는 SIB 메시지에 포함되며, 상기 제2 지시 정보는,본 셀이 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 지원하는지 여부;본 셀 RLM의 측정 조정 관련 파라미터;본 셀 BFD의 측정 조정 관련 파라미터;본 셀의 유형;본 셀이 상기 단말이 측정 조정을 수행하는 것을 허용함; 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 단말이 네트워크 측 장비에 요청 정보를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 요청 정보는 상기 단말이 원하는 RLM의 측정 조정 옵션 및/또는 BFD의 측정 조정 옵션, 상기 단말이 원하는 RLM의 측정 조정 관련 파라미터 및/또는 BFD의 측정 조정 관련 파라미터 중 적어도 하나를 포함하며,상기 측정 조정 옵션은 측정 완화, 측정 강화, 정상 측정 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 미리 설정된 규칙 관련 구성은,각 단말; 각 셀/셀 그룹; 각 주파수 영역/반송파/대역폭/대역폭 부분; 각 단말의 각 주파수 영역/반송파/대역폭/대역폭 부분; 각 빔; 중 하나에 대해 구성되는 것을 특징으로 하는 측정 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 단말에 있어서,미리 설정된 규칙에 따라 무선 링크 모니터링(RLM) 측정 조정 및/또는 빔 실패 검출(BFD) 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하도록 구성된 측정 조정 모듈을 포함하되, 상기 측정 조정은 측정 완화, 측정 강화 및 정상 측정 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,RLM의 동기(IS) 및/또는 비동기(OOS)에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;RLM 관련 타이머에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;BFD의 빔 실패 인스턴스(BFI)에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;BFD 관련 타이머에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;무선 자원 관리(RRM) 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;S-측정 기준을 충족하는지 여부, 또는 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하는지 여부에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;네트워크 측 장비에 의한 지시를 수신했는지 여부에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;미리 설정된 조건에 따라 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;RLM 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 BFD 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것;BFD 측정 완화 및/또는 강화의 조건에 따라 RLM 측정 조정을 수행할지 여부를 판단하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,상기 단말이 한 개 또는 M1개의 IS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 N1개의 OOS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 한 개 또는 N2개의 OOS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 M2개의 IS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 한 개 또는 N3개의 OOS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 M3개의 IS를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되며,여기서, M1, M2, M3, N1, N2, 및 N3은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,상기 단말이 한 개 또는 N4개의 BFI를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 미리 설정된 시간 내에 BFI를 검출하지 못했거나 검출한 BFI가 M4개를 초과하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 미리 설정된 시간 내에 BFI를 검출하지 못했거나 검출한 BFI가 M5개를 초과하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 한 개 또는 N5개의 BFI를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 한 개 또는 N6개의 BFI를 검출하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 미리 설정된 시간 내에 BFI를 검출하지 못했거나 검출한 BFI가 M6개를 초과하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되며,여기서, M4, M5, M6, N4, N5 및 N6은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 제1 타이머를 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 상기 단말이 제1 타이머를 시작하지 않거나 중지하거나 제2 타이머를 시작하면，RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,RRM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RRM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RRM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, RRM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RRM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RRM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RRM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,S-측정 기준을 충족하거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, S-측정 기준을 충족하지 않거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;S-측정 기준을 충족하지 않거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, S-측정 기준을 충족하거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;S-측정 기준을 충족하거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하지 않으면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, S-측정 기준을 충족하지 않거나 동일한 주파수 근접 셀/근접 주파수 셀 측정을 시작하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,상기 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하지 못하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하지 못하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;상기 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 단말이 네트워크 측 장비에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하지 못하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항에 있어서, 상기 미리 설정된 조건은 제1 조건 및/또는 제2 조건을 포함하며, 상기 측정 조정 모듈은,제1 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 제2 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;제2 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, 제1 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;제1 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, 제2 조건을 충족하면, RLM 및/또는 BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되며,여기서, 상기 제1 조건은, 상기 단말의 이동 속도가 임계값보다 낮은 것; 셀 중앙에 위치하는 것; 절전 수요가 있는 것; 절전 모드에 처하는 것; 잔여 전기량이 임계값보다 낮은 것; DRX 주기가 임계값보다 큰 것; 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 조건은, 상기 단말의 이동 속도가 임계값보다 높은 것; 셀 가장자리에 위치하는 것; 절전 수요가 없는 것; 절전 모드에 처하지 않는 것; 잔여 전기량이 임계값보다 높은 것; DRX 주기가 임계값보다 작은 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,RLM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RLM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RLM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면 BFD 측정 강화로 전환하고, 또는, RLM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, BFD 정상 측정으로 폴백하는 것;RLM 측정 완화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 BFD 측정 완화로 전환하고, 또는, RLM 측정 강화의 조건을 충족하거나 RLM 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, BFD 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제25항에 있어서, 상기 측정 조정 모듈은,BFD 측정 완화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 RLM 측정 완화로 전환하고, 또는, BFD 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 정상 측정으로 폴백하는 것;BFD 측정 강화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면 RLM 측정 강화로 전환하고, 또는, BFD 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 정상 측정으로 폴백하는 것;BFD 측정 완화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 강화의 조건을 충족하지 않으면 RLM 측정 완화로 전환하고, 또는, BFD 측정 강화의 조건을 충족하거나 BFD 측정 완화의 조건을 충족하지 않으면, RLM 측정 강화로 전환하는 것; 중 적어도 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제24항에 있어서,네트워크 측 장비로부터의 구성 정보를 수신하도록 구성된 수신 모듈을 더 포함하되, 상기 구성 정보는 측정 조정 관련 파라미터를 구성하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 측정 조정 관련 파라미터는,측정 조정 후의 관련 타이머의 값 및/또는 카운터의 최댓값;측정 조정 진입 또는 퇴출을 판단하는 타이머의 임계값 및/또는 카운터의 임계값 또는 미리 설정된 시간 길이 또는 미리 설정된 주기 수;측정 조정 후의 측정 구성;상기 단말이 RLM 및/또는 BFD 측정 조정을 수행하는 것을 허용함; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항에 있어서,제2 지시 정보를 수신하도록 구성된 수신 모듈을 더 포함하며, 상기 제2 지시 정보는 측정 조정 관련 파라미터를 지시하고, 상기 단말이 RLM 측정 조정 및/또는 BFD 측정 조정을 수행하도록 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 측정 조정 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 측정 조정 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 측정 조정 방법을 구현하기 위한 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 비일시적 메모리에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 측정 조정 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Li</engName><name>천 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>PAN, Xueming</engName><name>판 쉐밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Dajie</engName><name>장 다제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEN, Xiaodong</engName><name>선 샤오둥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 *** (역삼동), *층 ***호</address><code>920241001211</code><country>대한민국</country><engName>LOUD Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인 라우드</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011193863.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0541184-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0548228-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0548240-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0080399-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0956078-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0994483-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237016574.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a5c3dfd9664251be84a4cbbac700469dc85d042946b6be825a7f1b6aa7b71266ac98bf1bd4949562e4e78d5e9ec79fae1b39bb335cbcd375</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffe91b3934a3fffb5e0835f22c09e5cf42554eab7eefdf27d360156d051da95bbf2beb19d2b50262d86909df2ab86531472c656efd36aae5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>