<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:47.2447</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019855</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>향상된 엔드 투 엔드 시스템 장애 복구</inventionTitle><inventionTitleEng>ENHANCED END TO END SYSTEM FAILURE RECOVERY</inventionTitleEng><openDate>2025.07.08</openDate><openNumber>10-2025-0105673</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 데이터 저장 디바이스의 메모리 디바이스로부터 호스트 디바이스로 판독된 데이터의 데이터 유효성을 보장하기 위해, 데이터 저장 디바이스의 제어기는, 디코딩된 데이터의 순환 중복 코드(cyclic redundancy code; CRC) 서명을 계산하고 디코딩된 데이터의 CRC 서명을 데이터의 CRC 서명과 비교할 수 있다. 데이터의 CRC 서명은 메모리 디바이스에 대한 데이터의 기록 동작 동안 생성된다. 디코딩된 데이터의 CRC 서명이 데이터의 CRC 서명과 일치하지 않을 때, 정정불가능 오류 정정 코드 오류(uncorrectable error correction code error; UECC) 오류를 호스트 디바이스에 반환하기 보다, 제어기는 다시 판독 커맨드를 실행한다. 디코딩된 데이터를 저장하기 위해 상이한 버퍼를 사용함으로써, 제어기는 오류가 판독 경로로부터 비롯되었는지 또는 오류가 판독 경로로부터 비롯되지 않았는지를 확인할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.01.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025014568</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.05.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/029525</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 저장 디바이스로서,비휘발성 메모리 디바이스;제1 휘발성 메모리 디바이스;제2 휘발성 메모리 디바이스; 및상기 메모리 디바이스, 상기 제1 휘발성 메모리 디바이스, 및 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스에 결합된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는: 호스트 디바이스로부터 판독 커맨드를 수신하고; 상기 비휘발성 메모리 디바이스로부터 데이터를 판독하고; 상기 비휘발성 메모리 디바이스로부터 판독된 상기 데이터를 디코딩하고; 상기 디코딩된 데이터를 상기 제1 휘발성 메모리 디바이스에 저장하고; 상기 저장된 디코딩된 데이터에 대한 제2 순환 중복 코드(cyclic redundancy code; CRC) 서명(signature)을 계산하고; 상기 제2 CRC 서명이 상기 데이터의 제1 CRC 서명과 일치하지 않는다고 결정하고 — 상기 제1 CRC는 상기 데이터가 상기 비휘발성 메모리 디바이스에 프로그래밍될 때, 생성되고 상기 데이터에 첨부됨 —; 그리고 상기 비휘발성 메모리 디바이스로부터 상기 데이터를 재판독하기 위한 판독 커맨드를 재발행하거나 — 상기 판독 커맨드는 재디코딩된 후에 상기 데이터를 저장하기 위해 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스를 이용하기 위한 명령어를 포함함 —; 상기 디코딩된 데이터를 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스에 저장하도록 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 휘발성 메모리 디바이스는 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스와 별개인, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 제2 CRC 서명이 상기 제1 CRC 서명과 일치하지 않는다고 결정한 것에 응답하여 위급 경고(critical warning) 상황을 상기 호스트 디바이스에 발행하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 위급 경고 상황은, 상기 호스트 디바이스에:상기 데이터 저장 디바이스를 리셋할 것; 또는상기 재발행된 판독 커맨드에 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스를 이용할 것 중, 어느 하나를 표시하는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 제2 CRC 서명이 상기 데이터의 상기 제1 CRC 서명과 일치할 때, 상기 디코딩된 데이터를 상기 호스트 디바이스에 반환하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 판독 커맨드를 재발행한 것에 응답하여:상기 비휘발성 메모리 디바이스로부터 상기 데이터를 재판독하고;상기 비휘발성 메모리 디바이스로부터 재판독된 상기 데이터를 재디코딩하고;상기 재디코딩된 데이터를 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스에 저장하고;상기 저장된 재디코딩된 데이터에 대한 제3 CRC 서명을 계산하며;상기 제3 CRC 서명이 상기 데이터의 상기 제1 CRC 서명과 일치하는지 여부를 결정하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제어기는:상기 제3 CRC 서명이 상기 데이터의 상기 제1 CRC 서명과 일치한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 재디코딩된 데이터를 상기 호스트 디바이스에 반환하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제어기는:상기 제3 CRC 서명이 상기 데이터의 상기 제1 CRC 서명과 일치하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 정정불가능 오류 정정 코드(uncorrectable error correction code; UECC) 오류를 상기 호스트 디바이스에 반환하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 디코딩된 데이터를 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스에 저장한 것에 응답하여:상기 제2 휘발성 메모리 디바이스에 저장된 상기 디코딩된 데이터에 대한 제3 CRC 서명을 계산하고;상기 제3 CRC 서명이 상기 데이터의 상기 제1 CRC 서명과 일치하는지 여부를 결정하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제어기는:상기 제3 CRC 서명이 상기 데이터의 상기 제1 CRC 서명과 일치한다고 결정한 것에 응답하여, 상기 디코딩된 데이터를 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스로부터 상기 호스트 디바이스에 반환하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제어기는:상기 제3 CRC 서명이 상기 데이터의 상기 제1 CRC 서명과 일치하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 정정불가능 오류 정정 코드(UECC) 오류를 상기 호스트 디바이스에 반환하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 데이터 저장 디바이스로서,비휘발성 메모리 디바이스;제1 휘발성 메모리 디바이스;제2 휘발성 메모리 디바이스 — 상기 제1 휘발성 메모리 디바이스와 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스는 별개임 —; 및상기 비휘발성 메모리 디바이스, 상기 제1 휘발성 메모리 디바이스, 및 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스에 결합된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는:판독 동작 동안 판독된 데이터가 상기 판독 동작과 연관된 계산된 CRC 서명과 일치하지 않는 순환 중복 코드(CRC) 서명을 갖는다고 결정하고 — 상기 판독 동작과 연관된 상기 데이터는 상기 제1 휘발성 메모리에 저장됨 —;수정된 판독 동작을 개시하고 — 상기 수정된 판독 동작은 상기 수정된 판독 동작과 연관된 상기 데이터를 저장하기 위해 상기 제2 휘발성 메모리를 이용함 —;상기 데이터의 CRC 서명이 상기 수정된 판독 동작과 연관된 계산된 CRC 서명과 일치하는지 여부를 결정하고;상기 CRC 서명이 상기 수정된 판독 동작과 연관된 상기 계산된 CRC 서명과 일치할 때, 상기 수정된 판독 동작과 연관된 상기 데이터를 상기 데이터의 요청자에 반환하도록 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 판독 동작은: 상기 데이터를 디코딩하는 데 이용되는, 오류 정정 코드(ECC) 엔진의 내부 메모리로부터 상기 제1 휘발성 메모리 디바이스로 상기 데이터를 전송하는 것을 포함하고;상기 수정된 판독 동작은: 상기 데이터를 디코딩하는 데 이용되는, 상기 ECC 엔진의 상기 내부 메모리로부터 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스로 상기 데이터를 전송하는 것을 포함하는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 데이터를 디코딩하는 데 이용되는, 상기 ECC 엔진의 상기 내부 메모리로부터 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스로 상기 데이터를 전송하는 것은, 상기 데이터가 상기 ECC 엔진에 존재한다고 결정한 것에 응답하는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 데이터가 상기 ECC 엔진에 존재하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 수정된 판독 동작은:상기 메모리 디바이스로부터 상기 데이터를 재판독하는 것;상기 ECC 엔진을 사용하여 상기 데이터를 디코딩하는 것; 및상기 데이터를 상기 제2 휘발성 메모리 디바이스로 전송하는 것을 포함하는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 데이터의 상기 CRC 서명이 상기 판독 동작과 연관된 상기 계산된 CRC 서명과 일치하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 제어기는:상기 요청자에게 위급 경고 상황을 발행하도록 더 구성되며, 상기 위급 경고 상황은 상기 요청자에: 상기 데이터 저장 디바이스의 리셋 — 상기 데이터 저장 디바이스의 상기 리셋 시, 상기 판독 동작이 재수행됨 —; 또는 상기 수정된 판독 동작과 대응하는 커맨드의 재발행 중, 어느 하나를 수행할 것을 표시하는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 데이터의 상기 CRC 서명이 상기 판독 동작과 연관된 상기 계산된 CRC 서명과 일치하지 않을 때, 정정불가능 오류 정정 코드(UECC) 오류를 상기 요청자에 발송하지 않도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 데이터의 상기 CRC 서명이 상기 수정된 판독 동작과 연관된 상기 계산된 CRC 서명과 일치하지 않을 때, 상기 UECC 오류를 상기 요청자에 발송하도록 더 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 데이터 저장 디바이스로서,비휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단;제1 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단;제2 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단; 및상기 비휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단, 상기 제1 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단, 및 상기 제2 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단에 결합된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는: 상기 비휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단으로부터 데이터를 판독하기 위한 판독 커맨드를 수신하고; 상기 비휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단으로부터 디코딩될 오류 정정 코드(ECC) 엔진으로 상기 데이터를 전송하고; 상기 데이터를 디코딩하고; 상기 디코딩된 데이터를 상기 제1 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단에 저장하고; 상기 데이터의 순환 중복 코드(CRC) 서명이 상기 디코딩된 데이터의 계산된 CRC 서명과 일치하지 않는다고 결정하고; 상기 판독 커맨드를 수정된 판독 커맨드로서 재발행 — 상기 수정된 판독 커맨드는 상기 디코딩된 데이터를 저장하기 위해 상기 제1 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단 대신에 상기 제2 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단을 이용함 — 하도록 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제어기는 커맨드 자동화 프로세서(command automation processor; CAP)를 포함하고, 상기 CAP는 상기 제2 휘발성 데이터를 저장하기 위한 수단을 상기 수정된 판독 커맨드에 사용할 것을 지정하도록 구성되는, 데이터 저장 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 밀피타스 샌디스크 드라이브 ***</address><code>520240577722</code><country>미국</country><engName>Sandisk Technologies, Inc.</engName><name>샌디스크 테크놀로지스 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 새너제이 그레...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>IONIN, Michael</engName><name>아이오닌, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 새너제이 그레...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>BAZARSKY, Alexander</engName><name>바자르스키, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 새너제이 그레...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>HAHN, Judah Gamliel</engName><name>한, 주다 감리엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/219,815</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0665663-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0101555-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0896659-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019855.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93177963701f90017642a006df2363c55ace630f60045b31ee19ec278af865c1a1735a446387a0999d3e0152121bafe7cd66eae1229478d4e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e97f307204c011cd32175da5ecc8873c2a567d7e979fe6f7f332fc387b6f82b8ae951f8be09e5d34704d13604fc22767a1ff9da6d8b2c17</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>