<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:36.1336</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0052245</applicationNumber><claimCount>3</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 보증서 기반 리테일 데이터를 활용한, 인공지능형 기업 및 경영 분석 정보 생성 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, DEVICE, AND SYSTEM FOR GENERATING ARTIFICIAL  INTELLIGENCE ENTERPRISE AND MANAGEMENT ANALYSIS INFORMATION  USING DIGITAL WARRANTY-BASED RETAIL DATA</inventionTitleEng><openDate>2025.10.27</openDate><openNumber>10-2025-0153572</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0639</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0637</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0635</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일실시예에 따르면, 본 발명은 재무정보, 부가가치세 신고서, 신용공여정보를 포함하는 분석대상 기업고유위험모형정보와, 분석기업의 거래처 위험을 반영한 회계모형정보와, 대표자 금융정보와 고용정보를 반영한 비금융모형정보와, 회계모형점수, 대표자 금융모형점수, 고용모형점수를 이용하여 결합가중치를 산출한 결합모형정보와, 인증정보, 특허정보, 결제기간정 보를 이용한 가산점방안 개발 및 가산점 반영 최종점수를 산출한 가산점반영 최종점수 산출정보를 스크래핑의 자동화된 기법을 통해 자동 입수하여 기업의 경영환경을 다각도로 분석하여 엔진부와, 서비스 영역 테이블부에 포함된 마스터부로 전송하는 기능을 갖는 온라인평가시스템과; 표준산업분류코드를 기준으로 산업을 세세분류 1,196개로 구분하여 평가하며, 분기마다 재무, 비재무를 고려하 여 1은 양호, 2-3은 보통이상, 4-7은 보통, 8-9는 보통 이하, 10은 취약으로 구분한 10개 등급으로 산출한 정보를 엔진부에 포함된 산업진단부와, 서비스 영역 테이블부에 포함된 마스터부로 전송하는 기능을 갖는 산업평가 시스템과; 최근 상거래정보를 바탕으로 월말마다 기업의 경영활동성, 채무결제능력을 입체적으로 평가하여 산출한 신용지수이며, 1-2는 우수, 3-4는 양호, 5-6은 보통, 7-8은 미흡, 9-10은 취약으로 구분한 10개 등급으로 산출한 정보를 서비스 영역 테이블부에 포함된 마스터부로 전송하는 기능을 갖는 상거래신용지수시스템과; 상기 온라인평가시스템의 온라인평가정보와, 산업평가시스템의 산업평가정보와, 상거래신용지수시스템의 상거래 신용지수정보의 결과를 화면부와 보고서부로 전송하고, 화면, 보고서 서비스 및 자동 코멘트 처리를 위하여 통합적으로 구축하는 테이블에 해당하는 기능을 갖으며, 고객명, 고객번호, 사업자번호를 포함하는 기업인식정보, 등급, 표준화 점수로 나타내는 최종등급, 등급, 표준화 점수로 나타내는 회계모형, 적용모형명, 모형결합여부, 등급, 표준화 점수를 알 수 있는 기업고유위험모형, 적용모형명, 판매처등급 및 점수, 구매처등급 및 점수, 거래형태정보 보유여부를 알 수 있는 거래위험모형, 등급, 점수, 비금융 세부 모형별 적용여부를 알 수 있는 비금융모형, 산업등급, 상거래신용지수의 항목을 보유하는 마스터부와, 기업진단 분석에 활용한 재무, 부가세, 신용 공여 정보를 기업개황과 종합 진단과 경쟁사 비교를 위해 화면부로 전송하는 기능을 갖는 기업개황부를 포함하 는 서비스 영역 테이블부와; 판매 및 구매의 거래구분별 거래처의 신용도를 기반으로 하는 거래금액 정보와 거래처 수 비중정보를 엔진부에 포함된 거래형태진단부로 전송하는 기능을 갖는 거래형태부와; 기업개황 및 온라인평가시스템의 경영환경 분석을 위한 총자산, 매출액, 매출액증가율을 포함한 100여개의 지표를 활용한 지표에 대한 연도별 산업평균 정보를 화면부로 전송하는 기능을 갖는 산업평균부와; 최종등급을 기준으로 분석기업에 대한 종합적인 위험수준 및 경쟁력 수준을 진단하며, 고유 및 거래의 회계위험 및 금융모형의 모형별 상세 등급을 활용하여 5개의 단계로 우수 ~ 취약한 분야를 진단하는 최종등급 진단부와, 기업고유위험, 판매 및 구매의 거래위험 및 비금융모형별 등급을 활용하여 위험수준 및 경쟁력 수준을 진단하며, 각 모형별 카테고리를 기반으로 5개의 단계로 우수 ~ 취약한 분야를 진단하는 모형별 등급 진단부와, 모형별 카테고리에 대한 상세진단으로 지표에 대한 가중치를 고려하여 5개의 단계로 우수 ~ 취약 수준을 진단하 고, 카테고리를 대표하는 지표들을 기반으로 현황 및 개선사항에 대한 의견을 제시하는 카테고리별 진단부와, 모형 내 활용 지표별 상태 및 변동성에 대한 진단을 하는 지표별 상세 진단부와, 거래처별 신용도 수준을 고려하여 판매 및 구매에 대한 거래형태, 거래활동의 안정성을 진단하는 거래형태진단부와, 판매 및 구매 거래처별 신용도 수준을 진단하고, 이를 기반으로 거래 지속여부에 대한 검토의견을 제시하는 거래처별 진단부와, 특허, ISO, 결제기간 관련 보유정보별 동종업계의 상위수준 경쟁력에 대한 현황을 진단하는 비금융진단부와, 산업 의 위험수준 및 등급 추이를 기반으로 분석한 기업이 속한 산업현황을 진단하는 산업진단부를 포함하며, 상기 온라인평가시스템의 온라인평가정보와, 산업평가시스템의 산업평가정보와, 거래형태부의 정보를 전송받고 최종 등급 진단, 모형별 등급 진단, 카테고리별 진단, 지표별 상세 진단, 거래형태진단, 거래처별 진단, 비금융진단, 산업진단을 수행하고 진단한 결과를 화면부로 전송하는 기능을 갖는 엔진부와; 기업진단 및 분석에 활용한 재무, 부가세, 신용공여 정보를 조회하는 기능을 갖는 기업개황정보부와, 기업의 진단결과를 요약하고, 최종등급 및 진단의견을 조회하며, 모형별 상세 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 종합진단 정보부와, 고유위험 진단 및 세부 모형별 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 고유위험정보부와, 판매위험 진단, 모형상세 진단결과, 거래형태 및 거래처별 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 판매위험정보부와, 구매위험 진단, 모형상세 진단결과, 거래형태 및 거래처별 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 구매위험정보부와, 대표자 금융거래, 고용활동성, 특허, ISO, 결제기간의 정보를 조회하는 기능을 갖는 경영관리정보부와, 조회기업과 유사한 경쟁사 선택, 개황 및 진단요약 결과를 비교 조회하는 기능을 갖는 경쟁사비교정보부를 포함하며, 상기 서비스 영역 테이블부의 기업개황부와 마스터부의 정보와 엔진부의 정보를 전송받고 기업개황, 종합진단, 고유위험, 판매 위험, 구매위험, 경영관리, 경쟁사 비교 정보를 조회할 수 있도록 모니터 상에 디스플레이하며, 이용자의 편의성을 고려한 분석정보조회 화면인 화면부와; 상기 화면부의 화면에 조회된 분석정보를 출력물 형태로 제공하기 위한 보고서를 생성하는 것이며, 상기 마스터부로부터 전송받은 기업인식, 최종등급, 회계모형, 기업고유위험모형, 거래위험모형, 비금융모형, 산업등급, 상 거래신용지수들의 정보와, 화면부로부터 전송받은 기업개황, 종합진단, 고유위험, 판매위험, 구매위험 경영관리, 경쟁사 비교 정보를 토대로 하여 요약보고서, 진단보고서, 거래처별 보고서, 지표별 상세보고서, 지표산식 보고서, 경쟁사 비교보고서를 자동으로 생성되는 보고서부; 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 보증서 기반 리테일 데이터를 활용한, 인공지능형 기업 및 경영 분석 정보 생성 방법, 장치 및 시스템에 있어서, 재무정보, 부가가치세 신고서, 신용공여정보를 포함하는 분석대상 기업고유위험모형정보와, 분석기업의 거래처 위험을 반영한 회계모형정보와, 대표자 금융정보와 고용정보를 반영한 비금융모형정보와, 회계모형점수, 대표자 금융모형점수, 고용모형점수를 이용하여 결합가중치를 산출한 결합모형정보와, 인증정보, 특허정보, 결제기간정 보를 이용한 가산점방안 개발 및 가산점 반영 최종점수를 산출한 가산점반영 최종점수 산출정보를 스크래핑의 자동화된 기법을 통해 자동 입수하여 기업의 경영환경을 다각도로 분석하여 엔진부와, 서비스 영역 테이블부에 포함된 마스터부로 전송하는 기능을 갖는 온라인평가시스템과; 표준산업분류코드를 기준으로 산업을 세세분류 1,196개로 구분하여 평가하며, 분기마다 재무, 비재무를 고려하 여 1은 양호, 2-3은 보통이상, 4-7은 보통, 8-9는 보통 이하, 10은 취약으로 구분한 10개 등급으로 산출한 정보를 엔진부에 포함된 산업진단부와, 서비스 영역 테이블부에 포함된 마스터부로 전송하는 기능을 갖는 산업평가 시스템과; 최근 상거래정보를 바탕으로 월말마다 기업의 경영활동성, 채무결제능력을 입체적으로 평가하여 산출한 신용지수이며, 1-2는 우수, 3-4는 양호, 5-6은 보통, 7-8은 미흡, 9-10은 취약으로 구분한 10개 등급으로 산출한 정보를 서비스 영역 테이블부에 포함된 마스터부로 전송하는 기능을 갖는 상거래신용지수시스템과; 상기 온라인평가시스템의 온라인평가정보와, 산업평가시스템의 산업평가정보와, 상거래신용지수시스템의 상거래 신용지수정보의 결과를 화면부와 보고서부로 전송하고, 화면, 보고서 서비스 및 자동 코멘트 처리를 위하여 통합적으로 구축하는 테이블에 해당하는 기능을 갖으며, 고객명, 고객번호, 사업자번호를 포함하는 기업인식정보, 등급, 표준화 점수로 나타내는 최종등급, 등급, 표준화 점수로 나타내는 회계모형, 적용모형명, 모형결합여부, 등급, 표준화 점수를 알 수 있는 기업고유위험모형, 적용모형명, 판매처등급 및 점수, 구매처등급 및 점수, 거래형태정보 보유여부를 알 수 있는 거래위험모형, 등급, 점수, 비금융 세부 모형별 적용여부를 알 수 있는 비금융모형, 산업등급, 상거래신용지수의 항목을 보유하는 마스터부와, 기업진단 분석에 활용한 재무, 부가세, 신용 공여 정보를 기업개황과 종합 진단과 경쟁사 비교를 위해 화면부로 전송하는 기능을 갖는 기업개황부를 포함하는 서비스 영역 테이블부와; 판매 및 구매의 거래구분별 거래처의 신용도를 기반으로 하는 거래금액 정보와 거래처 수 비중정보를 엔진부에 포함된 거래형태진단부로 전송하는 기능을 갖는 거래형태부와; 기업개황 및 온라인평가시스템의 경영환경 분석을 위한 총자산, 매출액, 매출액증가율을 포함한 100여개의 지표를 활용한 지표에 대한 연도별 산업평균 정보를 화면부로 전송하는 기능을 갖는 산업평균부와; 최종등급을 기준으로 분석기업에 대한 종합적인 위험수준 및 경쟁력 수준을 진단하며, 고유 및 거래의 회계위험 및 금융모형의 모형별 상세 등급을 활용하여 5개의 단계로 우수 ~ 취약한 분야를 진단하는 최종등급 진단부와, 기업고유위험, 판매 및 구매의 거래위험 및 비금융모형별 등급을 활용하여 위험수준 및 경쟁력 수준을 진단하며, 각 모형별 카테고리를 기반으로 5개의 단계로 우수 ~ 취약한 분야를 진단하는 모형별 등급 진단부와, 모형별 카테고리에 대한 상세진단으로 지표에 대한 가중치를 고려하여 5개의 단계로 우수 ~ 취약 수준을 진단하고, 카테고리를 대표하는 지표들을 기반으로 현황 및 개선사항에 대한 의견을 제시하는 카테고리별 진단부와, 모형 내 활용 지표별 상태 및 변동성에 대한 진단을 하는 지표별 상세 진단부와, 거래처별 신용도 수준을 고려 하여 판매 및 구매에 대한 거래형태, 거래활동의 안정성을 진단하는 거래형태진단부와, 판매 및 구매 거래처별 신용도 수준을 진단하고, 이를 기반으로 거래 지속여부에 대한 검토의견을 제시하는 거래처별 진단부와, 특허, ISO, 결제기간 관련 보유정보별 동종업계의 상위수준 경쟁력에 대한 현황을 진단하는 비금융진단부와, 산업의 위험수준 및 등급 추이를 기반으로 분석한 기업이 속한 산업현황을 진단하는 산업진단부를 포함하며, 상기 온라인평가시스템의 온라인평가정보와, 산업평가시스템의 산업평가정보와, 거래형태부의 정보를 전송받고 최종 등급 진단, 모형별 등급 진단, 카테고리별 진단, 지표별 상세 진단, 거래형태진단, 거래처별 진단, 비금융진단, 산업진단을 수행하고 진단한 결과를 화면부로 전송하는 기능을 갖는 엔진부와; 기업진단 및 분석에 활용한 재무, 부가세, 신용공여 정보를 조회하는 기능을 갖는 기업개황정보부와, 기업의 진단결과를 요약하고, 최종등급 및 진단의견을 조회하며, 모형별 상세 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 종합진단 정보부와, 고유위험 진단 및 세부 모형별 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 고유위험정보부와, 판매위험 진단, 모형상세 진단결과, 거래형태 및 거래처별 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 판매위험정보부와, 구매위험 진단, 모형상세 진단결과, 거래형태 및 거래처별 진단결과를 조회하는 기능을 갖는 구매위험정보부와, 대표자 금융거래, 고용활동성, 특허, ISO, 결제기간의 정보를 조회하는 기능을 갖는 경영관리정보부와, 조회기업과 유사한 경쟁사 선택, 개황 및 진단요약 결과를 비교 조회하는 기능을 갖는 경쟁사비교정보부를 포함하며, 상기 서비스 영역 테이블부의 기업개황부와 마스터부의 정보와 엔진부의 정보를 전송받고 기업개황, 종합진단, 고유위험, 판매 위험, 구매위험, 경영관리, 경쟁사 비교 정보를 조회할 수 있도록 모니터 상에 디스플레이하며, 이용자의 편의 성을 고려한 분석정보조회 화면인 화면부와; 상기 화면부의 화면에 조회된 분석정보를 출력물 형태로 제공하기 위한 보고서를 생성하는 것이며, 상기 마스터 부로부터 전송받은 기업인식, 최종등급, 회계모형, 기업고유위험모형, 거래위험모형, 비금융모형, 산업등급, 상 거래신용지수들의 정보와, 화면부로부터 전송받은 기업개황, 종합진단, 고유위험, 판매위험, 구매위험 경영관리, 경쟁사 비교 정보를 토대로 하여 요약보고서, 진단보고서, 거래처별 보고서, 지표별 상세보고서, 지표산식 보고서, 경쟁사 비교보고서를 자동으로 생성되는 보고서부; 을 포함함을 특징으로 하는,디지털 보증서 기반 리테일 데이터를 활용한, 인공지능형 기업 및 경영 분석 정보 생성 방법, 장치 및 시스템 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 엔진부에서 진단로직을 생성하기 위해서는 코멘트 테이블이 필요한데, 상기 최종등급 진단부에서는 등급 코멘트 테이블이 필요한 것이고, 상기 모형별 등급 진단부에서는 등급 코멘트 테이블과 카테고리 코멘트 테이블이 필요한 것이며, 상기 카테고리별 진단부에서는 지표 코멘트 테이블과 특정 시점의 지표 코멘트 테이블과 재무제표 모형 결합 코멘트 테이블과 재무제표 외 모형 결합 코멘트 테이블이 필요한 것이고, 상기 지표별 상세 진단부에서는 지표 코멘트 테이블과 특정 시점의 지표 코멘트 테이블이 필요한 것이며, 상기 거래형태진단부에서는 거래형태 코멘트 테이블이 필요한 것이고, 상기 거래처별 진단부에서는 1차 거래처 코멘트 테이블이 필요 한 것이며, 상기 비금융진단부에서는 특허, ISO, 결제기간 관련 비금융 통계량, 상위수준 테이블과 특허, ISO, 결제기간 관련 비금융별 코멘트 테이블이 필요한 것이고, 상기 산업진단부에서는 산업 코멘트 테이블이 필요한 것을 포함함을 특징으로 하는,디지털 보증서 기반 리테일 데이터를 활용한, 인공지능형 기업 및 경영 분석 정보 생성 방법, 장치 및 시스템 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 온라인평가시스템에서, 상기 회계모형은 기업고유위험모형과, 판매위험모형과 구매위험모형을 포함하며, 기업고유위험점수, 거래위험점수를 이용하여 결합가중치를 산출하고, 회계모형 점수 및 등급을 산출하는 것이고, 상기 회계모형은 현행 KRS 대표자 금융모형을 준용하는 대표자금융모형과, 현행 상거래 신용지수 평가 시스템의 고용모형을 준용하는 고용모형을 포함하는 것이며, 상기 결합모형은 회계모형점수, 대표자금융모형점수, 고용모형점수를 이용하여 결합가중치를 산출하고, 최종결합점수 및 결합등급을 계량화하는 것이고, 상기 가산점반영 최종점수 산출은 인증정보, 특허정보, 결제기간정보를 이용한 가산점방안 개발 및 가산점 반영 최종점수를 산출하고, 최종점수 기준 등급을 계량화하는 것을 포함함을 특징으로 하는, 디지털 보증서 기반 리테일 데이터를 활용한, 인공지능형 기업 및 경영 분석 정보 생성 방법, 장치 및 시스템 </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 성동구...</address><code>120210954086</code><country>대한민국</country><engName>Massadoption Inc.</engName><name>주식회사 매스어답션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울시 양천구...</address><code> </code><country> </country><engName>Chan Woo, Park</engName><name>박찬우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 도산대로**길 ** (논현동) *층(제로원특허법률사무소)</address><code>920180001807</code><country>대한민국</country><engName>JEONG WOOK JEON</engName><name>전정욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0428762-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5161088-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240052245.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935572e74d92d5975101a4ce2d47a789f91d952c14769877ff2c9186c5bbda2ac28986c10857befe3c9c1aa1fee8a0fc9bb42206795484b994</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff5553a08704d482092e55397fa6243cca3ea3495a8eb47d33c35cc29b12d78108d7db40a1a33c52ceda9afde24370b93827b2058f0063770</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>