<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:18.118</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035264</applicationNumber><claimCount>96</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자율 필드 네비게이션을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR AUTONOMOUS FIELD NAVIGATION</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003621</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01B 69/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01B 69/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01M 21/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 107/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에는 필드의 고랑을 따라 차량을 자율적으로 네비게이션하기 위한 시스템 및 방법이 개시되어 있다. 또한 본 명세서에는 지정된 턴어라운드 영역 내에서 고랑의 끝에서 차량을 자율적으로 회전시켜 제2 고랑을 따라 네비게이션을 시작하기 위한 시스템 및 방법이 개시되어 있다. 타겟 위치를 결정하기 위해 센서를 사용하여 회전은 실시간으로 결정되며, 회전은 실행되는 동안 동적으로 업데이트될 수 있다. 이러한 시스템 및 방법은 자율적인 제초, 심기, 살포 또는 수확과 같은 자동화된 작물 관리에 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023211775</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019376</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량을 자율 주행하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:상기 차량을 주행하기 위한 조향 제어기(steering controller);상기 조향 제어기에 결합된 프로세서-상기 프로세서는 제1 필드 출구 위치와 제1 필드 재진입 경로를 갖고 제1 필드 재진입 위치를 갖는 제1 필드 출구 경로에 대응하는 제1 턴어라운드 영역(turnaround area)을 결정하도록 구성되고, 상기 제1 턴어라운드 영역은 외부 경계와 내부 경계에 의해 경계가 지정되고, 상기 외부 경계는 상기 내부 경계를 둘러싸고(encompass), 상기 내부 경계는 상기 제1 필드 출구 위치와 상기 제1 필드 재진입 위치를 통해 연장되고, 상기 내부 경계는 필드의 경작 구역(planting region)을 포함함-;상기 차량의 위치를 식별하기 위해 상기 프로세서에 결합된 위치 센서; 및명령어를 저장하는 상기 프로세서에 결합된 메모리를 포함하고, 상기 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 조향 제어기로 하여금: 상기 차량을 상기 제1 필드 출구 경로를 따라 상기 내부 경계에서 상기 제1 필드 출구 위치를 향해 주행하고, 상기 제1 필드 출구 위치에서 상기 내부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 제1 전진 위치를 향해 주행하고, 상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 제1 교정 위치를 향해 후진하고, 상기 제1 교정 위치에 도달하면, 상기 차량을 상기 제1 전진 위치를 향해 주행하고, 상기 제1 전진 위치에 도달하면, 상기 차량을 상기 제1 후진 위치를 향해 후진하고, 및 상기 제1 후진 위치에 도달하거나 상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 내부 경계에서 상기 제1 필드 재진입 위치를 향해 전진함으로써, 제1 회전을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 전진 위치는 차량 회전 반경 및 차량 폭을 기초로 상기 제1 필드 재진입 위치에 대해 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 전진 위치는 상기 제1 필드 재진입 위치로부터 상기 제1 필드 재진입 경로와 반대 방향으로 적어도 하나의 차량 폭에서 또는 상기 제1 필드 재진입 위치로부터 상기 제1 필드 출구 위치와 반대 방향으로 적어도 하나의 차량 회전 반경에서 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 전진 헤딩(forward heading)은 상기 제1 필드 출구 위치와 상기 제1 필드 재진입 위치를 연결하는 라인과 평행한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 교정 위치는 차량 길이를 기초로 상기 제1 필드 출구 위치에 대해 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 교정 위치는 상기 제1 필드 출구 위치로부터 상기 제1 필드 재진입 위치와 반대 방향으로 적어도 하나의 차량 길이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 후진 위치는 차량 길이를 기초로 상기 제1 필드 재진입 위치에 대해 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 후진 위치는 상기 제1 필드 재진입 위치로부터 상기 제1 필드 재진입 경로와 반대 방향으로 적어도 하나의 차량 길이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 재진입 위치는 상기 내부 경계를 따라 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 경로 또는 둘 모두는 선형인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 경로는 상기 제1 필드 재진입 경로와 평행한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내부 경계는 곡선형인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 경계는 곡선형인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 위치와 상기 제1 필드 재진입 위치 사이의 상기 내부 경계 구역은 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 경로 또는 둘 모두에 대해 수직이 아닌, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내부 경계는 필드를 둘러싸는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 경계는 상기 외부 지오펜스에 의해 둘러싸이는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 외부 경계는 상기 외부 지오펜스로부터 적어도 하나의 차량 길이만큼 분리되어 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 경로는 상기 제1 필드 재진입 경로로부터 고랑 간격 거리만큼 분리되어 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 경로 또는 둘 모두는 필드의 고랑과 평행한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 회전은:상기 제1 후진 위치에 도달하기 전에 그리고 상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 제1 필드 재진입 위치로 후진하고; 및상기 제1 필드 재진입 경로와 다른 방향으로 배향된 상기 제1 필드 재진입 위치에 도달하면, 상기 차량을 상기 제1 후진 위치를 향해 후진함으로써, 추가로 실행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 회전은 실시간으로 결정되거나, 적응적으로 결정되거나, 둘 모두에 해당하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 회전은 상기 제1 회전이 실행됨에 따라 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 제2 필드 출구 위치와 제2 필드 재진입 경로를 갖고 제2 필드 재진입 위치를 갖는 제2 필드 출구 경로에 대응하는 제2 턴어라운드 영역을 결정하도록 더 구성되고, 상기 제2 턴어라운드 영역은 상기 외부 경계와 상기 내부 경계에 의해 경계가 지정되고, 상기 내부 경계는 상기 제2 필드 출구 위치와 상기 제2 필드 재진입 위치를 통해 연장되고; 및 상기 명령어는 또한 상기 조향 제어기로 하여금: 상기 차량을 상기 제2 필드 출구 경로를 따라 제2 필드 출구 위치를 향해 주행하고; 상기 제2 필드 출구 위치에서 상기 내부 경계를 만나면, 상기 차량을 제2 전진 위치를 향해 주행하고; 상기 제2 전진 위치에 도달하면, 상기 차량을 제2 후진 위치를 향해 후진하고; 및 상기 제2 후진 위치에 도달하거나 상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 내부 경계에서 제2 필드 재진입 위치로 후진함으로써, 제2 회전을 실행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 회전과 상기 제2 회전은 서로 다른, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제2 회전은 실시간으로 결정되거나, 적응적으로 결정되거나, 둘 모두에 해당하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 회전은 상기 제1 회전이 실행됨에 따라 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 필드 재진입 위치와 상기 제2 필드 출구 위치 사이의 고랑을 검출하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 프로세스는 필드의 깊이 이미지와 상기 필드의 시각적 이미지에서 상기 고랑을 식별하고, 상기 고랑 위치를 결정하고, 상기 고랑 방향을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 고랑을 식별하는 것은 상기 시각적 이미지로부터 세그먼트화 맵(segmentation map)을 생성하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 고랑 방향을 결정하는 것은 상기 깊이 이미지로부터 상기 고랑의 중심을 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고랑 위치를 결정하고 상기 고랑 방향을 결정하는 것은 상기 고랑에 대응하는 상기 시각적 이미지의 픽셀에 대한 위치 값과 방향 값을 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 위치 값과 상기 방향 값에 기초하여 대표 위치와 대표 방향을 결정하도록 더 구성되고, 상기 대표 위치는 상기 고랑 위치에 대응하고 상기 대표 방향은 상기 고랑 방향에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 또한 상기 조향 제어기로 하여금 상기 제2 필드 출구 위치까지 상기 고랑을 따르게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합은 센서 입력에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합은 실시간으로 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합은 적응적으로 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합은 차량의 속도와 독립적인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합은 차량의 회전 레이트와 독립적인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 인간의 개입을 요청하는 경고를 생성하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 경고는 상기 차량이 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 교정 위치, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 상기 제2 필드 재진입 위치에 도달하지 못할 때 미리결정된 수의 시도 후에 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 미리결정된 수의 시도는 2회 내지 10회 시도, 3회 내지 8회 시도, 또는 4회 내지 6회 시도인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 미리결정된 수의 시도는 약 5회 시도인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경고는 상기 차량이 외부 경계를 넘거나 상기 외부 경계를 미리결정된 거리만큼 초과할 때 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 미리 결정진 거리는 0.5 내지 1.5 차량 길이인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 미리 결정진 거리는 약 하나의 차량 길이인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경고는 시스템이 상기 제1 필드 재진입 위치 또는 상기 제1 필드 재진입 위치와 상기 제2 들판 출구 위치 사이에서 고랑을 검출하지 못할 때 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제39항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경고는 시스템이 장애물을 검출할 때 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제39항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경고는 네트워크를 통해 송신되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제39항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경고는 상기 차량으로부터 수집된 이미지, 상기 차량의 위치, 상기 조향 제어기의 위치, 상기 차량의 위성 이미지 또는 이들의 조합을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제39항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 경고가 생성된 후 사람으로부터 명령어를 수신하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 명령어는 원격으로 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 명령어가 제공된 후 계속해서 상기 제1 회전을 실행하거나, 상기 제2 회전을 실행하거나, 또는 상기 고랑을 따라가도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 장애물을 검출하도록 구성된 장애물 검출 센서를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 장애물 검출 센서는 LIDAR 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 센서는 글로벌 포지셔닝 시스템 센서(global positioning system sensor)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 센서는 카메라를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량은 농업 차량인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량은 트랙터, 제초기, 살포기 또는 파종기인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 필드에서 차량을 자율 주행하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:제1 필드 출구 위치와 제1 필드 재진입 경로를 갖고 제1 필드 재진입 위치를 갖는 제1 필드 출구 경로에 대응하는 제1 턴어라운드 영역을 결정하는 단계-상기 제1 턴어라운드 영역은 외부 경계와 내부 경계에 의해 경계가 지정되고, 상기 외부 경계는 상기 내부 경계를 둘러싸고, 상기 내부 경계는 상기 제1 필드 출구 위치와 상기 제1 필드 재진입 위치를 통해 연장되고, 상기 내부 경계는 상기 필드의 경작 구역을 포함함-;상기 차량을 상기 제1 필드 출구 경로를 따라 상기 내부 경계에서 상기 제1 필드 출구 위치를 향해 주행하는 단계;상기 제1 필드 출구 위치에서 상기 내부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 제1 전진 위치를 향해 주행하는 단계;상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 제1 교정 위치를 향해 후진하는 단계;상기 제1 교정 위치에 도달하면, 상기 차량을 상기 제1 전진 위치를 향해 주행하는 단계;상기 제1 전진 위치에 도달하면, 상기 차량을 제1 후진 위치를 향해 후진하는 단계; 및상기 제1 후진 위치에 도달하거나 상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 내부 경계에서 상기 제1 필드 재진입 위치를 향해 전진하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 차량을 가변 속도로 주행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 제1 후진 위치에 도달하기 전에 그리고 상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 제1 필드 재진입 위치를 향해 후진하는 단계; 및 상기 제1 필드 재진입 경로와 다른 방향으로 배향된 상기 제1 필드 재진입 위치에 도달하면, 상기 차량을 제1 후진 위치를 향해 후진하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,제2 필드 출구 위치와 제2 필드 재진입 경로를 갖고 제2 필드 재진입 위치를 갖는 제2 필드 출구 경로에 대응하는 제2 턴어라운드 영역을 결정하는 단계-상기 제2 턴어라운드 영역은 상기 외부 경계와 상기 내부 경계에 의해 경계가 지정되고, 상기 내부 경계는 상기 제2 필드 출구 위치와 상기 제2 필드 재진입 위치를 통해 연장됨-;상기 차량을 상기 제2 필드 출구 경로를 따라 상기 제2 필드 출구 위치를 향해 주행하는 단계;상기 제2 필드 출구 위치에서 상기 내부 경계를 만나면, 상기 차량을 제2 전진 위치를 향해 주행하는 단계;상기 제2 전진 위치에 도달하면, 상기 차량을 제2 후진 위치로 후진하는 단계;상기 제2 후진 위치에 도달하거나 상기 외부 경계를 만나면, 상기 차량을 상기 내부 경계에서 상기 제2 필드 재진입 위치를 향해 후진하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 제1 필드 재진입 위치와 상기 제2 필드 출구 위치 사이의 고랑을 따르는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 고랑을 따르는 단계는 필드의 깊이 이미지, 상기 필드의 시각적 이미지 또는 둘 모두에서 상기 고랑을 식별하고 상기 고랑 위치, 상기 고랑 방향 또는 둘 모두를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 고랑을 식별하는 단계는 상기 시각적 이미지로부터 세그먼트화 맵을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 고랑 방향을 결정하는 단계는 상기 깊이 이미지로부터 상기 고랑의 중심을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고랑 위치를 결정하는 단계 및 상기 고랑 방향을 결정하는 단계는 상기 고랑에 대응하는 상기 시각적 이미지의 픽셀에 대한 위치 값과 방향 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 위치 값과 상기 방향 값에 기초하여 대표 위치와 대표 방향을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 대표 위치는 상기 고랑 위치에 대응하고 상기 대표 방향은 상기 고랑 방향에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 실시간으로 결정되거나, 적응적으로 결정되거나, 둘 모두에 해당하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 방법이 실행됨에 따라 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 센서 입력에 기초하여 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 실시간으로 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제59항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 적응적으로 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 필드 출구 경로, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제1 필드 재진입 경로, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 필드 출구 경로, 상기 제2 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 재진입 경로, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 이들의 조합을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제59항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 인간의 개입을 요청하는 경고를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 차량이 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 교정 위치, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 상기 제2 필드 재진입 위치에 미리결정된 수의 시도 후에 도달하지 못할 때 상기 경고를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 경고를 생성하기 전에 2회 내지 10회, 3회 내지 8회, 또는 4회 내지 6회 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 교정 위치, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 상기 제2 필드 재진입 위치에 도달을 시도하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항 또는 제75항의 방법으로, 상기 경고를 생성하기 전에 약 5회 상기 제1 필드 출구 위치, 상기 제1 교정 위치, 상기 제1 전진 위치, 상기 제1 후진 위치, 상기 제1 필드 재진입 위치, 상기 제2 필드 출구 위치, 상기 제2 교정 위치, 상기 제2 전진 위치, 상기 제2 후진 위치 또는 상기 제2 필드 재진입 위치에 도달을 시도하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량이 상기 외부 경계를 넘거나 상기 외부 경계를 미리결정된 거리만큼 초과할 때 상기 경고를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제74항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량이 상기 외부 경계를 0.5 내지 1.5 차량 길이만큼 초과할 때 상기 경고를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제74항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량이 상기 외부 경계를 약 하나의 차량 길이만큼 초과할 때 상기 경고를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제74항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템이 상기 제1 필드 재진입 위치에서 또는 상기 제1 필드 재진입 위치와 상기 제2 필드 출구 위치 사이에서 상기 고랑을 검출하지 못할 때 상기 경고를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제74항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템이 장애물을 검출할 때 상기 경고를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제74항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크를 통해 상기 경고를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 차량으로부터 수집된 이미지, 상기 차량의 위치, 상기 조향 제어기의 위치, 상기 차량의 위성 이미지 또는 이들의 조합을 상기 경고와 함께 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제74항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경고가 생성된 후 사람으로부터 명령어를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 명령어는 네트워크를 통해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 명령어가 수신된 후 계속해서 상기 제1 회전을 실행하거나, 상기 제2 회전을 실행하거나, 또는 상기 고랑을 따르는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제59항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 장애물 검출 센서로 장애물을 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 장애물 검출 센서는 LIDAR 센서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제59항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 제1항 내지 제58항 중 어느 하나의 시스템에 의해 실행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 필드에서 고랑을 검출하는 컴퓨터 구현 방법(computer-implemented method)으로서, 상기 컴퓨터 구현 방법은:필드의 깊이 이미지와 상기 필드의 시각적 이미지를 수신하는 단계;유사한 고랑의 이미지에서 고랑, 고랑 위치 및 고랑 방향을 포함하는 라벨링된(labeled) 이미지 데이터를 획득하는 단계;상기 라벨링된 이미지 데이터를 사용하여 고랑을 식별하고, 고랑 위치를 결정하고, 고랑 방향을 결정하도록 머신 러닝 모델(machine learning model)을 훈련하는 단계;상기 깊이 이미지와 상기 시각적 이미지를 상기 머신 러닝 모델의 입력으로서 사용하여 고랑을 식별하는 단계; 및상기 깊이 이미지와 상기 시각적 이미지를 상기 머신 러닝 모델의 입력으로서 사용하여 고랑 위치와 고랑 방향을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 고랑을 식별하는 단계는 상기 시각적 이미지로부터 세그먼트화 맵을 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항 또는 제92항에 있어서, 상기 고랑 방향을 결정하는 단계는 상기 깊이 이미지로부터 상기 고랑의 중심을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고랑 위치와 상기 고랑 방향을 결정하는 단계는 상기 고랑에 대응하는 상기 시각적 이미지의 픽셀에 대한 위치 값과 방향 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 위치 값과 상기 방향 값에 기초하여 대표 위치와 대표 방향을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 대표 위치는 상기 고랑 위치에 대응하고 상기 대표 방향은 상기 고랑 방향에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 필드를 네비게이션하는 방법으로서, 상기 방법은 제91항 내지 제95항 중 어느 한 항의 상기 컴퓨터 구현 방법을 사용하여 제1 고랑을 검출하는 단계, 상기 제1 고랑을 따라 차량을 주행하는 단계, 필드 출구 경로를 따라 상기 필드를 나가는 단계, 제1항 내지 제58항 중 어느 한 항의 시스템 또는 제59항 내지 제90항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 상기 차량을 조향하는 단계, 제91항 내지 제95항 중 어느 한 항의 상기 컴퓨터 구현 방법을 사용하여 검출된 제2 고랑에서 필드 재진입 경로를 따라 상기 필드에 재진입하는 단계 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 ***** 시애틀 오로라 애비뉴 노스 ***</address><code>520220214201</code><country>미국</country><engName>CARBON AUTONOMOUS ROBOTIC SYSTEMS INC.</engName><name>카본 오토노머스 로보틱 시스템즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴 ***** 시애틀 오로라 애비뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>BROSSARD, Evan William</engName><name>브로사드 에반 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 ***** 시애틀 오로라 애비뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>PILLMANN, Raven</engName><name>필만 레이븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 ***** 시애틀 오로라 애비뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>MIKESELL, Paul</engName><name>미케셀 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 ***** 시애틀 오로라 애비뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>SERGEEV, Alexander Igorevich</engName><name>세르게예프 알렉산더 이고레비치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/336,782</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1153477-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0198141-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035264.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77a1df9dcc8657c874888bc5e06b45efb7f4847312bd021235d3d8919dc20cb488d6bab4041fbd0ac7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82cdd13916d1d46c1cbaee0af2c96370229f857edc366a360c96ef474a370c68276b2c1707957b2d7d6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>