<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:57.4057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7004796</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>딥 러닝 기반 3D 포인트 클라우드의 객체 감지 및 인스턴스 분할</inventionTitle><inventionTitleEng>OBJECT DETECTION AND INSTANCE SEGMENTATION OF 3D POINT CLOUDS BASED ON DEEP LEARNING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.17</openDate><openNumber>10-2022-0034210</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61C 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2415</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/62</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드, 바람직하게 구강 내 스캐닝(IOS) 포인트 클라우드와 같은 3D 광학 스캐너에 의해 생성된 포인트 클라우드에서의 객체 감지 방법은, 포인트 클라우드는 포인트 클라우드의 최소한의 3D 공간에서 하나 이상의 객체를 나타내는 포인트를 포함하고, 제1특징은 포인트 클라우드의 각 포인트에 대한 기하학적 정보를 정의하고, 제1 신경망은 포인트 클라우드의 포인트를 입력으로 수신하도록 구성되어, 포인트 클라우드의 포인트와 관련된 제1 특징을 제1 신경망에 의해 결정하는 단계; 제2특징은 균일한 3D 그리드의 노드 위치에서의 포인트 클라우드에 대한 로컬 기하학적 정보를 정의하고, 노드는 포인트 클라우드의 3D 공간에 균일하게 분포되며, 제1 특징에 기반한 제2 포인트 클라우드 특징을 제2 심층 신경망에 의해 결정하는 단계; 객체 제안은 3D 그리드의 노드 주위에 위치한 3D 경계 상자를 정의하고, 3D 경계 상자는 객체를 정의할 수 있는 포인트 클라우드의 포인트를 포함하고, 3D 경계 상자는 3D 앵커를 정의하며, 제2 특징에 기반하여 하나 이상의 객체 제안을 생성하는 단계; 및 점수는 3D 앵커가 객체 또는 객체의 부분을 정의하는 포인트를 포함할 확률을 나타내며, 3D 앵커에 위치한 제2 특징에 기반하여 결정되며, 3D 앵커의 점수를 제3 심층 신경망에 의해 결정하는 단계;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021009258</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/070046</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드, 바람직하게 구강 내 스캐닝(IOS) 포인트 클라우드와 같은 3D 광학 스캐너에 의해 생성된 포인트 클라우드에서의 객체 감지 방법에 있어서,포인트 클라우드는 포인트 클라우드의 최소한의 3D 공간에서 하나 이상의 객체를 나타내는 포인트를 포함하고, 제1특징은 포인트 클라우드의 각 포인트에 대한 기하학적 정보를 정의하고, 제1 신경망은 포인트 클라우드의 포인트를 입력으로 수신하도록 구성되어, 포인트 클라우드의 포인트와 관련된 제1 특징을 제1 신경망에 의해 결정하는 단계;제2특징은 균일한 3D 그리드의 노드 위치에서의 포인트 클라우드에 대한 로컬 기하학적 정보를 정의하고, 노드는 포인트 클라우드의 3D 공간에 균일하게 분포되며, 제1 특징에 기반한 제2 포인트 클라우드 특징을 제2 심층 신경망에 의해 결정하는 단계;객체 제안은 3D 그리드의 노드 주위에 위치한 3D 경계 상자를 정의하고, 3D 경계 상자는 객체를 정의할 수 있는 포인트 클라우드의 포인트를 포함하고, 3D 경계 상자는 3D 앵커를 정의하며, 제2 특징에 기반하여 하나 이상의 객체 제안을 생성하는 단계; 및점수는 3D 앵커가 객체 또는 객체의 부분을 정의하는 포인트를 포함할 확률을 나타내며, 3D 앵커에 위치한 제2 특징에 기반하여 결정되며, 3D 앵커의 점수를 제3 심층 신경망에 의해 결정하는 단계;를 포함하는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제1 포인트 클라우드 특징은 제1 특징 벡터를 포함하고, 각 제1특징 벡터는 포인트 클라우드의 포인트와 관련되며; 및/또는 제2 포인트 클라우드 특징은 제2 특징 벡터를 포함하고, 각 제2 특징 벡터는 3D 그리드의 노드와 관련되는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에있어서, 제1 심층 신경망은 포인트 클라우드의 포인트를 수신하고 제1 특징, 바람직하게는 포인트 클라우드의 포인트와 관련되는 제1 특징 벡터를 생성하도록 구성된 특징 추출 네트워크를 정의하는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 제1심층 신경망은 다층 퍼셉트론(MLPs)을 포함하는 복수의 컨볼루션 계층을 포함하고, 특징 추출 네트워크는 포인트 클라우드의 포인트를 입력으로 수신하고 포인트 클라우드의 각 포인트에 대한 특징 벡터를 출력으로 생성하도록 구성되는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항 또는 제 4 항에있어서, 특징 추출 네트워크는 하나 이상의 χ-컨볼루션 계층을 포함하고, 각각의 χ-컨볼루션 계층은 포인트와 χ-컨볼루션 계층의 입력에 제공된 해당 특징을 가중 및 치환하고 이후 치환된 포인트 및 특징이 컨볼루션 커널에 종속되도록 구성되며, 바람직하게, 특징 추출 네트워크는 χ-컨볼루션 계층을 포함하는 pointCNN으로 구성되는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제5 항에 있어서제2심층 신경망은 객체 제안 네트워크를 나타내며, 객체 제안 네트워크는 복수의 컨볼루션 계층을 포함하고, 복수의 컨볼루션 계층 각각은 하나 이상의 컨볼루션 커널을 포함하는 다층 퍼셉트론(MLP)을 포함하고, 바람직하게 복수의 컨벌루션 계층 중 적어도 하나는 제1 특징 및 균일한 3D 그리드의 노드를 수신하고 제1 특징에 기반하여 제2특징을 결정하도록 구성되는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서객체 제안 네트워크는 복수의 몬테 카를로(MC) 공간 컨볼루션 계층을 포함하는 몬테 카를로 컨볼루션 네트워크(MCCNet)로 구성되고, 바람직하게 MC 공간 컨볼루션 계층은 포인트 클라우드의 3D 공간에 위치한 x노드의 위치에서 컨볼루션을 결정하도록 설정된 컨볼루션 커널을 포함하고, 바람직하게 컨볼루션을 결정하는 것은:- 컨볼루션 커널의 시야(FOV)를 정의하는 수용 영역 r내의 인접 포인트 y를 결정하고;- 각 인접 포인트y에 대해 확률 밀도 함수 p(x,y)를 결정하고;- 인접 포인트 y 및 각 인접 포인트에 대한 확률 밀도 값 p(x,y)를 사용하는 몬테 카를로 추정에 기반하여 노드에서의 컨볼루션을 결정하는 것을 포함하는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 제3심층 신경망은 객체 분류 네트워크를 나타내고, 제3심층 신경망은 복수의 완전 연결 (FC) 다층 퍼셉트론(MLP) 계층을 포함하고, 제2심층 신경망은 3D 앵커와 관련된 특징을 수신하고 3D 앵커와 관련된 점수를 결정하기 위해 특징을 사용하도록 구성되며, 점수는 3D 앵커가 객체 또는 객체의 일부를 정의하는 포인트를 포함하는 확률을 나타내는 객체 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 포인트 클라우드, 바람직하게 구강 내 스캐닝(IOS) 포인트 클라우드와 같은 3D 광학 스캐너에 의해 생성된 포인트 클라우드의 인스턴스 분할 방법에 있어서,포인트 클라우드는 포인트 클라우드의 3D 공간에서 하나 이상의 객체를 나타내는 포인트를 포함하고, 제1특징은 포인트 클라우드의 각 포인트에 대한 기하학적 정보를 정의하고, 제1 신경망은 입력으로 포인트 클라우드의 포인트를 수신하도록 구성되어, 포인트 클라우드의 포인트와 관련된 제1 특징을 제1 신경망에 의해 결정하는 단계;제2특징은 균일한 3D 그리드의 노드 위치에서 포인트 클라우드에 대한 로컬 기하학적 정보를 정의하고, 노드는 포인트 클라우드의 3D 공간에서 균일하게 분포되어, 제1 특징에 기반한 제2 특징을 제2 심층 신경망에 의해 결정하는 단계;객체 제안은 객체를 정의할 수 있는 포인트를 포함하는 3D 볼륨을 정의하고, 객체 제안의 3D 볼륨은 균일한 3D 그리드의 노드 주변에 위치한 3D 앵커를 정의하며, 제2 특징에 기반하여 객체 제안을 생성하는 단계;제2특징 세트는 3D 앵커에 위치하는 제2특징의 서브 세트이며, 분류된3D 앵커를 제2 특징 세트를 기반으로 제3 심층 신경망에 의해 결정하는 단계; 객체 볼륨의 중심 위치와 객체 인스턴스의 중심 위치가 일치하고 객체 볼륨의 치수와 객체 인스턴스의 외부 치수가 매칭되며, 제2특징 세트에 기반하여, 객체 볼륨을 제4심층 신경망에 의해 결정하는 단계; 및분류된 포인트는 객체 인스턴스에 속하는 제1분류 포인트 및 객체 인스턴스에 속하지 않는 제2 분류 포인트를 포함하고, 포인트 세트와 객체 볼륨에 위치한 제1포인트 클라우드 특징 세트에 기반하여, 분류된 포인트를 제5 심층 신경망에 의해 결정하는 단계; 를 포함하는 인스턴스 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 제1 심층 신경망은 특징 추출 네트워크를 정의하고, 특징 추출 네트워크는 다층 퍼셉트론(MLPs)을 포함하는 복수의 컨볼루션 계층을 포함하고, 특징 추출 네트워크는 포인트 클라우드의 포인트를 입력으로 수신하고 포인트 클라우드의 각 포인트에 대한 특징 벡터를 출력으로 생성하도록 구성되며; 및/또는,제2 심층 신경망은 객체 제안 네트워크를 나타내고, 객체 제안 네트워크는 복수의 몬테 카를로(MC) 공간 컨볼루션 계층을 포함하는 몬테 카를로 컨벌루션 네트워크(MCCNet)로서 구성되고, 바람직하게 객체 제안 네트워크는 복수의 컨볼루션 계층을 포함하고, 각 계층은 하나 이상의 컨볼루션 커널을 포함하는 다층 퍼셉트론(MLP)을 포함하며, 바람직하게 복수의 컨볼루션 계층 중 적어도 하나는 제1포인트 클라우드 특징 및 3D 그리드의 노드를 수신하고 제1포인트 클라우드 특징을 제2포인트 클라우드 특징으로 변환하도록 구성되며; 및/또는,제3 심층 신경망은 객체 분류 네트워크를 나타내고, 제3 심층 신경망은 복수의 완전 연결(FC) 다층 퍼셉트론(MLP) 계층을 포함하고; 및/또는제4심층 신경망은 객체 위치 예측 네트워크를 나타내고, 제4심층 신경망은 복수의 완전 연결(FC) 다층 퍼셉트론(MLP) 계층을 포함하고; 및/또는,제5 신경망은 마스크 예측 네트워크를 나타내고, 제5심층 신경망은 하나 이상의 χ-컨볼루션 계층을 포함하고, 각각의 χ-컨볼루션 계층은 포인트와 χ-컨볼루션 계층의 입력에 제공된 해당 특징을 가중 및 치환하고 이후 치환된 포인트 및 특징을 컨볼루션 커널에 종속되도록 구성되는 인스턴스 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 포인트 클라우드, 바람직하게 구강 내 스캐닝(IOS) 포인트 클라우드와 같은 3D 광학 스캐너에 의해 생성된 포인트 클라우드에서 객체 감지를 위한 심층 신경망 시스템 훈련 방법에 있어서,심층 신경망 시스템은 적어도 특징 추출 네트워크, 객체 제안 네트워크 및 객체 분류 네트워크를 포함하고, 하나 이상의 라벨링된 객체 인스턴스를 포함하는 훈련 포인트 클라우드 샘플을 심층 신경망 시스템의 입력에 제공하는 단계;제2특징은 균일한 3D 그리드의 노드 위치에서 포인트 클라우드에 대한 로컬 기하학적 정보를 정의하고, 노드는 포인트 클라우드의 3D 공간에 균일하게 분포되며, 제2 특징은 객체 제안 네트워크에 의해 결정되고, 객체 제안 네트워크는 입력으로 훈련 포인트 클라우드 샘플을 수신하는 특징 추출 네트워크에 의해 생성된 제1특징에 기반하여 제2특징을 결정하도록 구성되고, 객체 제안은 객체를 정의하는 포인트를 포함하는 균일한 3D 그리드의 노드 주변 3D 경계 상자를 정의하고, 3D 경계 상자는 3D 앵커를 정의하고, 제2 특징에 기반하여 객체 제안을 계산하는 단계;3D 앵커와 훈련 포인트 클라우드 샘플에서 라벨링된 객체 인스턴스의 3D 경계 상자 사이의 중첩을 결정하고 중첩이 기설정된 임계값을 초과하면 3D 앵커를 양성으로 라벨링하고 중첩이 기설정된 임계값 미만이면 음성으로 라벨링하는 단계;3D 앵커에서 포인트 클라우드 특징을 사용하여 객체 분류 네트워크에 의해 양성 및/또는 음성으로 라벨링된 3D 앵커에 대한 하나 이상의 객체 예측을 결정하고 하나 이상의 객체 예측, 양성 및/또는 음성으로 라벨링된 3D 앵커 및 제1 손실 함수에 기반하여 제1손실 값을 결정하는 단계; 및제1손실값을 사용하여 역전파 방법으로 특징 추출 네트워크, 객체 제안 네트워크 및 객체 분류 네트워크를 훈련하는 단계;를 포함하는 심층 신경망 시스템 훈련 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 포인트 클라우드, 바람직하게 구강 내 스캐닝(IOS) 포인트 클라우드와 같은 3D 광학 스캐너에 의해 생성된 포인트 클라우드의 인스턴스 분할을 위한 심층 신경망 시스템 훈련 방법에 있어서,심층 신경망 시스템은 적어도 특징 추출 네트워크, 객체 제안 네트워크, 객체 분류 네트워크, 객체 위치 예측 네트워크 및 마스크 예측 네트워크를 포함하며, 하나 이상 라벨링된 객체 인스턴스를 포함하는 훈련 포인트 클라우드 샘플을 심층 신경망 시스템의 입력에 제공하는 단계;제2특징은 균일한 3D 그리드의 노드 위치에서 포인트 클라우드에 대한 로컬 기하학적 정보를 정의하고, 노드는 포인트 클라우드의 3D 공간에 균일하게 분포되며, 제2 특징은 객체 제안 네트워크에 의해 결정되고, 객체 제안 네트워크는 입력으로 훈련 포인트 클라우드 샘플을 수신하는 특징 추출 네트워크에 의해 생성된 제1특징에 기반하여 제2특징을 결정하도록 구성되고, 객체 제안은 객체를 정의하는 포인트를 포함하는 균일한 3D 그리드의 노드 주변 3D 경계 상자를 정의하고, 3D 경계 상자는 3D 앵커를 정의하며, 제2 특징에 기반하여 객체 제안을 계산하는 단계;3D 앵커와 훈련 포인트 클라우드 샘플에서 라벨링된 객체 인스턴스의 3D 경계 상자 사이의 중첩을 결정하고 중첩이 기설정된 임계값을 초과하면 양성 3D 앵커로 결정하고 중첩이 기설정된 임계값 미만이면 음성 3D 앵커로 결정하는 단계;3D 앵커에서의 포인트 클라우드 특징을 사용하여 객체 분류 네트워크에 의해 양성 및/또는 음성으로 라벨링된 3D 앵커에 대한 하나 이상의 객체 예측을 결정하고 하나 이상의 객체 예측 및 제1 손실 함수에 기반하여 제1손실값을 결정하는 단계; 3D 앵커의 특징에 기반하여, 객체 위치 예측 네트워크에 의해, 객체 볼륨의 위치 및 크기 예측을 결정하고, 그리고 위치 및 크기 예측과 제2 손실 함수를 사용하며 제2손실 분포도를 결정하는 단계;분류된 포인트는 객체 인스턴스에 속하는 제1 분류 포인트 및 객체 인스턴스에 속하지 않는 제2 분류 포인트를 포함하고, 그리고 제3 손실 분포도를 결정하기 위해 분류된 포인트 및 제3함수를 사용하며, 제 1 포인트 클라우드 특징에 기반하여, 마스크 예측 네트워크에 의해 분류된 포인트를 결정하는 단계; 및제1, 제2 및 제3 손실 분포도를 사용하여 역전파 방법으로 특징 추출 네트워크, 객체 제안 네트워크, 객체 분류 네트워크, 객체 위치 예측 네트워크 및 마스크 예측 네트워크를 훈련하는 단계;를 포함하는 심층 신경망 시스템 훈련 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 포인트 클라우드, 바람직하게 구강 내 스캐닝(IOS) 포인트 클라우드와 같은 3D 광학 스캐너에 의해 생성된 포인트 클라우드에서 객체 감지에 적용되는 컴퓨터 시스템에 있어서,프로그램 코드는 전처리 알고리즘 및 적어도 훈련된 제1 3D심층 신경망을 포함하며, 컴퓨터 판독 가능한 프로그램 코드를 내장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체; 및 컴퓨터 판독 가능 저장 매체와 연결된 프로세서, 바람직하게는 마이크로 프로세서를 포함하여 구성되고, 컴퓨터 판독 가능한 제1 프로그램 코드의 실행에 응답하여, 프로세서는:포인트 클라우드의 포인트와 관련된 제1 특징이 제1 신경망에 의해 결정되고, 포인트 클라우드는 포인트 클라우드의 3D 공간에서 하나 이상의 객체를 나타내는 포인트를 포함하고, 제1특징은 포인트 클라우드의 각 포인트에 대한 기하학적 정보를 정의하고, 제1 신경망은 입력으로 포인트 클라우드의 포인트를 수신하고;제1 특징에 기반한 제2 특징이 제2 심층 신경망에 의해 결정되고, 제2포인트 클라우드 특징은 균일한 3D 그리드의 노드 위치에서 포인트 클라우드에 대한 로컬 기하학적 정보를 정의하고, 노드는 포인트 클라우드의 3D 공간에 균일하게 분포되며;제2 특징에 기반하여 하나 이상의 객체 제안을 생성하고, 객체 제안은 3D 그리드의 노드 주위에 위치한 3D 경계 상자를 정의하고, 3D 경계 상자는 객체를 정의할 수 있는 포인트 클라우드의 포인트를 포함하고, 3D 경계 상자는 3D 앵커를 정의하며;3D 앵커의 점수가 제3 심층 신경망에 의해 결정되고, 점수는 3D 앵커가 객체 또는 객체의 부분을 정의하는 포인트를 포함할 확률을 나타내며, 3D 앵커에 위치한 제2 특징에 기반하여 결정하는; 것을 포함하는 실행 가능한 동작을 수행하도록 구성되는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 포인트 클라우드, 바람직하게 구강 내 스캐닝(IOS) 포인트 클라우드와 같은 3D 광학 스캐너에 의해 생성된 포인트 클라우드의 인스턴스 분할에 적용되는 컴퓨터 시스템에 있어서,프로그램 코드는 전처리 알고리즘 및 적어도 훈련된 제1 3D심층 신경망을 포함하며, 컴퓨터 판독 가능한 프로그램 코드를 내장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체; 및 컴퓨터 판독 가능 저장 매체와 연결된 프로세서, 바람직하게는 마이크로 프로세서를 포함하여 구성되고, 컴퓨터 판독 가능한 제1 프로그램 코드의 실행에 응답하여, 프로세서:포인트 클라우드의 포인트와 관련된 제1 특징이 제1 심층 신경망에 의해 결정되고, 포인트 클라우드는 포인트 클라우드의 3D 공간에서 하나 이상의 객체를 나타내는 포인트를 포함하고, 제1특징은 포인트 클라우드의 각 포인트에 대한 기하학적 정보를 정의하고, 제1 특징에 기반한 제2 특징이 제2 심층 신경망에 의해 결정되고, 제2 특징은 포인트 클라우드의 3D 공간에 걸쳐 이어지는  3D 그리드의 노드 위치에서 포인트 클라우드에 대한 로컬 기하학적 정보를 정의하고, 제1신경망은 포인트 클라우드의 포인트를 입력으로 수신하며;제2 특징에 기반하여 객체 제안을 생성하고, 객체 제안은 객체를 정의할 수 있는 포인트를 포함하는 3D 볼륨을 정의하고, 객체 제안의 3D 볼륨은 균일한 3D 그리드의 노드 주위에 위치한 3D 앵커를 정의하고, 노드는 포인트 클라우드의 3D 공간에서 균일하게 분포되며;제2 특징 세트를 기반으로 하여 제3 심층 신경망에 의해 분류된 3D 앵커를 결정하고, 제2특징 세트는 3D 앵커에 위치하는 제2특징의 서브 세트이며,제4심층 신경망에 의해 객체 볼륨을 결정하고, 객체 볼륨의 중심 위치와 객체 인스턴스의 중심 위치가 일치하고 객체 볼륨의 치수와 객체 인스턴스의 외부 치수가 매칭되며, 이는 제2특징 세트를 기반으로 결정되고; 및분류된 포인트는 객체 인스턴스에 속하는 제1분류 포인트 및 객체 인스턴스에 속하지 않는 제2 분류 포인트를 포함하며, 분류된 포인트를 포인트 세트와 객체 볼륨에 위치한 제1포인트 클라우드 특징 세트에 기반하여 제5 심층 신경망에 의해 결정하는 것을 포함하는 실행 가능한 동작을 수행하도록 구성되는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터의 메모리에서 실행될 때 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 실행하도록 구성된 소프트웨어 코드 부분을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 **** 하에르 암스테르담 코닌긴 빌헬미나플라인 *</address><code>520200063213</code><country>네덜란드</country><engName>PROMATON HOLDING B.V.</engName><name>프로메이톤 홀딩 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 **** 하에르 암스테르담 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GHAZVINIAN ZANJANI, Farhad</engName><name>가즈비니안 잔자니, 하라드         </name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 하에르 암스테르담 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHERICI, Teo</engName><name>셰리치, 테오         </name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 하에르 암스테르담 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CLAESSEN, Frank Theodorus Catharina</engName><name>클라에센, 프랭크 테오도루스 카타리나     </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 송파구 법원로**길 ** A동 *층 ***호(문정동, 에이치비지니스파크)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920010000620</code><country>대한민국</country><engName>Jeon Byeong Kee</engName><name>전병기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 송파구 법원로**길 ** A동 *층 ***호(문정동, 에이치비지니스파크)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920030001400</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Un Cheol</engName><name>이은철</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 송파구 법원로**길 ** A동 *층 ***호(문정동, 에이치비지니스파크)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920020006094</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Woo Young</engName><name>이우영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>19186357.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0157695-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0027057-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0204847-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.02.23</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5045882-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0661724-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0717325-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227004796.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932d29b708ee29501b8457e6d6c27d600e1123309de164f077fa993d06629e0e1416f92e38583bf211f7f19f24632de5b003a0f7e05b281e73</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf341d93e654488703d66de2c34a5bece0bcc419af8c829d81a9ba0868f8313f11dc2a44c3551d5069884c5966d289143f7174659690ff2339</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>