<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:40.2940</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022074</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세스 챔버 조건들의 스펙트럼 센싱</inventionTitle><inventionTitleEng>SPECTRAL SENSING OF PROCESS CHAMBER CONDITIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.07</openDate><openNumber>10-2025-0119593</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반도체 디바이스 제작 장치의 프로세스 챔버의 조건의 스펙트럼 센싱을 위한 방법들, 장치들, 및 다양한 용도 적용 예들이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024118852</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/081699</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 디바이스 제작 장치에 있어서,프로세스 챔버;상기 프로세스 챔버에 대한 액세스를 갖는 적어도 하나의 센서; 및상기 적어도 하나의 센서에 통신하게 (communicatively) 커플링된 제어기로서, (a) 상기 프로세스 챔버 내에서 플라즈마의 여기 (excitation) 또는 생성 없이 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 컴포넌트들로부터 코팅을 제거하기 위해 챔버 세정 종을 상기 프로세스 챔버로 도입하고;  (b) 상기 적어도 하나의 센서를 사용하여, 챔버 세정 동안 상기 프로세스 챔버 내에서 방출된 전자기 방사선의 스펙트럼 특성들을 검출하고; 그리고  (c) 상기 스펙트럼 특성들로부터, 상기 프로세스 챔버 내에서 방출된 상기 전자기 방사선의 적어도 일부가 상기 코팅과 또는 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 컴포넌트들 중 적어도 하나와 상기 챔버 세정 종의 화학적 반응에 의해 유발된다고 결정하도록 구성되는, 상기 제어기를 포함하는, 반도체 디바이스 제작 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 화학적 반응은 재조합 반응을 포함하는, 반도체 디바이스 제작 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 전자기 방사선의 상기 적어도 일부가 상기 화학적 반응에 의해 유발된다는 상기 결정은 기준 스펙트럼 패턴들에 대고 상기 적어도 하나의 센서를 사용하여 획득된 스펙트럼 패턴들의 평가를 포함하는, 반도체 디바이스 제작 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제어기는,상기 전자기 방사선의 상기 적어도 일부가 상기 프로세스 챔버의 상기 하나 이상의 컴포넌트들과의 화학적 반응에 의해 유발된다는 결정에 적어도 기초하여 챔버 세정 종점을 결정하고; 그리고상기 챔버 세정 종점의 상기 결정에 기초하여 상기 프로세스 챔버와 관련된 하나 이상의 프로세스들을 조정하도록 더 구성되는, 반도체 디바이스 제작 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 세정 종점을 검출하는 방법에 있어서,(a) 프로세스 챔버 내에서 플라즈마의 여기 또는 생성 없이 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 컴포넌트들로부터 코팅을 제거하기 위해 챔버 세정 종을 상기 프로세스 챔버로 도입하는 단계; (b) 기준 플라즈마를 생성하는 단계; (c) 상기 프로세스 챔버 내에서 상기 기준 플라즈마에 의해 여기된 (excite) 하나 이상의 종에 의해 방출된 전자기 방사선의 스펙트럼 특성들을 검출하는 단계; 및 (d) 상기 스펙트럼 특성들로부터, 상기 코팅이 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 컴포넌트들 중 적어도 하나로부터 제거되었다고 결정하는 단계를 포함하는, 세정 종점을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 스펙트럼 특성들은 스펙트럼 센서에 의해 검출되고 이와 연관된 하나 이상의 양태들을 갖는 하나 이상의 스펙트럼 패턴들을 포함하고; 그리고상기 코팅이 제거되었다고 결정하는 상기 단계는 (i) 기준 라이브러리의 스펙트럼 대역들에 대고 상기 하나 이상의 스펙트럼 패턴들을 평가하는 단계, 및 (ii) 상기 하나 이상의 스펙트럼 패턴들의 상기 하나 이상의 양태들과 상기 기준 라이브러리 사이에 적어도 부분적인 매칭이 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 세정 종점을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 코팅이 제거되었다는 상기 결정에 적어도 기초하여 상기 세정 종점을 결정하는 단계; 및상기 세정 종점의 상기 결정에 기초하여 상기 프로세스 챔버와 관련된 하나 이상의 프로세스들을 조정하는 단계를 더 포함하는, 세정 종점을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 반도체 제작 장치에 있어서,프로세스 챔버;상기 프로세스 챔버에 대한 액세스를 갖는 적어도 하나의 센서; 및상기 적어도 하나의 센서에 통신하게 커플링된 제어기로서, (a) 불소 및/또는 불소 함유 종에 상기 프로세스 챔버를 노출시키고;  (b) 상기 프로세스 챔버를 1 회 이상 퍼지하고;  (c) 상기 프로세스 챔버 내에서 기준 플라즈마를 생성하고;  (d) 상기 프로세스 챔버 내에서 상기 기준 플라즈마에 의해 여기된 종으로부터 방출된 전자기 방사선의 스펙트럼 특성들을 검출하고;  (e) 상기 스펙트럼 특성들로부터, 위험한 (hazardous) 종이 상기 프로세스 챔버 내에 존재하지 않는다고 결정하고; 그리고 (f) 상기 위험한 종이 상기 프로세스 챔버 내에 존재하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 프로세스 챔버의 추가 퍼지들을 수행하지 않도록 구성되는, 상기 제어기를 포함하는, 반도체 제작 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 위험한 종은 수소 플루오라이드를 포함하는, 반도체 제작 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 스펙트럼 특성들은 상기 프로세스 챔버 내 상기 불소 함유 종의 존재와 상관되거나, 또는 상기 불소 함유 종과 연관된 상기 프로세스 챔버의 상태와 상관되는, 반도체 제작 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 반도체 디바이스 제작 장비를 모니터링 및 제어하기 위한 장치에 있어서,적어도 하나의 스펙트럼 센서; 및 상기 적어도 하나의 센서에 통신하게 커플링된 제어기로서, 상기 적어도 하나의 스펙트럼 센서를 사용하여, 상기 반도체 디바이스 제작 장비의 내부 부분으로부터 방출들의 스펙트럼 특성들을 검출하고; 그리고 상기 내부 부분 내에서 목표된 프로세스 조건이 상기 검출된 스펙트럼 특성들에 기초하여 충족되지 않았다는 결정에 응답하여, 상기 목표된 프로세스 조건을 향해 상기 반도체 디바이스 제작 장비와 연관된 프로세스를 조정하도록 구성되는, 상기 제어기를 포함하는, 반도체 디바이스 제작 장비를 모니터링 및 제어하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 목표된 프로세스 조건은 챔버 세정 프로세스의 종점, 상기 내부 부분에서 위험한 재료의 실질적인 부재, 또는 상기 내부 부분의 가스 종의 실질적인 부재를 포함하는, 반도체 디바이스 제작 장비를 모니터링 및 제어하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 반도체 디바이스 제작 장비의 프로세스 챔버 내에서 제한된 스펙트럼 신호들을 검출하는 방법에 있어서,(a) 플라즈마가 없는 프로세스에 사용된 제 1 화학 종을 담는 프로세스 챔버에서, 기준 플라즈마를 생성하는 단계; (b) 상기 프로세스 챔버 내에서 상기 기준 플라즈마에 의해 여기된 하나 이상의 종에 의해 방출된 광의 스펙트럼 특성들을 검출하는 단계; 및 (c) 상기 스펙트럼 특성들로부터, 상기 제 1 화학 종이 상기 프로세스 챔버 내에 존재한다고 결정하는 단계를 포함하는, 반도체 디바이스 제작 장비의 프로세스 챔버 내에서 제한된 스펙트럼 신호들을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 광의 스펙트럼 특성들은 스펙트럼 센서를 통해 획득된 하나 이상의 스펙트럼 대역들을 포함하고, 그리고 상기 제 1 화학 종이 상기 프로세스 챔버 내에 존재한다고 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 스펙트럼 대역들과 기준 스펙트럼 대역들 사이에 매칭이 존재하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 반도체 디바이스 제작 장비의 프로세스 챔버 내에서 제한된 스펙트럼 신호들을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세스 챔버의 챔버 상태를 간접적으로 결정하는 방법에 있어서,(a) 제 1 챔버 상태를 포함하는 프로세스 챔버에서, 플라즈마를 생성하는 단계로서, 상기 제 1 챔버 상태는 플라즈마가 제 1 플라즈마 상태를 나타내는 방식으로 상기 플라즈마에 영향을 주는, 상기 플라즈마를 생성하는 단계; (b) 상기 프로세스 챔버 내의 종의 제 1 스펙트럼 특징에서 광 속성 (property) 의 값을 측정하는 단계로서, 상기 제 1 스펙트럼 특징은 상기 제 1 플라즈마 상태에 민감한, 상기 광 속성의 값을 측정하는 단계; 및 (c) 상기 광 속성의 값으로부터, 상기 제 1 챔버 상태가 상기 프로세스 챔버 내에 존재한다고 결정하는 단계를 포함하는, 프로세스 챔버의 챔버 상태를 간접적으로 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 광 속성은 상기 플라즈마와 반응하는 상기 프로세스 챔버 내의 상기 종에 기초하여 방출된 광의 강도를 포함하는, 프로세스 챔버의 챔버 상태를 간접적으로 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 제 1 챔버 상태는 상기 프로세스 챔버의 표면 상의 코팅의 존재 또는 부재, 상기 프로세스 챔버의 상기 표면 상의 흡착된 종의 존재 또는 부재, 또는 이들의 조합을 포함하는, 프로세스 챔버의 챔버 상태를 간접적으로 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 챔버 상태는 상기 프로세스 챔버의 물리적 속성과 연관되고, 상기 제 1 플라즈마 상태는 상기 물리적 속성에 기초하고; 그리고상기 프로세스 챔버의 상기 물리적 속성은 상기 프로세스 챔버의 상기 표면의 전도도, 상기 프로세스 챔버의 온도, 2 차 전자 방출 계수, 또는 이들의 조합을 포함하는, 프로세스 챔버의 챔버 상태를 간접적으로 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 플라즈마 상태는 플라즈마 밀도, 플라즈마 전위, 전자 온도, 이온화 정도, 또는 이들의 조합을 포함하고; 그리고상기 제 1 플라즈마 상태는 상기 제 1 챔버 상태에 기초하는, 프로세스 챔버의 챔버 상태를 간접적으로 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 제 1 챔버 상태가 상기 프로세스 챔버 내에 존재한다고 결정하는 상기 단계는 문턱 값을 충족하거나 초과하는 상기 광 속성의 값에 기초하는, 프로세스 챔버의 챔버 상태를 간접적으로 결정하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YEE, Benjamin Tong</engName><name>이, 벤자민 통</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>일본</country><engName>SAKIYAMA, Yukinori</engName><name>사키야마, 유키노리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SAWLANI, Kapil</engName><name>소라니, 카필</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/385,842</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0742473-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0114303-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0802316-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0920639-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022074.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301e5fd02ecca54298a1e10f42a53c63f1e212876cf79c93f9d01b4b6133c366b24848bffd2bcaeb4cffbc5629a5ff6753ba0ab51fbabf7fa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe8b26345af8682ec64eb382e37d6707633adaea8d7a836f0d874cf29661914c4701a373bcd4b635e05e60be3dd9dfb085b71baca05a8331f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>