<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:27.1327</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023910</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 기판 및 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY SUBSTRATE AND DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.09</openDate><openNumber>10-2025-0005049</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 기판 및 디스플레이 장치를 제공한다. 상기 디스플레이 기판은 베이스 기판과, 베이스 기판 위에 배치된 디스플레이 유닛을 포함한다. 디스플레이 유닛은 표시 영역과 비발광 영역을 포함하며, 표시 영역은 서브 픽셀을 포함하고, 서브 픽셀은 구동 트랜지스터와 발광 소자를 포함하며, 구동 트랜지스터는 발광 소자를 흐르는 구동 전류의 크기를 제어하고, 발광 소자는 구동 전류에 의해 구동되어 발광하며, 발광 소자는 공통 전압 단자와 연결된 공통 전극을 포함한다. 디스플레이 유닛은 보조 전극선, 제1 보조 전극 및 보조 절연층을 포함한다. 보조 전극선은 표시 영역에 위치되는 종방향 부분과, 적어도 일부가 비발광 영역에 위치되는 횡방향 부분을 포함하고, 횡방향 부분은 종방향 부분에 연결되며, 제1 보조 전극은 비발광 영역에 위치하면서 공통 전극에 전기적으로 연결되며, 보조 절연층은 비발광 영역에 위치하면서 적어도 일부 횡방향 부분을 노출시키는 제1 보조 비아 홀을 포함하고, 제1 보조 전극은 제1 보조 비아 홀을 통해 횡방향 부분에 연결된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023206402</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/090408</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스 기판, 및상기 베이스 기판 상에 설치되고, 표시 영역과 비발광 영역을 포함하는 디스플레이 유닛 - 상기 표시 영역은 서브 픽셀을 포함하고, 상기 서브 픽셀은 구동 트랜지스터와 발광 소자를 포함하며, 상기 구동 트랜지스터는 상기 발광 소자에 흐르는 구동 전류의 크기를 제어하도록 구성되고, 상기 발광 소자는 상기 구동 전류를 공급받아 상기 구동 전류에 의해 구동되어 발광되도록 구성되며, 상기 발광 소자는 제1 전극과 공통 전극을 포함하고, 상기 공통 전극은 공통 전압 단자와 연결됨 -,을 포함하며, 상기 디스플레이 유닛은, 상기 표시 영역에 위치되는 종방향 부분 및 적어도 일부가 상기 비발광 영역에 위치되는 횡방향 부분을 포함하는 보조 전극선 - 상기 횡방향 부분은 상기 종방향 부분에 연결됨 -, 상기 비발광 영역에 위치하며 상기 공통 전극에 전기적으로 연결되는 제1 보조 전극, 및상기 비발광 영역에 위치하며 적어도 일부 상기 횡방향 부분을 노출시키는 제1 보조 비아 홀을 포함하는 보조 절연층 - 상기 제1 보조 비아 홀을 통해 상기 제1 보조 전극이 상기 횡방향 부분에 연결됨 -,을 포함하며, 상기 횡방향 부분, 상기 제1 보조 전극 및 상기 제1 보조 비아 홀은 하나의 보조 유닛을 구성하고, 상기 디스플레이 유닛은 복수의 상기 보조 유닛을 포함하며, 상기 보조 전극선의 횡방향 부분은 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 보조 전극선의 종방향 부분은 상기 제1 방향에 교차되는 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 보조 유닛은 상기 제2 방향에서 서로 이격 되도록 배열되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 보조 유닛은 제1 보조 유닛과 제2 보조 유닛을 포함하고, 상기 제1 보조 유닛과 상기 제2 보조 유닛은 각각하나의 상기 보조 유닛이며, 상기 제2 보조 유닛의 제1 보조 비아 홀은 상기 제1 방향에서 상기 표시 영역까지의 거리가 상기 제1 보조 유닛의 제1 보조 비아 홀의 상기 제1 방향에서 상기 표시 영역까지의 거리보다 크게 구성되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 보조 유닛의 횡방향 부분은 상기 제1 방향에서의 길이가 상기 제1 보조 유닛의 횡방향 부분의 상기 제1 방향에서의 길이보다 크게 구성되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 보조 전극은, 상기 제1 보조 비아 홀을 통해 상기 횡방향 부분에 연결되는 제1 서브 도전층, 상기 제1 서브 도전층에 전기적으로 연결되며, 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 적층되어 상기 제1 서브 도전층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 서로 적층된 제1 스택층 및 제2 스택층을 포함하는 제1 적층부 - 상기 제2 스택층은 상기 제1 스택층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하고 상기 공통 전극에 연결됨 -, 및 상기 제1 서브 도전층과 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 적층되며, 상기 제1 서브 도전층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하고, 상기 제1 적층부의 상기 표시 영역에서 멀리 떨어진 일측에 위치하며, 상기 제1 적층부와 상기 제1 서브 도전층을 통해 전기적으로 연결되고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 서로 적층된 제3 스택층과 제4 스택층을 포함하는 제2 적층부 - 상기 제3 스택층은 상기 제1 스택층 및 상기 표시 영역에 위치되는 발광 소자의 발광층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되고 또한 상기 베이스 기판에 평행되는 방향으로 서로 이격되도록 배열되며, 상기 제4 스택층은 상기 제2 스택층 및 상기 표시 영역에 위치되는 발광 소자의 공통 전극과 동일한 층에 배치되고 또한 상기 베이스 기판에 평행되는 방향으로 서로 이격되도록 배열됨 -,를 포함하며, 상기 제2 보조 유닛의 제1 적층부의 제1 스택층은 중간 비아 홀을 포함하고, 상기 제1 적층부의 제2 스택층은 상기 중간 비아 홀을 통해 상기 제2 보조 유닛의 제1 서브 도전층에 전기적으로 연결되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제2 보조 유닛의 제1 보조 비아 홀의 평면 형상의 면적은 상기 제1 보조 유닛의 제1 보조 비아 홀의 평면 형상의 면적보다 크게 구성되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 하나의 상기 디스플레이 유닛은 적어도 2개의 상기 제1 보조 유닛을 포함하고, 상기 제2 보조 유닛의 개수는 1개 이상으로 구성되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 하나의 상기 디스플레이 유닛은 적어도 3개의 상기 제1 보조 유닛을 포함하며, 상기 제2 방향에서 적어도 하나의 상기 제2 보조 유닛은 상기 적어도 3개의 제1 보조 유닛 사이에 위치하는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항 또는 제7 항에 있어서, 상기 디스플레이 유닛은 어레이 형태로 배열된 복수의 서브 픽셀을 포함하고, 상기 어레이는 상기 제1 방향을 따라 연장되는 제1 픽셀 행 및 상기 제1 방향을 따라 연장되는 제2 픽셀 행을 포함하며, 상기 제1 픽셀 행은 인접하게 배치된 제1 서브 픽셀 및 제2 서브 픽셀을 포함하고, 상기 제2 픽셀 행은 인접하게 배치된 제3 서브 픽셀 및 제4 서브 픽셀을 포함하며, 하나의 상기 디스플레이 유닛에서, 상기 적어도 2개의 제1 보조 유닛은 1번 제1 보조 유닛, 2번 제1 보조 유닛 및 3번 제1 보조 유닛을 포함하며, 상기 1번 제1 보조 유닛 및 상기 2번 제1 보조 유닛은 상기 제2 서브 픽셀에 위치하고, 상기 3번 보조 유닛 및 상기 제2 보조 유닛은 상기 제4 서브 픽셀에 위치하는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 디스플레이 유닛의 각 서브 픽셀은,상기 제1 전극의 제1 부분과 상기 제1 전극의 제2 부분을 연결하며, 상기 비발광 영역에 위치하는 연결부를 포함하는 연결 구조체, 및 상기 구동 트랜지스터의 제1 극에 연결되고, 상기 비발광 영역에 위치하는 부분을 포함하는 제1 전이 전극- 상기 연결부는 상기 비발광 영역에서 상기 제1 전이 전극의 상기 비발광 영역에 위치되는 부분에 전기적으로 연결됨 -,을 포함하며, 상기 제1 전이 전극은 제1 전이부를 포함하고, 상기 제1 전이부는 상기 표시 영역에 위치하고 상기 구동 트랜지스터의 제1 극에 연결되며, 상기 제1 전이 전극의 상기 비발광 영역에 위치되는 부분은 제2 전이부이고, 상기 제2 전이부는 상기 제1 전이부에 연결되며, 상기 연결부는 상기 제2 전이부와 다른 층에 배치되고, 상기 연결부는 상기 비발광 영역에서 제1 비아 홀을 통해 상기 제2 전이부에 연결되며, 상기 1번 제1 보조 유닛과 상기 2번 제1 보조 유닛은 각각 상기 제2 서브 픽셀의 연결부의 상기 제2 방향에서 서로 마주 보는 양측에 위치하며, 상기 3번 제1 보조 유닛과 상기 제2 보조 유닛은 상기 제4 서브 픽셀의 연결부의 상기 제2 방향에서 서로 마주 보는 양측에 위치하는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제2 방향에서, 상기 제2 보조 유닛은 상기 제4 서브 픽셀의 연결부 중 상기 제4 서브 픽셀과 상기 제2 서브 픽셀의 경계에 가까운 일측에 위치하거나, 또는 상기 제2 방향에서, 상기 제2 보조 유닛은 상기 제4 서브 픽셀의 연결부 중 상기 제4 서브 픽셀과 상기 제2 서브 픽셀의 경계에서 멀리 떨어진 일측에 위치하는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보조 유닛의 제1 보조 비아 홀의 평면 형태의 면적은 상기 제1 비아 홀의 평면 형태의 면적보다 크게 구성되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 하나의 상기 보조 유닛에서, 상기 제1 보조 전극은, 상기 제1 보조 비아 홀을 통해 상기 횡방향 부분에 연결되는 제1 서브 도전층, 상기 제1 서브 도전층에 전기적으로 연결되고 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 적층되며, 상기 제1 서브 도전층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 서로 적층된 제1 스택층과 제2 스택층을 포함하는 제1 적층부 - 상기 제2 스택층은 상기 제1 스택층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하며 상기 공통 전극에 연결됨 -, 및 상기 제1 서브 도전층과 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 적층되며, 상기 제1 서브 도전층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하고, 상기 제1 적층부의 상기 표시 영역에서 멀리 떨어진 일측에 위치하며, 상기 제1 서브 도전층을 통해 상기 제1 적층부와 전기적으로 연결되고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 서로 적층된 제3 스택층과 제4 스택층을 포함하는 제2 적층부 - 상기 제3 스택층은 상기 제1 스택층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되고 상기 베이스 기판에 평행되는 방향으로 서로 이격되며, 상기 제4 스택층은 상기 제2 스택층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되고 상기 베이스 기판에 평행되는 방향으로 서로 이격됨 -,를 포함하는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제2 스택층은 상기 공통 전극에 연결되고 상기 제1 서브 도전층에 접촉되며, 상기 제1 스택층은 상기 제1 서브 도전층에 접촉되고, 상기 제2 스택층은, 상기 제1 스택층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 상면을 커버하는 상부 및 상기 제1 스택층의 상면에 교차되는 측면을 커버하는 측부를 포함하며, 상기 측부는 상기 제1 서브 도전층에 접촉되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제2 적층부는, 상기 제1 서브 도전층과 상기 제3 스택층 사이에 위치하는 제5 스택층, 및 상기 제5 스택층과 상기 제3 스택층 사이에 위치하는 제6 스택층 - 상기 제5 스택층과 상기 제6 스택층은 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 상기 제1 서브 도전층, 상기 제3 스택층 및 상기 제4 스택층과 적층되고 서로 전기적으로 연결되며, 상기 제5 스택층 및 상기 제6 스택층은 모두 상기 제1 스택층 및 상기 제2 스택층과 상기 베이스 기판에 평행되는 방향으로 이격됨 -,을 더 포함하며, 또한, 상기 제6 스택층의 상기 베이스 기판 위에서의 정사 투영은 중간 영역과 중간 영역을 둘러싼 에지 영역을 포함하고, 상기 제5 스택층의 상기 베이스 기판 위에서의 정사 투영은 상기 중간 영역과 중첩되고 에지 영역과 중첩되지 않으며, 상기 제2 스택층은 제1 영역에서 상기 제1 서브 도전층에 접촉되며, 상기 제1 영역의 베이스 기판 위에서의 정사 투영은 적어도 부분적으로 상기 에지 영역의 상기 베이스 기판 위에서의 정사 투영 내에 위치하는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 표시 영역에 위치되는 제1 전극 및 발광층을 더 포함하며, 상기 발광층은 상기 제1 전극과 상기 공통 전극 사이에 개재되고, 상기 제1 전극은 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서 상기 베이스 기판에 가까운 곳부터 먼 곳으로의 방향으로 순차적으로 적층된 제1 서브 전극층, 제2 서브 전극층 및 제3 서브 전극층을 포함하며, 상기 제1 보조 전극의 제1 서브 도전층은 상기 제1 서브 전극층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되며, 상기 제1 스택층은 상기 발광층과 연속적인 일체 성형 구조를 이루고, 상기 제2 스택층은 상기 공통 전극과 연속적인 일체 성형 구조를 이루며, 상기 제3 스택층은 상기 발광층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되고, 상기 제4 스택층은 상기 제2 스택층 및 상기 공통 전극과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되며, 상기 제5 스택층은 상기 제2 서브 전극층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되고, 상기 제6 스택층은 상기 제3 서브 전극층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 유닛은 상기 표시 영역에 위치하고 상기 공통 전극에 전기적으로 연결되는 제2 보조 전극을 더 포함하며, 상기 보조 절연층은 상기 표시 영역에 위치하면서 적어도 일부 상기 보조 전극선의 종방향 부분을 노출시키는 제2 보조 비아 홀을 더 포함하며, 상기 제2 보조 전극은 상기 제2 보조 비아 홀을 통해 상기 보조 전극선의 종방향 부분에 연결되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제2 보조 전극은, 상기 제2 보조 비아 홀을 통해 상기 보조 전극선의 종방향 부분에 연결되는 제2 서브 도전층, 상기 제2 보조 전극의 제2 서브 도전층에 전기적으로 연결되면서 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 적층되며, 상기 제2 보조 전극의 제2 서브 도전층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 서로 적층된 제1 스택층과 제2 스택층을 포함하는 제1 적층부 - 상기 제2 보조 전극의 제2 스택층은 상기 제2 보조 전극의 제1 스택층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하며 상기 공통 전극에 연결됨 -, 및 상기 제2 보조 전극의 제2 서브 도전층과 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 적층되며, 상기 제2 보조 전극의 제2 서브 도전층의 상기 베이스 기판에서 멀리 떨어진 일측에 위치하고, 상기 제2 보조 전극의 제1 적층부의 상기 표시 영역에서 멀리 떨어진 일측에 위치하며, 상기 제2 서브 도전층을 통해 상기 제2 보조 전극의 제1 적층부와 전기적으로 연결되고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향으로 서로 적층된 제3 스택층과 제4 스택층을 포함하는 제2 적층부 - 상기 제2 보조 전극의 제3 스택층은 상기 제2 보조 전극의 제1 스택층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되고 상기 베이스 기판에 평행되는 방향으로 서로 이격되며, 상기 제2 보조 전극의 제4 스택층은 상기 제2 스택층과 동일한 재료로 동일한 층에 배치되고 상기 베이스 기판에 평행되는 방향으로 서로 이격됨 -,를 포함하는 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제2 보조 전극의 제2 스택층은 상기 공통 전극에 연결되고 상기 제2 보조 전극의 제2 서브 도전층에 접촉되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보조 전극선의 횡방향 부분은 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 보조 전극선의 종방향 부분은 상기 제1 방향에 교차되는 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 디스플레이 기판은 제1 전압 단자에 연결되는 제1 전원선을 더 포함하며, 상기 제1 전원선은 상기 서브 픽셀에 상기 공통 전압과 상이한 제1 전원 전압을 제공하도록 구성되며, 전체적으로 상기 제2 방향을 따라 연장되는 종방향 부분을 포함하고, 상기 제1 전원선의 종방향 부분은 상기 보조 전극선의 종방향 부분과 상기 제1 방향에서 이격되도록 배열되며, 각각 상기 표시 영역의 상기 제1 방향에서의 제1 에지 및 상기 표시 영역의 상기 제1 방향에서 상기 제1 에지에 대향하는 제2 에지에 위치하며, 상기 제1 전원선의 종방향 부분 중 상기 보조 전극선의 종방향 부분에서 멀리 떨어진 에지와 상기 보조 전극선의 종방향 부분 중 상기 제1 전원선의 종방향 부분에서 멀리 떨어진 에지 사이의 영역이 상기 표시 영역으로 되는, 디스플레이 기판. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항 내지 제15 중 어느 한 항에 기재된 디스플레이 기판을 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 안후이 ****** 허페이 신잔 디스트릭트 허페이 뉴 스테이션 인더스트리얼 파크내 그룹-에이 존-이 블록 **</address><code>520200949972</code><country>중국</country><engName>HEFEI BOE JOINT TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>허페이 비오이 조인트 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>YUAN, Can</engName><name>위안, 찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yongqian</engName><name>리, 융첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yu</engName><name>왕, 위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dacheng</engName><name>장, 다청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Xinxin</engName><name>왕, 신민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Bin</engName><name>저우, 빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Ning</engName><name>류, 닝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0772050-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0198560-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0481004-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0481019-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1092569-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023910.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93816f0a5464987b153abbb3fef236ebb6d7fc608668e210bb0d399a429b5877538b018a855342fc86b716161e2ad07a59254f89889f9959f8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf376d170fe022674c0d8af29e877eab214b65ab73ae93ca1ea12d2b97ac45b55dbc0500ab1f318fe26b515f7d87f1a45d3896ee0465dfbcca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>