<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:44.3844</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.11.18</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0163804</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>드론 이용 공사, 운반, 배근, 조립, 타설, 양생, 면처리 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>construction, transport, arrangement, assembly, placing,  curing, finishing myhod using drone</inventionTitleEng><openDate>2024.11.28</openDate><openNumber>10-2024-0167763</openNumber><originalApplicationDate>2024.02.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-0024658</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04G 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 10/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240024658</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 드론, 로봇, UAM, 3D프린터, 모빌리티 등이 이용되는 공사, 운반, 배근, 조립, 타설, 양생, 면처리, 또는 상기 공사 내지 면처리 등에 이용되는 상기 드론 내지 모빌리티 등에 관한 것이다. 그리고 본 발명은 자화, 자율, 진동, 가진, 파동, 오존, 음이온, 회전, 분해, 전해, 유동화, 방전, 방역, 살균, 소독; 상기 자화 내지 살균 등이 가미되는 소독; 살균이 가미되는 상기 자화 내지 소독; 등이 되는 또는 등을 하는 공사, 운반, 배근, 조립, 타설, 양생, 면처리, 작업, 정화, 청정, 처리, 소독, 재료, 자재, 물품, 장비, 장치, 시설, 수단, 장치, 방법, 공법, 드론, 로봇, UAM, 킥보드, 시스템, 3D프린터, 모빌리티 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공사에 있어서, 또는 공사의 방법, 드론, 로봇, 시설, 시스템에 있어서, 드론에 거치대가 구비되고, 상기 거치대에 철근이 제1거치되고, 상기 드론이 제1비행하고, 상기 제1비행에 의하여 상기 거치대에 거치된 철근이 제1운반되고, 상기 제1운반된 철근의 배근되고, 상기 배근에 상기 드론이 제1이용되고, 상기 드론이 제1복귀하고, 상기 드론에 카메라와 통신기가 구비되고,상기 카메라에 의하여 상기 드론, 거치대, 철근, 제1거치, 제1비행, 제1운반, 배근, 제1이용, 제1복귀가 제1촬영되고,상기 제1촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제1전송되고, 상기 제1전송된 영상이 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 상기 공사의 관리자에 제1수신되고,상기 제1수신에 의하여 상기 드론 내지 제1복귀가 관리되고,상기 거치대에 형틀이 제2거치되고, 상기 드론이 제2비행하고, 상기 제2비행에 의하여 상기 거치대에 거치된 형틀이 제2운반되고, 상기 제2운반된 형틀이 상기 배근된 철근의 외부에 조립되고, 상기 형틀의 조립에 상기 드론이 제2이용되고, 상기 드론이 제2복귀하고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 거치대, 형틀, 제2거치, 제2비행, 제2운반, 조립, 제2이용, 제2복귀가 제2촬영되고,상기 제2촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제2전송되고, 상기 제2전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제2수신되고,상기 제2수신에 의하여 상기 드론 내지 제2복귀가 관리되고,상기 드론에 탱크가 구비되고, 상기 탱크에 유입구와 유출구가 구비되고, 상이 유출구에 밸브가 구비되고,상기 탱크의 내부에 날개가 구비되고,상기 날개에 모터가 연계되고,  상기 유입구를 통하여 상기 탱크의 내부로 콘크리트가 제3유입되고, 상기 모터에 의하여 상기 날개가 회전하고,상기 날개의 회전에 의하여 상기 탱크의 내부로 유입된 콘크리트가 굳지 않고,상기 드론이 제3비행하고, 상기 제3비행에 의하여 상기 탱크 내부에 유입된 콘크리트가 제3운반되고, 상기 드론이 상기 형틀의 상부에 제3위치되고,상기 유출구의 밸브가 열리고,상기 밸브의 열림에 의하여 상기 탱크 내부의 콘크리트가 상기 유출구로 유츌되어 상기 형틀에 타설되고, 상기 드론이 제3복귀하고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 탱크, 유입구, 유출구, 밸브, 내부, 날개, 모터, 콘크리트, 제3유입, 회전, 제3비행, 제3운반, 형틀, 상부, 제3위치, 열림, 유츌, 타설, 제3복귀가 제3촬영되고,상기 제3촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제3전송되고, 상기 제3전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제3수신되고,상기 제3수신에 의하여 상기 드론 내지 제3복귀가 관리되고,상기 탱크의 내부가 청소되고, 상기 유입구를 통하여 상기 탱크의 내부로 물이 제4유입되고, 상기 유입된 물이 상기 탱크의 내부에 저장되고, 상기 드론이 제4비행하고, 상기 비행에 의하여 상기 탱크 내부에 저장된 물이 제4운반되고, 상기 드론이 상기 형틀의 상부 또는 상기 타설된 콘크리트의 상부에 제4위치되고,상기 드론에 구비된 노즐에 의하여 상기 탱크 내부에 저장된 물이 상기 타설된 콘크리트에 살수되고, 상기 살수에 의하여 상기 타설된 콘크리트의 양생이 촉진되고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 탱크, 내부, 청소, 유입구, 물, 제4유입, 저장, 제4비행, 제4운반, 형틀, 콘크리트, 상부, 제4위치, 살수가 제4촬영되고,상기 제4촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제4전송되고, 상기 제4전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제4수신되고,상기 제4수신에 의하여 상기 드론 내지 살수가 관리되고,상기 양생의 후에 상기 형틀이 해체되고,상기 거치대에 상기 해체된 형틀이 제5거치되고, 상기 드론이 제5비행 또는 제5복귀하고, 상기 제5비행 또는 제5복귀에 의하여 상기 해체된 형틀이 제5운반되고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 형틀, 해체, 거치대, 제5거치, 제5비행, 제5복귀, 제5운반이 제5촬영되고,상기 제5촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제5전송되고, 상기 제5전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제5수신되고,상기 제5수신에 의하여 상기 드론 내지 제5운반이 관리되고,상기 양생되어 상기 철근과 콘크리트가 포함되는 구조물이 조성되고, 상기 조성된 구조물의 표면이 면처리되고,상기 면처리에 상기 드론이 제6이용되고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 구조물, 조성, 표면, 면처리, 제6이용이 제6촬영되고,상기 제6촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제6전송되고, 상기 제6전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제6수신되고,상기 제6수신에 의하여 상기 드론 내지 제6이용이 관리되는 것을 특징으로 하는 공사 방법, 드론, 로봇, 시설, 시스템본 발명의 청구항 1은 공사, 운반, 배근, 조립, 타설, 양생, 면처리 방법, 또는 드론 이용 공사, 운반, 배근, 조립, 타설, 양생, 면처리 방법에 관한 것이다. 공사에 있어서, 또는 공사의 방법, 드론, 로봇, 시설, 시스템에 있어서, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1 : 본 발명은 a) 공사, 작업,,, 물품, 장비, 장치, 시설, 수단, 장치, 방법, 공법, 드론, ,,, 모빌리티; 등에 관한 것이다. - 단락 41 : 상기 작업은 a) 일,,,, 공사,,, 운반,,,타설,,,,양생, 면처리,,,  리모델링; b) 상기 일 〜 리모델링 중 둘 이상을 하는 복합;,, 중에서 선택된 어느 하나가 가능하다. - 단락 189 : 상기 작업 24는 ,,, 공사,,,,운송, 타설,,,, 양생,,,,면처리,,,조립, - 단락 226 : 상기 공사는 ,,, 공사,,,, 운반, 타설,,,, 양생,,, 중에서 선택된 하나가 가능하다. - 단락 229 : 철근배근공사, 형틀내 철근배근공사, - 단락 309 : 상기 공사 5는 a) ,,, 타설,,,,양생,,,,면처리,,,배근,,,,- 단락 320 : 상기 공사 13은 a) 철근, 형틀 중 하나 이상이 조립되거나, 또는 철근 조립 후에 상기 조립된 철근 주위에 형틀이 조립되고,,,, i) 상기 타설구를 통하여 콘크리트가 타설되고,,,, k) 상기 진동된 콘크리트가 양생되고, ℓ) 상기 양생 후에 상기 형틀이 해체되고, m) 상기 진동, 타설, 양생, 해체, 콘크리트 중 하나 이상에 의하여 시설, 교량, 육교, 기초, 터널, 도로, 건물, 구조물 중 하나가 조성되는 것이다. - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. 드론에 거치대가 구비되고, 상기 거치대에 철근이 제1거치되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1 : 본 발명은 a),,,작업, ,,,재료, 자재,,,,드론, ,,,  등에 관한 것이다. - 단락 609 : ,,,b) 몸체 또는 이의 측면에 연장되어 장착된 거치대,,, h) 상기 드론, 몸체, 거치대,- 단락 383 : 상기 재료 5는 ,,, 철근, - 단락 21, 45, 68, 70, 71, 139 : 거치, - 단락 167 : 상기 작업 3은 ,,,, 거치, - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. 상기 드론이 제1비행하고, 상기 제1비행에 의하여 상기 거치대에 거치된 철근이 제1운반되고, 상기 제1운반된 철근의 배근되고, 상기 배근에 상기 드론이 제1이용되고, 상기 드론이 제1복귀하고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 19 : 본 발명은 ,,, 드론,,,, 비행, - 단락 26 : 비행하면서 자신(드론, 비행체, 플로터, 칵보드, 비행물체, 모빌리티, UAM 등)- 단락 35 : 상기 작업 10은 상기 반입, 구비, 비행, - 단락 41 : 상기 작업은 ,,, 주행, 비행, - 단락 383 : 상기 재료 5는 ,,, 철근, - 단락 41 : 상기 작업은 a) 일,,,, 공사,,, 운반,,,타설,,,,양생,- 단락 229 : 철근배근공사, 형틀내 철근배근공사, - 단락 309 : 상기 공사 5는 a) ,,, 타설,,,,양생,,,,면처리,,,배근,,,,- 단락 21 : 본 발명의 명칭, 설명, 수단, 기술, 분야, 효과, 내용, 전체, 명세서, 기술분야, 구체적 내용, 청구항, 요약, 도면, 문장, 문구, 용어, 단어, 단락, 재료, 자재, 원료, 물질, 물체, 부품, 장치, 장비; 상기 명칭 내지 도면 중 하나의 또는 하나에 기재된 상기 문장 내지 장비; 등은 이용, - 단락 167 : 상기 작업 3은 ,,,이용, - 단락 249 : 상기 드론이 회귀, 복귀, 귀환; - 단락 1493 : 귀환, 회귀, 복귀;- 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. 상기 드론에 카메라와 통신기가 구비되고,상기 카메라에 의하여 상기 드론, 거치대, 철근, 제1거치, 제1비행, 제1운반, 배근, 제1이용, 제1복귀가 제1촬영되고,상기 제1촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제1전송되고, 상기 제1전송된 영상이 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 상기 공사의 관리자에 제1수신되고,상기 제1수신에 의하여 상기 드론 내지 제1복귀가 관리되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1 : 본 발명은 ,,, 장비, 장치, 시설, 수단, 방법, 공법,등에 관한 것이다. - 단락 18 : 본 발명에서 수단, 장치, 장비, 물체, 공법, 방법 등은 a) 기(器), 기(機), ,,, 카메라, - 단락 24 : 상기 수단, 물체, 장비, 드론, ,,, 등에는 카메라,,,,  등이 구비될 수 있다. - 단락 609 : g) 일정의 조명, 카메라, 통신기 중 하나 이상이 구비된 본체와 상기 본체를,,,, 로 구성된 드론; - 단락 1484 : 드론과의 데이터 송수신을 위한 통신기,- 단락 1487 : 통신망, 통신기, 기지국, 통신기지국, 통신서비스- 단락 21 ; 본 발명의 명칭, 설명, 수단, 기술, 분야, 효과, 내용, 전체, 명세서, 기술분야, 구체적 내용, 청구항, 요약, 도면, 문장, 문구, 용어, 단어, 단락, 재료, 자재, 원료, 물질, 물체, 부품, 장치, 장비; 상기 명칭 내지 도면 중 하나의 또는 하나에 기재된 상기 문장 내지 장비; 등은 이용, 사용, 적용, 겸용, 인용, 구비, - 단락 23 : 비행, 촬영, 녹화, 측정, - 단락 27 : 비행, 촬영, 녹화, 측정, 모니터링, 송신- 단락 1149 : 본 발명은 a) 비행, 활공, 주행, 이동, 촬영, 측정, 측량, 센싱, 매핑, 관측, 관찰, 관제, 방범, 작업, 송신, 수신, - 단락 32 : 영상을 송신- 단락 1152, 1197 : 영상, - 단락 1152, 1155 : 송신, 전송, - 단락 1160 : 영상 또는 파일 또는 이미지를 전송, 무선전송, 유선전송, 인터넷전송; v) 상기 전송된 상기 영상 또는 파일 또는 이미지를 수신, 무선수신, 유선수신, 인터넷수신; - 단락 20, 23, 1232 : 스마트폰, - 단락 1202, 1511 : 스마트폰앱, - 단락 38 : 드론으로 찍은 영상을 이용하여 시공 관리, - 단락 185 : 상기 작업 20은 a) 상기 일 내지 열풍, 청소 내지 광촉매코팅 중 하나 이상이 이용 또는 무이용되는 관리, - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. 상기 거치대에 형틀이 제2거치되고, 상기 드론이 제2비행하고, 상기 제2비행에 의하여 상기 거치대에 거치된 형틀이 제2운반되고, 상기 제2운반된 형틀이 상기 배근된 철근의 외부에 조립되고, 상기 형틀의 조립에 상기 드론이 제2이용되고, 상기 드론이 제2복귀하고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 거치대, 형틀, 제2거치, 제2비행, 제2운반, 조립, 제2이용, 제2복귀가 제2촬영되고,상기 제2촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제2전송되고, 상기 제2전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제2수신되고,상기 제2수신에 의하여 상기 드론 내지 제2복귀가 관리되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 197 : d) 상기 이동부에 형틀, 철근을 거치하여 건물 바닥부의 형틀, 철근을 운반 및 조립; - 단락 344 : 철근, 형틀, - 단락 500 : 상기 공통자재는 빔, 봉, 대, 판, 관, 판지, 판자, 합판, 시트, 매트, 보드, 형틀, - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. 상기 드론에 탱크가 구비되고, 상기 탱크에 유입구와 유출구가 구비되고, 상이 유출구에 밸브가 구비되고,상기 탱크의 내부에 날개가 구비되고,상기 날개에 모터가 연계되고,  상기 유입구를 통하여 상기 탱크의 내부로 콘크리트가 제3유입되고, 상기 모터에 의하여 상기 날개가 회전하고,상기 날개의 회전에 의하여 상기 탱크의 내부로 유입된 콘크리트가 굳지 않고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 42 : d) 고(庫)는 고, 庫, 조, 통, 함, 탱크,- 단락 57, 239 : 탱크, - 단락 295 : 상기 물품 32는,,, 탱크, - 단락 281 : 상기 물품 19는,,, 밸브,,,, 유입구, 유출구, - 단락 283 : 상기 물품 21은 ,,, 날개, - 단락 37 : 모터, 회전자, 회전축, 회전체, - 단락 1130 : d) 상기 모터, 회전수단 등(26)은 휠, 모터, 로라, 회전체, 회전수단, motor, 전기모터, 회전모터, 회전로라, 동력회전수단 등이 해당된다. - 단락 1451 : 회전하는 모터, ,,, 상기 날개에 거치된 모터, 상기 모터에 의하여 회전하는 날개, - 단락 169 : 상기 작업 4는 ,,, 유입, ,,, 유출, - 단락 476 : 굳기 이전의 콘크리트- 단락 493 : 굳는 물질, - 단락 1754 : 굳은 콘크리트- 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. 상기 드론이 제3비행하고, 상기 제3비행에 의하여 상기 탱크 내부에 유입된 콘크리트가 제3운반되고, 상기 드론이 상기 형틀의 상부에 제3위치되고,상기 유출구의 밸브가 열리고,상기 밸브의 열림에 의하여 상기 탱크 내부의 콘크리트가 상기 유출구로 유츌되어 상기 형틀에 타설되고, 상기 드론이 제3복귀하고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 탱크, 유입구, 유출구, 밸브, 내부, 날개, 모터, 콘크리트, 제3유입, 회전, 제3비행, 제3운반, 형틀, 상부, 제3위치, 열림, 유츌, 타설, 제3복귀가 제3촬영되고,상기 제3촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제3전송되고, 상기 제3전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제3수신되고,상기 제3수신에 의하여 상기 드론 내지 제3복귀가 관리되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 167 : 상기 작업 3은 ,,, 위치, - 단락 222 : 위치, 좌표,- 단락 1717 : 열림 밸브- 단락 169 : 상기 작업 4는 ,,, 유입, ,,, 유출, - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. ⇒ 이하의 내용도 원출원의 내용이나 용어에 근거하여 기재되었습니다. 상기 탱크의 내부가 청소되고, 상기 유입구를 통하여 상기 탱크의 내부로 물이 제4유입되고, 상기 유입된 물이 상기 탱크의 내부에 저장되고, 상기 드론이 제4비행하고, 상기 비행에 의하여 상기 탱크 내부에 저장된 물이 제4운반되고, 상기 드론이 상기 형틀의 상부 또는 상기 타설된 콘크리트의 상부에 제4위치되고,상기 드론에 구비된 노즐에 의하여 상기 탱크 내부에 저장된 물이 상기 타설된 콘크리트에 살수되고, 상기 살수에 의하여 상기 타설된 콘크리트의 양생이 촉진되고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 탱크, 내부, 청소, 유입구, 물, 제4유입, 저장, 제4비행, 제4운반, 형틀, 콘크리트, 상부, 제4위치, 살수가 제4촬영되고,상기 제4촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제4전송되고, 상기 제4전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제4수신되고,상기 제4수신에 의하여 상기 드론 내지 살수가 관리되고,상기 양생의 후에 상기 형틀이 해체되고,상기 거치대에 상기 해체된 형틀이 제5거치되고, 상기 드론이 제5비행 또는 제5복귀하고, 상기 제5비행 또는 제5복귀에 의하여 상기 해체된 형틀이 제5운반되고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 형틀, 해체, 거치대, 제5거치, 제5비행, 제5복귀, 제5운반이 제5촬영되고,상기 제5촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제5전송되고, 상기 제5전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제5수신되고,상기 제5수신에 의하여 상기 드론 내지 제5운반이 관리되고,상기 양생되어 상기 철근과 콘크리트가 포함되는 구조물이 조성되고, 상기 조성된 구조물의 표면이 면처리되고,상기 면처리에 상기 드론이 제6이용되고, 상기 카메라에 의하여 상기 드론, 구조물, 조성, 표면, 면처리, 제6이용이 제6촬영되고,상기 제6촬영된 영상이 상기 통신기에 의하여 제6전송되고, 상기 제6전송된 영상이 상기 스마트폰 또는 스마트폰앱 또는 관리자에 제6수신되고,상기 제6수신에 의하여 상기 드론 내지 제6이용이 관리되는 것을 특징으로 하는 공사 방법, 드론, 로봇, 시설, 시스템</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1262868-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240163804.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933837dd9afb98a9255dab4b14c462b7a3e6d5db1881375aa3e32ea497b20e07aca96e7c62a78e88e89109b7dbbcf1d7936c8122170d10f5ac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf810e4ccaf992508359a8d5fb8e774caf6a9254b207580b05d25adf629cc3271d7419b9724e08a47e823cc619e45dba0d6aa76fab638e267b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>