<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:18.818</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7041485</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>열교환기의 튜브시트를 모니터링하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR MONITORING A TUBE SHEET OF A HEAT EXCHANGER</inventionTitleEng><openDate>2024.01.16</openDate><openNumber>10-2024-0007186</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F28F 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F28G 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F28D 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F28D 21/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 쉘 앤 튜브 장치는 일반적으로 정기적인 유지보수를 필요로 한다. 여기에서는 유지보수 활동 동안 개별적인 튜브들의 상태를 추적하고 검토 및 분석을 위해 상태 데이터를 기록하는 자동화된 방법에 대해 설명한다. 상태 데이터는 선택적으로 실시간 요약 형식으로 보고될 수 있고 및/또는 완료하기 까지의 시간을 예측하는 데 사용될 수 있다. 방법은 누락 오류를 최소화하고 쉘 앤 튜브 반응기 및 열교환기를 포함한 쉘 앤 튜브 장치에서 유지보수 활동을 수행하는 데 드는 비용을 절감하는 데 도움이 된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022240723</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/028282</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 행들(R)과 열들(C)의 고정된 패턴으로 배열된 복수의 튜브 끝부분들을 포함하는 튜브시트를 모니터링하는 방법에 있어서:a) 상기 복수의 튜브 끝부분들 각각에 고유 식별자를 할당하는 단계; b) 획득 시간(T)에 튜브시트의 적어도 일부의 디지털 이미지(D)를 획득하는 단계;c) 상기 디지털 이미지 내의 튜브 끝부분들 각각에 대한 속성의 상태를 결정하는 단계로서, 상기 속성은 적어도 두 가지 가능한 상태들을 갖는, 상기 속성의 상태를 결정하는 단계; 및d) 상기 디지털 이미지 내의 각 튜브 끝부분에 대해 관계형 데이터베이스에 데이터를 기록하는 단계를 포함하고, 상기 데이터는: i. 획득 시간(T) ii. 튜브 끝부분에 대한 고유 식별자, 및iii. 획득 시간(T)에 속성의 상태를 포함하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 튜브 끝부분들 각각에 할당된 고유 식별자는 (행,열) 형태의 데카르트 좌표(Cartesian coordinates) 세트인, 튜브시트를 모니터링하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 단계 b) 내지 d)는 여러 번 수행되는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 가시광 스펙트럼, 적외선 스펙트럼 또는 자외선 UV 스펙트럼 내의 광 파장들을 방출하는 적어도 하나의 광원으로 튜브시트를 조명하는 단계를 더 포함하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜브시트의 적어도 일부가 적어도 하나의 디지털 카메라의 시야 내에 위치하도록 적어도 하나의 디지털 카메라를 배치하는 단계를 더 포함하고, 상기 획득하는 단계는 상기 적어도 하나의 디지털 카메라를 사용하여 수행되는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디지털 카메라는 가시광선 스펙트럼, 적외선 스펙트럼, 또는 자외선(UV) 스펙트럼 중 하나 이상으로부터 선택된 광의 파장들을 검출하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 속성은:a) 튜브 끝부분들 내에 또는 상에 설치된 마커들의 시각적 모양,b) 튜브 끝부분들 내의 입자상 물질(particulate materials)의 명도,c) 튜브 끝부분들 내의 입자상 물질의 질감(texture),d) 튜브 끝부분들로부터 방출되는 적외선의 주파수,e) 튜브 끝부분들로부터 방출되는 UV 광의 주파수, 및f) 튜브 끝부분로부터 반사되는 UV 광의 주파수 중 적어도 하나를 포함하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 비접촉 레인징 장치(NRD)가 디지털 이미지(D)를 획득하기 위해 이용되고, 상기 방법은 튜브시트의 적어도 일부가 적어도 하나의 NRD의 측정 필드 내에 위치하도록 상기 적어도 하나의 NRD를 배치하는 단계를 더 포함하며, 상기 획득하는 단계는:  i. 상기 적어도 하나의 NRD를 사용하여 복수의 거리 측정값들을 수집하는 단계, 및 ii. 상기 복수의 거리 측정값들의 적어도 일부를 디지털 이미지(D)로 나타내는 단계를 포함하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 NRD는 레이더 장치, 소나 장치, 레이저 스캐닝(LiDAR) 장치, 및 전자 빔 장치로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜브시트는 열교환기의 일부를 형성하고, 상기 열교환기는 응축기, 리보일러, 예열기, 보일러, 과열기, 급냉 교환기, 전송 라인 교환기(TLE), 증발기, 폐열 보일러, 리큐퍼레이터, 교차 교환기 및 프로세스 히터 중 하나인, 튜브시트를 모니터링하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜브시트는 시안화수소 또는 산화질소를 생성하기 위한 반응 시스템의 일부를 형성하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜브시트는 원자력 반응기의 일부를 형성하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 관계형 데이터베이스에 기록된 데이터의 적어도 일부를 사용하여 표, 그래프, 스프레드시트, 및 컬러로 구분된 요약 그래픽 중 하나 이상을 생성하는 단계를 더 포함하는, 튜브시트를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 행들과 열들의 고정된 패턴으로 배열된 복수의 튜브 끝부분들을 포함하는 튜브시트를 포함하는 쉘 앤 튜브 장치(shell and tube device)에 대해, 유지보수 활동 동안 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 방법에 있어서:a) 상기 튜브 끝부분들 각각에 고유 식별자를 할당하는 단계,b) 적어도 두 가지 가능한 상태들을 갖는 속성을 선택하는 단계,c) 획득 시간(Ti)에 튜브시트의 적어도 일부의 초기 디지털 이미지(Di)를 획득하는 단계,d) 상기 초기 디지털 이미지(Di) 내에서 튜브 끝부분들 각각에 대한 속성의 초기 상태를 결정하는 단계,e) 상기 초기 디지털 이미지(Di) 내의 각 튜브 끝부분에 대해 관계형 데이터베이스에 초기 데이터 기록을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 초기 데이터 기록은:  i. 초기 획득 시간(Ti), ii. 튜브 끝부분에 대한 고유 식별자, 및 iii. 초기 획득 시간(Ti)에 속성의 초기 상태를 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,f) 나중 획득 시간(Tx)에 튜브시트의 적어도 일부의 나중 디지털 이미지(Dx)를 획득하는 단계 -  여기서, Tx 003e# Ti -,g) 상기 나중 디지털 이미지(Dx)에서 각 튜브 끝부분에 대한 속성의 나중 상태를 결정하는 단계,h) 상기 나중 디지털 이미지(Dx) 내의 각 튜브 끝부분에 대해 관계형 데이터베이스에 나중 데이터 기록을 생성하는 단계로서, 상기 나중 데이터 기록은:  i. 나중 획득 시간(Tx), ii. 튜브 끝부분에 대한 고유 식별자,  iii. 나중 획득 시간(Tx)에 속성의 나중 상태를 포함하는, 상기 나중 데이터 기록을 생성하는 단계, 및i) 상기 유지보수 활동이 완료될 때까지 단계 f) 내지 단계 h)를 반복하는 단계를 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 쉘 앤 튜브 장치는 화학적 전환을 수행하기 위해 이용되며, 상기 화학적 전환은:   i. 프로필렌을 아크롤레인 및/또는 아크릴산으로 전환; ii. 프로판을 아크롤레인 및/또는 아크릴산으로 전환;iii. 글리세롤을 아크롤레인 및/또는 아크릴산으로 전환;iv. tert-부탄올(tert-butanol), 이소부텐, 이소부탄, 이소부티르알데히드, 이소부티르산, 또는 메틸 tert-부틸 에테르를 메타크롤레인 및/또는 메타크릴산으로 전환; v. 아크롤레인을 아크릴산으로 전환; vi. 메타크롤레인을 메타크릴산으로 전환; vii. o-자일렌 또는 나프탈렌을 무수프탈산으로 전환; viii. 부타디엔을 무수말레인산으로 전환; ix. n-부탄을 무수말레인산으로 전환;x. 인단을 안트라퀴논으로 전환; xi. 에틸렌을 산화에틸렌으로 전환; 및xii. 프로필렌을 산화프로필렌으로 전환으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 방법.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 쉘 앤 튜브 장치는 에틸렌을 1,2-디클로로에탄(EDC)으로 옥시염소화하는 데 이용되는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 관계형 데이터베이스에 저장된 하나 이상의 데이터 기록들을 사용하여 표, 그래프, 스프레드시트, 및 컬러로 구분된 요약 그래픽 중 하나 이상을 생성하는 단계를 더 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 유지보수 활동에 대한 성과 메트릭스를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 생성하는 단계는 성과 메트릭스를 계산하여 표, 그래프, 스프레드시트, 또는 컬러로 구분된 요약 그래픽에 표시하는 것을 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 행들과 열들의 고정된 패턴으로 배열된 복수의 튜브 끝부분들을 포함하는 튜브시트를 포함하는 쉘 앤 튜브 장치에 대해, 유지보수 활동 동안 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법에 있어서:a) 상기 튜브 끝부분들 각각에 고유 식별자를 할당하는 단계, b) 튜브시트의 적어도 일부가 적어도 하나의 디지털 카메라의 시야 내에 위치하도록 적어도 하나의 디지털 카메라를 배치하는 단계, c) 복수의 컬러 튜브 캡들을 튜브 끝부분들에 배치하는 단계로서, 상기 복수의 튜브 캡들은 제1 컬러를 갖는 튜브 캡들 및 제1 컬러와 상이한 제2 컬러를 갖는 튜브 캡들을 포함하는, 상기 복수의 컬러 튜브 캡들을 튜브 끝부분들에 배치하는 단계,d) 획득 시간(Ti)에 튜브시트의 적어도 일부의 초기 디지털 이미지(Di)를 획득하는 단계,e) 상기 초기 디지털 이미지(Di) 내에서 튜브 끝부분들 각각의 초기 컬러를 결정하는 단계, 및f) 상기 초기 디지털 이미지(Di) 내의 각 튜브 끝부분에 대해 관계형 데이터베이스에 초기 데이터 기록을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 데이터 기록은:  i. 초기 획득 시간(Ti), ii. 튜브 끝부분에 대한 고유 식별자, 및 iii. 초기 획득 시간(Ti)에 튜브 끝부분에 대한 초기 컬러를 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, g) 상기 복수의 튜브 끝부분들 중 하나 이상에 컬러 튜브 캡을 제거 및/또는 설치하는 단계,h) 나중 획득 시간(Tx)에 튜브시트의 적어도 일부의 나중 디지털 이미지(Dx)를 획득하는 단계 -  여기서, Tx 003e# Ti -, i) 상기 나중 디지털 이미지(Dx) 내에서 튜브 끝부분들 각각에 대한 나중 컬러를 결정하는 단계,j) 상기 나중 디지털 이미지(Dx) 내의 각 튜브 끝부분에 대해 관계형 데이터베이스에 나중 데이터 기록을 생성하는 단계로서, 상기 나중 데이터 기록은:  i. 나중 획득 시간(Tx), ii. 튜브 끝부분에 대한 고유 식별자, 및 iii. 나중 획득 시간(Tx)에 튜브 끝부분에 대한 나중 컬러를 포함하는, 상기 나중 데이터 기록을 생성하는 단계, 및k) 상기 유지보수 활동이 완료될 때까지 단계 g) 내지 단계 j)를 반복하는 단계를 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 관계형 데이터베이스에 저장된 데이터 기록들 중 하나 이상을 사용하여 표, 그래프, 스프레드시트, 및 컬러로 구분된 요약 그래픽 중 하나 이상을 생성하는 단계를 더 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 표, 그래프, 스프레드시트, 및 컬러로 구분된 요약 그래픽 중 하나 이상을 적어도 하나의 디스플레이로 전송하는 단계를 더 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 유지보수 활동의 완료 시간을 예측하는 단계를 더 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 행들과 열들의 고정된 패턴으로 배열된 복수의 튜브 끝부분들을 포함하는 튜브시트를 포함하는 쉘 앤 튜브 장치에 대해, 입자 촉매 로딩 활동 동안 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법에 있어서:a) 모든 튜브 끝부분들이 덮여지도록 상기 튜브시트 상에 복수의 플러깅 플레이트들(plugging plates)을 배치하는 단계로서, 각각의 플러깅 플레이트는 컬러 인디케이터 디스크를 설치하기 위한 디스크 홈(disk recess)을 포함하는, 상기 복수의 플러깅 플레이트들을 배치하는 단계,b) 상기 복수의 플러깅 플레이트들 각각에 고유 식별자를 할당하는 단계; c) 복수의 플러깅 플레이트들의 적어도 일부가 적어도 하나의 디지털 카메라의 시야 내에 위치하도록 적어도 하나의 디지털 카메라를 배치하는 단계, d) 복수의 컬러 인디케이터 디스크들을 디스크 홈들에 설치하는 단계로서, 상기 복수의 컬러 인디케이터 디스크들은 제1 컬러를 갖는 적어도 하나의 디스크 및 제1 컬러와 상이한 제2 컬러를 갖는 적어도 하나의 디스크를 포함하는, 상기 복수의 컬러 인디케이터 디스크들을 디스크 홈들에 설치하는 단계,e) 초기 획득 시간(Ti)에 복수의 플러깅 플레이트들 중 적어도 일부의 초기 디지털 이미지(Di)를 획득하는 단계,f) 상기 초기 디지털 이미지(Di) 내의 컬러 인디케이터 디스크들 각각의 초기 컬러를 결정하는 단계, 및g) 상기 초기 디지털 이미지(Di) 내의 각 플러깅 플레이트에 대해 관계형 데이터베이스에 초기 데이터 기록을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 데이터 기록은:  i. 초기 획득 시간(Ti), ii. 플러깅 플레이트에 대한 고유 식별자, 및 iii. 초기 획득 시간(Ti)에 컬러 인디케이터 디스크에 대한 초기 컬러를 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,h) 하나 이상의 디스크 홈들에 컬러 인디케이터 디스크를 설치 및/또는 제거하는 단계,i) 나중 획득 시간(Tx)에 복수의 플러깅 플레이트들 중 적어도 일부의 나중 디지털 이미지(Dx)를 획득하는 단계 - 여기서, Tx 003e# Ti -, j) 상기 나중 디지털 이미지(Dx) 내에서 컬러 인디케이터 디스크들 각각의 나중 컬러를 결정하는 단계,k) 상기 나중 디지털 이미지(Dx) 내의 각 플러깅 플레이트에 대해 관계형 데이터베이스에 나중 데이터 기록을 생성하는 단계로서, 상기 나중 데이터 기록은:  i. 나중 획득 시간(Tx), ii. 플러깅 플레이트에 대한 고유 식별자, 및 iii. 나중 획득 시간(Tx)에 컬러 인디케이터 디스크에 대한 나중 컬러를 포함하는, 상기 나중 데이터 기록을 생성하는 단계, 및l) 상기 촉매 로딩 활동이 완료될 때까지 단계 h) 내지 단계 k)를 반복하는 단계를 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 쉘 앤 튜브 장치는 쉘 앤 튜브 반응기, 탠덤 반응기, 단일 튜브 반응기, 또는 단일 쉘 개방형 인터스테이지(SSOI) 반응기인, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 관계형 데이터베이스에 저장된 데이터 기록들 중 하나 이상을 사용하여 표, 그래프, 스프레드시트, 및 컬러로 구분된 요약 그래픽 중 하나 이상을 생성하는 단계를 더 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 촉매 로딩 활동에 대한 완료 시간을 예측하는 단계를 더 포함하는, 쉘 앤 튜브 장치의 상태를 모니터링하는 광학 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 작업 공간 파라미터들을 측정하는 단계, 관계형 데이터베이스에 작업 공간 파라미터 측정값들을 기록하는 단계, 및선택적으로, 상기 작업 공간 파라미터 측정값들을 시각적 디스플레이에 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 킹 오브 프러시아 퍼스트 애비뉴 ***</address><code>519980747793</code><country>미국</country><engName>ARKEMA INC.</engName><name>알케마 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DECOURCY, Michael S.</engName><name>데코시 마이클 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베이니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TRIPATHY, Kishlay</engName><name>트리파시 키슬라이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/186,931</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1343436-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0202033-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0503889-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0503914-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237041485.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a205213ecd519ec69e6d934f7f1ecf263221a135f7b8e0a62a481089fac7dcc4e73a45958b6d19fb02333a71a0f4d3004936d24889734788</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf04568f35b329a7ae89b90b8abdc009b47c9885b2b09c7fe9efd77e95ff48b5d5d8e5ab490521678e7e117fe10182cbc2e009856cde8d3870</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>