<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:15.3215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7014017</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>질환 또는 장애를 치료하기 위한 방법 및 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND COMPOSITIONS FOR TREATING A DISEASE OR DISORDER</inventionTitleEng><openDate>2022.05.30</openDate><openNumber>10-2022-0070276</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/574</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 출원은 IGFBP7/CD93 신호전달 경로를 특이적으로 억제하는 제제, 예컨대 CD93과 IGFBP7 간의 상호작용을 특이적으로 차단하는 제제, 상기 제제를 사용하는 방법, 및 상기 제제를 확인하는 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021062128</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/052681</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 종양 또는 암의 치료를 필요로 하는 대상체에서 종양 또는 암을 치료하는 방법으로서, IGFBP7/CD93 신호전달 경로를 특이적으로 억제하는 CD93/IGFBP7 차단제의 유효량을 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 CD93/IGFBP7 차단제가 CD93과 IGFBP7 간의 상호작용을 차단하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 CD93/IGFBP7 차단제가 CD93을 특이적으로 인식하는 항-CD93 항체를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 mAb MM01 또는 mAb 7C10과 경쟁적으로 CD93에 결합하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 mAb MM01 또는 mAb 7C10의 에피토프와 중첩되거나 실질적으로 중첩되는 에피토프에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 CD93과 MMRN2 간의 상호작용도 차단하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 CD93과 MMRN2 간의 상호작용을 차단하지 않는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 CD93 상의 IGFBP7 결합 부위에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD93 항체가 IGFBP7 결합 부위 외부에 있는 CD93 상의 영역에 결합하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 CD93의 세포외 영역에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 CD93의 세포외 영역이 서열번호 1의 아미노산 서열의 잔기 22-580을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 CD93의 EGF 유사 영역에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 CD93의 EGF 유사 영역이 서열번호 1의 아미노산 서열의 잔기 257-469 및/또는 260-468로 이루어지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 CD93의 C형 렉틴 도메인에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 CD93의 C형 렉틴 도메인이 서열번호 1의 아미노산 서열의 22-174를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 CD93의 긴 루프 영역에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 CD93의 긴 루프 영역이 서열번호 1의 아미노산 서열의 잔기 96-141을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제3항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 항-인간 CD93 항체인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 항-인간 CD93 항체가 mAb MM01 또는 이의 인간화된 형태인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제3항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93 항체가 전장 항체, 단쇄 Fv (scFv), Fab, Fab', F(ab')2, Fv 단편, 이황화결합 안정화된 Fv 단편 (dsFv), (dsFv)2, VHH, Fv-Fc 융합체, scFv-Fc 융합체, scFv-Fv 융합체, 이원항체, 삼원항체 또는 사원항체인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제3항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-CD93이 융합 단백질 내에 포함되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 CD93/IGFBP7 차단제가 폴리펩타이드인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 CD93의 세포외 도메인 또는 이의 변이체를 포함하는 억제성 CD93 폴리펩타이드인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 가용성 폴리펩타이드인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 막 결합되어 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 CD93 폴리펩타이드가 CD93의 세포외 도메인의 변이체를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 MMNR2에 대해서보다 더 큰 친화도로 IGFBP7에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 CD93에 대해서보다 더 큰 친화도로 IGFBP7에 결합하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 CD93 폴리펩타이드가 F238 잔기를 포함하고, 이때 아미노산 넘버링은 서열번호 1을 기초로 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 CD93 폴리펩타이드가 안정화 도메인을 추가로 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 안정화 도메인이 Fc 도메인인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 약 50개 내지 약 200개의 아미노산 길이인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제2항에 있어서, 상기 CD93/IGFBP7 차단제가 IGFBP7을 특이적으로 인식하는 항-IGFBP7 항체를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 mAb R003 또는 mAb 2C6과 경쟁적으로 IGFBP7에 결합하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 mAb R003 또는 mAb 2C6의 에피토프와 중첩되는 에피토프에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 IGFBP7과 IGF-1, IGF-2 및/또는 IGF1R 간의 상호작용도 차단하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 IGFBP7과 IGF-1, IGF-2 및/또는 IGF1R 간의 상호작용을 차단하지 않는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 IGFBP7 상의 CD93 결합 부위에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 CD93 결합 부위 외부에 있는 IGFBP7 상의 영역에 결합하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 IGFBP7의 N-말단 도메인 (잔기 28-106)에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 IGFBP7의 N-말단 도메인이 서열번호 2의 아미노산 서열의 잔기 28-106으로 이루어지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 IGFBP7의 카잘 유사 도메인에 결합하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 IGFBP7의 카잘 유사 도메인이 서열번호 2의 아미노산 서열의 잔기 105-158로 이루어지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 IGFBP7의 Ig 유사 C2형 도메인에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 IGFBP7의 Ig 유사 C2형 도메인이 서열번호 2의 아미노산 서열의 잔기 160-264로 이루어지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제33항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 IGFBP7의 인슐린 결합 (IB) 도메인에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제33항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 항-인간 IGFBP7 항체인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 항-인간 IGFBP7 항체가 mAb R003 또는 이의 인간화된 형태인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제33항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 전장 항체, 단쇄 Fv (scFv), Fab, Fab', F(ab')2, Fv 단편, 이황화결합 안정화된 Fv 단편 (dsFv), (dsFv)2, VHH, Fv-Fc 융합체, scFv-Fc 융합체, scFv-Fv 융합체, 이원항체, 삼원항체 또는 사원항체인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제33항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-IGFBP7 항체가 융합 단백질 내에 포함되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제22항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 IGFBP7의 변이체를 포함하는 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 CD93에 결합하지만 CD93을 활성화시키지는 않는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 또는 제52항에 있어서, 상기 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 IGF-1, IGF-2 및/또는 IGF1R에 대해서보다 더 큰 친화도로 CD93에 결합하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제22항 및 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 IGFBP7에 대해서보다 더 큰 친화도로 CD93에 결합하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 IGFBP7의 IB 도메인을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 안정화 도메인을 추가로 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 안정화 도메인이 Fc 도메인인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 약 50개 내지 약 200개의 아미노산 길이인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제2항에 있어서, 상기 CD93/IGFBP7 차단제가 융합 단백질, 펩타이드 유사체, 압타머, 아비머, 안티칼린, 스피겔머, 또는 저분자 화합물을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항에 있어서, 상기 CD93/IGFBP7 차단제가 CD93 또는 IGFBP7의 발현을 감소시키는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 CD93/IGFBP7 차단제가 siRNA, shRNA, miRNA, 안티센스 RNA, 또는 유전자 편집 시스템을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에게 제2 제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 제2 제제가 면역 체크포인트 억제제인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 면역 체크포인트 억제제가 항-PD1 항체, 항-PD-L1 항체, 항-CTLA4 항체, 또는 이들의 조합인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서, 상기 제2 제제가 화학요법제인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항에 있어서, 상기 제2 제제가 면역 세포인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항에 있어서, 상기 제2 제제가 항-혈관형성 억제제인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 항-혈관형성 억제제가 항-VEGF 억제제인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 비정상적인 종양 혈관구조를 특징으로 하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 VEGF의 높은 발현을 특징으로 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 CD93의 높은 발현을 특징으로 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 IGFBP7의 높은 발현을 특징으로 하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제1항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 고형 종양인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 상기 암이 대장암, 비소세포 폐암, 교모세포종, 신장 세포 암종, 자궁경부암, 난소암, 나팔관암, 복막암, 유방암, 전립선암, 방광암, 구강 편평 상피세포 암종, 두경부 편평 상피세포 암종, 뇌종양, 골암, 흑색종인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 삼중 음성 유방암 (TNBC)인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암이 혈관이 풍부한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 후보 제제가 CD93/IGFBP7 상호작용을 저해하는지의 여부를 판단하는 것을 포함하는, 상기 후보 제제가 암 치료에 유용한지의 여부를 판단하는 방법으로서, 상기 후보 제제는 CD93/IGFBP7 상호작용을 특이적으로 저해하는 것으로 나타난 경우에 암 치료에 유용한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 방법이, 후보 제제가 세포 표면 상에서 CD93과 IGFBP7의 상호작용을 저해하는지의 여부를 판단하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 방법이, 시험관내 분석 시스템에서 해당 후보 제제가 CD93과 IGFB7의 상호작용을 특이적으로 저해하는지의 여부를 판단하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 시험관내 시스템이 효모 이중 하이브리드 시스템 (yeast two-hybrid system)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 시험관내 시스템이 ELISA 기반 분석법인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 시험관내 시스템이 FACS 기반 분석법인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제77항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후보 제제가 항체, 펩타이드, 융합 펩타이드, 펩타이드 유사체, 폴리펩타이드, 압타머, 아비머, 안티칼린, 스피겔머, 또는 저분자 화합물인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제77항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법이 해당 후보 제제를 CD93/IGFBP7 복합체와 접촉시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제77항 내지 제84항 중 어느 한 항의 방법에 의해 확인된 제제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. CD93의 세포외 도메인을 포함하는 변이체 억제성 CD93 폴리펩타이드인 비자연 발생적 폴리펩타이드로서, 상기 폴리펩타이드가 CD93과 IGFBP7 간의 상호작용을 차단하는 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 변이체 억제성 CD93 폴리펩타이드가 막 결합되어 있는 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항에 있어서, 상기 변이체 억제성 CD93 폴리펩타이드가 가용성인 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제86항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변이체 억제성 CD93 폴리펩타이드가 MMNR2에 대해서보다 더 큰 친화도로 IGFBP7에 결합하는 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변이체 억제성 CD93 폴리펩타이드가 CD93에 대해서보다 더 큰 친화도로 IGFBP7에 결합하는 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제86항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 CD93 폴리펩타이드가 F238 잔기를 포함하고, 이때 아미노산 넘버링은 서열번호 1을 기초로 하는 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제86항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 CD93 폴리펩타이드가 안정화 도메인을 추가로 포함하는 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 안정화 도메인이 Fc 도메인인 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제86항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 폴리펩타이드가 약 50개 내지 약 200개의 아미노산 길이인 것인, 비자연 발생적 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. IGFBP7의 변이체를 포함하는 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드로서, 상기 폴리펩타이드가 CD93과 IGFBP7 간의 상호작용을 차단하는 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 CD93에 결합하지만 CD93을 활성화시키지는 않는 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항 또는 제96항에 있어서, 상기 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 IGF-1, IGF-2 및/또는 IGF1R에 대해서보다 더 큰 친화도로 CD93에 결합하는 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 IGFBP7에 대해서보다 더 큰 친화도로 CD93에 결합하는 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 IGFBP7의 IB 도메인을 포함하는 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드가 안정화 도메인을 추가로 포함하는 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 안정화 도메인이 Fc 도메인인 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 억제성 폴리펩타이드가 약 50개 내지 약 200개의 아미노산 길이인 것인, 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제85항의 제제, 제86항 내지 제94항 중 어느 한 항의 비자연 발생적 폴리펩타이드 또는 제95항 내지 제102항 중 어느 한 항의 비자연 발생적 변이체 억제성 IGFBP7 폴리펩타이드, 및 약제학적으로 허용가능한 담체 및/또는 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 코네티컷 *****, 뉴 헤븐, 투 휘트니 애비뉴</address><code>519980750045</code><country>미국</country><engName>YALE UNIVERSITY</engName><name>예일 유니버시티</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미합중국, ***** 콜로라도, 덴버, * 플로어, 그랜트 스트릿****</address><code>519980765379</code><country>미국</country><engName>THE REGENTS OF THE UNIVERSITY OF COLORADO, A BODY CORPORATE</engName><name>더 리젠츠 오브 더 유니버시티 오브 콜로라도, 어 바디 코퍼레이트</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 콜로라도주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Yuwen</engName><name>주 유웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 코네티컷주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lieping</engName><name>첸 리에핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 콜로라도주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHULICK, Richard D.</engName><name>슐리크 리차드 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 콜로라도주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Yi</engName><name>선 이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/906,282</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0446916-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0065697-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1047355-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1047375-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227014017.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc8918862aa8554cff41443d1c7917d7eb6cddf96466071c4fd6e4270bbbc03cbf9fc8995f6989a1d66ea9aef14cbe660b1e10f02c876bff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7b95b1c54285e44b45de31996f6e40dbdffefa6d1075b8230f5fa453222620a0ed71602acf346d119fb84efa246c152a06ef734f110a375b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>