<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:18.1118</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.01.03</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006835</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 쇼핑 어시스턴트를 이용한 개인화 쇼핑을 위한 시스템, 플랫폼 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM, PLATFORM AND METHOD FOR PERSONALIZED SHOPPING USING  AN AUTOMATED SHOPPING ASSISTANT</inventionTitleEng><openDate>2024.03.12</openDate><openNumber>10-2024-0033146</openNumber><originalApplicationDate>2018.01.03</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7016460</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43D 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237016460</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개인화 쇼핑을 위한 시스템, 플랫폼 및 방법이 제공된다. 일부 실시예들에서, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템은, 사용자 신체의 적어도 일부의 캡쳐에 기반하여 3D 사용자 쇼핑 프로파일을 생성하는, 판매 시점 관리(POS, Point of Sale) 기반 자동 쇼핑 어시스턴트 장치; 통신 클라우드에 기반된 쇼핑 어시스턴트 데이터베이스에 연결된 쇼핑 어시스턴트 서버로서, 상기 사용자 쇼핑 프로파일이 상기 쇼핑 어시스턴트 데이터베이스에 업로드되는, 상기 쇼핑 어시스턴트 서버; 상기 사용자의 모바일 장치를 사용하여, 매장에서 상기 사용자 쇼핑 프로파일을 적용하는 모바일 장치 어플리케이션; 및 상기 사용자가 상기 모바일 장치 어플리케이션을 사용하여 선택된 제품들을 캡쳐하는 것이 가능하도록 하는 복수의 제품 식별자들로서, 상기 제품 식별자들은 상기 쇼핑 어시스턴트 데이터베이스에 저장되는 스캔 가능한 제품 데이터를 포함하는, 상기 복수의 제품 식별자들을 포함하는, 상기 복수의 제품 식별자들을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.07.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018127811</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.01.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2018/050041</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템에 있어서,사용자의 발을 캡쳐하도록, 그리고 상기 사용자의 상기 발을 캡쳐하는 것에 기초하여 사용자 신발 프로파일을 생성하도록 구성된 쇼핑 어시스턴트 장치 - 상기 사용자의 상기 발을 캡쳐하는 것은, 상기 사용자에게 상기 발의 위치를 지시하는 하나 이상의 인터랙티브 프롬프트(interactive prompt)에 기초하여 상기 사용자의 상기 발의 적어도 하나의 이미지를 획득하는 것; 상기 이미지에 기반하여, 상기 발의 사용자 측정 데이터를 계산하는 것; 및 상기 사용자 측정 데이터에 기반하여, 상기 발의 3D 메시(mesh) 모델을 생성하는 것을 포함하고, 상기 3D 메시 모델은 상기 사용자 측정 데이터를 포함함 - ; 및모바일 디바이스를 사용하여, 신발 모델 데이터베이스에 상기 사용자 신발 프로파일을 적용하도록, 그리고 상기 3D 메시 모델에 기초하여 상기 사용자 신발 프로파일에 하나 이상의 제품을 매칭하도록 구성된 모바일 디바이스 애플리케이션을 포함하고, 상기 쇼핑 어시스턴트 장치는, 상기 사용자의 상기 모바일 디바이스에 상기 사용자 신발 프로파일을 전송하도록, 그리고 상기 사용자 신발 프로파일에 매칭된 하나 이상의 제품으로부터 제품의 사용자 선택에 의해 상기 사용자 신발 프로파일 상에 적어도 하나의 선택된 제품의 핏(fit)을 제공하도록 구성되는 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 쇼핑 어시스턴트 장치는 또한, 상기 사용자의 상기 발의 정확한 스캔을 허용하기 위해 사용자가 적절하게 서있도록 가이드하기 위한 표시를 포함하는 스캔 매트(mat)를 제공하도록 구성되고,상기 적어도 하나의 이미지는 상기 발이 상기 표시 내에 있을 때 캡쳐되는 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 사용자 신발 프로파일을 생성하는 것은, 상기 사용자의 상기 발을 캡쳐하는 것에 기초하여 사용자 쇼핑 아바타를 생성하는 것을 포함하고,상기 쇼핑 어시스턴트 장치는, 상기 사용자 쇼핑 아바타 상에 상기 적어도 하나의 선택된 제품의 핏의 디지털 시뮬레이션을 디스플레이하도록 구성된 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 신발 모델 데이터베이스는 안창(insole) 정보를 포함하는 안창 모델 데이터베이스 및 신발 라스트(shoe last) 정보를 포함하는 신발 라스트 데이터베이스를 포함하고,쇼핑 어시스턴트 장치는 상기 안창 모델 데이터베이스 및 상기 신발 라스트 데이터베이스 중 적어도 하나에 기초하여 상기 사용자를 위한 적어도 하나의 맞춤 신발 추천을 생성하도록 구성된 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 신발 모델 데이터베이스는 내부 밑창(inner sole) 데이터, 신발 라스트 데이터 및 신발 모델 데이터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 신발 모델 데이터는 제품 모양 데이터, 볼륨 데이터, 신발 재질 데이터, 클로저 타입(closure type) 데이터, 신발 타입 데이터, 너비, 길이, 높이, 두께, 재질 탄성 데이터, 및 컴포트 핏(comfort fit) 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 쇼핑 어시스턴트 장치는 상기 사용자의 상기 발의 깊이를 캡쳐하도록 구성된 하나 이상의 센서를 포함하고,상기 쇼핑 어시스턴트 장치는 또한, 상기 발의 길이, 너비 또는 단면 분석 중 하나 이상을 결정하기 위한 차원 분석을 수행하도록 구성되는 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 쇼핑 어시스턴트 장치는 또한, 상기 사용자의 상기 발과 연관된 길이, 너비, 높이, 아치(arch), 볼(ball), 단면, 둘레 또는 볼륨 치수 중 하나 이상을 추출하도록 스캐닝된 이미지를 처리하도록 구성된 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 3D 메시 모델을 생성하는 것은 상기 발과 연관된 하나 이상의 사용자 특정 조건을 생성하는 것을 포함하고,상기 사용자 특정 조건은 상처(sore), 감염, 손상된 영역, 회내(pronation) 또는 회외(supination) 조건, 발 아치 파라미터, 안창 측정치, 보철(prosthetic) 측정치 중 하나 이상을 포함하는 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 쇼핑 어시스턴트 장치는 또한, 다른 사용자와 각각 연관된 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스를 통해, 상기 사용자 상의 상기 적어도 하나의 선택된 제품의 상기 핏과 관련된 피드백을 수신하도록, 그리고 상기 피드백에 기초하여 수정된 하나 이상의 매칭된 제품을 제공하도록 구성된 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 쇼핑 어시스턴트 장치는 또한, 상기 제품의 사용자 선택에 기초하여 그리고 상기 3D 메시 모델에 기초하여, 맞춤화된 풋웨어(footwear) 주문을 생성하도록 구성된 것인, 개인화 쇼핑 어시스턴트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사용자와 풋웨어 제품을 매칭하기 위한 방법에 있어서, 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 하나 이상의 통합된 이미징 센서를 사용하여, 사용자의 발의 캡쳐를 개시하는 단계;상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 상기 발의 정확한 스캔을 허용하기 위해 상기 사용자에게 상기 발의 위치를 지시하는 하나 이상의 인터랙티브 프롬프트를 제공하는 단계;상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 상기 하나 이상의 통합된 이미지 센서를 사용하여 상기 발의 적어도 하나의 이미지를 획득하는 단계;상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 상기 이미지에 기초하여, 상기 발의 사용자 측정 데이터를 계산하는 단계;상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 상기 사용자 측정 데이터에 기초하여, 상기 발의 3D 메시 모델을 생성하는 단계 - 상기 3D 메시 모델은 상기 사용자 측정 데이터를 포함함 - ;상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 상기 사용자의 사용자 신발 프로파일을 생성하는 단계 - 상기 사용자 신발 프로파일은 상기 발의 상기 3D 메시 모델을 포함함 - ;상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 사용자 모바일 디바이스에 상기 사용자 신발 프로파일을 전송하는 단계;상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 상기 3D 메시 모델에 기초한 상기 사용자 신발 프로파일에 상기 하나 이상의 풋웨어 제품을 매칭하는 것에 기초하여, 하나 이상의 풋웨어 제품에 대한 자동화된 제품 매칭을 상기 사용자에게 제공하는 단계; 및상기 쇼핑 어시스턴트 장치에 의해, 상기 사용자 신발 프로파일에 매칭된 하나 이상의 제품으로부터의 적어도 하나의 선택된 제품의 사용자 선택에 기초하여 사용자 신발 프로파일 상에 상기 적어도 하나의 선택된 제품의 핏을 제공하는 단계를 포함하는, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 사용자의 상기 발의 정확한 스캔을 허용하기 위해 상기 사용자가 적절하게 서있도록 가이드하기 위한 표시를 포함하는 스캔 매트를 제공하는 단계를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 이미지는 상기 발이 상기 표시 내에 있을 때 캡쳐되는 것인, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서,상기 사용자 신발 프로파일을 생성하는 단계는, 상기 사용자의 상기 발을 캡쳐하는 것에 기초하여 사용자 쇼핑 아바타를 생성하는 단계를 포함하고,상기 쇼핑 어시스턴트 장치는, 상기 사용자 쇼핑 아바타 상에 상기 적어도 하나의 선택된 제품의 핏의 디지털 시뮬레이션을 디스플레이하도록 구성된 것인, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11에 있어서, 신발 모델 데이터베이스에 상기 사용자 신발 프로파일을 적용하는 단계 및 상기 3D 메시 모델에 기초하여 상기 사용자 신발 프로파일에 하나 이상의 제품을 매칭하는 단계를 더 포함하고,상기 신발 모델 데이터베이스는 안창 정보를 포함하는 안창 모델 데이터베이스 및 신발 라스트 정보를 포함하는 신발 라스트 데이터베이스를 포함하고,상기 방법은,상기 안창 모델 데이터베이스 및 상기 신발 라스트 데이터베이스 중 적어도 하나에 기초하여 상기 사용자를 위한 적어도 하나의 맞춤 신발 추천을 생성하는 단계를 더 포함하는, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 신발 모델 데이터베이스는 내부 밑창 데이터, 신발 라스트 데이터 및 신발 모델 데이터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 신발 모델 데이터는 제품 모양 데이터, 볼륨 데이터, 신발 재질 데이터, 클로저 타입 데이터, 신발 타입 데이터, 너비, 길이, 높이, 두께, 재질 탄성 데이터, 및 컴포트 핏 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 11에 있어서, 하나 이상의 센서를 사용하여, 상기 사용자의 상기 발의 깊이를 캡쳐하는 단계; 및상기 발의 길이, 너비 또는 단면 분석 중 하나 이상을 결정하기 위한 차원 분석을 수행하는 단계를 더 포함하는, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 11에 있어서, 상기 사용자의 상기 발과 연관된 길이, 너비, 높이, 아치, 볼, 단면, 둘레 또는 볼륨 치수 중 하나 이상을 추출하도록 스캐닝된 이미지를 처리하는 단계를 더 포함하는, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 11에 있어서, 상기 3D 메시 모델을 생성하는 단계는 상기 발과 연관된 하나 이상의 사용자 특정 조건을 생성하는 단계를 포함하고,상기 사용자 특정 조건은 상처, 감염, 손상된 영역, 회내 또는 회외 조건, 발 아치 파라미터, 안창 측정치, 보철 측정치 중 하나 이상을 포함하는 것인, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 11에 있어서, 다른 사용자와 각각 연관된 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스를 통해, 상기 사용자 상의 상기 적어도 하나의 선택된 제품의 상기 핏과 관련된 피드백을 수신하는 단계; 및상기 피드백에 기초하여 수정된 하나 이상의 매칭된 제품을 제공하는 단계를 더 포함하는, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 11에 있어서, 상기 제품의 사용자 선택에 기초하여 그리고 상기 3D 메시 모델에 기초하여, 맞춤화된 풋웨어 주문을 생성하는 단계를 더 포함하는, 사용자와 신발 제품을 매칭하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오리건주 *****-**** 비버톤 원 바워맨 드라이브</address><code>520140298367</code><country>네덜란드</country><engName>NIKE INNOVATE C.V.</engName><name>나이키 이노베이트 씨.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 비버튼...</address><code> </code><country> </country><engName>BLEICHER, David</engName><name>블레이처 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 비버튼...</address><code> </code><country> </country><engName>LOUSKY, Tamir</engName><name>로우스키 타미르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.01.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/443,275</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0229426-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0255905-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0255906-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006835.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937ee31b0709b420e9c330e6f3da1514f4cd56a266f86485dd866ebad96d2589f41d883527b7237e2ba683c99e9edd53d263af173bf5bf98e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9870de0bf08753b753c568084bdb20e45b759e2b20f7e5a367c2a5e9fa5031aaea62ff29c885a5722631d031daa24c863d919f16fbdb452</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>