<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:58.3058</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044657</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>직렬 연결 다이오드 스위치를 갖는 RF 임피던스 매칭 네트워크</inventionTitle><inventionTitleEng>RF IMPEDANCE MATCHING NETWORK WITH SERIES-CONNECTED DIODE SWITCHES</inventionTitleEng><openDate>2024.03.22</openDate><openNumber>10-2024-0037888</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 7/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 17/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 구현예에서, RF 임피던스 매칭 회로가 개시된다. 매칭 회로는 적어도 하나의 전자식 가변 커패시터(EVC)를 포함한다. 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하며, 고정 커패시터 각각은 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위해 대응하는 스위칭 회로를 갖는다. 각각의 스위칭 회로는 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합된 스위치를 포함하여 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시킨다. 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 PIN 또는 NIP 다이오드의 스트링을 포함한다. 각 스트링에 대해, 스트링 다이오드 중 적어도 하나는 다이오드에 병렬인 밸런싱 커패시터를 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022251269</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/030796</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 주파수(RF) 임피던스 매칭 회로로서,RF 신호를 제공하는 RF 공급원에 작동 가능하게 결합하도록 구성된 RF 입력;플라즈마 챔버에 작동 가능하게 결합되도록 구성된 RF 출력;적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC)- 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 - ; 및각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되,각각의 EVC의 각각의 고정 커패시터에 대한 각각의 스위칭 회로는, 상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치 - 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하며, 상기 적어도 하나의 스트링 각각에 대해, 상기 스트링 다이오드 중 적어도 하나는 상기 다이오드에 병렬인 밸런싱 커패시터를 갖는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 밸런싱 커패시터의 값은, 상기 밸런싱 커패시터가 존재하지 않을 경우에 상기 스위칭 회로에서 하나 이상의 기생 커패시턴스의 예상 값에 기초하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링은, 서로 병렬로 결합된 직렬 연결 다이오드의 적어도 두 개의 스트링을 포함하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 적어도 두 개의 스트링의 다이오드는 어레이로 배열되어, 제1 스트링의 제1 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제1 다이오드에 병렬이고, 상기 제1 스트링의 제2 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제2 다이오드에 병렬로 결합되도록 하고,상기 적어도 두 개의 스트링 각각의 제1 다이오드는 공통 제1 밸런싱 커패시터를 공유하고, 상기 스트링 각각의 제2 다이오드는 공통 제2 밸런싱 커패시터를 공유하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 스트링 각각의 제1 다이오드는, 상기 제1 다이오드에 병렬로 결합된 공통 제1 밸런싱 저항기를 공유하고, 상기 스트링 각각의 제2 다이오드는, 상기 제2 다이오드에 병렬로 결합된 공통 제2 밸런싱 저항기를 공유하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 밸런싱 저항기 및 제2 밸런싱 저항기는 동일한 저항 값을 갖는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 제1 밸런싱 커패시터는 상기 제2 밸런싱 커패시터의 커패시턴스 값과 상이한 커패시턴스 값을 갖는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 직렬 연결 다이오드 각각은, 열을 전도하지만 전기를 전도하지 않는 기판 상에 위치하고, 상기 기판은 전기를 전도하는 히트 싱크 상에 위치하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 기판은 세라믹 재료를 포함하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 임피던스를 매칭하는 방법으로서,RF 신호를 제공하는 RF 공급원에 매칭 회로의 무선 주파수(RF) 입력을 결합시키는 단계;상기 매칭 회로의 RF 출력을 플라즈마 챔버에 결합시키는 단계 - 상기 매칭 회로는, 적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC) - 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 - ; 및 각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되, 각각의 EVC의 각각의 고정 커패시터에 대한 각각의 스위칭 회로는,  상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치 - 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하며,  상기 적어도 하나의 스트링 각각에 대해, 상기 스트링 다이오드 중 적어도 하나는 상기 다이오드에 병렬인 밸런싱 커패시터를 가짐 - ; 및상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 적어도 하나의 EVC 스위칭의 스위칭 회로 중 적어도 하나에 의해 임피던스를 매칭시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 각각의 밸런싱 커패시터의 값은, 상기 밸런싱 커패시터가 존재하지 않을 경우에 상기 스위칭 회로에서 하나 이상의 기생 커패시턴스의 예상 값에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링은, 서로 병렬로 결합된 직렬 연결 다이오드의 적어도 두 개의 스트링을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 적어도 두 개의 스트링의 다이오드는 어레이로 배열되어, 제1 스트링의 제1 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제1 다이오드에 병렬이고, 상기 제1 스트링의 제2 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제2 다이오드에 병렬로 결합되도록 하고,상기 적어도 두 개의 스트링 각각의 제1 다이오드는 공통 제1 밸런싱 커패시터를 공유하고, 상기 스트링 각각의 제2 다이오드는 공통 제2 밸런싱 커패시터를 공유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 스트링 각각의 제1 다이오드는, 상기 제1 다이오드에 병렬로 결합된 공통 제1 밸런싱 저항기를 공유하고, 상기 스트링 각각의 제2 다이오드는, 상기 제2 다이오드에 병렬로 결합된 공통 제2 밸런싱 저항기를 공유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 밸런싱 저항기 및 제2 밸런싱 저항기는 동일한 저항 값을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제1 밸런싱 커패시터는 상기 제2 밸런싱 커패시터의 커패시턴스 값과 상이한 커패시턴스 값을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 직렬 연결 다이오드 각각은, 열을 전도하지만 전기를 전도하지 않는 기판 상에 위치하고, 상기 기판은 전기를 전도하는 히트 싱크 상에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 기판은 세라믹 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 반도체 처리 툴로서,재료를 기판 상에 증착하거나 상기 기판으로부터 재료를 식각하도록 구성된 플라즈마 챔버; 및상기 플라즈마 챔버에 작동 가능하게 결합된 임피던스 매칭 회로를 포함하되, 상기 매칭 회로는, RF 신호를 제공하는 RF 공급원에 작동 가능하게 결합하도록 구성된 RF 입력; 상기 플라즈마 챔버에 작동 가능하게 결합되도록 구성된 RF 출력; 적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC) - 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 -; 및 각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되, 각각의 EVC의 각각의 고정 커패시터에 대한 각각의 스위칭 회로는,  상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치 - 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하며,  상기 적어도 하나의 스트링 각각에 대해, 상기 스트링 다이오드 중 적어도 하나는 상기 다이오드에 병렬인 밸런싱 커패시터를 갖는, 반도체 처리 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 반도체를 제조하는 방법으로서, 상기 기판 상에 재료 층을 증착하거나 상기 기판으로부터 재료 층을 식각하도록 구성된 플라즈마 챔버 내에 기판을 배치하는 단계;상기 증착 또는 식각을 수행하기 위해 RF 공급원으로부터 상기 플라즈마 챔버로 RF 전력을 결합함으로써 상기 플라즈마 챔버 내에서 플라즈마에 에너지를 공급하는 단계; 및상기 플라즈마에 에너지를 공급하는 동안, 상기 플라즈마 챔버와 상기 RF 공급원 사이에 결합된 임피던스 매칭 회로에 의해 임피던스 매칭을 수행하는 단계를 포함하되, 상기 매칭 회로는, 상기 RF 공급원에 작동 가능하게 결합하도록 구성된 RF 입력; 상기 플라즈마 챔버에 작동 가능하게 결합되도록 구성된 RF 출력; 적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC) - 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 -; 및 각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되, 각각의 EVC의 각각의 고정 커패시터에 대한 각각의 스위칭 회로는,  상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치 - 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하며,  상기 적어도 하나의 스트링 각각에 대해, 상기 스트링 다이오드 중 적어도 하나는 상기 다이오드에 병렬인 밸런싱 커패시터를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 무선 주파수(RF) 임피던스 매칭 회로로서,RF 신호를 제공하는 RF 공급원에 작동 가능하게 결합하도록 구성된 RF 입력;플라즈마 챔버에 작동 가능하게 결합되도록 구성된 RF 출력;적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC) - 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 -; 및각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되,각각의 EVC의 각각의 고정된 커패시터에 대해 각각의 스위칭 회로는, 상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치 - 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하고,상기 직렬로 연결된 다이오드 각각은 전기를 전도하지 않는 히트 싱크 상에 직접 위치하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 히트 싱크는 세라믹 재료를 포함하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 세라믹 재료는 베릴륨 산화물(BeO), 알루미늄 질화물(AlN), 또는 알루미나 세라믹(Al2O3) 중 하나인, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링은, 서로 병렬로 결합된 직렬 연결 다이오드의 적어도 두 개의 스트링을 포함하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 스트링의 다이오드는 어레이로 배열되어, 제1 스트링의 제1 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제1 다이오드에 병렬이고, 상기 제1 스트링의 제2 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제2 다이오드에 병렬로 결합되도록 하는, 임피던스 매칭 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 임피던스를 매칭하는 방법으로서,매칭 회로의 무선 주파수(RF) 입력을 RF 신호를 제공하는 RF 공급원에 결합시키는 단계;상기 매칭 회로의 RF 출력을 플라즈마 챔버에 결합시키는 단계 - 상기 매칭 회로는, 적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC) - 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 - ; 및 각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되, 각각의 EVC의 각각의 고정된 커패시터에 대해 각각의 스위칭 회로는, 상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치 - 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하고,  상기 직렬 연결 다이오드 각각은 전기를 전도하지 않는 히트 싱크 상에 직접 위치함 - ; 그리고상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 적어도 하나의 EVC 스위칭의 적어도 하나의 스위칭 회로 중 적어도 하나에 의해 임피던스를 매칭시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 히트 싱크는 세라믹 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 세라믹 재료는 베릴륨 산화물(BeO), 알루미늄 질화물(AlN), 또는 알루미나 세라믹(Al2O3) 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링은, 서로 병렬로 결합된 직렬 연결 다이오드의 적어도 두 개의 스트링을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 스트링의 다이오드는 어레이로 배열되어, 제1 스트링의 제1 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제1 다이오드에 병렬이고, 상기 제1 스트링의 제2 다이오드가 상기 다른 스트링 각각의 제2 다이오드에 병렬로 결합되도록 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 반도체 처리 툴로서,재료를 기판 상에 증착하거나 상기 기판으로부터 재료를 식각하도록 구성된 플라즈마 챔버; 및상기 플라즈마 챔버에 작동 가능하게 결합된 임피던스 매칭 회로를 포함하되, 상기 매칭 회로는, RF 신호를 제공하는 RF 공급원에 작동 가능하게 결합하도록 구성된 RF 입력; 상기 플라즈마 챔버에 작동 가능하게 결합되도록 구성된 RF 출력; 적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC) - 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 - ; 및 각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되, 각각의 EVC의 각각의 고정된 커패시터에 대해 각각의 스위칭 회로는, 상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치- 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하고, 상기 직렬로 연결된 다이오드 각각은 전기를 전도하지 않는 히트 싱크 상에 직접 위치하는, 반도체 처리 툴.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 반도체를 제조하는 방법으로서, 상기 기판 상에 재료 층을 증착하거나 상기 기판으로부터 재료 층을 식각하도록 구성된 플라즈마 챔버 내에 기판을 배치하는 단계;상기 증착 또는 식각을 수행하기 위해 RF 공급원으로부터 상기 플라즈마 챔버로 RF 전력을 결합함으로써 상기 플라즈마 챔버 내에서 플라즈마에 에너지를 공급하는 단계; 및상기 플라즈마에 에너지를 공급하는 동안, 상기 플라즈마 챔버와 상기 RF 공급원 사이에 결합된 임피던스 매칭 회로에 의해 임피던스 매칭을 수행하는 단계를 포함하되, 상기 매칭 회로는, 적어도 하나의 전자 가변 커패시터(EVC) - 상기 적어도 하나의 EVC 중 각각의 EVC는 고정 커패시터를 포함하되, 상기 고정 커패시터 각각은 상기 EVC의 총 커패시턴스를 변경하기 위해 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃하기 위한 대응하는 스위칭 회로를 가짐 - ; 및 각각의 EVC의 고정 커패시터의 스위칭 인 및 아웃을 통해 임피던스 매칭을 가능하게 하도록 구성된 제어 회로를 포함하되, 각각의 EVC의 각각의 고정된 커패시터에 대해 각각의 스위칭 회로는, 상기 고정 커패시터에 작동 가능하게 결합되어 상기 고정 커패시터를 스위칭 인 및 아웃시키는 스위치 - 상기 스위치는 적어도 하나의 직렬 연결 다이오드 스트링을 포함하고, 상기 직렬 연결 다이오드의 다이오드 각각은 PIN 다이오드 또는 NIP 다이오드임 - 를 포함하고, 상기 직렬로 연결된 다이오드 각각은 전기를 전도하지 않는 히트 싱크 상에 직접 위치하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 아리조나 피닉스 이스트 유니버시티 드라이브 ****</address><code>519980731608</code><country>미국</country><engName>ASM America, Inc.</engName><name>에이에스엠 아메리카, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저...</address><code> </code><country> </country><engName>DECKER, Ronald Anthony</engName><name>데커 로널드 앤서니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지...</address><code> </code><country> </country><engName>BHUTTA, Imran Ahmed</engName><name>부타 임란 아메드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/193,183</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1447460-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0210969-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0226075-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0242742-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0039527-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0522092-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044657.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ef7013926e63d97cff6cba5187aa9e1353108e072b9795bdc5d5f02dfd9da4bda499e3cd16fbd94c02900d0c1f9fe44e99641766309bafbd9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41623f34ce19120c1654d6af31f5cd4dc93a5b6abbdf3c946b5244d6016f9818b47ed070a511c8106089af4fc5957d85029078b5a2ad92f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>