<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:50.1850</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0129299</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지문 센서 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>FINGERPRINT SENSOR AND DISPLAY DEVICE INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.04.03</openDate><openNumber>10-2025-0046404</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 65/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 지문 센서가 제공된다. 지문 센서는 기판 상에 배치되어 게이트 신호를 공급하는 게이트 라인, 리셋 전압을 공급하는 리셋 전압 라인, 초기화 전압을 공급하는 초기화 전압 라인, 상기 게이트 라인 상에 배치되어 센싱 신호를 공급하는 리드 아웃 라인, 상기 리드 아웃 라인 상에 배치된 수광 소자, 상기 수광 소자의 제1 전극인 센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터, 상기 리셋 전압 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 직렬로 연결된 제2-1 센서 트랜지스터 및 제2-2 센서 트랜지스터를 포함하는 제2 센서 트랜지스터, 및 상기 리드 아웃 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 사이에 직렬로 연결된 제3-1 센서 트랜지스터 및 제3-2 센서 트랜지스터를 포함하는 제3 센서 트랜지스터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상에 배치되어 게이트 신호를 공급하는 게이트 라인;리셋 전압을 공급하는 리셋 전압 라인;초기화 전압을 공급하는 초기화 전압 라인;상기 게이트 라인 상에 배치되어 센싱 신호를 공급하는 리드 아웃 라인;상기 리드 아웃 라인 상에 배치된 수광 소자;상기 수광 소자의 제1 전극인 센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터;상기 리셋 전압 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 직렬로 연결된 제2-1 센서 트랜지스터 및 제2-2 센서 트랜지스터를 포함하는 제2 센서 트랜지스터; 및상기 리드 아웃 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 사이에 직렬로 연결된 제3-1 센서 트랜지스터 및 제3-2 센서 트랜지스터를 포함하는 제3 센서 트랜지스터를 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 내지 제3 센서 트랜지스터 각각의 반도체 영역은 동일 층에 배치되어 저온 다결정 실리콘을 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제2 센서 트랜지스터는 리셋 신호를 기초로 상기 리셋 전압을 상기 센서 노드에 공급하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제3 센서 트랜지스터는 상기 게이트 신호를 기초로 상기 리드 아웃 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극을 전기적으로 연결하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 기판 상에 배치되어 상기 제1 내지 제3 센서 트랜지스터의 반도체 영역을 포함하는 액티브층;상기 액티브층 상에 배치된 제1 게이트층;상기 제1 게이트층 상에 배치된 제2 게이트층;상기 제2 게이트층 상에 배치된 제1 소스 금속층;상기 제1 소스 금속층 상에 배치된 제2 소스 금속층; 및상기 제2 소스 금속층 상에 배치되어 상기 리드 아웃 라인을 포함하는 제3 소스 금속층을 더 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 소스 금속층에 배치되어 상기 제1 센서 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제2-2 센서 트랜지스터의 제2 전극을 전기적으로 연결하는 제1 센서 연결 전극을 더 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제2 소스 금속층에 배치되어 상기 제1 센서 연결 전극에 접속되는 제1 센서 애노드 연결 전극; 및상기 제3 소스 금속층에 배치되어 상기 제1 센서 애노드 연결 전극과 상기 수광 소자의 센서 전극을 전기적으로 연결하는 제2 센서 애노드 연결 전극을 더 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 제2 게이트층에 배치되어 리셋 신호를 공급하는 리셋 신호 라인; 및상기 제1 소스 금속층에 배치되어 상기 리셋 신호 라인 및 상기 제2-1 센서 트랜지스터 및 제2-2 센서 트랜지스터 각각의 게이트 전극을 전기적으로 연결하는 제2 센서 연결 전극을 더 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서,상기 제1 소스 금속층에 배치되어 상기 제3-1 센서 트랜지스터의 제1 전극에 접속되는 제3 센서 연결 전극; 및상기 제2 소스 금속층에 배치되어 상기 제3 센서 연결 전극 및 상기 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결하는 리드 아웃 전극을 더 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서,상기 리셋 전압 라인은 상기 제2 소스 금속층에 배치되어 제1 방향으로 연장되는 수평 리셋 전압 라인, 및 상기 제3 소스 금속층에 배치되어 상기 리드 아웃 라인과 나란하게 연장되는 수직 리셋 전압 라인을 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1 소스 금속층에 배치되어 상기 제2-1 센서 트랜지스터의 제1 전극 및 상기 수평 리셋 전압 라인을 전기적으로 연결하는 제4 센서 연결 전극을 더 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 기판 상에 배치된 화소 회로 및 상기 화소 회로에 접속된 발광 소자를 포함하는 화소;상기 화소 회로와 동일 층에 배치된 센서 회로 및 상기 센서 회로에 접속되고 상기 발광 소자와 동일 층에 배치된 수광 소자를 포함하는 지문 센서;상기 화소 회로 및 상기 센서 회로에 게이트 신호를 공급하는 게이트 라인;상기 센서 회로에 리셋 전압을 공급하는 리셋 전압 라인;상기 화소 회로에 제1 초기화 전압을 공급하는 제1 초기화 전압 라인;상기 화소 회로 및 상기 센서 회로에 제2 초기화 전압을 공급하는 제2 초기화 전압 라인; 및상기 센서 회로로부터 센싱 신호를 수신하는 리드 아웃 라인을 포함하고,상기 센서 회로는,상기 수광 소자의 제1 전극인 센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터;상기 리셋 전압 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 직렬로 연결된 제2-1 센서 트랜지스터 및 제2-2 센서 트랜지스터를 포함하는 제2 센서 트랜지스터; 및상기 리드 아웃 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 사이에 직렬로 연결된 제3-1 센서 트랜지스터 및 제3-2 센서 트랜지스터를 포함하는 제3 센서 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제1 내지 제3 센서 트랜지스터 각각의 반도체 영역은 동일 층에 배치되어 저온 다결정 실리콘을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 기판 상에 배치되어 상기 제1 내지 제3 센서 트랜지스터의 반도체 영역을 포함하는 액티브층;상기 액티브층 상에 배치된 제1 게이트층;상기 제1 게이트층 상에 배치된 제2 게이트층;상기 제2 게이트층 상에 배치된 제1 소스 금속층;상기 제1 소스 금속층 상에 배치된 제2 소스 금속층; 및상기 제2 소스 금속층 상에 배치되어 상기 리드 아웃 라인을 포함하는 제3 소스 금속층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 화소 및 상기 지문 센서를 구동하는 표시 구동부;상기 표시 구동부에 접속되어 제1 방향으로 연장되고, 상기 화소에 데이터 전압을 공급하는 데이터 라인;상기 표시 구동부에 접속되어 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 브릿지 라인; 및상기 제1 브릿지 라인과 상기 데이터 라인 또는 상기 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결하는 제2 브릿지 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 브릿지 라인은 상기 제3 소스 금속층에 배치되어 상기 리드 아웃 라인과 나란하게 연장되고,상기 제2 브릿지 라인은 상기 제2 소스 금속층에 배치되어 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 기판 상에 배치된 화소 회로 및 상기 화소 회로에 접속된 발광 소자를 포함하는 화소;상기 화소 회로와 동일 층에 배치된 센서 회로 및 상기 센서 회로에 접속되고 상기 발광 소자와 동일 층에 배치된 수광 소자를 포함하는 지문 센서; 및상기 지문 센서로부터 수신된 센싱 신호를 공급하는 리드 아웃 라인을 포함하고,상기 화소 회로는,상기 발광 소자에 흐르는 구동 전류를 제어하는 제1 트랜지스터;데이터 전압을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 공급하는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 전기적으로 연결하는 제3 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극을 제1 초기화 전압으로 방전시키는 제4 트랜지스터;구동 전압을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 공급하는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 발광 소자의 제1 전극을 전기적으로 연결하는 제6 트랜지스터;상기 발광 소자의 제1 전극을 제2 초기화 전압으로 방전시키는 제7 트랜지스터; 및바이어스 전압을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 공급하는 제8 트랜지스터를 포함하며,상기 센서 회로는,상기 수광 소자의 제1 전극인 센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터;리셋 전압을 상기 제1 센서 트랜지스터의 게이트 전극인 상기 센서 노드에 공급하는 제2 센서 트랜지스터; 및상기 리드 아웃 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극을 전기적으로 연결하는 제3 센서 트랜지스터를 포함하고,상기 화소 회로의 제1 내지 제8 트랜지스터의 반도체 영역, 및 상기 센서 회로의 제1 내지 제3 센서 트랜지스터의 반도체 영역은 동일 층에 배치되어 저온 다결정 실리콘을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제3 트랜지스터는 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 직렬로 연결된 제3-1 트랜지스터 및 제3-2 트랜지스터를 포함하고,상기 제4 트랜지스터는 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제1 초기화 전압을 공급하는 제1 초기화 전압 라인 사이에 직렬로 연결된 제4-1 트랜지스터 및 제4-2 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제2 센서 트랜지스터는 상기 리셋 전압을 공급하는 리셋 전압 라인 및 상기 센서 노드 사이에 직렬로 연결된 제2-1 센서 트랜지스터 및 제2-2 센서 트랜지스터를 포함하고,상기 제3 센서 트랜지스터는 상기 리드 아웃 라인 및 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 사이에 직렬로 연결된 제3-1 센서 트랜지스터 및 제3-2 센서 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 화소 및 상기 지문 센서를 구동하는 표시 구동부;상기 표시 구동부에 접속되어 제1 방향으로 연장되고, 상기 화소에 데이터 전압을 공급하는 데이터 라인;상기 표시 구동부에 접속되어 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 브릿지 라인; 및상기 제1 브릿지 라인과 상기 데이터 라인 또는 상기 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결하는 제2 브릿지 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Hee Rim</engName><name>송희림</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Cheol Gon</engName><name>이철곤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Mu Kyung</engName><name>전무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1069892-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230129299.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ca3fbd5ad424834d7f7c240abd5f108427eadb7a8541ed564a73d5d747510ecd64aa493425f527724e1ebcedc00854604076462343d959e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cc9d96c33bed504dd7c42fee8329d83a14f7462823275522173df0ca8637d883c67cbc20b78d7cec9d400029e073857adef5c05b079f917</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>