<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:20.420</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0079608</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법, 장치 및 컴퓨터프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL PHENOTYPING METHOD, APPARATUS AND COMPUTER  PROGRAM FOR CLASSIFYING AND PREDICTING REACTIVITY  OF DRUG</inventionTitleEng><openDate>2024.12.31</openDate><openNumber>10-2024-0178276</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/372</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법, 장치 및 컴퓨터프로그램이 제공된다. 본 발명의 다양한 실시예에 따른 약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법은 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서, 환자의 생체 데이터를 획득하는 단계 및 질병 진단 모델을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 환자에 대한 다중 질병 진단을 수행하는 단계를 포함하되, 상기 질병 진단 모델은, 상기 획득된 생체 데이터를 기반으로 서로 다른 복수의 질병 각각에 대한 진단을 독립적으로 수행하는 복수의 진단 모델을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,환자의 생체 데이터를 획득하는 단계; 및질병 진단 모델을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 환자에 대한 다중 질병 진단을 수행하는 단계를 포함하되,상기 질병 진단 모델은,상기 획득된 생체 데이터를 기반으로 서로 다른 복수의 질병 각각에 대한 진단을 독립적으로 수행하는 복수의 진단 모델을 포함하는 것인,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,서로 다른 종류의 뇌 질환을 보유한 복수의 환자의 생체 데이터로서, 상기 복수의 환자 각각에 대한 복수의 뇌파 데이터를 획득하는 단계;뇌 질환의 종류에 기초하여 상기 획득된 복수의 뇌파 데이터를 분류하는 단계; 및상기 분류된 복수의 뇌파 데이터를 학습 데이터로 하여 서로 다른 진단 모델을 학습시킴으로써, 서로 다른 종류의 뇌질환의 보유 여부를 개별적으로 진단하는 복수의 진단 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수의 뇌파 데이터를 획득하는 단계는,특정 뇌 질환을 보유한 환자가 타겟 약물을 복용하기 이전의 시점인 제1 시점에 상기 특정 뇌질환을 보유한 환자에 대한 제1 뇌파 데이터를 획득하는 단계; 및상기 특정 뇌질환을 보유한 환자가 상기 타겟 약물을 복용한 이후의 시점인 제2 시점에 상기 특정 뇌질환을 보유한 환자에 대한 제2 뇌파 데이터를 획득하는 단계를 포함하며,상기 복수의 진단 모델을 생성하는 단계는,상기 획득된 제1 뇌파 데이터와 상기 획득된 제2 뇌파 데이터를 비교하여 유효성 값을 산출하는 단계;상기 산출된 유효성 값이 기 설정된 유효 수치 이상인 경우, 상기 획득된 제1 뇌파 데이터를 유효 제1 뇌파 데이터로 분류하는 단계; 및상기 분류된 유효 제1 뇌파 데이터를 학습데이터로 하여, 상기 생성된 복수의 진단 모델 중 상기 특정 뇌질환의 보유 여부를 진단하는 진단 모델을 학습시키는 단계를 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 복수의 진단 모델은,제1 질병의 보유 여부를 진단하는 제1 진단 모델 및 상기 제1 질병과 연관관계를 가지는 제2 질병의 보유 여부를 진단하는 제2 진단 모델을 포함하며,상기 다중 질병 진단을 수행하는 단계는,사용자로부터 상기 환자에 대한 제1 질병 진단 요청을 획득하는 경우, 상기 제1 진단 모델을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 환자가 상기 제1 질병을 보유할 가능성인 제1 확률 값을 산출하되, 상기 산출된 제1 확률 값이 기준 확률 값 이상인 경우, 상기 제2 진단 모델을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 환자가 상기 제2 질병을 보유할 가능성인 제2 확률 값을 산출하는 단계; 및상기 산출된 제1 확률 값과 상기 산출된 제2 확률 값에 기초하여, 상기 환자에 대한 상기 제1 질병의 보유 여부와 상기 제2 질병의 보유 여부를 다중 진단하는 단계를 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 다중 진단하는 단계는,상기 산출된 제2 확률 값이 상기 기준 확률 값 미만인 경우, 상기 환자가 상기 제1 질병만을 보유한 것으로 판단하는 단계; 및상기 산출된 제2 확률 값이 상기 기준 확률 값 이상인 경우, 상기 환자가 상기 제1 질병과 상기 제2 질병을 보유한 것으로 판단하는 단계를 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 질병과 상기 제2 질병을 보유한 것으로 판단하는 단계는,상기 산출된 제1 확률 값과 상기 산출된 제2 확률 값의 대소 비교 결과 및 상기 산출된 제1 확률 값과 상기 산출된 제2 확률 값의 차이에 기초하여 상기 제1 질병과 상기 제2 질병 간의 우세성(Dominant)을 판단하는 단계;상기 판단된 우세성에 기초하여, 상기 산출된 제1 확률 값이 상기 산출된 제2 확률 값보다 크고, 상기 산출된 제1 확률 값과 상기 산출된 제2 확률 값의 차이가 기 설정된 차이 값 이상인 경우, 상기 환자가 상기 제2 질병의 증상이 동반된 상기 제1 질병을 보유한 것으로 판단하는 단계;상기 판단된 우세성에 기초하여, 상기 산출된 제1 확률 값과 상기 산출된 제2 확률 값의 차이의 크기가 상기 기 설정된 차이 값 미만인 경우, 상기 환자가 상기 제1 질병과 상기 제2 질병을 모두 보유한 것으로 판단하는 단계; 및상기 판단된 우세성에 기초하여, 상기 산출된 제2 확률 값이 상기 산출된 제1 확률 값보다 크고, 상기 산출된 제2 확률 값과 상기 산출된 제1 확률 값의 차이가 기 설정된 차이 값 이상인 경우, 상기 환자를 상기 제1 질병의 증상이 동반된 상기 제2 질병을 보유한 환자인 것으로 판단하는 단계를 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 다중 질병 진단을 수행하는 단계는,상기 획득된 생체 데이터를 상기 복수의 진단 모델 각각에 입력함에 따라 상기 환자가 상기 서로 다른 복수의 질병 각각을 보유할 가능성에 대응하는 확률 값을 산출하는 단계; 및상기 서로 다른 복수의 질병 중 상기 산출된 확률 값이 기준 확률 값 이상인 적어도 하나의 질병을 선택하고, 상기 환자에 대한 다중 질병 진단의 결과로서, 상기 환자가 상기 선택된 적어도 하나의 질병을 보유한 환자인 것으로 판단하는 단계를 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 다중 질병 진단을 수행하는 단계는,사용자로부터 상기 환자에 대한 제1 질병 진단 요청을 획득하는 경우, 사전에 정의된 복수의 질병 간 연관관계에 기초하여 상기 제1 질병과 연관관계를 가지는 하나 이상의 제2 질병을 선택하는 단계; 및상기 복수의 진단 모델 중 상기 제1 질병에 대한 진단을 수행하는 하나의 진단 모델과 상기 선택된 하나 이상의 제2 질병에 대한 진단을 수행하는 하나 이상의 진단 모델을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 제1 질병을 보유할 가능성인 제1 확률 값과 상기 선택된 하나 이상의 제2 질병을 보유할 가능성인 하나 이상의 제2 확률 값을 산출하는 단계를 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 다중 질병 진단을 수행하는 단계는,상기 복수의 진단 모델을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 서로 다른 복수의 질병 각각을 보유할 가능성인 복수의 확률 값을 산출하는 단계;사전에 정의된 복수의 질병 간 연관관계에 기초하여, 상기 산출된 복수의 확률 값을 연관관계에 따라 그룹화하는 단계; 및상기 그룹화된 복수의 확률 값 각각과 기준 확률 값의 비교 결과, 상기 그룹화된 복수의 확률 값 간의 대소 비교 결과 및 상기 그룹화된 복수의 확률 값 간의 차이에 기초하여 상기 환자에 대한 다중 질병 진단을 수행하는 단계를 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,환자가 타겟 약물을 복용하기 이전의 시점인 제1 시점에 상기 환자의 제1 생체 데이터를 획득하는 단계;상기 제1 시점 이후, 상기 환자가 상기 타겟 약물을 복용한 이후의 시점인 제2 시점에 상기 환자의 제2 생체 데이터를 획득하는 단계; 및질병 진단 모델을 통해 상기 획득된 제1 생체 데이터들을 분석함에 따라 상기 환자에 대한 다중 질병 진단을 수행하는 단계를 포함하되,상기 질병 진단 모델은,상기 획득된 제1 생체 데이터들을 기반으로 서로 다른 복수의 질병 각각에 대한 진단을 독립적으로 수행하는 복수의 진단 모델을 포함하는 것인,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,서로 다른 종류의 뇌 질환을 보유한 복수의 환자의 생체 데이터로서, 상기 복수의 환자 각각에 대한 상기 제1 시점에 측정되는 제1 뇌파 데이터 및 상기 제2 시점에 측정되는 제2 뇌파 데이터를 획득하는 단계;뇌 질환의 종류에 기초하여 상기 획득된 제1 뇌파 데이터를 분류하는 단계; 및상기 분류된 제1 뇌파 데이터를 학습 데이터로 하여 서로 다른 진단 모델을 학습시킴으로써, 서로 다른 종류의 뇌질환의 보유 여부를 개별적으로 진단하는 복수의 진단 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 획득된 제1 뇌파 데이터 및 제2 뇌파 데이터 간의 비교를 통해 유효성 값을 산출하는 단계;상기 산출된 유효성 값이 기 설정된 유효 수치 이상인 경우, 상기 획득된 제1 뇌파 데이터를 유효 제1 뇌파 데이터로 분류하는 단계; 및상기 유효 제1 뇌파 데이터를 학습 데이터로 하여 상기 복수의 진단 모델을 재생성하는 단계를 더 포함하는,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 프로세서;네트워크 인터페이스;메모리; 및상기 메모리에 로드(load) 되고, 상기 프로세서에 의해 실행되는 컴퓨터 프로그램을 포함하되,상기 컴퓨터 프로그램은,환자의 생체 데이터를 획득하는 인스트럭션(instruction); 및질병 진단 모델을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 환자에 대한 다중 질병 진단을 수행하는 인스트럭션을 포함하되,상기 질병 진단 모델은,상기 획득된 생체 데이터를 기반으로 서로 다른 복수의 질병 각각에 대한 진단을 독립적으로 수행하는 복수의 진단 모델을 포함하는 것인,약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨팅 장치와 결합되어,환자의 생체 데이터를 획득하는 단계; 및질병 진단 모델 - 상기 질병 진단 모델은 상기 획득된 생체 데이터를 기반으로 서로 다른 복수의 질병 각각에 대한 진단을 독립적으로 수행하는 복수의 진단 모델을 포함함 - 을 통해 상기 획득된 생체 데이터를 분석함에 따라 상기 환자에 대한 다중 질병 진단을 수행하는 단계를 포함하는 약물 반응성 분류 및 예측을 위한 디지털 피노타이핑 방법을 실행시키기 위하여 컴퓨팅 장치로 판독 가능한 기록매체에 저장된, 컴퓨터프로그램. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>120130169746</code><country>대한민국</country><engName>iMediSync, Inc.</engName><name>주식회사 아이메디신</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kang SeungWan</engName><name>강승완</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***-*, *층(역삼동)</address><code>920201000818</code><country>대한민국</country><engName>RPM IP&amp;LAW FIRM</engName><name>특허법인알피엠</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0682597-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230079608.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cd71e53b8054a721d37c4c97ada17d03abe3a99ed99ff94ca792965ae5b63523f925603d72c6f44475da934256b8e639e3c94261065827b2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d79b57795fc4ead288a2995d0987f8ffb35b3328e74b5211a3c9ceda9e0a7183b506f535ddedbf5f61490a5683ada58d1d5ddec2bb1ad3a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>