<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:22.122</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016741</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법, 장치 및 단말 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID AUTOMATIC REPEAT REQUEST ACKNOWLEDGEMENT FEEDBACK METHOD AND APPARATUS, AND TERMINAL DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0090631</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1607</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 통신 기술분야에 관한 것으로, 하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법, 장치 및 단말 기기를 제공한다. 해당 방법은 단말 기기에 의해 수행되며, 상기 방법은, 제1 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링된 복수의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하되, 상기 스케줄링 상태는, 인에이블 상태 또는 디스에이블 상태를 포함하는 것인 단계; 및 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하는 단계; 를 포함하며, 상기 적어도 한 타입의 전송 블록 중의 어느 한 타입의 전송 블록은 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에서 동일한 식별자를 갖는 전송 블록이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023078102</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/126653</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법에 있어서,상기 방법은,제1 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링된 복수의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하되, 상기 스케줄링 상태는, 인에이블 상태 또는 디스에이블 상태를 포함하는 것인 단계; 및상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하는 단계; 를 포함하며,상기 적어도 한 타입의 전송 블록 중의 어느 한 타입의 전송 블록은 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에서 동일한 식별자를 갖는 전송 블록인 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링된 복수의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계는,스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 단계; 및상기 스케줄링 상태 판단 방식에 따라, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계; 를 포함하며,상기 스케줄링 상태 판단 방식은,1회의 판단을 통해, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것; 및상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 각각 판단하는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 단계는,네트워크 기기가 지시하는 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 단계;프로토콜에 약정된 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 단계; 및단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 능력에 따라, 사용되는 스케줄링 상태 판단 방식을 확정하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 네트워크 기기가 지시하는 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하거나, 또는 단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 능력에 따라, 스케줄링 상태 판단 방식을 확정하였을 경우, 상기 방법은,단말 능력 정보를 네트워크 기기에 송신하는 단계; 를 더 포함하며,상기 단말 능력 정보에는 단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 방식이 포함되어 있는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식이 1회의 판단을 통해, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계는,네트워크 기기가 복수의 코드워드 전송을 지원하도록 지시하였을 경우, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계; 를 포함하며,상기 제1 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 어느 한 타입의 전송 블록인 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계는,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제1 조건을 만족하는 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하는 단계; 또는, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제1 조건을 만족하지 않는 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 인에이블 상태임을 확정하는 단계; 를 포함하며,상기 제1 조건은,변조와 코딩 전략(MCS)이 지시하는 값이 제1 기설정 값인 것;리던던시 버전(RV) 지시자 중의 부분 또는 전부 비트의 값이 제2 기설정 값인 것; 및새로운 데이터 지시자(NDI)의 값이 제3 기설정 값인 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식이 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 각각 판단하는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계는,네트워크 기기가 복수의 코드워드 전송을 지원하도록 지시하였을 경우, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계; 를 포함하며,상기 제1 PDSCH는 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 어느 하나의 PDSCH이고, 상기 제2 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 어느 한 타입의 전송 블록인 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 단계는,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제2 조건을 만족하는 경우, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하는 단계; 또는, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제2 조건을 만족하지 않는 경우, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 인에이블 상태임을 확정하는 단계; 를 포함하며,상기 제2 조건은,변조와 코딩 전략(MCS) 지시자 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제4 기설정 값인 것;리던던시 버전(RV) 지시자 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제5 기설정 값인 것; 및새로운 데이터 지시자(NDI) 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제6 기설정 값인 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링된 복수의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정한 후, 상기 방법은,제1 DCI의 정보 필드에 대응하는 모든 전송 블록의 스케줄링 상태가 모두 디스에이블 상태임을 확정하였을 경우, 네트워크 기기가 전송 블록을 송신하지 않았음을 확정하는 단계; 및제1 DCI의 정보 필드 중 제2 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록의 스케줄링 상태가 모두 디스에이블 상태임을 확정하였을 경우, 상기 제2 PDSCH에 대응하는 제3 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하되, 상기 제2 PDSCH는 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 어느 하나의 PDSCH이고, 상기 제3 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 적어도 하나의 전송 블록인 단계; 중 어느 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 없는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하는 단계는,싱글 코드워드 전송으로 구성되거나 또는 코드워드 전송이 구성되지 않은 경우, 스케줄링이 발생하지 않은 PDSCH에 대응하는 제1 피드백 비트의 값을 제7 기설정 값으로 설정하고, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 제2 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하며, 상기 제1 피드백 비트 및 상기 제2 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 및복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 스케줄링이 발생하지 않은 PDSCH에 대응하는 TB의 제3 피드백 비트의 값을 제8 기설정 값으로 설정하고, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 디스에이블 상태에 있는 전송 블록에 대응하는 제4 피드백 비트의 값을 제8 기설정 값으로 설정하며, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 인에이블 상태에 있는 전송 블록에 대응하는 제5 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하며, 상기 제3 피드백 비트, 제4 피드백 비트 및 제5 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제3 피드백 비트, 제4 피드백 비트 및 제5 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계는,기설정 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하여, HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 를 포함하며,상기 기설정 방식은,선 코드워드 증가 순서 후 PDSCH 증가 순서의 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하는 것; 및선 PDSCH 증가 순서 후 코드워드 증가 순서의 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 있고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 없는 것이거나, 또는 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 있고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하는 단계는,복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값을 확정하는 단계;각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값에 따라, 각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트의 값을 확정하는 단계; 및각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값을 확정하는 단계는,제3 PDSCH가 적어도 한 타입의 전송 블록을 전송하여야 하는 경우, 전송되지 않는 전송 블록의 제6 피드백 비트의 값을 제9 기설정 값으로 설정하는 단계;제4 PDSCH가 적어도 한 타입의 전송 블록을 전송하여야 하고, 상기 제4 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록이 모두 전송되지 않는 경우, 상기 제4 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록의 제6 피드백 비트의 값을 제10 기설정 값으로 설정하는 단계;제5 PDSCH에 대응하는 스케줄링 전송되는 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하는 단계;디스에이블 상태의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트를 제11 기설정 값으로 설정하는 단계; 및스케줄링되지 않은 또는 뮤효 스케줄링된 제6 PDSCH의 경우, 상기 제6 PDSCH에 대응하는 전송 블록의 제6 피드백 비트를 제12 기설정 값으로 설정하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계는,스케줄링된 또는 유효한 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하는 단계는,싱글 코드워드 전송으로 구성되거나 또는 코드워드 전송이 구성되지 않은 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 단계;상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH를 패킷하는 단계;패킷 후의 각 그룹 중 각 PDSCH의 디코딩 결과를 각각 번들링하여, 하나의 제8 피드백 비트를 획득하는 단계; 및 각 그룹의 PDSCH에 대응하는 제8 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH를 패킷하는 단계는,X가 N보다 작거나 또는 같은 경우, Y와 X가 같음을 확정하고, 각 그룹을 하나의 PDSCH에 대응시키는 단계; 및X가 N보다 큰 경우, Y와 N이 같음을 확정하고, 제1 방식을 사용하여 각 그룹에 대응하는 PDSCH의 개수를 확정하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 X는 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수이고, 상기 Y는 그룹수이며, 상기 N은 피드백하여야 할 HARQ-ACK 정보의 비트수이며, 상기 X, 상기 Y는 모두 1보다 크거나 또는 같은 정수이며;상기 제1 방식은,HARQ-ACK 정보 중의 전 (X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 +1개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키고, HARQ-ACK 정보 중의 후 N-(X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키는 것; 및HARQ-ACK 정보 중의 후 (X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 +1개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키고, HARQ-ACK 정보 중의 전 N-(X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키는 것; 중 하나를 포함하며,Mod는 나머지를 나타내고, 은 X/N에 대한 라운드 다운을 나타내는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 단계는,상기 제1 DCI가 지시하는 시간 도메인 스케줄링 정보 리스트에서 획득한 실제 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 단계; 를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하는 단계는,복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 확정하는 단계; 및제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 확정하는 단계는,실제 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수, 및 전송 블록의 스케줄링 상태에 따라, 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 각각 확정하는 단계; 및 실제 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수, 및 전송 블록의 스케줄링 상태에 따라, 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 통합 연산하되, 상이한 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수는 모두 동일한 것인 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계는,각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 각 타입의 전송 블록의 디코딩 결과를 각각 번들링하여, 각 타입의 전송 블록에 대응하는 비트 시퀀스를 생성하는 단계; 및상이한 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 더하고, 더해진 모든 전송 블록의 개수에 따라, 모든 전송 블록의 디코딩 결과를 번들링하여, 복수의 피드백 비트를 생성하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항에 있어서,상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계는,선 코드워드 증가 순서 후 PDSCH 증가 순서의 방식에 따라, 피드백 비트를 정렬하여, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 및선 PDSCH 증가 순서 후 코드워드 증가 순서의 방식에 따라, 피드백 비트를 정렬하여, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 단계; 중 어느 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 단말 기기에 있어서,상기 단말 기기는 메모리, 송수신기 및 프로세서를 포함하되,메모리는, 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이며; 송수신기는, 상기 프로세서의 제어하에 데이터를 송수신하기 위한 것이며; 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,제1 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링된 복수의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하되, 상기 스케줄링 상태는, 인에이블 상태 또는 디스에이블 상태를 포함하는 것인 작업; 및상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하는 작업; 을 수행하기 위한 것이며,상기 적어도 한 타입의 전송 블록 중의 어느 한 타입의 전송 블록은 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에서 동일한 식별자를 갖는 전송 블록인 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 작업; 및상기 스케줄링 상태 판단 방식에 따라, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 작업; 을 수행하기 위한 것이며,상기 스케줄링 상태 판단 방식은,1회의 판단을 통해, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것; 및상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 각각 판단하는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,네트워크 기기가 지시하는 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 작업;프로토콜에 약정된 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 작업; 및단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 능력에 따라, 사용되는 스케줄링 상태 판단 방식을 확정하는 작업; 중 적어도 하나를 더 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 네트워크 기기가 지시하는 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하거나, 또는 단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 능력에 따라, 스케줄링 상태 판단 방식을 확정하였을 경우, 상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,송수신기를 통해 단말 능력 정보를 네트워크 기기에 송신하는 작업; 을 더 수행하기 위한 것이며,상기 단말 능력 정보에는 단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 방식이 포함되어 있는 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식이 1회의 판단을 통해, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것인 경우, 상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,네트워크 기기가 복수의 코드워드 전송을 지원하도록 지시하였을 경우, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 작업; 을 더 수행하기 위한 것이며,상기 제1 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 어느 한 타입의 전송 블록인 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제1 조건을 만족하는 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하는 작업; 또는, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제1 조건을 만족하지 않는 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 인에이블 상태임을 확정하는 작업; 을 수행하기 위한 것이며,상기 제1 조건은,변조와 코딩 전략(MCS)이 지시하는 값이 제1 기설정 값인 것;리던던시 버전(RV) 지시자 중의 부분 또는 전부 비트의 값이 제2 기설정 값인 것; 및새로운 데이터 지시자(NDI)의 값이 제3 기설정 값인 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식이 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 각각 판단하는 것인 경우, 상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,네트워크 기기가 복수의 코드워드 전송을 지원하도록 지시하였을 경우, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 작업; 을 수행하기 위한 것이며,상기 제1 PDSCH는 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 어느 하나의 PDSCH이고, 상기 제2 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 어느 한 타입의 전송 블록인 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제2 조건을 만족하는 경우, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하는 작업; 또는, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제2 조건을 만족하지 않는 경우, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 인에이블 상태임을 확정하는 작업; 을 수행하기 위한 것이며,상기 제2 조건은,변조와 코딩 전략(MCS) 지시자 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제4 기설정 값인 것;리던던시 버전(RV) 지시자 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제5 기설정 값인 것; 및새로운 데이터 지시자(NDI) 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제6 기설정 값인 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,제1 DCI의 정보 필드에 대응하는 모든 전송 블록의 스케줄링 상태가 모두 디스에이블 상태임을 확정하였을 경우, 네트워크 기기가 전송 블록을 송신하지 않았음을 확정하는 작업; 및제1 DCI의 정보 필드 중 제2 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록의 스케줄링 상태가 모두 디스에이블 상태임을 확정하였을 경우, 상기 제2 PDSCH에 대응하는 제3 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하되, 상기 제2 PDSCH는 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 어느 하나의 PDSCH이고, 상기 제3 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 적어도 하나의 전송 블록인 작업; 중 어느 하나를 더 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 없는 것인 경우, 상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,싱글 코드워드 전송으로 구성되거나 또는 코드워드 전송이 구성되지 않은 경우, 스케줄링이 발생하지 않은 PDSCH에 대응하는 제1 피드백 비트의 값을 제7 기설정 값으로 설정하고, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 제2 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하며, 상기 제1 피드백 비트 및 상기 제2 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 및복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 스케줄링이 발생하지 않은 PDSCH에 대응하는 TB의 제3 피드백 비트의 값을 제8 기설정 값으로 설정하고, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 디스에이블 상태에 있는 전송 블록에 대응하는 제4 피드백 비트의 값을 제8 기설정 값으로 설정하며, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 인에이블 상태에 있는 전송 블록에 대응하는 제5 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하며, 상기 제3 피드백 비트, 제4 피드백 비트 및 제5 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 중 적어도 하나를 더 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,기설정 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하여, HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 을 수행하기 위한 것이며,상기 기설정 방식은,선 코드워드 증가 순서 후 PDSCH 증가 순서의 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하는 것; 및선 PDSCH 증가 순서 후 코드워드 증가 순서의 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 있고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 없는 것이거나, 또는 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 있고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값을 확정하는 작업;각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값에 따라, 각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트의 값을 확정하는 작업; 및각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 을 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,제3 PDSCH가 적어도 한 타입의 전송 블록을 전송하여야 하는 경우, 전송되지 않는 전송 블록의 제6 피드백 비트의 값을 제9 기설정 값으로 설정하는 작업;제4 PDSCH가 적어도 한 타입의 전송 블록을 전송하여야 하고, 상기 제4 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록이 모두 전송되지 않는 경우, 상기 제4 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록의 제6 피드백 비트의 값을 제10 기설정 값으로 설정하는 작업;제5 PDSCH에 대응하는 스케줄링 전송되는 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하는 작업;디스에이블 상태의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트를 제11 기설정 값으로 설정하는 작업; 및스케줄링되지 않은 또는 뮤효 스케줄링된 제6 PDSCH의 경우, 상기 제6 PDSCH에 대응하는 전송 블록의 제6 피드백 비트를 제12 기설정 값으로 설정하는 작업; 중 적어도 하나를 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,스케줄링된 또는 유효한 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 을 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,싱글 코드워드 전송으로 구성되거나 또는 코드워드 전송이 구성되지 않은 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 작업;상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH를 패킷하는 작업;패킷 후의 각 그룹 중 각 PDSCH의 디코딩 결과를 각각 번들링하여, 하나의 제8 피드백 비트를 획득하는 작업; 및 각 그룹의 PDSCH에 대응하는 제8 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 을 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,X가 N보다 작거나 또는 같은 경우, Y와 X가 같음을 확정하고, 각 그룹을 하나의 PDSCH에 대응시키는 작업; 및X가 N보다 큰 경우, Y와 N이 같음을 확정하고, 제1 방식을 사용하여 각 그룹에 대응하는 PDSCH의 개수를 확정하는 작업; 중 적어도 하나를 수행하기 위한 것이며,상기 X는 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수이고, 상기 Y는 그룹수이며, 상기 N은 피드백하여야 할 HARQ-ACK 정보의 비트수이며, 상기 X, 상기 Y는 모두 1보다 크거나 또는 같은 정수이며;상기 제1 방식은,HARQ-ACK 정보 중의 전 (X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 +1개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키고, HARQ-ACK 정보 중의 후 N-(X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키는 것; 및HARQ-ACK 정보 중의 후 (X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 +1개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키고, HARQ-ACK 정보 중의 전 N-(X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키는 것; 중 하나를 포함하며,Mod는 나머지를 나타내고, 은 X/N에 대한 라운드 다운을 나타내는 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,상기 제1 DCI가 지시하는 시간 도메인 스케줄링 정보 리스트에서 획득한 실제 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 작업; 을 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제22 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 확정하는 작업; 및제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 을 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,실제 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수, 및 전송 블록의 스케줄링 상태에 따라, 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 각각 확정하는 작업; 및 실제 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수, 및 전송 블록의 스케줄링 상태에 따라, 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 통합 연산하되, 상이한 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수는 모두 동일한 것인 작업; 중 적어도 하나를 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 각 타입의 전송 블록의 디코딩 결과를 각각 번들링하여, 각 타입의 전송 블록에 대응하는 비트 시퀀스를 생성하는 작업; 및상이한 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 더하고, 더해진 모든 전송 블록의 개수에 따라, 모든 전송 블록의 디코딩 결과를 번들링하여, 복수의 피드백 비트를 생성하는 작업; 중 적어도 하나를 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 메모리 내의 컴퓨터 프로그램을 판독하여,선 코드워드 증가 순서 후 PDSCH 증가 순서의 방식에 따라, 피드백 비트를 정렬하여, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 및선 PDSCH 증가 순서 후 코드워드 증가 순서의 방식에 따라, 피드백 비트를 정렬하여, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 작업; 중 어느 하나를 수행하기 위한 것인,단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 단말 기기에 응용되는 하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치에 있어서,상기 장치는,제1 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링된 복수의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하기 위한 것이되, 상기 스케줄링 상태는, 인에이블 상태 또는 디스에이블 상태를 포함하는 것인 제1 확정 유닛; 및상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태 및 PDSCH 피드백의 번들링 방식 구성 정보에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 하이브리드 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK) 정보를 생성하기 위한 생성 유닛; 을 포함하며,상기 적어도 한 타입의 전송 블록 중의 어느 한 타입의 전송 블록은 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에서 동일한 식별자를 갖는 전송 블록인 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서,상기 제1 확정 유닛은, 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 것; 및상기 스케줄링 상태 판단 방식에 따라, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것; 을 구현하기 위한 것이며,상기 스케줄링 상태 판단 방식은,1회의 판단을 통해, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것; 및상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 각각 판단하는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 것은,네트워크 기기가 지시하는 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 것;프로토콜에 약정된 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하는 것; 및단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 능력에 따라, 사용되는 스케줄링 상태 판단 방식을 확정하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서,상기 네트워크 기기가 지시하는 스케줄링 상태 판단 방식을 획득하거나, 또는 단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 능력에 따라, 스케줄링 상태 판단 방식을 확정하였을 경우, 상기 장치는,단말 능력 정보를 네트워크 기기에 송신하기 위한 송신 유닛; 을 더 포함하며,상기 단말 능력 정보에는 단말 기기가 지원하는 스케줄링 상태 판단 방식이 포함되어 있는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식이 1회의 판단을 통해, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 구현 방식은,네트워크 기기가 복수의 코드워드 전송을 지원하도록 지시하였을 경우, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것; 을 포함하며,상기 제1 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 어느 한 타입의 전송 블록인 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 구현 방식은,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제1 조건을 만족하는 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하는 것; 또는, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제1 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제1 조건을 만족하지 않는 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 제1 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 인에이블 상태임을 확정하는 것; 을 포함하며,상기 제1 조건은,변조와 코딩 전략(MCS)이 지시하는 값이 제1 기설정 값인 것;리던던시 버전(RV) 지시자 중의 부분 또는 전부 비트의 값이 제2 기설정 값인 것; 및새로운 데이터 지시자(NDI)의 값이 제3 기설정 값인 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44 항에 있어서,상기 스케줄링 상태 판단 방식이 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 각 PDSCH에 대응하는 각 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 각각 판단하는 것인 경우, 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 구현 방식은,네트워크 기기가 복수의 코드워드 전송을 지원하도록 지시하였을 경우, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 것; 을 포함하며,상기 제1 PDSCH는 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 복수의 PDSCH 중의 어느 하나의 PDSCH이고, 상기 제2 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 어느 한 타입의 전송 블록인 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보에 따라, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정하는 구현 방식은,상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제2 조건을 만족하는 경우, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하는 것; 또는, 상기 제1 DCI의 정보 필드 중 제2 타입 타겟 전송 블록에 대응하는 필드 정보가 제2 조건을 만족하지 않는 경우, 상기 제1 PDSCH에 대응하는 제2 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 인에이블 상태임을 확정하는 것; 을 포함하며,상기 제2 조건은,변조와 코딩 전략(MCS) 지시자 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제4 기설정 값인 것;리던던시 버전(RV) 지시자 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제5 기설정 값인 것; 및새로운 데이터 지시자(NDI) 중 제1 PDSCH에 대응하는 비트의 값이 제6 기설정 값인 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제44 항 내지 제50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 확정 유닛이 제1 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 스케줄링된 복수의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록의 스케줄링 상태를 확정한 후, 상기 장치는,제1 DCI의 정보 필드에 대응하는 모든 전송 블록의 스케줄링 상태가 모두 디스에이블 상태임을 확정하였을 경우, 네트워크 기기가 전송 블록을 송신하지 않았음을 확정하기 위한 제2 확정 유닛; 및제1 DCI의 정보 필드 중 제2 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록의 스케줄링 상태가 모두 디스에이블 상태임을 확정하였을 경우, 상기 제2 PDSCH에 대응하는 제3 타입 타겟 전송 블록의 스케줄링 상태가 디스에이블 상태임을 확정하기 위한 것이되, 상기 제2 PDSCH는 상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 어느 하나의 PDSCH이고, 상기 제3 타입 타겟 전송 블록은 상기 제1 DCI의 정보 필드에 지시되는 전송 블록 중 적어도 하나의 전송 블록인 제3 확정 유닛;중 어느 하나를 더 포함하는 하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제43 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 없는 것인 경우, 상기 생성 유닛은,싱글 코드워드 전송으로 구성되거나 또는 코드워드 전송이 구성되지 않은 경우, 스케줄링이 발생하지 않은 PDSCH에 대응하는 제1 피드백 비트의 값을 제7 기설정 값으로 설정하고, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 제2 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하며, 상기 제1 피드백 비트 및 상기 제2 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 및복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 스케줄링이 발생하지 않은 PDSCH에 대응하는 TB의 제3 피드백 비트의 값을 제8 기설정 값으로 설정하고, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 디스에이블 상태에 있는 전송 블록에 대응하는 제4 피드백 비트의 값을 제8 기설정 값으로 설정하며, 스케줄링이 발생하는 PDSCH에 대응하는 인에이블 상태에 있는 전송 블록에 대응하는 제5 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하며, 상기 제3 피드백 비트, 제4 피드백 비트 및 제5 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 중 적어도 하나를 구현하기 위한 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서,상기 제3 피드백 비트, 제4 피드백 비트 및 제5 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 구현 방식은,기설정 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하여, HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 을 포함하며,상기 기설정 방식은,선 코드워드 증가 순서 후 PDSCH 증가 순서의 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하는 것; 및선 PDSCH 증가 순서 후 코드워드 증가 순서의 방식에 따라, 상기 제3 피드백 비트, 상기 제4 피드백 비트 및 상기 제5 피드백 비트를 정렬하는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제43 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 있고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 없는 것이거나, 또는 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 있고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 생성 유닛의 구현 방식은,복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값을 확정하는 것;각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값에 따라, 각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트의 값을 확정하는 것; 및각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 을 포함하는 하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54 항에 있어서,상기 각 PDSCH에 대응하는 적어도 한 타입의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트의 값을 확정하는 구현 방식은,제3 PDSCH가 적어도 한 타입의 전송 블록을 전송하여야 하는 경우, 전송되지 않는 전송 블록의 제6 피드백 비트의 값을 제9 기설정 값으로 설정하는 것;제4 PDSCH가 적어도 한 타입의 전송 블록을 전송하여야 하고, 상기 제4 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록이 모두 전송되지 않는 경우, 상기 제4 PDSCH에 대응하는 모든 전송 블록의 제6 피드백 비트의 값을 제10 기설정 값으로 설정하는 것;제5 PDSCH에 대응하는 스케줄링 전송되는 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트에 대해 디코딩 결과에 따라 비트의 값을 설정하는 것;디스에이블 상태의 전송 블록에 대응하는 제6 피드백 비트를 제11 기설정 값으로 설정하는 것; 및스케줄링되지 않은 또는 뮤효 스케줄링된 제6 PDSCH의 경우, 상기 제6 PDSCH에 대응하는 전송 블록의 제6 피드백 비트를 제12 기설정 값으로 설정하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54 항에 있어서,상기 각 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 구현 방식은,스케줄링된 또는 유효한 PDSCH에 대응하는 제7 피드백 비트에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 을 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제43 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 생성 유닛은,싱글 코드워드 전송으로 구성되거나 또는 코드워드 전송이 구성되지 않은 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 것;상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH를 패킷하는 것;패킷 후의 각 그룹 중 각 PDSCH의 디코딩 결과를 각각 번들링하여, 하나의 제8 피드백 비트를 획득하는 것; 및 각 그룹의 PDSCH에 대응하는 제8 피드백 비트에 따라, HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 을 구현하기 위한 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57 항에 있어서,상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH를 패킷하는 구현 방식은,X가 N보다 작거나 또는 같은 경우, Y와 X가 같음을 확정하고, 각 그룹을 하나의 PDSCH에 대응시키는 것; 및X가 N보다 큰 경우, Y와 N이 같음을 확정하고, 제1 방식을 사용하여 각 그룹에 대응하는 PDSCH의 개수를 확정하는 것; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 X는 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수이고, 상기 Y는 그룹수이며, 상기 N은 피드백하여야 할 HARQ-ACK 정보의 비트수이며, 상기 X, 상기 Y는 모두 1보다 크거나 또는 같은 정수이며;상기 제1 방식은,HARQ-ACK 정보 중의 전 (X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 +1개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키고, HARQ-ACK 정보 중의 후 N-(X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키는 것; 및HARQ-ACK 정보 중의 후 (X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 +1개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키고, HARQ-ACK 정보 중의 전 N-(X mod N)개의 비트 중의 각 비트를 각각 개의 PDSCH의 디코딩 결과의 번들링 결과에 대응시키는 것; 중 하나를 포함하며,Mod는 나머지를 나타내고, 은 X/N에 대한 라운드 다운을 나타내는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57 항에 있어서,상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 구현 방식은,상기 제1 DCI가 지시하는 시간 도메인 스케줄링 정보 리스트에서 획득한 실제 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수를 확정하는 것; 을 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제43 항에 있어서,상기 번들링 방식 구성 정보가 동일한 PDSCH에 대응하는 상이한 타입의 전송 블록의 피드백 정보 간에 번들링이 없고, 상이한 PDSCH의 피드백 정보 간에 번들링이 있는 것인 경우, 상기 생성 유닛은,복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 확정하는 것; 및제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 을 구현하기 위한 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60 항에 있어서,상기 복수의 코드워드 전송으로 구성되었을 경우, 제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 확정하는 구현 방식은,실제 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수, 및 전송 블록의 스케줄링 상태에 따라, 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 각각 확정하는 것; 및 실제 스케줄링된 또는 유효한 PDSCH의 개수, 및 전송 블록의 스케줄링 상태에 따라, 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 통합 연산하되, 상이한 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수는 모두 동일한 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60 항에 있어서,상기 제1 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 중 번들링 연산에 관여하는 각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 구현 방식은,각 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수 및 대응하는 디코딩 결과에 따라, 각 타입의 전송 블록의 디코딩 결과를 각각 번들링하여, 각 타입의 전송 블록에 대응하는 비트 시퀀스를 생성하는 것; 및상이한 타입의 전송 블록에 포함되는 전송 블록의 개수를 더하고, 더해진 모든 전송 블록의 개수에 따라, 모든 전송 블록의 디코딩 결과를 번들링하여, 복수의 피드백 비트를 생성하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60 항에 있어서,상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 구현 방식은,선 코드워드 증가 순서 후 PDSCH 증가 순서의 방식에 따라, 피드백 비트를 정렬하여, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 및선 PDSCH 증가 순서 후 코드워드 증가 순서의 방식에 따라, 피드백 비트를 정렬하여, 상기 복수의 PDSCH의 HARQ-ACK 정보를 생성하는 것; 중 어느 하나를 포함하는 것인,하이브리드 자동 재전송 요청 응답 피드백 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 프로세서 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 프로세서 판독 가능한 저장 매체에는 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있으며, 상기 컴퓨터 프로그램은 상기 프로세서가 제1 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하기 위한 것인 프로세서 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 상디 이스트 로드 넘버* 빌딩 * */에프</address><code>520040345017</code><country>중국</country><engName>DATANG MOBILE COMMUNICATIONS EQUIPMENT CO.,LTD.</engName><name>다탕 모바일 커뮤니케이션즈 이큅먼트 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Junwei</engName><name>왕 쥔웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111308683.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0542942-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0543931-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0543932-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0083383-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016741.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab478507bc728e837f906d6bc2000accb1afecc65311c34a62e06448644e9f08a08ae38764a0dedade4aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77dd3f0a07a04e20104d797c7de544164f2d4928e7c2ed4471d90a5e22c19d1344edf8ca86c0af2b4f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>