<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:14.2214</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036188</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI-기반 동적 포인트 클라우드 코딩을 위한 지오메트리 좌표 스케일링</inventionTitle><inventionTitleEng>GEOMETRY COORDINATE SCALING FOR AI-BASED DYNAMIC POINT CLOUD CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0010590</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 하나 이상의 프로세서들은, 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 인코딩된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하고; 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 인코딩된 표현을 디코딩하고; 포인트 클라우드 지오메트리의 업스케일링된 표현을 형성하기 위해 횟수로 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 업스케일링하고; 그리고 포인트 클라우드 지오메트리의 업스케일링된 표현을 사용하여 포인트 클라우드를 재생하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023225091</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022546</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법으로서,포인트 클라우드 지오메트리의 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수를 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 형성하기 위해 상기 횟수로 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하는 단계;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하는 단계; 및상기 포인트 클라우드 지오메트리의 인코딩된 상기 다운스케일링된 표현을 출력하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수를 결정하는 단계는 사용 사례(use case), 비트 요건들, 또는 상기 포인트 클라우드 지오메트리에 대한 포인트 클라우드의 타입 중 적어도 하나에 따라 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하는 단계는 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 무손실로 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 손실성 인코딩을 사용하여 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현에 대응하는 피처들을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하는 단계는 인트라-프레임(I-프레임) 인코딩, 인터-프레임(P-프레임) 인코딩, 또는 양방향 인터-프레임(B-프레임) 인코딩 중 하나를 사용하여 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현은 현재 프레임에 대한 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 포함하고, 상기 방법은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현에 대응하는 피처들을 인코딩하는 단계를 더 포함하고,포인트 클라우드 데이터의 이전에 코딩된 프레임으로부터 멀티스케일 피처들을 추출하는 단계;예측기 네트워크(predictor network)에 의해, 추출된 상기 멀티스케일 피처들 및 상기 현재 프레임에 대한 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현으로부터 상기 현재 프레임의 예측된 피처들을 형성하는 단계; 및상기 현재 프레임의 피처들 및 상기 현재 프레임의 상기 예측된 피처들 사이의 차이들을 나타내는 잔차 데이터를 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현이 다운스케일링되었던 횟수를 나타내는 데이터를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하는 단계 및 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하는 단계는 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 다운스케일링하고 인코딩하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하는 단계를 포함하며, 각각의 스테이지는 다운스케일링 단계 및 인코딩 부분을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하는 단계 및 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하는 단계는 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 다운스케일링한 다음 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하는 단계를 포함하고, 각각의 스테이지는 다운스케일링 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,포인트 클라우드 지오메트리의 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수를 결정하고;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 형성하기 위해 상기 횟수로 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하고;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하고; 그리고상기 포인트 클라우드 지오메트리의 인코딩된 상기 다운스케일링된 표현을 출력하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 사용 사례, 비트 요건들, 또는 상기 포인트 클라우드 지오메트리에 대한 포인트 클라우드의 타입 중 적어도 하나에 따라 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 무손실로 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 손실성 인코딩을 사용하여 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현에 대응하는 피처들을 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 인트라-프레임(I-프레임) 인코딩, 인터-프레임(P-프레임) 인코딩, 또는 양방향 인터-프레임(B-프레임) 인코딩 중 하나를 사용하여 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현은 현재 프레임에 대한 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 포인트 클라우드 지오메트리에 대응하는 피처들을 인코딩하도록 구성되고, 상기 피처들을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,포인트 클라우드 데이터의 이전에 코딩된 프레임으로부터 멀티스케일 피처들을 추출하고;추출된 상기 멀티스케일 피처들 및 상기 현재 프레임에 대한 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현으로부터 상기 현재 프레임의 예측된 피처들을 형성하도록 예측기 네트워크를 실행하고; 그리고상기 현재 프레임의 피처들 및 상기 현재 프레임의 상기 예측된 피처들 사이의 차이들을 나타내는 잔차 데이터를 코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현이 다운스케일링되었던 횟수를 나타내는 데이터를 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하기 위해 그리고 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 다운스케일링하고 인코딩하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하도록 구성되고, 각각의 스테이지는 다운스케일링 단계 및 인코딩 부분을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하기 위해 그리고 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 다운스케일링한 다음 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하도록 구성되고, 각각의 스테이지는 다운스케일링 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,포인트 클라우드 지오메트리의 표현을 다운스케일링하기 위한 횟수를 결정하기 위한 수단;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 형성하기 위해 상기 횟수로 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 다운스케일링하기 위한 수단;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 인코딩하기 위한 수단; 및상기 포인트 클라우드 지오메트리의 인코딩된 상기 다운스케일링된 표현을 출력하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법으로서,포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 인코딩된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 인코딩된 표현을 디코딩하는 단계;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 업스케일링된 표현을 형성하기 위해 상기 횟수로 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 상기 표현을 업스케일링하는 단계; 및상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 업스케일링된 표현을 사용하여 포인트 클라우드를 재생하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 다운스케일링된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하는 단계는 사용 사례, 비트 요건들, 또는 상기 포인트 클라우드 지오메트리에 대한 포인트 클라우드의 타입 중 적어도 하나에 따라 상기 다운스케일링된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 다운스케일링된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하는 단계는 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현이 다운스케일링되었던 횟수를 나타내는 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 디코딩하는 단계는 인트라-프레임(I-프레임) 디코딩, 인터-프레임(P-프레임) 디코딩, 또는 양방향 인터-프레임(B-프레임) 디코딩 중 하나를 사용하여 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현은 현재 프레임에 대한 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 포함하고, 상기 방법은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현에 대응하는 피처들을 디코딩하는 단계를 더 포함하고,포인트 클라우드 데이터의 이전에 디코딩된 프레임으로부터 멀티스케일 피처들을 추출하는 단계;예측기 네트워크에 의해, 추출된 상기 멀티스케일 피처들 및 상기 현재 프레임에 대한 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현으로부터 상기 현재 프레임의 예측된 피처들을 형성하는 단계;상기 현재 프레임의 원래의 피처들 및 상기 현재 프레임의 상기 예측된 피처들 사이의 차이들을 나타내는 잔차 데이터를 디코딩하는 단계; 및상기 원래의 피처들을 재생하기 위해 상기 잔차 데이터를 상기 예측된 피처들에 적용하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 횟수로 업스케일링하는 단계는, 각각의 업스케일링 후에 이진 분류를 사용하여 잘못된(false) 복셀들을 프루닝하고 정확하게(true) 점유된 복셀들을 추출하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 디코딩하는 단계 및 상기 표현을 업스케일링하는 단계는 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 업스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 디코딩하고 업스케일링하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하는 단계를 포함하며, 각각의 스테이지는 디코딩 단계 및 업스케일링 부분을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 디코딩하는 단계 및 상기 다운스케일링된 표현을 업스케일링하는 단계는, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 디코딩한 다음 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 업스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 업스케일링하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 인코딩된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하고;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 인코딩된 표현을 디코딩하고;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 업스케일링된 표현을 형성하기 위해 상기 횟수로 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 업스케일링하고; 그리고상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 업스케일링된 표현을 사용하여 포인트 클라우드를 재생하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 다운스케일링된 상기 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 사용 사례, 비트 요건들, 또는 상기 포인트 클라우드 지오메트리에 대한 포인트 클라우드의 타입 중 적어도 하나에 따라 상기 다운스케일링된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 다운스케일링된 상기 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현이 다운스케일링되었던 횟수를 나타내는 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 상기 표현을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 인트라-프레임(I-프레임) 디코딩, 인터-프레임(P-프레임) 디코딩, 또는 양방향 인터-프레임(B-프레임) 디코딩 중 하나를 사용하여 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현은 현재 프레임에 대한 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 표현을 포함하고, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,포인트 클라우드 데이터의 이전에 디코딩된 프레임으로부터 멀티스케일 피처들을 추출하고;추출된 상기 멀티스케일 피처들 및 상기 현재 프레임에 대한 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 표현으로부터 상기 현재 프레임의 예측된 피처들을 형성하도록 예측기 네트워크를 실행하고;상기 현재 프레임의 원래의 피처들 및 상기 현재 프레임의 상기 예측된 피처들 사이의 차이들을 나타내는 잔차 데이터를 디코딩하고; 그리고상기 원래의 피처들을 재생하기 위해 상기 잔차 데이터를 상기 예측된 피처들에 적용하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 횟수로 업스케일링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 각각의 업스케일링 후에 이진 분류를 사용하여 잘못된 복셀들을 프루닝하고 정확하게 점유된 복셀들을 추출하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 상기 표현을 디코딩하기 위해 그리고 상기 표현을 업스케일링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 업스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 디코딩하고 업스케일링하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하도록 구성되고, 각각의 스테이지는 디코딩 단계 및 업스케일링 부분을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 상기 표현을 디코딩하기 위해 그리고 상기 다운스케일링된 표현을 업스케일링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 디코딩한 다음 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 표현을 업스케일링하기 위한 횟수와 동일한 다수의 스테이지들에서 상기 포인트 클라우드 지오메트리를 업스케일링하도록 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 실행하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 인코딩된 표현을 업스케일링하기 위한 횟수를 결정하기 위한 수단;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 다운스케일링된 인코딩된 표현을 디코딩하기 위한 수단;상기 포인트 클라우드 지오메트리의 업스케일링된 표현을 형성하기 위해 상기 횟수로 상기 포인트 클라우드 지오메트리의 다운스케일링된 상기 표현을 업스케일링하기 위한 수단; 및상기 포인트 클라우드 지오메트리의 상기 업스케일링된 표현을 사용하여 포인트 클라우드를 재생하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>AKHTAR, ANIQUE</engName><name>악타르 아니크 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,862</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/318,498</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1183671-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0207151-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036188.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d4181205a1412dfe51b03a7597cf98fb1c01b5bebb3ff2c4220f4c4cbdd449f1fe23dbabb9079c0047a722</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec222d403c2468897440ea8a01314735e64c9c35ba7761702cd80b390cba4cbbcc9d5c019ceba700a2a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>