<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:31.3231</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7011653</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>2-단계 랜덤 액세스 채널 (RACH) 을 위한 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 어케이전 검증을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PHYSICAL UPLINK SHARED CHANNEL (PUSCH) OCCASION VALIDATION FOR 2-STEP RANDOM ACCESS CHANNEL (RACH)</inventionTitleEng><openDate>2022.06.17</openDate><openNumber>10-2022-0082821</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0836</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 충돌들의 경우에 2-단계 랜덤 액세스 채널 (RACH) 에 대해 정의된 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 어케이전을 검증하기 위한 무선 통신 시스템들 및 방법들이 제공된다. 예를 들어, 사용자 장비 (UE) 는 충돌이, 2-단계 RACH 에 대한 PUSCH 어케이전과, RACH 구성을 수신한 후에 2-단계 RACH 또는 4-단계 RACH 에 대해 배정된 임의의 RACH 어케이전 사이에서 발생하거나 또는 네트워크를 업데이트하는지의 여부를 결정할 수도 있다. UE 는 그 후, 충돌이 발생할 때 2-단계 RACH 에 대한 리소스 풀로부터 PUSCH 어케이전을 배제할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021076516</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/055413</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 방법으로서, 사용자 장비 (user equipment; UE) 에서 기지국 (base station; BS) 으로부터, 제 1 랜덤 액세스 채널 (random-access channel; RACH) 절차에 대한 제 1 RACH 어케이전 (occasion) 또는 제 1 물리 업링크 공유 채널 (physical uplink shared channel; PUSCH) 어케이전의 제 1 구성 및 제 2 RACH 절차에 대한 제 2 RACH 어케이전의 제 2 구성을 수신하는 단계; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 임의의 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부에 적어도 부분적으로 의존하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 단계; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 것에 응답하여 송신을 위한 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배정하는 것을 억제하는 단계; 및상기 BS 로, 이용가능한 PUSCH 어케이전들 및 이용가능한 RACH 어케이전들을 사용하여 제 1 RACH 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 것이: 시간 분할 듀플렉싱 (time division duplexing; TDD) 모드에서 정의된 SSB (synchronization signal block) 및 다운링크 패턴으로 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 검증하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 것이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 시간 및 주파수에서 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 오버랩하는지의 여부를 결정하는 것에 의해 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부를 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 것이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전 사이의 오버랩하는 영역이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전의 임계 비율 부분보다 더 작다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 것을 더 포함하는, 무선 통신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 것; 및동기화 신호 블록 (SSB) 을 상기 제 1 RACH 절차에 대한 PUSCH 어케이전들 및 RACH 어케이전들과 연관시킬 때 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배제하는 것을 더 포함하는, 무선 통신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 단계; 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키는 단계;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키는 단계; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 상기 제 1 RACH 어케이전을 연관시키는 단계; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 RACH 리소스 풀로부터 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전을 배제하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키는 단계;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키는 단계; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 RACH 어케이전을 연관시키는 단계; 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 단계; 및상기 제 1 SSB 또는 상기 제 2 SSB 를 RACH 리소스 풀로부터 선택된 유효한 PUSCH 어케이전 및 유효한 RACH 어케이전과 재연관시키는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 BS 로부터, RACH 구성 파라미터들에서의 변경을 포함하는 업데이트를 수신하는 단계; 및RACH 구성 파라미터들에서의 상기 변경에 따라 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 재검증하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 것이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는 것으로 결정하는 것; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 제 1 SSB 와 연관되고 상기 제 1 PUSCH 와 충돌하는 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전이 제 2 SSB 와 연관되는 것으로 결정하는 것; 및상기 제 1 SSB 가 상기 제 2 SSB 와 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 것을 포함하는, 무선 통신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 RACH 절차는 2-단계 RACH 절차이고, 상기 제 2 RACH 절차는 4-단계 RACH 절차인, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 무선 통신의 사용자 장비 (UE) 로서, 트랜시버로서:  기지국 (BS) 으로부터, 제 1 랜덤 액세스 채널 (RACH) 절차에 대한 제 1 RACH 어케이전 또는 제 1 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 어케이전의 제 1 구성 및 제 2 RACH 절차에 대한 제 2 RACH 어케이전의 제 2 구성을 수신하도록 구성되는, 상기 트랜시버; 프로세서로서:  상기 제 1 PUSCH 어케이전이 임의의 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부에 적어도 부분적으로 의존하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하고;  상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 것에 응답하여 송신을 위한 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배정하는 것을 억제하도록 구성되는, 상기 프로세서를 포함하고;상기 트랜시버는 상기 BS 로, 이용가능한 PUSCH 어케이전들 및 이용가능한 RACH 어케이전들을 사용하여 제 1 RACH 메시지를 송신하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는:시간 분할 듀플렉싱 (TDD) 모드에서 정의된 SSB 및 다운링크 패턴으로 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 검증하는 것에 의해, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제 1 PUSCH 어케이전이 시간 및 주파수에서 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 오버랩하는지의 여부를 결정함으로써, 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부를 결정하는 것에 의해, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제 1 PUSCH 어케이전과 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전 사이의 오버랩하는 영역이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전의 임계 비율 부분보다 더 작다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 것에 의해, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하고; 그리고동기화 신호 블록 (SSB) 을 상기 제 1 RACH 절차에 대한 PUSCH 어케이전들 및 RACH 어케이전들과 연관시킬 때 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배제하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한: 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한 것으로 결정하고; 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키고;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키고; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 상기 제 1 RACH 어케이전을 연관시키고; 그리고상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 RACH 리소스 풀로부터 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전을 배제하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한: 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키고;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키고; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 RACH 어케이전을 연관시키고; 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 무효인 것으로 결정하고; 그리고상기 제 1 SSB 또는 상기 제 2 SSB 를 RACH 리소스 풀로부터 선택된 유효한 PUSCH 어케이전 및 유효한 RACH 어케이전과 재연관시키도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한: 상기 BS 로부터, RACH 구성 파라미터들에서의 변경을 포함하는 업데이트를 수신하고; 그리고RACH 구성 파라미터들에서의 상기 변경에 따라 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 재검증하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는 것으로 결정하는 것; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 제 1 SSB 와 연관되고 상기 제 1 PUSCH 와 충돌하는 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전이 제 2 SSB 와 연관되는 것으로 결정하는 것; 및상기 제 1 SSB 가 상기 제 2 SSB 와 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 것에 의해, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하도록 구성되는, 무선 통신의 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 RACH 절차는 2-단계 RACH 절차이고, 상기 제 2 RACH 절차는 4-단계 RACH 절차인, 무선 통신의 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 무선 통신의 사용자 장비 (UE) 를 위한 프로세서 실행가능 명령들을 저장한 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체로서, 상기 명령들은: 사용자 장비 (UE) 에서 기지국 (BS) 으로부터, 제 1 랜덤 액세스 채널 (RACH) 절차에 대한 제 1 RACH 어케이전 또는 제 1 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 어케이전의 제 1 구성 및 제 2 RACH 절차에 대한 제 2 RACH 어케이전의 제 2 구성을 수신하는 것;  상기 제 1 PUSCH 어케이전이 임의의 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부에 적어도 부분적으로 의존하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 것;  상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 것에 응답하여 송신을 위한 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배정하는 것을 억제하는 것; 및 상기 BS 로, 이용가능한 PUSCH 어케이전들 및 이용가능한 RACH 어케이전들을 사용하여 제 1 RACH 메시지를 송신하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 프로세서에 의해 실행가능한, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 동작이: 시간 분할 듀플렉싱 (TDD) 모드에서 정의된 SSB 및 다운링크 패턴으로 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 검증하는 것을 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 동작이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 시간 및 주파수에서 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 오버랩하는지의 여부를 결정함으로써, 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부를 결정하는 것을 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 동작이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전 사이의 오버랩하는 영역이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전의 임계 비율 부분보다 더 작다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 것을 더 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 동작들은: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 것; 및동기화 신호 블록 (SSB) 을 상기 제 1 RACH 절차에 대한 PUSCH 어케이전들 및 RACH 어케이전들과 연관시킬 때 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배제하는 것을 더 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 동작들은: 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 것; 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키는 것;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키는 것; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 상기 제 1 RACH 어케이전을 연관시키는 것; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 RACH 리소스 풀로부터 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전을 배제하는 것을 더 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 동작들은: 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키는 것;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키는 것; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 RACH 어케이전을 연관시키는 것; 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 것; 및상기 제 1 SSB 또는 상기 제 2 SSB 를 RACH 리소스 풀로부터 선택된 유효한 PUSCH 어케이전 및 유효한 RACH 어케이전과 재연관시키는 것을 더 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서, 상기 동작들은: 상기 BS 로부터, RACH 구성 파라미터들에서의 변경을 포함하는 업데이트를 수신하는 것; 및RACH 구성 파라미터들에서의 상기 변경에 따라 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 재검증하는 것을 더 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하는 동작이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는 것으로 결정하는 것; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 제 1 SSB 와 연관되고 상기 제 1 PUSCH 와 충돌하는 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전이 제 2 SSB 와 연관되는 것으로 결정하는 것; 및상기 제 1 SSB 가 상기 제 2 SSB 와 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하는 것을 포함하는, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 RACH 절차는 2-단계 RACH 절차이고, 상기 제 2 RACH 절차는 4-단계 RACH 절차인, 프로세서 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 통신 시스템으로서, 사용자 장비 (UE) 에서 기지국 (BS) 으로부터, 제 1 랜덤 액세스 채널 (RACH) 절차에 대한 제 1 RACH 어케이전 또는 제 1 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 어케이전의 제 1 구성 및 제 2 RACH 절차에 대한 제 2 RACH 어케이전의 제 2 구성을 수신하기 위한 수단; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 임의의 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부에 적어도 부분적으로 의존하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하기 위한 수단; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하는 것에 응답하여 송신을 위한 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배정하는 것을 억제하기 위한 수단; 및상기 BS 로, 이용가능한 PUSCH 어케이전들 및 이용가능한 RACH 어케이전들을 사용하여 제 1 RACH 메시지를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하기 위한 수단이: 시간 분할 듀플렉싱 (TDD) 모드에서 정의된 SSB 및 다운링크 패턴으로 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 검증하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하기 위한 수단이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 시간 및 주파수에서 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 오버랩하는지의 여부를 결정함으로써, 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는지의 여부를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하기 위한 수단이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전 사이의 오버랩하는 영역이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전의 임계 비율 부분보다 더 작다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 무효인 것으로 결정하기 위한 수단; 및동기화 신호 블록 (SSB) 을 상기 제 1 RACH 절차에 대한 PUSCH 어케이전들 및 RACH 어케이전들과 연관시킬 때 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 배제하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한 것으로 결정하기 위한 수단; 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키기 위한 수단;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키기 위한 수단; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 상기 제 1 RACH 어케이전을 연관시키기 위한 수단; 및상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 RACH 리소스 풀로부터 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전을 배제하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 31 항에 있어서, 제 1 SSB 를 상기 제 1 PUSCH 어케이전과 연관시키기 위한 수단;제 2 SSB 를 상기 제 1 RACH 어케이전과 연관시키기 위한 수단; 상기 제 1 SSB 및 상기 제 2 SSB 가 동일한 SSB 인 것으로 결정하는 것에 응답하여 네트워크에 의해 정의된 연관 규칙에 따라 상기 제 1 PUSCH 어케이전 및 상기 RACH 어케이전을 연관시키기 위한 수단; 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 무효인 것으로 결정하기 위한 수단; 및상기 제 1 SSB 또는 상기 제 2 SSB 를 RACH 리소스 풀로부터 선택된 유효한 PUSCH 어케이전 및 유효한 RACH 어케이전과 재연관시키기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항에 있어서, 상기 BS 로부터, RACH 구성 파라미터들에서의 변경을 포함하는 업데이트를 수신하기 위한 수단; 및RACH 구성 파라미터들에서의 상기 변경에 따라 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 1 PUSCH 어케이전을 재검증하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 PUSCH 어케이전 또는 상기 제 1 RACH 어케이전이 유효한지의 여부를 결정하기 위한 수단이: 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전과 충돌하는 것으로 결정하기 위한 수단; 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 제 1 SSB 와 연관되고 상기 제 1 PUSCH 와 충돌하는 상기 제 1 RACH 어케이전 또는 상기 제 2 RACH 어케이전이 제 2 SSB 와 연관되는 것으로 결정하기 위한 수단; 및상기 제 1 SSB 가 상기 제 2 SSB 와 상이한 것으로 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 PUSCH 어케이전이 유효한 것으로 결정하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 RACH 절차는 2-단계 RACH 절차이고, 상기 제 2 RACH 절차는 4-단계 RACH 절차인, 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XUE, YISHENG</engName><name>쉐 이성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, JING</engName><name>순 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIA</engName><name>장 샤오샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEI, JING</engName><name>레이 징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/914,757</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/068,585</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0374444-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0075091-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1072351-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1072352-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227011653.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d28b6847834d0bebe9d76b34b759d91cb60026ada5225e881bbcfa04a333d34a1a3f2f84127644d7c2bcfe401cca756d09cdf0c4a9af4423</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc55451d21dba0402b448da5c0810ce5ecb3dd56cc3667b3aab53aa887274e3c3886b671ac8dfe7b9d01f8345ac91e8f999cb5c6e8af4e89e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>