<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:56.5456</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033280</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 상이한 컬러 포맷들의 지원을 위한 계수 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>COEFFICIENT CODING FOR SUPPORT OF DIFFERENT COLOR FORMATS IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.12.09</openDate><openNumber>10-2022-0163380</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 방법은, 비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하는 단계; 및 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021211340</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/026212</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 방법은,상기 비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하는 단계; 및상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 방법은,상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 단계; 및상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 방법은,상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 단계; 및상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계는, 다음의 조건들:  i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, 및 ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트인 것중 어느 것도 충족되지 않는 것에 기초하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 상기 결정을 행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계는, 다음의 조건: iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:2 이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트이고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 제 2 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 상기 프리픽스를 표시하는 것이 충족되지 않는 것에 추가로 기초하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 것은, 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 미만인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( (log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2 와 동일하게 설정하는 것 - 여기서 log2TrafoSize 는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -, 또는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 이상인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 오프셋 ctxOffset을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( ( log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 6) 003c#003c# 1) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 7 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2) 003c#003c# 1 과 동일하게 설정하는 것중 하나를 수행하는 것; 및상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 -을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3 항에 있어서,제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하는 것은: 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 18 로 설정하고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 Max( 0, log2TrafoSize - 2 ) - Max( 0, log2TrafoSize - 4 ) 로 설정하는 것 - 여기서 Max 는 최대 함수를 나타내고, log2TrafoSize 는 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -; 및 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 -을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델 및 상기 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하는 단계는, 다음의 조건들: i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 컬러 컴포넌트가 루마 컴포넌트인 것; 또는 iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:2 컬러 포맷이고 컬러 컴포넌트가 상기 루마 컴포넌트가 아니며, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 것중 적어도 하나가 충족되는 것에 기초하여, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서, 상기 방법은,상기 비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하는 단계; 및상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 방법은,상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 단계; 및상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 방법은,상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 단계; 및상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계는, 다음의 조건들: i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, 및 ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트인 것중 어느 것도 충족되지 않는 것에 기초하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 상기 결정을 행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계는, 다음의 조건: iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:2 이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트이고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 제 2 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 상기 프리픽스를 표시하는 것이 충족되지 않는 것에 추가로 기초하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 것은, 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 미만인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( (log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2 와 동일하게 설정하는 것 - 여기서 log2TrafoSize 는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -, 또는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 이상인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 오프셋 ctxOffset을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( ( log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 6) 003c#003c# 1) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 7 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2) 003c#003c# 1 과 동일하게 설정하는 것중 하나를 수행하는 것; 및상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 -을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하는 것은, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 18 로 설정하고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 Max( 0, log2TrafoSize - 2 ) - Max( 0, log2TrafoSize - 4 ) 로 설정하는 것 - 여기서 Max 는 최대 함수를 나타내고, log2TrafoSize 는 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -; 및 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 -을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델 및 상기 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하는 단계는, 다음의 조건들: i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 컬러 컴포넌트가 루마 컴포넌트인 것; 또는 iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:2 컬러 포맷이고 상기 컬러 컴포넌트가 상기 루마 컴포넌트가 아니며, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 것중 적어도 하나가 충족되는 것에 기초하여, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 회로에서 구현되고, 또한: 상기 비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하고; 그리고 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하고; 상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 것으로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 것을 하며; 그리고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하고; 상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 것으로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 것을 하며; 그리고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 다음의 조건들: i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, 및 ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트인 것중 어느 것도 충족되지 않는 것에 기초하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 상기 결정을 행하는 것을 포함하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 상기 결정을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 다음의 조건: iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:2 이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트이고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 제 2 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 상기 프리픽스를 표시하는 것이 충족되지 않는 것에 기초하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 것의 일부로서, 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 미만인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( (log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2 와 동일하게 설정하는 것 - 여기서 log2TrafoSize 는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -, 또는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 이상인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 오프셋 ctxOffset을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( ( log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 6) 003c#003c# 1) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 7 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2) 003c#003c# 1 과 동일하게 설정하는 것중 하나를 수행하고; 그리고상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 - 을 행하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하는 것의 일부로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 18 로 설정하고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 Max( 0, log2TrafoSize - 2 ) - Max( 0, log2TrafoSize - 4 ) 로 설정하는 것 - 여기서 Max 는 최대 함수를 나타내고, log2TrafoSize 는 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -; 및 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 -을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델 및 상기 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하는 것의 일부로서, 다음의 조건들: i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 컬러 컴포넌트가 루마 컴포넌트인 것; 또는 iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:2 컬러 포맷이고 상기 컬러 컴포넌트가 상기 루마 컴포넌트가 아니며, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 것중 적어도 하나가 충족되는 것에 기초하여, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 회로에서 구현되고, 또한: 상기 비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하고; 그리고 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 인코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하고; 상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 것으로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 것을 하며; 그리고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 컬러 컴포넌트는 제 1 컬러 컴포넌트이고, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트이며, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하고; 상기 비디오 데이터의 상기 픽처의 상기 컬러 포맷에 기초하여, 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하는 것으로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 픽처의 상기 블록의 제 2 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는, 상기 결정을 행하는 것을 하며; 그리고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 CABAC 를 적용함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈을 인코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 다음의 조건들:  i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, 및 ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 루마 컴포넌트인 것중 어느 것도 충족되지 않는 것에 기초하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 상기 결정을 행하는 것을 포함하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 상기 결정을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 다음의 조건: iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷은 4:2:2 이고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 크로마 컴포넌트이고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 제 2 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 상기 프리픽스를 표시하는 것이 충족되지 않는 것에 기초하여, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하는 것의 일부로서, 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 미만인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( (log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2 와 동일하게 설정하는 것 - 여기서 log2TrafoSize 는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -, 또는 상기 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값이 6 이상인 것에 기초하여, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 오프셋 ctxOffset을 3 * ( log2TrafoSize - 2 ) + ( ( log2TrafoSize - 1 ) 003e#003e# 2 ) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 6) 003c#003c# 1) + ( (1 003c#003c# log2TrafoSize ) 003e#003e# 7 ) 로 설정하고, 상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 ( ( log2TrafoSize + 1 ) 003e#003e# 2) 003c#003c# 1 과 동일하게 설정하는 것중 하나를 수행하고; 그리고상기 제 1 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 - 을 행하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 2 컨텍스트 모델을 사용하는 것의 일부로서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 오프셋 ctxOffset 을 18 로 설정하고 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 시프트 ctxShift 를 Max( 0, log2TrafoSize - 2 ) - Max( 0, log2TrafoSize - 4 ) 로 설정하는 것 - 여기서 Max 는 최대 함수를 나타내고, log2TrafoSize 는 상기 블록의 변환 사이즈의 로그 베이스-2 값을 나타냄 -; 및 상기 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 ( binIdx 003e#003e# ctxShift ) + ctxOffset 으로서 결정하는 것 - 여기서 binIdx 는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 빈의 빈 인덱스임 -을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 30 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델 및 상기 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하는 것의 일부로서, 다음의 조건들: i) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 모노크롬 컬러 포맷 또는 4:4:4 컬러 포맷인 것, ii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:0 컬러 포맷 또는 4:2:2 컬러 포맷이고, 상기 컬러 컴포넌트가 루마 컴포넌트인 것; 또는 iii) 상기 픽처의 상기 컬러 포맷이 4:2:2 컬러 포맷이고 상기 컬러 컴포넌트가 상기 루마 컴포넌트가 아니며, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 블록의 상기 컬러 컴포넌트의 상기 마지막 유효 변환 계수의 상기 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 것중 적어도 하나가 충족되는 것에 기초하여, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분을 도출하기 위해 상기 제 1 컨텍스트 모델을 사용하기 위한 결정을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 30 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,상기 비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하기 위한 수단; 및상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,상기 비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하기 위한 수단; 및상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 인코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하게 하고; 그리고상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:비디오 데이터의 픽처의 컬러 포맷에 기초하여, 상기 픽처의 블록의 컬러 컴포넌트의 마지막 유효 변환 계수의 x 또는 y 좌표의 프리픽스를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 컨텍스트 증분을 결정하기 위해 제 1 컨텍스트 모델 및 제 2 컨텍스트 모델 중에서 어느 컨텍스트 모델을 사용할지를 결정하게 하고; 그리고상기 신택스 엘리먼트에 대한 상기 컨텍스트 증분에 기초하여 결정된 컨텍스트를 사용하여 컨텍스트 적응 이진 산술 코딩 (CABAC) 을 적용함으로써 상기 신택스 엘리먼트의 빈을 인코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, JIANLE</engName><name>천 지안레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/009,292</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/223,814</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1005778-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0173767-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0319348-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0319349-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033280.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93308993ca5727207ed54550faf9c32bcd020cc7c9d1e40e414ecd14fbb67334506bb44f02ee25b9e66681c0914663f8904ccbf1b305f8a38a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbb29ea0c990cde25efd608aece85b2e677703f05c22198118d9b3613ea1aa000421e82acebab82302365eb501dfba013eb3ccf98685755cb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>