<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:22.822</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007717</applicationNumber><claimCount>61</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>점착성 생리학적 모니터링 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ADHESIVE PHYSIOLOGICAL MONITORING DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.04.07</openDate><openNumber>10-2023-0047455</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/257</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/325</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/352</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 심장 모니터링 장치, 시스템 및/또는 이러한 시스템을 사용하기 위한 방법에 관한 것이다. 바람직일 실시예들은 피험자에 대한 장치의 장기 접착을 촉진하기 위해 수분을 전달하기 위한 채널을 갖는 점착층을 포함할 수 있다. 점착층은 기판 층들이 접착제의 하부에서 접히는 것을 방지하기 위해 비점착 라이닝에 의해 둘러싸일 수 있다. 어떤 실시예에서, 점착층은 교체 가능할 수 있다. 어떤 실시예들에서, 점착층은 하우징에 결합된 기판의 하부로 연장될 수 있지만, 중첩된 기판층들에는 접착되지 않을 수 있다. 점착층의 에지들의 각도는 박리 힘을 최소화하도록 구성될 수 있다. 상기 점착층 위의 기판 층은 수분의 증산을 촉진 및/또는 기판에 대한 적합성을 제공하기 위해 천공되어 있을 수 있다. 천공부들은 기판의 압축 및/또는 연장에 대한 이방성 저항을 촉진할 수 있다 </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022032117</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/044976</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 전자 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 저면, 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 가요성 날개;가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성되는, 전극 및전자 장치를 사용자에게 접착하기 위한 가요성 날개의 저면에 결합되고, 하면, 가요성 날개의 저면과 상호작용하는 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 점착층을 포함하고,상기 점착층은, 이 점착층의 하면으로부터 상면으로 연장되는 복수의 채널들을 포함하고, 상기 복수의 채널들은, 수분을 점착층의 하면 아래 사용자의 표면으로부터 상기 점착층의 두께를 통해 제2 물질로 운반하도록 구성된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 점착층은 하이드로콜로이드를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 가요성 날개는, 이 가요성 날개의 두께를 통해 상기 저면으로부터 상기 상면으로 수분이 전달되도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 앞선 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 날개 및/또는 점착층은 상기 점착층의 접착 매트릭스를 형성하는 제1 물질과 다른 제2 물질을 포함하고, 상기 제2 물질은 사용자의 표면으로부터 수분을 나르도록(wick) 구성된 섬유 매트릭스를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 물질은 상기 점착층 위에 층으로서 배치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 제2 물질은 상기 복수의 채널들 중 적어도 일부 내에 배치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 물질은 울, 나일론, 폴리에틸렌테레프탈레이트(PET), 폴리테트라플루오로에틸렌(PTFE), 팽창 PTFE(ePTFE) 및/또는 열가소성 엘라스토머(TPE)를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 앞선 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 채널들은 상기 하면 및 상기 상면에 대해 실질적으로 수직으로 배향되는 모세관 구조를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 앞선 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 채널들은 상기 하면 및 상기 상면에 실질적으로 직교하여 배향되는 채널들의 행들 및/또는 열들을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복수의 채널들은, 상기 점착층의 하부로부터 수분의 중력에 의한 배수를 촉진하기 위해 사용자의 높이와 전체적으로 또는 부분적으로 정렬되도록 구성되는 기둥들을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 앞선 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 채널들은 상기 하면 및 상면에 실질적으로 평행한 평면으로 형성된 나선형 채널들의 배치를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 앞선 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 채널들의 각각은, 상면 및 하면에 실질적으로 평행한 수평면에서 다른 채널로부터 약 8 mm 이하인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 전자 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 저면, 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 가요성 날개;가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성되는, 전극;전자 장치를 사용자에게 접착하기 위해 가요성 날개의 저면에 결합되고, 하면, 가요성 날개의 저면과 상호작용하는 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 점착층; 및점착층의 주변 에지를 둘러싸는 비점착성 라이너 또는 코팅을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 가요성 날개는, 상기 점착층의 주변 에지를 넘어 측방향으로 연장되어 상기 점착층의 주변부의 적어도 일부를 둘러싸는 경계부를 형성하고, 상기 라이너 또는 코팅은 상기 주변 에지가 가요성 날개의 저면에 점착하지 않도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 비점착성 라이너  또는 코팅은 실리콘을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 전자 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 저면, 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 가요성 날개;가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성되는, 전극;전자 장치를 사용자에게 접착하기 위해 가요성 날개의 저면에 결합되고, 하면. 가요성 날개의 저면과 상호작용하는 상면을 갖는, 점착층을 포함하고,상기 가요성 날개는 점착층의 주변 에지를 넘어 측방향으로 연장되어 점착층의 주변 에지의 적어도 일부를 둘러싸는 경계부를 형성하도록 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 경계부는 상기 점착층의 주변 에지로부터 측방향으로 적어도 약 9 mm 연장되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 저면, 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 가요성 날개;가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성된, 전극 및전자 장치를 사용자에게 접착하기 위해 가요성 날개의 저면에 결합되는 교체 가능한 점착층을 포함하고, 상기 점착층은, 저면, 가요성 날개의 저면과 경계를 이루는 상면 및 하면과 상면 사이의 제2 두께를 갖고, 상기 점착층의 주변 에지는 하우징의 반대쪽에 위치된 가요성 날개의 단부들에서 가요성 날개의 주변 에지까지 전체적으로 연장되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,당김 줄이, 교체가능한 점착층과 가요성 날개 사이에 위치 및/또는 점착층 내에 내장되고, 상기 당김 줄의 끝단이 가요성 날개의 주변 에지를 넘어 연장되고,상기 당김 줄이 점착층의 표면적에 걸쳐 길이로 연장괴고,상기 당김 줄의 끝단을 당김으로써, 전자 장치로부터 점착층의 적어도 일부의 제거를 용이하게 하기 위해 당김 줄이 연장되는 길이를 따라 점착층을 통해 절단 및/또는 점착층을 가요성 날개로부터 분리하여 들어올리도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 당김 줄은, 상기 점착층의 주변 에지 부근에 길이방향으로 연장되고, 상기 당김 줄은 상기 점착층의 적어도 경계 부분의 제거를 용이하게 하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치로부터 상기 제거가능한 점착층을 제거하는 것에 일조하기 위해 상기 제거가능한 점착층과 상기 가요성 날개 사이에 삽입되도록 구성되는 도구를 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 도구는 점착층과 가요성 날개 사이에 삽입되도록 구성된 평판 블레이드 및 상기 평판 블레이드로부터 연장되는 핸들을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 점착층을 잡고 당겨 상기 점착층을 상기 가요성 날개로부터 박리하기 위한 그라스퍼를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 전자 장치는, 회로 기판을 둘러싸는 하우징;제1 가요성 날개 및 제2 가요성 날개로서, 각각의 가요성 날개는 하우징으로부터 연장되어 사용자의 표면에 적합하도록 구성되고, 저면, 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖고, 제1 가요성 날개는 종축을 따라 하우징에 대해 제2 가요성 날개와 실질적으로 반대쪽에 위치되는, 제1 가요성 날개 및 제2 가요성 날개;상기 제1 가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성되는, 제1 전극;제2 가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성되는, 제2 전극; 및전자 장치를 사용자에게 접착하기 위해 상기 제1 가요성 날개의 저면 및 제2 가요성 날개의 저면에 결합되는 점착층을 포함하고, 상기 점착층은, 하면, 가요성 날개의 저면과 경계를 이루는 상면 및 상기 하면과 상면 사이의 두께를 갖고,상기 점착층은 상기 제1 가요성 날개 아래에 위치되는 제1 부분, 상기 제2 가요성 날개 아래에 위치되는 제2 부분, 및 상기 제1 부분과 상기 제2 부분을 연결하는 브리지부를 포함하며, 상기 브리지부의 상면은, 점착층이 사용자의 표면에 접착될 때 상기 가요성 날개가 브리지부로부터 분리될 수 있도록 가요성 날개로부터 분리되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 브리지부는 종축에 대해 횡단하는 방향을 따라 상기 제1부분 및 상기 제2부분보다 좁은, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 브리지부는 상기 하우징 주위로 연장되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 점착층은 헤드폰 형상의 프로파일 또는 표면적을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 브리지부는 상기 하우징 아래로 연장되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 브리지부는 상기 제1부분과 상기 제2부분을 이등분하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 브리지부는 버터플라이넥타이 형상으로 형성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 점착층은 상기 가요성 날개를 가로질러 힌지 라인을 형성하고, 상기 가요성 날개들은 상기 하우징과 대향하는 힌지 라인의 제1 측면상에 사용자의 표면에 접착되고, 상기 제1 측면에 대향하는 힌지 라인의 제2 측면상에 사용자의 표면으로부터 들어 올리도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 점착층의 주변 에지는, 상기 힌지 라인과 교차하는 부분에서 만곡되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 만곡된 주변 에지는 변곡점을 포함하고, 곡률이 상기 힌지 라인의 제1 측면에서 볼록하고 상기 힌지 라인의 제2 측면에서 오목한, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 변곡점은 상기 힌지 라인 상에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 변곡점은 상기 힌지 라인의 제1 측면에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 변곡점은 상기 힌지 라인의 제2 측면에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항에 있어서, 상기 브리지부는 상기 제1부분의 코너로부터 상기 제2부분의 코너까지 상기 하우징의 아래 대각선으로 연장되어 z자 형상 또는 후방으로 z자 형상을 형성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 점착층은 상기 가요성 날개를 가로질러 힌지 라인을 형성하고, 상기 가요성 날개는, 상기 하우징과 대향하는 힌지 라인의 제1 측면상에 사용자의 표면에 접착되고 상기 제1 측면과 대향하는 힌지 라인의 제2 측면상에 사용자의 표면으로부터 들어올리도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 점착층은 힌지 라인의 길이의 일부를 따라 연장되는 에지를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 점착층은, 주변 에지의 어느 부분도 힌지 라인의 길이를 따라 연장되지 않도록 힌지 라인 전체에 걸쳐 연장되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점착층은 제거가능한, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 전자 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 저면, 상면 및 상기 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 가요성 날개;상기 가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성된, 전극; 및전자 장치를 사용자에게 접착하기 위해 가요성 날개의 저면에 결합된 점착층을 포함하고, 상기 접착층은, 하면, 가요성 날개의 저면과 경계를 이루는 상면, 상기 하면과 상면 사이의 두께를 갖고,상기 가요성 날개는 제1 층의 두께를 관통하는 천공부를 갖는 제1 재료의 제1 층 및 주변 환경으로부터 점착층에 도달하는 물로부터 유체 밀봉을 형성하도록 구성된 제2 재료의 제2 층을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1층을 관통하는 천공부들은, 상기 저면 및 상면에 평행한 평면 내에서 가요성 날개 이방성 탄성 특성을 제공하도록 구성된 격자 구조를 형성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 상기 제2층은 상기 점착층과 제1층 사이에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 또는 제43항에 있어서, 상기 제1층은 상기 점착층과 제2층 사이에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물질은 폴리에틸렌테레프탈레이트(PET)를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 물질은 폴리우레탄(PU)을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 전자 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 저면, 상면 및 저면과 상면 사이의 두께를 갖는, 가요성 날개;가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성된, 전극; 및전자 장치를 사용자에게 접착하기 위해 가요성 날개의 저면에 결합되고, 하면, 가요성 날개의 저면과 경계를 이루는 상면 및 하면과 상면 사이의 두께를 갖는  는 점착층;가요성 날개 내에 내장되고, 점착층 내에 내장 및/또는 가요성 날개와 점착층 사이에 위치되는 주변 구조 보강 부재를 포함하고, 상기 주변 구조 보강 부재는가요성 날개의 주변 에지를 밀착시키고, 사용자가 착용하는 동안 가요성 날개의 에지의 수축을 방지 또는 억제하도록 구성된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 주변 구조 보강 부재는 와이어 형태의 구성을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 주변 구조 보강 부재는 상기 가요성 날개보다 강성이 큰 금속 또는 폴리머를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 주변 구조 보강 부재는 형상 부재 재료를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 전자 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장된 제1 전극 트레이스 및 제2 전극 트레이스로서, 이들은 각각, 회로 기판과 전기적으로 연통되는 전극 트레이스의 말단에 위치되고 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성된 전극을 포함하는, 제1 전극 트레이스 및 제2 전극 트레이스;사용자의 표면에 적합하도록 구성되고, 저면, 상면 및 상기 저면과 상면 사이에 두께를 갖고, 하우징의 저면과 제1 전극 트레이스 및 제2 전극 트레이스에 결합되는, 가요성 본체; 및사용자에게 전자 장치를 접착하기 위해 가요성 본체의 저면에 결합되는 점착층을 포함하고, 상기 점착층은 하우징의 아래, 상기 제1 전극 트레이스의 길이의 적어도 일부의 아래 및 상기 제2 전극 트레이스의 길이의 적어도 일부의 아래로 연장되지 않는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 가요성 본체가, 상기 하우징 위의 가요성 본체의 일측 및 그 아래로 점착층이 연장되지 않는 제1 및 제2 전극 트레이스들의 부분들을 따라, 또한 하우징 아래의 가요성 본체의 일측 및 그 아래로 점착층이 연장되지 않는 제1 및 제2 전극 트레이스들의 부분들을 따라 절단되도록 구성되고, 이에 따라. 상기 가요성 본체가, 장치가 사용자의 표면에 접착될 때 하우징 아래의 사용자의 표면 및 아래로 점착층이 연장되지 않는 제1 및 제2 전극 트레이스들의 부분들로부터 들어올려지도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 가요성 본체가, 상기 하우징 위의 가요성 본체의 일측 및 그 아래로 점착층이 연장되지 않는 제1 및 제2 전극 트레이스들의 부분들을 따라, 또한 하우징  아래의 가요성 본체의 일측 및 그 아래로 점착층이 연장되지 않는 제1 및 제2 전극 트레이스들의 부분들을 따라 분할되도록 구성되고, 이에 따라. 상기 가요성 본체가, 장치가 사용자의 표면에 접착될 때 하우징 아래의 사용자의 표면 및 그 아래로 점착층이 연장되지 않는 제1 및 제2 전극 트레이스들의 부분들로부터 들어올려지도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 본체는 상기 하우징의 저면 및 상기 제1 및 제2 전극 트레이스들에 제거가능하게 결합되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 본체는 상기 하우징의 저면 및 상기 제1 및 제2 전극 트레이스들에 접착되는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스코 *티에이치 스트리트 *** 스위트 ***</address><code>520120648353</code><country>미국</country><engName>IRHYTHM TECHNOLOGIES, INC.</engName><name>아이리듬 테크놀로지스, 아이엔씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>ABERCROMBIE, Jeff</engName><name>아베크롬비 제프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>SEPULVEDA, Genaro S.</engName><name>세풀베다 제나로 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Shena Hae</engName><name>박 셰나 해</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>WENSLEY, Ryan</engName><name>웬슬리 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, James</engName><name>리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>REEVE, Tom</engName><name>리브 톰</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/062,293</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0247650-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0039872-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0554721-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0554735-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0017239-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0090442-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0327505-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0327504-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0754203-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007717.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b047fb12ca1707d871c1929ea8ad031918dc7f155635fa9d64524fdfe236c9c787911ebca771bcab3d26e9b59551971bd617304425a81d44</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf76896196bcf4e5b6ea04470364ca657e73b08ccb8f59ae3fd90b2f39ef56aecae2d8ca9885d14654421078489e086f413b887172b6db422c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>