<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:24.5124</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7041775</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시각적 검색을 위한 방법, 컴퓨터 프로그램 제품 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, COMPUTER PROGRAM PRODUCT AND APPARATUS FOR VISUAL SEARCHING</inventionTitleEng><openDate>2023.01.05</openDate><openNumber>10-2023-0003170</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/778</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/776</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시각적 검색을 수행하는 기법은 지정된 조건이 만족될 때까지 객체 이미지를 포함하는 연속 프레임에 기초하여 확률 분포를 업데이트하고 지정된 조건이 만족된 후에만 객체에 대한 검색 결과를 생성하는 것을 포함한다. 사용자가 장치를 사용하여 장면의 이미지를 캡처하면, 디바이스에서 실행되는 프론트-엔드 시각적 검색 애플리케이션이 연속 이미지 프레임을 획득하고, 프레임에 대한 분류를 수행하도록 구성된 백-엔드 컴퓨터에 제1 이미지 프레임을 전송한다. 백-엔드 컴퓨터는 사전 확률 분포를 획득하고, 이미지 프레임이 객체를 포함하는지 여부를 나타내는 가능도 함수를 생성한다. 그런 다음 백-엔드 컴퓨터는 사전 및 가능도 함수와 연관된 파라미터의 각각의 값을 추가하여 사전 확률 분포를 업데이트한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021230864</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/032681</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,장면 내의 객체에 대한 시각적 검색 동작 동안, 디바이스로부터 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 수신하는 단계, 상기 제1 이미지 데이터는 제1 시간에 상기 장면의 제1 이미지를 나타내며 및 상기 제2 이미지 데이터는 상기 장면의 제2 이미지를 나타내며;상기 제1 이미지 데이터에 기초하여 제1 시각적 일치 확률을 생성하는 단계, 상기 제1 시각적 일치 확률은 상기 장면의 제1 이미지에서 상기 장면의 제1 이미지에 포함된 객체가 비정밀(coarse) 객체 클래스에 속할 가능성을 나타내며; 상기 제1 시각적 일치 확률이 기준을 만족하지 않는다는 결정에 응답하여, 제2 시각적 일치 확률을 생성하기 위해 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 제1 시각적 일치 확률을 업데이트하는 단계; 및상기 제2 시각적 일치 확률이 상기 기준을 만족한다고 결정한 후, 상기 시각적 검색 동작의 일부로서 상기 객체와 연관된 디지털 보충물을 상기 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 기준은 임계값보다 크거나 같은 시각적 검색 확률을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 제1 시각적 검색 확률은 상기 제1 이미지의 상기 객체가 상기 객체 클래스에 속할 확률에 대한 제1 확률 분포의 평균이고, 상기 제1 확률 분포는 파라미터 값의 제1 세트를 포함하는 상기 제1 확률 측정치로서의 평균을 가지며, 그리고상기 제2 시각적 검색 확률은 제2 확률 분포의 평균이고, 상기 제2 확률 분포는 파라미터 값의 제2 세트를 포함하는 상기 제2 시각적 검색 확률로서의 평균을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 그리고상기 제1 확률 측정치를 업데이트하는 것은:상기 사전 분포에 현재 확률 분포를 곱하는 것을 포함하고, 상기 현재 확률 분포는 상기 제2 이미지 데이터로 표현되는 장면의 상기 제2 이미지에 포함된 객체가 상기 객체 클래스에 속할 확률이 주어질 때 상기 현재 확률 분포의 파라미터가 특정 값을 가질 확률의 분포를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 상기 현재 확률 분포는 이항 분포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 3에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 상기 사전 분포는 제1 파라미터와 제2 파라미터의 값에 기초하며, 상기 방법은:현재 확률 분포를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 현재 확률 분포는 상기 제2 이미지 데이터로 표현되는 장면의 상기 제2 이미지에 포함된 객체가 상기 객체 클래스에 속할 확률이 주어질 때 상기 현재 확률 분포의 파라미터가 특정 값을 가질 확률의 분포를 나타내며, 상기 현재 확률 분포는 제3 파라미터와 제4 파라미터의 값에 기초하며, 그리고상기 제1 시각적 일치 확률을 업데이트하는 것은:상기 제1 파라미터와 상기 제3 파라미터의 값을 더하고 상기 제2 파라미터와 상기 제4 파라미터의 값을 더하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 3에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 상기 사전 분포는 제1 파라미터와 제2 파라미터의 값에 기초하며, 그리고상기 제1 시각적 검색 확률을 업데이트하는 것은:객체가 객체 클래스에 포함된 것으로 결정되면, 제1 파라미터의 값을 증가시키고 제2 파라미터의 값을 증가시키지 않는 것; 그리고상기 객체가 상기 객체 클래스에 포함된 것으로 결정되는 것에 응답하여, 상기 제2 파라미터의 값을 증가시키고 상기 제1 파라미터의 값을 증가시키지 않는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 3에 있어서, 상기 제1 확률 분포 및 상기 제2 확률 분포는 베타 분포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행하는 청구항 중 적어도 하나에 있어서, 상기 디지털 보충물은 상기 이미지 데이터에 포함되지 않은 객체에 관한 데이터를 포함하고, 상기 디지털 보충물은 월드 와이드 웹 및/또는 데이터베이스로부터의 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비일시적 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 물로서, 상기 컴퓨터 프로그램 물은 컴퓨터의 프로세싱 회로에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 회로로 하여금 방법들을 수행하게 하는 코드를 포함하며, 상기 방법들은:장면 내의 객체에 대한 시각적 검색 동작 동안, 디바이스로부터 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 수신하는 단계, 상기 제1 이미지 데이터는 제1 시간에 상기 장면의 제1 이미지를 나타내며 및 상기 제2 이미지 데이터는 상기 장면의 제2 이미지를 나타내며;상기 제1 이미지 데이터에 기초하여 제1 시각적 일치 확률을 생성하는 단계, 상기 제1 시각적 일치 확률은 상기 장면의 제1 이미지에서 상기 장면의 제1 이미지에 포함된 객체가 비정밀(coarse) 객체 클래스에 속할 가능성을 나타내며; 상기 제1 시각적 일치 확률이 제1 기준을 만족하지 않는다는 결정에 응답하여, 제2 시각적 일치 확률을 생성하기 위해 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 제1 시각적 일치 확률을 업데이트하는 단계; 상기 제2 시각적 일치 확률이 제1 기준을 만족한다고 결정한 후, 상기 객체가 정밀(fine) 객체 클래스에 속할 가능성을 결정하는 단계; 및상기 객체가 상기 정밀 객체 클래스에 속할 가능성이 제2 기준을 만족한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 객체와 연관된 디지털 보충물을 상기 시각적 검색 동작의 일부로서 상기 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 제1 기준은 임계값보다 크거나 같은 확률 측정치를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 제1 확률 측정치는 객체가 상기 비정밀 객체 클래스에 속할 확률에 대한 제1 확률 분포의 평균이고, 상기 제1 확률 분포는 파라미터 값의 제1 세트를 포함하는 상기 제1 확률 측정치로서의 평균을 가지며, 그리고상기 제2 확률 측정치는 제2 확률 분포의 평균이고, 상기 제2 확률 분포는 파라미터 값의 제2 세트를 포함하는 상기 제2 확률 측정치로서의 평균을 갖는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 그리고상기 제1 확률 측정치를 업데이트하는 것은:상기 사전 분포에 현재 확률 분포를 곱하는 것을 포함하고, 상기 현재 확률 분포는 상기 제2 이미지 데이터로 표현되는 장면의 상기 제2 이미지에 포함된 객체가 상기 비정밀 객체 클래스에 속할 확률이 주어질 때 상기 현재 확률 분포의 파라미터가 특정 값을 가질 확률의 분포를 나타내는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 현재 확률 분포는 이항 분포인, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 12에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 상기 사전 분포는 제1 파라미터와 제2 파라미터의 값에 기초하며, 상기 방법은:현재 확률 분포를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 현재 확률 분포는 상기 제2 이미지 데이터로 표현되는 장면의 상기 제2 이미지에 포함된 객체가 상기 비정밀 객체 클래스에 속할 확률이 주어질 때 상기 현재 확률 분포의 파라미터가 특정 값을 가질 확률의 분포를 나타내며, 상기 현재 확률 분포는 제3 파라미터와 제4 파라미터의 값에 기초하며, 그리고상기 제1 확률 측정치를 업데이트하는 것은:상기 제1 파라미터와 상기 제3 파라미터의 값을 더하고 상기 제2 파라미터와 상기 제4 파라미터의 값을 더하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 상기 사전 분포는 제1 파라미터와 제2 파라미터의 값에 기초하며, 그리고상기 제1 확률 측정치를 업데이트하는 것은:상기 제2 장면에 포함된 상기 객체가 상기 비정밀 객체 클래스에 속하는 것으로 분류되는 것에 응답하여, 상기 제1 파라미터의 값을 증가시키고 상기 제2 파라미터의 값을 증가시키지 않는 것; 그리고상기 제2 장면에 포함된 상기 객체가 상기 비정밀 객체 클래스에 속하지 않는 것으로 분류되는 것에 응답하여, 상기 제2 파라미터의 값을 증가시키고 상기 제1 파라미터의 값을 증가시키지 않는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 12에 있어서, 상기 제1 확률 분포 및 상기 제2 확률 분포는 베타 분포인, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 10 내지 17 중 적어도 하나에 있어서, 상기 디지털 보충물은 상기 이미지 데이터 포함되지 않은 객체에 관한 데이터를 포함하고, 상기 디지털 보충물은 월드 와이드 웹 및/또는 데이터베이스로부터의 데이터를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 연결된 프로세싱 회로를 포함하고, 상기 프로세싱 회로는,장면 내의 객체에 대한 시각적 검색 동작 동안, 디바이스로부터 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 수신하고, 상기 제1 이미지 데이터는 제1 시간에 상기 장면의 제1 이미지를 나타내며 및 상기 제2 이미지 데이터는 상기 장면의 제2 이미지를 나타내며;상기 제1 이미지 데이터에 기초하여 제1 시각적 일치 확률을 생성하고, 상기 제1 시각적 일치 확률은 상기 장면의 제1 이미지에서 상기 장면의 제1 이미지에 포함된 객체가 비정밀(coarse) 객체 클래스에 속할 가능성을 나타내며; 상기 제1 시각적 일치 확률이 기준을 만족하지 않는다는 결정에 응답하여, 제2 시각적 일치 확률을 생성하기 위해 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 제1 시각적 일치 확률을 업데이트하고; 그리고상기 제2 시각적 일치 확률이 상기 기준을 만족한다고 결정한 후, 상기 시각적 검색 동작의 일부로서 상기 객체와 연관된 디지털 보충물을 상기 디바이스에 전송하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 제1 시각적 검색 확률은 상기 제1 이미지의 상기 객체가 상기 객체 클래스에 속할 확률에 대한 제1 확률 분포의 평균이고, 상기 제1 확률 분포는 파라미터 값의 제1 세트를 포함하는 상기 제1 확률 측정치로서의 평균을 가지며, 그리고상기 제2 시각적 검색 확률은 제2 확률 분포의 평균이고, 상기 제2 확률 분포는 파라미터 값의 제2 세트를 포함하는 상기 제2 시각적 검색 확률로서의 평균을 갖는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 상기 사전 분포는 제1 파라미터와 제2 파라미터의 값에 기초하며, 상기 프로세싱 회로는:현재 확률 분포를 생성하도록 더 구성되고, 상기 현재 확률 분포는 상기 제2 이미지 데이터로 표현되는 장면의 상기 제2 이미지에 포함된 객체가 상기 객체 클래스에 속할 확률이 주어질 때 상기 현재 확률 분포의 파라미터가 특정 값을 가질 확률의 분포를 나타내며, 상기 현재 확률 분포는 제3 파라미터와 제4 파라미터의 값에 기초하며, 그리고상기 제1 시각적 일치 확률을 업데이트하도록 구성된 상기 프로세싱 회로는:상기 제1 파라미터와 상기 제3 파라미터의 값을 더하고 상기 제2 파라미터와 상기 제4 파라미터의 값을 더하도록 더 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 20에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 수신한 후, 상기 제1 확률 분포는 사전 분포이고, 상기 사전 분포는 제1 파라미터와 제2 파라미터의 값에 기초하며, 그리고상기 제1 시각적 일치 확률을 업데이트하도록 구성된 상기 프로세싱 회로는:상기 제2 장면에 포함된 상기 객체가 상기 객체 클래스에 속하는 것으로 분류되는 것에 응답하여, 상기 제1 파라미터의 값을 증가시키고 상기 제2 파라미터의 값을 증가시키지 않고; 그리고상기 제2 장면에 포함된 상기 객체가 상기 객체 클래스에 속하지 않는 것으로 분류되는 것에 응답하여, 상기 제2 파라미터의 값을 증가시키고 상기 제1 파라미터의 값을 증가시키지 않도록 더 구성되는, 컴퓨터 프로그램 물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>EIDEM, Laura</engName><name>아이뎀 로우라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1272855-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0181681-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0432609-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0763850-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0856406-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0856407-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227041775.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344e0af9c35e3847fbc317381a1d9eafb512ea873b04336d8aa693ca0f91a8070b5f4a58d750af082de85baf084e9d75b12d07e27e5984678</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb756e20e96b923e29cde483ebf7aec4f03aa0989c172c13ac89d14ad523f1d8df53d891975cf372958c3cb610606722d9aa789882d4b4bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>