<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:30.730</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7001509</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>안테나 유닛 및 그 제조 방법, 디스플레이 디바이스, 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTENNA UNIT AND MANUFACTURING METHOD THEREOF, DISPLAY DEVICE, AND ELECTRONIC APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2022.09.14</openDate><openNumber>10-2022-0125207</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 안테나 유닛 및 그 제조 방법, 디스플레이 디바이스, 및 전자 장치. 안테나 유닛은 방사 본체, 적어도 하나의 급전 라인, 및 다수의 접지부를 포함한다. 적어도 하나의 급전 라인은 방사 본체에 전기적으로 연결된다. 방사 본체, 적어도 하나의 급전 라인, 및 다수의 접지부들은 동일한 층에 배열된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021147945</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/073030</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 안테나 유닛으로서,방사 본체,상기 방사 본체와 전기적으로 연결된 적어도 하나의 급전 라인; 및복수의 접지부를 포함하고, 상기 방사 본체, 상기 적어도 하나의 급전 라인, 및 상기 복수의 접지부들은 동일한 층에 제공되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 급전 라인은 제1 급전 라인 및 제2 급전 라인을 포함하고, 상기 안테나 유닛은 이중 편파 안테나를 포함하고,상기 제1 급전 라인은 상기 방사 본체의 제1 측면에 위치되고 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되고, 상기 제2 급전 라인은 상기 방사 본체의 제2 측면에 위치되고 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되고,상기 복수의 접지부는 제1 접지부, 제2 접지부, 제3 접지부 및 제4 접지부를 포함하고, 상기 제1 접지부 및 상기 제2 접지부는 각각 상기 제1 급전 라인의 양측에 위치하고, 상기 제3 접지부 및 상기 제4 접지부는 상기 제2 급전 라인의 양측에 각각 위치하는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 접지부 및 상기 제3 접지부는 전기적으로 연결되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 제1 급전 라인은 제1 섹션 및 제2 섹션을 포함하고, 상기 제1 섹션은 상기 방사 본체에 가깝고, 상기 제2 섹션은 상기 제1 섹션과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 섹션은 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되고, 상기 제2 섹션은 상기 제1 섹션으로부터 상기 제1 접지부와 상기 제2 접지부 사이에서 연장되고;상기 제2 급전 라인은 제3 섹션 및 제4 섹션을 포함하고, 상기 제3 섹션은 상기 방사 본체에 가깝고, 상기 제4 섹션은 상기 제3 섹션과 전기적으로 연결되고, 상기 제3 섹션은 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되고, 상기 제4 섹션은 상기 제3 섹션으로부터 상기 제3 접지부와 상기 제4 접지부 사이에서 연장되고,상기 방사 본체는 대칭적인 윤곽을 갖고, 상기 제1 섹션과 상기 제3 섹션은 상기 방사 본체의 대칭축에 대하여 대칭이고, 상기 방사 본체의 상기 대칭축은 상기 방사 본체의 상기 제1 측면과 상기 제2 측면에 의해 형성된 끼인각으로부터 인출된 대각선인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 방사 본체는 정사각형 윤곽을 갖는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 제1 접지부, 상기 제2 접지부, 상기 제3 접지부, 및 상기 제4 접지부는 기준 방향을 따라 배열되고,상기 방사 본체의 상기 대칭축은 상기 기준 방향에 수직이고,상기 제1 섹션 및 상기 제3 섹션으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나는 상기 방사 본체의 대칭축에 수직이고,상기 제2 섹션 및 상기 제4 섹션으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나는 상기 기준 방향에 수직인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 제1 접지부, 상기 제2 접지부, 상기 제3 접지부, 및 상기 제4 접지부는 기준 방향을 따라 배열되고,방사 본체의 대칭축은 기준 방향에 대하여 제1 사전 설정된 각도에 있고, 제1 사전 설정된 각도는 (45도 ±δ)의 범위에 있고, δ는 사전 설정된 편차 값이고,상기 제1 섹션 및 상기 제3 섹션으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나는 상기 방사 본체의 대칭축에 수직이고,상기 제2 섹션 및 상기 제4 섹션으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나는 상기 기준 방향에 수직인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 제3 접지부 및 상기 제4 접지부는 기준 방향을 따라 배열되고,상기 제1 접지부 및 상기 제2 접지부는 상기 기준 방향에 수직으로 배열되고,상기 방사 본체의 대칭축은 상기 기준 방향에 대하여 제1 사전 설정된 각도에 있고, 상기 제1 사전 설정된 각도는 (45도 ±δ)의 범위에 있고, δ는 사전 설정된 편차 값이고,상기 제1 섹션 및 상기 제3 섹션 중 적어도 하나는 상기 방사 본체의 대칭축에 수직이고,상기 제2 섹션은 상기 기준 방향에 평행하고, 상기 제4 섹션은 기준 방향에 수직인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 섹션이 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되는 위치 및 상기 제1 섹션이 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되는 위치는 상기 방사 본체의 대칭축에 대하여 대칭인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방사 본체를 향하는 상기 제2 접지부의 측면에는 제1 돌출부가 제공되고, 상기 방사 본체에 대향하는 상기 제1 돌출부의 2개의 측면들은 서로 평행하고,상기 방사 본체를 향하는 상기 제3 접지부의 측면에는 제2 돌출부가 제공되고, 상기 방사 본체에 대향하는 상기 제2 돌출부의 2개의 측면들은 서로 평행한, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 급전 라인의 길이는 상기 제2 급전 라인의 길이보다 크고,상기 제1 접지부는 제1 본체 및 제1 스트립을 포함하고, 상기 제1 스트립은 상기 제1 급전 라인을 향하는 상기 제1 본체의 측면에 위치하고 상기 제1 급전 라인에 평행한 방향으로 연장되며,상기 제2 접지부는 제2 본체 및 제2 스트립을 포함하고, 상기 제2 스트립은 상기 제1 급전 라인을 향하는 상기 제2 본체의 측면에 위치되고 상기 제1 급전 라인에 평행한 방향으로 연장되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 스트립과 상기 제1 급전 라인 사이의 거리는 상기 제1 본체와 상기 제1 급전 라인 사이의 거리와 동일하고, 상기 제2 스트립과 상기 제2 급전 라인 사이의 거리는 상기 제2 본체와 상기 제2 급전 라인 사이의 거리와 동일한, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 급전 라인과 상기 제1 접지부 사이의 거리 및 상기 제1 급전 라인과 상기 제2 접지부 사이의 거리는 상기 제1 급전 라인의 라인 폭의 정수배와 동일하고, 상기 제2 급전 라인과 상기 제3 접지부 사이의 거리 및 상기 제2 급전 라인과 상기 제4 접지부 사이의 거리는 상기 제2 급전 라인의 라인 폭의 정수배와 동일한, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서,상기 제2 접지부와 상기 제3 접지부 사이의 거리는 0.2mm보다 큰, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방사 본체, 상기 제1 급전 라인, 상기 제2 급전 라인, 및 상기 복수의 접지부들 모두는 금속 그리드들을 포함하는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 금속 그리드들의 그리드 라인들은 상기 금속 그리드들의 대응하는 윤곽선들에 각각 평행한, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 금속 그리드들의 그리드 라인들은 상기 금속 그리드들의 대응하는 윤곽선들에 대해 각각 제2 사전 설정된 각도에 있는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 금속 그리드들의 셀들은 정사각형 형상, 삼각형 형상, 다이아몬드 형상, 육각형 형상 또는 팔각형 형상인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 방사 본체의 적어도 일부는 상기 적어도 하나의 급전 라인과 전기적으로 연결되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 방사 본체의 일부는 상기 적어도 하나의 급전 라인과 전기적으로 연결되고,상기 적어도 하나의 급전 라인과 전기적으로 연결되지 않은 상기 방사 본체의 일부는 상기 적어도 하나의 급전 라인과 전기적으로 연결되는 상기 방사 본체의 일부와 신호로 결합되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 방사 본체는 안테나 방사부를 포함하고, 상기 적어도 하나의 급전 라인은 급전부를 포함하고, 상기 복수의 접지부 각각은 기준 신호 패턴 부분을 포함하고,상기 급전부는 상기 안테나 방사부와 전기적으로 연결되어 상기 안테나 방사부에 신호 전류를 제공하고,기준 신호 패턴 부분들은 상기 급전부 및 상기 안테나 방사부와 간격을 두고 배열되고, 상기 안테나 방사부에서 먼 상기 급전부의 양측에 위치하는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,접합부를 더 포함하고,상기 접합부는 신호 접합부 및 복수의 접지 접합부를 포함하고,상기 복수의 접지 접합부는 상기 기준 신호 패턴 부분 각각과 각각 전기적으로 연결되고, 상기 신호 접합부는 상기 급전부와 전기적으로 연결되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,상기 기준 신호 패턴 부분과 상기 안테나 방사부 사이의 거리는 200 마이크로미터 내지 300 마이크로미터의 범위이고, 상기 기준 신호 패턴 부분과 상기 급전부 사이의 거리는 250 마이크로미터 내지 400 마이크로미터 범위인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 안테나 방사부의 형상은 사다리꼴 형상, 다각형 형상, 원 형상 및 타원 형상으로 구성된 그룹으로부터 선택된 형상인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 안테나 방사부, 상기 급전부 및 상기 기준 신호 패턴 부분은 각각 복수의 금속 와이어에 의해 형성된 금속 그리드를 포함하고,상기 복수의 금속 와이어들의 라인 폭은 5 마이크로미터 이하이고, 상기 복수의 금속 와이어 사이의 거리는 200 마이크로미터 이상인, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디스플레이 디바이스로서,디스플레이 패널,제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 안테나 유닛을 포함하는 안테나 층- 상기 적어도 하나의 안테나 유닛은 상기 디스플레이 패널의 디스플레이 측에 제공됨 -, 및상기 디스플레이 패널의 비-디스플레이 측에 제공되는 반사층을 포함하고,상기 디스플레이 패널은 액정 디스플레이 패널 및 백라이트 모듈을 포함하고, 상기 백라이트 모듈은 금속 반사판을 포함하고, 반사층은 상기 금속 반사판이거나; 또는상기 디스플레이 패널은 유기 발광 다이오드 디스플레이 패널을 포함하고, 상기 반사층은 상기 유기 발광 다이오드 디스플레이 패널의 금속 히트 싱크 층을 포함하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 디스플레이 패널의 디스플레이 측에 제공되는 커버 판을 더 포함하고,상기 디스플레이 패널을 향하고 상기 커버 판과 상기 반사층 사이에 위치되는 상기 커버 판의 측면에 상기 안테나 층이 제공되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서,상기 안테나 층과 상기 디스플레이 패널 사이에 제공되는 터치 제어층을 더 포함하고,상기 터치 제어층은 상기 안테나 층으로부터 절연되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 패널은 디스플레이 영역 및 비-디스플레이 영역을 포함하고, 상기 적어도 하나의 안테나 유닛의 적어도 일부는 상기 디스플레이 패널의 상기 비-디스플레이 영역에 제공되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 적어도 하나의 안테나 유닛의 방사 본체는 안테나 방사부를 포함하고, 상기 적어도 하나의 안테나 유닛의 적어도 하나의 급전 라인은 급전부를 포함하고, 상기 적어도 하나의 안테나 유닛의 상기 복수의 접지부 각각은 기준 신호 패턴 부분을 포함하고,상기 안테나 방사부, 상기 급전부, 및 상기 기준 신호 패턴 부분은 상기 디스플레이 패널의 상기 디스플레이 영역에 제공되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 적어도 하나의 안테나 유닛은 접합부를 더 포함하고, 상기 접합부는 상기 디스플레이 패널의 상기 비-디스플레이 영역에 제공되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 안테나 유닛은 복수의 안테나 유닛을 포함하고, 상기 디스플레이 디바이스의 4개의 에지 중 적어도 하나에는 상기 적어도 하나의 안테나 유닛이 각각 제공되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스의 4개의 에지 중 하나에는 복수의 안테나 유닛이 제공되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스의 상기 4개의 에지가 제1 에지, 상기 제1 에지와 대향하는 제2 에지, 제3 에지, 및 상기 제3 에지와 대향하는 제4 에지를 포함하고,상기 안테나 유닛은상기 제1 에지에 제공된 제1 안테나 어레이;상기 제2 에지에 제공된 제2 안테나 어레이;상기 제3 에지에 제공된 제3 안테나 어레이; 및상기 제4 에지에 제공된 제4 안테나 어레이로 구성된 그룹 중에서 선택된 적어도 하나를 포함하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 제1 안테나 어레이, 상기 제2 안테나 어레이, 상기 제3 안테나 어레이, 및 상기 제4 안테나 어레이는 각각 1ХN 어레이로 배열되는 N개의 안테나 유닛들을 포함하고, 여기서 N은 정수이고 N≥4인, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 제1 안테나 어레이, 상기 제2 안테나 어레이, 상기 제3 안테나 어레이, 및 상기 제4 안테나 어레이로 구성된 그룹으로부터 각각 선택된 것은 대칭 패턴을 가지고, 상기 제1 안테나 어레이 및 상기 제2 안테나 어레이는 상기 디스플레이 디바이스의 제1 중심 축에 대해 대칭적이고, 상기 제3 안테나 어레이 및 상기 제4 안테나 어레이는 상기 제1 중심 축에 수직인 상기 디스플레이 디바이스의 제2 중심 축에 대해 대칭적인, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 안테나 유닛은 4개의 안테나 유닛을 포함하고, 상기 4개의 안테나 유닛은 각각 상기 디스플레이 디바이스의 4개의 코너 영역에 위치하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,플렉시블 기판을 더 포함하고, 상기 안테나 층은 상기 플렉시블 기판 상에 제공되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,제1 접착층을 더 포함하고, 상기 제1 접착층은 상기 커버 판을 향하는 상기 플렉시블 기판의 일 측면 상에 위치되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서,제2 접착층을 더 포함하고, 상기 제2 접착층은 상기 반사층을 향하는 상기 플렉시블 기판의 측면에 위치하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제26항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,플렉시블 회로 보드를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 안테나 유닛의 상기 적어도 하나의 급전 라인은 상기 플렉시블 회로 보드를 통해 상기 디스플레이 패널의 복수의 신호 송신 라인과 각각 전기적으로 연결되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 전자 장치로서,디스플레이 패널,제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 안테나 유닛을 포함하는 안테나 층- 상기 안테나 유닛 중 상기 적어도 하나는 상기 디스플레이 패널의 디스플레이 측에 제공됨 -, 및상기 디스플레이 패널의 비-디스플레이 측에 제공되는 반사층을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 안테나 유닛의 작동 파장에 대응하는 주파수 범위는 26.5GHz 내지 29.5GHz 또는 24.25GHz 내지 27.5GHz인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서,상기 디스플레이 패널은 액정 패널 및 백라이트 모듈을 포함하고, 상기 백라이트 모듈은 금속 반사판을 포함하고, 상기 반사층은 상기 금속 반사판을 포함하거나; 또는상기 디스플레이 패널은 유기 발광 다이오드 디스플레이 패널을 포함하고, 상기 반사층은 상기 유기 발광 다이오드 디스플레이 패널의 금속 히트 싱크 층을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 또는 제43항에 있어서,상기 디스플레이 패널의 발광 표면의 평면 상의 상기 적어도 하나의 안테나 유닛의 정사 투영은 상기 디스플레이 패널의 발광 표면의 평면 상의 상기 반사층의 정사 투영 내에 위치하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 안테나 유닛의 상기 적어도 하나의 급전 라인은 제1 급전 라인 및 제2 급전 라인을 포함하고, 안테나 유닛은 이중 편파 안테나이고,상기 제1 급전 라인은 상기 방사 본체의 제1 측면에 위치되고 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되고, 상기 제2 급전 라인은 상기 방사 본체의 제2 측면에 위치되고 상기 방사 본체와 전기적으로 연결되고,상기 복수의 접지부는 제1 접지부, 제2 접지부, 제3 접지부 및 제4 접지부를 포함하고, 상기 제1 접지부 및 상기 제2 접지부는 각각 상기 제1 급전 라인의 양측에 위치하고, 상기 제3 접지부 및 상기 제4 접지부는 상기 제2 급전 라인의 양측에 각각 위치하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 안테나 유닛의 제조 방법으로서,플렉시블 기판을 제공하는 단계;상기 플렉시블 기판 상에 금속 층을 형성하고, 상기 금속 층을 에칭하여 안테나를 형성하는 단계, 및디스플레이 패널에서 먼 상기 안테나의 측면 상에 접착 보호층을 형성하는 단계를 포함하는, 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 금속 층과 상기 접착 보호층 사이에 패시베이션 보호층을 형성하는 단계를 더 포함하는, 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 디스플레이 패널에 가까운 상기 금속 층의 측면 상에 상기 안테나 절연 층을 형성하는 단계를 더 포함하는, 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Hai</engName><name>위, 하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yafei</engName><name>장, 야페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Yang</engName><name>정, 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yanzhao</engName><name>리, 옌자오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>QU, Feng</engName><name>취, 펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2020/073931</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010370108.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0051869-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0125902-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0056562-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0056551-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0241671-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0519663-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0519654-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1031078-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227001509.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c9c8a9980ba5faafdba8711949cd2087a13f9d89c8c105984cd9c18fd031fa0abf5d8a019ecd4f1893034828ea214d36213d3b13a1c05e84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf882f65d62215df5704062cc540a28d198391906f59fa832416de8c6d09614ed0539a4afb04568a21131c8d4bdc22ccd1312a3282c30bcea8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>