<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:58.5358</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033376</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전송 전환 방법, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>TRANSMISSION SWITCHING METHOD, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.30</openDate><openNumber>10-2023-0150379</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 무선통신 기술 분야에 속하는 전송 전환 방법, 단말 및 네트워크 측 기기를 개시하며, 본 출원 실시예의 전송 전환 방법은 소스 기지국이 제1 지시를 네트워크 측 기기에 송신하는 단계를 포함하되, 상기 네트워크 측 기기는 타겟 기지국 및/또는 핵심망 기능을 포함하고, 상기 제1 지시는 단말이 상기 소스 기지국에서 상기 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되며, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되고, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022218267</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/086151</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 소스 기지국에 의해 수행되는 전송 전환 방법에 있어서,제1 지시를 네트워크 측 기기에 송신하는 단계를 포함하되, 상기 네트워크 측 기기는 타겟 기지국 및/또는 핵심망 기능을 포함하며,상기 제1 지시는 단말이 상기 소스 기지국에서 상기 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 소스 기지국이 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정할 수 없는 경우, 제1 지시를 타겟 기지국에 송신하는 상기 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제1 지시를 네트워크 측 기기에 송신하는 단계 이전에,상기 소스 기지국이 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우,상기 제1 지시를 상기 네트워크 측 기기에 송신하지 않기로 결정하는 것;상기 제1 지시에 포함되는 상기 제1 서비스의 서비스 정보를 제거하는 것;제5 지시를 상기 단말에 송신하는 것 - 상기 제5 지시는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 소스 기지국은 증강형 기지국인 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 타겟 기지국에 의해 수행되는 전송 전환 방법에 있어서,소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하는 단계를 포함하되,상기 제1 지시는 단말이 상기 소스 기지국에서 상기 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하는 단계 이후에,상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우,제2 지시를 상기 소스 기지국에 송신하는 것 - 상기 제2 지시는 상기 제1 서비스의 전환을 거부하는 것, 및/또는, 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않는 것을 지시하는 데 사용됨 - ;제3 지시를 핵심망 기능에 송신하는 것 - 상기 제3 지시는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하는 단계 이후에,경로 전환 요청을 핵심망 기능에 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 경로 전환 요청에는 상기 제1 서비스의 서비스 정보가 실리는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타겟 기지국은 증강형 기지국인 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서, 소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하는 단계 이후에,상기 단말에 의해 송신된 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 수신한 경우, 상기 RRC 메시지에 따라,상기 RRC 메시지가 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 자원을 릴리스하도록 지시하는 경우, 상기 제1 서비스에 대응하는 자원을 릴리스하는 것;상기 RRC 메시지가 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 경우, N2 메시지를 핵심망 기능에 송신하는 것 - 상기 N2 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 핵심망 기능에 의해 수행되는 전송 전환 방법에 있어서,소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하는 단계 - 상기 제1 지시는 단말이 상기 소스 기지국에서 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용됨 - ;타겟 기지국에 의해 송신된 제3 지시를 수신하는 단계 - 상기 제3 지시는 상기 단말이 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용되고, 상기 제3 지시는 상기 타겟 기지국이 소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하고 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않는 경우에 송신하는 것임 - ;상기 타겟 기지국에 의해 송신된 경로 전환 요청을 수신하고, 제2 조건을 만족하는 경우 제4 지시를 상기 타겟 기지국에 송신하는 단계를 포함하되,상기 제4 지시는,상기 제1 서비스에 대응하는 경로 전환에 실패한 것,상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않는 것 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하는 단계 이후에,상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우, 비액세스 계층(NAS) 메시지를 상기 단말에 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 타겟 기지국에 의해 송신된 제3 지시를 수신하는 단계 이후에,NAS 메시지를 상기 단말에 송신하거나 송신하지 않는 단계를 더 포함하되, 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제2 조건은,상기 경로 전환 요청에 상기 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되는 것;상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 단말에 의해 수행되는 전송 전환 방법에 있어서,소스 기지국에 의해 송신된 무선 자원 제어(RRC) 재구성 메시지를 수신하는 단계 - 상기 RRC 재구성 메시지는 상기 소스 기지국이 제1 지시를 네트워크 측 기기에 송신한 후 송신하는 것이고, 상기 제1 지시는 상기 단말이 상기 소스 기지국에서 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용되고, 상기 네트워크 측 기기는 타겟 기지국 및/또는 핵심망 기능을 포함함 - ;상기 소스 기지국에 의해 송신된 제5 지시를 수신하는 단계 - 상기 제5 지시는 상기 소스 기지국이 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우에 송신하는 것이고, 상기 제5 지시는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ;상기 핵심망 기능에 의해 송신된 비액세스 계층(NAS) 메시지를 수신하는 단계 - 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 소스 기지국에 의해 송신된 RRC 재구성 메시지를 수신하는 단계 이후에,상기 RRC 재구성 메시지에 기초하여 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우,NAS 메시지를 핵심망 기능에 송신하는 것 - 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ;RRC 메시지를 타겟 기지국에 송신하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 더 포함하되, 상기 RRC 메시지는,상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 자원을 릴리스하도록 지시하는 것;상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 것 중 임의의 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전송 전환 장치에 있어서,제1 지시를 네트워크 측 기기에 송신하도록 구성되는 제1 송신 모듈을 포함하되, 상기 네트워크 측 기기는 타겟 기지국 및/또는 핵심망 기능을 포함하며,상기 제1 지시는 단말이 소스 기지국에서 상기 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 송신 모듈은 상기 소스 기지국이 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정할 수 없는 경우, 제1 지시를 타겟 기지국에 송신하는 상기 단계를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제1 송신 모듈은 또한 상기 소스 기지국이 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우,상기 제1 지시를 상기 네트워크 측 기기에 송신하지 않기로 결정하는 것;상기 제1 지시에 포함되는 상기 제1 서비스의 서비스 정보를 제거하는 것;제5 지시를 상기 단말에 송신하는 것 - 상기 제5 지시는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 소스 기지국은 증강형 기지국인 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전송 전환 장치에 있어서,소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하도록 구성되는 제1 수신 모듈을 포함하되,상기 제1 지시는 단말이 상기 소스 기지국에서 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우,제2 지시를 상기 소스 기지국에 송신하는 것 - 상기 제2 지시는 상기 제1 서비스의 전환을 거부하는 것, 및/또는, 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않는 것을 지시하는 데 사용됨 - ;제3 지시를 핵심망 기능에 송신하는 것 - 상기 제3 지시는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는 제2 수신 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,경로 전환 요청을 핵심망 기능에 송신하도록 구성되는 제2 송신 모듈을 더 포함하되, 상기 경로 전환 요청에는 상기 제1 서비스의 서비스 정보가 실리는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타겟 기지국은 증강형 기지국인 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 제1 수신 모듈은 또한 상기 단말에 의해 송신된 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 수신한 경우, 상기 RRC 메시지에 따라,상기 RRC 메시지가 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 자원을 릴리스하도록 지시하는 경우, 상기 제1 서비스에 대응하는 자원을 릴리스하는 것;상기 RRC 메시지가 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 경우, N2 메시지를 핵심망 기능에 송신하는 것 - 상기 N2 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 전송 전환 장치에 있어서, 제3 수신 모듈을 포함하되, 상기 제3 수신 모듈은,소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하는 단계 - 상기 제1 지시는 단말이 상기 소스 기지국에서 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용됨 - ;타겟 기지국에 의해 송신된 제3 지시를 수신하는 단계 - 상기 제3 지시는 상기 단말이 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용되고, 상기 제3 지시는 상기 타겟 기지국이 소스 기지국에 의해 송신된 제1 지시를 수신하고 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않는 경우에 송신하는 것임 - ;상기 타겟 기지국에 의해 송신된 경로 전환 요청을 수신하고, 제2 조건을 만족하는 경우 제4 지시를 상기 타겟 기지국에 송신하는 단계 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되며,상기 제4 지시는,상기 제1 서비스에 대응하는 경로 전환에 실패한 것,상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않는 것 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우, 비액세스 계층(NAS) 메시지를 상기 단말에 송신하도록 구성되는 제3 송신 모듈을 더 포함하되, 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,NAS 메시지를 상기 단말에 송신하거나 송신하지 않도록 구성되는 제4 송신 모듈을 더 포함하되, 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 제2 조건은,상기 경로 전환 요청에 상기 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되는 것;상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않는 것; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 전송 전환 장치에 있어서, 제4 수신 모듈을 포함하되, 상기 제4 수신 모듈은,소스 기지국에 의해 송신된 무선 자원 제어(RRC) 재구성 메시지를 수신하는 단계 - 상기 RRC 재구성 메시지는 상기 소스 기지국이 제1 지시를 네트워크 측 기기에 송신한 후 송신하는 것이고, 상기 제1 지시는 단말이 상기 소스 기지국에서 타겟 기지국으로 전환되도록 요청하는 데 사용되고, 상기 제1 지시에는 제1 서비스의 서비스 정보가 포함되며, 상기 제1 서비스의 서비스 정보는 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있는지 또는 있지 않는지를 결정하는 데 사용되고, 상기 네트워크 측 기기는 타겟 기지국 및/또는 핵심망 기능을 포함함 - ;상기 소스 기지국에 의해 송신된 제5 지시를 수신하는 단계 - 상기 제5 지시는 상기 소스 기지국이 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우에 송신하는 것이고, 상기 제5 지시는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ;상기 핵심망 기능에 의해 송신된 비액세스 계층(NAS) 메시지를 수신하는 단계 - 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ; 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제4 수신 모듈은 또한 상기 RRC 재구성 메시지에 기초하여 상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 영역 내에 있지 않다고 결정하는 경우,NAS 메시지를 핵심망 기능에 송신하는 것 - 상기 NAS 메시지는 상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 데 사용됨 - ;RRC 메시지를 타겟 기지국에 송신하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되며, 상기 RRC 메시지는,상기 타겟 기지국이 상기 제1 서비스에 대응하는 자원을 릴리스하도록 지시하는 것;상기 단말이 상기 제1 서비스에 대응하는 서비스 그룹에 속하지 않음을 지시하는 것 중 임의의 하나에 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 제1 서비스는 로컬 멀티미디어 브로드캐스트 멀티캐스트 서비스(Local MBS), MBS 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 전송 전환 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 전송 전환 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 전송 전환 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 메모리에 저장되고, 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 전송 전환 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHONG , Tingting</engName><name>종, 팅팅 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>XIE, Zhenhua</engName><name>시에, 쯘후아 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110400020.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1071498-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1072632-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1072643-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0156050-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033376.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9345017c9bae68c2c19c433b90a0a50a8e05be8b62bf1619b3bca21ef14a5ce849eee8ddec47fe76b201901e19b29101fd315794185afd5fb1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd007bd616f9e66629eca7f7b17c4773bf2c8f8b8dfed7e53655820c2085d6e6adbeb952d0e7c8ee8ee366a2990bef904bc30d65e7dda13bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>