<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:10.3610</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0011674</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사물 인터넷 장치를 관리하는 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR MANAGING IOT DEVICE AND METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.07.14</openDate><openNumber>10-2025-0107657</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/148</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 45/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/303</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 통신 회로, 명령어들을 저장하는 메모리, 및 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금, 라우터 모드에서 제1 네트워크의 외부 전자 장치와 연결하고, 상기 라우터 모드에서 적어도 하나의 제1 엔드 장치와 상기 외부 전자 장치 간 트래픽을 라우팅하고, 상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치의 신호 커버리지를 벗어남을 식별함에 근거하여, 모드 전환 문의를 서버로 전송하고, 상기 모드 전환 문의를 전송한 이후 상기 서버로부터 상기 전자 장치가 코디네이터 모드로 전환하도록 지시하는 모드 전환 지시를 수신하고, 상기 모드 전환 지시에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 전환하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(620)에 있어서,통신 회로(404); 명령어들을 저장하는 메모리(406); 및 상기 통신 회로 및 상기 메모리와 연결되는 프로세서(402)를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,라우터 모드(router mode)에서 상기 통신 회로를 통해 제1 네트워크의 외부 전자 장치(610)와 연결하고,상기 라우터 모드에서 적어도 하나의 제1 엔드 장치(end device)와 상기 외부 전자 장치 간 트래픽(traffic)을 라우팅하고,상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치의 신호 커버리지를 벗어남을 식별함에 근거하여, 상기 전자 장치의 상기 라우터 모드를 전환할 것인지의 여부를 문의하기 위한 모드 전환 문의를 상기 통신 회로를 통해 서버(350)로 전송하고,상기 모드 전환 문의를 전송한 이후 상기 서버로부터 상기 전자 장치가 코디네이터 모드(coordinator mode)로 전환하도록 지시하는 모드 전환 지시를 수신하고,상기 모드 전환 지시에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 전환하도록 하고,상기 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 전환하였음을 나타내는 알림을 상기 서버로 전송하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 모드 전환 지시는, 상기 외부 전자 장치에 의해 상기 제1 네트워크에서 사용되는 채널 정보, 개인 영역 네트워크(personal area network: PAN) ID(identifier), 또는 네트워크 키 중 적어도 하나를 포함하는 네트워크 정보를 포함하고,상기 네트워크 정보는 상기 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 제2 네트워크를 형성하기 위하여 사용되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 모드 전환 문의를 전송한 이후 상기 서버로부터 생존 확인 신호를 수신함에 근거하여 생존 응답 신호를 상기 서버로 전송하고,상기 생존 응답 신호를 전송한 이후 상기 서버로부터 정보 요청 메시지를 수신함에 근거하여 상기 전자 장치의 허브 정보를 상기 서버로 전송하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 허브 정보는,상기 전자 장치의 위치 정보, 상기 전자 장치가 상기 라우터 모드로 동작함을 나타내는 장치 타입, 또는 상기 전자 장치의 링크 품질 정보 중 적어도 하나를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 코디네이터 모드로 전환한 이후 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치로부터 수신된 리조인 요청에 근거하여 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치와 연결하고,상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치가 상기 전자 장치에 연결되었음을 나타내는 부모 변경 알림을 상기 서버로 전송하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 외부 전자 장치로부터 지정된 시간 동안 비콘 메시지가 수신되지 않음,상기 외부 전자 장치로 전송된 킵얼라이브 메시지에 대응하는 킵얼라이브 애크 메시지가 지정된 시간 동안 수신되지 않음, 또는상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치로부터 리조인 요청이 수신됨 중 적어도 하나에 근거하여, 상기 모드 전환 문의를 상기 서버로 전송할 것을 결정하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 코디네이터 모드에서 상기 외부 전자 장치로부터 네트워크 상태 프레임이 수신되는지의 여부를 모니터링하고,상기 네트워크 상태 프레임에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 네트워크 주소 정보와 상기 전자 장치의 네트워크 주소 정보 간에 주소 충돌을 검출하고,상기 주소 충돌을 검출함에 근거하여 상기 서버로 상기 전자 장치의 상기 코디네이터 모드를 전환할 것인지의 여부를 문의하기 위한 제1 모드 전환 문의를 전송하고,상기 제1 모드 전환 문의를 전송한 이후 상기 서버로부터 상기 라우터 모드로 동작하도록 지시하는 제1 모드 전환 지시를 수신하고,상기 제1 모드 전환 지시에 근거하여 상기 라우터 모드로 전환하고,상기 라우터 모드에서 상기 외부 전자 장치와 연결하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금:상기 라우터 모드에서 상기 코디네이터 모드로 전환한 이후 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치의 온보딩 절차 없이 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치와의 연결을 유지하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 서버(350)에 있어서, 통신 회로(414);명령어들을 저장하는 메모리(416); 및 상기 통신 회로 및 상기 메모리와 연결되는 프로세서(412)를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 서버로 하여금:코디네이터 모드로 동작하는 제1 전자 장치(610), 상기 제1 전자 장치에 연결된 제1 엔드 장치, 라우터 모드로 동작하는 제2 전자 장치(620), 및 상기 제2 전자 장치에 연결된 제2 엔드 장치를 포함하는 제1 네트워크(602)를 식별하고,상기 제1 전자 장치의 신호 커버리지를 벗어남을 식별한 상기 제2 전자 장치로부터 상기 전자 장치의 상기 라우터 모드를 전환할 것인지의 여부를 문의하기 위한 모드 전환 문의를 수신하고,상기 모드 전환 문의를 수신함에 근거하여 사용자 계정에 등록된 상기 제1 전자 장치 및 상기 제2 전자 장치의 생존을 확인하고,상기 생존이 확인된 상기 제1 전자 장치의 제1 허브 정보 및 상기 제2 전자 장치의 제2 허브 정보를 획득하고,상기 제1 허브 정보 및 상기 제2 허브 정보에 근거하여 상기 제2 전자 장치를 코디네이터 모드로 전환할 것을 결정하고,상기 제2 전자 장치를 코디네이터 모드로 전환하도록 지시하는 모드 전환 지시를 상기 제2 전자 장치로 전송하고,상기 제2 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 전환하였음을 나타내는 알림을 상기 제2 전자 장치로부터 수신하게 하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제1 허브 정보 및 상기 제2 허브 정보의 각각은, 위치 정보, 장치 타입, 또는 링크 품질 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 모드 전환 지시는, 상기 제1 전자 장치에 의해 상기 제1 네트워크에서 사용되는 채널 정보, 개인 영역 네트워크(personal area network: PAN) ID(identifier), 또는 네트워크 키 중 적어도 하나를 포함하는 네트워크 정보를 포함하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치(620)에 의한 방법에 있어서,라우터 모드에서 제1 네트워크의 외부 전자 장치(610)와 연결하는 동작(702)과,상기 라우터 모드에서 적어도 하나의 제1 엔드 장치와 상기 외부 전자 장치 간 트래픽을 라우팅하는 동작(702)과,상기 전자 장치가 상기 외부 전자 장치의 신호 커버리지를 벗어남을 식별함에 근거하여, 상기 전자 장치의 상기 라우터 모드를 전환할 것인지의 여부를 문의하기 위한 모드 전환 문의를 서버로 전송하는 동작(706)과,상기 모드 전환 문의를 전송한 이후 상기 서버로부터 상기 전자 장치가 코디네이터 모드로 전환하도록 지시하는 모드 전환 지시를 수신하는 동작(706)과,상기 모드 전환 지시에 근거하여 상기 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 전환하게 하는 동작(706)과,상기 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 전환하였음을 나타내는 알림을 상기 서버로 전송하는 동작(708)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 모드 전환 지시는, 상기 외부 전자 장치에 의해 상기 제1 네트워크에서 사용되는 채널 정보, 개인 영역 네트워크(personal area network: PAN) ID(identifier), 또는 네트워크 키 중 적어도 하나를 포함하는 네트워크 정보를 포함하고,상기 네트워크 정보는 상기 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 제2 네트워크를 형성하기 위하여 사용되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서, 상기 모드 전환 문의를 전송한 이후 상기 서버로부터 생존 확인 신호를 수신함에 근거하여 생존 응답 신호를 상기 서버로 전송하는 동작과,상기 생존 응답 신호를 전송한 이후 상기 서버로부터 정보 요청 메시지를 수신함에 근거하여 상기 전자 장치의 허브 정보를 상기 서버로 전송하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 허브 정보는,상기 전자 장치의 위치 정보, 상기 전자 장치가 상기 라우터 모드로 동작함을 나타내는 장치 타입, 또는 상기 전자 장치의 링크 품질 정보 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코디네이터 모드로 전환한 이후 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치로부터 수신된 리조인 요청에 근거하여 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치와 연결하는 동작과,상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치가 상기 전자 장치에 연결되었음을 나타내는 부모 변경 알림을 상기 서버로 전송하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모드 전환 문의를 전송하는 동작은,상기 외부 전자 장치로부터 지정된 시간 동안 비콘 메시지가 수신되지 않음, 상기 외부 전자 장치로 전송된 킵얼라이브 메시지에 대응하는 킵얼라이브 애크 메시지가 지정된 시간 동안 수신되지 않음, 또는 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치로부터 리조인 요청이 수신됨 중 적어도 하나에 근거하여, 상기 모드 전환 문의를 상기 서버로 전송하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코디네이터 모드에서 상기 외부 전자 장치로부터 네트워크 상태 프레임이 수신되는지의 여부를 모니터링하는 동작과,상기 네트워크 상태 프레임에 근거하여 상기 외부 전자 장치의 네트워크 주소 정보와 상기 전자 장치의 네트워크 주소 정보 간에 주소 충돌을 검출하는 동작과,상기 주소 충돌을 검출함에 근거하여 상기 서버로 상기 전자 장치의 상기 코디네이터 모드를 전환할 것인지의 여부를 문의하기 위한 제1 모드 전환 문의를 전송하는 동작과,상기 제1 모드 전환 문의를 전송한 이후 상기 서버로부터 상기 라우터 모드로 동작하도록 지시하는 제1 모드 전환 지시를 수신하는 동작과,상기 제1 모드 전환 지시에 근거하여 상기 라우터 모드로 전환하는 동작과,상기 라우터 모드에서 상기 외부 전자 장치와 연결하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우터 모드에서 상기 코디네이터 모드로 전환한 이후 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치의 온보딩 절차 없이 상기 적어도 하나의 제1 엔드 장치와의 연결을 유지하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 서버(350)에 의한 방법에 있어서,코디네이터 모드로 동작하는 제1 전자 장치(610), 상기 제1 전자 장치에 연결된 제1 엔드 장치, 라우터 모드로 동작하는 제2 전자 장치(620), 및 상기 제2 전자 장치에 연결된 제2 엔드 장치를 포함하는 제1 네트워크(602)를 식별하는 동작(802)과,상기 제1 전자 장치의 신호 커버리지를 벗어남을 식별한 상기 제2 전자 장치로부터 상기 전자 장치의 상기 라우터 모드를 전환할 것인지의 여부를 문의하기 위한 모드 전환 문의를 수신하는 동작(804)과,상기 모드 전환 문의를 수신함에 근거하여 사용자 계정에 등록된 상기 제1 전자 장치 및 상기 제2 전자 장치의 생존을 확인하는 동작(806)과,상기 생존이 확인된 상기 제1 전자 장치의 제1 허브 정보 및 상기 제2 전자 장치의 제2 허브 정보를 획득하는 동작(808)과,상기 제1 허브 정보 및 상기 제2 허브 정보에 근거하여 상기 제2 전자 장치를 코디네이터 모드로 전환할 것을 결정하는 동작(810)과,상기 제2 전자 장치를 코디네이터 모드로 전환하도록 지시하는 모드 전환 지시를 상기 제2 전자 장치로 전송하는 동작(814)과,상기 제2 전자 장치가 상기 코디네이터 모드로 전환하였음을 나타내는 알림을 상기 제2 전자 장치로부터 수신하는 동작(816)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 제1 허브 정보 및 상기 제2 허브 정보의 각각은, 위치 정보, 장치 타입, 또는 링크 품질 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 모드 전환 지시는, 상기 제1 전자 장치에 의해 상기 제1 네트워크에서 사용되는 채널 정보, 개인 영역 네트워크(personal area network: PAN) ID(identifier), 또는 네트워크 키 중 적어도 하나를 포함하는 네트워크 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kwangyong</engName><name>최광용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Dongwook</engName><name>이동욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Seokhyun</engName><name>김석현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Taejun</engName><name>박태준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jaemin</engName><name>이재민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Inpyo</engName><name>강인표</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jongman</engName><name>박종만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JU, Seungyoun</engName><name>주승연</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240002381</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0100547-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240011674.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2c9a7eacf45e2a366172cb34d12fb23bfaf58b8468ea980d3e0ee6efc22b63d3ff520a98fd7d69bc0ab8c35b851a6abdc8f8d21ab0f7d8b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4539ac9dda6168bfbf749068cb2a13375b65f00598f14dada9bf38fff8a4231c5a0bc6069f4ec1f5a1113e14d3346f2fe28bb5343599757d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>