<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:36.036</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030649</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스의 구성들을 특정하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR SPECIFYING CONFIGURATIONS OF AN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145107</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/327</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스는, 제1 사용자가 디바이스를 사용하고 있는 동안 제1 등록 데이터를 사용하여 동작하고, 제2 사용자가 디바이스를 사용하고 있는 동안 제2 등록 데이터를 사용하여 동작한다. 전자 디바이스의 소유자는, 전자 디바이스가 제2 사용자와 연관되는 전자 디바이스로부터 제2 등록 데이터를 수신하도록 허용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024196964</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/020606</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스로서,메모리;하나 이상의 입력 디바이스들; 및상기 메모리 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들에 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제1 사용자에 대해 구성된 모드에서 동작하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 사용하여, 다른 사용자에 대한 모드에서 동작하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하도록; 그리고상기 제1 사용자와는 상이한 제2 사용자에 대한 사용자 등록 데이터가 제2 전자 디바이스로부터 이용가능한지 여부를 결정하도록;상기 제2 사용자에 대한 사용자 등록 데이터가 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다는 결정에 따라:상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터를 수신하도록; 그리고상기 제2 사용자에 대한 상기 등록 데이터를 사용하여 상기 제2 사용자에 대해 구성된 모드에서 동작하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터를 생성하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터를 생성하는 것은, 상기 제2 사용자의 눈 위치(eye position)들을 감지하는 것 및 상기 감지된 눈 위치들을 사용하여 디스플레이를 보정(calibrating)하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제2 사용자에 대한 상기 생성된 사용자 등록 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 손 제스처 입력들을 프로세싱하기 위해 사용되는 데이터를 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것은 상기 손 제스처 입력들을 프로세싱하기 위해 사용되는 상기 데이터를 사용하여 손 제스처 입력을 검출하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 결합된 디스플레이 디바이스를 추가로 포함하고, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 상기 제2 사용자에 대한 동공 거리 설정들을 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것은 상기 제2 사용자에 대한 상기 동공 거리 설정들에 기초하여 상기 디스플레이 디바이스를 조정하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 상기 제2 사용자의 아바타를 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것은 상기 제2 사용자의 상기 아바타를 사용하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 액세스가능성 설정(accessibility setting)을 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것은 상기 액세스가능성 설정으로 동작하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 상기 제2 사용자에 대한 오디오 설정들을 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것은 상기 제2 사용자에 대한 상기 오디오 설정들에 따라, 하나 이상의 출력 디바이스들을 사용하여 오디오를 출력하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 메모리는 하나 이상의 파일들을 저장하고,상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것은 상기 하나 이상의 파일들에 액세스하는 것을 포함하고,상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것은 상기 하나 이상의 파일들에 대한 액세스를 제한하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드와 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드 간의 전환(transitioning)은, 상기 전자 디바이스 상에서 게임 애플리케이션이 실행되고 있는 동안 발생하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 전자 디바이스 상에서 상기 게임 애플리케이션을 실행하고 있는 동안:상기 게임 애플리케이션에서 상기 제1 사용자의 차례(turn)라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하도록, 그리고상기 게임 애플리케이션에서 상기 제2 사용자의 차례라는 결정에 따라, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 웨어러블 디바이스 및 하나 이상의 센서들을 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 사용하여, 상기 제2 사용자로부터의 상기 웨어러블 디바이스의 제거를 검출하도록; 그리고상기 제2 사용자로부터의 상기 웨어러블 디바이스의 제거를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것으로 전환하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 하나 이상의 센서들을 추가로 포함하고, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 것은, 상기 제2 전자 디바이스가 상기 전자 디바이스를 터치하는 것을 검출하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 것은 UWB를 사용하여 상기 제2 전자 디바이스를 검출하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 결합된 하나 이상의 카메라들을 추가로 포함하고, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 것은 상기 하나 이상의 카메라들을 사용하여, 상기 제2 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 사전정의된 이미지를 검출하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 하나 이상의 출력 디바이스들 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 추가로 포함하고, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 것은, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들을 사용하여, 상기 제2 전자 디바이스에 의한 검출을 위한 제1 사전결정된 오디오 톤을 출력하는 것, 또는 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 사용하여, 상기 제2 전자 디바이스에 의해 출력된 제2 사전결정된 오디오 톤을 검출하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 메모리, 하나 이상의 입력 디바이스들, 및 상기 메모리 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들에 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 전자 디바이스에서 수행되는 방법으로서,제1 사용자에 대해 구성된 모드에서 동작하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 사용하여, 다른 사용자에 대한 모드에서 동작하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 사용자와는 상이한 제2 사용자에 대한 사용자 등록 데이터가 제2 전자 디바이스로부터 이용가능한지 여부를 결정하는 단계;상기 제2 사용자에 대한 사용자 등록 데이터가 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다는 결정에 따라:상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제2 사용자에 대한 상기 등록 데이터를 사용하여 상기 제2 사용자에 대해 구성된 모드에서 동작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터를 생성하는 단계는, 상기 제2 사용자의 눈 위치들을 감지하는 단계 및 상기 감지된 눈 위치들을 사용하여 디스플레이를 보정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 제2 사용자에 대한 상기 생성된 사용자 등록 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 손 제스처 입력들을 프로세싱하기 위해 사용되는 데이터를 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계는 상기 손 제스처 입력들을 프로세싱하기 위해 사용되는 상기 데이터를 사용하여 손 제스처 입력을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 상기 제2 사용자에 대한 동공 거리 설정들을 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계는 상기 제2 사용자에 대한 상기 동공 거리 설정들에 기초하여 디스플레이 디바이스를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 상기 제2 사용자의 아바타를 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계는 상기 제2 사용자의 상기 아바타를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 액세스가능성 설정을 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계는 상기 액세스가능성 설정으로 동작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 등록 데이터는 상기 제2 사용자에 대한 오디오 설정들을 포함하고, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계는 상기 제2 사용자에 대한 상기 오디오 설정들에 따라, 하나 이상의 출력 디바이스들을 사용하여 오디오를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 메모리는 하나 이상의 파일들을 저장하고,상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계는 상기 하나 이상의 파일들에 액세스하는 단계를 포함하고,상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계는 상기 하나 이상의 파일들에 대한 액세스를 제한하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드와 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드 간의 전환은, 상기 전자 디바이스 상에서 게임 애플리케이션이 실행되고 있는 동안 발생하고, 상기 방법은,상기 게임 애플리케이션에서 상기 제1 사용자의 차례라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계, 및상기 게임 애플리케이션에서 상기 제2 사용자의 차례라는 결정에 따라, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서,상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 사용하여, 상기 제2 사용자로부터의 웨어러블 디바이스의 제거를 검출하는 단계; 및상기 제2 사용자로부터의 상기 웨어러블 디바이스의 제거를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 사용자에 대해 구성된 상기 모드에서 동작하는 것으로 전환하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 단계는, 상기 제2 전자 디바이스가 상기 전자 디바이스를 터치하는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 단계는 UWB를 사용하여 상기 제2 전자 디바이스를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 단계는 하나 이상의 카메라들을 사용하여, 상기 제2 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 사전정의된 이미지를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터가 상기 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다고 결정하는 단계는, 하나 이상의 출력 디바이스들을 사용하여, 상기 제2 전자 디바이스에 의한 검출을 위한 제1 사전결정된 오디오 톤을 출력하는 단계, 또는 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 사용하여, 상기 제2 전자 디바이스에 의해 출력된 제2 사전결정된 오디오 톤을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 메모리, 하나 이상의 입력 디바이스들, 및 상기 메모리 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들에 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 전자 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금,제1 사용자에 대해 구성된 모드에서 동작하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 사용하여, 다른 사용자에 대한 모드에서 동작하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하게 하고; 그리고상기 제1 사용자와는 상이한 제2 사용자에 대한 사용자 등록 데이터가 제2 전자 디바이스로부터 이용가능한지 여부를 결정하게 하고;상기 제2 사용자에 대한 사용자 등록 데이터가 제2 전자 디바이스로부터 이용가능하다는 결정에 따라:상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자에 대한 상기 사용자 등록 데이터를 수신하게 하고; 그리고상기 제2 사용자에 대한 상기 등록 데이터를 사용하여 상기 제2 사용자에 대해 구성된 모드에서 동작하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 메모리, 하나 이상의 입력 디바이스들, 및 상기 메모리 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들에 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 전자 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제17항 내지 제32항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COHEN, David</engName><name>코헨, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VEDULA, Srinivas</engName><name>베둘라, 스리니바스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/491,283</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1051912-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1051960-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1052013-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0159779-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030649.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a537c06443054c3b3ff2e0fee8d944a527c2abcaace66cfb924785ea9e2840aa5493efa82c6427d1e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eaf0bbec339e7b896f23a075edaf5884793025ac443c202143acc0b42544c553e74e1c1c4b7d26df09c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>