<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:32.332</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0017421</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>딥러닝 기반의 지역 분류 및 지리 변화 탐지를 수행하는 전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS THAT PERFORMS DEEP  LEARNING-BASED REGIONAL CLASSIFICATION AND GEOGRAPHIC  CHANGE DETECTION, AND THE OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.07.01</openDate><openNumber>10-2024-0100176</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 딥러닝 기반의 지역 분류 및 지리 변화 탐지를 수행하는 전자 장치 및 그 동작 방법을 제시함으로써, 사용자가 보다 편리하게 지리 정보의 변경 사항을 파악할 수 있도록 지원할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사전 설정된 n(n은 3이상의 자연수)가지 종류의 지역 분류명들이 저장되어 있는 분류명 저장부;사전 수집된 복수의 훈련용 지리(geography) 이미지들과, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 각각에 대응되는 지역 분류명 - 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 각각에 대응되는 지역 분류명은, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 중, 각 훈련용 지리 이미지에 대응되는 것으로 사전 선별된 지역 분류명을 의미함 - 이 서로 대응되어 저장되어 있는 제1 훈련 데이터 저장부;사전 수집된 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 - 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각은, 동일 지점을 서로 다른 시점에서 촬영한 과거 시점의 지리 이미지와 미래 시점의 지리 이미지로 구성된 쌍들임 - 과, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각에 대응되는 사전 제작된 훈련 특징맵 - 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각에 대응되는 훈련 특징맵은, 과거 시점의 지리 이미지와 미래 시점의 지리 이미지 사이의 변화를 나타내기 위한, 실측 데이터(Ground Truth)를 기반으로 사전 지정된 레이블(label) 값이 매핑되어 있는 특징맵을 의미함 - 이 저장되어 있는 제2 훈련 데이터 저장부;상기 제1 훈련 데이터 저장부에 저장되어 있는 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 중 어느 하나의 훈련용 지리 이미지를 선정하여, 상기 선정된 훈련용 지리 이미지와 그에 대응되는 지역 분류명을 기초로, 지리 이미지에 매칭되는 지역 분류명을 선별하는 학습 모델을 생성하기 위한 기계학습 과정을, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 각각에 대해 반복 수행함으로써, 분류 모델을 생성하는 제1 모델 생성부;상기 제2 훈련 데이터 저장부에 저장되어 있는 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 중 어느 하나의 훈련용 지리 이미지 쌍을 선정하여, 상기 선정된 훈련용 지리 이미지 쌍과 그에 대응되는 훈련 특징맵을 기초로, 과거 시점의 지리 이미지와 미래 시점의 지리 이미지 간의 변화를 탐지하는 학습 모델을 생성하기 위한 기계학습 과정을, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각에 대해 반복 수행함으로써, 변화 탐지 모델을 생성하는 제2 모델 생성부; 및상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 생성이 완료된 이후에, 사용자에 의해, 제1 실제 지리 이미지 쌍 - 상기 제1 실제 지리 이미지 쌍은, 동일 지점을 과거 시점에서 촬영한 제1 실제 지리 이미지와 미래 시점에서 촬영한 제2 실제 지리 이미지로 구성된 쌍임 - 이 입력으로 인가되면, 상기 분류 모델을 기초로, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 각각에 대응되는 지역 분류명을 선별하고, 상기 변화 탐지 모델을 기초로, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 간의 변화를 탐지하는 분석 수행부를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 모델 생성부는상기 n가지 종류의 지역 분류명들 간의 연관도를 나타낸, 사전 제작된 연관도 그래프 - 상기 연관도 그래프는, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 노드가 존재하는 상태에서, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 중 서로 연관도가 있는 것으로 지정된 지역 분류명에 대응되는 노드 간에 라인으로 연결된 형태로 구성되어 있음 - 가 저장되어 있는 그래프 저장부;상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 중 어느 하나인 제1 훈련용 지리 이미지가 선정됨에 따라, 상기 제1 훈련용 지리 이미지에 대한 기계학습 과정이 수행되어야 하는 순서가 되는 경우, 상기 제1 훈련용 지리 이미지를 EfficientNet에 입력으로 인가하여 특징맵을 산출한 후, 상기 특징맵에 대해 GAP(global average pooling)를 적용함으로써, 특징 벡터를 산출하는 제1 산출부;상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대해 워드-임베딩(word-embedding)을 수행하여 임베딩 벡터를 생성하고, 상기 연관도 그래프를 기초로 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 간의 연관도를 나타내는 인접 행렬(adjacency matrix)을 구성한 후, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들에 대한 임베딩 벡터와 상기 인접 행렬을 기초로 GCN(graph convolutional networks)의 출력을 산출함으로써, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 출력 벡터를 산출하는 제2 산출부;상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 출력 벡터에 대해, 각 지역 분류명에 대한 출력 벡터와 상기 특징 벡터 간의 코사인 유사도를 가중치로서 적용하여, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 출력 벡터에 대한 보완을 수행한 후, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 보완된 출력 벡터와 상기 특징 벡터를 결합한 결합 벡터를 전연결 계층(fully connected layer)에 통과시킴으로써, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어로 구성된 스코어 벡터를 생성하는 스코어 벡터 생성부; 및상기 스코어 벡터가 산출되면, 상기 스코어 벡터를 구성하는 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어 중, 상기 제1 훈련 데이터 저장부 상에서 상기 제1 훈련용 지리 이미지에 대응되어 저장되어 있는 지역 분류명에 대한 스코어가 최대가 되도록 기계학습을 수행하는 분류 모델 학습부를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 모델 생성부는상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 중 어느 하나인 제1 훈련용 지리 이미지 쌍이 선정됨에 따라, 상기 제1 훈련용 지리 이미지 쌍에 대한 기계학습 과정이 수행되어야 하는 순서가 되는 경우, 상기 제1 훈련용 지리 이미지 쌍을 구성하는, 과거 시점의 제1 지리 이미지 및 미래 시점의 제2 지리 이미지를 확인한 후, 상기 제1 지리 이미지와 상기 제2 지리 이미지를 각각, 사전 설정된 개수의 레이어로 구성된 ResNet에 입력으로 인가하여, 상기 제1 지리 이미지에 대응되는 제1 특징맵과 상기 제2 지리 이미지에 대응되는 제2 특징맵을 산출하는 특징맵 산출부;상기 제1 특징맵과 상기 제2 특징맵을 각각, 스윈 트랜스포머 모델(Swin Transformer)에 입력으로 인가하여, 상기 제1 특징맵에 대응되는 제1 출력 특징맵과 상기 제2 특징맵에 대응되는 제2 출력 특징맵을 산출한 후, 상기 제1 출력 특징맵과 상기 제2 출력 특징맵을 구성하는 각 특징들 간의 유클리드 거리(euclidean distance)를 연산하여, 연산된 유클리드 거리들을 특징으로 갖는 거리맵을 생성하는 거리맵 생성부; 및상기 거리맵이 생성되면, 상기 제2 훈련 데이터 저장부에 저장되어 있는, 상기 제1 훈련용 지리 이미지 쌍에 대응되는 제1 훈련 특징맵과 상기 거리맵을 서로 비교하여, 상기 거리맵과 상기 제1 훈련 특징맵 간의 오차가 최소가 되도록 기계학습을 수행하는 탐지 모델 학습부를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 분석 수행부는상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 생성이 완료된 이후에, 사용자에 의해, 상기 제1 실제 지리 이미지 쌍이 입력으로 인가되면, 상기 분류 모델에, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지를 각각 입력으로 인가하여, 상기 제1 실제 지리 이미지에 대응되는 제1 스코어 벡터와 상기 제2 실제 지리 이미지에 대응되는 제2 스코어 벡터를 산출한 후, 상기 제1 스코어 벡터를 구성하는 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어 중, 최대 스코어를 갖는 지역 분류명을 상기 제1 실제 지리 이미지에 대응되는 지역 분류명으로 선별하고, 상기 제2 스코어 벡터를 구성하는 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어 중, 최대 스코어를 갖는 지역 분류명을 상기 제2 실제 지리 이미지에 대응되는 지역 분류명으로 선별하는 분류 결과 산출부; 및상기 변화 탐지 모델에, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지를 각각 입력으로 인가하여, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 간의 제1 거리맵을 산출한 후, 상기 제1 거리맵을 구성하는 특징들 중 사전 설정된 기준치를 초과하는 특징들이 존재하는 영역을, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 간의 변화 영역으로 탐지하는 변화 결과 탐지부를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 분석 수행부는상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델을 이용할 수 있는 사용자임을 인증하기 위한, 사전 발급된 인증 값 - 상기 인증 값은, 사용자에 대해 사전 발급된 p(p는 2이상의 자연수임)자리수의 제1 사용자 식별번호를 구성하는 p개의 숫자들 각각에 대해 모듈로(modulo)-2 연산이 수행된 결과 값으로 구성된 제1 벡터와, 사용자에 대해 사전 발급된 q(q는 2이상의 자연수임)자리수의 제1 비밀번호를 구성하는 q개의 숫자들 각각에 대해 모듈로-2 연산이 수행된 결과 값으로 구성된 제2 벡터 간의 합성곱 연산이 수행되어 생성된 결과 값임 - 이 저장되어 있는 인증 값 저장부;상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 생성이 완료된 이후에, 사용자로부터 상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 이용을 위한 사용자 인증 요청 명령이 인가되면, 화면 상에, 사용자 인증을 위한 사용자 식별번호와 비밀번호를 입력할 것을 지시하는 메시지를 표시한 후, 사용자에 의해, 상기 제1 사용자 식별번호와 상기 제1 비밀번호가 입력되면, 상기 제1 사용자 식별번호를 구성하는 p개의 숫자들 각각에 대해 모듈로-2 연산을 수행한 결과 값으로 구성된 제1 벡터와, 상기 제1 비밀번호를 구성하는 q개의 숫자들 각각에 대해 모듈로-2 연산을 수행한 결과 값으로 구성된 제2 벡터 간의 합성곱 연산을 수행함으로써, 검증 값을 생성한 후, 상기 검증 값이 상기 인증 값과 일치하는지 확인하여, 서로 일치하는 것으로 확인되면, 사용자 인증을 완료 처리하는 인증 완료부; 및사용자 인증이 완료 처리되면, 화면 상에, 사용자 인증이 완료되었음을 지시하는 메시지를 표시함과 동시에, 상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델에 입력으로 인가될 실제 지리 이미지 쌍을 입력할 것을 지시하는 메시지를 표시하는 메시지 표시부를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 사전 설정된 n(n은 3이상의 자연수)가지 종류의 지역 분류명들이 저장되어 있는 분류명 저장부를 유지하는 단계;사전 수집된 복수의 훈련용 지리(geography) 이미지들과, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 각각에 대응되는 지역 분류명 - 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 각각에 대응되는 지역 분류명은, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 중, 각 훈련용 지리 이미지에 대응되는 것으로 사전 선별된 지역 분류명을 의미함 - 이 서로 대응되어 저장되어 있는 제1 훈련 데이터 저장부를 유지하는 단계;사전 수집된 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 - 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각은, 동일 지점을 서로 다른 시점에서 촬영한 과거 시점의 지리 이미지와 미래 시점의 지리 이미지로 구성된 쌍들임 - 과, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각에 대응되는 사전 제작된 훈련 특징맵 - 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각에 대응되는 훈련 특징맵은, 과거 시점의 지리 이미지와 미래 시점의 지리 이미지 사이의 변화를 나타내기 위한, 실측 데이터(Ground Truth)를 기반으로 사전 지정된 레이블(label) 값이 매핑되어 있는 특징맵을 의미함 - 이 저장되어 있는 제2 훈련 데이터 저장부를 유지하는 단계;상기 제1 훈련 데이터 저장부에 저장되어 있는 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 중 어느 하나의 훈련용 지리 이미지를 선정하여, 상기 선정된 훈련용 지리 이미지와 그에 대응되는 지역 분류명을 기초로, 지리 이미지에 매칭되는 지역 분류명을 선별하는 학습 모델을 생성하기 위한 기계학습 과정을, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 각각에 대해 반복 수행함으로써, 분류 모델을 생성하는 단계;상기 제2 훈련 데이터 저장부에 저장되어 있는 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 중 어느 하나의 훈련용 지리 이미지 쌍을 선정하여, 상기 선정된 훈련용 지리 이미지 쌍과 그에 대응되는 훈련 특징맵을 기초로, 과거 시점의 지리 이미지와 미래 시점의 지리 이미지 간의 변화를 탐지하는 학습 모델을 생성하기 위한 기계학습 과정을, 상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 각각에 대해 반복 수행함으로써, 변화 탐지 모델을 생성하는 단계; 및상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 생성이 완료된 이후에, 사용자에 의해, 제1 실제 지리 이미지 쌍 - 상기 제1 실제 지리 이미지 쌍은, 동일 지점을 과거 시점에서 촬영한 제1 실제 지리 이미지와 미래 시점에서 촬영한 제2 실제 지리 이미지로 구성된 쌍임 - 이 입력으로 인가되면, 상기 분류 모델을 기초로, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 각각에 대응되는 지역 분류명을 선별하고, 상기 변화 탐지 모델을 기초로, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 간의 변화를 탐지하는 단계를 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 분류 모델을 생성하는 단계는상기 n가지 종류의 지역 분류명들 간의 연관도를 나타낸, 사전 제작된 연관도 그래프 - 상기 연관도 그래프는, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 노드가 존재하는 상태에서, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 중 서로 연관도가 있는 것으로 지정된 지역 분류명에 대응되는 노드 간에 라인으로 연결된 형태로 구성되어 있음 - 가 저장되어 있는 그래프 저장부를 유지하는 단계;상기 복수의 훈련용 지리 이미지들 중 어느 하나인 제1 훈련용 지리 이미지가 선정됨에 따라, 상기 제1 훈련용 지리 이미지에 대한 기계학습 과정이 수행되어야 하는 순서가 되는 경우, 상기 제1 훈련용 지리 이미지를 EfficientNet에 입력으로 인가하여 특징맵을 산출한 후, 상기 특징맵에 대해 GAP(global average pooling)를 적용함으로써, 특징 벡터를 산출하는 단계;상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대해 워드-임베딩(word-embedding)을 수행하여 임베딩 벡터를 생성하고, 상기 연관도 그래프를 기초로 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 간의 연관도를 나타내는 인접 행렬(adjacency matrix)을 구성한 후, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들에 대한 임베딩 벡터와 상기 인접 행렬을 기초로 GCN(graph convolutional networks)의 출력을 산출함으로써, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 출력 벡터를 산출하는 단계;상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 출력 벡터에 대해, 각 지역 분류명에 대한 출력 벡터와 상기 특징 벡터 간의 코사인 유사도를 가중치로서 적용하여, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 출력 벡터에 대한 보완을 수행한 후, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대응되는 보완된 출력 벡터와 상기 특징 벡터를 결합한 결합 벡터를 전연결 계층(fully connected layer)에 통과시킴으로써, 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어로 구성된 스코어 벡터를 생성하는 단계; 및상기 스코어 벡터가 산출되면, 상기 스코어 벡터를 구성하는 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어 중, 상기 제1 훈련 데이터 저장부 상에서 상기 제1 훈련용 지리 이미지에 대응되어 저장되어 있는 지역 분류명에 대한 스코어가 최대가 되도록 기계학습을 수행하는 단계를 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 변화 탐지 모델을 생성하는 단계는상기 복수의 훈련용 지리 이미지 쌍들 중 어느 하나인 제1 훈련용 지리 이미지 쌍이 선정됨에 따라, 상기 제1 훈련용 지리 이미지 쌍에 대한 기계학습 과정이 수행되어야 하는 순서가 되는 경우, 상기 제1 훈련용 지리 이미지 쌍을 구성하는, 과거 시점의 제1 지리 이미지 및 미래 시점의 제2 지리 이미지를 확인한 후, 상기 제1 지리 이미지와 상기 제2 지리 이미지를 각각, 사전 설정된 개수의 레이어로 구성된 ResNet에 입력으로 인가하여, 상기 제1 지리 이미지에 대응되는 제1 특징맵과 상기 제2 지리 이미지에 대응되는 제2 특징맵을 산출하는 단계;상기 제1 특징맵과 상기 제2 특징맵을 각각, 스윈 트랜스포머 모델(Swin Transformer)에 입력으로 인가하여, 상기 제1 특징맵에 대응되는 제1 출력 특징맵과 상기 제2 특징맵에 대응되는 제2 출력 특징맵을 산출한 후, 상기 제1 출력 특징맵과 상기 제2 출력 특징맵을 구성하는 각 특징들 간의 유클리드 거리(euclidean distance)를 연산하여, 연산된 유클리드 거리들을 특징으로 갖는 거리맵을 생성하는 단계; 및상기 거리맵이 생성되면, 상기 제2 훈련 데이터 저장부에 저장되어 있는, 상기 제1 훈련용 지리 이미지 쌍에 대응되는 제1 훈련 특징맵과 상기 거리맵을 서로 비교하여, 상기 거리맵과 상기 제1 훈련 특징맵 간의 오차가 최소가 되도록 기계학습을 수행하는 단계를 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 변화를 탐지하는 단계는상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 생성이 완료된 이후에, 사용자에 의해, 상기 제1 실제 지리 이미지 쌍이 입력으로 인가되면, 상기 분류 모델에, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지를 각각 입력으로 인가하여, 상기 제1 실제 지리 이미지에 대응되는 제1 스코어 벡터와 상기 제2 실제 지리 이미지에 대응되는 제2 스코어 벡터를 산출한 후, 상기 제1 스코어 벡터를 구성하는 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어 중, 최대 스코어를 갖는 지역 분류명을 상기 제1 실제 지리 이미지에 대응되는 지역 분류명으로 선별하고, 상기 제2 스코어 벡터를 구성하는 상기 n가지 종류의 지역 분류명들 각각에 대한 스코어 중, 최대 스코어를 갖는 지역 분류명을 상기 제2 실제 지리 이미지에 대응되는 지역 분류명으로 선별하는 단계; 및상기 변화 탐지 모델에, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지를 각각 입력으로 인가하여, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 간의 제1 거리맵을 산출한 후, 상기 제1 거리맵을 구성하는 특징들 중 사전 설정된 기준치를 초과하는 특징들이 존재하는 영역을, 상기 제1 실제 지리 이미지와 상기 제2 실제 지리 이미지 간의 변화 영역으로 탐지하는 단계를 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서,상기 변화를 탐지하는 단계는상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델을 이용할 수 있는 사용자임을 인증하기 위한, 사전 발급된 인증 값 - 상기 인증 값은, 사용자에 대해 사전 발급된 p(p는 2이상의 자연수임)자리수의 제1 사용자 식별번호를 구성하는 p개의 숫자들 각각에 대해 모듈로(modulo)-2 연산이 수행된 결과 값으로 구성된 제1 벡터와, 사용자에 대해 사전 발급된 q(q는 2이상의 자연수임)자리수의 제1 비밀번호를 구성하는 q개의 숫자들 각각에 대해 모듈로-2 연산이 수행된 결과 값으로 구성된 제2 벡터 간의 합성곱 연산이 수행되어 생성된 결과 값임 - 이 저장되어 있는 인증 값 저장부를 유지하는 단계;상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 생성이 완료된 이후에, 사용자로부터 상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델의 이용을 위한 사용자 인증 요청 명령이 인가되면, 화면 상에, 사용자 인증을 위한 사용자 식별번호와 비밀번호를 입력할 것을 지시하는 메시지를 표시한 후, 사용자에 의해, 상기 제1 사용자 식별번호와 상기 제1 비밀번호가 입력되면, 상기 제1 사용자 식별번호를 구성하는 p개의 숫자들 각각에 대해 모듈로-2 연산을 수행한 결과 값으로 구성된 제1 벡터와, 상기 제1 비밀번호를 구성하는 q개의 숫자들 각각에 대해 모듈로-2 연산을 수행한 결과 값으로 구성된 제2 벡터 간의 합성곱 연산을 수행함으로써, 검증 값을 생성한 후, 상기 검증 값이 상기 인증 값과 일치하는지 확인하여, 서로 일치하는 것으로 확인되면, 사용자 인증을 완료 처리하는 단계; 및사용자 인증이 완료 처리되면, 화면 상에, 사용자 인증이 완료되었음을 지시하는 메시지를 표시함과 동시에, 상기 분류 모델과 상기 변화 탐지 모델에 입력으로 인가될 실제 지리 이미지 쌍을 입력할 것을 지시하는 메시지를 표시하는 단계를 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터와의 결합을 통해 실행시키기 위한 컴퓨터 프로그램을 기록한 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터와의 결합을 통해 실행시키기 위한 저장매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>인천광역시 연수구...</address><code>220040217296</code><country>대한민국</country><engName>INCHEON NATIONAL UNIVERSITY RESEARCH ＆ BUSINESS FOUNDATION</engName><name>인천대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인천광역시 연수구...</address><code> </code><country> </country><engName>Gwanggil Jeon</engName><name>전광길</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 *** 강남메인타워 *층</address><code>920231000412</code><country>대한민국</country><engName>SIGONG IP&amp;Law Firm</engName><name>특허법인시공</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220182277</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0153554-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5255461-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0446952-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0564919-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0576039-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0930773-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0930772-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230017421.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ea9bf80aaaf1253dde34437836b7bdad620a85e177255c09f0887c975af4646d750e55414fc8c33b8ae9146a38ce6d366951f0c295f1d13</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fc2b6d23fe4b4effa31fcdb8535c194178d4ac2f462b4f707a832c1b0a506db61de41a2a47ea04e45a0f8bf56d0868ca2c0fdc336ccf1f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>