<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:24.2924</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013780</applicationNumber><claimCount>108</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분배 기계로의 자동화된 재료 전달 디바이스, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE, SYSTEM, AND METHOD FOR AUTOMATED MATERIAL DELIVERY TO A DISPENSING MACHINE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.23</openDate><openNumber>10-2025-0092195</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/673</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 양태에서, 디바이스는 측벽들, 상단 벽, 바닥, 내부 공간 및 후방 벽; 기계 판독 가능 코드 디바이스; 재료 전달 디바이스의 구성요소에 전력을 공급하도록 구성된 하나 이상의 전력 커넥터; 재료 전달 디바이스 및/또는 서비스 요소와 관련된 물리적 특성을 감지하여 부분적으로 디바이스 관련 정보를 생성하도록 구성된 적어도 하나의 센서; 디바이스 관련 정보를 제어기에 전송하도록 구성된 트랜시버; 및 내부 공간 내에 배열되고 서비스 요소를 수용 및/또는 안전하게 고정하도록 구성된 홀딩 기구를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086509</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076946</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스 제조 시설 내의 기계에 서비스 요소를 전달하도록 구성된 재료 전달 디바이스로서, 상기 재료 전달 디바이스는:측벽들, 상단 벽, 바닥, 내부 공간 및 후방 벽;기계 판독 가능 코드 디바이스;상기 재료 전달 디바이스의 구성요소들에 전력을 제공하도록 구성된 적어도 하나의 전력 커넥터;상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소와 관련된 물리적 특성을 감지하여 부분적으로 디바이스 관련 정보를 생성하도록 구성된 적어도 하나의 센서;상기 디바이스 관련 정보를 제어기에 전송하도록 구성된 트랜시버; 및상기 내부 공간 내에 배열되고 상기 서비스 요소를 수용 및/또는 안전하게 고정하도록 구성된 홀딩 기구를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 온도 센서를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 재료 전달 디바이스는 상기 서비스 요소를 고정하도록 구성된 전면 개방 통합 포드(FOUP)의 구성을 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 운송 시스템의 구성요소에 연결되도록 구성된 연결 조립체를 추가로 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 서비스 요소는 기계 판독 가능 코드를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 홀딩 기구는 상기 서비스 요소의 표면과 결합하도록 구성되는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 홀딩 기구는 탄성 구성요소로서 그리퍼 구성요소, 재료 구성요소, 마찰 끼워맞춤 구성요소 및/또는 홀더 구성요소를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 서비스 요소는 재료 주사기, 분배기 밸브, 분배기 카트리지, 세척 스트립, 기준 타일, 퍼지 컵, 저울 컵, 세척 스트립 및/또는 분배기 컵 중 적어도 하나를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 기계는 분배 기계를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 서비스 요소를 기계에 전달하도록 구성된 자동화된 재료 전달 시스템으로서, 상기 자동화된 재료 전달 시스템은 제1항에 따른 재료 전달 디바이스를 포함하고 상기 자동화된 재료 전달 시스템은:서비스 요소를 사용하도록 구성된 기계;상기 서비스 요소, 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 기계의 작동, 제어 및/또는 감독을 제공하도록 구성된 제어기; 및상기 재료 전달 디바이스의 기계 판독 가능 코드 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소의 기계 판독 가능 코드 디바이스를 판독하도록 구성된 적어도 하나의 기계 코드 판독 디바이스를 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제어기는 상기 제어기가 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소가 디바이스 관련 정보를 기반으로 옳바르지 않다고 결정할 때 오류 표시 및/또는 작동 중지를 제공하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 기계는 상기 재료 전달 디바이스에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 기계는 상기 서비스 요소를 상기 기계의 작동 부분으로 이동시키도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 기계는 상기 서비스 요소를 상기 재료 전달 디바이스에 삽입하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 기계는 상기 서비스 요소를 상기 기계의 작동 부분에서 제거하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 서비스 요소는 재료 주사기, 분배기 밸브, 분배기 카트리지, 세척 스트립, 기준 타일, 퍼지 컵, 저울 컵, 세척 스트립 및/또는 분배기 컵 중 적어도 하나를 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 서비스 요소는 상기 분배기 밸브의 작동을 제공하기 위해 작동 부분에 연결되도록 구성된 연결부들을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 기계는 상기 분배기 밸브의 제어된 작동에 의해 상기 분배기 카트리지를 통해 상기 재료 주사기로부터 유체를 분배하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항에 있어서, 상기 서비스 요소는 부착 플레이트를 추가로 포함하고 상기 서비스 요소의 일부들은 상기 부착 플레이트에 부착되도록 구성되고,상기 부착 플레이트는 상기 기계의 작동 부분의 해당 연결부들에 연결되도록 구성된 연결부들을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제10항에 있어서, 장비 전면 단부 모듈(EFEM)로 구성된 모듈 디바이스를 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소를 보관하기 위한 냉장실을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소를 운송 경로를 따라 상기 기계로 및 상기 기계로부터 운반하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 서비스 요소를 상기 재료 전달 디바이스에 삽입하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 모듈 디바이스 및/또는 상기 기계에 위치하도록 구성된 터릿 스타일 툴 체인저를 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 터릿 스타일 툴 체인저는 상기 서비스 요소의 하나 이상의 구성요소를 결합하고 고정하도록 구성된 복수의 부착 부분들을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제10항에 있어서, 상기 서비스 요소와 함께 상기 재료 전달 디바이스를 상기 기계로 이동시키도록 구성된 운송 시스템을 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 운송 시스템은 상기 디바이스 제조 시설 내의 운송 경로를 따라 상기 기계로 이동하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 운송 시스템은 자동화된 재료 취급 시스템(AMHS) 및/또는 자동 안내 차량(AGV)을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제10항에 있어서, 상기 자동화된 재료 전달 시스템, 상기 서비스 요소, 상기 기계, 상기 디바이스 제조 시설, 모듈 디바이스 및/또는 운송 시스템과 관련된 상기 디바이스 관련 정보를 수용, 분석, 저장 및 제공하도록 구성된 데이터 수집 시스템을 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 적어도 하나의 프로세서, 적어도 하나의 데이터베이스, 적어도 하나의 네트워크 인터페이스, 적어도 하나의 입출력 디바이스 및 적어도 하나의 메모리를 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 디바이스 관련 정보는 특정 동작의 날짜 및 시간, 분배 날짜 및 시간, 기계 일련 번호, 압력, 온도, 스크립트된 오프셋 데이터, 분배 설정, 분배 메트릭, 밸브 일련 번호, 사이클, 교정 데이터, 인코더 추적, 카트리지 일련 번호, 사이클, 소모품 수명, 유체 로트 번호, 포트 수명, 주사기 레벨 및/또는 웨이퍼 일련 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템 및 상기 기계 코드 판독 디바이스는 상기 자동화된 재료 전달 시스템의 구성요소를 식별하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 상기 자동화된 재료 전달 시스템의 구성요소의 디바이스 관련 정보를 수용하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 상기 디바이스 관련 정보를 전송하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 상기 데이터 수집 시스템에 의한 상기 디바이스 관련 정보의 분석을 수행하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템에 의한 상기 디바이스 관련 정보의 분석은 상기 서비스 요소, 상기 기계 및/또는 상기 재료 전달 디바이스를 포함한 상기 디바이스 제조 시설의 하나 이상의 구성요소에 대한 분석, 결정 및/또는 처리를 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 분석은 자동화된 공정 제어, 자동화된 오류 예측 및 복구, 데이터 분석 및 추적 가능성, 센서 데이터, 알람 상태, 명령된 동작, 분배 메트릭, 생산 상태, 자동화된 공정 제어 루틴, 성능 사양을 충족하는 설정, 정상 대 비정상 분배 상태 분류, 필요에 따라 설정을 조정하는 공정 제어 알고리즘, 최소한의 작업자 개입으로 일반적인 알람 및 오류 상태를 예측, 인식 및 복구하기 위한 기록된 센서 데이터, 및/또는 자동화된 재료 전달 시스템의 다양한 기계 제어와 관련되는, 자동 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 디바이스 제조 시설 내의 기계로 서비스 요소를 제공하기 위한 재료 전달 공정으로서, 상기 재료 전달 공정은:재료 전달 디바이스를 구현하는 것;상기 재료 전달 디바이스를 측벽들, 상단 벽, 바닥, 내부 공간 및 후방 벽으로 구성하는 것;상기 재료 전달 디바이스를 기계 판독 가능 코드 디바이스로 구성하는 것;상기 재료 전달 디바이스를 상기 재료 전달 디바이스의 구성요소에 전력을 공급하도록 구성된 적어도 하나의 전력 커넥터로 구성하는 것;상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소와 관련된 물리적 특성을 감지하여 부분적으로 디바이스 관련 정보를 생성하도록 상기 재료 전달 디바이스를 적어도 하나의 센서로 구성하는 것;상기 디바이스 관련 정보를 제어기로 전송하는 트랜시버로 상기 재료 전달 디바이스를 구성하는 것; 및상기 재료 전달 디바이스를 상기 내부 공간 내에 배열하여 상기 서비스 요소를 수용 및/또는 안전하게 고정하는 홀딩 기구로 구성하는 것을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 온도 센서를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 상기 재료 전달 디바이스는 상기 서비스 요소를 고정하도록 구성된 전면 개방 통합 포드(FOUP)의 구성을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항에 있어서, 운송 시스템의 구성요소에 연결되도록 구성된 연결 조립체로 상기 재료 전달 디바이스를 구성하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서, 상기 서비스 요소는 기계 판독 가능 코드를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항에 있어서, 상기 홀딩 기구는 상기 서비스 요소의 표면과 결합하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항에 있어서, 상기 홀딩 기구는 탄성 구성요소로서 그리퍼 구성요소, 재료 구성요소, 마찰 끼워맞춤 구성요소 및/또는 홀더 구성요소를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항에 있어서, 상기 서비스 요소는 재료 주사기, 분배기 밸브, 분배기 카트리지, 세척 스트립, 기준 타일, 퍼지 컵, 저울 컵, 세척 스트립 및/또는 분배기 컵 중 적어도 하나를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제39항에 있어서, 상기 기계는 분배 기계를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제39항에 있어서, 서비스 요소를 사용하도록 구성된 기계를 구현하는 것;상기 서비스 요소, 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 기계의 작동, 제어 및/또는 감독을 제공하는 제어기를 구현하는 것; 및상기 재료 전달 디바이스의 기계 판독 가능 코드 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소의 기계 판독 가능 코드 디바이스를 판독하는 적어도 하나의 기계 코드 판독 디바이스를 구현하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 제어기는 상기 제어기가 상기 디바이스 관련 정보를 기반으로 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소가 옳바르지 않다고 결정할 때 오류 표시 및/또는 작동 중지를 제공하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 기계는 상기 재료 전달 디바이스에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항에 있어서, 상기 기계는 상기 서비스 요소를 상기 기계의 작동 부분으로 이동하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항에 있어서, 상기 기계는 상기 서비스 요소를 상기 재료 전달 디바이스에 삽입하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항에 있어서, 상기 기계는 상기 기계의 작동 부분에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항에 있어서, 상기 서비스 요소는 재료 주사기, 분배기 밸브, 분배기 카트리지, 세척 스트립, 기준 타일, 퍼지 컵, 저울 컵, 세척 스트립 및/또는 분배기 컵 중 적어도 하나를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 서비스 요소는 상기 분배기 밸브의 작동을 제공하기 위해 작동 부분에 연결되도록 구성된 연결부들을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 상기 기계는 상기 분배기 밸브의 제어된 작동에 의해 상기 분배기 카트리지를 통해 상기 재료 주사기로부터 유체를 분배하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제48항에 있어서, 상기 서비스 요소는 부착 플레이트를 추가로 포함하고 상기 서비스 요소의 일부들은 상기 부착 플레이트에 부착되도록 구성되고; 및상기 부착 플레이트는 상기 기계의 작동 부분의 해당 연결부들에 연결되도록 구성된 연결부들을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제48항에 있어서, 장비 전면 단부 모듈(EFEM)로 구성된 모듈 디바이스를 구현하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소를 보관하기 위한 냉장실을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소를 운송 경로를 따라 상기 기계로 및 상기 기계로부터 운반하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 서비스 요소를 상기 재료 전달 디바이스에 삽입하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항에 있어서, 상기 모듈 디바이스 및/또는 상기 기계에 위치하도록 구성된 터릿 스타일 툴 체인저를 구현하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 터릿 스타일 툴 체인저는 상기 서비스 요소의 하나 이상의 구성요소를 결합하고 고정하도록 구성된 복수의 부착 부분들을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제48항에 있어서, 상기 재료 전달 디바이스를 상기 서비스 요소와 함께 상기 기계로 이동하도록 구성된 운송 시스템을 구현하는 것을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 운송 시스템은 상기 디바이스 제조 시설 내의 운송 경로를 따라 상기 기계로 이동하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 운송 시스템은 자동화된 재료 취급 시스템(AMHS) 및/또는 자동 안내 차량(AGV)을 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제48항에 있어서, 상기 서비스 요소, 상기 기계, 상기 디바이스 제조 시설, 모듈 디바이스 및/또는 운송 시스템에 대한 상기 디바이스 관련 정보를 수용, 분석, 저장 및 제공하도록 구성된 데이터 수집 시스템을 구현하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 적어도 하나의 프로세서, 적어도 하나의 데이터베이스, 적어도 하나의 네트워크 인터페이스, 적어도 하나의 입출력 디바이스 및 적어도 하나의 메모리를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 디바이스 관련 정보는 특정 동작의 날짜 및 시간, 분배 날짜 및 시간, 기계 일련 번호, 압력, 온도, 스크립트 오프셋 데이터, 분배 설정, 분배 메트릭, 밸브 일련 번호, 사이클, 교정 데이터, 인코더 추적, 카트리지 일련 번호, 사이클, 소모품 수명, 유체 로트 번호, 포트 수명, 주사기 레벨 및/또는 웨이퍼 일련 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템으로 자동화된 재료 전달을 위한 구성요소를 식별하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템으로 구성요소의 디바이스 관련 정보를 수용하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템으로 상기 디바이스 관련 정보를 전송하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템으로 상기 디바이스 관련 정보의 분석을 수행하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템에 의한 상기 디바이스 관련 정보의 분석이 상기 서비스 요소, 상기 기계 및/또는 상기 재료 전달 디바이스를 포함하는 상기 디바이스 제조 시설의 하나 이상의 구성요소에 대한 분석, 결정 및/또는 처리를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 분석은 자동화된 공정 제어, 자동화된 오류 예측 및 복구, 데이터 분석 및 추적성, 센서 데이터, 알람 상태, 명령된 동작, 분배 메트릭, 생산 상태, 자동화된 공정 제어 루틴, 성능 사양을 충족하는 설정, 정상 대 비정상 분배 상태 분류, 필요에 따라 설정을 조정하는 공정 제어 알고리즘, 최소한의 작업자 개입으로 일반적인 알람 및 오류 상태를 예측, 인식 및 복구하기 위한 기록된 센서 데이터, 및/또는 자동화된 재료 전달을 위한 다양한 기계의 제어와 관련되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 디바이스 제조 시설 내의 기계에 서비스 요소를 전달하도록 구성된 재료 전달 디바이스로서, 상기 재료 전달 디바이스는:측벽들, 상단 벽, 바닥, 내부 공간 및 후방 벽;기계 판독 가능 코드 디바이스; 및상기 내부 공간 내에 배열되고 상기 서비스 요소를 수용 및/또는 안전하게 고정하도록 구성된 홀딩 기구를 포함하고,상기 재료 전달 디바이스는 상기 서비스 요소를 고정하도록 구성된 전면 개방 통합 포드(FOUP)의 구성을 포함하고; 및상기 홀딩 기구는 상기 서비스 요소의 표면에 결합하도록 구성되는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 운송 시스템의 구성요소에 연결되도록 구성된 연결 조립체를 추가로 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 서비스 요소는 기계 판독 가능 코드를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항에 있어서, 상기 홀딩 기구는 탄성 구성요소로서 그리퍼 구성요소, 재료 구성요소, 마찰 끼워맞춤 구성요소 및/또는 홀더 구성요소를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항에 있어서, 상기 서비스 요소는 재료 주사기, 분배기 밸브, 분배기 카트리지, 세척 스트립, 기준 타일, 퍼지 컵, 저울 컵, 세척 스트립 및/또는 분배기 컵 중 적어도 하나를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77항에 있어서, 상기 기계는 분배 기계를 포함하는, 재료 전달 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 서비스 요소를 기계에 전달하도록 구성된 자동화된 재료 전달 시스템으로서, 상기 시스템은 제77항에 따른 재료 전달 디바이스를 포함하고 상기 자동화된 재료 전달 시스템은:서비스 요소를 사용하도록 구성된 기계;상기 서비스 요소, 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 기계의 작동, 제어 및/또는 감독을 제공하도록 구성된 제어기; 및상기 재료 전달 디바이스의 기계 판독 가능 코드 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소의 기계 판독 가능 코드 디바이스를 판독하도록 구성된 적어도 하나의 기계 코드 판독 디바이스를 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 기계는 상기 재료 전달 디바이스에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 기계는 상기 서비스 요소를 상기 기계의 작동 부분으로 이동하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항에 있어서, 상기 기계는 상기 서비스 요소를 상기 재료 전달 디바이스에 삽입하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항에 있어서, 상기 기계는 상기 기계의 작동 부분에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항에 있어서, 상기 서비스 요소는 재료 주사기, 분배기 밸브, 분배기 카트리지, 세척 스트립, 기준 타일, 퍼지 컵, 저울 컵, 세척 스트립 및/또는 분배기 컵 중 적어도 하나를 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 서비스 요소는 상기 분배기 밸브의 작동을 제공하기 위해 작동 부분에 연결되도록 구성된 연결부들를 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서, 상기 기계는 상기 분배기 밸브의 제어된 작동에 의해 상기 재료 주사기에서 상기 분배기 카트리지를 통해 유체를 분배하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제83항에 있어서, 상기 서비스 요소는 부착 플레이트를 추가로 포함하고 상기 서비스 요소의 일부들은 상기 부착 플레이트에 부착되도록 구성되고; 및상기 부착 플레이트는 상기 기계의 작동 부분의 해당 연결부들에 연결되도록 구성된 연결부들을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제83항에 있어서, 장비 전면 단부 모듈(EFEM)로 구성된 모듈 디바이스를 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소를 보관하기 위한 냉장실을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소를 상기 기계로 및 상기 기계로부터의 운송 경로를 따라 운반하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 재료 전달 디바이스에서 상기 서비스 요소를 제거하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항에 있어서, 상기 모듈 디바이스는 상기 서비스 요소를 상기 재료 전달 디바이스에 삽입하도록 구성된 운반 시스템을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제92항에 있어서, 상기 모듈 디바이스 및/또는 상기 기계에 위치하도록 구성된 터릿 스타일 툴 체인저를 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 터릿 스타일 툴 체인저는 상기 서비스 요소의 하나 이상의 구성요소를 결합하고 고정하도록 구성된 복수의 부착 부분들을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제83항에 있어서, 상기 재료 전달 디바이스를 상기 서비스 요소와 함께 상기 기계로 이동하도록 구성된 운송 시스템을 추가로 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 운송 시스템은 상기 디바이스 제조 시설 내의 운송 경로를 따라 상기 기계로 이동하도록 구성되는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항에 있어서, 상기 운송 시스템은 자동화된 재료 취급 시스템(AMHS) 및/또는 자동 안내 차량(AGV)을 포함하는, 자동화된 재료 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 디바이스 제조 시설 내의 기계로 서비스 요소를 전달하기 위한 재료 전달 공정으로서, 상기 재료 전달 공정은:재료 전달 디바이스를 구현하는 것;상기 재료 전달 디바이스를 측벽들, 상단 벽, 바닥, 내부 공간 및 후방 벽으로 구성하는 것;상기 재료 전달 디바이스를 기계 판독 가능 코드 디바이스로 구성하는 것; 및상기 재료 전달 디바이스를 상기 내부 공간 내에 배열하여 상기 서비스 요소를 수용 및/또는 안전하게 고정하는 홀딩 기구로 구성하는 것을 포함하고,상기 재료 전달 디바이스는 상기 서비스 요소를 고정하도록 구성된 전면 개방 통합 포드(FOUP)의 구성을 포함하고; 및상기 홀딩 기구는 상기 서비스 요소의 표면과 결합하도록 구성되는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 운송 시스템의 구성요소에 연결되도록 구성된 연결 조립체로 상기 재료 전달 디바이스를 구성하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 상기 서비스 요소는 기계 판독 가능 코드를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제102항에 있어서, 상기 홀딩 기구는 탄성 구성요소로서 그리퍼 구성요소, 재료 구성요소, 마찰 끼워맞춤 구성요소 및/또는 홀더 구성요소를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제102항에 있어서, 상기 서비스 요소는 재료 주사기, 분배기 밸브, 분배기 카트리지, 세척 스트립, 기준 타일, 퍼지 컵, 저울 컵, 세척 스트립 및/또는 분배기 컵 중 적어도 하나를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제102항에 있어서, 상기 기계는 분배 기계를 포함하는, 재료 전달 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제102항에 있어서, 서비스 요소를 사용하도록 구성된 기계를 구현하는 것;상기 서비스 요소, 상기 재료 전달 디바이스 및/또는 상기 기계의 작동, 제어 및/또는 감독을 제공하는 제어기를 구현하는 것; 및상기 재료 전달 디바이스의 기계 판독 가능 코드 디바이스 및/또는 상기 서비스 요소의 기계 판독 가능 코드 디바이스를 판독하기 위한 적어도 하나의 기계 코드 판독 디바이스를 구현하는 것을 추가로 포함하는, 재료 전달 공정. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오 ***** 웨스트레이크 클레멘즈 로드 *****</address><code>519980601275</code><country>미국</country><engName>NORDSON CORP.</engName><name>노드슨 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CROWELL, Cutler</engName><name>크로웰 커틀러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEWIS, Alan</engName><name>루이스 알랜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PADGETT, David</engName><name>패드겟 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** ...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>WONG, Garrett</engName><name>웡 가렛</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,654</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0471010-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0085429-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013780.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93833953af3c1afa29802eaf5f81b751ef1bc44ef54662df8362e52f6874105c19ae4e8374aa298efcf09a4cbdec2571a0eb38a3ba4bebfb35</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf418ef51f3dcb3ca2c3f1caee473d75b308da1ce01417c8a976a9edcec571237bdf4b40637e1c0b510b048460c9666aa2d6470b66afe5c9b9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>