<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:49.1149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0167479</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2024.06.13</openDate><openNumber>10-2024-0083893</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/17</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시패널은, 제1 화소영역, 적어도 일부가 상기 제1 화소영역과 제1 방향에서 이격된 제2 화소영역, 및 상기 제1 및 제2 화소영역들에 인접한 비화소영역을 포함하는 베이스층, 상기 제1 및 제2 화소영역들에 각각 대응하는 상기 제1 및 제2 화소 개구부들이 정의된 화소 정의막, 및 전하 생성층을 포함하는 발광부를 포함한다. 상기 화소 정의막은, 상기 제1 화소 개구부를 완전히 에워싸는 제1 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제1 밸리영역 및 적어도 하나의 제1 비-벨리영역 및 상기 제2 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제2 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제2 밸리영역 및 적어도 하나의 제2 비-밸리영역을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 화소영역, 적어도 일부가 상기 제1 화소영역과 제1 방향에서 이격된 제2 화소영역, 및 상기 제1 및 제2 화소영역들에 인접한 비화소영역을 포함하는 베이스층;상기 제1 및 제2 화소영역들에 각각 대응하는 상기 제1 및 제2 화소 개구부들이 정의되고, 상기 베이스층 상에 배치된 화소 정의막; 및상기 제1 및 제2 화소영역들에 중첩하고, 상기 화소 정의막 상에 배치되며, 전하 생성층을 포함하는 발광부를 포함하고,상기 화소 정의막은,상기 제1 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제1 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제1 밸리영역 및 적어도 하나의 제1 비-벨리영역; 및상기 제2 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제2 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제2 밸리영역 및 적어도 하나의 제2 비-밸리영역을 포함하고,상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역 및 상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역은 서로 마주하지 않으며,상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역 및 상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역 사이의 최단 거리는 10 마이크로미터 이상인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역은 상기 적어도 하나의 제1 밸리영역의 일 단 및 상기 적어도 하나의 제1 밸리영역의 타 단 사이에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제1 밸리영역은 서로 이격된 제1-1 및 제1-2 밸리영역들을 포함하고, 상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역은 서로 동일 방향으로 연장되는 제1-1 및 제1-2 비-밸리영역들을 포함하며,상기 제1-1 비-밸리영역은 상기 제1-1 밸리영역의 일 단 및 상기 제1-2 밸리영역의 일 단 사이에 배치되고, 상기 제1-2 비-밸리영역은 상기 제1-1 밸리영역의 타 단 및 상기 제1-2 밸리영역의 타 단 사이에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1-1 비-밸리영역의 연장 방향에서의 길이 및 상기 제1-2 비-밸리영역의 연장 방향에서의 길이는 서로 동일하며,상기 제1-1 비-밸리영역의 적어도 일부는 상기 연장 방향과 수직하는 방향에서 바라볼 때 상기 제1-1 밸리영역과 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제1-1 비-밸리영역의 연장 방향에서의 길이와 상기 제1-2 비-밸리 영역의 연장 방향에서의 길이는 서로 상이한 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역은 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역은 상기 제1 및 제2 방향들 중 어느 한 방향으로 연장된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제2 화소영역 및 상기 제2 화소 개구부 각각은 복수 개이며,상기 복수 개의 제2 화소영역들은 상기 제2 방향에서 교번하여 배열되는 제2-1 화소영역들 및 제2-2 화소영역들을 포함하고,상기 복수 개의 상기 제2 화소 개구부들은 상기 제2-1 화소영역들에 각각 대응하는 제2-1 화소 개구부들 및 상기 제2-2 화소영역들에 각각 대응하는 제2-2 화소 개구부들을 포함하고,상기 제2 가상라인은 상기 제2-1 화소 개구부들 및 상기 제2-2 화소 개구부들 중 서로 인접한 제2-1 화소 개구부 및 제2-2 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제2 화소영역들은 상기 제1 화소영역보다 짧은 파장의 광을 방출하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 밸리영역은 서로 이격된 제2-1 및 제2-2 밸리영역들을 포함하고,상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역은 서로 동일 방향으로 연장되는 제2-1 및 제2-2 비-밸리영역들을 포함하며,상기 제2-1 비-밸리영역은 상기 제2-1 화소 개구부에 인접하며 상기 제2-1 밸리영역의 일 단 및 상기 제2-2 밸리영역의 일 단 사이에 배치되고, 상기 제2-2 비-밸리영역은 상기 제2-2 화소 개구부에 인접하며 상기 제2-1 밸리영역의 타 단 및 상기 제2-2 밸리영역의 타 단 사이에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제2-1 및 제2-2 비-밸리영역들 각각은 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2-1 및 제2-2 비-밸리영역들은 상기 제2-1 및 제2-2 화소 개구부들을 사이에 두고 서로 상기 제2 방향에서 이격된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제2-1 및 제2-2 비-밸리영역들 각각은 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제2-1 비-밸리영역이 상기 제2-1 화소 개구부로부터 이격된 방향과 상기 제2-2 비-밸리영역이 상기 제2-2 화소 개구부로부터 이격된 방향은 서로 반대인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 밸리영역은 서로 이격된 제2-1 내지 제2-4 밸리영역들을 포함하고,상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역은 각각이 상기 제2 방향으로 연장된 제2-1 내지 제2-4 비-밸리영역들을 포함하고,상기 제2-1 비-밸리영역은 상기 제2-1 밸리영역의 일 단 및 상기 제2-2 밸리영역의 일 단 사이에 배치되고, 상기 제2-2 비-밸리영역은 상기 제2-2 밸리영역의 타 단 및 상기 제2-3 밸리영역의 일 단 사이에 배치되며, 상기 제2-3 비-밸리영역은 상기 제2-3 밸리영역의 타 단 및 상기 제2-4 밸리영역의 일 단 사이에 배치되고, 상기 제2-4 비-밸리영역은 상기 제2-4 밸리영역의 타 단 및 상기 제2-1 밸리영역의 타 단 사이에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2-1 및 제2-2 비-밸리영역들 각각은 상기 제2-1 화소 개구부에 인접하고, 상기 제2-1 및 제2-2 비-밸리영역들은 각각 상기 제2-1 화소 개구부로부터 상기 제1 방향 및 상기 제1 방향의 반대 방향으로 이격되며,상기 제2-3 및 2-4 비-밸리패턴들 각각은 상기 제2-2 화소 개구부에 인접하고, 상기 제2-3 및 제2-4 비-밸리영역들은 각각 상기 제2-2 화소 개구부로부터 상기 제1 방향 및 상기 제1 방향의 반대 방향으로 이격되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역은 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역은 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 연장된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제2 화소영역들은 상기 제1 화소영역보다 긴 파장의 광을 방출하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역은 상기 적어도 하나의 제2 밸리영역의 일 단 및 상기 적어도 하나의 제2 밸리영역의 타 단 사이에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 밸리영역은 서로 이격된 제2-1 및 제2-2 밸리영역들을 포함하고,상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역은 제2-1 및 제2-2 비-밸리영역들을 포함하며,상기 제2-1 비-밸리영역은 상기 제2-1 밸리영역의 일 단 및 상기 제2-2 밸리영역의 일 단 사이에 배치되고, 상기 제2-2 비-밸리영역은 상기 제2-1 밸리영역의 타 단 및 상기 제2-2 밸리영역의 타 단 사이에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제2-1 비-밸리영역은 상기 제1 방향에서 바라볼 때 상기 제2-2 비-밸리영역과 전면적으로 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제2-1 비-밸리영역은 상기 제1 방향에서 바라볼 때 상기 제2-1 및 제2-2 밸리영역들 중 적어도 하나와 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서,상기 베이스층은 상기 제1 및 제2 화소영역들 각각과 다른 색의 광을 방출하는 제3 화소영역을 더 포함하고,상기 화소 정의막에는 제3 화소영역과 대응되며 상기 제1 및 제2 화소 개구부들과 이격된 제3 화소 개구부가 정의되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 화소 정의막은 상기 제3 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제3 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제3 밸리영역 및 적어도 하나의 제3 비-밸리영역을 더 포함하고,상기 적어도 하나의 제3 비-밸리영역은 상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역 및 상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역에 마주하지 않으며,상기 적어도 하나의 제3 비-밸리영역 및 상기 적어도 하나의 제1 비-밸리영역 사이의 최단 거리 및 상기 적어도 하나의 제3 비-밸리영역 및 상기 적어도 하나의 제2 비-밸리영역 사이의 최단 거리 각각은 10 마이크로미터 이상인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 화소 정의막은 상기 제3 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제3 비-밸리영역을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서,상기 화소 정의막에는 상기 적어도 하나의 제1 밸리영역에 대응되는 제1 밸리 패턴 및 상기 적어도 하나의 제2 밸리영역에 대응되는 제2 밸리 패턴이 정의되고,상기 제1 및 제2 밸리 패턴들 각각은 화소 정의막의 상면으로부터 상기 화소 정의막의 두께 방향을 따라 함몰되어 정의된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 베이스층 상에 배치되고, 적어도 일부가 상기 화소 정의막에 의해 커버되며, 상기 제1 및 제2 화소영역들에 각각 중첩하는 제1 전극들을 더 포함하고,상기 제1 전극들 각각의 상면에 대하여 상기 화소 정의막의 외측면이 이루는 제1 각도는, 상기 제1 전극들 각각의 상면에 대하여 상기 제1 밸리 패턴을 정의하는 상기 화소 정의막의 내측면이 이루는 제2 각도와 상이한 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 제2 각도는 70도 이상 90도 이하인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서,상기 발광부 중 상기 화소 정의막의 상기 상면 상에 배치되는 부분의 두께는, 상기 발광부 중 상기 제1 밸리 패턴을 정의하는 상기 화소 정의막의 내측면 상에 배치되는 부분의 두께보다 얇은 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서,상기 제1 및 제2 화소영역들에 중첩하고, 상기 발광부 상에 배치되는 제2 전극을 더 포함하고,상기 제2 전극 중 상기 화소 정의막의 상기 상면 상에 배치되는 부분의 제1 두께는, 상기 제2 전극 중 상기 제1 밸리 패턴을 정의하는 상기 화소 정의막의 내측면 상에 배치되는 부분의 제2 두께와 상이한 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 제2 두께는 상기 제1 두께의 0.125배 이상 0.25배 이하인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23 항에 있어서,상기 화소 정의막의 상기 상면 상에 배치되며 상기 제1 및 제2 밸리영역들에 각각 대응하는 제1 및 제2 더미 개구부들이 정의된 더미 패턴을 더 포함하고,상기 제1 밸리영역과 중첩하고 상기 제1 더미 개구부를 정의하는 상기 더미 패턴의 내측면과 연결된 상기 더미 패턴의 하면은 상기 화소 정의막으로부터 노출되며,상기 발광부 중 상기 화소 정의막의 상기 상면 상에 배치되는 부분과 상기 발광부 중 상기 제1 밸리 패턴 내에 배치된 부분은 서로 연결되지 않은 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1 항에 있어서,상기 베이스층 상에 배치되며, 상기 제1 및 제2 화소영역들에 각각 중첩하는 제1 전극들; 및상기 제1 및 제2 화소영역들에 중첩하고, 상기 발광부 상에 배치되는 제2 전극을 더 포함하고,상기 발광부는,상기 제1 전극들 및 상기 전하 생성층 사이에 배치된 제1 발광층; 및상기 전하 생성층 및 상기 제2 전극 사이에 배치된 제2 발광층을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서,상기 발광부는,상기 제1 전극들 및 상기 제1 발광층 사이에 배치된 정공 제어층; 및상기 제1 발광층 및 상기 전하 생성층 사이에 배치된 전자 제어층을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1 화소영역, 상기 제1 화소영역을 사이에 두고 적어도 일부가 제1 방향에서 이격되는 제2-1 및 제2-2 화소영역들, 및 상기 제1 화소영역 및 상기 제2-1 및 제2-2 화소영역들에 인접한 비화소영역을 포함하는 베이스층;상기 제1 화소영역에 대응하는 제1 화소 개구부 및 상기 제2-1 및 제2-2 화소영역들에 각각 대응하는 제2-1 및 제2-2 화소 개구부들이 정의되고, 상기 베이스층 상에 배치된 화소 정의막; 및상기 제1 화소영역 및 상기 제2-1 및 제2-2 화소영역들에 중첩하고, 상기 화소 정의막 상에 배치되며, 전하 생성층을 포함하는 발광부를 포함하고,상기 화소 정의막은,상기 제1 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제1 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제1 밸리영역 및 적어도 하나의 제1 비-벨리영역;상기 제2-1 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제2-1 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제1 그룹 밸리영역 및 적어도 하나의 제1 그룹 비-밸리영역; 및상기 제2-2 화소 개구부를 완전히 에워싸는(enclosed) 제2-2 가상라인 상에 배치된 적어도 하나의 제2 그룹 밸리영역 및 적어도 하나의 제2 그룹 비-밸리영역을 포함하고,상기 적어도 하나의 제1 그룹 비-밸리영역 및 상기 적어도 하나의 제2 그룹 비-밸리영역은 상기 제1 방향 내에서 동일한 선상에 배치되지 않고,평면 상에서 상기 적어도 하나의 제1 밸리영역은 제1 화소영역의 중심을 지나며 상기 제1 방향과 수직하는 제2 방향으로 연장된 기준라인에 대하여 비-대칭을 이루는 표시패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KIWOOK</engName><name>김기욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KWANG-MIN</engName><name>김광민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, DO YEON</engName><name>황도연</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1302002-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220167479.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9354006a114ef49fe2f7910295b303ae3a04459e2b109d1cd9d65744c2108c4a9e0653ae9647080e2aae1d8451056a0f1f00198f7e64e17aef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3613093faf7c9395a879835ff7e53b1c5adfeac87683406a1dce7bd30d09ab20d33064b55174c3718f9c84f4043ee7da19f765d58fa58b6a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>