<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:49.1149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0062327</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공유 메모리를 갖는 컴퓨팅 시스템을 위한 원격 메모리 동작</inventionTitle><inventionTitleEng>REMOTE MEMORY OPERATIONS FOR COMPUTING SYSTEMS WITH  SHARED MEMORY</inventionTitleEng><openDate>2021.01.07</openDate><openNumber>10-2021-0002331</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/173</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0831</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들은 공유 메모리 어드레스 공간에서 원격 메모리 동작들을 수행하기 위한 시스템들 및 방법들을 포함할 수 있다. 장치는 제1 프로세서 코어에 결합된 제1 네트워크 제어기를 포함한다. 제1 네트워크 제어기는, 제1 프로세서 코어상에서 동작하는 애플리케이션에 대한 제1 메모리 동작에 기초하여 제1 메모리 코히어런시 에이전트에 의해 생성되는 원격 메모리 동작 요청을 처리한다. 원격 메모리 동작 요청은 제1 프로세서 코어에 결합된 제2 프로세서 코어에 로컬인 원격 메모리 어드레스와 연관된다. 제1 네트워크 제어기는 원격 메모리 동작 요청을 제2 프로세서 코어에 결합된 제2 네트워크 제어기에 포워딩한다. 제2 프로세서 코어 및 제2 네트워크 제어기는 제1 메모리 동작을 원격 메모리 동작으로서 확장하기 위해 제2 메모리 동작을 수행한다. 다른 실시예들이 설명 및/또는 청구될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서: 제1 프로세서 코어에 결합된 제1 네트워크 제어기 - 상기 제1 네트워크 제어기는:  원격 메모리 동작 요청을 처리하고 - 상기 원격 메모리 동작 요청은 상기 제1 프로세서 코어상에서 동작하는 애플리케이션에 대한 제1 메모리 동작에 기초하여 제1 메모리 코히어런시 에이전트(CHA)에 의해 생성되고, 상기 원격 메모리 동작 요청은 네트워크 스위치를 통해 상기 제1 프로세서 코어에 결합된 제2 프로세서 코어에 로컬인 원격 메모리 어드레스와 연관됨 -; 및  상기 원격 메모리 동작 요청을 상기 네트워크 스위치를 통해 상기 제2 프로세서 코어에 결합된 제2 네트워크 제어기에 포워딩하는 - 상기 제2 프로세서 코어 및 상기 제2 네트워크 제어기는 상기 제2 프로세서 코어에 로컬인 원격 메모리 어드레스에서 제2 메모리 동작을 수행하고, 상기 원격 메모리 동작 요청에 대응하는 상기 제2 메모리 동작은 상기 제1 메모리 동작에 기초하여 생성됨 - 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 원격 메모리 동작 요청은 공유 메모리 어드레스 공간에서의 상기 원격 메모리 어드레스를 포함하는 장치.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 원격 메모리 동작 요청은 원격 메모리 모니터 동작, 원격 메모리 대기 동작, 또는 병합된 원격 메모리 모니터 및 대기 동작에 대한 요청인 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 장치는 HFI(host fabric interface), 또는 NIC(network interconnect card)인 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 네트워크 제어기는 추가로:상기 원격 메모리 동작 요청의 상태에 관한 통지를 상기 제2 네트워크 제어기로부터 수신하고; 및상기 제2 네트워크 제어기로부터 수신된 상기 원격 메모리 동작 요청의 상태에 관해 상기 제1 메모리 CHA를 업데이트하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 원격 메모리 동작 요청은 제1 원격 메모리 동작 요청이고, 상기 원격 메모리 어드레스는 제1 원격 메모리 어드레스이고, 상기 제1 네트워크 제어기는 추가로: 상기 네트워크 스위치를 통해 상기 제1 네트워크 제어기에 결합된 제3 네트워크 제어기로부터, 상기 제1 프로세서 코어에 로컬인 제2 원격 메모리 어드레스와 연관된 제2 원격 메모리 동작 요청을 수신하고; 및상기 제2 원격 메모리 동작 요청을 이행하기에 충분한 리소스들이 있는지를 결정하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 네트워크 제어기는 추가로:상기 제2 원격 메모리 어드레스를 상기 제1 프로세서 코어에 대한 로컬 메모리 어드레스로 변환하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 네트워크 제어기는 추가로: 상기 제2 원격 메모리 동작 요청을 이행하기에 충분한 리소스들이 있는 경우, 상기 제2 원격 메모리 동작 요청을 상기 제1 메모리 CHA에 의해 상기 로컬 메모리 어드레스에 대해 동작될 로컬 메모리 동작으로 변환하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 네트워크 제어기는 추가로: 상기 로컬 메모리 동작 및 상기 로컬 메모리 어드레스에 기초하여 로컬 메모리 동작 로직을 구성하고; 상기 제2 원격 메모리 동작 요청의 상태를 표시하기 위해 상기 로컬 메모리 동작 및 상기 로컬 메모리 어드레스와 관련된 상기 로컬 메모리 동작 로직에 의해 생성된 트리거 메시지를 수신하고; 및 상기 제2 원격 메모리 동작 요청의 상태에 관해 상기 제3 네트워크 제어기에 통지하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 트리거 메시지는 상기 로컬 메모리 어드레스에 대해 수행될 또 다른 로컬 메모리 동작이 있을 때 상기 로컬 메모리 동작 로직에 의해 생성되는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 또 다른 로컬 메모리 동작은 상기 제1 프로세서 코어상에서 동작하는 또 다른 애플리케이션에 의해 또는 또 다른 원격 메모리 동작 요청에 의해 상기 로컬 메모리 어드레스에 대해 수행되는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서,상기 장치는 다중의 원격 메모리 동작 요청을 저장하기 위한 로컬 저장소를 추가로 포함하고, 상기 제1 네트워크 제어기는 상기 제1 프로세서 코어 및 상기 저장된 다중의 원격 메모리 동작 요청에 대한 가용 리소스들에 기초하여 상기 제2 원격 메모리 동작 요청을 이행하기에 충분한 리소스들이 있는지를 결정하고, 상기 로컬 저장소에 저장된 정보는 원격 메모리 동작 요청의 상태, 상기 원격 메모리 동작 요청이 그로부터 수신되는 네트워크 제어기의 식별, 및 상기 원격 메모리 동작 요청과 연관된 로컬 메모리 어드레스를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 네트워크 제어기는 추가로: 상기 다중의 원격 메모리 동작 요청을 위한 상기 로컬 저장소에 저장된 정보에 기초하여, 상기 제1 프로세서 코어에 로컬인 상기 제2 원격 메모리 어드레스와 연관된 상기 제2 원격 메모리 동작 요청을 이행하기에 충분한 리소스들이 없다고, 상기 제3 네트워크 제어기에 응답하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 프로세서 코어를 위한 방법으로서:공유 메모리 어드레스 공간에서의 메모리 어드레스에 대해 동작하기 위한 메모리 동작 명령어를 수신하는 단계 - 상기 메모리 동작 명령어는 상기 제1 프로세서 코어상에서 동작하는 애플리케이션에 대한 것임 -; 상기 메모리 어드레스가 제2 프로세서 코어에 로컬인 원격 메모리 어드레스인 것을 결정하는 단계; 상기 원격 메모리 어드레스에 대해 동작하기 위한 상기 메모리 동작 명령어에 대응하는 원격 메모리 동작 요청을 생성하는 단계; 및 상기 원격 메모리 동작 요청을 네트워크 제어기에 송신하여 상기 제2 프로세서 코어에 포워딩되도록 하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 메모리 어드레스가 상기 제1 프로세서 코어에 대한 로컬 메모리 어드레스인 것을 결정하는 단계; 및 상기 제1 프로세서 코어에 의해 상기 메모리 동작 명령어를 실행하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 원격 메모리 동작 요청은 원격 메모리 모니터 동작, 원격 메모리 대기 동작, 또는 병합된 원격 메모리 모니터 및 대기 동작에 대한 요청인 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 제1 프로세서 코어로 하여금, 상기 제1 프로세서 코어에 의한 실행에 응답하여:상기 네트워크 제어기로부터 상기 원격 메모리 동작 요청의 상태를 수신하고 - 상기 상태는 상기 제2 프로세서 코어상에서 실행되는 원격 메모리 동작에 기초하고, 상기 원격 메모리 동작은 상기 원격 메모리 동작 요청에 대응함 -; 및상기 원격 메모리 동작 요청의 상태에 기초하여 상기 애플리케이션에 대한 상기 메모리 동작 명령어의 결과를 보고하도록 추가로 야기하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 메모리 동작 명령어는 제1 메모리 동작 명령어이고, 상기 원격 메모리 동작 요청은 제1 원격 메모리 동작 요청이고, 상기 원격 메모리 어드레스는 제1 원격 메모리 어드레스이고, 상기 명령어들은: 상기 제1 프로세서 코어로 하여금, 상기 제1 프로세서 코어에 의한 실행에 응답하여: 상기 네트워크 제어기로부터 제2 메모리 동작을 수신하고 - 상기 제2 메모리 동작은 상기 네트워크 제어기에 의해 수신된 제2 원격 메모리 동작 요청에 대응하고, 상기 제2 메모리 동작은 제2 로컬 메모리 어드레스와 연관됨 -; 상기 제2 로컬 메모리 어드레스에 대해 상기 제2 메모리 동작을 수행하고; 및상기 제2 메모리 동작의 상태에 관해 상기 네트워크 제어기에 통지하도록 추가로 야기하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제2 메모리 동작을 수행하는 것은: 상기 제2 메모리 동작 및 상기 제2 로컬 메모리 어드레스에 기초하여 로컬 메모리 동작 로직을 구성하는 것; 및상기 제2 원격 메모리 동작 요청의 상태를 표시하기 위해 상기 제2 메모리 동작 및 상기 제2 로컬 메모리 어드레스와 관련된 상기 로컬 메모리 동작 로직에 의해 생성된 트리거 메시지를 수신하는 것을 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 트리거 메시지는 상기 제2 로컬 메모리 어드레스에 대해 수행될 또 다른 로컬 메모리 동작이 있을 때 상기 로컬 메모리 동작 로직에 의해 생성되는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 또 다른 로컬 메모리 동작은 상기 제1 프로세서 코어상에서 동작하는 또 다른 애플리케이션에 의해 또는 또 다른 원격 메모리 동작 요청에 의해 상기 제2 로컬 메모리 어드레스에 대해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨팅 디바이스로서:제1 프로세서 코어 - 상기 제1 프로세서 코어는 상기 제1 프로세서 코어상에서 동작하는 애플리케이션에 대한 제1 메모리 동작에 기초하여 원격 메모리 동작 요청을 생성하고, 상기 원격 메모리 동작 요청은 네트워크 스위치를 통해 상기 제1 프로세서 코어에 결합된 제2 프로세서 코어에 로컬인 원격 메모리 어드레스와 연관됨 -; 및 상기 제1 프로세서 코어 및 상기 네트워크 스위치에 결합된 제1 네트워크 제어기 - 상기 제1 네트워크 제어기는 상기 제1 프로세서 코어에 의해 생성된 상기 원격 메모리 동작 요청을 처리하고, 및 상기 원격 메모리 동작 요청을 상기 네트워크 스위치를 통해 상기 제2 프로세서 코어에 결합된 제2 네트워크 제어기에 포워딩하고, 상기 제2 프로세서 코어 및 상기 제2 네트워크 제어기는 상기 네트워크 스위치, 상기 제1 네트워크 제어기, 및 상기 제2 네트워크 제어기를 통해 상기 제1 메모리 동작을 확장하는 제2 메모리 동작을 수행함 - 를 포함하는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 원격 메모리 동작 요청은 공유 메모리 어드레스 공간에서의 상기 원격 메모리 어드레스를 포함하는 컴퓨팅 디바이스.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 원격 메모리 동작 요청은 원격 메모리 모니터 동작, 원격 메모리 대기 동작, 또는 병합된 원격 메모리 모니터 및 대기 동작에 대한 요청인 컴퓨팅 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서,상기 원격 메모리 동작 요청은 상기 제1 프로세서 코어상에서 동작하는 메모리 코히어런시 에이전트(CHA)에 의해 생성되고, 상기 제1 네트워크 제어기는 추가로 상기 원격 메모리 동작 요청의 상태에 관한 통지를 상기 제2 네트워크 제어기로부터 수신하고, 및 상기 제2 네트워크 제어기로부터 수신된 상기 원격 메모리 동작 요청의 상태에 관해 상기 CHA를 업데이트하는 컴퓨팅 디바이스.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주...</address><code> </code><country> </country><engName>DOSHI, Kshitij</engName><name>도쉬, 크쉬티즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스페인 ***** 바르셀로나 아빈구...</address><code> </code><country> </country><engName>SERVAT, Harald</engName><name>서뱃, 하랄드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스페인 ***** 바르...</address><code> </code><country> </country><engName>GUIM BERNAT, Francesc</engName><name>귐 버넷, 프란세스크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/457,826</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0524442-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2020.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0530906-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.05.26</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9004717-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0581152-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0581171-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0944229-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200062327.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1797213f63c877b93c8ceca6361588f3af20a7fcebe6563d9c5ce2b40fd799141dff03035f420d9a02cb1e15d7c3a0d39d392038a00fd87</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffc638b89029accf23c869073a33d832ae469b6d6693beb5094d7252af020a2bbc6fc05171f5f91c670c83163e7fbd53e01c8160f296b77cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>