<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:04.314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011863</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아핀 쌍방 정합에서의 아핀 모델 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>AFFINE MODELS USE IN AFFINE BILATERAL MATCHING</inventionTitleEng><openDate>2024.04.30</openDate><openNumber>10-2024-0056589</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/573</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 현재 블록과 연관된 하나 이상의 아핀 모델 각각에 대한 제1 아핀 파라미터 및 제2 아핀 파라미터가 결정된다. 각각의 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터는 현재 블록의 제1 참조 픽처에 대한 제1 모션 벡터와 연관되어 있다. 각각의 아핀 모델의 제2 아핀 파라미터는 현재 블록의 제2 참조 픽처에 대한 제2 모션 벡터와 연관되어 있다. 각각의 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터 및 제2 아핀 파라미터는 서로 반대 부호를 갖는다. 하나 이상의 아핀 모델의 결정된 제1 아핀 파라미터 및 결정된 제2 아핀 파라미터에 기초하여 아핀 쌍방 정합을 수행하는 것에 의해 현재 블록의 아핀 모션의 제어점 모션 벡터(CPMV)가 결정된다. 현재 블록은 현재 블록의 아핀 모션의 CPMV를 기반으로 재구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023211515</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077384</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩 방법으로서,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내 현재 블록의 예측 정보를 수신하는 단계 - 상기 예측 정보는, 상기 현재 픽처와 연관된 제1 참조 픽처 및 제2 참조 픽처 내의 참조 블록에 기초하여 상기 현재 블록의 아핀 모션(affine motion)이 도출되는 아핀 쌍방 정합(affine bilateral matching)에 기초하여 상기 현재 블록이 예측됨을 지시하고, 상기 현재 픽처는 상기 제1 참조 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이에 위치함 - ;상기 아핀 쌍방 정합과 연관된 하나 이상의 아핀 모델 각각에 대한 제1 아핀 파라미터 및 제2 아핀 파라미터를 결정하는 단계 - 각각의 아핀 모델의 상기 제1 아핀 파라미터는 상기 제1 참조 픽처에 대한 제1 모션 벡터와 연관되고, 각각의 아핀 모델의 상기 제2 아핀 파라미터는 상기 제2 참조 픽처에 대한 제2 모션 벡터와 연관되고, 상기 제1 아핀 파라미터와 상기 제2 아핀 파라미터는 서로 반대 부호를 가짐 - ;상기 하나 이상의 아핀 모델의 결정된 상기 제1 아핀 파라미터 및 결정된 상기 제2 아핀 파라미터에 기초하여 상기 아핀 쌍방 정합을 수행하는 것에 의해, 상기 현재 블록의 아핀 모션의 제어점 모션 벡터(control point motion vectors, CPMV)를 결정하는 단계; 및상기 현재 블록의 아핀 모션의 CPMV를 기반으로 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 CPMV를 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 아핀 모델 중 제1 아핀 모델에 기초하여 상기 현재 블록의 아핀 모션의 제1 CPMV를 결정하는 단계; 및상기 제1 CPMV 및 상기 하나 이상의 아핀 모델 중 제2 아핀 모델에 기초하여 반복 프로세스를 통해 상기 현재 블록의 아핀 모션의 정제된 CPMV를 결정하는 단계 - 상기 제2 아핀 모델은 상기 제1 아핀 모델과 동일하거나 다름 - 를 더 포함하고, 상기 재구성하는 단계는상기 현재 블록의 아핀 모션의 상기 정제된 CPMV에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 3-파라미터 줌 모델을 포함하고, 상기 3-파라미터 줌 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 줌 인자(zooming factor)의 곱에 상기 제1 방향을 따른 병진 인자(translation factor)의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 줌 인자의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일하고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 반대 줌 인자(opposite zooming factor)의 곱에 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자(opposite translation factor)의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 반대 줌 인자의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 3-파라미터 회전 모델을 포함하고, 상기 3-파라미터 회전 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 회전 인자(rotation factor)의 곱에 상기 제1 방향을 따른 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일하고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 - ; 상기 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 반대 회전 인자(opposite rotation factor)의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 반대 회전 인자의 곱에 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 4-파라미터 줌 모델을 포함하고, 상기 4-파라미터 줌 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제1 방향의 줌 인자의 제1 컴포넌트의 곱에 상기 제1 방향을 따른 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제2 방향을 따른 상기 줌 인자의 제2 컴포넌트의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일하고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제1 방향을 따른 반대 줌 인자의 제1 컴포넌트의 곱에 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 줌 인자의 제2 컴포넌트의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 4-파라미터 회전 모델을 포함하고, 상기 4-파라미터 회전 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, (i) 상기 제1 방향을 따른 병진 인자의 제1 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 회전 인자와 연관된 제1 인자의 곱, 및 (iii) 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 제2 인자의 곱을 합한 것과 동일하고, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향에 수직임 - ; 상기 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, (i) 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 반대 제2 인자의 곱, 및 (iii) 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 상기 제1 인자의 곱을 합한 것과 동일함 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, (i) 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자의 제1 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 상기 제1 인자의 곱, 및 (iii) 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 상기 반대 제2 인자의 곱을 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, (i) 상기 제2 방향을 따른 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자에 연관된 상기 제2 인자의 곱, 및 (iii) 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자에 연관된 상기 제1 인자의 곱을 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 현재 블록의 아핀 모션의 제1 CPMV를 결정하는 단계는,상기 현재 블록에 대한 제1 참조 픽처와 연관된 초기 예측자의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 제2 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자의 제1 컴포넌트에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 제1 예측자의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자의 제2 컴포넌트에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계; 및상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자의 제1 컴포넌트 및 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자의 제2 컴포넌트에 기초하여 아핀 모션의 상기 제1 CPMV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 초기 예측자의 제1 컴포넌트는 병합 후보, AMPV(Advanced Motion Vector Prediction) 후보 및 아핀 병합 후보 중 하나에 기초하여 결정되는,비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 제1 예측자의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계는,제1 방향을 따른 상기 초기 예측자의 제1 컴포넌트의 경도 값의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;제2 방향을 따른 상기 초기 예측자의 제1 컴포넌트의 경도 값의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계 - 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 - ;상기 하나 이상의 아핀 모델 중 상기 제1 아핀 모델에 따라서, 상기 제1 방향을 따른 상기 초기 예측자의 제1 컴포넌트 및 상기 제1 예측자의 제1 컴포넌트와 연관된 변위의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 아핀 모델 중 상기 제1 아핀 모델에 따라서, 상기 제2 방향을 따른 상기 초기 예측자의 제1 컴포넌트 및 상기 제1 예측자의 제1 컴포넌트와 연관된 변위의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계; 및(i) 상기 초기 예측자의 제1 컴포넌트, (ii) 상기 경도 값의 제1 컴포넌트와 상기 변위의 제1 컴포넌트의 곱, 및 (iii) 상기 경도 값의 제2 컴포넌트와 상기 변위의 제2 컴포넌트의 곱의 합에 기초하여 상기 제1 예측자의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 아핀 모션의 정제된 CPMV를 결정하는 단계는,(i) N이 반복 프로세스의 상한값과 동일한 것, 및 (ii) 상기 제1 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자 및 상기 제1 참조 픽처와 연관된 (N+1)번째 예측자를 기초로한 변위가 제로인 것 중 하나에 응답하여상기 제1 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자 및 상기 제2 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자에 기반하여 상기 아핀 모션의 정제된 CPMV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자에 기반하여 상기 아핀 모션의 정제된 CPMV를 결정하는 것은, 상기 제1 방향을 따른 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 (N-1)번째 예측자의 경도 값의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 제2 방향을 따른 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 (N-1)번째 예측자의 경도 값의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 아핀 모델 중 상기 제2 아핀 모델에 따라서, 상기 제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 N 번째 예측자 및 상기 제1 참조 픽처와 연관된 (N-1)번째 예측자와 연관된 변위의 제1 컴포넌트를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 아핀 모델 중 상기 제2 아핀 모델에 따라서, 상기 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 N 번째 예측자 및 상기 제1 참조 픽처와 연관된 (N-1)번째 예측자와 연관된 변위의 제2 컴포넌트를 결정하는 단계; 및(i) 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 (N-1)번째 예측자, (ii) (N-1)번째 예측자의 경도 값의 제1 컴포넌트와 상기 변위의 제1 컴포넌트의 곱, 및 (iii) (N-1)번째 예측자의 경도 값의 제2 컴포넌트와 상기 변위의 제2 컴포넌트의 곱의 합에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 N번째 예측자를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 아핀 모션의 제1 CPMV를 결정하는 단계는,상기 제1 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자 및 상기 제2 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자에 기초하여 상기 아핀 모션의 제1 CPMV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 아핀 모션의 정제된 CPMV를 결정하는 단계는,(i) M이 반복 프로세스의 상한값과 동일한 것, 및 (ii) 상기 제1 참조 픽처와 연관된 M번째 예측자 및 상기 제1 참조 픽처와 연관된 (M+1)번째 예측자를 기초로한 변위가 제로인 것 중 하나에 응답하여(i) 상기 제1 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자로부터 도출되는, 상기 제1 참조 픽처와 연관된 M번째 예측자, 및 (ii) 상기 제2 참조 픽처와 연관된 N번째 예측자로부터 도출되는, 상기 제2 참조 픽처와 연관된 M번째 예측자에 기초하여 상기 아핀 모션의 정제된 CPMV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 아핀 파라미터 및 제2 아핀 파라미터를 결정하는 단계는,상기 예측 정보에 포함된 신택스 요소에 기초하여 상기 하나 이상의 아핀 모델의 각각에 대한 상기 제1 아핀 파라미터 및 상기 제2 아핀 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 신택스 요소는 시퀀스 파라미터 세트, 픽처 파라미터 세트 및 슬라이스 헤더 중 하나에 포함됨 - 를 포함하는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치로서,프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내 현재 블록의 예측 정보를 수신하고 - 상기 예측 정보는, 상기 현재 픽처와 연관된 제1 참조 픽처 및 제2 참조 픽처 내의 참조 블록에 기초하여 상기 현재 블록의 아핀 모션이 도출되는 아핀 쌍방 정합에 기초하여 상기 현재 블록이 예측됨을 지시하고, 상기 현재 픽처는 상기 제1 참조 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이에 위치함 - ;상기 아핀 쌍방 정합과 연관된 하나 이상의 아핀 모델 각각에 대한 제1 아핀 파라미터 및 제2 아핀 파라미터를 결정하고 - 각각의 아핀 모델의 상기 제1 아핀 파라미터는 상기 제1 참조 픽처에 대한 제1 모션 벡터와 연관되고, 각각의 아핀 모델의 상기 제2 아핀 파라미터는 상기 제2 참조 픽처에 대한 제2 모션 벡터와 연관되고, 상기 제1 아핀 파라미터와 상기 제2 아핀 파라미터는 서로 반대 부호를 가짐 - ;상기 하나 이상의 아핀 모델의 결정된 상기 제1 아핀 파라미터 및 결정된 상기 제2 아핀 파라미터에 기초하여 상기 아핀 쌍방 정합을 수행하는 것에 의해, 상기 현재 블록의 아핀 모션의 제어점 모션 벡터(control point motion vectors, CPMV)를 결정하고; 그리고상기 현재 블록의 아핀 모션의 CPMV를 기반으로 상기 현재 블록을 재구성하도록구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는, 상기 하나 이상의 아핀 모델 중 제1 아핀 모델에 기초하여 상기 현재 블록의 아핀 모션의 제1 CPMV를 결정하고; 상기 제1 CPMV 및 상기 하나 이상의 아핀 모델 중 제2 아핀 모델에 기초하여 반복 프로세스를 통해 상기 현재 블록의 아핀 모션의 정제된 CPMV를 결정하고 - 상기 제2 아핀 모델은 상기 제1 아핀 모델과 동일하거나 다름 - ; 그리고 상기 현재 블록의 아핀 모션의 상기 정제된 CPMV에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 3-파라미터 줌 모델을 포함하고, 상기 3-파라미터 줌 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 줌 인자(zooming factor)의 곱에 상기 제1 방향을 따른 병진 인자(translation factor)의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 줌 인자의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일하고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 반대 줌 인자(opposite zooming factor)의 곱에 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자(opposite translation factor)의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 반대 줌 인자의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 3-파라미터 회전 모델을 포함하고, 상기 3-파라미터 회전 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 회전 인자(rotation factor)의 곱에 상기 제1 방향을 따른 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일하고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 - ; 상기 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 반대 회전 인자(opposite rotation factor)의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 반대 회전 인자의 곱에 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 4-파라미터 줌 모델을 포함하고, 상기 4-파라미터 줌 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제1 방향의 줌 인자의 제1 컴포넌트의 곱에 상기 제1 방향을 따른 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제2 방향을 따른 상기 줌 인자의 제2 컴포넌트의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일하고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직임 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제1 방향을 따른 반대 줌 인자의 제1 컴포넌트의 곱에 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자의 제1 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 줌 인자의 제2 컴포넌트의 곱에 상기 제2 방향을 따른 상기 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트를 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 아핀 모델은 4-파라미터 회전 모델을 포함하고, 상기 4-파라미터 회전 모델은제1 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, (i) 상기 제1 방향을 따른 병진 인자의 제1 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 회전 인자와 연관된 제1 인자의 곱, 및 (iii) 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 제2 인자의 곱을 합한 것과 동일하고, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향에 수직임 - ; 상기 제2 방향을 따른 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제1 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, (i) 상기 제2 방향을 따른 상기 병진 인자의 제2 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 반대 제2 인자의 곱, 및 (iii) 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 상기 제1 인자의 곱을 합한 것과 동일함 - ;상기 제1 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제1 컴포넌트는, (i) 상기 제1 방향을 따른 반대 병진 인자의 제1 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 상기 제1 인자의 곱, 및 (iii) 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자와 연관된 상기 반대 제2 인자의 곱을 합한 것과 동일함 - ; 및 상기 제2 방향을 따른 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록 내 샘플의 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트 - 상기 제2 모션 벡터의 제2 컴포넌트는, (i) 상기 제2 방향을 따른 반대 병진 인자의 제2 컴포넌트, (ii) 상기 제1 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자에 연관된 상기 제2 인자의 곱, 및 (iii) 상기 제2 방향을 따른 상기 샘플의 위치와 상기 회전 인자에 연관된 상기 제1 인자의 곱을 합한 것과 동일함 - 를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리 귀춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/334,558</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/955,927</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0392458-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0393543-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0393544-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0061741-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011863.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e579713553f1981886c2fdb1a95129d1d6e39e1438d156cd898d291901cd0a77ef6023c5b2d86fcf23c70a4629574cc6c2baea3c90dd96fc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd77b540d52d3ff71c0650918e1ed1e5b3d6aa2b1e20af9e405eaca0f514169fa90ed8496a560953b711c867c88a08dd915fd9016bfe62278</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>