<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:18.2318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012230</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 클러스터링 및 분석</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO CLUSTERING AND ANALYSIS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.15</openDate><openNumber>10-2023-0066430</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠 분석을 개선하기 위한, 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램들을 포함하는 방법, 시스템 및 장치가 개시된다. 방법은 비디오 퍼블리셔들에 의해 업로드된 비디오들을 획득하는 단계를 포함한다. 컨셉 인덱스는 각 주어진 비디오에 대해 생성된다. 상기 컨셉 인덱스는 적어도 (i) 상기 비디오에 도시된 하나 이상의 오브젝트들에 의해 전달되는 컨셉 및 (ii) 상기 주어진 비디오의 컨셉의 현저성의 수준(level of prominence)에 기초하여 생성된다. 비디오들의 컨셉 인덱스들에 기초하여 다수의 비디오 그룹들이 생성된다. 각각의 주어진 비디오 그룹은 주어진 비디오 그룹에서 다른 비디오들에 대해 각각 지정된 유사성 수준을 갖는 둘 이상의 상이한 비디오들을 포함한다. 피드백 루프를 통해 획득된 데이터에 기초하여, 상기 다수의 비디오 그룹들에 대한 인사이트가 생성된다. 적어도 하나의 비디오를 포함하는 주어진 비디오 그룹에 대한 인사이트에 기초하여 적어도 하나의 비디오의 배포가 수정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023080990</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/046006</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 방법으로서,서비스 장치에 의해, 비디오 퍼블리셔들에 의해 업로드된 비디오들을 획득하는 단계;상기 서비스 장치에 의해, 각각의 주어진 비디오에 대한 컨셉 인덱스를 생성하는 단계, 상기 컨셉 인덱스는 적어도 (i) 상기 비디오에 도시된 하나 이상의 오브젝트들에 의해 전달되는 컨셉 및 (ii) 상기 주어진 비디오의 컨셉의 현저성의 수준(level of prominence)에 기초하여 생성되며;상기 서비스 장치에 의해, 상기 비디오들의 컨셉 인덱스에 기초하여, 다수의 비디오 그룹들을 생성하는 단계, 상기 다수의 비디오 그룹들 중 각각의 주어진 비디오 그룹은 상기 주어진 비디오 그룹에서 다른 비디오들에 대해 각각 지정된 유사성 수준을 갖는 둘 이상의 상이한 비디오들을 포함하도록 생성되며;상기 서비스 장치에 의해, 피드백 루프를 통해 획득된 데이터에 기초하여, 상기 다수의 비디오 그룹들에 대한 인사이트를 생성하는 단계; 및 상기 서비스 장치에 의해, 상기 적어도 하나의 비디오를 포함하는 상기 주어진 비디오 그룹에 대한 인사이트에 기초하여 적어도 하나의 비디오가 네트워크를 통해 배포되는 방식을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 각 주어진 비디오에 대해 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 단계는: 상기 비디오들 중 주어진 각 비디오에 대해: 상기 주어진 비디오의 다수의 부분들에 대한 하나 이상의 지식 그래프들을 획득하는 단계, 상기 지식 그래프들 각각은 상기 주어진 비디오에 의해 전달되는 하나 이상의 컨셉들을 표현하며; 및 각각의 주어진 지식 그래프에 대해, 상기 주어진 지식 그래프에 의해 표현되는 상기 컨셉의 현저성의 수준을 나타내는 프레즌스 점유율(presence share)을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 컨셉 인덱스는 상기 주어진 비디오의 상기 주어진 지식 그래프의 인스턴스들의 수 및 상기 비디오의 길이에 걸쳐 상기 주어진 지식 그래프의 총 프레즌스 점유율에 적어도 부분적으로 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 각 주어진 비디오에 대해 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 단계는: 상기 주어진 비디오에 대해 획득된 각 주어진 지식 그래프에 대해: 상기 주어진 비디오의 길이에 걸쳐 상기 주어진 지식 그래프의 상기 프레즌스 점유율을 합산하는 단계; 상기 주어진 지식 그래프에 의해 기술된 상기 주어진 비디오의 부분들의 수를 결정하는 단계; 및  상기 부분들의 수에 대한 상기 합산된 프레즌스 점유율의 비율에 기초하여 상기 주어진 비디오에 대한 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 비디오 퍼블리셔들에 의해 업로드된 다수의 비디오들에 대해 획득된 각 주어진 지식 그래프에 대해: 상기 주어진 지식 그래프에 의해 표현되는 상기 다수의 비디오들의 총 수에 기초하여 상기 주어진 지식 그래프에 대한 역 문서 빈도 측정치(inverse document frequency measure)를 생성하는 단계; 및 상기 생성된 역 문서 빈도를 상기 다수의 비디오들 각각에 대한 상기 주어진 지식 그래프의 총 프레즌스 점유율에 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 다수의 비디오들 중에서 한 쌍의 비디오를 선택하는 단계;상기 한 쌍의 비디오 사이의 공유 지식 그래프들의 카운트를 생성하는 단계, 각각의 공유 지식 그래프는 상기 한 쌍의 비디오에서 각각의 비디오를 나타내는 상기 지식 그래프들 중에 있는 주어진 지식 그래프이며;상기 한 쌍의 비디오 사이의 각 특정 공유 지식 그래프에 대해: 상기 한 쌍의 비디오 중 어느 하나의 비디오에 대한 상기 지식 그래프의 최소 프레즌스 점유율에 기초하여 상기 특정 공유 지식 그래프의 공유 유사성 점수를 도출하는 단계; 및 상기 한 쌍의 비디오 중 어느 하나의 비디오에 대한 상기 지식 그래프의 최대 프레즌스 점유율에 기초하여 상기 특정 공유 지식 그래프의 가능한 유사성 점수를 도출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 한 쌍의 비디오에서 비디오들 중 단 하나의 비디오만 나타내는 비유사 지식 그래프들의 수에 기초하여 비유사성 카운트를 생성하는 단계;상기 한 쌍의 비디오의 각 비디오의 상기 비유사 지식 그래프들의 컨셉 인덱스들에 기초하여 상기 한 쌍의 비디오에 대한 비유사성 점수를 계산하는 단계; 및 상기 비유사성 점수, 상기 가능한 유사성 점수 및 상기 공유 유사성 점수에 기초하여 상기 한 쌍의 비디오에 대한 하나 이상의 클러스터링 팩터들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 다수의 비디오 그룹들을 생성하는 단계는:각각의 비디오 쌍에 대해, 상기 한 쌍의 비디오에 대한 클러스터링 팩터들을 지정된 유사성 수준과 비교하는 단계;동일한 그룹에서, 상기 클러스터링 팩터들이 상기 지정된 수준을 충족하는 제1 비디오 쌍을 포함하는 단계; 및 상기 동일한 그룹으로부터, 상기 제1 비디오 쌍과 관련된 상기 클러스터링 팩터들이 상기 지정된 수준을 충족하지 않는 제3 비디오를 제외하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,메모리 디바이스; 및 상기 메모리 디바이스와 인터렉션하고 명령어들을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 명령어들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:비디오 퍼블리셔들에 의해 업로드된 비디오들을 획득하는 동작;각각의 주어진 비디오에 대한 컨셉 인덱스를 생성하는 동작, 상기 컨셉 인덱스는 적어도 (i) 상기 비디오에 도시된 하나 이상의 오브젝트들에 의해 전달되는 컨셉 및 (ii) 상기 주어진 비디오의 컨셉의 현저성의 수준(level of prominence)에 기초하여 생성되며;상기 비디오들의 컨셉 인덱스에 기초하여, 다수의 비디오 그룹들을 생성하는 동작, 상기 다수의 비디오 그룹들 중 각각의 주어진 비디오 그룹은 상기 주어진 비디오 그룹에서 다른 비디오들에 대해 각각 지정된 유사성 수준을 갖는 둘 이상의 상이한 비디오들을 포함하도록 생성되며;피드백 루프를 통해 획득된 데이터에 기초하여, 상기 다수의 비디오 그룹들에 대한 인사이트를 생성하는 동작; 및 상기 적어도 하나의 비디오를 포함하는 상기 주어진 비디오 그룹에 대한 인사이트에 기초하여 적어도 하나의 비디오가 네트워크를 통해 배포되는 방식을 수정하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 각 주어진 비디오에 대해 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 동작은: 상기 비디오들 중 주어진 각 비디오에 대해: 상기 주어진 비디오의 다수의 부분들에 대한 하나 이상의 지식 그래프들을 획득하는 동작, 상기 지식 그래프들 각각은 상기 주어진 비디오에 의해 전달되는 하나 이상의 컨셉들을 표현하며; 및 각각의 주어진 지식 그래프에 대해, 상기 주어진 지식 그래프에 의해 표현되는 상기 컨셉의 현저성의 수준을 나타내는 프레즌스 점유율(presence share)을 결정하는 동작을 포함하고, 상기 컨셉 인덱스는 상기 주어진 비디오의 상기 주어진 지식 그래프의 인스턴스들의 수 및 상기 비디오의 길이에 걸쳐 상기 주어진 지식 그래프의 총 프레즌스 점유율에 적어도 부분적으로 기초하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 각 주어진 비디오에 대해 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 동작은: 상기 주어진 비디오에 대해 획득된 각 주어진 지식 그래프에 대해: 상기 주어진 비디오의 길이에 걸쳐 상기 주어진 지식 그래프의 상기 프레즌스 점유율을 합산하는 동작; 상기 주어진 지식 그래프에 의해 기술된 상기 주어진 비디오의 부분들의 수를 결정하는 동작; 및  상기 부분들의 수에 대한 상기 합산된 프레즌스 점유율의 비율에 기초하여 상기 주어진 비디오에 대한 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 비디오 퍼블리셔들에 의해 업로드된 다수의 비디오들에 대해 획득된 각 주어진 지식 그래프에 대해: 상기 주어진 지식 그래프에 의해 표현되는 상기 다수의 비디오들의 총 수에 기초하여 상기 주어진 지식 그래프에 대한 역 문서 빈도 측정치(inverse document frequency measure)를 생성하는 동작; 및 상기 생성된 역 문서 빈도를 상기 다수의 비디오들 각각에 대한 상기 주어진 지식 그래프의 총 프레즌스 점유율에 적용하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 다수의 비디오들 중에서 한 쌍의 비디오를 선택하는 동작;상기 한 쌍의 비디오 사이의 공유 지식 그래프들의 카운트를 생성하는 동작, 각각의 공유 지식 그래프는 상기 한 쌍의 비디오에서 각각의 비디오를 나타내는 상기 지식 그래프들 중에 있는 주어진 지식 그래프이며;상기 한 쌍의 비디오 사이의 각 특정 공유 지식 그래프에 대해: 상기 한 쌍의 비디오 중 어느 하나의 비디오에 대한 상기 지식 그래프의 최소 프레즌스 점유율에 기초하여 상기 특정 공유 지식 그래프의 공유 유사성 점수를 도출하는 동작; 및 상기 한 쌍의 비디오 중 어느 하나의 비디오에 대한 상기 지식 그래프의 최대 프레즌스 점유율에 기초하여 상기 특정 공유 지식 그래프의 가능한 유사성 점수를 도출하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 한 쌍의 비디오에서 비디오들 중 단 하나의 비디오만 나타내는 비유사 지식 그래프들의 수에 기초하여 비유사성 카운트를 생성하는 동작;상기 한 쌍의 비디오의 각 비디오의 상기 비유사 지식 그래프들의 컨셉 인덱스들에 기초하여 상기 한 쌍의 비디오에 대한 비유사성 점수를 계산하는 동작; 및 상기 비유사성 점수, 상기 가능한 유사성 점수 및 상기 공유 유사성 점수에 기초하여 상기 한 쌍의 비디오에 대한 하나 이상의 클러스터링 팩터들을 생성하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 다수의 비디오 그룹들을 생성하는 동작은:각각의 비디오 쌍에 대해, 상기 한 쌍의 비디오에 대한 클러스터링 팩터들을 지정된 유사성 수준과 비교하는 동작;동일한 그룹에서, 상기 클러스터링 팩터들이 상기 지정된 수준을 충족하는 제1 비디오 쌍을 포함하는 동작; 및 상기 동일한 그룹으로부터, 상기 제1 비디오 쌍과 관련된 상기 클러스터링 팩터들이 상기 지정된 수준을 충족하지 않는 제3 비디오를 제외하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 데이터 프로세싱 장치에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 데이터 프로세싱 장치로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:비디오 퍼블리셔들에 의해 업로드된 비디오들을 획득하는 동작;각각의 주어진 비디오에 대한 컨셉 인덱스를 생성하는 동작, 상기 컨셉 인덱스는 적어도 (i) 상기 비디오에 도시된 하나 이상의 오브젝트들에 의해 전달되는 컨셉 및 (ii) 상기 주어진 비디오의 컨셉의 현저성의 수준(level of prominence)에 기초하여 생성되며;상기 비디오들의 컨셉 인덱스에 기초하여, 다수의 비디오 그룹들을 생성하는 동작, 상기 다수의 비디오 그룹들 중 각각의 주어진 비디오 그룹은 상기 주어진 비디오 그룹에서 다른 비디오들에 대해 각각 지정된 유사성 수준을 갖는 둘 이상의 상이한 비디오들을 포함하도록 생성되며;피드백 루프를 통해 획득된 데이터에 기초하여, 상기 다수의 비디오 그룹들에 대한 인사이트를 생성하는 동작; 및 상기 적어도 하나의 비디오를 포함하는 상기 주어진 비디오 그룹에 대한 인사이트에 기초하여 적어도 하나의 비디오가 네트워크를 통해 배포되는 방식을 수정하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 각 주어진 비디오에 대해 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 동작은: 상기 비디오들 중 주어진 각 비디오에 대해: 상기 주어진 비디오의 다수의 부분들에 대한 하나 이상의 지식 그래프들을 획득하는 동작, 상기 지식 그래프들 각각은 상기 주어진 비디오에 의해 전달되는 하나 이상의 컨셉들을 표현하며; 및 각각의 주어진 지식 그래프에 대해, 상기 주어진 지식 그래프에 의해 표현되는 상기 컨셉의 현저성의 수준을 나타내는 프레즌스 점유율(presence share)을 결정하는 동작을 포함하고, 상기 컨셉 인덱스는 상기 주어진 비디오의 상기 주어진 지식 그래프의 인스턴스들의 수 및 상기 비디오의 길이에 걸쳐 상기 주어진 지식 그래프의 총 프레즌스 점유율에 적어도 부분적으로 기초하여 생성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 각 주어진 비디오에 대해 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 동작은: 상기 주어진 비디오에 대해 획득된 각 주어진 지식 그래프에 대해: 상기 주어진 비디오의 길이에 걸쳐 상기 주어진 지식 그래프의 상기 프레즌스 접유율을 합산하는 동작; 상기 주어진 지식 그래프에 의해 기술된 상기 주어진 비디오의 부분들의 수를 결정하는 동작; 및  상기 부분들의 수에 대한 상기 합산된 프레즌스 점유율의 비율에 기초하여 상기 주어진 비디오에 대한 상기 컨셉 인덱스를 생성하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 비디오 퍼블리셔들에 의해 업로드된 다수의 비디오들에 대해 획득된 각 주어진 지식 그래프에 대해: 상기 주어진 지식 그래프에 의해 표현되는 상기 다수의 비디오들의 총 수에 기초하여 상기 주어진 지식 그래프에 대한 역 문서 빈도 측정치(inverse document frequency measure)를 생성하는 동작; 및 상기 생성된 역 문서 빈도를 상기 다수의 비디오들 각각에 대한 상기 주어진 지식 그래프의 총 프레즌스 점유율에 적용하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 다수의 비디오들 중에서 한 쌍의 비디오를 선택하는 동작;상기 한 쌍의 비디오 사이의 공유 지식 그래프들의 카운트를 생성하는 동작, 각각의 공유 지식 그래프는 상기 한 쌍의 비디오에서 각각의 비디오를 나타내는 상기 지식 그래프들 중에 있는 주어진 지식 그래프이며;상기 한 쌍의 비디오 사이의 각 특정 공유 지식 그래프에 대해: 상기 한 쌍의 비디오 중 어느 하나의 비디오에 대한 상기 지식 그래프의 최소 프레즌스 점유율에 기초하여 상기 특정 공유 지식 그래프의 공유 유사성 점수를 도출하는 동작; 및 상기 한 쌍의 비디오 중 어느 하나의 비디오에 대한 상기 지식 그래프의 최대 프레즌스 점유율에 기초하여 상기 특정 공유 지식 그래프의 가능한 유사성 점수를 도출하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서,상기 한 쌍의 비디오에서 비디오들 중 단 하나의 비디오만 나타내는 비유사 지식 그래프들의 수에 기초하여 비유사성 카운트를 생성하는 동작;상기 한 쌍의 비디오의 각 비디오의 상기 비유사 지식 그래프들의 컨셉 인덱스들에 기초하여 상기 한 쌍의 비디오에 대한 비유사성 점수를 계산하는 동작; 및 상기 비유사성 점수, 상기 가능한 유사성 점수 및 상기 공유 유사성 점수에 기초하여 상기 한 쌍의 비디오에 대한 하나 이상의 클러스터링 팩터들을 생성하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ZILBERSTEIN, Tzahi</engName><name>질버스타인 차히</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MARKIN, Andrei Vladimirovich</engName><name>마르킨 안드레이 블라디미로비치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이스라엘</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>287859</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0402207-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0059251-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0564920-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0861491-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0861492-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012230.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad78ab46ba11995d2d8a203ac19c94eab7fa3cdf2f1ef60df1a09df752afabdd58b4cb4471813c887e370cec4060915a55573bbcc16a1fd1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf11c4d8da4cfbef1fae7d4a5456b7f5d18a80acd10b25684b231e3f9f2728c12de912a53566e9e4251b5c4715b7e3c4cf6fc4db9ff7b2f0f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>