<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:54.5354</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003361</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>RRC 연결 방법, 기기 및 판독 가능한 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>RRC CONNECTION METHOD, AND DEVICE AND READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0025687</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 통신 기술분야에 속하는 RRC 연결 방법, 기기 및 판독 가능한 저장매체를 제공한다. 방법은, Relay UE가 RRC_IDLE 또는 RRC_INACTIVE인 경우, Relay UE는 제1 조건을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계; Relay UE가 제1 조건을 충족시키는 경우, Relay UE는 RRC 연결 구축 또는 RRC 연결 복구 프로세스를 트리거하는 단계를 포함하되; 여기서, 제1 조건은, Relay UE가 하나 또는 복수 개의 원격 단말(Remote UE)에 릴레이 서비스를 제공하기로 결정하는 조건; Relay UE가 하나 또는 복수 개의 Remote UE로부터 하나 또는 복수 개의 제1 메시지를 수신하고, 각각의 제1 메시지는 각각의 Remote UE가 RRC 연결 복구를 요청하거나 RRC 연결 구축을 요청하는 제1 원인값(cause value)을 갖는 조건 중 하나 또는 복수 개를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023005799</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/107082</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 자원 제어(RRC) 연결 방법으로서,릴레이 단말(Relay UE)이 무선 자원 제어 아이들 상태(RRC_IDLE) 또는 무선 자원 제어 비활성 상태(RRC_INACTIVE)인 경우, 상기 Relay UE는 제1 조건을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계;상기 Relay UE가 제1 조건을 충족시키는 경우, 상기 Relay UE는 RRC 연결 구축 또는 RRC 연결 복구 프로세스를 트리거하는 단계; 를 포함하되,상기 제1 조건은,상기 Relay UE가 하나 또는 복수 개의 원격 단말(Remote UE)에 릴레이 서비스를 제공하기로 결정하는 조건;상기 Relay UE가 하나 또는 복수 개의 Remote UE로부터 하나 또는 복수 개의 제1 메시지를 수신하고, 각각의 상기 제1 메시지는 각각의 상기 Remote UE가 RRC 연결 복구를 요청하거나 RRC 연결 구축을 요청하는 제1 원인값(cause value)을 갖는 조건 중 하나 또는 복수 개를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 자원 제어 RRC 연결 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 Relay UE가 RRC_IDLE인 경우, 상기 Relay UE에 의해 트리거되는 RRC 연결 구축 프로세스는 상기 Relay UE의 비액세스층(NAS)에 의해 결정되고;상기 Relay UE가 RRC_INACTIVE인 경우, 상기 Relay UE에 의해 트리거되는 RRC 연결 복구 프로세스는 상기 Relay UE의 액세스층(AS)에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 방법은,상기 Relay UE의 AS는 타겟 정보를 결정하되, 상기 타겟 정보는 제2 cause value 및/또는 제2 액세스 유형(AC)을 포함하는 단계;상기 Relay UE의 AS는 상기 Relay UE의 NAS에 제1 지시 정보를 발송하고, 상기 Relay UE의 NAS는 상기 제1 지시 정보에 따라 타겟 정보를 결정하되, 상기 타겟 정보는 상기 제2 cause value, 제2 AC, 및 NAS 시그널링 프로세스 트리거링 중 적어도 하나를 포함하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 방법은,상기 타겟 정보가 상기 제2 AC를 포함하지 않는 경우, 상기 Relay UE는 통합 액세스 제어(UAC) 동작을 수행하지 않고, 직접 네트워크 기기에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하되, 상기 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지는 상기 제2 cause value을 갖는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 방법은,상기 타겟 정보가 상기 제2 cause value 및 상기 제2 AC를 포함하는 경우, 상기 Relay UE는 상기 제2 AC에 따라 통합 액세스 제어(UAC) 동작을 수행하는 단계;상기 UAC 동작의 액세스 금지가 해제된 후, 상기 Relay UE는 네트워크 기기에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하되, 상기 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지는 상기 제2 cause value을 갖는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 타겟 정보가 제2 cause value을 포함하는 경우, 상기 Relay UE의 AS는 타겟 정보를 결정하는 단계는,상기 Relay UE의 AS는 미리 설정된 cause value을 상기 제2 cause value에 할당하되, 상기 미리 설정된 cause value은 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 cause value인 단계;상기 Relay UE의 AS는 수신된 모든 상기 제1 cause value 중 지정된 하나의 제1 cause value을 상기 제2 cause value에 할당하는 단계;상기 Relay UE의 AS는 모든 상기 제1 cause value 및 rna-Update 중 우선 순위가 가장 높은 것을 상기 제2 cause value에 할당하되, 상기 우선 순위는 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 우선 순위인 단계;상기 Relay UE의 AS는 상층에서 제공하는 cause value을 상기 제2 cause value에 할당하는 단계 중 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 타겟 정보가 상기 제2 AC를 포함하는 경우, 상기 Relay UE의 AS는 타겟 정보를 결정하는 단계는,상기 Relay UE의 AS는 상기 제2 cause value과 상기 제2 AC의 매핑 관계에 따라 상기 제2 AC를 결정하되, 상기 매핑 관계가 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 것을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,모든 상기 제1 cause value 중 지정된 하나의 제1 cause value은,모든 상기 제1 메시지 중 첫 번째 제1 메시지가 갖는 제1 cause value;모든 상기 제1 cause value 중 임의의 하나;모든 상기 제1 cause value은 미리 설정된 우선 순서에서 우선 순위가 가장 높은 것이고, 상기 미리 설정된 우선 순서는 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 우선 순서인 중 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,상기 제1 지시 정보는,상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE의 연결 구축 요청 또는 연결 복구 요청을 수신;상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE에 릴레이 서비스를 제공하기로 결정;상기 제1 메시지가 갖는 상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE의 제1 cause value;상기 Relay UE의 AS가 권장하는 제3 cause value;상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE의 서비스 속성 지시 중 적어도 하나를 지시하기 위한 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 방법은,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 복구 메시지 또는 RRC 연결 구축 메시지를 수신하는 경우, 상기 Relay UE의 AS는 상기 Relay UE의 NAS에 제2 지시 정보를 발송하되, 상기 제2 지시 정보는 RRC 연결 복구 성공, 및/또는, RRC_CONNECTED 진입을 포함하는 단계;상기 Relay UE는 네트워크 기기에 RRC 연결 복구 완료 메시지를 발송하는 단계;또는,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 해제 메시지, RRC 연결 거부 메시지를 수신하거나 RRC 연결 복구 실패를 판단한 경우, 상기 Relay UE의 AS는 상기 Relay UE의 NAS에 제3 지시 정보를 발송하되, 상기 제3 지시 정보는 릴레이 서비스를 제공하는 RRC 연결 복구 실패를 포함하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 방법은,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 구축 메시지를 수신하는 경우, 상기 Relay UE의 AS는 상기 Relay UE의 NAS에 제4 지시 정보를 발송하되, 상기 제4 지시 정보는 RRC 연결 구축 성공, 및/또는, RRC_CONNECTED 진입을 포함하는 단계;상기 Relay UE는 네트워크 기기에 RRC 연결 구축 완료 메시지를 발송하고, 상기 NAS 시그널링 프로세스를 트리거하는 단계;또는,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 거부 메시지를 수신하거나 RRC 연결 복구 실패를 판단한 경우, 상기 Relay UE의 AS는 상기 Relay UE의 NAS에 제5 지시 정보를 발송하되, 상기 제5 지시 정보는 릴레이 서비스를 제공하는 RRC 연결 구축 실패를 지시하기 위한 것인 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. RRC 연결 장치로서,상기 장치는,Relay UE가 RRC_IDLE 또는 RRC_INACTIVE인 경우, 상기 Relay UE가 제1 조건을 충족시키는지 여부를 결정하기 위한 제1 결정 모듈;Relay UE가 제1 조건을 충족시키는 경우, 상기 Relay UE가 RRC 연결 구축 또는 RRC 연결 복구 프로세스를 트리거하기 위한 트리거 모듈; 을 포함하되,상기 제1 조건은,상기 Relay UE가 하나 또는 복수 개의 Remote UE에 릴레이 서비스를 제공하기로 결정하는 조건;상기 Relay UE가 하나 또는 복수 개의 Remote UE로부터 하나 또는 복수 개의 제1 메시지를 수신하고, 각각의 상기 제1 메시지는 각각의 상기 Remote UE가 RRC 연결 복구를 요청하거나 RRC 연결 구축을 요청하는 제1 원인값(cause value)을 갖는 조건 중 하나 또는 복수 개를 포함하는 것을 특징으로 하는 RRC 연결 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 Relay UE가 RRC_IDLE인 경우, 상기 Relay UE에 의해 트리거되는 RRC 연결 구축 프로세스는 상기 Relay UE의 NAS에 의해 결정되고;상기 Relay UE가 RRC_INACTIVE인 경우, 상기 Relay UE에 의해 트리거되는 RRC 연결 복구 프로세스는 상기 Relay UE의 AS에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 장치는,상기 Relay UE의 AS가 타겟 정보를 결정하기 위한 것으로, 상기 타겟 정보는 제2 cause value 및/또는 제2 AC를 포함하는 제2 결정 모듈;Relay UE의 AS가 상기 Relay UE의 NAS에 제1 지시 정보를 발송하고, 상기 Relay UE의 NAS가 상기 제1 지시 정보에 따라 타겟 정보를 결정하기 위한 것으로, 상기 타겟 정보는 상기 제2 cause value, 제2 AC, 및 NAS 시그널링 프로세스 트리거링 중 적어도 하나를 포함하는 제3 결정 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 장치는,상기 타겟 정보가 상기 제2 AC를 포함하지 않는 경우, 상기 Relay UE가 UAC 동작을 수행하지 않고, 직접 네트워크 기기에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하기 위한 것으로, 상기 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지는 상기 제2 cause value을 갖는 제1 발송 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 장치는,상기 타겟 정보가 상기 제2 cause value 및 상기 제2 AC를 포함하는 경우, 상기 Relay UE가 상기 제2 AC에 따라 UAC 동작을 수행하기 위한 실행 모듈;상기 UAC 동작의 액세스 금지가 해제된 후, 상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하기 위한 것으로, 상기 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지는 상기 제2 cause value을 갖는 제2 발송 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은 상기 타겟 정보가 제2 cause value을 포함하는 경우, 또한,상기 Relay UE의 AS는 미리 설정된 cause value을 상기 제2 cause value에 할당하되, 상기 미리 설정된 cause value은 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 cause value이며;상기 Relay UE의 AS는 수신된 모든 상기 제1 cause value 중 지정된 하나의 제1 cause value을 상기 제2 cause value에 할당하고;상기 Relay UE의 AS는 모든 상기 제1 cause value 및 rna-Update 중 우선 순위가 가장 높은 것을 상기 제2 cause value에 할당하되, 상기 우선 순위는 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 우선 순위이며;상기 Relay UE의 AS는 상층에서 제공하는 cause value을 상기 제2 cause value에 할당하는 중 임의의 하나를 위한 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은 상기 타겟 정보가 제2 cause value을 포함하는 경우, 또한,상기 Relay UE의 AS가 상기 제2 cause value과 상기 제2 AC의 매핑 관계에 따라 상기 제2 AC를 결정하기 위한 것으로, 상기 매핑 관계는 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,모든 상기 제1 cause value 중 지정된 하나의 제1 cause value은,모든 상기 제1 메시지 중 첫 번째 제1 메시지가 갖는 제1 cause value;모든 상기 제1 cause value 중 임의의 하나;모든 상기 제1 cause value은 미리 설정된 우선 순서에서 우선 순위가 가장 높은 것이고, 상기 미리 설정된 우선 순서는 프로토콜에 의해 합의되거나, 미리 구성되거나 네트워크에 의해 구성된 우선 순서인 중 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 제1 지시 정보는,상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE의 연결 구축 요청 또는 연결 복구 요청을 수신;상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE에 릴레이 서비스를 제공하기로 결정;상기 제1 메시지가 갖는 상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE의 제1 cause value;상기 Relay UE의 AS가 권장하는 제3 cause value;상기 하나 또는 복수 개의 Remote UE의 서비스 속성 지시 중 적어도 하나를 지시하기 위한 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 또는 제16항에 있어서,상기 장치는 제3 발송 모듈을 더 포함하되,상기 제3 발송 모듈은,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 복구 메시지 또는 RRC 연결 구축 메시지를 수신하는 경우, 상기 Relay UE의 AS가 상기 Relay UE의 NAS에 제2 지시 정보를 발송하기 위한 것으로, 상기 제2 지시 정보는 RRC 연결 복구 성공, 및/또는, RRC_CONNECTED 진입을 포함하며; 상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 복구 완료 메시지를 발송하기 위한 것이고;또는,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 해제 메시지, RRC 연결 거부 메시지를 수신하거나 RRC 연결 복구 실패를 판단한 경우, 상기 Relay UE의 AS가 상기 Relay UE의 NAS에 제3 지시 정보를 발송하기 위한 것으로, 상기 제3 지시 정보는 릴레이 서비스 제공을 위해 트리거한 RRC 연결 복구 실패를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항 또는 제16항에 있어서,상기 장치는 제4 발송 모듈을 더 포함하되,상기 제4 발송 모듈은,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 구축 메시지를 수신하는 경우, 상기 Relay UE의 AS가 상기 Relay UE의 NAS에 제4 지시 정보를 발송하기 위한 것으로, 상기 제4 지시 정보는 RRC 연결 구축 성공, 및/또는, RRC_CONNECTED 진입을 포함하며; 상기 Relay UE는 네트워크 기기에 RRC 연결 구축 완료 메시지를 발송하고, 상기 NAS 시그널링 프로세스를 트리거하기 위한 것이며;또는,상기 Relay UE가 네트워크 기기에 RRC 연결 요청 메시지를 발송하고, 네트워크 기기로부터 RRC 연결 거부 메시지를 수신하거나 RRC 연결 복구 실패를 판단한 경우, 상기 Relay UE의 AS가 상기 Relay UE의 NAS에 제5 지시 정보를 발송하기 위한 것으로, 상기 제5 지시 정보는 릴레이 서비스를 제공하는 RRC 연결 구축 실패를 지시하기 위한 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행 가능한 프로그램 또는 명령을 포함하는 사이드 링크(SL) UE로서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 RRC 연결 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 사이드 링크(SL) UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로그램 또는 명령이 저장된 판독 가능한 저장매체로서,상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 RRC 연결 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 판독 가능한 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하는 칩으로서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 커플링되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하여, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 RRC 연결 방법을 구현하기 위한 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비일시적 저장매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 RRC 연결 방법이 구현되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 RRC 연결 방법을 실행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 실행 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Qian</engName><name>젱, 치안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Xiaodong</engName><name>양, 시아오동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jiamin</engName><name>리우, 지아민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110849256.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0110880-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0112468-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0112469-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0020617-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003361.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd16ccdc03b1e6f20425e64575900493fc8169751eda951ef75cc7141b8ddcc97d298a8bd32f46d6e23eb9ba22dc5922d2ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f860604f52cf81eeee63bba59b2254559c1466d312383e12cf2f7836de9ddc1b95518289d90b11b955a83a30da6dc4b1f1963</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>