<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:10.5110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0144800</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨터 비전을 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR COMPUTER VISION</inventionTitleEng><openDate>2025.09.22</openDate><openNumber>10-2025-0138618</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 비전을 위한 전자 장치 및 방법이 개시된다. 컴퓨터 비전을 위한 전자 장치는 인스트럭션들을 포함하는 메모리 및 인스트럭션들을 실행하는 프로세서를 포함하고, 인스트럭션들은 프로세서에 의해 실행될 때, 전자 장치로 하여금, 제2 수집 시간에서 획득된 제2 이미지 프레임에서 제2 수집 시간보다 앞선 제1 수집 시간에서 획득된 제1 이미지 프레임에서 관측되는 랜드마크의 위치에 대응되는 제1 위치를 결정하고, 결정된 제1 위치에 기초하여 제1 위치의 부정확한 정도를 나타내는 불확실도를 결정하고, 제2 이미지 프레임에서 관측되는 랜드마크의 위치를 제2 위치로 결정하고, 결정된 제1 위치, 결정된 제2 위치 및 결정된 불확실도에 기초하여 랜드마크가 이상점인지를 결정하도록 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 비전을 위한 전자 장치에 있어서, 인스트럭션들을 포함하는 메모리; 및상기 인스트럭션들을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,제2 수집 시간에서 획득된 제2 이미지 프레임에서 상기 제2 수집 시간보다 앞선 제1 수집 시간에서 획득된 제1 이미지 프레임에서 관측되는 랜드마크의 위치에 대응되는 제1 위치를 결정하고,상기 결정된 제1 위치에 기초하여 상기 제1 위치의 부정확한 정도를 나타내는 불확실도를 결정하고, 상기 제2 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 위치를 제2 위치로 결정하고,상기 결정된 제1 위치, 상기 결정된 제2 위치 및 상기 결정된 불확실도에 기초하여 상기 랜드마크가 이상점(outlier)인지를 결정하도록 하는,전자 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제1 위치의 오차 범위 또는 상기 제1 위치에 대한 신뢰도를 기초로 상기 불확실도를 결정하도록 하고,상기 제1 위치는 2차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치 및 3차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치를 포함하는 것인,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 전자 장치는 이미지 수집 장치를 더 포함하고,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 3차원 위치에 대응되는 제1 삼차원 위치 및 상기 제1 삼차원 위치의 부정확한 정도를 나타내는 제1 불확실도를 결정하고, 상기 제1 수집 시간부터 상기 제2 수집 시간까지의 시간동안 관성 센서로부터 획득한 센서 데이터에 기초하여, 상기 제2 수집 시간에서의 상기 이미지 수집 장치의 자세에 관한 정보를 나타내는 자세 데이터 및 상기 자세 데이터의 부정확한 정도를 나타내는 제2 불확실도를 결정하고, 상기 제1 삼차원 위치 및 상기 자세 데이터에 기초하여, 상기 제2 이미지 프레임에서 상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 위치에 대응되는 제1 위치를 결정하고,상기 제1 위치, 상기 제1 삼차원 위치, 상기 자세 데이터, 상기 제1 불확실도 및 상기 제2 불확실도에 기초하여 상기 제1 위치에 대응되는 불확실도를 결정하도록 하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 위치가 2차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치인 경우,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크를 상기 제2 이미지 프레임으로 투영된 투영 위치를 결정하고,상기 투영 위치에 기초하여 상기 투영 위치의 부정확한 정도를 나타내는 제3 불확실도를 결정하고,상기 제2 이미지 프레임에서 상기 랜드마크를 추적한 추적 위치를 결정하고, 상기 투영 위치, 상기 추적 위치 및 상기 제3 불확실도에 기초하여 상기 랜드마크가 이상점인지를 결정하도록 하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 투영 위치 및 상기 추적 위치의 차이가 제1 조건을 충족하는 경우,상기 랜드마크는 이상점인 것으로 결정하고,상기 차이가 제1 조건을 충족하지 않는 경우, 상기 랜드마크는 이상점이 아닌 것으로 결정하도록 하는,전자 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 조건은,상기 차이가 상기 제3 불확실도에 대한 임계 오차 범위를 벗어나는 경우 또는 상기 제3 불확실도의 임계 값보다 큰 경우를 포함하는 것인,전자 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 제1 위치가 3차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치인 경우,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 제1 삼차원 위치를 상기 제2 이미지 프레임의 3차원 좌표계로 변환하는 것을 통해 제2 삼차원 위치를 결정하고,상기 제2 삼차원 위치에 기초하여 상기 제2 삼차원 위치의 부정확한 정도를 나타내는 제4 불확실도를 결정하고, 상기 제2 이미지 프레임에 관측되는 상기 랜드마크의 제3 삼차원 위치를 결정하고,상기 제3 삼차원 위치에 기초하여 상기 제3 삼차원 위치의 부정확한 정도를 나타내는 제5 불확실도를 결정하고,상기 제2 삼차원 위치, 상기 제3 삼차원 위치, 상기 제4 불확실도 및 상기 제5 불확실도에 기초하여, 상기 랜드마크가 이상점인지를 결정하도록 하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제4 불확실도 및 상기 제5 불확실도에 기초하여 제6 불확실도를 결정하고, 상기 제2 삼차원 위치와 상기 제3 삼차원 위치의 차이가 상기 제6 불확실도에 기초한 제2 조건을 충족하는 경우, 상기 랜드마크는 이상점인 것으로 결정하고,상기 차이가 상기 제2 조건을 충족하지 않는 경우, 상기 랜드마크는 이상점이 아닌 것으로 결정하도록 하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제2 조건은,상기 제2 삼차원 위치와 상기 제3 삼차원 위치의 차이가 상기 제6 불확실도에 대한 임계 오차 범위를 벗어나는 경우 또는 상기 차이가 상기 제6 불확실도의 임계 값보다 큰 경우를 포함하는 것인,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 전자 장치는 이미지 수집 장치를 더 포함하고,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제2 수집 시간에 양안 이미지 수집 장치를 통해 수집된 이미지 프레임 각각에 상기 랜드마크가 포함된 경우, 상기 이미지 프레임 각각에 포함된 상기 랜드마크를 상기 제3 삼차원 위치로 결정하도록 하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,2차원 좌표계상의 상기 제1 위치, 상기 제2 위치 및 상기 불확실도에 기초하여 상기 랜드마크가 이상점인지 여부를 결정하는 것에 의해 제1 결과를 획득하고,3차원 좌표계상의 상기 제1 위치, 상기 제2 위치 및 상기 불확실도에 기초하여 상기 랜드마크가 이상점인지 여부를 결정하는 것에 의해제2 결과를 획득하고,상기 제1 결과 및 상기 제2 결과 중 적어도 하나에서 상기 랜드마크를 이상점인 것으로 결정한 경우, 상기 랜드마크를 이상점인 것으로 결정하도록 하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서,상기 전자 장치는 이미지 수집 장치를 더 포함하고,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제2 수집 시간에서 양안 이미지 수집 장치에 의해 수집된 데이터에 기초하여, 상기 제2 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 위치를 제2 위치로 결정하거나, 상기 제1 수집 시간에서 상기 이미지 수집 장치에 의해 수집된 데이터 및 상기 제2 수집 시간에서 상기 이미지 수집 장치에 의해 수집된 데이터에 기초하여 상기 제2 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 위치를 제2 위치로 결정하도록 하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,획득한 지도 데이터에 상기 랜드마크가 포함된 경우, 상기 지도 데이터에 포함된 상기 랜드마크의 제1 삼차원 위치를 결정하고, 상기 지도 데이터에 포함된 상기 랜드마크의 제1 삼차원 위치에 기초하여 상기 제1 불확실도를 결정하거나,상기 제1 수집 시간에서 양안 이미지 수집 장치를 통해 수집된 데이터에 기초하여 상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 3차원 위치에 대응되는 제1 삼차원 위치 및 상기 제1 삼차원 위치에 대응되는 제1 불확실도를 결정하도록 하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제3항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 관성 센서의 노이즈 매개 변수, 이전의 번들 조정(bundle adjustment: BA) 최적화 출력의 자이로스코프 편차, 이전의 번들 조정(bundle adjustment: BA) 최적화 출력의 가속도 편차 및 상기 센서 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 사전 적분 처리를 수행하는 것을 통해, 상기 제2 수집 시간에서의 상기 자세 데이터 및 상기 제2 불확실도를 결정하도록 하는, 전자 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항에 있어서,상기 전자 장치는 이미지 수집 장치를 더 포함하고,상기 인스트럭션들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 장치로 하여금,상기 제1 위치, 상기 제2 위치 및 상기 불확실도에 기초하여 상기 랜드마크가 이상점이 아닌 것으로 결정되는 경우, 상기 이미지 수집 장치의 자세를 조정하는 것에 기초하여 지도 재구성, 상기 전자 장치의 위치 지정, 경로 계획, 장면 재구성, 3차원 렌더링 및 3차원 재구성 중 적어도 하나를 수행하도록 하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 비전을 위한 전자 장치에 의해 실행되는 방법에 있어서,제2 수집 시간에서 획득된 제2 이미지 프레임에서 상기 제2 수집 시간보다 앞선 제1 수집 시간에서 획득된 제1 이미지 프레임에서 관측되는 랜드마크의 위치에 대응되는 제1 위치를 결정하는 동작;상기 결정된 제1 위치에 기초하여 상기 제1 위치에 대응되는 불확실도를 결정하는 동작;상기 제2 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 위치를 제2 위치로 결정하는 동작; 및상기 결정된 제1 위치, 상기 결정된 제2 위치 및 상기 결정된 불확실도에 기초하여 상기 랜드마크가 이상점(outlier)인지를 결정하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 불확실도를 결정하는 동작은,상기 제1 위치의 오차 범위 또는 상기 제1 위치에 대한 신뢰도를 기초로 상기 불확실도를 결정하는 동작을 포함하고,상기 제1 위치는 2차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치 및 3차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치를 포함하는 것인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제1 위치를 결정하는 동작은,상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 3차원 위치에 대응되는 제1 삼차원 위치 및 상기 제1 삼차원 위치에 대응되는 제1 불확실도를 결정하는 동작; 상기 제1 수집 시간부터 상기 제2 수집 시간까지의 시간동안 관성 센서로부터 획득한 센서 데이터에 기초하여, 상기 제2 수집 시간에서의 이미지 수집 장치의 자세에 관한 정보를 나타내는 자세 데이터 및 상기 자세 데이터의 부정확한 정도를 나타내는 제2 불확실도를 결정하는 동작; 및상기 제1 삼차원 위치 및 상기 자세 데이터에 기초하여, 상기 제2 이미지 프레임에서 상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 위치에 대응되는 제1 위치를 결정하는 동작을 포함하고,상기 불확실도를 결정하는 동작은,상기 제1 위치, 상기 제1 삼차원 위치, 상기 자세 데이터, 상기 제1 불확실도 및 상기 제2 불확실도에 기초하여 상기 제1 위치에 대응되는 불확실도를 결정하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 제1 위치가 2차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치인 경우,상기 제1 위치를 결정하는 동작은,상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크를 상기 제2 이미지 프레임으로 투영한 투영 위치를 결정하는 동작을 포함하고,상기 불확실도를 결정하는 동작은,상기 투영 위치에 기초하여 제3 불확실도를 결정하는 동작을 포함하고,상기 제2 위치로 결정하는 동작은,상기 제2 이미지 프레임에서 상기 랜드마크를 추적한 추적 위치를 결정하는 동작을 포함하고,상기 이상점인지를 결정하는 동작은,상기 투영 위치, 상기 추적 위치 및 상기 제3 불확실도에 기초하여 상기 랜드마크가 이상점인지를 결정하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 제1 위치가 3차원 좌표계에서 상기 랜드마크에 대응되는 위치인 경우,상기 제1 위치를 결정하는 동작은,상기 제1 이미지 프레임에서 관측되는 상기 랜드마크의 제1 삼차원 위치를 상기 제2 이미지 프레임의 3차원 좌표계로 변환하는 것을 통해 제2 삼차원 위치를 결정하는 동작을 포함하고,상기 불확실도를 결정하는 동작은,상기 제2 삼차원 위치에 기초하여 제4 불확실도를 결정하는 동작을 포함하고,상기 제2 위치로 결정하는 동작은,상기 제2 이미지 프레임에 관측되는 상기 랜드마크의 제3 삼차원 위치를 결정하는 동작 및 상기 제3 삼차원 위치에 기초하여 제5 불확실도를 결정하는 동작을 포함하고,상기 이상점인지를 결정하는 동작은,상기 제2 삼차원 위치, 상기 제3 삼차원 위치, 상기 제4 불확실도 및 상기 제5 불확실도에 기초하여, 상기 랜드마크가 이상점인지를 결정하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징시 차오양...</address><code> </code><country> </country><engName>Hanlun LI</engName><name>한룬 리 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징시 차오양...</address><code> </code><country> </country><engName>Zhihua LIU</engName><name>즈화 류 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징시 차오양...</address><code> </code><country> </country><engName>Qiang WANG</engName><name>창 왕</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code>420220324846</code><country>대한민국</country><engName>SOONYONG CHO</engName><name>조순용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410288936.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1149123-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9012309-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240144800.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9332c326b5633757406932e11410a168766ff8583e25e1bc67e810144ba3747009ab1a94ca3d8b52544c0953b416fc0c2a8cf7cb695481c524</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf93d3b1428efb2664feb9a5bc8395486f5209141aa60352da7e40e63be558c265517e4865d7f895e73465df9c1e3394418205c6667656dea4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>