<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:24.224</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7040000</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상황 인지형 하드웨어 기반 음성 활동 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT-AWARE HARDWARE-BASED VOICE ACTIVITY DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.02.03</openDate><openNumber>10-2023-0017186</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태들은, 전자 디바이스의 오디오 소스로부터 오디오 데이터를 수신하는 단계; 수신된 오디오 데이터에 기초하여 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 복수의 모델 입력 특징들을 생성하는 단계; 복수의 모델 입력 특징들을 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델에 제공하는 단계; 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델로부터 출력 값을 수신하는 단계; 및 출력 값에 기초하여 오디오 데이터에서 음성 활동의 존재를 결정하는 단계를 포함하는 음성 활동 검출을 수행하기 위한 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021242696</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033921</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 음성 활동 검출을 수행하도록 구성된 처리 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리;상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하고, 상기 처리 시스템으로 하여금,    오디오 소스로부터 오디오 데이터를 수신하고;   수신된 상기 오디오 데이터에 기초하여 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 복수의 모델 입력 특징들을 생성하며;   상기 모델 입력 특징들에 기초하여 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델에 의해 생성된 출력 값에 기초하여 상기 오디오 데이터에서의 음성 활동의 존재를 결정하게 하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 상기 복수의 모델 입력 특징들을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 처리 시스템으로 하여금,수신된 오디오 데이터를 전처리하여 도메인 변환 입력 데이터를 생성하고;상기 도메인 변환 입력 데이터에 기초하여 도메인 변환 회로로 복수의 대역 출력들을 생성하며;상기 도메인 변환 회로로부터의 상기 복수의 대역 출력들로부터 대역 출력들의 서브세트를 선택하고;상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 대 잡음비를 결정하게하도록 더 구성되고, 각각의 대역 출력에 대한 각각의 신호 대 잡음비는 상기 복수의 모델 입력 특징들의 모델 입력 특징인, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 특징 생성기는 하드웨어 구현 고속 푸리에 변환 회로를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 대 잡음비를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 처리 시스템으로 하여금, 상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 잡음 플로어를 결정하고;상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 잡음 플로어에 로그 함수를 적용하며;상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 전력 레벨을 결정하고;상기 대역 출력의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 상기 신호 전력 레벨에 상기 로그 함수를 적용하게 하도록 더 구성되고,상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 상기 신호 대 잡음비는 로그 신호 대 잡음비를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 수신된 오디오 데이터를 전처리하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 처리 시스템으로 하여금,상기 수신된 오디오 데이터를 제 1 오디오 데이터 스트림 및 제 2 오디오 데이터 스트림으로 분할하고;상기 제 2 오디오 데이터 스트림에 지연 함수를 적용하여, 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림을 생성하며;상기 제 1 오디오 데이터 스트림 및 상기 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림에 윈도우 함수를 적용하고; 상기 제 1 오디오 데이터 스트림 및 상기 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림에 직렬-병렬 전환을 적용하게하도록 더 구성되는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델은 하드웨어 구현 SVM 모델을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 하드웨어 구현 SVM 모델은 제 1 다중-칼럼 SVM 회로; 및상기 출력 값을 생성하도록 구성된 제 2 단일-칼럼 SVM 회로를 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 처리 시스템으로 하여금, 상기 하드웨어 구현 SVM 모델에 대한 복수의 모델 파라미터들을 상기 메모리에 로딩하게 하도록 더 구성되는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서, 상기 대역 출력들의 서브세트는 8 개의 대역 출력들을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 오디오 소스는 상기 처리 시스템의 하나 이상의 마이크로폰을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 음성 활동 검출을 수행하기 위한 방법으로서, 전자 디바이스의 오디오 소스로부터 오디오 데이터를 수신하는 단계;수신된 상기 오디오 데이터에 기초하여 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 복수의 모델 입력 특징들을 생성하는 단계;상기 모델 입력 특징들에 기초하여 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델에 의해 생성된 출력 값에 기초하여 상기 오디오 데이터에서의 음성 활동의 존재를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 상기 복수의 모델 입력 특징들을 생성하는 단계는,수신된 오디오 데이터를 전처리하여 도메인 변환 입력 데이터를 생성하는 것;상기 도메인 변환 입력 데이터에 기초하여 도메인 변환 회로로 복수의 대역 출력들을 생성하는 것;상기 도메인 변환 회로로부터의 상기 복수의 대역 출력들로부터 대역 출력들의 서브세트를 선택하는 것; 및상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 대 잡음비를 결정하는 것을 포함하고,각각의 대역 출력에 대한 각각의 신호 대 잡음비는 상기 복수의 모델 입력 특징들의 모델 입력 특징인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 특징 생성기는 하드웨어 구현 고속 푸리에 변환 회로를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 대 잡음비를 결정하는 것은, 상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 잡음 플로어를 결정하는 것;상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 잡음 플로어에 로그 함수를 적용하는 것;상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 전력 레벨을 결정하는 것; 및상기 대역 출력의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 상기 신호 전력 레벨에 상기 로그 함수를 적용하는 것을 포함하고,상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 상기 신호 대 잡음비는 로그 신호 대 잡음비를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 수신된 오디오 데이터를 전처리하는 것은,상기 수신된 오디오 데이터를 제 1 오디오 데이터 스트림 및 제 2 오디오 데이터 스트림으로 분할하는 것;상기 제 2 오디오 데이터 스트림에 지연 함수를 적용하여, 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림을 생성하는 것;상기 제 1 오디오 데이터 스트림 및 상기 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림에 윈도우 함수를 적용하는 것; 및상기 제 1 오디오 데이터 스트림 및 상기 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림에 직렬-병렬 전환을 적용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델은 하드웨어 구현 SVM 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하드웨어 구현 SVM 모델은제 1 다중-칼럼 SVM 회로; 및상기 출력 값을 생성하도록 구성된 제 2 단일-칼럼 SVM 회로를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 하드웨어 구현 SVM 모델에 대한 복수의 모델 파라미터들을 상기 전자 디바이스의 메모리에 로딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서, 상기 대역 출력들의 서브세트는 8 개의 대역 출력들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 오디오 소스는 상기 전자 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 처리 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 처리 시스템으로 하여금 음성 활동 검출을 수행하기 위한 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 방법은 전자 디바이스의 오디오 소스로부터 오디오 데이터를 수신하는 단계;수신된 상기 오디오 데이터에 기초하여 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 복수의 모델 입력 특징들을 생성하는 단계;상기 모델 입력 특징들에 기초하여 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델에 의해 생성된 출력 값에 기초하여 상기 오디오 데이터에서의 음성 활동의 존재를 결정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 상기 복수의 모델 입력 특징들을 생성하는 단계는,수신된 오디오 데이터를 전처리하여 도메인 변환 입력 데이터를 생성하는 것;상기 도메인 변환 입력 데이터에 기초하여 도메인 변환 회로로 복수의 대역 출력들을 생성하는 것;상기 도메인 변환 회로로부터의 상기 복수의 대역 출력들로부터 대역 출력들의 서브세트를 선택하는 것; 및상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 대 잡음비를 결정하는 것을 포함하고,각각의 대역 출력에 대한 각각의 신호 대 잡음비는 상기 복수의 모델 입력 특징들의 모델 입력 특징인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 특징 생성기는 하드웨어 구현 고속 푸리에 변환 회로를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 대 잡음비를 결정하는 것은, 상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 잡음 플로어를 결정하는 것;상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 잡음 플로어에 로그 함수를 적용하는 것;상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 신호 전력 레벨을 결정하는 것; 및상기 대역 출력의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 상기 신호 전력 레벨에 상기 로그 함수를 적용하는 것을 포함하고,상기 대역 출력들의 서브세트의 각각의 대역 출력에 대한 상기 신호 대 잡음비는 로그 신호 대 잡음비를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 수신된 오디오 데이터를 전처리하는 것은,상기 수신된 오디오 데이터를 제 1 오디오 데이터 스트림 및 제 2 오디오 데이터 스트림으로 분할하는 것;상기 제 2 오디오 데이터 스트림에 지연 함수를 적용하여, 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림을 생성하는 것;상기 제 1 오디오 데이터 스트림 및 상기 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림에 윈도우 함수를 적용하는 것; 및상기 제 1 오디오 데이터 스트림 및 상기 지연된 제 2 오디오 데이터 스트림에 직렬-병렬 전환을 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델은 하드웨어 구현 SVM 모델을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 하드웨어 구현 SVM 모델은제 1 다중-칼럼 SVM 회로; 및상기 출력 값을 생성하도록 구성된 제 2 단일-칼럼 SVM 회로를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 방법은 상기 하드웨어 구현 SVM 모델에 대한 복수의 모델 파라미터들을 상기 전자 디바이스의 메모리에 로딩하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 22 항에 있어서, 상기 대역 출력들의 서브세트는 8 개의 대역 출력들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 처리 디바이스로서, 전자 디바이스의 오디오 소스로부터 오디오 데이터를 수신하기 위한 수단;수신된 상기 오디오 데이터에 기초하여 하드웨어 기반 특징 생성기를 사용하여 복수의 모델 입력 특징들을 생성하기 위한 수단;상기 복수의 모델 입력 특징들을 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델에 제공하기 위한 수단;상기 하드웨어 기반 음성 활동 검출 모델로부터 출력 값을 수신하기 위한 수단; 및상기 출력 값에 기초하여 상기 오디오 데이터에서 음성 활동의 존재를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 처리 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, REN</engName><name>리 렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, XIAOFEI</engName><name>천 샤오페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JARVIS, MURRAY</engName><name>자비스 머레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/888,522</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1215970-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0000337-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0499206-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0499207-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227040000.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9333ee2bfa2b447a72059cb307a85db80b0692b101d064e9abd4173a91f4b2436c05eb7c0377cfc4bba30af0ca1877246eaadbf65b950591ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4457c72566b40b7cea240780d068a832a2adafd46037ad015a6346796e11137492296dc2194d1a475f03c0a2922ff233fe26113444c28429</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>