<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:31.631</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020624</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지능형 운송 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>INTELLIGENT TRANSPORTATION METHODS AND SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.22</openDate><openNumber>10-2024-0127354</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/0968</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 차량 동작 상태들을 포함하는 운송 및 관련 방법들 및 시스템들, 신원 관리 시스템, 센서 데이터 및 다른 데이터를 사용하여 운송 시스템들에 대한 디지털 트윈들을 생성, 관리 및 제공하는 지능형 디지털 트윈 시스템, 양자 컴퓨팅 서비스들의 세트를 포함하는 양자 컴퓨팅 방법들 및 시스템들, 및 데이터를 통신 및/또는 처리하기 위한 생물학 기반 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023096968</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/050864</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 운송 시스템에 있어서,제1 데이터 시스템; 및제2 데이터 시스템을 포함하되,상기 제1 데이터 시스템은, 데이터 스트림의 복수의 데이터 값들을 수신하고, 수신된 상기 복수의 데이터 값들에 기초하여 상기 데이터 스트림의 미래 데이터 값들을 예측하기 위한 예측 모델을 생성하고 - 상기 예측 모델을 생성하는 것은 복수의 모델 파라미터들을 결정하는 것을 포함함 -, 상기 복수의 모델 파라미터들을 송신하도록 구성되고; 및상기 제2 데이터 시스템은, 상기 제1 데이터 시스템에 의해 송신된 상기 복수의 모델 파라미터들을 수신하고, 상기 복수의 모델 파라미터들을 사용하여 예측 모델을 파라미터화하고, 파라미터화된 상기 예측 모델을 사용하여 상기 데이터 스트림의 미래 데이터 값을 예측하고, 및 상기 미래 데이터 값에 기초하여 상기 운송 시스템의 동작 상태를 조정하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 운송 시스템의 동작 상태를 조정하는 것은,상기 제2 데이터 시스템에 의해, 소셜 미디어 소싱된 데이터(social media-sourced data)의 분석을 통해 상기 운송 시스템에 대한 상기 동작 상태의 효과를 예측하고, 및상기 제2 데이터 시스템에 의해, 예측된 효과에 응답하여 상기 운송 시스템의 적어도 하나의 동작 상태를 조정하는 것을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 운송 시스템의 동작 상태를 조정하는 것은,제1 신경망을 사용하여, 복수의 소셜 미디어 소스들로부터 소싱된 소셜 미디어 데이터를 상기 운송 시스템에 영향을 미치는 것으로 분류하는 것,제2 신경망을 사용하여, 분류된 상기 소셜 미디어 데이터에 기초하여 상기 운송 시스템의 적어도 하나의 동작 목표를 예측하는 것, 및제3 신경망을 사용하여, 상기 운송 시스템의 상기 적어도 하나의 동작 목표를 달성하기 위해 상기 운송 시스템의 동작 상태를 조정하는 것을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 데이터 값들을 수신하는 것은 복수의 개인에 관한 소셜 미디어 소싱된 데이터를 수집하는 것을 포함하고, 상기 데이터는 상기 복수의 소셜 미디어 소스들로부터 소싱되는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 데이터 값들은 하나 이상의 보안 카메라로부터 수신되고, 상기 데이터 스트림은 상기 보안 카메라에 의해 캡처된 비디오 데이터로부터 추출된 모션 벡터(motion vector)들을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 예측 모델 데이터 스트림들을 우선순위화하기 위한 방법으로서,제1 디바이스에 의해, 운송 시스템에 영향을 미치는 것으로서 복수의 소셜 미디어 소스들로부터 소싱된 소셜 미디어 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 디바이스에 의해, 복수의 예측 모델들 각각에 대한 모델 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 소셜 미디어 데이터를 분류하는 단계 - 각각의 예측 모델은 상기 운송 시스템의 미래 데이터 값들을 예측하도록 훈련됨 -;상기 제1 디바이스에 의해 그리고 분류된 상기 소셜 미디어 데이터로부터, 적어도 하나의 예측 모델 데이터 스트림을 선택하는 단계;상기 제1 디바이스에 의해, 선택된 적어도 하나의 예측 모델 스트림에 포함된 상기 모델 파라미터들의 세트를 사용하여 예측 모델을 파라미터화하는 단계; 및상기 제1 디바이스에 의해, 파라미터화된 상기 예측 모델을 사용하여 상기 운송 시스템의 적어도 하나의 미래 데이터 값을 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나를 선택하는 단계는 상기 제1 디바이스에 의해, 상기 소셜 미디어 데이터에 포함된 복수의 예측 모델 데이터 스트림 각각에 우선 순위를 부여하고, 상기 적어도 하나의 예측 모델 스트림을 선택하는 단계는 상기 복수의 예측 모델 데이터 스트림 각각에 부여된 우선 순위에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 선택된 상기 적어도 하나의 예측 모델 데이터 스트림은 상기 복수의 예측 모델 데이터 스트림들 중 가장 높은 우선순위와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 선택하는 단계는 상기 적어도 하나의 선택되지 않은 예측 모델 데이터 스트림 각각에 할당된 우선순위에 기초하여 선택되지 않은 예측 모델 데이터 스트림 중 적어도 하나를 억제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 운송 시스템의 미래 데이터 값에 기초하여 상기 운송 시스템의 동작 상태를 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 운송 시스템으로서, 하이브리드 신경망을 포함하되, 상기 하이브리드 신경망은, 차량의 탑승자의 감정 상태를 결정하기 위해 데이터 스트림의 복수의 데이터 값들을 처리하도록 구성된 제1 신경망 - 상기 복수의 데이터 값들은 하나 이상의 센서들로부터 수집되고 상기 차량의 탑승자와 연관된 센서 데이터를 포함함 -, 수신된 상기 복수의 데이터 값들에 기초하여 상기 차량의 탑승자의 미래 감정 상태를 예측하기 위한 예측 모델을 생성하도록 구성된 제2 신경망, 및 상기 예측 모델의 출력에 기초하여 상기 차량의 적어도 하나의 동작 파라미터를 조정하도록 구성된 제3 신경망을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 예측 모델을 생성하는 것은 상기 예측 모델의 복수의 모델 파라미터들을 결정하는 것을 포함하고, 상기 제3 신경망은 상기 예측 모델에 의해 결정된 상기 복수의 모델 파라미터들에 기초하여 상기 차량의 상기 적어도 하나의 동작 파라미터를 조정하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 예측 모델은 거동 분석 모델(behavior analysis model)을 포함하고, 상기 탑승자의 예측된 상기 미래 감정 상태는 상기 차량의 상기 적어도 하나의 동작 파라미터에 응답하여 상기 탑승자의 예측된 거동에 기초하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 하이브리드 신경망은,상기 데이터 스트림의 추가 데이터 값을 수신하고,상기 추가 데이터 값들에 기초하여 상기 예측 모델을 개선시키도록 추가로 구성되고, 상기 예측 모델을 개선시키는 것은 상기 예측 모델의 하나 이상의 모델 파라미터들을 조정하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 데이터 스트림은 상기 차량과 연관된 카메라로부터 수신된 비디오 스트림을 포함하고, 상기 복수의 데이터 값들은 상기 카메라로부터 수신된 상기 비디오 스트림으로부터 추출된 하나 이상의 벡터들을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 운송 시스템으로서, 차량에 대한 구성을 선택하기 위한 전문가 시스템을 포함하되, 상기 구성은 차량 파라미터, 사용자 경험 파라미터, 및 이들의 조합들로 이루어진 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터를 포함하고, 상기 전문가 시스템은,제1 데이터 시스템 및제2 데이터 시스템을 포함하고,상기 제1 데이터 시스템은, 데이터 스트림의 복수의 데이터 값들을 수신하고 - 상기 데이터 값들은 하나 이상의 센서 디바이스들로부터 수집된 센서 데이터를 포함함 -, 수신된 상기 복수의 데이터 값들에 기초하여 적어도 하나의 파라미터를 예측하기 위한 예측 모델을 생성하고 - 상기 예측 모델을 생성하는 것은 상기 복수의 모델 파라미터들을 결정하는 것을 포함함 -, 상기 복수의 모델 파라미터들을 송신하도록 구성되고; 및상기 제2 데이터 시스템은, 상기 복수의 모델 파라미터들을 수신하고, 상기 복수의 모델 파라미터들에 기초하여 예측 모델을 파라미터화하고, 및 파라미터화된 상기 예측 모델에 기초하여 상기 적어도 하나의 파라미터를 선택하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 예측 모델은 거동 분석 모델을 포함하고, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 차량의 탑승자의 예측된 거동에 기초하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 예측 모델은 분류 모델을 포함하고, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 차량과 연관된 하나 이상의 센서 디바이스들로부터 수신된 분류된 데이터에 기초하여 상기 차량의 예측된 미래 상태를 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 데이터 스트림은 상기 차량과 연관된 카메라로부터 수신된 비디오 스트림을 포함하고, 상기 복수의 데이터 값들은 상기 카메라로부터 수신된 상기 비디오 스트림으로부터 추출된 하나 이상의 모션 벡터들을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 전문가 시스템은,상기 차량의 동작 동안 사물 인터넷 디바이스에 의해 캡처된 상기 차량에 관한 정보의 분석을 통해 상기 차량의 상태를 분류하도록 구성된 제1 신경망,분류된 상기 차량의 상태, 상기 차량을 점유하는 탑승자의 상태에 관한 정보, 및 상기 차량 동작과 탑승자 상태에 대한 영향을 상관시키는 정보에 기초하여 상기 차량의 적어도 하나의 파라미터를 최적화하도록 구성된 제2 신경망을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 운송 시스템으로서,차량과 연관된 위험을 식별하도록 구성된 양자 지원 위험 식별 모듈(quantum-enabled risk identification module), 및상기 위험에 기초하여 상기 차량의 적어도 하나의 차량 파라미터를 조정하여 상기 차량의 안전 마진을 개선시키도록 구성된 차량 파라미터 선택 모듈을 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 양자 지원 위험 식별 모듈은,상기 차량의 동작 상태와 연관된 위험을 식별하는 것,상기 차량의 안전 마진에 대한 적어도 하나의 차량 파라미터의 영향을 평가하는 것,상기 차량과 연관된 현재 위험 프로파일을 결정하는 것,상기 차량의 하나 이상의 동작 파라미터들의 조정에 기초하여 상기 차량과 연관된 잠재적 위험 프로파일을 결정하는 것, 또는상기 차량 및 하나 이상의 예측된 이벤트들과 연관된 위험의 확률을 결정하는 것 중 하나 이상을 수행하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 양자 지원 위험 식별 모듈은 위험 유형들의 세트에 기초하여 상기 차량과 연관된 위험의 위험 유형을 결정함으로써 상기 안전 마진을 개선시키도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 양자 지원 위험 식별 모듈은,상기 차량과 연관된 하나 이상의 이벤트들을 예측하고,예측된 상기 하나 이상의 이벤트들이 상기 차량과 연관된 상기 안전 마진에 미치는 영향을 결정하고,상기 하나 이상의 예측된 이벤트에 기초하여 상기 차량의 안전 마진을 개선시키는 상기 차량의 적어도 하나의 차량 파라미터의 조정을 결정하도록 추가로 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 양자 지원 위험 식별 모듈은 상기 차량과 연관된 상기 위험을 식별하는 클래식 예측 엔진을 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 차량 파라미터 선택 모듈은 상기 클래식 예측 엔진의 출력에 기초하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 차량 라우팅(vehicle routing) 방법으로서,사용자로부터 수신된 표현에 기초하여 양자 연속 학습 시스템을 조정하는 단계;상기 양자 연속 학습 시스템에 의해, 차량의 루트(route)에 대한 라우팅 선호도를 결정하는 단계;상기 라우팅 선호도를 반영하기 위해 상기 차량을 라우팅하는 데 사용되는 적어도 하나의 차량 라우팅 파라미터를 결정하는 단계; 및차량 라우팅 시스템에 의해, 적어도 하나의 결정된 상기 차량 라우팅 파라미터에 기초하여 상기 차량의 루트를 조정하는 단계를 포함하는, 차량 라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,게임 기반 인터페이스에서, 차량 루트 선호도에 영향을 미치는 게임 활동을 제시하는 단계; 및상기 게임 기반 인터페이스를 통해, 제시된 상기 게임 활동에 대한 상기 사용자의 응답을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 양자 연속 학습 시스템의 조정은 제시된 상기 게임 활동에 대한 상기 사용자의 응답에 기초하는, 차량 라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 양자 연속 학습 시스템은 실시간 데이터의 연속적인 스트림을 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 라우팅 선호도는 실시간 데이터의 연속적인 스트림에 기초하여 상기 양자 연속 학습 시스템에 의해 결정되는, 차량 라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 양자 연속 학습 시스템을 조정하는 단계는, 상기 사용자로부터 수신된 표현을 포함하는 실시간 데이터에 기초하여 상기 양자 연속 학습 시스템을 연속적으로 훈련하는 단계를 포함하는, 차량 라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 차량은 차량들의 세트에 포함되고, 상기 차량의 루트를 조정하는 단계는 적어도 하나의 결정된 상기 차량 라우팅 파라미터에 기초하여 상기 차량들의 세트 중 적어도 하나의 다른 차량의 라우팅 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는, 차량 라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 시스템으로서, 양자 어닐링 모듈을 포함하는 인공 지능 시스템으로서, 상기 인공 지능 시스템은, 목표 지리적 영역 내의 복수의 재충전 가능한 차량(rechargeable vehicle)으로부터 각각의 재충전 가능한 차량의 동작 상태를 수신하는 것; 각각의 재충전 가능한 차량의 동작 상태에 기초하여 각각의 재충전 가능한 차량을 재충전하기 위한 단기(near-term) 수요를 예측하는 것; 및 상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 각각의 재충전 가능한 차량을 재충전하기 위한 예측된 상기 단기 수요에 기초하여 재충전 인프라스트럭처에 대한 재충전 계획의 적어도 하나의 파라미터를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 재충전 계획의 상기 적어도 하나의 파라미터를 결정하는 것은,상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 상기 재충전 인프라스트럭처에 대한 상기 재충전 계획을 위한 후보 파라미터들의 세트의 각각의 후보 파라미터와 연관된 후보 상태 변화들의 세트를 결정하는 것, 및상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 상기 양자 어닐링 모듈에 의해 결정된 상기 후보 상태 변화들의 세트에 기초하여 상기 재충전 계획의 적어도 하나의 파라미터를 결정하기 위해 상기 후보 파라미터들의 세트에 양자 어닐링 선택을 적용하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 재충전 계획의 상기 적어도 하나의 파라미터를 결정하는 것은,상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 상기 재충전 계획에 대한 후보 파라미터들의 세트의 각각의 후보 파라미터와 연관된 상기 재충전 인프라스트럭처의 상태의 초기 가중치를 설정하는 것, 및상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 각각의 상태의 상기 초기 가중치를 시간 종속 방정식에 기초하여 조정된 가중치로 진화시키는 것을 더 포함하고,상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 후보 파라미터들의 세트의 각각의 후보 파라미터와 연관된 상태의 조정된 가중치에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은, 상기 재충전 인프라스트럭처와 연관된 용량 정보를 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 적어도 하나의 파라미터를 결정하는 것은, 상기 재충전 인프라스트럭처와 연관된 용량 정보에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 하이브리드 신경망을 더 포함하되, 상기 하이브리드 신경망은,각각의 재충전 가능한 차량의 동작 상태의 제1 부분 상에서 동작하도록 구성된 상기 하이브리드 신경망의 제1 부분 - 상기 제1 부분은 상기 재충전 가능한 차량의 루트 계획과 연관됨 -; 및각각의 재충전 가능한 차량의 동작 상태의 제2 부분 상에서 동작하도록 구성된 상기 하이브리드 신경망의 제2 부분을 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 각각의 재충전 가능한 차량의 재충전 범위와 연관된, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 운송 시스템으로서,양자 어닐링 모듈(quantum annealing module)을 포함하는 인지 시스템을 포함하되, 상기 인지 시스템은, 상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 탑승자가 차량에 있는 동안 미리 결정된 액션을 착수한 것에 응답하여 상기 차량의 상기 탑승자에게 이용가능하게 될 리워드의 적어도 하나의 파라미터를 결정하고, 및 상기 탑승자가 상기 미리 결정된 액션을 수행한 것에 응답하여 상기 탑승자에게 상기 리워드를 제공하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 탑승자 인터페이스에 의해 상기 탑승자로부터 수신된 적어도 하나의 입력에 기초하고, 상기 인지 시스템은 상기 탑승자 인터페이스에 의해 상기 탑승자에게 상기 리워드의 제안을 제시하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 미리 결정된 액션은 상기 차량의 루트의 상기 탑승자에 의한 선택을 포함하고, 상기 탑승자가 이용가능하게 될 상기 리워드의 파라미터는 상기 탑승자의 라우팅 선호도에 기초하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 리워드의 적어도 하나의 파라미터를 결정하는 것은:상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 상기 탑승자에 의해 착수될 수 있는 미리 결정된 액션들의 세트 각각의 차량들의 세트에 대한 효과를 결정하는 것, 및상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 미리 결정된 액션들의 세트 중 상기 양자 어닐링 선택에 기초하여 상기 리워드의 파라미터를 결정하는 것을 포함하는, 운송 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, 상기 리워드의 적어도 하나의 파라미터를 결정하는 것은, 상기 양자 어닐링 모듈에 의해, 상기 탑승자의 상기 미리 결정된 액션에 기초하여 상기 차량의 세트의 라우팅과 연관된 후보 상태 변화들의 세트를 결정하는 것을 포함하고, 상기 리워드의 적어도 하나의 파라미터는 상기 차량의 세트의 라우팅과 연관된 상기 후보 상태 변화들의 세트에 기초하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 운송 시스템으로서, 차량 내의 탑승자와 상기 차량의 사용자 인터페이스 사이의 상호 작용과 연관된 데이터 세트를 캡처하도록 구성된 데이터 캡처 모듈; 및이중 목적 인공 신경망(dual purpose artificial neural network)을 포함하되, 상기 이중 목적 인공 신경망은, 차량 내의 탑승자를 대신하여 동작을 수행하도록 데이터 세트에 기초하여 훈련하고, 상기 탑승자를 대신하여 수행되는 동작을 조정하기 위해 상기 데이터 세트에 적용된 이중 프로세스 학습 기능에 기초하여 재훈련하고, 상기 이중 목적 인공 신경망의 재훈련에 응답하여 상기 데이터 세트를 업데이트하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것은,분류 태스크에 대한 상기 이중 목적 인공 지능 네트워크의 열악한 성능을 식별하는 것,상기 분류 태스크와 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하도록 상기 데이터 세트를 업데이트하는 것, 및상기 분류 태스크와 연관된 상기 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하는 데이터 세트에 기초하여 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것을 더 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것은,상기 탑승자를 대신하여 수행될 추가 액션에 기초하는 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하도록 상기 데이터 세트를 업데이트하는 것, 및상기 추가 액션과 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하는 상기 데이터 세트에 기초하여 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것을 더 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것은,상기 이중 목적 인공 신경망이 현재 탑승자를 대신하여 동작을 수행하도록 훈련되지 않은 새로운 문제를 식별하는 것, 및상기 새로운 문제와 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하도록 데이터 세트를 업데이트하는 것, 및상기 새로운 문제와 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하는 데이터 세트에 기초하여 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것을 더 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 상기 데이터 캡처 모듈은 상기 탑승자에 의해 수행되고 상기 차량과 연관된 액션과 연관된 상기 데이터 세트를 캡처하도록 구성된 로봇 프로세스 자동화 모듈을 포함하고, 상기 이중 목적 인공 신경망은 상기 탑승자가 액션을 수행하는 대신에 상기 액션을 수행하도록 상기 데이터 세트에 기초하여 훈련하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 운송 시스템으로서,파라미터들의 세트와 연관된 하나 이상의 출력들을 제공하도록 전문가 시스템들의 세트를 구성하도록 구성된 인터페이스 - 상기 파라미터들은 적어도 하나의 차량 파라미터들, 적어도 하나의 플릿(fleet) 파라미터, 또는 사용자 경험 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는 그룹으로부터 선택됨 -; 및이중 목적 인공 신경망을 포함하되, 상기 이중 목적 인공 신경망은, 상기 전문가 시스템들의 세트에 대한 하나 이상의 파라미터들을 선택하기 위해 데이터 세트에 기초하여 훈련하고, 상기 전문가 시스템의 세트에 대해 선택된 하나 이상의 파라미터들을 조정하기 위해 상기 데이터 세트에 적용된 이중 프로세스 학습 기능에 기초하여 재훈련하고, 상기 이중 목적 인공 신경망의 재훈련에 응답하여 상기 데이터 세트를 업데이트하도록 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것은:상기 이중 목적 인공 신경망에 의해 선택된 하나 이상의 파라미터의 제1 세트에 기초하여 상기 전문가 시스템의 불량 선택을 식별하는 것,상기 하나 이상의 파라미터와 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하도록 상기 데이터 세트를 업데이트하는 것, 및상기 하나 이상의 파라미터와 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하는 데이터 세트에 기초하여 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것을 더 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것은,상기 하나 이상의 파라미터에 응답하여 상기 전문가 시스템들의 세트의 추가 출력에 기초하는 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하도록 데이터 세트를 업데이트하는 것, 및상기 추가 출력과 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하는 데이터 세트에 기초하여 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것을 더 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것은,상기 전문가 시스템들의 세트가 하나 이상의 출력들을 제공하도록 현재 훈련되지 않은 새로운 문제를 식별하는 것,상기 새로운 문제와 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하도록 데이터 세트를 업데이트하는 것, 및상기 새로운 문제와 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 포함하는 데이터 세트에 기초하여 상기 이중 목적 인공 신경망을 재훈련시키는 것을 더 포함하는, 운송 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서, 상기 이중 목적 학습 기능은,새로운 입력 값과 연관된 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 수신하고,상기 적어도 하나의 추가 데이터 샘플을 상기 데이터 세트의 적어도 하나의 데이터 샘플과 통합하고,상기 데이터 세트의 적어도 하나의 추가 데이터 샘플 및 적어도 하나의 데이터 샘플의 통합에 기초하여 상기 데이터 세트를 업데이트하도록 추가로 구성된, 운송 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트 로더데일 스위트 *** 이스트 라스 올라스 블러바드 ***</address><code>520220661514</code><country>미국</country><engName>STRONG FORCE TP PORTFOLIO 2022, LLC</engName><name>스트롱 포스 티피 포트폴리오 2022, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country> </country><engName>CELLA, Charles Howard</engName><name>셀라, 찰스 하워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country> </country><engName>CARDNO, Andrew</engName><name>카드노, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country> </country><engName>PARENTI, Jenna</engName><name>파렌티, 제나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country> </country><engName>EL-TAHRY, Teymour</engName><name>엘 태리, 테이모어</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country> </country><engName>BLIVEN, Brent</engName><name>블리벤, 브렌트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country> </country><engName>DOBROWITSKY, Joshua</engName><name>도브로윗스키, 조슈아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/282,508</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/291,309</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/299,716</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/302,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0667347-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0799218-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0121656-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0829783-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1269937-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1269938-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020624.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cbf03a4aff0cc1c491cd14aa0bcd93683cd3ece35d49cd7e173d71f7e192407a778202f73f199c6184642696cc688687a1368c8d01d04371</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf26f1322e1a1643c3dde0991e91968d4a5d9c7bf7f7d063c31dd36e4e4eca8c02ad6d513ba42ac7ddc82a4dfa626029f0984cb992049986e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>