<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:25.2925</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010030</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서의 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.05.13</openDate><openNumber>10-2025-0066471</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 시스템에서의 장치와 이에 의해 수행되는 방법이 제공된다. 이 방법은 업링크 제어 정보(UCI)가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 제1 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)에 다중화되는지 여부 및/또는 제1 PUSCH가 UCI를 포함하는 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH)과 동시에 송신되는지 여부를 결정하는 단계, 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 정보를 수신하는 단계, 및 해당 결정에 기반하여 제1 PUSCH 및/또는 UCI를 포함하는 PUCCH를 송신하는 단계를 포함한다. 본 개시는 통신 효율을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024071839</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/014417</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의해 수행되는 방법에 있어서,업링크 제어 정보(uplink control information, UCI)가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 제1 물리적 업링크 공유 채널(physical uplink shared channel, PUSCH)에 다중화되는지 여부 또는 상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 물리적 업링크 제어 채널(physical uplink control channel, PUCCH)과 동시에 송신되는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 정보를 수신하는 단계; 및상기 결정에 기반하여 상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 결정에 기반하여 상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하는 단계는,상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화된다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 시간 도메인에서 상기 제1 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH의 상기 UCI를 상기 제1 PUSCH에 다중화하고, 다중화된 제1 PUSCH를 송신하는 단계;상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화되지 않는다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 상기 제1 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH를 송신하는 단계;상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화되지 않는다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 하나의 전송 블록을 포함하는 임의의 제2 PUSCH와 중첩하지 않을 때, 상기 PUCCH를 송신하는 단계;상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화되지 않는다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 하나의 전송 블록을 포함하는 제2 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH의 상기 UCI를 하나의 전송 블록을 포함하는 상기 제2 PUSCH에 다중화하고, 상기 다중화된 제2 PUSCH를 송신하거나 또는 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH를 송신하는 단계;상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화되지 않는다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 상기 제1 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH와 상기 제1 PUSCH를 동시에 송신하는 단계;상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화되지 않는다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 동일한 서빙 셀 내에서 상기 제1 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH를 송신하는 단계;상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화되지 않는다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 상이한 서빙 셀 내에서 상기 제1 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH와 상기 제1 PUSCH를 동시에 송신하는 단계;상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH와 동시에 송신된다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 상기 제1 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH와 상기 제1 PUSCH를 동시에 송신하는 단계; 또는상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH와 동시에 송신되지 않는다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 상기 시간 도메인에서 상기 제1 PUSCH와 중첩할 때, 상기 PUCCH를 송신하는 단계중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화되는지 여부 또는 상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH와 동시에 송신되는지 여부를 결정하는 단계는,상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화될 수 있는지 여부 또는 상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH와 동시에 송신될 수 있는지 여부를 지시하는 제1 설정을 수신하는 단계; 및상기 제1 설정에 기반하여 상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화될 수 있는지 여부 또는 상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH와 동시에 송신될 수 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,능력 지시를 송신하는 단계; 를 더 포함하며,상기 능력 지시는,상기 단말이 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 상기 UCI를 다중화할 수 있다는 지시,상기 단말이 상기 제1 PUSCH에 포함되는 상기 두개 이상의 전송 블록 중 하나에 상기 UCI를 다중화 할 수 있다는 지시,상기 단말이 상기 제1 PUSCH에 포함되는 상기 두개 이상의 전송 블록의 모두에 상기 UCI를 다중화 할 수 있다는 지시, 또는상기 단말이 상기 제1 PUSCH에 포함되는 상기 두개 이상의 전송 블록 중 적어도 하나에 상기 UCI를 다중화 할 수 있다는 지시중 적어도 하나를 포함하며,상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 상기 정보는 상기 능력 지시에 기반하여 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,PUSCH에 포함되는 전송 블록들의 최대 수를 지시하는 제2 설정을 수신하는 단계; 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화 될 수 있는 경우, 상기 방법은 상기 제1 PUSCH에서 UCI 다중화를 위해 할당된 상기 제1 PUSCH 상의 자원들의 수 또는 스케일을 나타내는 제3 설정을 수신하는 단계; 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 상기 정보를 수신하는 단계는 상기 제1 PUSCH를 스케줄링하기 위한 다운링크 제어 정보(downlink control information, DCI)를 수신하는 단계; 를 포함하고,상기 DCI는 변조 및 코딩 스킴(modulation and coding scheme, MCS) 필드, 새 데이터 지시자 필드, 리던던시 버전 필드, 우선순위 지시자 필드, 다운링크 배정 지시자(downlink assignment indicator, DAI) 필드, 또는 상기 두개 이상의 전송 블록 각각에 대해 별개인 베타 오프셋 지시자 필드 중 적어도 하나를 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 상기 정보를 수신하는 단계는 제1 전송 블록과 제2 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH를 스케줄링하기 위한 DCI를 수신하는 단계; 를 포함하고,상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하는 단계는,하나 이상의 논리적 채널들(logical channels, LC들) 또는 논리 채널 그룹들(logical channel groups, LCG들)에서의 데이터에 기반하여 상기 제1 전송 블록에 대해 제1 매체 액세스 제어(medium access control, MAC) 프로토콜 데이터 유닛(protocol data unit, PDU)을 생성하는 단계; 및상기 제1 MAC PDU가 생성된 후 상기 하나 이상의 LC 중 임의의 것 또는 상기 하나 이상의 LCG 중 임의의 것에 대한 전송에 이용 가능한 데이터가 없는 경우, 상기 제1 PUSCH에서 상기 제1 전송 블록만을 송신하는 단계; 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 상기 정보를 수신하는 단계는 제1 전송 블록과 제2 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH를 스케줄링하기 위한 DCI를 수신하는 단계; 를 포함하고,상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하는 단계는,하나 이상의 LC 또는 하나 이상의 LCG 내의 데이터에 기반하여 상기 제1 전송 블록을 위한 제1 MAC PDU를 생성하는 단계;상기 제1 MAC PDU가 생성된 후 상기 하나 이상의 LC 중 임의의 것 또는 상기 하나 이상의 LCG 중 임의의 것에 대한 전송에 이용 가능한 데이터가 없는 경우, 하나 이상의 패딩 비트를 사용함으로써 상기 제2 전송 블록을 위한 제2 MAC PDU를 생성하는 단계; 및상기 제1 PUSCH에서 상기 제1 전송 블록과 상기 제2 전송 블록을 송신하는 단계; 를 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 상기 정보를 수신하는 단계는 제1 전송 블록과 제2 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH를 스케줄링하기 위한 DCI를 수신하는 단계; 를 포함하고,상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하는 단계는,하나 이상의 LC 또는 하나 이상의 LCG에 대한 전송에 이용 가능한 상기 하나 이상의 데이터는 제1 MAC PDU 및 제2 MAC PDU에 균일하게 포함되도록, 상기 전송에 이용 가능한 하나 이상의 데이터에 기반하여 상기 제1 MAC PDU와 상기 제2 MAC PDU를 생성하는 단계; 및상기 제1 전송 블록과 상기 제2 전송 블록을 사용함으로써 상기 제1 PUSCH에서 상기 제1 MAC PDU 및 상기 제2 MAC PDU를 송신하는 단계; 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,하나의 전송 블록을 포함하는 제2 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 정보를 수신하는 단계; 를 더 포함하며,상기 결정에 기반하여 상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하는 단계는,상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화된다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 시간 도메인에서 하나의 전송 블록을 포함하는 상기 제2 PUSCH 및 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH 둘 다와 중첩할 때, 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 상기 PUCCH의 상기 UC를 다중화 하는 단계; 및상기 제2 PUSCH와 다중화 된 제1 PUSCH를 송신하는 단계; 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,하나의 전송 블록을 포함하는 제2 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 정보를 수신하는 단계; 를 더 포함하며,상기 결정에 기반하여 상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하는 단계는,상기 UCI가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH에 다중화 된다고 결정하는 경우, 상기 PUCCH가 시간 도메인에서 하나의 전송 블록을 포함하는 상기 제2 PUSCH 및 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 상기 제1 PUSCH 둘 다와 중첩할 때, 하나의 전송 블록을 포함하는 상기 제2 PUSCH에 상기 PUCCH의 상기 UC를 다중화하는 단계; 및상기 제1 PUSCH와 다중화 된 제2 PUSCH를 송신하는 단계; 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 상기 정보는 구성된 업링크 그랜트 또는 DCI 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서의 단말에 있어서,송수신부; 및상기 송수신부에 결합되는 제어부;를 포함하며,상기 제어부는,업링크 제어 정보(uplink control information, UCI)가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 제1 물리적 업링크 공유 채널(physical uplink shared channel, PUSCH)에 다중화되는지 여부 또는 상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 물리적 업링크 제어 채널(physical uplink control channel, PUCCH)과 동시에 송신되는지 여부를 결정하며;상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 정보를 수신하며; 및상기 결정에 기반하여 상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 송신하도록구성되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의해 수행되는 방법에 있어서,업링크 제어 정보(uplink control information, UCI)가 두개 이상의 전송 블록을 포함하는 제1 물리적 업링크 공유 채널(physical uplink shared channel, PUSCH)에 다중화될 수 있는지 여부 또는 상기 제1 PUSCH가 상기 UCI를 포함하는 물리적 업링크 제어 채널(physical uplink control channel, PUCCH)과 동시에 송신될 수 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 PUSCH의 전송을 스케줄링하기 위한 정보를 송신하는 단계; 및상기 제1 PUSCH 또는 상기 UCI를 포함하는 상기 PUCCH를 수신하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오양구 타...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Sa</engName><name>장 사 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오양구 타...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SUN, Feifei</engName><name>선 페이페이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211177259.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0345036-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0072582-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939dd9d3b930fdf21e0f6b2890b9c3963e095720bd9c31c063e83b06d18b8c1ae275f714bd96aecae616bbcf166826f699eef6bf2e50b22213</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45881d1384cca52615a6f441dfc1745759e94dc212ea975c76fd159d71cdb336422a5c1a5e02e3462865f542d2ca6b4bcd6ab181a3719036</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>