<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:21.5421</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023137</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생활 환경 외부의 환경에 기초한 생활 환경 내의 디스플레이들 상에의 콘텐츠 렌더링</inventionTitle><inventionTitleEng>RENDERING CONTENT ON DISPLAYS IN LIVING ENVIRONMENT BASED ON ENVIRONMENT OUTSIDE LIVING ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.07.31</openDate><openNumber>10-2023-0113633</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/611</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 생활 환경 외부의 환경에 기초하여 생활 환경에 있는 디스플레이들 상에 콘텐츠를 렌더링하기 위한 전자 디바이스 및 방법이 제공된다. 전자 디바이스는 생활 환경 내부에 위치되는 제1 이미지 캡처 디바이스로부터 생활 환경의 제1 이미지들을 수신하고, 수신된 제1 이미지들에 기초하여 사용자의 얼굴 영역을 검출한다. 전자 디바이스는 검출된 얼굴 영역에 기초하여 사용자의 머리 위치 또는 시선을 추적하고, 복수의 이미지 캡처 디바이스들 중에서 제2 이미지 캡처 디바이스를 선택한다. 복수의 이미지 캡처 디바이스들은 전자 디바이스와 결합되고 생활 환경 외부에 위치된다. 전자 디바이스는 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스로부터 제2 이미지들을 수신하고, 수신된 제2 이미지들을 디스플레이하도록, 전자 디바이스와 연관되고 생활 환경 내부에 있는, 디스플레이 스크린을 제어한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022157717</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/050558</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스로서, 생활 환경 내부에 있는 제1 이미지 캡처 디바이스로부터 상기 생활 환경의 하나 이상의 제1 이미지를 수신하고; 상기 수신된 하나 이상의 제1 이미지에 기초하여, 상기 생활 환경 내부에 존재하는 제1 사용자의 제1 얼굴 영역을 검출하며; 상기 검출된 제1 얼굴 영역에 기초하여 상기 제1 사용자의 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나를 추적하고; 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여, 복수의 이미지 캡처 디바이스들 중에서 제2 이미지 캡처 디바이스를 선택하고 -  상기 복수의 이미지 캡처 디바이스들은 상기 생활 환경 외부에 있고 상기 전자 디바이스와 통신 가능하게 결합됨 -; 상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스로부터 하나 이상의 제2 이미지를 수신하며; 상기 수신된 하나 이상의 제2 이미지를 디스플레이하도록, 상기 전자 디바이스와 연관되고 상기 생활 환경 내부에 있는, 제1 디스플레이 스크린을 제어하도록구성된 회로를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자의 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 회로는 상기 생활 환경 외부의 환경의 상기 하나 이상의 제2 이미지를 캡처하도록 상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스를 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 회로는 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 사용자의 제1 주시 방향을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 주시 방향은 상기 생활 환경의 벽을 향하고, 상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스는 상기 벽에 위치되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 회로는:상기 수신된 하나 이상의 제1 이미지에 기초하여 상기 생활 환경 내에 존재하는 제2 사용자의 제2 얼굴 영역을 검출하고;상기 검출된 제2 얼굴 영역에 기초하여 상기 제2 사용자의 제2 머리 위치 또는 제2 시선 중 적어도 하나를 추적하며;상기 제2 사용자의 상기 추적된 제2 머리 위치 또는 제2 시선 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 복수의 이미지 캡처 디바이스들 중에서 제3 이미지 캡처 디바이스를 선택하고;상기 수신된 하나 이상의 제2 이미지 및 상기 제3 이미지 캡처 디바이스로부터 수신되는 하나 이상의 제3 이미지를 디스플레이하도록 상기 제1 디스플레이 스크린을 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 회로는 상기 제1 사용자의 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 디스플레이 스크린들 중에서 상기 제1 디스플레이 스크린을 선택하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이미지 캡처 디바이스들은 상기 생활 환경 외부에 위치되는 복수의 오디오 캡처 디바이스들과 연관되고, 상기 회로는:상기 생활 환경 외부의 환경에 존재하는 제1 오디오를 캡처하도록, 상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스와 연관된, 제1 오디오 캡처 디바이스를 제어하고;상기 제1 오디오 캡처 디바이스로부터의 상기 캡처된 제1 오디오와 연관된 제1 오디오 정보를 수신하며;상기 수신된 제1 오디오 정보에 기초하여 상기 제1 오디오를 재생하도록 상기 전자 디바이스와 연관된 오디오 재생 디바이스를 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 회로는:상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스와 연관된 하나 이상의 센서로부터, 상기 생활 환경 외부의 환경과 연관된 환경 정보를 수신하고 - 상기 환경 정보는 광도 정보, 온도 정보, 또는 공기 흐름 정보 중 적어도 하나를 포함함 -;상기 수신된 환경 정보에 기초하여 상기 생활 환경에 있는 하나 이상의 전자 디바이스의 작동을 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 전자 디바이스는 조명 디바이스, 선풍기, 또는 에어컨 시스템, 전기 히터, 서모스탯 디바이스, 아로마 디퓨저 디바이스, 또는 HVAC(Heating Ventilation and Air-Conditioning) 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 회로는 하루 중 현재 시간, 상기 제1 사용자의 지리적 위치, 또는 상기 생활 환경에 존재하는 하나 이상의 객체 중 적어도 하나에 기초하여 미디어 콘텐츠를 렌더링하도록 상기 제1 디스플레이 스크린 또는 상기 전자 디바이스와 연관된 오디오 재생 디바이스를 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠는 하나 이상의 미리 저장된 이미지, 하나 이상의 미리 저장된 오디오 콘텐츠, 하나 이상의 미리 저장된 그래픽/애니메이션 콘텐츠, 사용자 디바이스로부터 수신되는 제1 미디어 콘텐츠, 또는 서버로부터 수신되는 제2 미디어 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 회로는:상기 제1 사용자의 상기 검출된 얼굴 영역에 기초하여 상기 제1 사용자의 감정 상태를 결정하고;상기 제1 사용자의 상기 결정된 감정 상태에 기초하여, 상기 복수의 이미지 캡처 디바이스들 중에서 제3 이미지 캡처 디바이스를 선택하며;상기 제3 이미지 캡처 디바이스로부터 수신되는 하나 이상의 제3 이미지를 디스플레이하도록 상기 제1 디스플레이 스크린을 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 회로는:상기 전자 디바이스의 작동 모드의 선택을 나타내는 사용자 입력을 수신하고;상기 선택된 작동 모드에 기초하여 상기 전자 디바이스의 작동을 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 회로는:상기 수신된 하나 이상의 제1 이미지에 기초하여 상기 생활 환경에서의 상기 제1 사용자의 존재를 검출하고;상기 검출된 제1 사용자의 존재에 기초하여 상기 전자 디바이스의 절전 모드를 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 회로는 상기 제1 사용자의 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여 상기 전자 디바이스의 절전 모드를 제어하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,전자 디바이스에서: 생활 환경 내부에 있는 제1 이미지 캡처 디바이스로부터 상기 생활 환경의 하나 이상의 제1 이미지를 수신하는 단계; 상기 수신된 하나 이상의 제1 이미지에 기초하여, 상기 생활 환경 내부에 존재하는 제1 사용자의 제1 얼굴 영역을 검출하는 단계; 상기 검출된 제1 얼굴 영역에 기초하여 상기 제1 사용자의 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나를 추적하는 단계; 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여, 복수의 이미지 캡처 디바이스들 중에서 제2 이미지 캡처 디바이스를 선택하는 단계 -  상기 복수의 이미지 캡처 디바이스들은 상기 생활 환경 외부에 있고 상기 전자 디바이스와 통신 가능하게 결합됨 -; 상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스로부터 하나 이상의 제2 이미지를 수신하는 단계; 및 상기 수신된 하나 이상의 제2 이미지를 디스플레이하도록, 상기 전자 디바이스와 연관되고 상기 생활 환경 내부에 있는, 제1 디스플레이 스크린을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 사용자의 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 생활 환경 외부의 환경의 상기 하나 이상의 제2 이미지를 캡처하도록 상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 사용자의 제1 주시 방향을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 주시 방향은 상기 생활 환경의 벽을 향하고, 상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스는 상기 벽에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 제1 사용자의 상기 검출된 얼굴 영역에 기초하여 상기 제1 사용자의 감정 상태를 결정하는 단계; 및상기 제1 사용자의 상기 결정된 감정 상태에 기초하여, 상기 복수의 이미지 캡처 디바이스들 중에서 제3 이미지 캡처 디바이스를 선택하는 단계; 및상기 제3 이미지 캡처 디바이스로부터 수신되는 하나 이상의 제3 이미지를 디스플레이하도록 상기 제1 디스플레이 스크린을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스와 연관된 하나 이상의 센서로부터, 상기 생활 환경 외부의 환경과 연관된 환경 정보를 수신하는 단계 - 상기 환경 정보는 광도 정보, 온도 정보, 또는 공기 흐름 정보 중 적어도 하나를 포함함 -; 및상기 수신된 환경 정보에 기초하여 상기 생활 환경에 있는 하나 이상의 전자 디바이스의 작동을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 동작들을 실행하게 하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작들은:생활 환경 내부에 있는 제1 이미지 캡처 디바이스로부터 상기 생활 환경의 하나 이상의 제1 이미지를 수신하는 동작;상기 수신된 하나 이상의 제1 이미지에 기초하여, 상기 생활 환경 내부에 존재하는 제1 사용자의 제1 얼굴 영역을 검출하는 동작;상기 검출된 제1 얼굴 영역에 기초하여 상기 제1 사용자의 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나를 추적하는 동작;상기 추적된 제1 머리 위치 또는 제1 시선 중 적어도 하나에 기초하여, 복수의 이미지 캡처 디바이스들 중에서 제2 이미지 캡처 디바이스를 선택하는 동작 - 상기 복수의 이미지 캡처 디바이스들은 상기 생활 환경 외부에 있고 상기 전자 디바이스와 통신 가능하게 결합됨 -;상기 선택된 제2 이미지 캡처 디바이스로부터 하나 이상의 제2 이미지를 수신하는 동작; 및상기 수신된 하나 이상의 제2 이미지를 디스플레이하도록, 상기 전자 디바이스와 연관되고 상기 생활 환경 내부에 있는, 제1 디스플레이 스크린을 제어하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 코난 *-*-*</address><code>519980961547</code><country>일본</country><engName>Sony Group Corporation</engName><name>소니그룹주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHINTANI, Peter</engName><name>신타니 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SZABO, Christopher Scott</engName><name>스자보 크리스토퍼 스캇</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/156,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0748571-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0110790-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0269160-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0498013-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0498022-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023137.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93486f7527b660e87b2ebf138b1790354039ff6008ea4897b84512e705d20987e301f7146956a0beafcb5b20666de8e256b11ecf7d84a9cb56</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6668c5ec20403df3d76c974d100b7550a0c45433e8ea800866a2d6372a2ab38caee2e89bd77d3367fb264a33ff641a211f98e45ca24f2b7b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>