<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:47.3647</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0191150</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>도로 위 글자 인식을 통한 크레인의 속도 및 작동 제어 시스템 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CRANE SPEED AND OPERATION CONTROL SYSTEM AND OPERATION  METHOD THROUGH RECOGNITION OF LETTERS ON THE ROAD</inventionTitleEng><openDate>2025.06.16</openDate><openNumber>10-2025-0087395</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66C 13/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들에 따라서, 도로 위 글자 인식을 통한 크레인의 속도 및 작동 제어 시스템에 있어서, 입력 장치, 상기 크레인에 설치되어 지면을 촬영하는 방향으로 설치된 카메라 모듈 및, 프로세서를 포함하고, 상기 크레인이 제1 방향으로 이동하고 있는 것에 기반하여, 상기 프로세서는, 제 1시점에 상기 카메라 모듈을 통해, 제1 지면 이미지 데이터를 획득하고, 상기 제1 지면 이미지 데이터를 CNN(convolutional neural network) 기반의 OCR(optical character recognition) 모델에 입력하여, 상기 제1 지면 이미지 데이터로부터 제1 글자 데이터의 제1 위치 데이터를 식별하고, 상기 제1 지면 이미지 데이터의 기준 위치 데이터로부터 제1 위치 데이터까지의 제1 거리를 산출하고, 상기 제1 시점 이후의 제 2시점에 상기 카메라 모듈을 통해, 제2 지면 이미지 데이터를 획득하고, 상기 제2 지면 이미지 데이터를 상기 CNN 기반의 OCR 모델에 입력하여, 상기 제2 지면 이미지 데이터로부터 상기 제1 글자 데이터의 제2 위치 데이터를 식별하고, 상기 제2 지면 이미지 데이터의 상기 기준 위치 데이터로부터 제2 위치 데이터까지의 제2 거리를 산출하고, 상기 제1 시점 및 상기 제2 시점의 시간 차이와 상기 제1 거리 및 상기 제2 거리의 위치 차이에 기반하여, 상기 크레인의 속도를 계산하고, 상기 크레인의 속도 및 상기 제2 거리에 기반하여, 특정 시간 이후에 상기 크레인을 정지하도록 설정될 수 있다. 다양한 실시예들에 따라서, 도로 위 글자 인식을 통한 크레인의 속도 및 작동 제어 시스템의 동작방법에 있어서, 상기 크레인이 제1 방향으로 이동하고 있는 것에 기반하여, 제 1시점에 상기 시스템의 카메라 모듈을 통해, 제1 지면 이미지 데이터를 획득하는 동작, 상기 제1 지면 이미지 데이터를 CNN(convolutional neural network) 기반의 OCR(optical character recognition) 모델에 입력하여, 상기 제1 지면 이미지 데이터로부터 제1 글자 데이터의 제1 위치 데이터를 식별하는 동작, 상기 제1 지면 이미지 데이터의 기준 위치 데이터로부터 제1 위치 데이터까지의 제1 거리를 산출하는 동작, 상기 제1 시점 이후의 제 2시점에 상기 시스템의 카메라 모듈을 통해, 제2 지면 이미지 데이터를 획득하는 동작, 상기 제2 지면 이미지 데이터를 상기 CNN 기반의 OCR 모델에 입력하여, 상기 제2 지면 이미지 데이터로부터 상기 제1 글자 데이터의 제2 위치 데이터를 식별하는 동작, 상기 제2 지면 이미지 데이터의 상기 기준 위치 데이터로부터 제2 위치 데이터까지의 제2 거리를 산출하는 동작, 상기 제1 시점 및 상기 제2 시점의 시간 차이와 상기 제1 거리 및 상기 제2 거리의 위치 차이에 기반하여, 상기 크레인의 속도를 계산하는 동작 및 상기 크레인의 속도 및 상기 제2 거리에 기반하여, 특정 시간 이후에 상기 크레인을 정지하는 동작을 포함할 수 있다. 그 밖에 다양한 실시예들도 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 도로 위 글자 인식을 통한 크레인의 속도 및 작동 제어 시스템에 있어서,입력 장치,상기 크레인에 설치되어 지면을 촬영하는 방향으로 설치된 카메라 모듈 및,프로세서를 포함하고,상기 크레인이 제1 방향으로 이동하고 있는 것에 기반하여, 상기 프로세서는,제 1시점에 상기 카메라 모듈을 통해, 제1 지면 이미지 데이터를 획득하고,상기 제1 지면 이미지 데이터를 CNN(convolutional neural network) 기반의 OCR(optical character recognition) 모델에 입력하여, 상기 제1 지면 이미지 데이터로부터 제1 글자 데이터의 제1 위치 데이터를 식별하고,상기 제1 지면 이미지 데이터의 기준 위치 데이터로부터 제1 위치 데이터까지의 제1 거리를 산출하고, 상기 제1 시점 이후의 제 2시점에 상기 카메라 모듈을 통해, 제2 지면 이미지 데이터를 획득하고,상기 제2 지면 이미지 데이터를 상기 CNN 기반의 OCR 모델에 입력하여, 상기 제2 지면 이미지 데이터로부터 상기 제1 글자 데이터의 제2 위치 데이터를 식별하고,상기 제2 지면 이미지 데이터의 상기 기준 위치 데이터로부터 제2 위치 데이터까지의 제2 거리를 산출하고,상기 제1 시점 및 상기 제2 시점의 시간 차이와 상기 제1 거리 및 상기 제2 거리의 위치 차이에 기반하여, 상기 크레인의 속도를 계산하고,상기 크레인의 속도 및 상기 제2 거리에 기반하여, 특정 시간 이후에 상기 크레인을 정지하도록 설정되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서,상기 OCR 모델은, Text Detection Model 및 Text Recognition Model을 포함하고,상기 프로세서는,상기 제1 지면 이미지 데이터를 상기 Text Detection Model에 입력하여, 적어도 하나의 글자 데이터의 위치 데이터를 식별하고,상기 적어도 하나의 글자 데이터의 상기 위치 데이터를 상기 Recognition Model에 입력하여, 상기 적어도 하나의 글자 데이터를 인식하고,상기 적어도 하나의 글자 데이터 중에서 상기 입력 장치에 의해서 미리 지정된 글자 데이터로서, 상기 제1 글자 데이터를 선택하고, 상기 제1 글자 데이터의 상기 제1 위치 데이터를 식별하도록 설정된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2항에 있어서,상기 Text Dection Model은,상기 적어도 하나의 글자 데이터 상에 heatmap을 표시하고,상기 heatmap을 둘러싼 형태의 경계상자를 상기 heatmap 주위에 표시하고,상기 경계상자의 위치에 기반하여 상기 위치 데이터를 식별하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 있어서,상기 Text Recognition Model은,상기 경계상자를 Crop 한 Crop 이미지에 기반하여 상기 적어도 하나의 글자 데이터를 인식하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 입력 장치에 의해서 미리 지정된 글자 데이터로서, 상기 제1 글자 데이터를 선택한 후에, 상기 입력 장치를 통해서 상기 제1 지면 이미지 데이터 상에 존재하는 제2 글자 데이터를 입력하면,상기 OCR 모델은,상기 제2 글자 데이터의 제2 위치 데이터를 식별하도록 설정된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3항에 있어서,상기 프로세서는,상기 경계상자의 크기 픽셀(pixel) 대비 미터(meter) 비를 이용하여 상기 픽셀 단위에서 상기 미터 단위로 변경하여, 상기 제1 거리 및 상기 제2 거리를 산출하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서,상기 기준 위치 데이터는,상기 제1 방향과 수직인 상기 제1 지면 이미지 데이터의 중앙을 지나는 제1 직선 및 상기 제1 방향과 평행한 상기 제1 위치 데이터를 지나는 제2 직선이 만나는 제1 지점에 기반하여 결정되는,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 위치 데이터 및 상기 제2 위치 데이터의 거리차이를, 상기 제1 시점 및 상기 제2 시점의 시간 차이로 나눈 값에 기반하여, 상기 크레인의 속도를 계산하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제2 시점으로부터, 상기 제2 거리 값을 상기 크레인의 속도로 나눈 상기 특정 시간 후에 상기 크레인을 정지하도록 설정되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1항에 있어서,상기 프로세서는,제 3시점에 상기 카메라 모듈을 통해, 제3 지면 이미지 데이터를 획득하고,상기 제3 지면 이미지 데이터를 CNN 기반의 OCR 모델에 입력하여, 상기 제3 지면 이미지 데이터로부터 제1 글자 데이터의 제3 위치 데이터를 식별하지 못하는 경우,상기 크레인의 동작을 정지하도록 설정되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 도로 위 글자 인식을 통한 크레인의 속도 및 작동 제어 시스템의 동작방법에 있어서,상기 크레인이 제1 방향으로 이동하고 있는 것에 기반하여, 제 1시점에 상기 시스템의 카메라 모듈을 통해, 제1 지면 이미지 데이터를 획득하는 동작,상기 제1 지면 이미지 데이터를 CNN(convolutional neural network) 기반의 OCR(optical character recognition) 모델에 입력하여, 상기 제1 지면 이미지 데이터로부터 제1 글자 데이터의 제1 위치 데이터를 식별하는 동작,상기 제1 지면 이미지 데이터의 기준 위치 데이터로부터 제1 위치 데이터까지의 제1 거리를 산출하는 동작,상기 제1 시점 이후의 제 2시점에 상기 시스템의 카메라 모듈을 통해, 제2 지면 이미지 데이터를 획득하는 동작,상기 제2 지면 이미지 데이터를 상기 CNN 기반의 OCR 모델에 입력하여, 상기 제2 지면 이미지 데이터로부터 상기 제1 글자 데이터의 제2 위치 데이터를 식별하는 동작,상기 제2 지면 이미지 데이터의 상기 기준 위치 데이터로부터 제2 위치 데이터까지의 제2 거리를 산출하는 동작,상기 제1 시점 및 상기 제2 시점의 시간 차이와 상기 제1 거리 및 상기 제2 거리의 위치 차이에 기반하여, 상기 크레인의 속도를 계산하는 동작 및상기 크레인의 속도 및 상기 제2 거리에 기반하여, 특정 시간 이후에 상기 크레인을 정지하는 동작을 포함하는,시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code>120100273514</code><country>대한민국</country><engName>Green Star Incorporated</engName><name>지에스아이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>울산광역시 울주군...</address><code> </code><country> </country><engName>Baek, Seung Ryul</engName><name>백승렬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시...</address><code> </code><country> </country><engName>Lee, Jae Young</engName><name>이재영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성동구...</address><code> </code><country> </country><engName>Chung, Dong Hwan</engName><name>정동환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 과천시 과천대로*길 **...</address><code> </code><country> </country><engName>Bang, Joon Sik</engName><name>방준식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code> </code><country> </country><engName>Ahn, Yun</engName><name>안윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경상남도 창원시 성산구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kim, Chang Uk</engName><name>김창욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 금천구 가산디지털*로 ***,  ***호, ***호</address><code>920171000211</code><country>대한민국</country><engName>G1 IP LAW FIRM</engName><name>특허법인지원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230177005</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1454113-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230191150.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930df2a32458d87f3b60dd197202350a29b11abc05209921bd77e43330641c868f0ba0233e66ea1bce124b928486e1c446e01e00d06dbe586e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa53785a25e63a6bd89c860983543dd65ea111e0a7b2821a3720abbb83e452b0a9dc95018bd69b60dd27f4805c1a6c3d20a9a0dc844a46ea9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>