<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:21.2321</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018895</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>범위 지정자에 기초한 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>FILTERING BASED ON A RANGE SPECIFIER</inventionTitleEng><openDate>2023.07.06</openDate><openNumber>10-2023-0101878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/483</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/335</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 데이터 프로세싱 장치들, 방법들 및 컴퓨터 프로그램들이 개시된다. 범위 정의 레지스터는 범위 지정자를 저장하도록 배열되고, 필터링 동작들은 범위 정의 레지스터를 참조하여 특정된 트랜잭션과 관련하여 수행된다. 범위 정의 레지스터는 유효숫자 및 지수를 포함하는 포맷으로 범위 지정자를 저장하고, 여기서 데이터 식별자들의 범위는 범위 지정자에 의해 적어도 부분적으로 정의된다. 특정된 트랜잭션이 데이터 식별자들의 범위 내의 데이터 식별자와 관련될 때, 수행되는 필터링 동작들은 데이터 식별자들의 범위와 연관된 속성 데이터에 의존한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022101600</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2021/052397</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 프로세싱 장치로서,범위 지정자(range specifier)를 저장하도록 배열된 범위 정의 레지스터; 및상기 범위 정의 레지스터를 참조하여 특정된 트랜잭션(transaction)과 관련하여 필터링 동작들을 수행하기 위한 필터링 회로부를 포함하고,상기 범위 정의 레지스터는 유효숫자(significand) 및 지수(exponent)를 포함하는 포맷으로 상기 범위 지정자를 저장하도록 배열되고, 데이터 식별자들의 범위는 상기 범위 지정자에 의해 적어도 부분적으로 정의되고,상기 특정된 트랜잭션이 상기 데이터 식별자들의 범위 내의 데이터 식별자와 관련될 때, 상기 필터링 회로부에 의해 수행되는 상기 필터링 동작들은 상기 데이터 식별자들의 범위와 연관된 속성 데이터에 의존하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 범위 지정자는 상기 속성 데이터의 적어도 일부를 추가로 포함하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 베이스 지정자(base specifier)를 저장하도록 배열된 베이스 정의 레지스터를 추가로 포함하고, 상기 데이터 식별자들의 범위는 상기 베이스 지정자에 의해 표시된 제1 데이터 식별자와 상기 제1 데이터 식별자 및 상기 범위 지정자에 의해 표시된 데이터 식별자 범위에 의존하는 제2 데이터 식별자 사이의 범위에 이르는 데이터 식별자들의 세트를 포함하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 베이스 지정자는 상기 속성 데이터의 적어도 일부를 추가로 포함하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 범위 정의 레지스터는 메모리 영역 범위 정의 레지스터이고, 상기 범위 지정자는 메모리 영역 범위 지정자이고,상기 데이터 식별자들의 범위는 상기 메모리 영역 범위 지정자에 의해 적어도 부분적으로 정의된 메모리 영역인, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 메모리 영역 베이스 지정자를 저장하도록 배열된 메모리 영역 베이스 정의 레지스터를 추가로 포함하고, 상기 메모리 영역은 상기 메모리 영역 베이스 지정자에 의해 표시된 제1 어드레스와 상기 제1 어드레스 및 상기 메모리 영역 범위 지정자에 의해 표시된 메모리 범위에 의존하는 제2 어드레스 사이의 범위에 이르는 메모리 어드레스들의 세트를 포함하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 필터링 회로부는 특정된 메모리 액세스에 응답하여, 상기 메모리 영역이 상기 특정된 메모리 액세스에 대응하지 않을 때, 상기 특정된 메모리 액세스에 대응하는 상기 메모리 영역 범위 정의 레지스터 및 상기 메모리 영역 베이스 정의 레지스터에 대한 대체 콘텐츠를 검색하려고 하는 메모리 영역 지정자 룩업 절차를 수행하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 메모리 영역 지정자 룩업 절차를 수행하는 것은 메모리에 저장된 메모리 영역 지정자들의 테이블과 관련하여 테이블 워크(table walk)를 수행하는 것을 포함하고,상기 테이블 워크는 후보 메모리 영역 베이스 지정자들의 시퀀스의 검사를 포함하는 수렴 반복 프로세스이고, 상기 수렴 반복 프로세스의 각각의 반복에서, 후보 메모리 영역 베이스 지정자와 상기 특정된 메모리 액세스의 메모리 어드레스 사이에 비교가 이루어지고, 상기 수렴 반복 프로세스의 후속 반복에 대해, 상기 후보 메모리 영역 베이스 지정자는 상기 수렴 반복 프로세스의 선행 반복에서의 상기 비교의 결과에 의존하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 테이블 워크는 상기 수렴 반복 프로세스 후에 수행되는 검증 단계를 추가로 포함하여, 상기 수렴 반복 프로세스의 최종 반복의 상기 후보 메모리 영역 베이스 지정자 및 후보 메모리 영역 범위 지정자에 의해 표시된 후보 메모리 범위가 상기 특정된 메모리 액세스의 메모리 어드레스를 포함하는 후보 메모리 영역을 정의하는지 여부를 결정하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 메모리 영역 지정자 룩업 절차를 수행하는 것은 메모리에 저장된 메모리 영역 지정자들의 테이블과 관련하여 테이블 워크를 수행하는 것을 포함하고,상기 테이블 워크는 후보 메모리 영역 베이스 지정자들의 시퀀스의 검사를 포함하는 수렴 반복 프로세스이고, 상기 수렴 반복 프로세스의 각각의 반복의 제1 단계에서, 후보 제1 어드레스가 각각의 후보 메모리 영역 베이스 지정자로부터 결정되고, 상기 후보 제1 어드레스가 상기 특정된 메모리 액세스와 호환되는 후보 메모리 영역의 경계를 표현할 때, 각각의 반복의 제2 단계가 수행되어, 상기 후보 제1 어드레스 및 후보 메모리 영역 범위 지정자에 의해 표시된 후보 메모리 범위가 상기 특정된 메모리 액세스의 메모리 어드레스를 포함하는 후보 메모리 영역을 정의하는지 여부를 결정하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 수렴 반복 프로세스의 각각의 반복의 제1 단계는 메모리 내의 상기 테이블로부터 상기 후보 메모리 영역 베이스 지정자 및 상기 후보 메모리 영역 범위 지정자를 페칭하는 것을 포함하고,각각의 반복의 제2 단계가 수행될 때, 각각의 반복의 상기 제2 단계는, 메모리 내의 상기 테이블로부터 다음 후보 메모리 영역 베이스 지정자 및 다음 후보 메모리 영역 범위 지정자를 페칭하는 것을 포함하는 상기 수렴 반복 프로세스의 다음 반복의 다음 제1 단계와 동시에 수행되는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 범위 정의 레지스터는 데이터 값 범위 정의 레지스터이고, 상기 범위 지정자는 데이터 값 범위 지정자이고,상기 데이터 식별자들의 범위는 상기 데이터 값 범위 지정자에 의해 적어도 부분적으로 정의된 데이터 값들의 범위인, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,데이터 프로세싱 동작들을 수행하기 위한 프로세싱 회로부;적어도 하나의 능력 포인터(capability pointer)를 저장하도록 배열된 적어도 하나의 능력 레지스터; 및명령어들의 시퀀스에 응답하여, 상기 프로세싱 회로부에 대한 제어 신호들을 생성하여 상기 프로세싱 회로부로 하여금 상기 명령어들의 시퀀스에 따라 상기 데이터 프로세싱 동작들을 수행하게 하기 위한 디코드 회로부를 추가로 포함하고,데이터 프로세싱 명령어들은 적어도 하나의 능력 포인터 프로세싱 명령어를 포함하고, 상기 적어도 하나의 능력 포인터 프로세싱 명령어가 상기 적어도 하나의 능력 레지스터를 특정하는 것에 응답하여, 상기 프로세싱 회로부는 상기 적어도 하나의 능력 레지스터와 관련하여 적어도 하나의 능력 포인터 특정 데이터 프로세싱 동작을 수행하고,상기 범위 정의 레지스터는 능력 레지스터인, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 명령어들은 능력 포인터 생성 명령어를 포함하고, 상기 디코드 회로부는 상기 능력 포인터 생성 명령어에 응답하여, 상기 능력 포인터 생성 명령어가 상기 범위 정의 레지스터를 목적지 레지스터로 특정할 때, 상기 프로세싱 회로부로 하여금 상기 범위 지정자를 생성하게 하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 필터링 회로부는 메모리 보호 회로부이고, 상기 특정된 메모리 액세스와 관련한 상기 필터링 동작들은, 상기 메모리 영역과 연관된 상기 속성 데이터가 상기 메모리 어드레스에 대한 액세스가 금지된다는 것을 표시할 때 상기 특정된 메모리 액세스가 상기 메모리 어드레스에 액세스하는 것을 방지하는 것을 포함하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 필터링 회로부는 모니터링 회로부이고, 상기 특정된 트랜잭션과 관련한 상기 필터링 동작들은, 상기 메모리 영역과 연관된 상기 속성 데이터가 상기 메모리 어드레스에 대한 액세스가 모니터링 액션들의 대상이 되어야 한다는 것을 표시할 때 통지를 생성하는 것을 포함하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 모니터링 회로부는,디버그 회로부(debug circuitry) - 상기 특정된 트랜잭션과 관련한 상기 필터링 동작들은 디버그 동작들을 포함함 -;트레이스 회로부(trace circuitry) - 상기 특정된 트랜잭션과 관련한 상기 필터링 동작들은 트레이싱 동작들을 포함함 -; 및감시점 회로부(watchpoint circuitry) - 상기 특정된 트랜잭션과 관련한 상기 필터링 동작들은 감시점 동작들을 포함함 - 중 하나인, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서,범위 정의 레지스터에 범위 지정자를 저장하는 단계;상기 범위 정의 레지스터를 참조하여 특정된 트랜잭션과 관련하여 필터링 동작들을 수행하는 단계- 상기 범위 정의 레지스터는 유효숫자 및 지수를 포함하는 포맷으로 상기 범위 지정자를 저장하도록 배열되고, 데이터 식별자들의 범위는 상기 범위 지정자에 의해 적어도 부분적으로 정의됨 -; 및상기 특정된 트랜잭션이 상기 데이터 식별자들의 범위 내의 데이터 식별자와 관련될 때, 상기 데이터 식별자들의 범위와 연관된 속성 데이터에 의존하여 상기 필터링 동작들을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어 실행 환경을 제공하기 위해 호스트 데이터 프로세싱 장치를 제어하기 위한 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은,범위 지정자를 저장하도록 배열된 범위 정의 레지스터 로직; 및상기 범위 정의 레지스터 로직을 참조하여 특정된 트랜잭션과 관련하여 필터링 동작들을 수행하기 위한 필터링 로직을 포함하고,범위 정의 레지스터는 유효숫자 및 지수를 포함하는 포맷으로 상기 범위 지정자를 저장하도록 배열되고, 데이터 식별자들의 범위는 상기 범위 지정자에 의해 적어도 부분적으로 정의되고,상기 특정된 트랜잭션이 상기 데이터 식별자들의 범위 내의 데이터 식별자와 관련될 때, 상기 필터링 로직에 의해 수행되는 상기 필터링 동작들은 상기 데이터 식별자들의 범위와 연관된 속성 데이터에 의존하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 캠브리지 씨비* *엔제이 체리힌톤 풀번로드 ***</address><code>519980731854</code><country>영국</country><engName>ARM Limited</engName><name>에이알엠 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔제이 캠브리지셔 케...</address><code> </code><country> </country><engName>BOTMAN, Francois Christopher Jacques</engName><name>보트만, 프란코이스 크리스토퍼 자크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔제이 캠브리지셔 케...</address><code> </code><country> </country><engName>GROCUTT, Thomas Christopher</engName><name>그로컷, 토마스 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔제이 캠브리지셔 케...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Bradley John</engName><name>스미스, 브래들리 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 강남구 테헤란로*길** (역삼동,청원빌딩) *층,***,***호(영인국제특허법률사무소)</address><code>919980004179</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hwa Ik</engName><name>이화익</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/098,815</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0615628-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0096567-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0822257-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0958755-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0958756-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018895.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93eff3e94a9178e75a483d7b27742551dc15921c03f5afedb1942a0ebad763bab86d995abf878bf49f76c1fb6b0752be75c1967dc48a22e453</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfac9d1064e8c81f81be15f367a528a359729b4669f9cf43feb147df0565f7ff58e73f5d8632df498175cfcc367153a44cee9ddaff1c570458</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>