<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:41.741</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.03.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0034495</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널 및 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.30</openDate><openNumber>10-2025-0142232</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 디스플레이 패널 및 디스플레이 장치를 개시하였고, 디스플레이 패널은, 기판; 기판의 일측에 위치하고, 픽셀 유닛을 한정하는 복수의 제1 광투과 개구를 포함하는 픽셀 정의층; 기판과 픽셀 정의층 사이에 설치되는 도전층; 을 포함하며, 여기서, 도전층은 제1 라인을 포함하고, 적어도 일부분의 제1 광투과 개구 내에서, 기판에서의 제1 라인의 수직 투영과, 기판에서의 제1 광투과 개구의 수직 투영의 교첩위치는 상이하고; 교첩위치는, 기판에서 제1 라인과 제1 광투과 개구의 수직 투영이 서로 교첩되는 부분과, 기판에서 대응되는 제1 광투과 개구의 수직 투영의 대응되는 위치이다. 본 발명 실시예에서 제공하는 기술방안은, 픽셀 영역 내 필름층 평탄도의 차이를 줄일 수 있고, 나아가 디스플레이 컬러 캐스트의 문제를 개선함으로써, 디스플레이 효과를 향상시키는 데 유리하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널에 있어서,기판; 상기 기판의 일측에 위치하고, 픽셀 유닛을 한정하는 복수의 제1 광투과 개구를 포함하는 픽셀 정의층;상기 기판과 상기 픽셀 정의층 사이에 설치되는 도전층; 을 포함하고,여기서, 상기 도전층은 제1 라인을 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과, 상기 기판에서의 적어도 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 교첩위치는 상이하고; 상기 교첩위치는, 상기 제1 라인과 상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영이 서로 교첩되는 부분과, 상기 기판에서의 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 대응되는 위치인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 라인은 본체부와 분기부를 포함하고, 상기 분기부는 제1 연결 서브부와 제2 연결 서브부를 포함하며, 상기 제2 연결 서브부는 상기 제1 연결 서브부를 통해 상기 본체부와 연결되고, 상기 본체부와 상기 제2 연결 서브부는 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 연결 서브부는 제2 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 방향과 상기 제2 방향은 서로 교차되며, 각각 상기 기판의 두께 방향과 수직되고;여기서, 상기 기판에서의 상기 제2 연결 서브부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심 영역과 교첩되며, 상기 기판에서의 상기 본체부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되고; 또는, 상기 기판에서의 상기 본체부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심 영역과 교첩되며, 상기 기판에서의 상기 제2 연결 서브부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되고;상기 제1 라인은 금속 라인을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 픽셀 유닛은 상이한 유형의 복수의 서브픽셀을 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상이한 유형의 상기 서브픽셀에 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 교첩위치는 상이하며;여기서, 상기 디스플레이 패널은 다음 구성:상이한 유형의 상기 서브픽셀에 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 크기는 상이한 것; 및상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과, 상기 기판에서의 동일한 유형의 상기 서브픽셀에 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 교첩위치는 같은 것; 중 적어도 하나를 충족하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 픽셀 유닛은 제1 서브픽셀과 제2 서브픽셀을 포함하고, 상기 제1 서브픽셀과 상기 제2 서브픽셀의 발광 색상은 상이하며;상기 제1 라인의 연장 방향에서, 상기 제1 서브픽셀과 상기 제2 서브픽셀은 순차적으로 번갈아 배열되고, 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 개구 크기는 상기 제1 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 개구 크기보다 크며;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제1 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심 영역과 교첩되고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되며;상기 픽셀 유닛은 제3 서브픽셀을 더 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영은 교첩이 없으며;상기 제1 서브픽셀은 적색 서브픽셀이고, 상기 제2 서브픽셀은 청색 서브픽셀이며, 상기 제3 서브픽셀은 녹색 서브픽셀이고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제1 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 위치하며, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 일측에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 도전층은 제2 라인을 더 포함하고, 상기 제2 라인과 상기 제1 라인은 동일한 층에 설치되며;상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되고, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하며;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에서의 교첩 면적이 같고;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리와 같으며;상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구 측에서, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 관하여 대칭되게 설치되고; 상기 제2 라인의 연장 방향은 상기 제1 라인의 연장 방향과 같으며;상기 도전층은 제3 라인을 더 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은, 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하며;상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에서의 교첩 면적이 같고;상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는, 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리와 같으며;상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구 측에서, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 관하여 대칭되게 설치되며;상기 제3 라인과 상기 제1 라인은 동일한 층에 설치되며, 상기 제3 라인의 연장 방향은 상기 제2 라인의 연장 방향과 같은 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 기판에는 적어도 하나의 픽셀 회로가 형성되어 있고, 상기 픽셀 회로는 구동 트랜지스터 및 제1 초기화 트랜지스터를 포함하며, 상기 제1 초기화 트랜지스터는 상기 제1 라인과 발광 소자 사이에 연결되고, 상기 제1 초기화 트랜지스터는 상기 제1 라인의 제1 초기화 전압을 상기 발광 소자에 전송하는 데 사용되며;상기 구동 트랜지스터는 상기 제2 라인과 연결되고, 상기 구동 트랜지스터는 상기 발광 소자의 발광을 구동하도록 상기 제2 라인의 전원 전압을 상기 발광 소자에 전송하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 도전층은 제4 라인을 더 포함하고, 상기 제4 라인과 상기 제1 라인은 상이한 층에 설치되며; 상기 기판에서의 상기 제4 라인의 수직 투영은, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하고;상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하는 상기 기판에서의 상기 제4 라인의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영과, 교첩 면적이 같으며;상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하는 상기 제4 라인의, 상기 기판에서의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는 같고;상기 기판에서의 상기 제4 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영이 서로 교첩되는 부분은, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 관하여 대칭되게 설치되며;상기 기판에서의 상기 제4 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영을 커버하고;상기 기판에서의 상기 제4 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제1 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영과 교첩이 없으며;상기 제4 라인은 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 제1 라인의 일측에 위치하고;상기 도전층은 적층되어 설치된 제1 도전층, 제2 도전층, 제3 도전층, 제4 도전층 및 제5 도전층을 포함하며;상기 제1 도전층, 상기 제2 도전층 및 상기 제3 도전층은 픽셀 회로 중의 트랜지스터를 형성하는 데 사용되고, 상기 제1 라인은 상기 제4 도전층에 위치하며, 상기 제4 라인은 상기 제5 도전층에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 도전층은 제5 라인을 더 포함하고, 상기 제5 라인과 상기 제4 라인은 동일한 층에 설치되며; 상기 제5 라인은 상기 기판에 가까운 상기 제1 서브픽셀 및 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 일측에 위치하고, 상기 기판에서의 상기 제5 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하며;상기 기판에서의 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하는 상기 제5 라인의, 상기 기판에서의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영과, 교첩 면적이 같으며;상기 기판에서의 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하는 상기 제5 라인의, 상기 기판에서의 수직 투영과, 상기 기판에서의 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는 같고;상기 기판에서의 상기 제5 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 관하여 대칭되게 설치되며; 상기 제5 라인과 상기 제4 라인의 연장 방향은 같으며;상기 도전층은 제6 라인을 더 포함하고, 상기 제6 라인과 상기 제4 라인은 동일한 층에 설치되며; 상기 기판에서의 상기 제6 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 대응되는 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 제1 전극과 격리 구조를 더 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 기판에 가까운 상기 픽셀 정의층의 일측에 위치하며, 상기 제1 광투과 개구는 상기 제1 전극을 노출시키고;상기 격리 구조는 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 픽셀 정의층의 일측에 위치하며, 상기 격리 구조에는 제2 광투과 개구가 설치되어 있고, 상기 제2 광투과 개구는 상기 제1 광투과 개구 및 상기 픽셀 정의층의 적어도 일부분을 노출시키며;상기 디스플레이 패널은 발광 기능층 및 제2 전극을 더 포함하고, 상기 발광 기능층은 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 제1 전극의 일측에 위치하며, 상기 제2 전극은 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 발광 기능층의 일측에 위치하고, 상기 제2 전극은 상기 제1 광투과 개구 및 상기 제2 광투과 개구 내에 위치하며;상기 제2 전극은 상기 격리 구조의 적어도 일부분과 접촉되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 적어도 일부분의 인접한 상기 제2 전극은 서로 절연되며; 복수의 상기 제1 광투과 개구는 어레이 배열되고, 상기 격리 구조는 상기 제1 광투과 개구를 둘러싸는 방식으로 설치되며, 적어도 동일한 행의 상기 픽셀 유닛에서, 인접한 상기 픽셀 유닛에 대응되는 상기 격리 구조는 서로 절연되고; 동일한 상기 픽셀 유닛에서, 상기 제2 전극은 상기 격리 구조와 접촉되며;동일한 열의 상기 픽셀 유닛에서, 인접한 상기 픽셀 유닛에 대응되는 상기 격리 구조는 서로 절연되거나 서로 연결되고;상기 격리 구조는 전도성 재료를 포함하고, 상기 격리 구조는 또한 전원 전압을 상기 제2 전극에 전송하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 격리 구조는 지지부와 크라운부를 포함하고, 상기 크라운부는 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 지지부의 일측에 위치하며, 상기 기판에서의 상기 지지부의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 크라운부의 수직 투영 내에 위치하고;바람직하게 상기 격리 구조는 루트부를 더 포함하고, 상기 루트부는 상기 기판에 가까운 상기 지지부의 일측에 위치하며, 상기 기판에서의 상기 지지부의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 루트부의 수직 투영 내에 위치하고;상기 루트부는 전도성 재료를 포함하며; 상기 격리 구조는 상기 픽셀 정의층을 노출시키는 격리 개구가 더 설치되어 있고, 상기 격리 개구와 상기 제2 광투과 개구는 이격되게 설치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 디스플레이 패널에 있어서,기판;상기 기판의 일측에 위치하고, 픽셀 유닛을 한정하는 복수의 제1 광투과 개구를 포함하는 픽셀 정의층;상기 기판과 상기 픽셀 정의층 사이에 설치되는 도전층; 을 포함하고,여기서, 상기 도전층은 제1 라인과 제2 라인을 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 적어도 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 위치하며, 및/또는, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 적어도 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 라인은 본체부와 분기부를 포함하고, 상기 분기부는 제1 연결 서브부와 제2 연결 서브부를 포함하며, 상기 제2 연결 서브부는 상기 제1 연결 서브부를 통해 상기 본체부와 연결되고, 상기 본체부와 상기 제2 연결 서브부는 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 연결 서브부는 제2 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 방향과 상기 제2 방향은 서로 교차되며, 각각 상기 기판의 두께 방향과 수직되고;여기서, 상기 기판에서의 상기 본체부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심 영역과 교첩되며, 상기 기판에서의 상기 제2 연결 서브부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되고; 또는, 상기 기판에서의 상기 제2 연결 서브부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심 영역과 교첩되며, 상기 기판에서의 상기 본체부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 픽셀 유닛은 제1 서브픽셀과 제2 서브픽셀을 포함하고, 상기 제1 서브픽셀과 상기 제2 서브픽셀의 발광 색상은 상이하며;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제1 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 위치하고, 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구 측에서, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하며;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에서의 교첩 면적이 같고;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리와 같으며;상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구 측에서, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 관하여 대칭되게 설치되고;상기 제1 라인과 상기 제2 라인은 동일한 층에 설치되며;상기 픽셀 유닛은 제3 서브픽셀을 더 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영은 교첩이 없으며;상기 도전층은 제3 라인을 더 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은, 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하며;상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에서의 교첩 면적이 같고;상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는, 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리와 같으며;상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구 측에서, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제1 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 관하여 대칭되게 설치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 제1 전극과 격리 구조를 더 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 기판에 가까운 상기 픽셀 정의층의 일측에 위치하며, 상기 제1 광투과 개구는 상기 제1 전극을 노출시키고;상기 격리 구조는 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 픽셀 정의층의 일측에 위치하며, 상기 격리 구조에는 제2 광투과 개구가 설치되어 있고, 상기 제2 광투과 개구는 상기 제1 광투과 개구 및 상기 픽셀 정의층의 적어도 일부분을 노출시키며;상기 디스플레이 패널은 발광 기능층 및 제2 전극을 더 포함하고, 상기 발광 기능층은 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 제1 전극의 일측에 위치하며, 상기 제2 전극은 상기 기판으로부터 멀리 떨어진 상기 발광 기능층의 일측에 위치하고, 상기 제2 전극은 상기 제1 광투과 개구 및 상기 제2 광투과 개구 내에 위치하며;상기 제2 전극은 상기 격리 구조의 적어도 일부분과 접촉되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 디스플레이 패널에 있어서,기판;상기 기판의 일측에 위치하고, 제2 광투과 개구를 포함하며, 상기 제2 광투과 개구는 픽셀 유닛과 일일이 대응되게 설치되는 격리 구조;상기 기판 및 상기 격리 구조 사이에 설치되는 도전층; 을 포함하고,여기서, 상기 도전층은 제1 라인과 제2 라인을 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 적어도 일부분의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 위치하며, 및/또는, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 적어도 일부분의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제1 라인은 본체부와 분기부를 포함하고, 상기 분기부는 제1 연결 서브부와 제2 연결 서브부를 포함하며, 상기 제2 연결 서브부는 상기 제1 연결 서브부를 통해 상기 본체부와 연결되고, 상기 본체부와 상기 제2 연결 서브부는 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 연결 서브부는 제2 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 방향과 상기 제2 방향은 서로 교차되며, 각각 상기 기판의 두께 방향과 수직되고;여기서, 상기 기판에서의 상기 본체부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심 영역과 교첩되며, 상기 기판에서의 상기 제2 연결 서브부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되고; 또는, 상기 기판에서의 상기 제2 연결 서브부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심 영역과 교첩되며, 상기 기판에서의 상기 본체부의 수직 투영은 상기 기판에서의 일부분의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 가장자리 영역과 교첩되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 픽셀 유닛은 제1 서브픽셀과 제2 서브픽셀을 포함하고, 상기 제1 서브픽셀과 상기 제2 서브픽셀의 발광 색상은 상이하며;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제1 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 위치하고, 상기 제2 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구 측에서, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영은, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하며;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에서의 교첩 면적이 같고;상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리와 같으며;상기 제1 라인과 상기 제2 라인은 동일한 층에 설치되며;상기 픽셀 유닛은 제3 서브픽셀을 더 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제1 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영은 교첩이 없으며;상기 도전층은 제3 라인을 더 포함하고, 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영은, 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에 위치하며;상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영 및 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영은, 각각 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영과, 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선 양측에서의 교첩 면적이 같고;상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리는, 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선의 가장 짧은 거리와 같으며;상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구 측에서, 상기 기판에서의 상기 제2 라인의 수직 투영과 상기 기판에서의 상기 제3 라인의 수직 투영은 상기 기판에서의 상기 제3 서브픽셀의 상기 제2 광투과 개구의 수직 투영의 중심축선에 관하여 대칭되게 설치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 따른 디스플레이 패널을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 장쑤 쑤저우 쿤산 디벨롭먼트 존 샤둥 스트리트 *** 룸 ****</address><code>520240101252</code><country>중국</country><engName>VISIONOX TECHNOLOGY INC.</engName><name>비젼녹스 테크놀로지 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Jinfang</engName><name>장, 진팡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHOU, Zhiwei</engName><name>저우, 즈웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LEE,CHUNG-CHUN</engName><name>리, 청-천</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410337686.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0305304-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9003219-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250034495.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d776c9acbce09a4a9e86d8acdd0f56040c48b9aceb72ff4af4bfb77897809766c17de46ebccb78ec0d942b5099577e238d52351f4636a95a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41278d8e0c9c5e5f11403e0577311c01d447aaf9b42491e659e2fd0b0f27e4ab79b063866673e3542470e969f4f4f0c1c6f5758c84c42f00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>