<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:52.452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003277</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수면 세션 내에서 체중의 변화를 추적하는 특징부를 갖는 침대 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>BED SYSTEM WITH FEATURES TO TRACK CHANGES IN BODY WEIGHT WITHIN A SLEEP SESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.26</openDate><openNumber>10-2025-0042150</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/103</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/0205</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 31/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 침대는 대상인의 체중의 수면 세션간 변화들을 감지한다. 컴퓨터 시스템은 중량 판독치를 수신하고; 중량 판독치들을 사용하여, 침대에서의 사용자 존재를 결정하며; 사용자 존재를 사용하여, 사용자에 대한 수면 세션들을 식별하고; 중량 판독치들을 사용하여 그리고 주어진 수면 세션에 대해, 수면 세션을 통한 사용자에 의한 중량의 변화를 기록하는 중량 변화 데이터를 생성하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024025768</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028047</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서, 침대; 하나 이상의 중량 센서로서,  상기 침대에 인가되는 중량을 감지하고,  중량 판독치들을 컴퓨터 시스템에 전송하도록 구성된, 상기 하나 이상의 중량 센서; 및 메모리 및 하나 이상의 프로세서를 포함하는 컴퓨터 시스템으로서,  상기 중량 판독치들을 수신하고,  상기 중량 판독치들을 사용하여, 상기 침대에서의 사용자 존재를 결정하며,  상기 사용자 존재를 사용하여, 상기 사용자에 대한 수면 세션(sleep session)들을 식별하고,  상기 중량 판독치들을 사용하여 그리고 주어진 수면 세션에 대해, 상기 수면 세션을 통한 상기 사용자에 의한 중량의 변화를 기록하는 중량 변화 데이터를 생성하도록 구성된, 상기 컴퓨터 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 중량 변경 데이터는 상기 수면 세션 내의 시간별로 인덱싱된 복수의 중량 값들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 중량 변화 데이터는 상기 수면 세션 내에서의 시간에 따른 상기 사용자의 체중의 변화의 추세 선(trend line)을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 중량 변화 데이터는 복수의 중량 값들을 포함하고, 각각의 중량 값은 상기 수면 세션의 특정 수면 단계와 연관되며, 상기 수면 단계들은 i) 신속 안구 운동(rapid eye movement, REM) 수면 단계 및 ii) 비-REM(NREM) 수면 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, 상기 중량 판독치들을 사용하여 그리고 상기 주어진 수면 세션에 대해, 상기 수면 세션을 통한 상기 사용자에 의한 i) 심박수, ii) 호흡수, iii) 총체적인 신체 움직임, iv) 체온으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 생리적 측정을 기록한 생리적 데이터를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 시스템은,  상기 수면 세션 동안 상기 사용자의 적어도 하나의 생리적 현상을 감지하고,  생리적 판독치들을 상기 컴퓨터 시스템에 전송하도록 구성된 하나 이상의 생리적 센서를 추가로 포함하며; 상기 컴퓨터 시스템은,  상기 생리적 판독치들을 수신하고,  상기 생리적 판독치들을 사용하여 그리고 상기 주어진 수면 세션에 대해, 상기 수면 세션을 통한 상기 사용자에 의한 i) 심박수, ii) 호흡수, iii) 총체적인 신체 움직임, iv) 체온으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 생리적 측정을 기록한 생리적 데이터를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 시스템은,  상기 수면 세션의 수면 환경의 적어도 하나의 환경 현상을 감지하고,  환경 판독치들을 상기 컴퓨터 시스템에 전송하도록 구성된 하나 이상의 환경 센서를 추가로 포함하며; 상기 컴퓨터 시스템은,  상기 환경 판독치들을 수신하고,  상기 환경 판독치들을 사용하여, i) 환경 온도, ii) 습도, iii) 조명 레벨, iv) 기압, v) 대기 조성, 및 vi) 소음 레벨로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 환경 측정을 기록한 환경 데이터를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, i) 상기 중량 변화 데이터, ii) 생리적 데이터, 및 iii) 환경 데이터로 이루어진 군의 적어도 하나를 사용하여, 상기 사용자의 적어도 하나의 대사 메트릭(metabolic metric)을 나타내기 위한 상기 사용자에 대한 생리적 메트릭을 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 대사 메트릭은 i) 기초 대사율(base metabolic rate, BMR), ii) 수면 에너지 소비(sleeping energy expenditure, SEE), iii) 수면 세션 동안 소모되는 칼로리, iv) 가스 교환율, 및 v) 피부 전기 활동(electrodermal activity)으로 이루어진 군의 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, 상기 침대에서의 상기 사용자 존재에 대응하는 중량 판독치들에 대해서만 상기 중량 변화 데이터를 생성하는 데 사용하기 위한 중량 판독치들을 상기 메모리에 유지하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, 상기 중량 판독치들을 사용하여, 상기 사용자가 깨어 있는 경우 또는 상기 사용자가 잠들어 있는 경우를 식별하는 상기 사용자의 수면 상태를 결정하고, 상기 수면 상태가 잠들어 있다는 것에 대응하는 중량 판독치들에 대해서만 상기 중량 변화 데이터를 생성하는 데 사용하기 위한 중량 판독치들을 상기 메모리에 유지하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 사용자가 상기 침대에 있지 않을 때의 중량 판독치들로부터 상기 침대에 대한 기준 중량을 기록하도록 추가로 구성되고, 상기 중량 변화 데이터를 생성하기 위해, 상기 컴퓨터 시스템은 중량 판독치들로부터 상기 침대에 대한 상기 기준 중량을 제거하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 중량 판독치들 내의 중량 판독치들의 에포크(epoch)들을 고품질 또는 저품질로서 분류하도록 추가로 구성되고, 상기 중량 변화 데이터를 생성하기 위해, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 중량 판독치들의 고품질 에포크들만을 사용하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 중량 판독치들의 에포크들을 분류하기 위해, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 중량 판독치들의 주어진 에포크에 대한 총체적인 신체 움직임이 임계 값보다 더 작은지 여부를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 중량 판독치들의 에포크들을 분류하기 위해, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 중량 판독치들의 주어진 에포크에 대한 침대 진입/침대 이탈 상태를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 중량 판독치들의 에포크들을 분류하기 위해, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 중량 판독치들이 최소 임계치보다 더 크고 최대 임계치보다 더 작다고 결정하도록 구성되고, 상기 최소 임계치 및 상기 최대 임계치는 사양 내에서 작동하는 상기 중량 센서들에 의해 생성가능한 값들의 대역을 한정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 중량 판독치들의 에포크들을 분류하기 위해, 상기 컴퓨터 시스템은 중량 판독치들의 인접한 에포크들을 고품질로서 분류하는 것을 피하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 사용자에 의해 상기 침대에 인가되는 압력을 받기 위한 하나 이상의 공기 블래더(bladder)를 포함하고, 상기 하나 이상의 중량 센서는 상기 하나 이상의 공기 블래더 중 하나 이상과 유체 연통하고 공기 압력을 감지하도록 구성된 하나 이상의 공기 압력 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 침대는 지지 부재들 중 하나 이상을 포함하고, 상기 하나 이상의 중량 센서는 상기 지지 부재들에 인가되는 하중을 감지하도록 구성된 하나 이상의 하중 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 침대는 하나 이상의 지지 부재를 포함하고, 상기 시스템은 상기 사용자에 의해 상기 침대에 인가되는 압력을 받기 위한 하나 이상의 공기 블래더를 포함하며, 상기 하나 이상의 중량 센서는 상기 지지 부재들에 인가되는 하중을 감지하도록 구성된 하나 이상의 하중 센서를 포함하고, 상기 하나 이상의 중량 센서는 상기 하나 이상의 공기 블래더 중 하나 이상과 유체 연통하고 공기 압력을 감지하도록 구성된 하나 이상의 공기 압력 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, i) 상기 중량 변화 데이터, ii) 생리적 데이터, iii) 환경 데이터, 및 iv) 생리적 메트릭으로 이루어지는 군의 적어도 하나를 포함하는 보고서를 표시하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 중량 변화 데이터에 기초하여 상기 사용자의 수면 환경을 수정하도록 구성된 적어도 하나의 자동화 디바이스를 관여시키도록 구성된 자동화 제어기를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 자동화 제어기는 상기 수면 세션에 대한 상기 중량 변화 데이터 전부가 생성되기 전에 상기 중량 변화 데이터에 기초하여 상기 수면 세션의 종료 전에 상기 수면 세션 동안 상기 자동화 디바이스를 관여시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 자동화 제어기는 i) 상기 중량 변화 데이터 및 ii) 이전 수면 세션들로부터의 이전 중량 변화 데이터로 이루어진 군의 적어도 하나에 기초하여 제2 수면 세션 동안 상기 자동화 디바이스를 관여시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, 제2 사용자가 상기 침대에 진입하였다고 결정하고, 상기 중량 판독치들을 사용하여 그리고 상기 주어진 수면 세션에 대해, 상기 수면 세션을 통한 상기 사용자에 의한 상기 중량의 변화를 기록한 중량 변화 데이터를 생성하는 것과 동시에, 상기 중량 판독치들을 사용하여 그리고 상기 주어진 수면 세션에 대해, 상기 수면 세션을 통한 상기 제2 사용자에 의한 중량의 변화를 기록한 중량 변화 데이터를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 수면 세션을 통해 침대에 수면자에 의해 인가되는 변화들에 기초하여 상기 수면 세션을 통한 상기 수면자의 체중 변화를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 미니애폴리스 써드 애비뉴 사우스 ****</address><code>520220097814</code><country>미국</country><engName>Sleep Number Corporation</engName><name>슬립 넘버 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAO, Megha Rajam</engName><name>라오 메가 라잠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 위스콘신 ...</address><code> </code><country>볼리비아</country><engName>GARCIA MOLINA, Gary N.</engName><name>가르시아 몰리나 게리 엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 메...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GRABINGER, Cory Lee</engName><name>그라빈저 코리 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JOHNSTONN, Robert Dean</engName><name>존스턴 로버트 딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>보스니아헤르체코비나 ***...</address><code> </code><country>보스니아 헤르체고비나</country><engName>MULAOSMANOVIC, Ajdin</engName><name>물라오스마노비치 아이딘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/392,326</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0114509-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0036000-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003277.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bccf965a46962de1c1569f60144bd713eb4cb60df18fd0e32ccaf740aa56087b91fb6a23b592767c45e651729359dfff25d8b8421ac8ff08</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd25916476482613cd584073ab408b08f5c0ffe1968b4aed9a3d884f4f67189b505821d4505d46228566cfc95206db8d1f9ac341c65784bf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>