<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:03.233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7020460</applicationNumber><claimCount>95</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조직 거동의 스펙트럼 인코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>SPECTRAL ENCODING OF TISSUE BEHAVIOR</inventionTitleEng><openDate>2025.08.11</openDate><openNumber>10-2025-0121021</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/23213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 조직 거동을 인코딩하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체가 개시된다. 바이오리액터가 구현될 수 있으며, 여기서 바이오리액터는 조직을 성장시키도록 구성된 디바이스 및 디바이스 내의 조직의 기능적 반응(들)을 검출하도록 구성되는 센서 어셈블리를 포함한다. 시스템들 및 방법들은 또한 바이오리액터에 통신 가능하게 결합되고, 바이오리액터로부터, 시간 프레임에 걸쳐 디바이스 내의 조직의 기능적 반응(들)을 포함하는 파형(들)을 획득하도록 구성된 제어 유닛을 포함할 수 있다. 제어 유닛은 또한 시간 프레임 동안 조직의 기능적 반응(들)의 주파수 기반 특성화들을 제공하는 스펙트럼 표현(들)으로 하나 이상의 파형들을 변환하여 조직의 거동을 인코딩하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024118467</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/081085</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조직 거동을 인코딩하기 위한 시스템에 있어서,바이오리액터(bioreactor)로서,  조직을 성장시키도록 구성되는 디바이스; 및 상기 디바이스 내의 조직의 하나 이상의 기능적 반응들(functional response)들을 검출하도록 구성되는 센서 어셈블리를 포함하는, 상기 바이오리액터; 및상기 바이오리액터에 통신 가능하게 결합되는 제어 유닛으로서,  상기 바이오리액터로부터, 시간 프레임에 걸쳐 상기 디바이스 내의 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들을 포함하는 하나 이상의 파형들을 획득하고; 상기 하나 이상의 파형들을 하나 이상의 스펙트럼 표현들로 변환하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 스펙트럼 표현들은 상기 시간 프레임 동안 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들의 주파수 기반 특성화들을 제공함으로써 상기 조직의 거동을 인코딩하는, 상기 제어 유닛을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어 유닛은,약물 발견 또는 개발 프로세스에서 사용하기 위해 하나 이상의 스펙트럼 표현들을 출력하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제어 유닛은,상기 하나 이상의 파형들이 제1 페이싱 주파수(pacing frequency)에서 자극된 상기 조직의 상기 기능적 반응들을 포함하도록, 상기 바이오리액터로 하여금 상기 제1 페이싱 주파수에서 상기 조직을 자극하게 하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 페이싱 주파수는 0.1Hz 내지 20Hz인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 페이싱 주파수는 1Hz 내지 6Hz인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 시간 프레임은 1초 내지 60초인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 내부에 시딩된(seeded) 세포들로부터 상기 조직을 성장시키도록 구성되는 웰(well)을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 센서 어셈블리는 광학 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 디바이스는, 상기 웰을 가로지르게 배치되고 그 사이에 형성된 상기 조직의 부착을 허용하도록 구성되는 하나 이상의 요소들을 포함하고, 상기 요소는 상기 조직에 의해 상기 요소들에 가해지는 수축력에 반응하여 변형되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 요소들은 중합체로 형성된 하나 이상의 와이어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 중합체는 POMaC인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 광학 센서는 상기 하나 이상의 요소들의 변형을 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 조직의 하나 이상의 기능적 반응들은 상기 하나 이상의 요소들의 상기 변형으로부터 결정되는 상기 조직의 수축 변위를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들은 상기 하나 이상의 요소들의 상기 변형으로부터 결정되는 상기 조직의 수축력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항에 있어서, 상기 광학 센서는 상기 조직의 형광 강도(fluorescence intensity)를 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들은 수축 동안 상기 조직의 일시적인 칼슘 반응(transient calcium response)을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들은 수축 동안 상기 조직의 막 전위(membrane potential)의 변화를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항에 있어서, 상기 광학 센서는 상기 시간 프레임에 걸쳐 상기 조직의 치수들의 변화를 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들은 상기 시간 프레임에 걸친 상기 조직의 상기 치수들의 변화로부터 결정되는 상기 조직의 변위를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들은 상기 시간 프레임에 걸친 상기 조직의 상기 치수들의 변화로부터 결정되는 상기 조직의 수축력을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 조직은 근육 조직을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 근육 조직은 심장 조직인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 근육 조직은 골격근 조직인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 파형들을 하나 이상의 스펙트럼 표현들로 변환하는 단계는, 상기 하나 이상의 파형들의 스펙트럼 변환으로부터 상기 하나 이상의 스펙트럼 표현들을 획득하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 스펙트럼 변환은 이산 푸리에 변환(discrete Fourier transform)을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 스펙트럼 변환은 최대 엔트로피 변환을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 하나 이상의 파형들이 상기 제1 조직의 하나 이상의 기능적 반응들을 포함하도록 그 내부에 성장된 제1 조직을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 조직 거동을 인코딩하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 방법은,조직을 성장시키도록 구성되는 디바이스를 포함하는 바이오리액터에 통신 가능하게 결합된 제어 유닛으로부터, 시간 프레임에 걸쳐 상기 디바이스 내의 조직의 하나 이상의 기능적 반응들을 포함하는 하나 이상의 파형들을 획득하는 단계 - 상기 바이오리액터는 상기 디바이스 내의 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들을 검출하도록 구성되는 센서 어셈블리를 포함함 -; 및상기 제어 유닛에 의해, 상기 하나 이상의 파형들을 하나 이상의 스펙트럼 표현들로 변환하는 단계 - 상기 하나 이상의 스펙트럼 표현들은 상기 시간 프레임 동안 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들의 주파수 기반 특성화들을 제공함으로써 상기 조직의 거동을 인코딩함 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 조직 거동을 인코딩하기 위한 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,조직을 성장시키도록 구성되는 디바이스를 포함하는 바이오리액터의 센서 어셈블리에 의해, 시간 프레임에 걸쳐 상기 디바이스 내의 조직의 하나 이상의 기능적 반응들을 포함하는 하나 이상의 파형들을 획득하고 - 상기 센서 어셈블리는 상기 디바이스 내의 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들을 검출하도록 구성됨 -; 및상기 하나 이상의 파형들을 하나 이상의 스펙트럼 표현들로 변환하게 하며, 상기 하나 이상의 스펙트럼 표현들은 상기 시간 프레임 동안 상기 조직의 상기 하나 이상의 기능적 반응들의 주파수 기반 특성화들을 제공함으로써 상기 조직의 거동을 인코딩하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 조직 거동을 인코딩하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 방법은,하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 시간 프레임에 걸쳐 제1 조직의 기능적 반응을 포함하는 제1 파형을 획득하는 단계 - 상기 제1 조직은 엔지니어링된(engineered) 조직임 -; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형을 제1 스펙트럼 표현으로 변환하는 단계 - 상기 제1 스펙트럼 표현은 상기 제1 시간 프레임 동안 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응의 주파수 기반 특성화를 제공함으로써 상기 제1 조직의 거동을 인코딩함 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 약물 발견 프로세스에서 사용하기 위해 상기 제1 스펙트럼 표현을 출력하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 제1 파형은 그 내부에서 성장된 상기 제1 조직을 갖는 바이오리액터로부터 획득되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 시간 프레임에 걸쳐 상기 제1 조직의 기능적 반응을 포함하는 제2 파형을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 파형을 제2 스펙트럼 표현으로 변환하는 단계 - 상기 제2 스펙트럼 표현은 상기 제2 시간 프레임 동안 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응의 주파수 기반 특성화를 제공함 - 를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 스펙트럼 표현을 상기 제2 스펙트럼 표현과 비교하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 비교에 기초하여 상기 제1 조직의 거동을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 거동은 상기 제1 시간 프레임과 상기 제2 시간 프레임 사이에서 상기 제1 조직과 관련하여 이루어진 개입조치(intervention)와 연관되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형이 제1 페이싱 주파수에서 자극된 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응을 포함하도록, 상기 제1 페이싱 주파수에서 상기 제1 조직을 자극하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 파형이 제2 페이싱 주파수에서 자극된 상기 제1 조직의 기능적 반응을 포함하도록, 상기 제2 페이싱 주파수에서 상기 제1 조직을 자극하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 페이싱 주파수는 상기 제2 페이싱 주파수와 상이한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 스펙트럼 표현과 상기 제2 스펙트럼 표현을 조합함으로써, 상기 제1 조직의 조합된 스펙트럼 표현을 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제3 시간 프레임에 걸쳐 제2 조직의 기능적 반응의 주파수 기반 특성화에 대응하는 제3 스펙트럼 표현을 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 조직은 엔지니어링된 조직인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 스펙트럼 표현을 상기 제3 스펙트럼 표현과 비교하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 비교에 기초하여 상기 제1 조직의 거동을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 거동은 개입조치와 연관되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 제2 조직은 상기 거동을 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제30항에 있어서, 상기 제1 조직은 근육 조직을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 근육 조직은 심장 조직인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 근육 조직은 골격근 조직인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제30항에 있어서, 상기 기능적 반응은 상기 제1 조직의 수축 반응인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 수축 반응은 상기 제1 조직의 수축 변위를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 수축 반응은 상기 제1 조직의 수축력을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제30항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응은 상기 제1 조직의 일시적인 칼슘 반응을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제30항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응은 상기 제1 조직의 막 전위의 변화를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제30항에 있어서, 상기 제1 파형을 상기 제1 스펙트럼 표현으로 변환하는 단계는, 상기 제1 파형의 스펙트럼 변환으로부터 상기 제1 스펙트럼 표현을 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 스펙트럼 변환은 푸리에 변환을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 스펙트럼 변환은 최대 엔트로피 변환을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 조직 거동을 인코딩하기 위한 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 시간 프레임에 걸쳐 제1 조직의 기능적 반응을 포함하는 제1 파형을 획득하고 - 상기 제1 조직은 엔지니어링된 조직임 -; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형을 제1 스펙트럼 표현으로 변환하게 하며, 상기 제1 스펙트럼 표현은 상기 제1 시간 프레임 동안 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응의 주파수 기반 특성화를 제공함으로써 상기 제1 조직의 거동을 인코딩하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 조직 거동을 인코딩하도록 구성되는 시스템에 있어서, 상기 시스템은,하나 이상의 프로세서들; 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 시간 프레임에 걸쳐 제1 조직의 기능적 반응을 포함하는 제1 파형을 획득하고 - 상기 제1 조직은 엔지니어링된 조직임 -; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형을 제1 스펙트럼 표현으로 변환하게 하며, 상기 제1 스펙트럼 표현은 상기 제1 시간 프레임 동안 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응의 주파수 기반 특성화를 제공함으로써 상기 제1 조직의 거동을 인코딩하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 조직 거동 예측 모델을 생성하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 방법은,하나 이상의 프로세서들에 의해, 시간에 걸친 복수의 엔지니어링된 조직들의 기능적 반응들을 포함하는 복수의 파형들을 획득하는 단계 - 상기 복수의 엔지니어링된 조직들은 적어도 제1 거동과 연관된 제1 조직 그룹(tissue group) 및 제2 거동과 연관된 제2 조직 그룹을 포함함 -;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 복수의 파형들을 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들로 변환하는 단계 - 상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들은 상기 복수의 엔지니어링된 조직들의 상기 기능적 반응들의 주파수 기반 특성화들을 제공함 -; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들을 사용하여 예측 모델을 생성하는 단계 - 상기 예측 모델은 조직의 스펙트럼 표현에 기초하여 상기 조직이 상기 제1 거동 또는 상기 제2 거동을 나타낼 확률을 할당함 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 조직과 연관된 제1 스펙트럼 표현을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 그리고 상기 예측 모델을 사용하여, 상기 제1 스펙트럼 표현에 기초하여 상기 제1 조직과 연관된 제1 확률을 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 확률에 기초하여 상기 제1 조직과 연관된 거동을 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 거동은 상기 제1 거동 또는 상기 제2 거동과 연관되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 제1 스펙트럼 표현을 획득하는 단계는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 시간 프레임에 걸쳐 상기 제1 조직의 기능적 반응을 포함하는 제1 파형을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형을 상기 제1 스펙트럼 표현으로 변환하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 상기 제1 조직은 알려지지 않은 거동과 연관되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 상기 제1 조직은 엔지니어링된 조직인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제57항에 있어서, 상기 제1 조직 그룹은 제1 세포주(cell line)와 연관되고, 상기 제2 조직 그룹은 제2 세포주와 연관되며, 상기 제2 세포주는 상기 제1 세포주와 상이한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제57항에 있어서, 상기 제1 조직 그룹은 제1 개입조치와 연관되고, 상기 제2 조직 그룹은 제2 개입조치와 연관되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제57항에 있어서, 상기 예측 모델은 클러스터링 모델(clustering model)을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 예측 모델은 상기 조직의 상기 스펙트럼 표현과 상기 제1 거동과 연관된 제1 중심 사이의 제1 거리, 또는 상기 조직의 상기 스펙트럼 표현과 상기 제2 거동과 연관된 제2 중심 사이의 제2 거리에 기초하여, 상기 확률을 할당하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 중심 및 상기 제2 중심은 상기 클러스터링 모델에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제57항에 있어서, 상기 예측 모델은 분류기(classifier)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 예측 모델을 생성하는 단계는, 상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들에 대해 상기 분류기를 트레이닝시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 조직 거동 예측 모델을 생성하기 위한 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,시간에 걸친 복수의 엔지니어링된 조직들의 기능적 반응들을 포함하는 복수의 파형들을 획득하고 - 상기 복수의 엔지니어링된 조직들은 적어도 제1 거동과 연관된 제1 조직 그룹 및 제2 거동과 연관된 제2 조직 그룹을 포함함 -;상기 복수의 파형들을 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들로 변환하고 - 상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들은 상기 복수의 엔지니어링된 조직들의 상기 기능적 반응들의 주파수 기반 특성화들을 제공함 -; 및상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들을 사용하여 예측 모델을 생성하게 하며, 상기 예측 모델은 조직의 스펙트럼 표현에 기초하여 상기 조직이 제1 거동 또는 제2 거동을 나타낼 확률을 할당하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 조직 거동 예측 모델을 생성하도록 구성되는 시스템에 있어서, 상기 시스템은,그 내부에 복수의 조직들을 성장시키도록 구성되는 하나 이상의 바이오리액터들; 및상기 하나 이상의 바이오리액터들에 통신 가능하게 결합되고, 명령어들을 실행하도록 구성되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 제어 유닛을 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,시간에 걸친 복수의 엔지니어링된 조직들의 기능적 반응들을 포함하는 복수의 파형들을 획득하고 - 상기 복수의 엔지니어링된 조직들은 적어도 제1 거동과 연관된 제1 조직 그룹 및 제2 거동과 연관된 제2 조직 그룹을 포함함 -;상기 복수의 파형들을 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들로 변환하고 - 상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들은 상기 복수의 엔지니어링된 조직들의 상기 기능적 반응들의 주파수 기반 특성화들을 제공함 -; 및상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들을 사용하여 예측 모델을 생성하게 하며, 상기 예측 모델은 조직의 스펙트럼 표현에 기초하여 상기 조직이 제1 거동 또는 제2 거동을 나타낼 확률을 할당하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 조직 거동들을 그룹핑하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서,하나 이상의 프로세서들에 의해, 시간에 걸친 복수의 엔지니어링된 조직들의 기능적 반응들을 포함하는 복수의 파형들을 획득하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 복수의 파형들을 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들로 변환하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들에 기초하여 상기 복수의 엔지니어링된 조직들을 적어도 2개의 거동 그룹으로 그룹핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 그룹핑에 기초하여 제1 조직과 연관된 거동을 식별하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 제1 조직과 연관된 상기 거동을 식별하는 단계는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 시간 프레임에 걸쳐 상기 제1 조직의 기능적 반응에 대응하는 제1 파형을 획득하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형을 제1 스펙트럼 표현으로 변환하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 그룹핑 및 상기 제1 스펙트럼 표현에 기초하여 상기 제1 조직과 연관된 상기 거동을 식별하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 제1 조직은 엔지니어링된 조직인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형이 제1 페이싱 주파수에서 자극된 상기 제1 조직의 상기 기능적 반응을 포함하도록, 상기 제1 페이싱 주파수에서 상기 제1 조직을 자극하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 복수의 파형들은 상기 제1 페이싱 주파수에서 자극되는 상기 복수의 엔지니어링된 조직들의 기능적 반응들을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항에 있어서, 상기 적어도 2개의 거동 그룹은 제1 개입조치와 연관된 제1 그룹 및 제2 개입조치와 연관된 제2 그룹을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항에 있어서, 상기 복수의 파형들은 그 내부에서 성장된 상기 복수의 엔지니어링된 조직들을 갖는 하나 이상의 바이오리액터들로부터 획득되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 조직 거동들을 그룹핑하기 위한 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 시간에 걸친 복수의 엔지니어링된 조직들의 기능적 반응들을 포함하는 복수의 파형들을 획득하고;상기 복수의 파형들을 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들로 변환하고; 및상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들에 기초하여 상기 복수의 엔지니어링된 조직들을 적어도 2개의 거동 그룹으로 그룹핑하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 조직 거동들을 그룹핑하도록 구성되는 시스템에 있어서, 상기 시스템은,그 내부에 복수의 조직들을 성장시키도록 구성되는 하나 이상의 바이오리액터들; 및상기 하나 이상의 바이오리액터들에 통신 가능하게 결합되고, 명령어들을 실행하도록 구성되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 제어 유닛을 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,시간에 걸친 복수의 엔지니어링된 조직들의 기능적 반응들을 포함하는 복수의 파형들을 획득하고;상기 복수의 파형들을 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들로 변환하고; 및상기 대응하는 복수의 스펙트럼 표현들에 기초하여 상기 복수의 엔지니어링된 조직들을 적어도 2개의 거동 그룹으로 그룹핑하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 작용 기전 식별을 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 컴퓨터 구현 방법은,하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 조직의 제1 기능적 반응의 제1 스펙트럼 표현을 획득하는 단계 - 상기 제1 조직은 알려진 작용 기전을 갖는 제1 개입조치와 연관됨 -;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 조직의 제2 기능적 반응의 제2 스펙트럼 표현을 획득하는 단계 - 상기 제2 조직은 알려지지 않은 작용 기전을 갖는 제2 개입조치와 연관됨 -;상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 스펙트럼 표현을 상기 제2 스펙트럼 표현과 비교하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 비교에 기초하여 상기 제2 개입조치를 위한 잠재적인 작용 기전을 결정하는 단계를 포함하며,상기 제1 조직 및 상기 제2 조직은 엔지니어링된 조직들인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 개입조치를 위한 상기 잠재적인 작용 기전을 출력하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 제1 스펙트럼 표현을 획득하는 단계는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제1 시간 프레임에 걸쳐 상기 제1 조직의 상기 제1 기능적 반응을 포함하는 제1 파형을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제1 파형을 상기 제1 스펙트럼 표현으로 변환하는 단계 - 상기 제1 스펙트럼 표현은 상기 제1 시간 프레임 동안 상기 제1 조직의 상기 제1 기능적 반응의 주파수 기반 특성화를 제공함으로써 상기 제1 조직의 거동을 인코딩함 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항에 있어서, 상기 제2 스펙트럼 표현을 획득하는 단계는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 제2 시간 프레임에 걸쳐 상기 제2 조직의 상기 제2 기능적 반응을 포함하는 제2 파형을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 제2 파형을 상기 제2 스펙트럼 표현으로 변환하는 단계 - 상기 제2 스펙트럼 표현은 상기 제2 시간 프레임 동안 상기 제2 조직의 상기 제2 기능적 반응의 주파수 기반 특성화를 제공함으로써 상기 제2 조직의 거동을 인코딩함 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제82항에 있어서, 상기 제1 조직 및 상기 제2 조직은 근육 조직을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 근육 조직은 심장 조직인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항에 있어서, 상기 근육 조직은 골격근 조직인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제82항에 있어서, 상기 제1 기능적 반응은 상기 제1 조직의 제1 수축 반응이고, 상기 제2 기능적 반응은 상기 제2 조직의 제2 수축 반응인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 제1 수축 반응은 상기 제1 조직의 제1 수축 변위를 포함하고, 상기 제2 조직의 상기 제2 수축 반응은 상기 제2 조직의 제2 수축 변위를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 제1 수축 반응은 상기 제1 조직의 제1 수축력을 포함하고, 상기 제2 조직의 상기 제2 수축 반응은 상기 제2 조직의 제2 수축력을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제82항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 제1 기능적 반응은 상기 제1 조직의 제1 일시적 칼슘 반응을 포함하고, 상기 제2 조직의 상기 제2 기능적 반응은 상기 제2 조직의 제2 일시적 칼슘 반응을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제82항에 있어서, 상기 제1 조직의 상기 제1 기능적 반응은 상기 제1 조직의 막 전위의 제1 변화를 포함하고, 상기 제2 조직의 상기 제2 기능적 반응은 상기 제2 조직의 막 전위의 제2 변화를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 작용 기전 식별을 위한 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 제1 조직의 제1 기능적 반응의 제1 스펙트럼 표현을 획득하고 - 상기 제1 조직은 알려진 작용 기전을 갖는 제1 개입조치와 연관됨 -;제2 조직의 제2 기능적 반응의 제2 스펙트럼 표현을 획득하고 - 상기 제2 조직은 알려지지 않은 작용 기전을 갖는 제2 개입조치와 연관됨 -;상기 제1 스펙트럼 표현을 상기 제2 스펙트럼 표현과 비교하고; 및상기 비교에 기초하여 상기 제2 개입조치에 대한 잠재적인 작용 기전을 결정하게 하며,상기 제1 조직 및 상기 제2 조직은 엔지니어링된 조직들인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 작용 기전 식별을 수행하도록 구성되는 시스템에 있어서, 상기 시스템은,그 내부에 복수의 조직들을 성장시키도록 구성되는 하나 이상의 바이오리액터들; 및상기 하나 이상의 바이오리액터들에 통신 가능하게 결합되고, 명령어들을 실행하도록 구성되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 제어 유닛을 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제1 조직의 제1 기능적 반응의 제1 스펙트럼 표현을 획득하고 - 상기 제1 조직은 알려진 작용 기전을 갖는 제1 개입조치와 연관됨 -;제2 조직의 제2 기능적 반응의 제2 스펙트럼 표현을 획득하고 - 상기 제2 조직은 알려지지 않은 작용 기전을 갖는 제2 개입조치와 연관됨 -;상기 제1 스펙트럼 표현을 상기 제2 스펙트럼 표현과 비교하고; 및상기 비교에 기초하여 상기 제2 개입조치에 대한 잠재적인 작용 기전을 결정하게 하며, 상기 제1 조직 및 상기 제2 조직은 엔지니어링된 조직들인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메사추세츠 ***** 렉싱턴 스위트 *** 헤이든 애비뉴 **</address><code>520220570242</code><country>미국</country><engName>VALO HEALTH, INC.</engName><name>발로 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 *****, 보...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAYS, Nathan</engName><name>베이스, 네이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 *****, 보...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHRIVER, Brian</engName><name>슈라이버, 브라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/429,797</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0686692-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0114028-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0850757-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257020460.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b71ad09f21cdd1549a4c4a3851caa1dc54589f38ee8af5c9f1146380c584843bae55117c18ba3e32fac07f5dc7f8445095b0f1463b075aac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf34628d86499eb3578a897b0c6b800d8faac11afd0bdcbb32c0cd19c06197375a98f11d22f8a52101e754664802305d6f29affa7fddc81ba0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>