<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:10.5410</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.03.20</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013268</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기 배선에서 화재들에 선행하는 전기 방전들의 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>DETECTION OF ELECTRIC DISCHARGES THAT PRECEDE FIRES IN  ELECTRICAL WIRING</inventionTitleEng><openDate>2025.04.30</openDate><openNumber>10-2025-0058776</openNumber><originalApplicationDate>2019.03.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7030010</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 27/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 23/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/165</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/175</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207030010</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 방법들 및 시스템들이 본원에서 설명된다. 회로에 커플링된 하나 이상의 센서 디바이스들은 회로 상의 전기 활동에 의해 생성된 하나 이상의 신호 파형들을 검출한다. 센서 디바이스들은 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하고 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성한다. 센서 디바이스들에 통신 가능하게 커플링된 서버는 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 수신한다. 서버는 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 분석한다. 서버는 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보(alert) 신호들을 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.09.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019183251</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.03.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/023215</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기 배선(electrical wiring)에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템으로서,회로에 커플링된 하나 이상의 센서 디바이스들 — 각각의 센서 디바이스는,  상기 회로 상의 전기 활동에 의해 생성된 하나 이상의 신호 파형들을 검출하고;  상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트(transient) 신호들을 식별하고; 그리고 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하도록 구성됨 — ; 및 상기 하나 이상의 센서 디바이스들에 통신 가능하게 커플링된 서버 컴퓨팅 디바이스를 포함하고, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는,  각각의 센서 디바이스로부터 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 수신하고; 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하고; 그리고  하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보(alert) 신호들을 생성하도록 구성되는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들은 전체(full) 전압 사이클 파형을 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 10MHz 내지 100MHz 범위의 주파수로 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, a) 상기 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈(bin)들로 분할하는 것;b) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 평균 값 및 최대 값을 결정하는 것;c) 상기 평균 값과 상기 최대 값 사이의 차이를 결정하는 것;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해, 단계들 a) — c)를 반복하는 것; 그리고 e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분(derivative)을 결정하는 것을 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것; 그리고상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것을 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱(zero crossing) 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비(ratio)를 결정하는 것; 그리고상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 것을 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트(count)를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 것을 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, a) 전체 전압 사이클에 걸쳐 상기 전체 전압 신호 파형의 샘플들의 미분을 결정하는 것;b) 상기 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 것;c) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 최대 값을 결정하는 것;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해, 단계들 a) — c)를 반복하는 것; 그리고 e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것; 그리고상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 것; 그리고상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 하나 이상의 신호 파형들이 임계 값에 도달했음을 검출하면, 80MHz로 상기 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, 임계 값을 초과하는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 하나 이상의 샘플들을 식별하는 것; 그리고상기 식별된 하나 이상의 샘플들을 저장하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 각각의 식별된 샘플에 대해, 상기 식별된 샘플에서 피크들의 카운트를 결정하는 것;상기 식별된 샘플에서 상기 피크의 상승 시간을 결정하는 것;상기 식별된 샘플의 펄스 폭을 결정하는 것; 그리고상기 식별된 샘플의 적분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은, 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 카운트가 미리 결정된 임계치를 초과할 때 그리고 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 상승 시간이 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 상기 식별된 샘플을 전기 방전 표시로서 분류하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하고, 상기 센서 디바이스의 메모리 모듈에 저장된 트랜지언트 검출 프로파일을 사용하여 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 센서 디바이스들 중 하나 이상으로부터 수신된 트랜지언트 특성들에 기초하여, 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 생성하고, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 각각에 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 송신하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 적용하여 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 후속 트랜지언트 신호들을 식별하고 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나에 송신하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 경보 신호들 중 적어도 하나를 수신할 시에 시각적 표시기를 활성화하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 시각적 표시기는 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나의 LED(light emitting diode) 컴포넌트인, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하기 위해 트랜지언트 특성들을 분석하는데 하나 이상의 기계 학습 알고리즘들을 사용하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법으로서,회로에 커플링된 하나 이상의 센서 디바이스들 각각에 의해, 상기 회로 상의 전기 활동에 의해 생성된 하나 이상의 신호 파형들을 검출하는 단계;상기 하나 이상의 센서 디바이스들 각각에 의해, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계;상기 하나 이상의 센서 디바이스들 각각에 의해, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계;상기 하나 이상의 센서 디바이스들에 통신 가능하게 커플링된 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 각각의 센서 디바이스로부터 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 수신하는 단계;상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계; 및상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보(alert) 신호들을 생성하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들은 전체 전압 사이클 파형을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 10MHz 내지 100MHz 범위의 주파수로 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계는, a) 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 단계;b) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 평균 값 및 최대 값을 결정하는 단계;c) 상기 평균 값과 상기 최대 값 사이의 차이를 결정하는 단계;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 단계; 및e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계; 및상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계는, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 단계; 및상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 단계는, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 단계; 및상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계는, a) 전체 전압 사이클에 걸쳐 상기 전체 전압 신호 파형의 샘플들의 미분을 결정하는 단계;b) 상기 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 단계;c) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 최대 값을 결정하는 단계;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 단계; 및e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계; 및상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계는, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 단계; 및상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 단계는, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 단계; 및상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 신호 파형들이 임계 값에 도달했음을 검출하면, 80MHz로 상기 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계는, 임계 값을 초과하는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 하나 이상의 샘플들을 식별하는 단계; 및상기 식별된 하나 이상의 샘플들을 저장하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계는, 각각의 식별된 샘플에 대해, 상기 식별된 샘플에서 피크들의 카운트를 결정하는 단계;상기 식별된 샘플에서 상기 피크의 상승 시간을 결정하는 단계;상기 식별된 샘플의 펄스 폭을 결정하는 단계; 및상기 식별된 샘플의 적분을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계는, 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 카운트가 미리 결정된 임계치를 초과할 때 그리고 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 상승 시간이 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 상기 식별된 샘플을 전기 방전 표시로서 분류하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 단계는, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 단계; 및상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하고, 상기 센서 디바이스의 메모리 모듈에 저장된 트랜지언트 검출 프로파일을 사용하여 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 센서 디바이스들 중 하나 이상으로부터 수신된 트랜지언트 특성들에 기초하여, 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 생성하고, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 각각에 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 적용하여 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 후속 트랜지언트 신호들을 식별하고 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제25 항에 있어서,상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제25 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나에 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 경보 신호들 중 적어도 하나를 수신할 시에 시각적 표시기를 활성화하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 상기 시각적 표시기는 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나의 LED(light emitting diode) 컴포넌트인,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제25 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하기 위해 트랜지언트 특성들을 분석하는데 하나 이상의 기계 학습 알고리즘들을 사용하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템으로서,회로에 커플링된 하나 이상의 센서 디바이스들 — 각각의 센서 디바이스는, 상기 회로 상의 전기 활동에 의해 생성된 하나 이상의 신호 파형들을 검출하도록 구성됨 — ; 및 상기 하나 이상의 센서 디바이스들에 통신 가능하게 커플링된 서버 컴퓨팅 디바이스를 포함하고, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는,  각각의 센서 디바이스로부터 하나 이상의 신호 파형들을 수신하고; 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하고; 그리고 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하도록 구성되는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하는 것은, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것;상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것; 그리고상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 분석하는 것을 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들은 전체 전압 사이클 파형을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 10MHz 내지 100MHz 범위의 주파수로 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, a) 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 것;b) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 평균 값 및 최대 값을 결정하는 것;c) 상기 평균 값과 상기 최대 값 사이의 차이를 결정하는 것;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 것; 그리고e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것; 그리고상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은,최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 것; 그리고상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 것을  포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, a) 전체 전압 사이클에 걸쳐 상기 전체 전압 신호 파형의 샘플들의 미분을 결정하는 것;b) 상기 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 것;c) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 최대 값을 결정하는 것;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 것; 그리고e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것; 그리고상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58 항에 있어서,상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 것; 그리고상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제51 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 신호 파형들이 임계 값에 도달했음을 검출하면, 80MHz로 상기 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, 임계 값을 초과하는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 하나 이상의 샘플들을 식별하는 것; 그리고상기 식별된 하나 이상의 샘플들을 저장하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 각각의 식별된 샘플에 대해, 상기 식별된 샘플에서 피크들의 카운트를 결정하는 것;상기 식별된 샘플에서 상기 피크의 상승 시간을 결정하는 것;상기 식별된 샘플의 펄스 폭을 결정하는 것; 그리고상기 식별된 샘플의 적분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은,상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 카운트가 미리 결정된 임계치를 초과할 때 그리고 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 상승 시간이 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 상기 식별된 샘플을 전기 방전 표시로서 분류하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제50 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하고, 상기 센서 디바이스의 메모리 모듈에 저장된 트랜지언트 검출 프로파일을 사용하여 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 센서 디바이스들 중 하나 이상으로부터 수신된 트랜지언트 특성들에 기초하여, 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 생성하고, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 각각에 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 적용하여 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 후속 트랜지언트 신호들을 식별하고 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제49 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제49 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나에 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 경보 신호들 중 적어도 하나를 수신할 시에 시각적 표시기를 활성화하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71 항에 있어서, 상기 시각적 표시기는 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나의 LED(light emitting diode) 컴포넌트인,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제49 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하기 위해 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하는데 하나 이상의 기계 학습 알고리즘들을 사용하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스로서, 상기 센서 디바이스는 회로에 커플링되고, 상기 센서 디바이스는, 상기 회로 상에서 전기 활동을 감지하고 상기 전기 활동의 하나 이상의 신호 파형들을 검출하는 모듈; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,  상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하고; 그리고 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74 항에 있어서,상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하는 것은, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것;상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것; 그리고상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 분석하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들은 전체 전압 사이클 파형을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 10MHz 내지 100MHz 범위의 주파수로 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75 항에 있어서,상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, a) 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 것;b) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 평균 값 및 최대 값을 결정하는 것;c) 상기 평균 값과 상기 최대 값 사이의 차이를 결정하는 것;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 것; 그리고e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것; 그리고상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 것; 그리고상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, a) 전체 전압 사이클에 걸쳐 상기 전체 전압 신호 파형의 샘플들의 미분을 결정하는 것;b) 상기 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 것;c) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 최대 값을 결정하는 것;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 것; 그리고e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것; 그리고상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83 항에 있어서,상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 것; 그리고상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84 항에 있어서,하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은,미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제76 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 신호 파형들이 임계 값에 도달했음을 검출하면, 80MHz로 상기 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 것은, 임계 값을 초과하는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 하나 이상의 샘플들을 식별하는 것; 그리고상기 식별된 하나 이상의 샘플들을 저장하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 것은, 각각의 식별된 샘플에 대해, 상기 식별된 샘플에서 피크들의 카운트를 결정하는 것;상기 식별된 샘플에서 상기 피크의 상승 시간을 결정하는 것;상기 식별된 샘플의 펄스 폭을 결정하는 것; 그리고상기 식별된 샘플의 적분을 결정하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 것은, 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 카운트가 미리 결정된 임계치를 초과할 때 그리고 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 상승 시간이 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 상기 식별된 샘플을 전기 방전 표시로서 분류하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것은, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 것; 그리고상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 것을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제75 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하고, 상기 센서 디바이스의 메모리 모듈에 저장된 트랜지언트 검출 프로파일을 사용하여 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 센서 디바이스에 의해 생성된 트랜지언트 특성들에 기초하여, 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 생성하는, 전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 적용하여 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 후속 트랜지언트 신호들을 식별하고 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제74 항에 있어서,상기 센서 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제74 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들 중 적어도 하나를 생성할 시에 시각적 표시기를 활성화하는,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95 항에 있어서, 상기 시각적 표시기는 상기 센서 디바이스의 LED(light emitting diode) 컴포넌트인,전기 배선에서 전기 화재에 선행하는 전기 방전들을 검출하기 위한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법으로서,회로에 각각 커플링된 하나 이상의 센서 디바이스들에 의해, 상기 회로 상의 전기 활동에 의해 생성된 하나 이상의 신호 파형들을 검출하는 단계;상기 하나 이상의 센서 디바이스들에 통신 가능하게 커플링된 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 각각의 센서 디바이스로부터 상기 하나 이상의 신호 파형들을 수신하는 단계; 상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하는 단계; 및상기 서버 컴퓨팅 디바이스에 의해, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 단계를 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하는 단계는, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계;상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들은 전체 전압 사이클 파형을 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 10MHz 내지 100MHz 범위의 주파수로 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계는, a) 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 단계;b) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 평균 값 및 최대 값을 결정하는 단계;c) 상기 평균 값과 상기 최대 값 사이의 차이를 결정하는 단계;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 단계; 및e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계는,상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계; 및상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계를 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102 항에 있어서,상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계는, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 단계; 및상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 단계를 포함하는, 전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 단계는, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 단계; 및상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104 항에 있어서,상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계는, a) 전체 전압 사이클에 걸쳐 상기 전체 전압 신호 파형의 샘플들의 미분을 결정하는 단계;b) 상기 전체 전압 사이클 파형의 샘플들을 복수의 빈들로 분할하는 단계;c) 상기 복수의 빈들 각각에 대한 최대 값을 결정하는 단계;d) 상기 샘플들 전부에 걸쳐 각각의 빈에 대한 누산된 최대 값을 결정하기 위해 상기 전체 전압 사이클 파형의 복수의 다른 샘플들 각각에 대해 단계들 a)- c)를 반복하는 단계; 및e) 상기 복수의 빈들에 걸쳐 각각의 누산된 최대 값의 미분을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 전압 사이클에 걸쳐 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계; 및상기 전압 사이클 내의 복수의 위상 섹션들에 대한 평균 트랜지언트 진폭을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계는,최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 평균 피크 트랜지언트들 대 상기 전압 사이클의 제로 크로싱 근처의 평균 피크 트랜지언트들의 비를 결정하는 단계; 및상기 비가 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 최대 전압 근처의 상기 위상 섹션들 중 하나 이상에서의 상기 평균 피크 트랜지언트들을 전기 방전 표시들로서 식별하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 단계는, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 단계; 및상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제99 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 신호 파형들이 임계 값에 도달했음을 검출하면, 80MHz로 상기 전체 전압 사이클 파형을 샘플링하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109 항에 있어서,상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하는 단계는, 임계 값을 초과하는, 상기 전체 전압 사이클 파형의 하나 이상의 샘플들을 식별하는 단계; 및상기 식별된 하나 이상의 샘플들을 저장하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110 항에 있어서, 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는 단계는, 각각의 식별된 샘플에 대해, 상기 식별된 샘플에서 피크들의 카운트를 결정하는 단계;상기 식별된 샘플에서 상기 피크의 상승 시간을 결정하는 단계;상기 식별된 샘플의 펄스 폭을 결정하는 단계; 및상기 식별된 샘플의 적분을 결정하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111 항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하도록 상기 트랜지언트 특성들을 분석하는 단계는, 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 카운트가 미리 결정된 임계치를 초과할 때 그리고 상기 식별된 샘플에서 상기 피크들의 상승 시간이 미리 결정된 임계치를 초과할 때, 상기 식별된 샘플을 전기 방전 표시로서 분류하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112 항에 있어서, 하나 이상의 전기 방전 표시들이 식별될 때 하나 이상의 경보 신호들을 생성하는 단계는, 미리 결정된 양의 시간 내에 발생한 상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트를 결정하는 단계; 및상기 식별된 전기 방전 표시들의 카운트에 기초하여 경보 신호를 생성하는 단계를 포함하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제98 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 하나 이상의 트랜지언트 신호들을 식별하고, 상기 센서 디바이스의 메모리 모듈에 저장된 트랜지언트 검출 프로파일을 사용하여 상기 식별된 트랜지언트 신호들에 기초하여 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 센서 디바이스들 중 하나 이상으로부터 수신된 트랜지언트 특성들에 기초하여, 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 생성하고, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 각각에 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들은 상기 업데이트된 트랜지언트 검출 프로파일을 적용하여 상기 하나 이상의 신호 파형들 내에서 후속 트랜지언트 신호들을 식별하고 상기 하나 이상의 트랜지언트 특성들을 생성하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제97 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제97 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 경보 신호들을 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나에 송신하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 경보 신호들 중 적어도 하나를 수신할 시에 시각적 표시기를 활성화하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119 항에 있어서, 상기 시각적 표시기는 상기 하나 이상의 센서 디바이스들 중 적어도 하나의 LED(light emitting diode) 컴포넌트인,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제97 항에 있어서, 상기 서버 컴퓨팅 디바이스는 하나 이상의 전기 방전 표시들을 식별하기 위해 상기 하나 이상의 신호 파형들을 분석하는데 하나 이상의 기계 학습 알고리즘들을 사용하는,전기 배선에서 전기 화재들에 선행하는 전기 방전들을 검출하는 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메릴랜드 저먼타운 마일스톤 센터 드라이브 ***** 스위트 ***  (우: *****)</address><code>520200721910</code><country>미국</country><engName>WHISKER LABS, INC.</engName><name>위스커 랩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MARSHALL, Robert, S.</engName><name>마샬, 로버트, 에스. </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SLOOP, Christopher, Dale</engName><name>슬룹, 크리스토퍼, 데일 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HECKMAN, Stan</engName><name>헥맨, 스탠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BIXLER, Donnie</engName><name>빅슬러, 도니 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOPPMANN, Eric</engName><name>호프만, 에릭 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/645,743</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0456076-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0470989-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0470990-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013268.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b53d90986f2ac3b230c24d3807bd5f9cde54c4c1300414d05174c2fe6b369286f3d10597aed1daa7ecd8227f567f38e153172758248b600e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0839665a5efeb82426d938be1210ea89f09d28160024024fdb687688a3929159c083bdbbd51c6a07b7ff445a753fa44bed08be1d8de0d0bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>