<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:23.2023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0182075</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전계 발광 표시장치 및 그 구동방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Electroluminescence Display Device And Driving Method  Thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.07.01</openDate><openNumber>10-2024-0100027</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 실시예에 따른 전계 발광 표시장치는 제1 픽셀 집합라인의 제1 픽셀; 및 상기 제1 픽셀 집합라인에 이웃한 제2 픽셀 집합라인의 제2 픽셀을 포함하고, 상기 제1 픽셀과 상기 제2 픽셀은, 제1 게이트라인, 제2 게이트라인, 데이터라인 및 기준전압 라인을 공유하고, 상기 제1 픽셀은, 제1 구동 소자, 상기 제1 게이트라인으로부터 제1 스캔 신호에 따라 상기 제1 구동 소자의 게이트전극과 상기 데이터라인을 연결하는 제1 스캔 소자, 상기 제2 게이트라인으로부터의 제1 센스 신호에 따라 상기 제1 구동 소자의 소스전극과 상기 기준전압 라인을 연결하는 제1 센스 소자를 포함하고, 상기 제2 픽셀은, 제2 구동 소자, 상기 제2 게이트라인으로부터 제2 스캔 신호에 따라 상기 제2 구동 소자의 게이트전극과 상기 데이터라인을 연결하는 제2 스캔 소자, 상기 제1 게이트라인으로부터의 제2 센스 신호에 따라 상기 제2 구동 소자의 소스전극과 상기 기준전압 라인을 연결하는 제2 센스 소자를 포함하고, 상기 제1 스캔 신호와 상기 제2 센스 신호는 서로 동일하고, 상기 제2 스캔 신호와 상기 제1 센스 신호는 서로 동일한 특징을 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 픽셀 집합라인의 제1 픽셀; 및상기 제1 픽셀 집합라인에 이웃한 제2 픽셀 집합라인의 제2 픽셀을 포함하고,상기 제1 픽셀과 상기 제2 픽셀은, 제1 게이트라인, 제2 게이트라인, 데이터라인 및 기준전압 라인을 공유하고,상기 제1 픽셀은, 제1 구동 소자, 상기 제1 게이트라인으로부터 제1 스캔 신호에 따라 상기 제1 구동 소자의 게이트전극과 상기 데이터라인을 연결하는 제1 스캔 소자, 상기 제2 게이트라인으로부터의 제1 센스 신호에 따라 상기 제1 구동 소자의 소스전극과 상기 기준전압 라인을 연결하는 제1 센스 소자를 포함하고,상기 제2 픽셀은, 제2 구동 소자, 상기 제2 게이트라인으로부터 제2 스캔 신호에 따라 상기 제2 구동 소자의 게이트전극과 상기 데이터라인을 연결하는 제2 스캔 소자, 상기 제1 게이트라인으로부터의 제2 센스 신호에 따라 상기 제2 구동 소자의 소스전극과 상기 기준전압 라인을 연결하는 제2 센스 소자를 포함하고,상기 제1 스캔 신호와 상기 제2 센스 신호는 서로 동일하고,상기 제2 스캔 신호와 상기 제1 센스 신호는 서로 동일한 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,한 프레임 중의 수직 액티브 구간에서, 상기 제1 픽셀과 상기 제2 픽셀을 서로 다른 방식으로 구동시키는 패널 구동회로를 더 포함한 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 패널 구동회로는 상기 수직 액티브 구간에서,상기 제1 스캔 신호와, 상기 제1 센스 신호와, 상기 데이터라인으로부터의 제1 데이터전압을 상기 제1 픽셀에 인가하여, 상기 제1 픽셀을 제1 보상 디스플레이 구동시키고,상기 제2 스캔 신호와, 상기 제2 센스 신호와, 상기 데이터라인으로부터의 제2 데이터전압을 상기 제2 픽셀에 인가하여, 상기 제2 픽셀을 제2 보상 디스플레이 구동시키고,상기 제1 보상 디스플레이 구동과 상기 제2 보상 디스플레이 구동이 서로 다른 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 수직 액티브 구간 중에 상기 제1 스캔 신호의 위상이 상기 제2 스캔 신호의 위상보다 더 앞서는 제1 스캔 모드에서,상기 제1 보상 디스플레이 구동은 상기 제1 픽셀의 소자 특성치 센싱 결과에 기반한 외부 보상 디스플레이 구동이고,상기 제2 보상 디스플레이 구동은 상기 제2 스캔 신호와 상기 제2 센스 신호에 따른 상기 제2 픽셀의 구동 결과에 기반한 내부 보상 디스플레이 구동인 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 수직 액티브 구간 중에 상기 제2 스캔 신호의 위상이 상기 제1 스캔 신호의 위상보다 더 앞서는 제2 스캔 모드에서,상기 제1 보상 디스플레이 구동은 상기 제1 스캔 신호와 상기 제1 센스 신호에 따른 상기 제1 픽셀의 구동 결과에 기반한 내부 보상 디스플레이 구동이고,상기 제2 보상 디스플레이 구동은 상기 제2 픽셀의 소자 특성치 센싱 결과에 기반한 외부 보상 디스플레이 구동인 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,한 프레임 중의 수직 블랭크 구간에서, 상기 제1 픽셀 집합라인의 제1 픽셀들의 소자 특성치를 센싱하거나 또는, 상기 제2 픽셀 집합라인의 제2 픽셀들의 소자 특성치를 센싱하는 외부 센싱 회로를 더 포함한 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 외부 센싱 회로는,상기 제2 픽셀 집합라인을 포함한 우수번째 픽셀 집합라인들의 소자 특성치를 제1 수직 블랭크 구간들을 통해 센싱 및 업데이트한 후에, 이어서,상기 제1 픽셀 집합라인을 포함한 기수번째 픽셀 집합라인들의 소자 특성치를 제2 수직 블랭크 구간들을 통해 센싱 및 업데이트하는 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1 수직 블랭크 구간들 각각은 제1 수직 액티브 구간들 사이에 위치하고, 상기 제2 수직 블랭크 구간들 각각은 제2 수직 액티브 구간들 사이에 위치하며, 상기 제1 수직 액티브 구간들에서, 상기 기수번째 픽셀 집합라인들은 상기 제1 픽셀들의 소자 특성치 센싱 결과를 기반으로 외부 보상 디스플레이 구동되고, 상기 우수번째 픽셀 집합라인들은 상기 제2 픽셀들의 구동 결과를 기반으로 내부 보상 디스플레이 구동되고,상기 제1 수직 액티브 구간들에 이은 상기 제2 수직 액티브 구간들에서, 상기 우수번째 픽셀 집합라인들은 상기 제2 픽셀들의 소자 특성치 센싱 결과를 기반으로 외부 보상 디스플레이 구동되고, 상기 기수번째 픽셀 집합라인들은 상기 제1 픽셀들의 구동 결과를 기반으로 내부 보상 디스플레이 구동되는 전계 발광 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 픽셀들을 갖는 기수번째 픽셀 집합라인들과, 제2 픽셀들을 갖는 우수번째 픽셀 집합라인들을 포함한 전계 발광 표시장치의 구동방법에 있어서,제1 수직 액티브 구간들에서, 상기 기수번째 픽셀 집합라인들을 상기 제1 픽셀들의 소자 특성치 센싱 결과를 기반으로 외부 보상 디스플레이 구동시키고, 상기 우수번째 픽셀 집합라인들을 상기 제2 픽셀들의 구동 결과를 기반으로 내부 보상 디스플레이 구동시키는 단계;상기 제1 수직 액티브 구간들 사이의 제1 수직 블랭크 구간들에서, 상기 제2 픽셀들의 소자 특성치를 센싱 및 업데이트하는 단계;상기 제1 수직 액티브 구간들에 이은 제2 수직 액티브 구간들에서, 상기 우수번째 픽셀 집합라인들을 상기 제2 픽셀들의 소자 특성치 센싱 결과를 기반으로 외부 보상 디스플레이 구동시키고, 상기 기수번째 픽셀 집합라인들을 상기 제1 픽셀들의 구동 결과를 기반으로 내부 보상 디스플레이 구동시키는 단계; 및상기 제2 수직 액티브 구간들 사이의 제2 수직 블랭크 구간들에서, 상기 기수번째 픽셀 집합라인들의 소자 특성치를 센싱 및 업데이트하는 단계를 포함한 전계 발광 표시장치의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제1 수직 액티브 구간들에서 상기 기수번째 픽셀 집합라인들과 상기 우수번째 픽셀 집합라인들을 제1 스캔 모드로 구동하는 단계; 및상기 제2 수직 액티브 구간들에서 상기 기수번째 픽셀 집합라인들과 상기 우수번째 픽셀 집합라인들을 상기 제1 스캔 모드와 다른 제2 스캔 모드로 구동하는 단계를 더 포함한 전계 발광 표시장치의 구동방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 기수번째 픽셀 집합라인들 중 어느 하나의 제1 픽셀과 상기 우수번째 픽셀 집합라인들 중 어느 하나의 제2 픽셀이 서로 이웃할 때,상기 제1 픽셀과 상기 제2 픽셀은, 제1 게이트라인, 제2 게이트라인, 데이터라인 및 기준전압 라인을 공유하고,상기 제1 픽셀은, 제1 구동 소자, 상기 제1 게이트라인으로부터 제1 스캔 신호에 따라 상기 제1 구동 소자의 게이트전극과 상기 데이터라인을 연결하는 제1 스캔 소자, 상기 제2 게이트라인으로부터의 제1 센스 신호에 따라 상기 제1 구동 소자의 소스전극과 상기 기준전압 라인을 연결하는 제1 센스 소자를 포함하고,상기 제2 픽셀은, 제2 구동 소자, 상기 제2 게이트라인으로부터 제2 스캔 신호에 따라 상기 제2 구동 소자의 게이트전극과 상기 데이터라인을 연결하는 제2 스캔 소자, 상기 제1 게이트라인으로부터의 제2 센스 신호에 따라 상기 제2 구동 소자의 소스전극과 상기 기준전압 라인을 연결하는 제2 센스 소자를 포함하고,상기 제1 스캔 신호와 상기 제2 센스 신호는 서로 동일하고,상기 제2 스캔 신호와 상기 제1 센스 신호는 서로 동일한 전계 발광 표시장치의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제1 픽셀과 상기 제2 픽셀은, 상기 제1 수직 액티브 구간들에서 상기 제1 스캔 신호의 위상이 상기 제2 스캔 신호의 위상보다 더 앞서는 제1 스캔 모드로 구동되고,상기 제2 수직 액티브 구간들에서 상기 제2 스캔 신호의 위상이 상기 제1 스캔 신호의 위상보다 더 앞서는 제2 스캔 모드로 구동되는 전계 발광 표시장치의 구동방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyuck Jun</engName><name>김혁준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min</engName><name>김민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로**길 ** 나라빌딩, *층(호성특허법률사무소)</address><code>920050011047</code><country>대한민국</country><engName>Byeong Suk Park</engName><name>박병석</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1386795-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1268778-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220182075.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ea9bf80aaaf12531f2db629f318c7b78c900971c7ce14414420f42e2e39386e9fdf8e362d4ae44e25c46fe464934fe3093e932e49845410</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fc2b6d23fe4b4efbfe95cb2aad0f764c35f697b0faf01f24b35d74d9c77bf9d94b91f0719b848e321b6944e2f20167c373dc304c5e3aaa4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>