<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:44.2144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011109</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 크로스-컴포넌트 예측을 위한 서브샘플링을 위한 기법들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR SUBSAMPLING FOR CROSS-COMPONENT PREDICTION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0084131</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하는 방법은 비디오 데이터의 블록을 수신하는 단계를 포함하며, 여기서 비디오 데이터의 블록의 크로마 샘플들은 비디오 데이터의 블록의 루마 샘플들에 대하여 서브샘플링된다(예를 들어, 4:2:0 또는 4:2:2 비디오 콘텐츠). 비디오 코더는, 복수의 서브샘플링 기법들로부터, 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 비디오 데이터의 블록의 루마 샘플들에 대한 서브샘플링 기법을 결정할 수 있고, 서브샘플링 기법 및 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 블록을 코딩할 수 있다. 복수의 서브샘플링 기법들 중 제1 서브샘플링 기법은 비디오 데이터의 블록의 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않는 것을 포함하고, 복수의 서브샘플링 기법들 중 제2 서브샘플링 기법은 블록의 루마 샘플들에 적용될 다운샘플링 필터들의 조합을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081722</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076580</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 블록을 수신하는 단계로서, 상기 비디오 데이터의 블록의 크로마 샘플들은 상기 비디오 데이터의 블록의 루마 샘플들에 대해 서브샘플링되는, 상기 비디오 데이터의 블록을 수신하는 단계;복수의 서브샘플링 기법들로부터, 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 서브샘플링 기법을 결정하는 단계; 및상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 서브샘플링 기법을 결정하는 단계는:상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않기로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계는:상기 크로마 샘플들에 비해 더 많은 수의 상기 루마 샘플들을 사용하는 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 예측 모델을 사용하여 상기 블록의 상기 크로마 샘플들을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 예측 모델은 비선형 항들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 예측 모델은 3x2 필터 형상을 사용하고, 그리고 상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계는:6개의 루마 샘플들 및 상기 3x2 필터 형상을 사용하는 상기 예측 모델을 사용하여 상기 블록의 1개의 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않기로 결정하는 단계는:상기 비디오 데이터가 그래픽 콘텐츠 또는 스크린 콘텐츠인 것에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않기로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 서브샘플링 기법을 결정하는 단계는:상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록 내 다수의 크로마 샘플 포지션들에서 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,제약에 따라 상기 비디오 데이터의 블록 내 특정 크로마 샘플 포지션들에서 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기로 결정하는 단계는:상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에, 다운샘플링 필터들의 복수의 조합들 중으로부터의, 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계는:다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하는 단계; 및예측 모델 형상을 갖는 예측 모델에 대한 입력들로서 상기 다운샘플링된 루마 샘플들을 사용하여 상기 블록의 상기 크로마 샘플들을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하는 단계는:다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 다수의 크로마 샘플 포지션들에서 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하는 단계는:상기 다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 예측 모델 형상에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 다운샘플링 필터들의 조합은 복수의 3x2 다운샘플링 필터들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 예측 모델 형상은 일방향 형상, 다이아몬드 3x3 형상, 다이아몬드 5x5 형상, 다이아몬드 7x5 형상, 또는 수직 방향보다 수평 방향으로 더 큰 형상인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 예측 모델은 비선형 항들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 복수의 서브샘플링 기법들로부터, 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 서브샘플링 기법을 결정하는 단계는:상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 크로스-컴포넌트 모델을 결정하는 단계; 및상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 크로스-컴포넌트 모델로부터 상기 서브샘플링 기법을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 크로스-컴포넌트 모델을 결정하는 단계는:상기 비디오 데이터의 블록의 인접하지 않은 이웃 블록들로부터 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 크로스-컴포넌트 모델을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 서브샘플링 기법을 결정하는 단계는:상기 서브샘플링 기법을 표시하는 신택스 요소를 수신하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 서브샘플링 기법들 중 제1 서브샘플링 기법은 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않는 것을 포함하고, 상기 복수의 서브샘플링 기법들 중 제2 서브샘플링 기법은 상기 블록의 상기 루마 샘플들에 적용될 다운샘플링 필터들의 조합을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 크로스-컴포넌트 예측 모드는 지역 조명 보상(LIC), 크로마 선형 모드, 크로스-컴포넌트 선형 모드(CCLM), 다중 모델 LM(MMLM) 모드, 크로스-컴포넌트 크로마 인터 예측(CCCM), 또는 그래디언트 선형 모델(GLM) 중 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 비디오 데이터의 블록을 수신하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 블록의 크로마 샘플들은 상기 비디오 데이터의 블록의 루마 샘플들에 대해 서브샘플링되는, 상기 비디오 데이터의 블록을 수신하고; 복수의 서브샘플링 기법들로부터, 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 서브샘플링 기법을 결정하고; 그리고 상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 서브샘플링 기법을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않기로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 크로마 샘플들에 비해 더 많은 수의 상기 루마 샘플들을 사용하는 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 예측 모델을 사용하여 상기 블록의 상기 크로마 샘플들을 예측하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 예측 모델은 비선형 항들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 예측 모델은 3x2 필터 형상을 사용하고, 상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:6개의 루마 샘플들 및 상기 3x2 필터 형상을 사용하는 상기 예측 모델을 사용하여 상기 블록의 1개의 크로마 샘플을 예측하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않기로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 비디오 데이터가 그래픽 콘텐츠 또는 스크린 콘텐츠인 것에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않기로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서,상기 서브샘플링 기법을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 비디오 데이터의 블록 내 다수의 크로마 샘플 포지션들에서 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:제약에 따라 상기 비디오 데이터의 블록 내 특정 크로마 샘플 포지션들에서 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에, 다운샘플링 필터들의 복수의 조합들 중의, 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서,상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하고; 그리고예측 모델 형상을 갖는 예측 모델에 대한 입력들로서 상기 다운샘플링된 루마 샘플들을 사용하여 상기 블록의 상기 크로마 샘플들을 예측하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 다수의 크로마 샘플 포지션들에서 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,상기 다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 다운샘플링된 루마 샘플들을 생성하도록 상기 예측 모델 형상에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 상기 다운샘플링 필터들의 조합을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 다운샘플링 필터들의 조합은 복수의 3x2 다운샘플링 필터들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,상기 예측 모델 형상은 일방향 형상, 다이아몬드 3x3 형상, 다이아몬드 5x5 형상, 다이아몬드 7x5 형상, 또는 수직 방향보다 수평 방향으로 더 큰 형상인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서,상기 예측 모델은 비선형 항들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항에 있어서,상기 복수의 서브샘플링 기법들로부터, 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 상기 서브샘플링 기법을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 크로스-컴포넌트 모델을 결정하고; 그리고상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 크로스-컴포넌트 모델로부터 상기 서브샘플링 기법을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 크로스-컴포넌트 모델을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 비디오 데이터의 블록의 인접하지 않은 이웃 블록들로부터 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 크로스-컴포넌트 모델을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제21항에 있어서,상기 서브샘플링 기법을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로:상기 서브샘플링 기법을 표시하는 신택스 요소를 수신하도록 구성되며, 상기 복수의 서브샘플링 기법들 중 제1 서브샘플링 기법은 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 서브샘플링을 적용하지 않는 것을 포함하고, 상기 복수의 서브샘플링 기법들 중 제2 서브샘플링 기법은 상기 블록의 상기 루마 샘플들에 적용될 다운샘플링 필터들의 조합을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항에 있어서,상기 크로스-컴포넌트 예측 모드는 지역 조명 보상(LIC), 크로마 선형 모드, 크로스-컴포넌트 선형 모드(CCLM), 다중 모델 LM(MMLM) 모드, 크로스-컴포넌트 크로마 인터 예측(CCCM), 또는 그래디언트 선형 모델(GLM) 중 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 블록을 수신하는 단계로서, 상기 비디오 데이터의 블록의 크로마 샘플들은 상기 비디오 데이터의 블록의 루마 샘플들에 대해 서브샘플링되는, 상기 비디오 데이터의 블록을 수신하는 단계;복수의 서브샘플링 기법들로부터, 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 서브샘플링 기법을 결정하는 단계; 및상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 비디오 데이터의 블록을 수신하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 블록의 크로마 샘플들은 상기 비디오 데이터의 블록의 루마 샘플들에 대해 서브샘플링되는, 상기 비디오 데이터의 블록을 수신하고; 복수의 서브샘플링 기법들로부터, 크로스-컴포넌트 예측 모드를 위한 상기 비디오 데이터의 블록의 상기 루마 샘플들에 대한 서브샘플링 기법을 결정하고; 그리고 상기 서브샘플링 기법 및 상기 크로스-컴포넌트 예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 인코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/379,419</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/385,917</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/478,318</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/488,000</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/483,891</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0382631-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081692-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011109.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b51575676820a7287e1c057d3dddd615d32baec989f3d12aa1e8648bf2eff4bdfcd9d24f793f91792b0961543a2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee067f8447f0162131cfb9289b6bd5433704f89c09204816dc213acdddcc3a19d7b0474b23bc7868dfd3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>