<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:03.413</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0128392</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>벽-기반 패킹 메커니즘을 구비한 로봇 시스템 및 이것을 작동시키는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A ROBOTIC SYSTEM WITH WALL-BASED PACKING MECHANISM  AND METHODS OF OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2021.05.13</openDate><openNumber>10-2021-0054448</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 61/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 57/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 57/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 물체를 지지 벽을 가진 컨테이너에 배치하도록 로봇 시스템을 작동시키기 위한 시스템 및 방법이 개시된다. 로봇 시스템은 물체를 서로 위에 적층하기 위한 패킹 계획을 도출할 수도 있다. 로봇 시스템은 아래에서 하나 이상의 지지 물체를 오버행하는 하나 이상의 물체에 대한 배치 위치를 도출할 수도 있다. 도출된 배치 위치는 배치된 물체를 고정시키도록 지지 벽 중 하나 이상의 지지 벽을 활용하는 것에 기초할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법으로서,제1 물체 모델 및 제2 물체 모델을 획득하는 단계로서, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델은 이산화 단위(discretization unit)에 따라, 제1 물체 및 제2 물체 각각에 대한 물리적 치수, 형상 또는 이들의 조합의 이산화된 표현(discretized representation)이고, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델은 과업 위치에서 하나 이상의 컨테이너에 배치하기 위해 지정된, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델 각각을 나타내는, 상기 획득하는 단계;컨테이너 기저부 위에서 연장되는 지지 벽을 가진 컨테이너를 나타내는 컨테이너 모델에 액세스하는 단계로서, 상기 컨테이너 모델은 상기 이산화 단위에 따라 상기 컨테이너의 이산화된 표현인, 상기 컨테이너 모델에 액세스하는 단계;상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델을 이산화된 컨테이너 모델 위에 오버레이(overlay)하는 것에 기초하여 패킹 계획을 도출하는 단계로서, 상기 패킹 계획은 상기 제1 물체를 배치하기 위한 제1 배치 위치(placement location) 및 상기 제2 물체를 배치하기 위한 제2 배치 위치를 포함하되, 상기 제1 배치 위치는 상기 지지 벽과 직접적으로 인접한 상기 컨테이너 내 위치를 나타내고, 상기 제2 배치 위치는 상기 제2 물체의 일부가 상기 제1 물체의 주변 에지를 넘어 상기 지지 벽을 향하여 횡 방향으로 돌출되는 상기 컨테이너 내 그리고 상기 제1 배치 위치보다 위쪽의 위치를 나타내고,  상기 제2 배치 위치는 상기 제1 물체보다 위쪽에 배치된 상기 제2 물체를 지지하도록 상기 지지 벽을 활용하기 위한 위치인, 상기 패킹 계획을 도출하는 단계; 및로봇 암 및 엔드-이펙터(end-effector)를 사용하여 상기 제1 물체 및 상기 제2 물체를 상기 컨테이너에 배치하기 위한 상기 패킹 계획을 구현하는 단계를 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 배치 위치는 상기 제1 물체를 상기 지지 벽으로부터 물체-벽 이격 거리만큼 이격된 위치에 배치하기 위한 위치이고; 상기 제2 배치 위치는 상기 제1 물체를 오버행하는(overhang) 상기 제2 물체를 배치하기 위한 위치인, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 패킹 계획을 도출하는 것은,상기 제2 물체를 배치하기 위한 상기 이산화된 컨테이너 모델 내에서 후보 위치를 도출하는 것;상기 제1 물체 모델을 상기 제1 배치 위치에 그리고 상기 제2 물체 모델을 상기 후보 위치에 배치하는 것에 기초하여 상기 후보 위치와 연관된 하나 이상의 속성을 추정하는 것; 및추정된 속성이 물체를 수직으로-지향된 컨테이너 부분의 옆에 배치하고 수직으로-지향된 컨테이너 부분과 직접적으로 접촉하게 하기 위한 하나 이상의 필요조건을 나타내는 벽-지지 규칙을 충족시킬 때 상기 후보 위치를 상기 제2 배치 위치로서 확인하는(validating) 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 속성을 추정하는 것은 상기 제1 물체 모델과 중첩하는 상기 제2 물체 모델의 일부에 기초하여 실질적인 지지를 계산하는 것을 포함하고; 상기 후보 위치를 확인하는 것은 상기 실질적인 지지가 중첩 필요조건을 충족시킨다고 결정하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 속성을 추정하는 것은 상기 제1 물체 모델을 오버행하는 상기 제2 물체 모델의 일부에 대한 오버행 측정값을 추정하는 것을 포함하고; 그리고상기 후보 위치를 확인하는 것은 상기 오버행 측정값이 오버행 필요조건을 충족시킨다고 결정하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 속성을 추정하는 것은 상기 제2 물체의 질량 중심(center-of-mass: CoM)에 대응하는 CoM 위치를 추정하는 것을 포함하고; 상기 후보 위치를 확인하는 것은 상기 CoM 위치가 CoM 오프셋 필요조건을 충족시킨다고 결정하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 패킹 계획을 도출하는 것은,상기 제2 물체를 상기 지지 벽으로부터 이격되게 배치하기 위한 상기 이산화된 컨테이너 모델 내에서 후보 위치를 도출하는 것;상기 제1 물체 모델을 상기 제1 배치 위치에 그리고 상기 제2 물체 모델을 상기 후보 위치에 배치하는 것에 기초하여 상기 후보 위치와 연관된 피벗 위치를 추정하는 것으로서, 상기 피벗 위치는 상기 제1 물체의 주변 에지 또는 가장 높은 부분을 나타내는, 상기 피벗 위치를 추정하는 것;상기 제2 물체 모델을 상기 지지 벽을 향하여 시프트하는(shift) 것 및/또는 상기 제2 물체 모델을 상기 피벗 위치를 중심으로 회전시키는 것에 기초하여 하나 이상의 시프트된 자세를 도출하는 것으로서, 상기 하나 이상의 시프트된 자세는 상기 후보 위치로부터 시프트하고 상기 지지 벽과 직접적으로 접촉하는 상기 제2 물체를 나타내는, 상기 하나 이상의 시프트된 자세를 도출하는 것; 및상기 하나 이상의 시프트된 자세가 물체를 수직으로-지향된 컨테이너 부분으로부터 이격되게 횡 방향으로 배치하기 위한 하나 이상의 필요조건을 나타내는 기울어짐-지지 규칙을 충족시킬 때 상기 후보 위치를 상기 제2 배치 위치로서 확인하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 패킹 계획을 도출하는 것은, 상기 제1 물체를 오버행하는 중간 물체를 오버행하는 상기 제2 물체를 배치하기 위한 상기 이산화된 컨테이너 모델 내에서 후보 위치를 도출하는 것;상기 제1 물체 모델을 상기 제1 배치 위치에 그리고 상기 제2 물체 모델을 상기 중간 물체를 위한 위치보다 위쪽의 상기 후보 위치에 배치하는 것에 기초하여 상기 후보 위치와 연관된 하나 이상의 속성을 추정하는 것; 및상기 추정된 속성이, 하단 지지 물체를 오버행하는 다수의 물체를 배치하기 위한 하나 이상의 필요조건을 나타내는 다수의 오버행 규칙을 충족시킬 때 상기 후보 위치를 상기 제2 배치 위치로서 확인하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 속성을 추정하는 것은 상기 제1 물체 모델과 중첩하는 상기 제2 물체 모델의 일부에 기초하여 실질적인 지지를 계산하는 것을 포함하고; 상기 후보 위치를 확인하는 것은 상기 실질적인 지지가 중첩 필요조건을 충족시킨다고 결정하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 속성을 추정하는 것은, 상기 제2 물체 및 상기 중간 물체를 하나의 물체로서 나타내는 결합된 물체 추정을 도출하는 것; 및 상기 결합된 물체 추정의 상기 하나 이상의 속성을 추정하는 것을 포함하고; 상기 후보 위치를 확인하는 것은 상기 하나 이상의 속성이 벽-지지 규칙 또는 기울어짐-지지 규칙을 충족한다고 결정하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 과업 위치에서 컨테이너 내에 배치하기 위해 지정된 물체에 대한 물체 집단을 결정하는 단계;상기 물체 집단에 대한 처리 순서를 도출하는 단계를 더 포함하고; 상기 패킹 계획을 도출하는 것은 상기 처리 순서 및 상기 물체 집단에 기초하여 상기 패킹 계획을 도출하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 패킹 계획은 패킹 작동 동안 또는 패킹 작동 바로 전에 동적으로 도출되는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 과업 위치에서 상기 컨테이너를 나타내는 이미지 데이터를 획득하는 단계;상기 이미지 데이터를 분석하는 것에 기초하여 예상되지 않은 특징부를 검출하는 단계로서, 상기 예상되지 않은 특징부는 예상된 상태로부터 벗어나는 지지 벽의 실제 물리적 특성을 나타내는, 상기 예상되지 않은 특징부를 검출하는 단계를 더 포함하고; 상기 패킹 계획을 도출하는 것은 상기 예상되지 않은 특징부에 기초하여 상기 패킹 계획을 동적으로 도출하는 것을 포함하고, 상기 패킹 계획은 상기 예상된 상태에 따라 상기 제1 물체 및 상기 제2 물체를 상기 컨테이너에 배치하기 위한 이전의 계획을 교체하기 위한 계획인, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 엔드-이펙터를 나타내는 그리퍼 모델을 획득하는 단계;상기 제2 물체를 배치하기 위해 하나 이상의 잠재적인 장애물을 식별하는 단계를 더 포함하되, 상기 하나 이상의 잠재적인 장애물은 상기 컨테이너의 수직으로-지향된 부분을 포함하고;상기 패킹 계획을 도출하는 것은, 상기 제2 물체를 배치하기 위한 상기 이산화된 컨테이너 모델 내에서 후보 위치를 도출하는 것;  상기 그리퍼 모델과 상기 제2 물체 모델의 조합을 상기 컨테이너 모델 상에 오버레이하는 것에 기초하여 진입로를 도출하는 것으로서, 상기 진입로는 상기 제2 물체를 시작 위치로부터 상기 후보 위치로 이송하도록 상기 엔드-이펙터에 대한 위치의 시퀀스를 나타내는, 상기 진입로를 도출하는 것; 및 상기 하나 이상의 잠재적인 장애물이 상기 진입로를 따른 상기 그리퍼 모델과 상기 제2 물체 모델의 조합에서 없을 때 상기 후보 위치를 상기 제2 배치 위치로서 확인하는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 진입로를 도출하는 것은,상기 제2 물체를 파지하는 상기 엔드-이펙터를 나타내는 맞물린 인터페이스 높이에 따라 상기 그리퍼 모델과 상기 제2 물체 모델의 조합을 조정하는 것;초기 높이에서 횡 방향으로 연장되는 길을 식별하는 것으로서, 상기 횡 방향으로 연장되는 길은 상기 그리퍼 모델과 상기 제2 물체 모델의 조정된 조합을 횡 방향으로 이동시키는 것에 대응하는, 상기 횡 방향으로 연장되는 길을 식별하는 것;상기 횡 방향으로 연장되는 길이, 이전의 물체 및/또는 상기 수직으로-지향된 부분을 포함하는 상기 하나 이상의 잠재적인 장애물과 중첩하는지를 결정하는 것; 및역순으로 상기 진입로를 따라 상기 제2 물체의 이송을 시뮬레이션하기 위해 상기 하나 이상의 잠재적인 장애물이 상기 횡 방향으로 연장되는 길에서 없을 때까지 접근 증분(approach increment)에 따라 상기 횡 방향으로 연장되는 길의 높이를 반복적으로 증가시키는 것을 포함하는, 로봇 시스템을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 로봇 시스템으로서,회로와 데이터를 통신하도록 구성된 통신 디바이스; 및상기 통신 디바이스와 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하되, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 전달된 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 제1 물체 모델 및 제2 물체 모델을 획득하기 위한 것으로서, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델은 이산화 단위에 따라, 제1 물체 및 제2 물체, 각각에 대한 물리적 치수, 형상 또는 이들의 조합의 이산화된 표현이고, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델은 과업 위치에서 하나 이상의 컨테이너에 배치하기 위해 지정된, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델, 각각을 나타내는, 상기 획득하기 위한 것; 컨테이너 기저부 위에서 연장되는 지지 벽을 가진 컨테이너를 나타내는 컨테이너 모델에 액세스하기 위한 것으로서, 상기 컨테이너 모델은 상기 이산화 단위에 따라 상기 컨테이너의 이산화된 표현인, 상기 컨테이너 모델에 액세스하기 위한 것; 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델을 이산화된 컨테이너 모델 위에 오버레이하는 것에 기초하여 패킹 계획을 도출하기 위한 것으로서, 상기 패킹 계획은 상기 제1 물체를 배치하기 위한 제1 배치 위치 및 상기 제2 물체를 배치하기 위한 제2 배치 위치를 포함하되,  상기 제1 배치 위치는 상기 지지 벽과 직접적으로 인접한 상기 컨테이너 내 위치를 나타내고,  상기 제2 배치 위치는 상기 제2 물체의 일부가 상기 제1 물체의 주변 에지를 넘어 상기 지지 벽을 향하여 횡 방향으로 돌출되는 상기 컨테이너 내 그리고 상기 제1 배치 위치보다 위쪽의 위치를 나타내고,   상기 제2 배치 위치는 상기 제1 물체보다 위쪽에 배치된 상기 제2 물체를 지지하도록 상기 지지 벽을 활용하기 위한 위치인, 상기 패킹 계획을 도출하기 위한 것; 및로봇 암 및 엔드-이펙터를 사용하여 상기 제1 물체 및 상기 제2 물체를 상기 컨테이너에 배치하기 위한 상기 패킹 계획을 구현하기 위한 것인, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 방법을 수행하게 하는, 프로세서 명령어가 저장된 유형의(tangible) 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 방법은,제1 물체 모델 및 제2 물체 모델을 획득하는 단계로서, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델은 이산화 단위에 따라, 제1 물체 및 제2 물체, 각각에 대한 물리적 치수, 형상 또는 이들의 조합의 이산화된 표현이고, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델은 과업 위치에서 하나 이상의 컨테이너에 배치하기 위해 지정된, 상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델, 각각을 나타내는, 상기 획득하는 단계;컨테이너 기저부 위에서 연장되는 지지 벽을 가진 컨테이너를 나타내는 컨테이너 모델에 액세스하는 단계로서, 상기 컨테이너 모델은 상기 이산화 단위에 따라 상기 컨테이너의 이산화된 표현인, 상기 컨테이너 모델에 액세스하는 단계;상기 제1 물체 모델 및 상기 제2 물체 모델을 이산화된 컨테이너 모델 위에 오버레이하는 것에 기초하여 패킹 계획을 도출하는 단계로서, 상기 패킹 계획은 상기 제1 물체를 배치하기 위한 제1 배치 위치 및 상기 제2 물체를 배치하기 위한 제2 배치 위치를 포함하되, 상기 제1 배치 위치는 상기 지지 벽과 직접적으로 인접한 상기 컨테이너 내 위치를 나타내고, 상기 제2 배치 위치는 상기 제2 물체의 일부가 상기 제1 물체의 주변 에지를 넘어 상기 지지 벽을 향하여 횡 방향으로 돌출되는 상기 컨테이너 내 그리고 상기 제1 배치 위치보다 위쪽의 위치를 나타내고,  상기 제2 배치 위치는 상기 제1 물체보다 위쪽에 배치된 상기 제2 물체를 지지하도록 상기 지지 벽을 활용하기 위한 위치인, 상기 패킹 계획을 도출하는 단계; 및로봇 암 및 엔드-이펙터를 사용하여 상기 제1 물체 및 상기 제2 물체를 상기 컨테이너에 배치하기 위한 상기 패킹 계획을 구현하는 단계를 포함하는, 유형의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 패킹 계획을 도출하는 것은,상기 제2 물체를 배치하기 위한 상기 이산화된 컨테이너 모델 내에서 후보 위치를 도출하는 것;상기 제1 물체 모델을 상기 제1 배치 위치에 그리고 상기 제2 물체 모델을 상기 후보 위치에 배치하는 것에 기초하여 상기 후보 위치와 연관된 하나 이상의 속성을 추정하는 것; 및추정된 속성이 물체를 수직으로-지향된 컨테이너 부분의 옆에 배치하고 수직으로-지향된 컨테이너 부분과 직접적으로 접촉하게 하기 위한 하나 이상의 필요조건을 나타내는 벽-지지 규칙을 충족시킬 때 상기 후보 위치를 상기 제2 배치 위치로서 확인하는 것을 포함하는, 유형의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 패킹 계획을 도출하는 것은,상기 제2 물체를 상기 지지 벽으로부터 이격되게 배치하기 위한 상기 이산화된 컨테이너 모델 내에서 후보 위치를 도출하는 것;상기 제1 물체 모델을 상기 제1 배치 위치에 그리고 상기 제2 물체 모델을 상기 후보 위치에 배치하는 것에 기초하여 상기 후보 위치와 연관된 피벗 위치를 추정하는 것으로서, 상기 피벗 위치는 상기 제1 물체의 주변 에지 또는 가장 높은 부분을 나타내는, 상기 피벗 위치를 추정하는 것;상기 제2 물체 모델을 상기 지지 벽을 향하여 시프트하는 것 및/또는 상기 제2 물체 모델을 상기 피벗 위치를 중심으로 회전시키는 것에 기초하여 하나 이상의 시프트된 자세를 도출하는 것으로서, 상기 하나 이상의 시프트된 자세는 상기 후보 위치로부터 시프트하고 상기 지지 벽과 직접적으로 접촉하는 상기 제2 물체를 나타내는, 상기 하나 이상의 시프트된 자세를 도출하는 것; 및상기 하나 이상의 시프트된 자세가 물체를 수직으로-지향된 컨테이너 부분으로부터 이격되게 횡 방향으로 배치하기 위한 하나 이상의 필요조건을 나타내는 기울어짐-지지 규칙을 충족시킬 때 상기 후보 위치를 상기 제2 배치 위치로서 확인하는 것을 포함하는, 유형의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 패킹 계획을 도출하는 것은,상기 제1 물체를 오버행하는 중간 물체를 오버행하는 상기 제2 물체를 배치하기 위한 상기 이산화된 컨테이너 모델 내에서 후보 위치를 도출하는 것;상기 제1 물체 모델을 상기 제1 배치 위치에 그리고 상기 제2 물체 모델을 상기 중간 물체를 위한 위치보다 위쪽의 상기 후보 위치에 배치하는 것에 기초하여 상기 후보 위치와 연관된 하나 이상의 속성을 추정하는 것; 및상기 추정된 속성이 하단 지지 물체를 오버행하는 다수의 물체를 배치하기 위한 하나 이상의 필요조건을 나타내는 다수의 오버행 규칙을 충족시킬 때 상기 후보 위치를 상기 제2 배치 위치로서 확인하는 것을 포함하는, 유형의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄 ***-**** 교토구, 타츠미 *-*-*</address><code>520200328432</code><country>일본</country><engName>MUJIN, Inc.</engName><name>무진 아이엔씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 도쿄 ***-**...</address><code> </code><country> </country><engName>Denys Kanunikov</engName><name>데니스 카누니코프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 도쿄 ***-**...</address><code> </code><country> </country><engName>Rosen Nikolaev Diankov</engName><name>로젠 니콜라예프 디안코프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/931,161</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/905,837</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1051194-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.10.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9009600-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.10.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9009595-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0049587-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2022.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0010142-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0066689-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반려요청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2022.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0066675-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2022.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0013170-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1084484-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0757628-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200128392.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c9d4c91bd994db7bdc1d6c15a8f0fe6a36b161698a8bb0dc8c1d6864d78b63c432b3d7ed0da7fe7cb0416e0727b3d47d8cacb3f33c118521</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfee5f8a6f67b831b798563fb886b72be5a79514c8deb67667a09e4c84f76ce91dd93b7ac056751dcd9c7c397605caa76193577e0a9dadcef0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>