<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:24.2324</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7040891</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠의 디스플레이 동안 디지털 컴포넌트의 선택 및 제공</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTION AND PROVISION OF DIGITAL COMPONENTS DURING DISPLAY OF CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2023.01.05</openDate><openNumber>10-2023-0002977</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/74</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠의 디스플레이 동안 하나 이상의 디지털 컴포넌트들을 선택, 제공 및 디스플레이하기 위한 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템 및 장치. 방법은 클라이언트 디바이스에 제시될 수 있는 복수의 디지털 컴포넌트들을 식별하는 단계를 포함할 수 있다. 콘텐츠의 슬롯에 제시될 수 있는 디지털 컴포넌트의 최대 수와 슬롯의 지속시간이 결정된다. 각 디지털 컴포넌트에 대해, 지속시간, 포지션 요구사항 및 슬롯 내에서 제공할 수 있는 디지털 컴포넌트의 횟수에 따라 점수가 생성된다. 디지털 컴포넌트의 제1 세트는 점수에 기초하여 선택되고 클라이언트 디바이스에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022150053</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025502</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,복수의 디지털 컴포넌트들을 식별하는 단계;(i) 특정 콘텐츠의 슬롯에 제공될 수 있는 디지털 컴포넌트들의 최대 수 N 및 (ii) 슬롯의 총 지속시간을 지정하는 시간 T를 결정하는 단계, 상기 슬롯은 하나 이상의 디지털 컴포넌트들이 제공될 상기 특정 콘텐츠 내의 위치이며; 상기 복수의 디지털 컴포넌트들의 각 디지털 컴포넌트에 대해, (i) 상기 디지털 컴포넌트의 지속시간, (ii) 상기 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯에서 M개의 사용가능한 포지션들 중 특정 포지션에서 제공되어야 하는지 여부를 지정하는 상기 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항, - 각 사용가능한 포지션은 상기 특정 콘텐츠의 특정 지속시간에 걸쳐 있으며 그 안에서 단일 디지털 컴포넌트가 제시를 위해 제공될 수 있으며 - 그리고 (iii) 상기 디지털 컴포넌트를 상기 슬롯 내에서 제공하기 위해 사용가능한 횟수에 기초하여 점수를 생성하는 단계;상기 복수의 디지털 컴포넌트들로부터, 상기 복수의 디지털 컴포넌트들에 대한 점수에 기초하여, 상기 슬롯 내에서 제공하기 위한 최고 점수 세트를 갖는 디지털 컴포넌트들의 제1 세트를 선택하는 단계; 및 클라이언트 디바이스에 특정 콘텐츠를 디스플레이하는 동안 상기 슬롯 내에서 제공하기 위한 디지털 컴포넌트들의 제1 세트를 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 점수를 생성하는 단계는 (i) 상기 디지털 컴포넌트에 할당된 우선순위 값 - 상기 우선순위 값은 상기 클라이언트 디바이스에 디지털 컴포넌트를 제공하는 것의 중요성을 의미하며 - 그리고 (ii) 클라이언트 디바이스에 제공하기 위해 사용가능한 특정 지속시간의 디지털 컴포넌트의 총 수에 대한 클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 특정 지속시간의 디지털 컴포넌트들의 수를 나타내는 만족도 비율에 더 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서, 상기 디지털 컴포넌트를 상기 슬롯 내에서 제공하기 위해 사용가능한 횟수는 (i) 디지털 컴포넌트의 최대 수 N, (ii) 상기 슬롯의 총 지속시간을 지정하는 시간 T 및 (iii) 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항에 기초하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, (i) 상기 디지털 컴포넌트의 지속시간, (ii) 상기 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항 및 (iii) 상기 디지털 컴포넌트를 상기 N개의 사용가능한 포지션들 내에 제공될 수 있는 횟수에 기초하여 점수를 생성하는 단계는:상기 디지털 컴포넌트의 지속시간에 기초하여 디지털 컴포넌트들을 다수의 클래스들로 그룹화하는 단계;상기 다수의 클래스들 각각에 대한 포지션 요구사항을 결정하는 단계, 각 클래스에 대한 포지션 요구사항은 상기 클래스의 디지털 컴포넌트가 디스플레이를 위해 제공될 슬롯의 특정 포지션을 지정하며;각 클래스에 대해, (i) 슬롯에 제공될 수 있는 디지털 컴포넌트들의 최대 수 N, (ii) 상기 슬롯들의 총 지속시간을 지정하는 시간 T 및 (iii) 상기 클래스에 대한 포지션 요구사항에 기초하여, 각 클래스의 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯 내에서 디스플레이를 위해 제공될 수 있는 횟수를 결정하는 단계;상기 클래스의 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯에 포함될 수 있는 횟수의 역수로서 각 클래스에 대한 지속시간 팩터를 계산하는 단계; 및 (i) 상기 우선순위 값, (ii) 상기 만족도 비율 및 (iii) 상기 디지털 컴포넌트가 속하는 상기 클래스에 대해 계산된 지속시간 팩터에 기초하여 상기 복수의 디지털 컴포넌트들에서 각 디지털 컴포넌트에 대한 점수를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 사용가능한 포지션의 수 M은 M개의 순차적인 포지션을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 만족도 비율을 생성하는 단계는: 상이한 지속기간의 디지털 컴포넌트들의 복수의 클래스들을 식별하는 단계, 각 클래스는 특정 지속기간의 디지털 컴포넌트의 그룹을 나타내며;각 클래스에 대해: 클라이언트 디바이스에 제공될 디지털 컴포넌트의 목표 수를 결정하는 단계;  클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 디지털 컴포넌트들의 수를 결정하는 단계; 상기 목표 수 및 클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 디지털 컴포넌트들의 수에 기초하여 비율을 계산하는 단계; 및상기 복수의 클래스들에 대한 상기 계산된 비율에 기초하여 만족도 지수를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 시스템으로서,복수의 디지털 컴포넌트들을 식별하는 단계;(i) 특정 콘텐츠의 슬롯에 제공될 수 있는 디지털 컴포넌트들의 최대 수 N 및 (ii) 슬롯의 총 지속시간을 지정하는 시간 T를 결정하는 단계, 상기 슬롯은 하나 이상의 디지털 컴포넌트들이 제공될 상기 특정 콘텐츠 내의 위치이며; 상기 복수의 디지털 컴포넌트들의 각 디지털 컴포넌트에 대해, (i) 상기 디지털 컴포넌트의 지속시간, (ii) 상기 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯에서 M개의 사용가능한 포지션들 중 특정 포지션에서 제공되어야 하는지 여부를 지정하는 상기 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항, - 각 사용가능한 포지션은 상기 특정 콘텐츠의 특정 지속시간에 걸쳐 있으며 그 안에서 단일 디지털 컴포넌트가 제시를 위해 제공될 수 있으며 - 그리고 (iii) 상기 디지털 컴포넌트를 상기 슬롯 내에서 제공하기 위해 사용가능한 횟수에 기초하여 점수를 생성하는 단계;상기 복수의 디지털 컴포넌트들로부터, 상기 복수의 디지털 컴포넌트들에 대한 점수에 기초하여, 상기 슬롯 내에서 제공하기 위한 최고 점수 세트를 갖는 디지털 컴포넌트들의 제1 세트를 선택하는 단계; 및 클라이언트 디바이스에 특정 콘텐츠를 디스플레이하는 동안 상기 슬롯 내에서 제공하기 위한 디지털 컴포넌트들의 제1 세트를 제공하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 점수를 생성하는 단계는 (i) 상기 디지털 컴포넌트에 할당된 우선순위 값 - 상기 우선순위 값은 상기 클라이언트 디바이스에 디지털 컴포넌트를 제공하는 것의 중요성을 의미하며 - 그리고 (ii) 클라이언트 디바이스에 제공하기 위해 사용가능한 특정 지속시간의 디지털 컴포넌트의 총 수에 대한 클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 특정 지속시간의 디지털 컴포넌트들의 수를 나타내는 만족도 비율에 더 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7 또는 청구항 8에 있어서, 상기 디지털 컴포넌트를 상기 슬롯 내에서 제공하기 위해 사용가능한 횟수는 (i) 디지털 컴포넌트의 최대 수 N, (ii) 상기 슬롯의 총 지속시간을 지정하는 시간 T 및 (iii) 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서, (i) 상기 디지털 컴포넌트의 지속시간, (ii) 상기 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항 및 (iii) 상기 디지털 컴포넌트를 상기 N개의 사용가능한 포지션들 내에 제공될 수 있는 횟수에 기초하여 점수를 생성하는 단계는:상기 디지털 컴포넌트의 지속시간에 기초하여 디지털 컴포넌트들을 다수의 클래스들로 그룹화하는 단계;상기 다수의 클래스들 각각에 대한 포지션 요구사항을 결정하는 단계, 각 클래스에 대한 포지션 요구사항은 상기 클래스의 디지털 컴포넌트가 디스플레이를 위해 제공될 슬롯의 특정 포지션을 지정하며;각 클래스에 대해, (i) 슬롯에 제공될 수 있는 디지털 컴포넌트들의 최대 수 N, (ii) 상기 슬롯들의 총 지속시간을 지정하는 시간 T 및 (iii) 상기 클래스에 대한 포지션 요구사항에 기초하여, 각 클래스의 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯 내에서 디스플레이를 위해 제공될 수 있는 횟수를 결정하는 단계;상기 클래스의 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯에 포함될 수 있는 횟수의 역수로서 각 클래스에 대한 지속시간 팩터를 계산하는 단계; 및 (i) 상기 우선순위 값, (ii) 상기 만족도 비율 및 (iii) 상기 디지털 컴포넌트가 속하는 상기 클래스에 대해 계산된 지속시간 팩터에 기초하여 상기 복수의 디지털 컴포넌트들에서 각 디지털 컴포넌트에 대한 점수를 생성하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 사용가능한 포지션의 수 M은 M개의 순차적인 포지션을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 만족도 비율을 생성하는 단계는: 상이한 지속기간의 디지털 컴포넌트들의 복수의 클래스들을 식별하는 단계, 각 클래스는 특정 지속기간의 디지털 컴포넌트의 그룹을 나타내며;각 클래스에 대해: 클라이언트 디바이스에 제공될 디지털 컴포넌트의 목표 수를 결정하는 단계;  클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 디지털 컴포넌트들의 수를 결정하는 단계; 상기 목표 수 및 클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 디지털 컴포넌트들의 수에 기초하여 비율을 계산하는 단계; 및상기 복수의 클래스들에 대한 상기 계산된 비율에 기초하여 만족도 지수를 생성하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 데이터 프로세싱 장치에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 데이터 프로세싱 장치로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:복수의 디지털 컴포넌트들을 식별하는 동작;(i) 특정 콘텐츠의 슬롯에 제공될 수 있는 디지털 컴포넌트들의 최대 수 N 및 (ii) 슬롯의 총 지속시간을 지정하는 시간 T를 결정하는 동작, 상기 슬롯은 하나 이상의 디지털 컴포넌트들이 제공될 상기 특정 콘텐츠 내의 위치이며; 상기 복수의 디지털 컴포넌트들의 각 디지털 컴포넌트에 대해, (i) 상기 디지털 컴포넌트의 지속시간, (ii) 상기 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯에서 M개의 사용가능한 포지션들 중 특정 포지션에서 제공되어야 하는지 여부를 지정하는 상기 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항, - 각 사용가능한 포지션은 상기 특정 콘텐츠의 특정 지속시간에 걸쳐 있으며 그 안에서 단일 디지털 컴포넌트가 제시를 위해 제공될 수 있으며 - 그리고 (iii) 상기 디지털 컴포넌트를 상기 슬롯 내에서 제공하기 위해 사용가능한 횟수에 기초하여 점수를 생성하는 동작;상기 복수의 디지털 컴포넌트들로부터, 상기 복수의 디지털 컴포넌트들에 대한 점수에 기초하여, 상기 슬롯 내에서 제공하기 위한 최고 점수 세트를 갖는 디지털 컴포넌트들의 제1 세트를 선택하는 동작; 및 클라이언트 디바이스에 특정 콘텐츠를 디스플레이하는 동안 상기 슬롯 내에서 제공하기 위한 디지털 컴포넌트들의 제1 세트를 제공하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 점수를 생성하는 동작은 (i) 상기 디지털 컴포넌트에 할당된 우선순위 값 - 상기 우선순위 값은 상기 클라이언트 디바이스에 디지털 컴포넌트를 제공하는 것의 중요성을 의미하며 - 그리고 (ii) 클라이언트 디바이스에 제공하기 위해 사용가능한 특정 지속시간의 디지털 컴포넌트의 총 수에 대한 클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 특정 지속시간의 디지털 컴포넌트들의 수를 나타내는 만족도 비율에 더 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13 또는 청구항 14에 있어서, 상기 디지털 컴포넌트를 상기 슬롯 내에서 제공하기 위해 사용가능한 횟수는 (i) 디지털 컴포넌트의 최대 수 N, (ii) 상기 슬롯의 총 지속시간을 지정하는 시간 T 및 (iii) 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 14에 있어서, (i) 상기 디지털 컴포넌트의 지속시간, (ii) 상기 디지털 컴포넌트에 대한 포지션 요구사항 및 (iii) 상기 디지털 컴포넌트를 상기 N개의 사용가능한 포지션들 내에 제공될 수 있는 횟수에 기초하여 점수를 생성하는 동작은:상기 디지털 컴포넌트의 지속시간에 기초하여 디지털 컴포넌트들을 다수의 클래스들로 그룹화하는 동작;상기 다수의 클래스들 각각에 대한 포지션 요구사항을 결정하는 동작, 각 클래스에 대한 포지션 요구사항은 상기 클래스의 디지털 컴포넌트가 디스플레이를 위해 제공될 슬롯의 특정 포지션을 지정하며;각 클래스에 대해, (i) 슬롯에 제공될 수 있는 디지털 컴포넌트들의 최대 수 N, (ii) 상기 슬롯들의 총 지속시간을 지정하는 시간 T 및 (iii) 상기 클래스에 대한 포지션 요구사항에 기초하여, 각 클래스의 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯 내에서 디스플레이를 위해 제공될 수 있는 횟수를 결정하는 동작;상기 클래스의 디지털 컴포넌트가 상기 슬롯에 포함될 수 있는 횟수의 역수로서 각 클래스에 대한 지속시간 팩터를 계산하는 동작; 및 (i) 상기 우선순위 값, (ii) 상기 만족도 비율 및 (iii) 상기 디지털 컴포넌트가 속하는 상기 클래스에 대해 계산된 지속시간 팩터에 기초하여 상기 복수의 디지털 컴포넌트들에서 각 디지털 컴포넌트에 대한 점수를 생성하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 사용가능한 포지션의 수 M은 M개의 순차적인 포지션을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 만족도 비율을 생성하는 동작은: 상이한 지속기간의 디지털 컴포넌트들의 복수의 클래스들을 식별하는 동작, 각 클래스는 특정 지속기간의 디지털 컴포넌트의 그룹을 나타내며;각 클래스에 대해: 클라이언트 디바이스에 제공될 디지털 컴포넌트의 목표 수를 결정하는 동작;  클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 디지털 컴포넌트들의 수를 결정하는 동작; 상기 목표 수 및 클라이언트 디바이스에 디스플레이하기 위해 이전에 제공되었던 디지털 컴포넌트들의 수에 기초하여 비율을 계산하는 동작; 및상기 복수의 클래스들에 대한 상기 계산된 비율에 기초하여 만족도 지수를 생성하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHAEFFER, Benjamin James</engName><name>쉐퍼 벤자민 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSS, Matthew Stephen</engName><name>로스 매튜 스테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/134,921</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1246780-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0177305-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227040891.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344e0af9c35e3847fbc317381a1d9eafb01a946b8f1d6bf699e080201064db6215232dcbf25fd38c713aa87c2936fdb2e14a9b5f405a14b37</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb756e20e96b923e29cde483ebf7aec481e3753ae36798f87b5b0c5e6e56386b77b8ccb92cfa06ee2ba7140b76e1258d099f6c8bcc668565</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>