<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:13.3613</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2014.06.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039028</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>간의 표적화 및 치료를 위한 ＣＲＩＳＰＲ­Ｃａｓ 시스템, 벡터 및 조성물의 전달 및 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>DELIVERY AND USE OF THE CRISPR-CAS SYSTEMS, VECTORS AND  COMPOSITIONS FOR HEPATIC TARGETING AND THERAPY</inventionTitleEng><openDate>2024.12.10</openDate><openNumber>10-2024-0172759</openNumber><originalApplicationDate>2014.06.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2016-7001295</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 67/0275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020167001295</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 서열의 조작 및/또는 표적 서열의 활성을 위한 시스템, 방법, 및 조성물의 전달, 유전자 조작 및 최적화를 제공한다. 전달 시스템, 및 전달을 위한 부위로서 표적화되는 조직 또는 기관이 제공된다. 또한, 일부가 CRISPR 복합체의 하나 이상의 구성성분을 암호화하는 벡터 및 벡터 시스템뿐만 아니라 상기 벡터의 설계 및 사용을 위한 방법이 제공된다. 표적 인지 및 독성의 회피를 위한 향상된 특이성을 보장하고, 질병 또는 질환의 상태를 변화시키거나 개선하기 위해 관심대상 게놈 유전자좌 내의 표적 부위를 편집하거나 변형시키기 위해 진핵 세포에서 CRISPR 복합체 형성을 유도하는 방법이 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2014.12.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2014204726</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2014.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2014/041804</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열의 조작에 의해 유기체 또는 비인간 유기체를 변형시키는 방법으로서,(A) - I. CRISPR-Cas 시스템 RNA 폴리뉴클레오티드 서열로서, (a) 진핵 세포에서 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열,(b) tracr 메이트 서열, 및(c) tracr 서열을 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열, 및II. 선택적으로 적어도 하나 이상의 핵 국소화 서열을 포함하는 CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열(여기서, (a), (b) 및 (c)는 5'에서 3' 방향으로 배열되고,전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하며, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하며,CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화되는 CRISPR 효소를 포함하고, CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열은 DNA 또는 RNA임)또는(B)  I. (a) 진핵 세포에서 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및(b) 적어도 하나 이상의 tracr 메이트 서열을 포함하는 폴리뉴클레오티드II. CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열, 및III. tracr 서열을 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열(여기서, 전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하며, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하며,CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화되는 CRISPR 효소를 포함하고, CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열은 DNA 또는 RNA임)을 포함하는, 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물을 전달하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 임의의 또는 모든 CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열, 가이드 서열, tracr 메이트 서열 또는 tracr 서열은 RNA인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, CRISPR 효소를 암호화하는 서열, 가이드 서열, tracr 메이트 서열 또는 tracr 서열을 포함하는 폴리뉴클레오티드는 RNA이고, 리포좀, 나노입자, 엑소좀, 미세소포, 또는 유전자총을 통해 전달되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 폴리뉴클레오티드는 하나 이상의 벡터를 포함하는 벡터 시스템 내에 포함되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열의 조작에 의해 유기체 또는 비인간 유기체를 변형시키는 방법으로서,조성물을 작동 가능하게 암호화하는 하나 이상의 바이러스 벡터를 포함하는 바이러스 벡터 시스템을 포함하는 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물을 이의 발현을 위해 전달하는 단계를 포함하되, 상기 조성물은(A) I. CRISPR-Cas 시스템 RNA 폴리뉴클레오티드 서열에 작동 가능하게 연결된 제1 조절 요소로서, 폴리뉴클레오티드 서열은 (A) 진핵 세포 내 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열, (b) tracr 메이트 서열, 및 (c) tracr 서열을 포함하는, 제1 조절 구성요소, 및 II. 선택적으로 적어도 하나 이상의 핵 국소화 서열을 포함하는, CRISPR 효소를 암호화하는 효소 암호화 서열에 작동 가능하게 연결된 제2 조절 요소를 포함하는 하나 이상의 벡터를 포함하는 벡터 시스템을 포함하는 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물((a), (b) 및 (c)는 5'에서 3' 방향으로 배열되고, 구성성분 I 및 II는 시스템의 동일 또는 상이한 벡터 상에 위치되며,전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하고, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하며,CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화된 CRISPR 효소를 포함함)또는(B) I. (a) 진핵 세포에서 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및(b) 적어도 하나 이상의 tracr 메이트 서열에 작동 가능하게 연결된 제1 조절 요소,II. CRISPR 효소를 암호화하는 효소 암호화 서열에 작동 가능하게 연결된 제2 조절 요소,III. tracr 서열에 작동 가능하게 연결된 제3 조절 요소를 포함하는 하나 이상의 벡터를 포함하는 벡터 시스템을 포함하는 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물(구성성분 I, II 및 III은 시스템의 동일 또는 상이한 벡터 상에 위치되며,전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하고, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하며,CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화된 CRISPR 효소를 포함함)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 바이러스 벡터 중 하나 이상은 리포좀, 나노입자, 엑소좀, 미세소포, 또는 유전자총을 통해 전달되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 간 표적 서열의 조작에 의해 대상체 또는 비인간 대상체를 변형시키는 단계를 포함하는 치료가 필요한 대상체 또는 비인간 대상체에서 관심대상의 게놈 유전자좌 내 간 표적 서열에서 결함에 의해 야기되는 질환을 치료 또는 저해하는 방법으로서,질환은 조성물을 작동 가능하게 암호화하는 하나 이상의 AAV 또는 렌티바이러스 벡터를 포함하는 AAV 또는 렌티바이러스 벡터 시스템을 포함하는 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물을 이의 발현을 위해 전달하는 단계를 포함하는, 치료를 제공하는 것을 포함하는 간 표적 서열의 조작에 의해 치료 또는 저해에 영향을 받기 쉽되, 간 표적 서열은 발현될 때, 조성물에 의해 조작되고, 조성물은:(A) I. CRISPR-Cas 시스템 RNA 폴리뉴클레오티드 서열에 대해 작동 가능하게 연결되는 제1 조절 구성요소로서, 폴리뉴클레오티드 서열은 (a) 진핵 세포 내 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열, (b) tracr 메이트 서열, 및 (c) tracr 서열을 포함하는, 제1 조절 구성요소, 및 II. 적어도 하나 이상의 핵 국소화 서열을 포함하는 CRISPR 효소를 암호화하는 효소 암호화 서열에 작동 가능하게 연결된 제2 조절 구성요소를 포함하는 하나 이상의 벡터를 포함하는 벡터 시스템을 포함하는 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물((a), (b) 및 (c)는 5'에서 3' 방향으로 배열되고,구성성분 I 및 II는 시스템의 동일 또는 상이한 벡터 상에 위치되며, 전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하고, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하며,CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화된 CRISPR 효소를 포함함), 또는 (B) I. (a) 진핵세포 내 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및 (b) 적어도 하나 이상의 tracr 메이트 서열에 대해, 작동 가능하게 연결된 제1 조절 구성요소, II. CRISPR 효소를 암호화하는 효소-암호화 서열에 작동 가능하게 연결된 제2 조절 구성요소, 및 III. tracr 서열에 작동 가능하게 연결된 제3 조절 구성요소를 포함하는 하나 이상의 벡터를 포함하는 벡터 시스템을 포함하는 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물(구성성분 I, II 및 III는 시스템의 동일 또는 상이한 벡터 상에 위치되고,전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하고, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하며, CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화된 CRISPR 효소를 포함함)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 시험관내 및/또는 생체외에서 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 발현을 유도하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 유기체 또는 대상체는 진핵생물인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 유기체 또는 대상체는 비인간 진핵생물인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 유기체 또는 대상체는 포유동물 또는 비인간 포유동물인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 바이러스 벡터는 AAV 또는 렌티바이러스 벡터인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR 효소는 Cas9인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 가이드 서열의 발현은 T7 프로모터의 제어하에 있고, T7 중합효소의 발현에 의해 구동되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR 효소를 암호화하는 mRNA를 세포에 전달하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 또는 효소 암호화 서열은 세포에 CRISPR 효소를 암호화하는 mRNA를 전달함으로써 세포에 전달되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. AAV-감염 또는 렌티바이러스-감염 세포 내로 AAV 또는 렌티바이러스를 암호화하는 핵산 분자(들)을 함유하거나 또는 이로 본질적으로 이루어지는 플라스미드(들)을 트렌스펙션시키는 단계, 및 AAV 또는 렌티바이러스의 복제 및 패키징에 필수적인 AAV 또는 렌티바이러스 rep 및/또는 cap 및/또는 헬퍼 핵산 분자를 AAV에 공급하는 단계를 포함하는, 제7항의 AAV 또는 렌티바이러스 벡터의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. AAV-감염 또는 렌티바이러스-감염 세포 내로 AAV 또는 렌티바이러스를 암호화하는 핵산 분자(들)을 함유하거나 또는 이로 본질적으로 이루어지는 플라스미드(들)을 트렌스펙션시키는 단계, 및 AAV 또는 렌티바이러스의 복제 및 패키징에 필수적인 AAV AAV 또는 렌티바이러스 rep 및/또는 cap 및/또는 헬퍼 핵산 분자를 AAV에 공급하는 단계를 포함하는, 제7항의 방법에서 사용하기 위한 AAV 또는 렌티바이러스 벡터의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, AAV 또는 렌티바이러스의 복제 및 패키징에 필수적인 AAV 또는 렌티바이러스 rep 및/또는 cap은 헬퍼 플라스미드(들) 또는 헬퍼 바이러스(들)로 세포를 트렌스펙션시킴으로써 공급되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 헬퍼 바이러스는 폭스바이러스, 아데노바이러스, 렌티바이러스, 헤르페스바이러스 또는 바큘로바이러스인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 폭스바이러스는 백시니아 바이러스인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 포유류 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 곤충 세포이고, 헬퍼 바이러스는 (존재하는 경우) 바큘로바이러스인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 간 표적 서열은 그의 3' 말단에 측접되거나 또는 뒤에 5'-NRG(N은 임의의 뉴클레오티드임)가 오고, CRISPR 효소가 S. 피오게네스 또는 S. 아우레우스 Cas9인(또는 이들로부터 유래된) 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 의학에서 또는 요법에서 사용하기 위한 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열의 조작에 의해 유기체 또는 비인간 유기체를 변형시키는 방법에서 또는 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열 내 결함에 의해 야기되는 질환을 치료 또는 저해하는 방법에서 사용하기 위한 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 생체외 유전자 또는 게놈 편집에서 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 조성물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 생체외 유전자 또는 게놈 편집을 위한 의약의 제조에서 또는 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열의 조작에 의해 유기체 또는 비인간 유기체를 변형하는 방법에서 사용하기 위한 또는 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열 내 결함에 의해 야기되는 질환을 치료 또는 저해하는 방법에서 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 조성물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. (A) - I. CRISPR-Cas 시스템 RNA 폴리뉴클레오티드 서열로서, 폴리뉴클레오티드 서열은,(a) 진핵 세포에서 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열,(b) tracr 메이트 서열, 및(c) tracr 서열을 포함하는, 폴리뉴클레오티드 서열, II. 선택적으로 적어도 하나 이상의 핵 국소화 서열을 포함하는 CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열((a), (b) 및 (c)는 5'에서 3' 방향으로 배열되고,전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하며, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하며,CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화되는 CRISPR 효소를 포함하고, CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열은 DNA 또는 RNA임), 또는(B) I. (a) 진핵세포 내 간 표적 서열에 혼성화할 수 있는 가이드 서열, 및(b) 적어도 하나 이상의 tracr 메이트 서열을 포함하는, 폴리뉴클레오티드, II. CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열, 및III. tracr 서열을 포함하는 폴리뉴클레오티드 서열,(전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하고, 가이드 서열은 간 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열 특이적 결합을 지시하며,CRISPR 복합체는 (1) 간 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 가이드 서열 및 (2) tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 tracr 메이트 서열과 복합체화된 CRISPR 효소를 포함하고, CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열은 DNA 또는 RNA임)을 포함하되; 의학 또는 요법에서 사용하기 위한; 또는 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열의 조작에 의해 유기체 또는 비인간 유기체를 변형시키는 방법에서 사용하기 위한; 또는 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 간 표적 서열 내 결함에 의해 야기되는 질환을 치료 또는 저해하는 방법에서 사용하기 위한; 또는 생체외 유전자 또는 게놈 편집에서 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 폴리뉴클레오티드는 하나 이상의 벡터를 포함하는 벡터 시스템 내에 포함되는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR-Cas 시스템 RNA는 키메라 RNA(chiRNA)인 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR-Cas 시스템은 다중 키메라 및/또는 다중 멀티가이드 서열 및 단일 tracr 서열을 추가로 포함하는 다중복합체화 CRISPR 효소 시스템인 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR 효소는 표적 서열의 위치에서 두 가닥 모두 또는 한 가닥의 절단을 지시하는 뉴클레아제인 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR 효소는 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, CRISPR 효소는 하나 이상의 돌연변이 D10A, E762A, H840A, N854A, N863A 또는 D986A를 포함하는 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 하나 이상의 돌연변이는 CRISPR 효소의 RuvC1 도메인 내에 존재하는 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, CRISPR 효소는 표적 서열의 위치에서 절단을 지시하는 닉카아제인 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 닉카아제가 이중 닉카아제인 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 2개 이상의 NLS를 포함하는 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, CRISPR 효소는 촉매 도메인에 하나 이상의 돌연변이를 갖고, 전사될 때, tracr 메이트 서열은 tracr 서열에 혼성화하며, 가이드 서열은 표적 서열에 대한 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 지시하고, 효소는 기능성 도메인을 추가로 포함하는 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 기능성 도메인은 전사 활성화 도메인인 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 전사 활성화 도메인은 VP64인 방법, 용도 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제25항 또는 제32항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 세포 내의 관심 대상의 게놈 유전자좌에서 DNA 듀플렉스의 마주하는 가닥 상의 제1 및 제2 표적 서열의 조작에 의해 표적외 변형을 최소화시키는 단계를 추가로 포함하는 방법으로서, 상기 방법은I. CRISPR-Cas 시스템 키메라 RNA(chiRNA) 폴리뉴클레오티드 서열로서, 상기 폴리뉴클레오티드 서열은,(a) 제1 표적 서열에 혼성화할 수 있는 제1 가이드 서열,(b) 제1 tracr 메이트 서열,(c) 제1 tracr 서열, (d) 제2 표적 서열에 혼성화할 수 있는 제2 가이드 서열,(e) 제2 tracr 메이트 서열, 및(f) 제2 tracr 서열을 포함하는, 폴리뉴클레오티드 서열, (선택적으로, 링커 서열은 제1 tracr 서열과 제2 가이드 서열 사이에 존재함으로써, 제1 가이드 서열 및 제2 가이드 서열은 연쇄적으로 존재함), 및II. 적어도 하나 이상의 핵 국소화 서열을 포함하는 CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열((a), (b), (c), (d), (e) 및 (f)는 5'에서 3' 방향으로 배열되고, 폴리뉴클레오티드 서열은 제1 tracr 서열과 제2 가이드 서열 사이에 링커 서열을 포함함으로써, 제1 가이드 서열 및 제2 가이드 서열은 연쇄적으로 존재하고, 전사될 때, 제1 및 제2 tracr 메이트 서열은 제1 및 제2 tracr 서열에 각각 혼성화하고, 제1 및 제2 가이드 서열은 제1 및 제2 표적 서열에 대한 제1 및 제2 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 각각 지시함),또는II. CRISPR 효소를 암호화하는 효소-암호화 서열에 작동 가능하게 연결된 제2 조절 구성요소(구성성분 I 및 II는 시스템의 동일 또는 상이한 벡터 상에 위치되며, 전사될 때, 제1 tracr 메이트 서열은 제1 tracr 서열에 혼성화하고, 제1 및 제2 가이드 서열은 제1 및 제2 표적 서열에 대한 제1 및 제2 CRISPR 복합체의 서열-특이적 결합을 각각 지시하며,제1 CRISPR 복합체는 (1) 제1 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 제1 가이드 서열, 및 (2) 제1 tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 제1 tracr 메이트 서열과 복합체화된 CRISPR 효소를 포함하고,제2 CRISPR 복합체는 (1) 제2 표적 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 제2 가이드 서열, 및 (2) 제2 tracr 서열에 혼성화되는 또는 혼성화할 수 있는 제2 tracr 메이트 서열과 복합체화된 CRISPR 효소를 포함하고,CRISPR 효소를 암호화하는 폴리뉴클레오티드 서열은 DNA 또는 RNA이고,제1 가이드 서열은 제1 표적 서열 근처의 DNA 듀플렉스의 한 가닥의 절단을 지시하고, 제2 가이드 서열은 이중 가닥 파손을 유도하는 제2 표적 서열 근처의 다른 가닥의 절단을 지시함으로써 표적외 변형을 최소화하여 유기체 또는 비인간 유기체를 변형시킴)를 포함하는 비자연적으로 생기는 또는 유전자 조작된 조성물을 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간 표적 서열은 프로단백질 전환효소 서브틸리신/켁신 타입 9(Pcsk9)인 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간 표적 서열은 SERPINA1인 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간 표적 서열은 Hmgcr인 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간 표적 서열은 아포지방단백질 B(ApoB)인 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간 표적 서열은 저밀도 지방단백질 수용체(LDL-R)인 조성물, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사 추세츠주 캠브리지 메인 스트리트 ***</address><code>520120489444</code><country>미국</country><engName>THE BROAD INSTITUTE, INC</engName><name>더 브로드 인스티튜트, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 매사추세츠 애비뉴 **</address><code>520060114656</code><country>미국</country><engName>MASSACHUSETTS INSTITUTE OF TECHNOLOGY</engName><name>매사추세츠 인스티튜트 오브 테크놀로지</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미합중국, 메사추세츠 *****, 캠브리지, 퀸시스트리트**</address><code>519980829941</code><country>미국</country><engName>President and Fellows of Harvard College</engName><name>프레지던트 앤드 펠로우즈 오브 하바드 칼리지</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 메인...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, FENG</engName><name>장 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 퀸시 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CONG, LE</engName><name>콩 레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 퀸시 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RAN, FEI</engName><name>란 페이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>61/836,123</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>61/847,537</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>61/862,355</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>61/871,301</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.12.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2013/074667</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.12.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>61/915,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>61/979,733</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1292775-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1412092-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1412093-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039028.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c77104924888ba89b024c3c565a1df5209d2ee0b72f7b2f519fdbc2fa9f3dec57dd3801ec8b07de6bfbb67b3302e0a297e70bfd65d0b4165</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d2dd6f4b8225652e15de0200d028f74d57e1509e2a6ed1daef3a311675694db4e7ba08b8bc7ad24bae335562ea7e93b8ea972ee7f7cdcf2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>