<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:38.2738</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.06.14</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003228</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>기판 프로세싱 시스템들의 모델 기반 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>MODEL-BASED CONTROL OF SUBSTRATE PROCESSING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.02.17</openDate><openNumber>10-2025-0022890</openNumber><originalApplicationDate>2019.06.14</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7001795</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/687</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/683</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217001795</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 프로세싱 챔버와 연관된 플랜트의 파라미터를 제어하기 위한 시스템이 개시된다. 측정 모듈은 플랜트의 파라미터가 변화될 때 기판 프로세싱 챔버와 연관된 플랜트의 응답을 측정한다. 모델 생성 모듈은 응답에 기초하여 플랜트의 지연 및 이득을 결정한다. 모델 생성 모듈은 플랜트의 지연, 이득, 및 시간 상수에 기초하여 플랜트의 모델을 생성한다. 예측 모듈은 파라미터에 대한 설정 점 및 파라미터의 측정 값을 수신하고, 모델을 사용하여 파라미터에 대한 설정 점 및 파라미터의 측정 값에 기초하여 파라미터의 지연-프리 값의 예측을 생성하고, 제어 신호를 생성하기 위해 설정 점과 예측을 비교하고, 그리고 제어 신호에 기초하여 플랜트의 파라미터를 제어한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.12.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019245908</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.06.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/037234</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 프로세싱 챔버와 연관된 플랜트의 파라미터를 제어하기 위한 시스템에 있어서,플랜트의 파라미터가 변화될 때 기판 프로세싱 챔버와 연관된 상기 플랜트의 응답을 측정하기 위한 측정 모듈;모델 생성 모듈로서, 상기 응답에 기초하여 상기 플랜트의 지연 및 이득을 결정하고, 상기 지연은 상기 플랜트가 상기 파라미터를 변화시키기 위한 명령을 수신한 후 상기 파라미터가 변화하는데 걸린 시간을 나타내고, 상기 이득은 상기 명령에 의해 유발된 상기 파라미터의 변화량과 상기 명령 사이의 관계를 나타내고, 그리고 상기 플랜트의 상기 지연, 상기 이득, 및 시간 상수에 기초하여 상기 플랜트의 모델을 생성하기 위한, 상기 모델 생성 모듈; 및예측 모듈로서,  상기 파라미터에 대한 설정 점 및 상기 파라미터의 측정 값을 수신하고, 그리고 상기 모델을 사용하여 상기 파라미터에 대한 상기 설정 점 및 상기 파라미터의 상기 측정 값에 기초하여 상기 파라미터의 지연-프리 (delay-free) 값의 예측을 생성하기 위한, 상기 예측 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 예측 모듈은,제어 신호를 생성하기 위해 상기 예측을 상기 설정 점과 비교하고, 그리고 상기 제어 신호에 기초하여 상기 플랜트의 상기 파라미터를 제어하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 예측은 상기 설정 점의 변화에 응답하여 상기 파라미터의 오버슈트 (overshoot) 와 상기 파라미터의 상승 시간 중 적어도 하나를 감소시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 기판 프로세싱 챔버는 기판을 지지하는 기판 지지 어셈블리를 포함하고, 그리고 상기 플랜트는 상기 기판의 온도를 제어하는 것을 포함하여 상기 기판 지지 어셈블리의 동작을 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 플랜트는,상이한 온도들에서 유체를 공급하기 위한 제 1 소스 및 제 2 소스;상기 제 1 소스 및 상기 제 2 소스로부터 상기 유체를 수용하고 그리고 상기 기판 지지 어셈블리에 상기 유체를 제 1 온도 및 제 1 플로우 레이트로 공급하도록 상기 수용된 유체의 부분들을 혼합하기 위한 제 1 3-방향 비례 밸브 및 제 2 3-방향 비례 밸브; 및상기 기판 지지 어셈블리로부터 제 2 온도 및 제 2 플로우 레이트로 상기 유체를 수용하고 그리고 상기 기판 지지 어셈블리로부터 수용된 상기 유체를 상기 제 1 소스 및 상기 제 2 소스로 리턴하기 (return) 위한 제 3 3-방향 비례 밸브를 포함하고,상기 예측 모듈은 상기 제어 신호에 따라 상기 제 1 3-방향 비례 밸브, 상기 제 2 3-방향 비례 밸브 및 상기 제 3 3-방향 비례 밸브를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 파라미터는 상기 기판 지지 어셈블리에 공급된 상기 유체의 상기 제 1 온도, 상기 기판 지지 어셈블리로부터 리턴된 상기 유체의 상기 제 2 온도, 상기 기판 지지 어셈블리에 공급된 상기 유체의 상기 제 1 플로우 레이트 및 상기 기판 지지 어셈블리로부터 리턴된 상기 유체의 상기 제 2 플로우 레이트 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 예측 모듈은 상기 제어 신호에 따라 상기 기판 지지 어셈블리에 공급된 상기 유체에 기초하여 상기 기판의 상기 온도를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서, 상기 측정 모듈은,상기 제 1 3-방향 비례 밸브 및 상기 제 2 3-방향 비례 밸브로부터 상기 기판 지지 어셈블리로 상기 유체를 공급하는 공급 라인과 연관된 온도 센서; 및상기 공급 라인과 연관된 플로우 미터 (flow meter) 를 포함하고,상기 모델 생성 모듈은 상기 온도 센서 및 상기 플로우 미터로부터 수신된 데이터에 기초하여 상기 플랜트의 상기 모델을 생성하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서, 상기 측정 모듈은,상기 기판 지지 어셈블리로부터 상기 제 3 3-방향 비례 밸브로 상기 유체를 리턴하는 리턴 라인과 연관된 온도 센서; 및상기 리턴 라인과 연관된 플로우 미터를 포함하고,상기 모델 생성 모듈은 상기 온도 센서 및 상기 플로우 미터로부터 수신된 데이터에 기초하여 상기 플랜트의 상기 모델을 생성하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 5 항에 있어서, 상기 제 1 소스 및 상기 제 2 소스는 상기 제 1 소스의 유체 레벨 및 상기 제 2 소스의 유체 레벨을 센싱하기 위한 레벨 센서들을 포함하고; 그리고상기 예측 모듈은 상기 유체 레벨들에 기초하여 상기 제 3 3-방향 비례 밸브를 제어하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 5 항에 있어서, 상기 제 3 3-방향 비례 밸브는 상기 제 1 소스의 유체 레벨과 상기 제 2 소스의 유체 레벨을 제 1 문턱 값과 제 2 문턱 값 사이로 유지하도록 상기 기판 지지 어셈블리로부터 수용된 상기 유체를 상기 제 1 소스와 상기 제 2 소스 사이에 분할하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 기판 프로세싱 챔버와 연관된 플랜트의 파라미터를 제어하기 위한 방법에 있어서,플랜트의 파라미터가 변화될 때 기판 프로세싱 챔버와 연관된 상기 플랜트의 응답을 측정하는 단계;상기 응답에 기초하여 상기 플랜트의 지연 및 이득을 결정하는 단계로서, 상기 지연은 상기 플랜트가 상기 파라미터를 변화시키기 위한 명령을 수신한 후 상기 파라미터가 변화하는데 걸린 시간을 나타내고, 그리고 상기 이득은 상기 명령에 의해 유발된 상기 파라미터의 변화량과 상기 명령 사이의 관계를 나타내는, 상기 결정 단계; 상기 플랜트의 상기 지연, 상기 이득, 및 시간 상수에 기초하여 상기 플랜트의 모델을 생성하는 단계;상기 파라미터에 대한 설정 점 및 상기 파라미터의 측정 값을 수신하는 단계; 및상기 모델을 사용하여 상기 파라미터의 상기 측정 값 및 상기 파라미터에 대한 상기 설정 점에 기초하여 상기 파라미터의 지연-프리 값의 예측을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,제어 신호를 생성하기 위해 상기 예측을 상기 설정 점과 비교하는 단계; 및 상기 제어 신호에 기초하여 상기 플랜트의 상기 파라미터를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 예측은 상기 설정 점의 변화에 응답하여 상기 파라미터의 오버슈트와 상기 파라미터의 상승 시간 중 적어도 하나를 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 기판 프로세싱 챔버는 기판을 지지하는 기판 지지 어셈블리를 포함하고, 상기 방법은 상기 기판의 온도를 제어하는 단계를 포함하여 상기 기판 지지 어셈블리의 동작을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,제 1 3-방향 비례 밸브 및 제 2 3-방향 비례 밸브에서, 제 1 소스 및 제 2 소스로부터 유체를 수용하는 단계;상기 제 1 3-방향 비례 밸브 및 상기 제 2 3-방향 비례 밸브를 사용하여, 상기 제 1 소스로부터 수용된 상기 유체의 부분과 상기 제 2 소스로부터 수용된 상기 유체의 부분을 혼합하는 단계;제 1 온도를 갖는 상기 유체의 상기 혼합된 부분들을 제 1 플로우 레이트로 상기 기판 지지 어셈블리에 공급하는 단계; 제 3 3-방향 비례 밸브에서, 제 2 플로우 레이트로 상기 기판 지지 어셈블리로부터 제 2 온도를 갖는 유체를 수용하는 단계; 상기 제 3 3-방향 비례 밸브를 사용하여, 상기 기판 지지 어셈블리로부터 수용된 상기 유체를 상기 제 1 소스 및 상기 제 2 소스로 리턴하는 단계; 및상기 제어 신호에 따라 상기 제 1 3-방향 비례 밸브, 상기 제 2 3-방향 비례 밸브 및 상기 제 3 3-방향 비례 밸브를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 파라미터는 상기 기판 지지 어셈블리에 공급된 상기 유체의 상기 제 1 온도, 상기 기판 지지 어셈블리로부터 리턴된 상기 유체의 상기 제 2 온도, 상기 기판 지지 어셈블리에 공급된 상기 유체의 상기 제 1 플로우 레이트 및 상기 기판 지지 어셈블리로부터 리턴된 상기 유체의 상기 제 2 플로우 레이트 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 제어 신호에 따라 상기 기판 지지 어셈블리에 공급된 상기 유체에 기초하여 상기 기판의 상기 온도를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,온도 센서를 사용하여, 상기 제 1 3-방향 비례 밸브 및 상기 제 2 3-방향 비례 밸브로부터 상기 기판 지지 어셈블리로 공급되는 상기 유체의 상기 혼합된 부분들의 온도를 센싱하는 단계; 플로우 미터를 사용하여, 상기 기판 지지 어셈블리로 흐르는 상기 유체의 상기 혼합된 부분들의 플로우 레이트를 측정하는 단계; 및상기 센싱된 온도 및 상기 측정된 플로우 레이트에 기초하여 상기 플랜트의 상기 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서,온도 센서를 사용하여, 상기 기판 지지 어셈블리로부터 상기 제 3 3-방향 비례 밸브로 리턴된 상기 유체의 온도를 센싱하는 단계; 플로우 미터를 사용하여, 상기 기판 지지 어셈블리로부터 상기 제 3 3-방향 비례 밸브로 리턴된 상기 유체의 플로우 레이트를 측정하는 단계; 및상기 센싱된 온도 및 상기 측정된 플로우 레이트에 기초하여 상기 플랜트의 상기 모델을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항에 있어서, 레벨 센서들을 사용하여, 상기 제 1 소스의 유체 레벨 및 상기 제 2 소스의 유체 레벨을 센싱하는 단계; 및상기 유체 레벨들에 기초하여 상기 제 3 3-방향 비례 밸브를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 소스의 유체 레벨과 상기 제 2 소스의 유체 레벨을 제 1 문턱 값과 제 2 문턱 값 사이로 유지하도록 상기 기판 지지 어셈블리로부터 수용된 상기 유체를 상기 제 1 소스와 상기 제 2 소스 사이에 분할하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 파라미터에 대한 설정 점에 기초하여 기판 프로세싱 시스템의 상기 파라미터를 제어하기 위한 플랜트;상기 파라미터에 대한 상기 설정 점의 변화에 응답하여 상기 파라미터의 값을 변화시키도록 상기 플랜트에 명령을 출력하기 위한 제어기;상기 플랜트의 모델로서,  상기 플랜트의 이득 및 상기 플랜트의 지연에 기초하여 상기 파라미터의 제 1 값을 출력하고, 그리고 상기 플랜트의 상기 이득에 기초하고 상기 플랜트의 상기 지연에 기초하지 않는 상기 파라미터의 제 2 값을 출력하고,  상기 지연은 상기 플랜트가 상기 파라미터를 변화시키기 위한 상기 명령을 수신한 후 상기 파라미터가 변화하는데 걸린 시간을 나타내고, 그리고  상기 이득은 상기 명령에 의해 유발된 상기 파라미터의 변화량과 상기 명령 사이의 관계를 나타내는, 상기 플랜트의 상기 모델; 및상기 모델에 의해 출력된 상기 파라미터의 상기 제 1 값과 상기 플랜트의 출력을 결합하고 그리고 상기 모델에 의해 출력된 상기 파라미터의 상기 제 1 값과 상기 플랜트의 상기 출력의 결합에 기초하여 상기 명령을 출력하기 위한 결합기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 결합기는,상기 모델에 의해 출력된 상기 파라미터의 상기 제 1 값과 상기 플랜트의 상기 출력을 결합하고 그리고 제 1 결합된 출력을 생성하기 위한 제 1 결합기;상기 제 1 결합된 출력과 상기 설정 점을 결합하고 그리고 제 2 결합된 출력을 생성하기 위한 제 2 결합기; 및상기 모델에 의해 출력된 상기 파라미터의 상기 제 2 값과 상기 제 2 결합된 출력을 결합하고 그리고 제 3 결합된 출력을 생성하기 위한 제 3 결합기를 포함하고,상기 제어기는 상기 제 3 결합된 출력에 기초하여 상기 명령을 출력하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Tao</engName><name>장, 타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 산...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Kai</engName><name>리우, 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SAMULON, Eric</engName><name>사무론, 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/014,606</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0112356-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1015368-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003228.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334fd69198d6e57bdf0bb977dee7eb9f10dd9760639eb08689a087d75e77d520b280ec79fdbe18da96dc71c7a2c70aef6a11a96605e98ca90</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffea8ed655da87fe30a7d430613b3cf8c757130d15205e81767495e09b6917760d46735461f6258457971aeead1ef0cc0ce859bf0f115cfe5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>