<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:51.2451</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0006447</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.23</openDate><openNumber>10-2025-0111838</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치에 관한 것으로, 발광 소자; 제1 구동 트랜지스터; 제2 구동 트랜지스터; 발광 신호에 응답하여 상기 제1 구동 트랜지스터를 상기 발광 소자에 전기적으로 연결하는 제1 EM 스위치 트랜지스터; 상기 발광 신호에 응답하여 상기 제2 구동 트랜지스터를 상기 발광 소자에 전기적으로 연결하는 제2 EM 스위치 트랜지스터; 제1 구동 기간 동안 제1 데이터 전압을 충전하고 제2 구동 기간 동안 상기 발광 신호를 상기 제1 EM 스위치 트랜지스터에 전달하는 제1 회로; 및 상기 제1 구동 기간 동안 상기 발광 신호를 상기 제2 EM 스위치 트랜지스터에 전달하고, 상기 제2 구동 기간 동안 제2 데이터 전압을 충전하는 제2 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 소자; 제1 구동 트랜지스터; 제2 구동 트랜지스터; 발광 신호에 응답하여 상기 제1 구동 트랜지스터를 상기 발광 소자에 전기적으로 연결하는 제1 EM 스위치 트랜지스터;  상기 발광 신호에 응답하여 상기 제2 구동 트랜지스터를 상기 발광 소자에 전기적으로 연결하는 제2 EM 스위치 트랜지스터;제1 구동 기간 동안 제1 데이터 전압을 충전하고 제2 구동 기간 동안 상기 발광 신호를 상기 제1 EM 스위치 트랜지스터에 전달하는 제1 회로; 및 상기 제1 구동 기간 동안 상기 발광 신호를 상기 제2 EM 스위치 트랜지스터에 전달하고, 상기 제2 구동 기간 동안 제2 데이터 전압을 충전하는 제2 회로를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 구동 기간 각각이 I(I는 자연수) 프레임 기간이고, 상기 발광 신호의 듀티비가 상기 발광 소자의 컬러별로 독립 설정된 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 회로와 상기 제2 회로는 제1 마스크 신호, 제2 마스크 신호, 및 상기 발광 신호를 입력 받고, 상기 제1 마스크 신호의 전압과 상기 제1 마스크 신호의 전압이 I(I는 자연수) 프레임 기간 주기로 반전되고,상기 제1 마스크 신호의 전압이 게이트 온 전압일 때 상기 제2 마스크 신호의 전압이 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 마스크 신호의 전압이 상기 게이트 오프 전압일 때 상기 제2 마스크 신호의 전압이 상기 게이트 온 전압인 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제1 회로와 상기 제2 회로는 제1 스캔 신호와 제2 스캔 신호를 더 입력 받고, 상기 제1 스캔 신호, 상기 제2 스캔 신호, 상기 제1 마스크 신호, 상기 제2 마스크 신호, 및 상기 발광 신호 각각은 게이트 온 전압과 게이트 오프 전압 사이에서 스윙하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 회로는 상기 제1 마스크 신호와 상기 제2 마스크 신호를 상기 제1 회로 내의 서로 다른 노드들에 전달하는 복수의 제1 마스크 스위치 트랜지스터들을 포함하고, 상기 제2 회로는 상기 제1 마스크 신호와 상기 제2 마스크 신호를 상기 제2 회로 내의 서로 다른 노드들에 전달하는 복수의 제2 마스크 스위치 트랜지스터들을 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 제1 구동 트랜지스터는 제1-1 노드에 연결된 제1 전극, 제1-2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제1-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고, 상기 제2 구동 트랜지스터는 제2-1 노드에 연결된 제1 전극, 제2-2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고, 상기 발광 소자의 애노드 전극은 픽셀 구동 전압이 인가되는 제1 전원 라인에 연결되고, 상기 발광 소자의 캐소드 전극은 제1-4 노드에 연결되고, 상기 제1 EM 스위치 트랜지스터는,상기 제1-4 노드에 연결된 제1 전극, 상기 발광 신호가 입력되는 제1-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-1 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-1 스위치 트랜지스터; 및 상기 제1-3 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제1-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 그라운드 전압이 인가되는 제2 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-2 스위치 트랜지스터를 포함하고, 상기 제2 EM 스위치 트랜지스터는,상기 제1-4 노드에 연결된 제1 전극, 상기 발광 신호가 입력되는 제2-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-1 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-1 스위치 트랜지스터; 및 상기 제2-3 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-2 스위치 트랜지터를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제1 회로는,제1-5 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제1-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 기준 전압이 인가되는 제3 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-3 스위치 트랜지스터; 상기 제3 전원 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 스캔 신호가 입력되는 제1-7 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-4 스위치 트랜지스터; 데이터 전압이 인가되는 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 스캔 신호가 입력되는 제1-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-5 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-5 스위치 트랜지스터;상기 제1-2 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제1-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-6 스위치 트랜지스터; 상기 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-1 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-7 스위치 트랜지스터; 및상기 제1-2 노드와 상기 제1-5 노드 사이에 연결된 제1-1 커패시터를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제2 회로는,제2-5 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제3 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-3 스위치 트랜지스터; 상기 제3 전원 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 스캔 신호가 입력되는 제2-7 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-4 스위치 트랜지스터; 상기 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 스캔 신호가 입력되는 제2-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-5 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-5 스위치 트랜지스터;상기 제2-2 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-6 스위치 트랜지스터; 상기 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-1 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-7 스위치 트랜지스터; 및 상기 제2-2 노드와 상기 제2-5 노드 사이에 연결된 제2-1 커패시터를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 픽셀 회로는,상기 제1 스캔 신호가 인가되는 제1 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 마스크 신호가 인가되는 제1 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-8 스위치 트랜지스터;상기 제2 스캔 신호가 인가되는 제2 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-7 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-9 스위치 트랜지스터; 상기 발광 신호가 인가되는 제3 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 마스크 신호가 인가되는 제2 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-8 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-10 스위치 트랜지스터; 상기 제1 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-8 스위치 트랜지스터;상기 제2 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-7 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-9 스위치 트랜지스터; 및 상기 제3 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-8 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-10 스위치 트랜지스터를 더 포함하고, 상기 제1-1 내지 제1-10 스위치 트랜지스터들과, 상기 제2-1 내지 제2-10 스위치 트랜지스터들 각각이 상기 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,제1 프레임 기간 및 제2 프레임 기간 각각의 제1 기간 동안, 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제1 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 프레임 기간 및 상기 제2 프레임 기간 각각의 제2 기간 동안, 상기 제1 스캔 신호와 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제1 프레임 기간 및 상기 제2 프레임 기간 각각의 제3 기간 동안, 상기 제1 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 프레임 기간 및 상기 제2 프레임 기간 각각의 제4 기간 동안, 상기 제1 스캔 신호와 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 발광 신호의 전압은,상기 제1 프레임 기간의 상기 제1 기간, 상기 제2 기간, 상기 제3 기간, 및 상기 제4 기간 중 적어도 하나에서 상기 게이트 온 전압과 상기 게이트 오프 전압 사이에서 스윙되고, 상기 제2 프레임 기간의 상기 제1 기간, 상기 제2 기간, 상기 제3 기간, 및 상기 제4 기간 중 적어도 하나에서 상기 게이트 온 전압과 상기 게이트 오프 전압 사이에서 스윙되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제1 마스크 신호는 상기 제1 프레임 기간 동안 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제2 프레임 기간 동안 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제2 마스크 신호가 상기 제1 프레임 기간 동안 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제2 프레임 기간 동안 상기 게이트 온 전압인 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 제1 회로는,상기 제1 전원 라인과 상기 제1-1 노드 사이에 연결된 제1-2 커패시터; 및상기 제1-1 노드와 상기 제1-2 노드 사이에 연결된 제1-3 커패시터를 더 포함하고, 상기 제2 회로는,상기 제1 전원 라인과 상기 제2-1 노드 사이에 연결된 제2-2 커패시터; 및 상기 제2-1 노드와 상기 제2-2 노드 사이에 연결된 제2-3 커패시터를 더 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 4 항에 있어서,상기 제1 구동 트랜지스터는 픽셀 구동 전압이 인가되는 제1-1 노드에 연결된 제1 전극, 제1-2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제1-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고, 상기 제2 구동 트랜지스터는 상기 픽셀 구동 전압이 인가되는 제2-1 노드에 연결된 제1 전극, 제2-2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고, 상기 발광 소자의 애노드 전극은 제1-4 노드에 연결되고, 상기 발광 소자의 캐소드 전극은 그라운드 전압이 인가되는 제2 전원 라인에 연결되고, 상기 제1 EM 스위치 트랜지스터는,상기 제1-3 노드에 연결된 제1 전극, 상기 발광 신호가 인가되는 제1-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-4 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-1 스위치 트랜지스터를 포함하고, 상기 제2 EM 스위치 트랜지스터는,상기 제2-3 노드에 연결된 제1 전극, 상기 발광 신호가 인가되는 제2-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-4 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-1 스위치 트랜지스터를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제1 회로는,제1-5 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제1-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 기준 전압이 인가되는 제3 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-2 스위치 트랜지스터; 상기 제1-2 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2 스캔 신호가 인가되는 제1-7 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제3 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-3 스위치 트랜지스터;상기 데이터 전압이 인가되는 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 스캔 신호가 인가되는 제1-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-5 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-4 스위치 트랜지스터; 상기 제1-2 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제1-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-5 스위치 트랜지스터;상기 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1-7 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-5 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-6 스위치 트랜지스터; 및상기 제1-2 노드와 상기 제1-5 노드 사이에 연결된 제1-1 커패시터를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제2 회로는,제2-5 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2-8 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제3 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-2 스위치 트랜지스터; 상기 제2-2 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2 스캔 신호가 인가되는 제2-7 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제3 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-3 스위치 트랜지스터;상기 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 스캔 신호가 인가되는 제2-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-5 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-4 스위치 트랜지스터; 상기 제2-2 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2-6 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-5 스위치 트랜지스터;상기 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2-7 노드에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-5 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-6 스위치 트랜지스터; 및상기 제2-2 노드와 상기 제2-5 노드 사이에 연결된 제2-1 커패시터를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 픽셀 회로는,상기 제1 스캔 신호가 인가되는 제1 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 마스크 신호가 인가되는 제1 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-7 스위치 트랜지스터;상기 제2 스캔 신호가 인가되는 제2 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-7 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-8 스위치 트랜지스터; 상기 발광 신호가 인가되는 제3 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 마스크 신호가 인가되는 제2 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제1-8 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-9 스위치 트랜지스터;상기 제1 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-7 스위치 트랜지스터;상기 제2 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제2 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-7 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-8 스위치 트랜지스터; 및상기 제3 게이트 라인에 연결된 제1 전극, 상기 제1 마스크 신호 라인에 연결된 게이트 전극, 및 상기 제2-8 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-9 스위치 트랜지스터를 더 포함하고, 상기 제1-1 내지 제1-9 스위치 트랜지스터들과, 상기 제2-1 내지 제2-9 스위치 트랜지스터들 각각이 상기 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,제1 프레임 기간 및 제2 프레임 기간 각각의 제1 기간 동안, 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제1 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 프레임 기간 및 상기 제2 프레임 기간 각각의 제2 기간 동안, 상기 제1 스캔 신호와 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 프레임 기간 및 상기 제2 프레임 기간 각각의 제3 기간 동안, 상기 제1 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 프레임 기간 및 상기 제2 프레임 기간 각각의 제4 기간 동안, 상기 제1 스캔 신호와 상기 제2 스캔 신호의 전압은 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 발광 신호의 전압은,상기 제1 프레임 기간의 상기 제1 기간, 상기 제2 기간, 상기 제3 기간, 및 상기 제4 기간 중 적어도 하나에서 상기 게이트 온 전압과 상기 게이트 오프 전압 사이에서 스윙되고, 상기 제2 프레임 기간의 상기 제1 기간, 상기 제2 기간, 상기 제3 기간, 및 상기 제4 기간 중 적어도 하나에서 상기 게이트 온 전압과 상기 게이트 오프 전압 사이에서 스윙되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제1 마스크 신호는 상기 제1 프레임 기간 동안 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제2 프레임 기간 동안 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제2 마스크 신호가 상기 제1 프레임 기간 동안 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제2 프레임 기간 동안 상기 게이트 온 전압인 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 복수의 전원 라인들; 및 복수의 서브 픽셀들이 배치된 표시패널; 데이터 전압을 상기 데이터 라인들로 출력하는 데이터 구동부;게이트 신호를 상기 게이트 라인들로 출력하는 게이트 구동부를 포함하고,상기 서브 픽셀들 각각은,발광 소자; 제1 구동 트랜지스터; 제2 구동 트랜지스터; 발광 신호에 응답하여 상기 제1 구동 트랜지스터를 상기 발광 소자에 전기적으로 연결하는 제1 EM 스위치 트랜지스터;  상기 발광 신호에 응답하여 상기 제2 구동 트랜지스터를 상기 발광 소자에 전기적으로 연결하는 제2 EM 스위치 트랜지스터;제1 구동 기간 동안 제1 데이터 전압을 충전하고 제2 구동 기간 동안 상기 발광 신호를 상기 제1 EM 스위치 트랜지스터에 전달하는 제1 회로; 및 상기 제1 구동 기간 동안 상기 발광 신호를 상기 제2 EM 스위치 트랜지스터에 전달하고, 상기 제2 구동 기간 동안 제2 데이터 전압을 충전하는 제2 회로를 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 게이트 신호는, 제1 스캔 신호, 제2 스캔 신호, 및 상기 발광 신호를 포함하고, 상기 제1 스캔 신호는 상기 서브 픽셀들 각각에서, 상기 제1 회로와 상기 제2 회로에 연결된 제1 게이트 라인에 인가되고, 상기 제2 스캔 신호는 상기 서브 픽셀들 각각에서, 상기 제1 회로와 상기 제2 회로에 연결된 제2 게이트 라인에 인가되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 발광 신호는,제1 컬러의 서브 픽셀들에 연결된 제1 EM 라인에 인가되는 제1 발광 신호;제2 컬러의 서브 픽셀들에 연결된 제2 EM 라인에 인가되는 제2 발광 신호; 및 제3 컬러의 서브 픽셀들에 연결된 제3 EM 라인에 인가되는 제3 발광 신호를 포함하고, 상기 제1 발광 신호의 듀티비가 상기 제2 발광 신호와 상기 제3 발광 신호 각각의 듀티비와 다른 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,제1 마스크 신호와 제2 마스크 신호를 출력하는 회로를 더 포함하고,상기 표시패널은,상기 서브 픽셀들에 상기 제1 마스크 신호를 공급하는 제1 마스크 라인; 및 상기 서브 픽셀들에 상기 제2 마스크 신호를 공급하는 제2 마스크 라인을 더 포함하고,상기 제1 마스크 신호의 전압이 게이트 온 전압일 때 상기 제2 마스크 신호의 전압이 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 마스크 신호의 전압이 상기 게이트 오프 전압일 때 상기 제2 마스크 신호의 전압이 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제1 마스크 신호의 전압과 상기 제1 마스크 신호의 전압이 소정 시간 주기로 반전되는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SeDong Park</engName><name>박세동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SunYoung Kim</engName><name>김선영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0056130-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240006447.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fdbad851934fecbd8bf73bbbafc432a8cf2f74519dc2e7eed6f9d06ad9e9473f9cecf328e2acd6f56f345b8a6d617afe400b0da738c074c4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36a56657452d24e09fa2ac6c003d3faa69a36f007a383595f86680184f22283d04d8c560994e02b76fa5a7d7bcef4effe806c3bf7000b823</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>