<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:33.133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033843</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망에서 선형 활성화 함수를 구현하기 위한 명령어 세트 아키텍처</inventionTitle><inventionTitleEng>INSTRUCTION SET ARCHITECTURE FOR IMPLEMENTING LINEAR ACTIVATION FUNCTIONS IN NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002218</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/523</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 신경망 활성화 함수와 관련된 계산 동작들의 시퀀스를 개시하기 위해 단일 명령을 사용하는 것에 관한 것이다. 전자 디바이스가 하나 이상의 입력 벡터 레지스터들에 저장된 제1 요소들의 세트에 선형 활성화 동작을 적용하기 위한 단일 명령을 수신한다. 단일 명령에 응답하여, 선형 활성화 동작은 출력 요소들의 세트를 생성하기 위해 제1 요소들의 세트에 대해 구현된다. 각각의 제1 요소에 대해, 전자 디바이스는 각각의 제1 요소의 부호 값을 검출하고, 부호 값에 기초하여 하나 이상의 스칼라들로부터 각각의 스칼라를 선택하고, 선택된 각각의 스칼라 및 바이어스 값에 기초하여 각각의 제1 요소에 선형 활성화 동작을 적용하여 출력 요소들의 세트의 각각의 요소를 생성한다. 전자 디바이스는 출력 요소들의 세트를 양자화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023211585</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015661</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 갖는 전자 디바이스에서:하나 이상의 입력 벡터 레지스터들에 저장된 제1 요소들의 세트에 선형 활성화 동작을 적용하기 위한 단일 명령을 수신하는 단계로서, 상기 단일 명령은 하나 이상의 스칼라들 및 바이어스 값을 포함하는, 상기 단일 명령을 수신하는 단계;상기 단일 명령에 응답하여, 출력 요소들의 세트를 생성하기 위해 상기 제1 요소들의 세트에 대해 상기 선형 활성화 동작을 구현하는 단계로서, 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 대해: 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소의 부호 값을 검출하는 단계; 상기 부호 값에 기초하여 상기 하나 이상의 스칼라들로부터 각각의 스칼라를 선택하는 단계; 선택된 상기 각각의 스칼라 및 상기 바이어스 값에 기초하여 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 상기 선형 활성화 동작을 적용하여 상기 출력 요소들의 세트의 각각의 요소를 생성하는 단계를 포함하는, 상기 선형 활성화 동작을 구현하는 단계; 및상기 출력 요소들의 세트를 양자화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 요소들의 세트는 제1 특징 벡터를 형성하고, 상기 방법은:하나 이상의 선행 명령들에 응답하여, 상기 전자 디바이스의 상기 메모리로부터 상기 제1 특징 벡터를 상기 하나 이상의 입력 벡터 레지스터들에 로딩하거나 또는 상기 제1 특징 벡터를 상기 하나 이상의 입력 벡터 레지스터들에 저장하는 단계; 및상기 단일 명령에 응답하여, 상기 하나 이상의 입력 벡터 레지스터들로부터 상기 제1 요소들의 세트를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 요소들의 세트는 제1 요소들의 제1 세트를 포함하고, 상기 방법은:상기 하나 이상의 입력 벡터 레지스터들의 크기에 기초하여, 제1 특징 벡터를 상기 제1 요소들의 제1 세트 및 제1 요소들의 하나 이상의 나머지 세트들을 포함하는 제1 요소들의 복수의 세트들로 세그먼트화하는 단계;하나 이상의 선행 명령들에 응답하여 상기 전자 디바이스의 상기 메모리로부터 제1 요소들의 각각의 세트를 각각의 입력 벡터 레지스터들에 로딩하거나 또는 제1 요소들의 각각의 세트를 각각의 입력 벡터 레지스터들에 저장하는 단계; 및상기 제1 요소들의 하나 이상의 나머지 세트들의 각각에 대해 상기 선형 활성화 동작을 구현하기 위해 상기 단일 명령을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 전자 디바이스는 출력 벡터 레지스터를 더 포함하고, 상기 출력 요소들의 세트는 출력 요소들의 제1 세트를 포함하고, 상기 단일 명령에 응답하여 상기 제1 요소들의 세트에 대해 상기 선형 활성화 동작을 구현하는 것은:상기 출력 요소들의 제1 세트를 상기 출력 벡터 레지스터에 패킹하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 출력 요소들의 세트는 상기 출력 벡터 레지스터의 제1 부분에 패킹되고, 상기 제1 요소들의 하나 이상의 나머지 세트들의 각각에 대해 상기 선형 활성화 동작을 구현하기 위해 상기 단일 명령을 반복하는 것은:출력 요소들의 적어도 하나의 나머지 세트를 상기 출력 벡터 레지스터의 제2 부분에 패킹하는 것을 더 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 제1 부분과 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,신경망의 계층의 입력 특징 벡터를 획득하는 단계;상기 입력 특징 벡터를 가중치 행렬과 곱하여 중간 특징 벡터를 획득하는 단계; 및상기 중간 특징 벡터에 바이어스 벡터를 더하여 상기 제1 요소들의 세트를 포함하는 제1 특징 벡터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 가중치 행렬 및 상기 바이어스 벡터를 획득하는 단계로서, 상기 입력 특징 벡터, 가중치 행렬, 및 바이어스 벡터의 각각의 요소는 고정 소수점 P-비트 수를 포함하는, 상기 가중치 행렬 및 상기 바이어스 벡터를 획득하는 단계; 및곱하기 및 더하기 전에, 상기 입력 특징 벡터, 가중치 행렬, 및 바이어스 벡터의 각각의 요소를 고정 소수점 M-비트 수로 역양자화하는 단계로서, M이 P보다 큰, 상기 각각의 요소를 역양자화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 전자 디바이스는 모바일 디바이스를 포함하고, 상기 가중치 행렬 및 바이어스 벡터는 양자화된 P-비트 요소들을 가지며 상기 신경망의 계층과 관련된 메모리에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 선형 활성화 동작은 신경망의 필터들의 계층에 대한 선형 활성화 유닛을 인에이블하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 스칼라들은 제1 스칼라 및 제2 스칼라를 포함하고, 상기 부호 값에 기초하여 각각의 스칼라를 선택하는 것은:상기 부호 값이 양의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 스칼라를 선택하는 것; 및상기 부호 값이 음의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 스칼라를 선택하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 선형 활성화 동작은 신경망의 필터들의 계층에 대한 정류된 선형 유닛(ReLU)을 인에이블하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 스칼라들은 1 및 0을 포함하고, 상기 부호 값에 기초하여 각각의 스칼라를 선택하는 것은:상기 부호 값이 양의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 1의 각각의 스칼라를 선택하는 것; 및상기 부호 값이 음의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 0의 각각의 스칼라를 선택하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 선형 활성화 동작은 신경망의 필터들의 계층에 대한 누출 ReLU를 인에이블하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 스칼라들은 1 및 미리 정의된 누출 파라미터를 포함하고, 상기 부호 값에 기초하여 각각의 스칼라를 선택하는 것은:상기 부호 값이 양의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 1의 각각의 스칼라를 선택하는 것; 및상기 부호 값이 음의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 상기 미리 정의된 누출 파라미터의 각각의 스칼라를 선택하는 것을 더 포함하고, 상기 미리 정의된 누출 파라미터는 1보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 선형 활성화 동작은 신경망의 필터들의 계층에 대한 파라메트릭 ReLU를 인에이블하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 스칼라들은 1 및 미리 정의된 필터-기반 스칼라를 포함하고, 상기 부호 값에 기초하여 각각의 스칼라를 선택하는 것은:상기 부호 값이 양의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 1의 각각의 스칼라를 선택하는 것; 및상기 부호 값이 음의 부호에 대응한다는 결정에 따라, 상기 미리 정의된 필터-기반 스칼라를 선택하는 것을 더 포함하고, 상기 미리 정의된 필터-기반 스칼라는 상기 신경망의 가중치들 및 바이어스들로 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스는 출력 벡터 레지스터 및 스칼라 레지스터를 더 포함하고,상기 하나 이상의 입력 벡터 레지스터들은 총 제1 수의 M-비트 요소들을 갖는 제1 요소들의 세트를 저장하도록 구성되고,상기 출력 벡터 레지스터는 제2 수의 M-비트 요소들을 갖는 출력 요소들의 세트를 저장하도록 구성되며, 상기 제2 수는 상기 제1 수와 동일하고,상기 스칼라 레지스터는 단일 M-비트 요소를 가지며, 각각의 스칼라가 선택되는 2개의 N-비트 스칼라들을 저장하도록 구성되고, M이 2N과 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 상기 선형 활성화 동작을 적용하는 것은:상기 각각의 요소를 각각의 스칼라와 곱하여, 스케일링된 각각의 요소를 생성하는 것; 및상기 바이어스 값을 상기 스케일링된 각각의 요소에 더하여, 바이어스된 각각의 요소를 생성하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소는 32 비트들을 갖고, 상기 스케일링된 각각의 요소는 64 비트들을 가지며, 상기 바이어스 값을 더하는 것은:상기 바이어스된 각각의 요소를 시프트된 각각의 요소로 15 비트만큼 우측 시프트하는 것; 및상기 시프트된 각각의 요소를 32 비트로 포화시켜 상기 출력 요소들의 세트의 각각의 요소를 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 선형 활성화 동작은 단일 명령, 다중 데이터(single instruction, multiple data, SIMD)를 사용하여 상기 제1 요소들의 세트 상에서 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하는, 전자 디바이스로서, 상기 전자 디바이스는:하나 이상의 입력 벡터 레지스터들에 저장된 제1 요소들의 세트에 선형 활성화 동작을 적용하기 위한 단일 명령을 수신하는 것으로서, 상기 단일 명령은 하나 이상의 스칼라들 및 바이어스 값을 포함하는, 상기 단일 명령을 수신하는 것;상기 단일 명령에 응답하여, 출력 요소들의 세트를 생성하기 위해 상기 제1 요소들의 세트에 대해 상기 선형 활성화 동작을 구현하는 단계로서, 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 대해: 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소의 부호 값을 검출하는 단계; 상기 부호 값에 기초하여 상기 하나 이상의 스칼라들로부터 각각의 스칼라를 선택하는 단계; 선택된 상기 각각의 스칼라 및 상기 바이어스 값에 기초하여 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 상기 선형 활성화 동작을 적용하여 상기 출력 요소들의 세트의 각각의 요소를 생성하는 단계를 포함하는, 상기 선형 활성화 동작을 구현하는 단계; 및상기 출력 요소들의 세트를 양자화하는 것을 수행하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령들을 포함하는 하나 이상의 프로그램들을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,하나 이상의 입력 벡터 레지스터들에 저장된 제1 요소들의 세트에 선형 활성화 동작을 적용하기 위한 단일 명령을 수신하는 것으로서, 상기 단일 명령은 하나 이상의 스칼라들 및 바이어스 값을 포함하는, 상기 단일 명령을 수신하는 것;상기 단일 명령에 응답하여, 출력 요소들의 세트를 생성하기 위해 상기 제1 요소들의 세트에 대해 상기 선형 활성화 동작을 구현하는 것으로서, 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 대해: 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소의 부호 값을 검출하는 것; 상기 부호 값에 기초하여 상기 하나 이상의 스칼라들로부터 각각의 스칼라를 선택하는 것; 및 선택된 상기 각각의 스칼라 및 상기 바이어스 값에 기초하여 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 상기 선형 활성화 동작을 적용하여 상기 출력 요소들의 세트의 각각의 요소를 생성하는 것을 포함하는, 상기 선형 활성화 동작을 구현하는 것; 및상기 출력 요소들의 세트를 양자화하는 것을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 갖는 장치로서, 상기 장치는:하나 이상의 입력 벡터 레지스터들에 저장된 제1 요소들의 세트에 선형 활성화 동작을 적용하기 위한 단일 명령을 수신하기 위한 수단으로서, 상기 단일 명령은 하나 이상의 스칼라들 및 바이어스 값을 포함하는, 상기 단일 명령을 수신하기 위한 수단;상기 단일 명령에 응답하여, 출력 요소들의 세트를 생성하기 위해 상기 제1 요소들의 세트에 대해 상기 선형 활성화 동작을 구현하기 위한 수단으로서, 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 대해: 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소의 부호 값을 검출하기 위한 수단; 상기 부호 값에 기초하여 상기 하나 이상의 스칼라들로부터 각각의 스칼라를 선택하기 위한 수단; 및 선택된 상기 각각의 스칼라 및 상기 바이어스 값에 기초하여 상기 제1 요소들의 세트의 각각의 요소에 상기 선형 활성화 동작을 적용하여 상기 출력 요소들의 세트의 각각의 요소를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 상기 선형 활성화 동작을 구현하기 위한 수단; 및상기 출력 요소들의 세트를 양자화하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUDARSANAN, SRIJESH</engName><name>수다르사난 스리제쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MATHEW, DEEPAK</engName><name>매튜 디팍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOFFMAN, MARC</engName><name>호프만 마르크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BALASUBRAMANIAN, SUNDAR RAJAN</engName><name>발라수브라마니안 순다르 라잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JAIN, MANSI</engName><name>자인 만시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JAMES</engName><name>리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SWEENEY, GERALD</engName><name>스위니 제랄드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/732,372</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1101232-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0196337-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033843.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77f31730fa55f6e5598a4bb7421d70d647ea9431aa96a2a60cd00fda36de04863479fd34844c21b861</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c01241f30752c256f151e9716dae5ba20756f3e9b09bb43be1e210621175c35cb7f7ac043e6d6991e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>