<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:59.459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7039572</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기 그리드에 대한 수정들의 시뮬레이션</inventionTitle><inventionTitleEng>SIMULATION OF MODIFICATIONS TO AN ELECTRICAL GRID</inventionTitleEng><openDate>2023.12.15</openDate><openNumber>10-2023-0169364</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 113/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법은 디스플레이에 의한 프레젠테이션을 위해 전기 그리드 시나리오들의 시뮬레이션들을 위한 입력을 수신하기 위한 하나 이상의 필드를 묘사하는 그래픽을 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 단계(1702); 전기 그리드에 대한 제안된 수정을 포함하는, 시나리오를 위한 입력을 수신하는 단계(1704); 전기 그리드의 가상 모델에서 입력을 모델링함으로써 시뮬레이션을 수행하는 단계(1706); 시나리오에 대한 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽, 및 입력을 수정하기 위한 옵션들의 메뉴를 포함하도록 사용자 인터페이스를 수정하는 단계(1708); 입력을 수정하기 위한 옵션들의 메뉴로부터의 선택을 수신하는 단계(1710); 전기 그리드의 가상 모델에서 수정된 입력을 모델링함으로써 수정된 시뮬레이션을 수행하는 단계(1712); 및 수정된 시뮬레이션의 결과들과 비교된 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽을 포함하도록 사용자 인터페이스를 수정하는 단계(1714)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022226068</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/025546</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터에 의해 구현되는 방법으로서,디스플레이에 의한 프레젠테이션을 위해, 전기 그리드 시나리오들의 시뮬레이션들을 위한 입력을 수신하기 위한 하나 이상의 필드를 묘사하는 그래픽을 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 단계;상기 사용자 인터페이스를 통해 시나리오를 위한 입력을 수신하는 단계 - 입력은: 상기 시나리오에 대한 지리적 위치; 상기 시나리오에 대한 시간 척도(time scale); 및 전기 그리드에 대한 제안된 수정 을 포함함 - ;전기 그리드의 가상 모델에서 입력을 모델링함으로써 상기 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계; 상기 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화(visualization); 및 입력을 수정하기 위한 옵션들의 메뉴를 묘사하는 그래픽을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 수정하는 단계;상기 사용자 인터페이스를 통해, 입력을 수정하기 위한 옵션들의 메뉴로부터의 선택을 수신하는 단계;상기 전기 그리드의 상기 가상 모델에서 수정된 입력을 모델링함으로써 수정된 시뮬레이션을 수행하는 단계; 및상기 수정된 시뮬레이션의 결과들과 비교된 상기 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이는 제1 디스플레이를 포함하고, 상기 방법은:제2 디스플레이 상에 제시된 제2 사용자 인터페이스를 통해, 제2 시나리오를 위한 입력을 수신하는 단계 - 이 입력은 상기 전기 그리드에 대한 제2 제안된 수정을 포함함 - ;상기 전기 그리드의 상기 가상 모델에서 상기 제2 시나리오를 위한 입력을 모델링함으로써 제2 시뮬레이션을 수행하는 단계; 및상기 제2 시뮬레이션의 상기 결과들과 비교된 상기 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 시나리오는 특정 그리드 구성을 포함하고,상기 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계는:상기 특정 그리드 구성을 나타내도록 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델을 조절하는 단계; 및다양한 시뮬레이션된 조건들 하에서 상기 전기 그리드의 조절된 가상 모델의 특성들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 특정 그리드 구성은 추가되거나 제거된 전원, 업그레이드된 자산, 또는 추가되거나 제거된 연결 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 다양한 시뮬레이션된 조건들은 다양한 환경 조건들 또는 다양한 부하 조건들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 시나리오는 특정 조건을 포함하고,상기 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계는:상기 특정 조건을 나타내도록 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델을 조절하는 단계; 및다양한 시뮬레이션된 그리드 구성들 하에서 상기 전기 그리드의 조절된 가상 모델의 특성들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 특정 조건은 특정 환경 조건 또는 특정 부하 조건 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 다양한 시뮬레이션된 그리드 구성들은 추가되고 제거된 전원들, 업그레이드된 자산들, 또는 추가되거나 제거된 연결들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전기 그리드의 가상 모델에서 입력을 모델링함으로써 상기 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계는 입력에 포함된 상기 지리적 위치 및 상기 시간 척도에 대한 기준 시뮬레이션을 수행하는 단계를 포함하고,상기 시뮬레이션의 결과들은 상기 제안된 수정이 상기 기준 시뮬레이션의 결과들에 미치는 효과들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 수정된 입력은 상기 제안된 수정과는 다른 상기 전기 그리드에 대한 제2 제안된 수정을 포함하고,상기 수정된 시뮬레이션의 결과들은 상기 기준 시뮬레이션의 결과들에 대한 상기 제2 제안된 수정의 영향들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,입력에 포함된 상기 지리적 위치 및 상기 시간 척도에 대한 기준 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는 상기 기준 시나리오에 대한 상기 시뮬레이션의 상기 결과들과 비교된 상기 시나리오에 대한 상기 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,규칙들의 세트를 사용하여 상기 제안된 수정을 평가하는 단계; 및상기 디스플레이에 의한 프레젠테이션을 위해, 상기 제안된 수정이 상기 규칙들의 세트 중 적어도 하나의 규칙을 위반한다는 알림을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 규칙들의 세트에 포함된 각각의 규칙은 법률, 규제, 장비 제한, 운영 제한, 또는 산업 표준 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델은 실제 전기 그리드 자산들의 가상 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지리적 위치는 실제 전기 그리드의 선택된 피더(feeder)의 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시나리오를 위한 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델에 액세스하는 단계 - 상기 가상 모델은 복수의 상이한 모델 구성을 포함함 - ; 및상기 시나리오를 위한 입력에 기초하여 (ⅰ) 상기 시뮬레이션의 해상도 및 척도(scale)를 포함하는 시뮬레이션 모드, 및 (ⅱ) 상기 복수의 상이한 모델 구성 중 하나를 선택하는 단계를 포함하고, 상기 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계는 선택된 모델 구성을 사용하여, 선택된 시뮬레이션 모드에서 시뮬레이션을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터, 및 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 동작가능한 명령어들이 저장되는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비-일시적 컴퓨터 저장 매체로서, 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들이 인코딩된, 비-일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터에 의해 구현되는 방법으로서,디스플레이에 의한 프레젠테이션을 위해, 전기 그리드 시나리오들의 시뮬레이션들을 위한 입력을 수신하기 위한 하나 이상의 필드를 묘사하는 그래픽을 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 단계;상기 사용자 인터페이스를 통해 제1 시나리오를 위한 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 전기 그리드의 가상 모델에서 상기 제1 입력을 모델링함으로써 상기 제1 시나리오에 대한 제1 시뮬레이션을 수행하는 단계; 상기 제1 시나리오에 대한 상기 제1 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화; 및 추가 시나리오를 입력하기 위한 선택가능한 옵션을 묘사하는 그래픽을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 수정하는 단계;상기 추가 시나리오를 입력하기 위한 선택가능한 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 전기 그리드 시나리오들의 시뮬레이션들을 위한 입력을 수신하기 위한 하나 이상의 필드를 묘사하는 그래픽을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 수정하는 단계;상기 사용자 인터페이스를 통해 제2 시나리오를 위한 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델에서 상기 제2 입력을 모델링함으로써 제2 시나리오에 대한 제2 시뮬레이션을 수행하는 단계; 및상기 제2 시뮬레이션의 결과들과 비교된 상기 제1 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 디스플레이는 제1 디스플레이를 포함하고, 상기 방법은:제2 디스플레이 상에 제시된 제2 사용자 인터페이스를 통해, 제3 시나리오를 위한 제3 입력을 수신하는 단계;상기 전기 그리드의 상기 가상 모델에서 상기 제3 시나리오를 위한 제3 입력을 모델링함으로써 제3 시뮬레이션을 수행하는 단계; 및상기 제3 시뮬레이션의 상기 결과들과 비교된 상기 제1 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,상기 제1 시나리오는 특정 그리드 구성을 포함하고,상기 제1 시나리오에 대한 제1 시뮬레이션을 수행하는 단계는:상기 특정 그리드 구성을 나타내도록 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델을 조절하는 단계; 및다양한 시뮬레이션된 조건들 하에서 상기 전기 그리드의 조절된 가상 모델의 특성들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 특정 그리드 구성은 추가되거나 제거된 전원, 업그레이드된 자산, 또는 추가되거나 제거된 연결 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 다양한 시뮬레이션된 조건들은 다양한 환경 조건들 또는 다양한 부하 조건들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시나리오는 특정 조건을 포함하고,상기 제1 시나리오에 대한 제1 시뮬레이션을 수행하는 단계는:상기 특정 조건을 나타내도록 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델을 조절하는 단계; 및다양한 시뮬레이션된 그리드 구성들 하에서 상기 전기 그리드의 조절된 가상 모델의 특성들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 특정 조건은 특정 환경 조건 또는 특정 부하 조건 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 다양한 시뮬레이션된 그리드 구성들은 추가되고 제거된 전원들, 업그레이드된 자산들, 또는 추가되거나 제거된 연결들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력은 상기 전기 그리드에 대한 제1 제안된 수정을 포함하고;상기 전기 그리드의 가상 모델에서 상기 제1 입력을 모델링함으로써 상기 제1 시나리오에 대한 제1 시뮬레이션을 수행하는 단계는 상기 제1 입력에 포함된 지리적 위치 및 시간 척도에 대한 기준 시뮬레이션을 수행하는 단계를 포함하고,상기 제1 시뮬레이션의 결과들은 상기 제1 제안된 수정이 상기 기준 시뮬레이션의 결과들에 미치는 효과들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제2 입력은 상기 제1 제안된 수정과는 다른 상기 전기 그리드에 대한 제2 제안된 수정을 포함하고,상기 제2 시뮬레이션의 결과들은 상기 기준 시뮬레이션의 결과들에 대한 상기 제2 제안된 수정의 영향들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,입력에 포함된 지리적 위치 및 시간 척도에 대한 기준 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는 상기 기준 시나리오에 대한 상기 시뮬레이션의 상기 결과들과 비교된 상기 제1 시나리오에 대한 상기 시뮬레이션의 결과들의 하나 이상의 시각화를 묘사하는 그래픽을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,규칙들의 세트를 사용하여 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력을 평가하는 단계; 및상기 디스플레이에 의한 프레젠테이션을 위해, 상기 제1 입력 또는 상기 제2 입력이 상기 규칙들의 세트 중 적어도 하나의 규칙을 위반한다는 알림을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 규칙들의 세트에 포함된 각각의 규칙은 법률, 규제, 장비 제한, 운영 제한, 또는 산업 표준 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제19항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델은 실제 전기 그리드 자산들의 가상 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지리적 위치는 실제 전기 그리드의 선택된 피더의 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시나리오를 위한 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 전기 그리드의 상기 가상 모델에 액세스하는 단계 - 상기 가상 모델은 복수의 상이한 모델 구성을 포함함 - ; 및상기 제1 시나리오를 위한 입력에 기초하여 (ⅰ) 상기 시뮬레이션의 해상도 및 척도를 포함하는 시뮬레이션 모드, 및 (ⅱ) 상기 복수의 상이한 모델 구성 중 하나를 선택하는 단계를 포함하고, 상기 제1 시나리오에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계는 선택된 모델 구성을 사용하여, 선택된 시뮬레이션 모드에서 시뮬레이션을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터, 및 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제19항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 동작가능한 명령어들이 저장되는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 비-일시적 컴퓨터 저장 매체로서, 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제19항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들이 인코딩된, 비-일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 ****</address><code>520160832207</code><country>미국</country><engName>X DEVELOPMENT LLC</engName><name>엑스 디벨롭먼트 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CASEY, Leo Francis</engName><name>케이시, 레오 프란시스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CRAHAN, Page Furey</engName><name>크라한, 페이지 퓨리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MCNARY, Amanda</engName><name>맥나리, 아만다</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DESAI, Gaurav</engName><name>데사이, 가우라브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>EVANS, Peter</engName><name>에반스, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DALY, Raymond</engName><name>달리, 레이몬드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xinyue</engName><name>리, 신웨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Eugene</engName><name>김, 유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>STAHLFELD, Phillip Ellsworth</engName><name>스탈펠드, 필립 엘스워스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOU, David Charles</engName><name>초우, 데이비드 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>LIMTIACO, Nicole</engName><name>림티아코, 니콜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/177,502</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/196,823</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1270444-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1272287-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0185538-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237039572.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ffb7af845992d86c6029df06b5669f70c8325ac0603c710b71f623a843105cea591eb4b7823e5b820ad712ca58aaea9874b4a1ef37c58ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d1815af8c7dab20f5897da6cbcf49d65ccb323123e1ee5eba8c2b7ca720e5ed78227dcb5c309cc6c74503bf260d4ecdc2e7894776fac945</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>