<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:17.3717</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0058791</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.11.22</openDate><openNumber>10-2023-0159767</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3291</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 픽셀들을 포함하는 표시 패널, 상기 픽셀들에 데이터 전압들을 인가하는 데이터 드라이버, 상기 데이터 드라이버를 제어하고, 스트로브 신호의 위상을 쉬프트시켜 테스트 스트로브 신호를 생성하고, 상기 테스트 스트로브 신호를 기초로 휘발성 메모리 장치와 테스트 쓰기(write) 동작 및 테스트 읽기(read) 동작을 수행하고, 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 오류 비트가 발생된 경우 전원 전압을 상승시키는 타이밍 컨트롤러, 상기 타이밍 컨트롤러로부터 수신된 메모리 데이터를 상기 스트로브 신호를 이용하여 샘플링하고, 샘플링된 메모리 데이터를 저장하는 상기 휘발성 메모리 장치, 및 상기 휘발성 메모리 장치에 상기 전원 전압을 인가하는 전원 전압 생성부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀들을 포함하는 표시 패널;상기 픽셀들에 데이터 전압들을 인가하는 데이터 드라이버;상기 데이터 드라이버를 제어하고, 스트로브 신호의 위상을 쉬프트시켜 테스트 스트로브 신호를 생성하고, 상기 테스트 스트로브 신호를 기초로 휘발성 메모리 장치와 테스트 쓰기(write) 동작 및 테스트 읽기(read) 동작을 수행하고, 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 오류 비트가 발생된 경우 전원 전압을 상승시키는 타이밍 컨트롤러;상기 타이밍 컨트롤러로부터 수신된 메모리 데이터를 상기 스트로브 신호를 이용하여 샘플링하고, 샘플링된 메모리 데이터를 저장하는 상기 휘발성 메모리 장치; 및상기 휘발성 메모리 장치에 상기 전원 전압을 인가하는 전원 전압 생성부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생된 경우 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작을 다시 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되지 않은 경우 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작을 중단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 표시 장치가 파워-온되면 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 테스트 스트로브 신호는 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제1 양의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제1 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제1 음의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 포함하고,상기 타이밍 컨트롤러는 상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되는 경우, 상기 전원 전압을 상승시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되는 경우, 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작을 다시 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되지 않는 경우, 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작을 중단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서, 상기 테스트 스트로브 신호는 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제2 양의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제2 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제2 음의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 더 포함하고,상기 타이밍 컨트롤러는상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되고, 상기 제2 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되지 않는 경우, 상기 전원 전압을 제1 상승 값만큼 상승시키고,상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되고, 상기 제2 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되는 경우, 상기 전원 전압을 상기 제1 상승 값보다 큰 제2 상승 값만큼 상승시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제2 양의 기준 위상의 절대 값은 상기 제1 양의 기준 위상의 절대 값보다 작고,상기 제2 음의 기준 위상의 절대 값은 상기 제1 음의 기준 위상의 절대 값보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 5 항에 있어서, 상기 테스트 스트로브 신호는 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제2 양의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제2 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제2 음의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 더 포함하고,상기 타이밍 컨트롤러는상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되고, 상기 제2 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되지 않는 경우, 상기 전원 전압을 상승시키지 않고,상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되고, 상기 제2 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되는 경우, 상기 전원 전압을 상승시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 전원 전압은 상기 휘발성 메모리 장치의 입출력 버퍼에 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 전원 전압 생성부는 상기 전원 전압을 상기 타이밍 컨트롤러에 인가하고,상기 전원 전압은 상기 타이밍 컨트롤러의 코어 전압 및 상기 휘발성 메모리 장치의 코어 전압으로 이용되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 전원 전압은 상기 표시 장치가 파워-온된 후 초기 전압으로 초기화 되는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 초기 전압은 상기 타이밍 컨트롤러와 상기 휘발성 메모리 장치 사이의 인터페이스 규격에 따른 공급 전압의 전압 범위의 최소 값인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 픽셀들을 포함하는 표시 패널;상기 픽셀들에 데이터 전압들을 인가하는 데이터 드라이버;상기 데이터 드라이버를 제어하고, 스트로브 신호의 위상을 쉬프트시켜 테스트 스트로브 신호를 생성하고, 상기 테스트 스트로브 신호를 기초로 휘발성 메모리 장치와 테스트 쓰기(write) 동작 및 테스트 읽기(read) 동작을 수행하고, 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 오류 비트가 발생된 경우 전원 전압을 하강시키는 타이밍 컨트롤러;상기 타이밍 컨트롤러로부터 수신된 메모리 데이터를 상기 스트로브 신호를 이용하여 샘플링하고, 샘플링된 메모리 데이터를 저장하는 상기 휘발성 메모리 장치; 및상기 휘발성 메모리 장치에 상기 전원 전압을 인가하는 전원 전압 생성부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 테스트 스트로브 신호는 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제1 양의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제1 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제1 음의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 포함하고,상기 타이밍 컨트롤러는 상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되는 경우, 상기 전원 전압을 하강시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 테스트 스트로브 신호는 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제2 양의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제2 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 스트로브 신호의 상기 위상을 제2 음의 기준 위상만큼 쉬프트시켜 생성된 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 더 포함하고,상기 타이밍 컨트롤러는상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되고, 상기 제2 양의 테스트 스트로브 신호 및 상기 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되지 않는 경우, 상기 전원 전압을 제1 하강 값만큼 하강시키고,상기 제1 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제1 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되고, 상기 제2 양의 테스트 스트로브 신호 또는 상기 제2 음의 테스트 스트로브 신호를 기초로 수행된 상기 테스트 쓰기 동작 및 상기 테스트 읽기 동작에서 상기 오류 비트가 발생되는 경우, 상기 전원 전압을 상기 제1 하강 값보다 큰 제2 하강 값만큼 하강시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제2 양의 기준 위상의 절대 값은 상기 제1 양의 기준 위상의 절대 값보다 작고,상기 제2 음의 기준 위상의 절대 값은 상기 제1 음의 기준 위상의 절대 값보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 전원 전압은 상기 표시 장치가 파워-온된 후 초기 전압으로 초기화 되는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 초기 전압은 상기 타이밍 컨트롤러와 상기 휘발성 메모리 장치 사이의 인터페이스 규격에 따른 공급 전압의 전압 범위의 최대 값인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 광명시 소하로 **(소하...</address><code> </code><country> </country><engName>PYUN Ki Hyun</engName><name>편기현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jang Mi</engName><name>이장미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0508248-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0298097-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220058791.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93db96686c5fbe9eec385fa89f3bf95d82c6ff24d4e0323b204c7030bf693b956a9e67fa50baaa13502b26307e7fb4aeac7eaa1536abe5649e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cb976963ef6fa679595cf6d74197f8add042704ac769e7bb1a1eecac7c2cfe6c4ed40261f1bf5d224b433841e1338e9b248ebc58b21efdd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>