<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:57.157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026181</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 사용자 디바이스들을 통해 제공되는 인터렉티브사용자 콘텐츠</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERACTIVE USER CONTENT PROVIDED VIA MULTIPLE USER DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.03.28</openDate><openNumber>10-2025-0043208</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/433</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠의 다운로드를 개시하는 기법들이 제공되며, 상기 기법들은 모바일 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 근접한 미디어 플레이어 디바이스에 의해 제공되는 서드파티 콘텐츠와 연관된, 모바일 컴퓨팅 디바이스의 사용자에 의해 이루어진 선택의 표시를 수신하는 단계; 모바일 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 디스플레이되는 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠의 표시를 식별하는 단계; 및 모바일 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 사용자가 아이콘을 선택했다는 표시를 수신한 것에 응답하여, 사용자로부터 추가 입력 없이, 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024035400</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/039937</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 콘텐츠의 다운로드를 개시하기 위한 방법으로서, 상기 방법은 사용자와 연관된 모바일 디바이스에서 구현되며, 상기 방법은:모바일 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 기본(primary) 콘텐츠와 함께 서드파티 콘텐츠를 디스플레이하는 근접한 미디어 플레이어 디바이스를 통해 사용자에 의해 선택된 서드파티 콘텐츠의 표시를 수신하는 단계;하나 이상의 프로세서들에 의해, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 디스플레이되는 선택된 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠를 식별하는 단계; 및하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여 사용자로부터의 추가 입력 없이, 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 미디어 플레이어 디바이스에 의해 디스플레이되는 선택된 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠를 식별하는 단계는:모바일 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 서버로부터, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 디스플레이되는 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠의 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하는 단계는 모바일 전용 애플리케이션을 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 어느 한 항에 있어서,상기 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하는 단계는 모바일 디바이스 애플리케이션에 의해 액세스가능한 콘텐츠 아이템을 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,모바일 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 모바일 디바이스 애플리케이션이 모바일 컴퓨팅 디바이스에서 실행 중이거나 열려 있는 것 중 하나 이상인지 결정하는 단계를 더 포함하고, 그리고 상기 모바일 디바이스 애플리케이션에 의해 액세스가능한 콘텐츠 아이템을 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하는 단계는 상기 모바일 컴퓨팅 디바이스에서 실행 중이거나 열려 있는 것 중 하나 이상인 모바일 디바이스 애플리케이션에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 어느 한 항에 있어서,모바일 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 서버에, 모바일 컴퓨팅 디바이스가 다운로드가능한 콘텐츠를 다운로드했다는 표시를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 콘텐츠의 다운로드를 개시하기 위한 방법으로서, 상기 방법은 서버에서 구현되며, 상기 방법은:서버의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 미디어 플레이어 디바이스로부터, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 디스플레이되는 서드파티 콘텐츠와 연관된, 사용자에 의해 이루어진 선택의 표시를 수신하는 단계;서버의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 사용자와 연관되고 미디어 플레이어 디바이스에 근접한 모바일 컴퓨팅 디바이스를 식별하는 단계;서버의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 제공되는 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠를 식별하는 단계;서버의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 모바일 컴퓨팅 디바이스에, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 제공되는 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠의 표시를 전송하는 단계; 및서버의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 모바일 컴퓨팅 디바이스가 다운로드가능한 콘텐츠를 다운로드했다는 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,서버의 하나 이상의 프로세서들에 의해, 모바일 컴퓨팅 디바이스에, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 제공되는 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스에 전송하는 단계는 다운로드가능한 모바일 전용 애플리케이션을 모바일 컴퓨팅 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스에 전송하는 단계는 모바일 디바이스 애플리케이션에 의해 액세스가능한 콘텐츠 아이템을 모바일 컴퓨팅 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 콘텐츠의 다운로드를 개시하기 위한 시스템으로서,상기 시스템은 하나 이상의 프로세서들 및 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:근접한 미디어 플레이어 디바이스에 의해 제공되는 서드파티 콘텐츠와 연관된, 모바일 컴퓨팅 디바이스의 사용자에 의해 이루어진 선택의 표시를 수신하게 하고;미디어 플레이어 디바이스에 의해 디스플레이되는 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠의 표시를 식별하게 하고; 그리고상기 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 사용자로부터의 추가 입력 없이 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로:서버로부터, 미디어 플레이어 디바이스에 의해 디스플레이되는 서드파티 콘텐츠와 연관된 다운로드가능한 콘텐츠의 표시를 수신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 명령어들이 하나 이상의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리로 다운로드하게 하는 것은, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 모바일 전용 애플리케이션을 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들이 하나 이상의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 다운로드가능한 콘텐츠를 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리로 다운로드하게 하는 것은, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 모바일 디바이스 애플리케이션에 의해 액세스가능한 콘텐츠 아이템을 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로:모바일 디바이스 애플리케이션이 모바일 컴퓨팅 디바이스에서 실행 중이거나 열려 있는 것 중 하나 이상인지 결정하게 하고, 그리고 상기 모바일 디바이스 애플리케이션에 의해 액세스가능한 콘텐츠 아이템을 모바일 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 다운로드하게 하는 것은 상기 모바일 컴퓨팅 디바이스에서 실행 중이거나 열려 있는 것 중 하나 이상인 모바일 디바이스 애플리케이션에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로:서버에, 모바일 컴퓨팅 디바이스가 다운로드가능한 콘텐츠를 다운로드했다는 표시를 전송하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 콘텐츠의 다운로드를 개시하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 하나 이상의 프로세서들 및 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WILMS, Kurt</engName><name>윌름스 커트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KATTUKARAN, Anish</engName><name>카투카란 아니시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>DING, Lingxian</engName><name>딩 링셴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GHORAWAT, Amit</engName><name>고라왓 에밋</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0842250-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0042136-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0811387-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026181.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6507f49c774dacab2976b4eccf1de091dfd867b595274a628fa3cbb5a5bedfacc8234ebca047d77497f5a25cedffb67169831a8c326e5c6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00351b7d87ac40fc48f0331baa62ea5bfdb9bfaa3453fb44bd1a1f8ed4851030aaafb4226f2789405d98b7544df8ab36f5e3d5fb6b8bfbef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>