<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:50.2450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0018907</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널과 이를 포함한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.08.14</openDate><openNumber>10-2025-0122804</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시패널과 이를 포함한 표시장치가 개시된다. 표시패널의 서브 픽셀들 각각은 픽셀 회로와, 상기 픽셀 회로에 연결된 데이터 라인으로부터의 전압에 따라 상기 픽셀 회로를 비활성화하는 픽셀 제어 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 데이터 라인들;상기 데이터 라인들과 교차되는 복수의 게이트 라인들;복수의 전원 라인들; 및 복수의 서브 픽셀들을 포함하고,상기 서브 픽셀들 각각은,픽셀 회로; 및상기 픽셀 회로에 연결된 데이터 라인으로부터의 전압에 따라 상기 픽셀 회로를 비활성화하는 픽셀 제어 회로를 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 서브 픽셀들 각각은제1-1 서브 픽셀 및 제1-2 서브 픽셀을 포함하는 제1 컬러의 서브 픽셀;제2-1 서브 픽셀 및 제2-2 서브 픽셀을 포함하는 제2 컬러의 서브 픽셀; 및제3-1 서브 픽셀 및 제3-2 서브 픽셀을 포함하는 제3 컬러의 서브 픽셀을 포함하고, 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀, 상기 제3-1 서브 픽셀, 및 상기 제3-2 서브 픽셀 각각은 상기 픽셀 회로, 및 상기 픽셀 제어 회로를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 회로는,제1 발광 소자;픽셀 전원 전압이 인가되는 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 제1-1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제1-2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 구동 트랜지스터;게이트 신호에 응답하여 제1 데이터 라인을 상기 제1-1 노드 사이에 전기적으로 연결하는 제1-1 스위치 트랜지스터;상기 게이트 신호에 응답하여 기준 전압을 상기 제1-2 노드에 공급하는 제1-2 스위치 트랜지스터; 및상기 제1-1 노드와 상기 제1-2 노드 사이에 연결된 제1-1 커패시터를 포함하고,상기 제1 발광 소자는 상기 제1-2 노드에 연결된 애노드 전극과, 그라운드 전압이 인가되는 제2 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 회로는,제2 발광 소자;상기 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 제2-1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2-2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2 구동 트랜지스터;상기 게이트 신호에 응답하여 제2 데이터 라인을 상기 제2-1 노드 사이에 전기적으로 연결하는 제2-1 스위치 트랜지스터;상기 게이트 신호에 응답하여 상기 기준 전압을 상기 제2-2 노드에 공급하는 제2-2 스위치 트랜지스터; 및상기 제2-1 노드와 상기 제2-2 노드 사이에 연결된 제2-1 커패시터를 포함하고,상기 제2 발광 소자는 상기 제2-2 노드에 연결된 애노드 전극과, 상기 제2 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제1 데이터 라인에 픽셀 구동 전압이 인가될 때 상기 제1 발광 소자가 발광되고,상기 제2 데이터 라인에 상기 픽셀 구동 전압이 인가될 때 상기 제2 발광 소자가 발광되고,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제1 데이터 라인에 상기 픽셀 구동 전압의 최대 전압 보다 높은 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제1-1 노드를 상기 제2 전원 라인에 전기적으로 연결하고,상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제2 데이터 라인에 상기 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제2-1 노드를 상기 제2 전원 라인에 전기적으로 연결하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,비활성화 기준 전압이 인가되는 비활성화 기준 전압 라인을 더 포함하고,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제1 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 및 제1-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1-3 트랜지스터; 상기 제1-1 노드에 연결된 제1 전극, 상기 비활성화 기준 전압이 인가되는 제1 게이트 전극, 상기 제1-3 노드에 연결된 제2 게이트 전극, 및 상기 제2 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-4 스위치 트랜지스터; 및상기 제1-3 노드와 상기 제2 전원 라인 사이에 연결된 제1-2 커패시터를 포함하고,상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제2 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 및 제2-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2-3 트랜지스터; 상기 제2-1 노드에 연결된 제1 전극, 상기 비활성화 기준 전압이 인가되는 제1 게이트 전극, 상기 제2-3 노드에 연결된 제2 게이트 전극, 및 상기 제2 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-4 스위치 트랜지스터; 및상기 제2-3 노드와 상기 제2 전원 라인 사이에 연결된 제2-2 커패시터를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 제1 데이터 라인에 픽셀 구동 전압이 인가될 때 상기 제1 발광 소자가 발광되고,상기 제2 데이터 라인에 상기 픽셀 구동 전압이 인가될 때 상기 제2 발광 소자가 발광되고,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제1 데이터 라인에 상기 픽셀 구동 전압의 최대 전압 보다 높은 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제1 발광 소자의 캐소드 전극을 상기 제1 전원 라인에 전기적으로 연결하고,상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제2 데이터 라인에 상기 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제2 발광 소자의 캐소드 전극을 상기 제1 전원 라인에 전기적으로 연결하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 회로는,제1 발광 소자;픽셀 전원 전압이 인가되는 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 제1-1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제1-2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 구동 트랜지스터;게이트 신호에 응답하여 제1 데이터 라인을 상기 제1-1 노드 사이에 전기적으로 연결하는 제1-1 스위치 트랜지스터;상기 게이트 신호에 응답하여 기준 전압을 상기 제1-2 노드에 공급하는 제1-2 스위치 트랜지스터; 및상기 제1-1 노드와 상기 제1-2 노드 사이에 연결된 제1-1 커패시터를 포함하고,상기 제1 발광 소자는 상기 제1-2 노드에 연결된 애노드 전극과, 제1-4 노드에 연결된 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 회로는,제2 발광 소자;상기 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 제2-1 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제2-2 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2 구동 트랜지스터;상기 게이트 신호에 응답하여 제2 데이터 라인을 상기 제2-1 노드 사이에 전기적으로 연결하는 제2-1 스위치 트랜지스터;상기 게이트 신호에 응답하여 상기 기준 전압을 상기 제2-2 노드에 공급하는 제2-2 스위치 트랜지스터; 및상기 제2-1 노드와 상기 제2-2 노드 사이에 연결된 제2-1 커패시터를 포함하고,상기 제2 발광 소자는 상기 제2-2 노드에 연결된 애노드 전극과, 제2-4 노드에 연결된 캐소드 전극을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제1 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 및 제1-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1-3 트랜지스터; 상기 제1 발광 소자의 캐소드 전극에 연결된 제1 전극, 제1 비활성화 기준 전압이 인가되는 제1 게이트 전극, 상기 제1-3 노드에 연결된 제2 게이트 전극, 및 상기 제1 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-4 스위치 트랜지스터; 상기 제1-4 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제1-3 노드에 연결된 제1 게이트 전극, 제2 비활성화 기준 전압이 인가되는 제2 게이트 전극, 및 그라운드 전압이 인가되는 제2 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-5 스위치 트랜지스터; 및상기 제1-3 노드와 상기 제1-4 노드 사이에 연결된 제1-2 커패시터를 포함하고,상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제2 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 상기 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 및 제2-3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2-3 트랜지스터; 상기 제2 발광 소자의 캐소드 전극에 연결된 제1 전극, 상기 제1 비활성화 기준 전압이 인가되는 제1 게이트 전극, 상기 제2-3 노드에 연결된 제2 게이트 전극, 및 상기 제1 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제2-4 스위치 트랜지스터; 상기 제2-4 노드에 연결된 제1 전극, 상기 제2-3 노드에 연결된 제1 게이트 전극, 상기 제2 비활성화 기준 전압이 인가되는 제2 게이트 전극, 및 상기 제2 전원 라인에 연결된 제2 전극을 포함한 제1-5 스위치 트랜지스터; 및상기 제2-3 노드와 상기 제2-4 노드 사이에 연결된 제2-2 커패시터를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 제1 비활성화 기준 전압은 부극성 전압이고, 상기 제2 비활성화 기준 전압이 정극성 전압이고,상기 제1-3 스위치 트랜지스터, 상기 제1-4 스위치 트랜지스터, 상기 제2-3 스위치 트랜지스터, 및 상기 제2-4 스위치 트랜지스터 각각은 n 채널 트랜지스터이고,상기 제1-5 스위치 트랜지스터와 상기 제2-5 스위치 트랜지스터 각각이 p 채널 트랜지스터인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 3 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀은, 상기 기준 전압이 인가되는 센싱 라인에 연결되어 상기 제1 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제1 센싱 회로를 더 포함하고,상기 제1-2 서브 픽셀은, 상기 센싱 라인에 연결되어 상기 제2 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제2 센싱 회로를 더 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 데이터 라인들, 상기 데이터 라인들과 교차되는 복수의 게이트 라인들, 복수의 전원 라인들, 및 복수의 서브 픽셀들이 배치된 표시패널;상기 서브 픽셀들을 구동하는 픽셀 구동 전압과, 상기 서브 픽셀들을 비활성화하는 비활성화 전압을 상기 데이터 라인들로 출력하는 데이터 구동부; 및게이트 신호를 상기 게이트 라인들에 공급하는 게이트 구동부를 포함하고,상기 서브 픽셀들 각각은,픽셀 회로; 및상기 비활성화 전압에 응답하여 상기 픽셀 회로를 비활성화하는 픽셀 제어 회로를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 서브 픽셀들 각각은제1 데이터 라인에 연결된 제1-1 서브 픽셀, 및 제2 데이터 라인에 연결된 제1-2 서브 픽셀을 포함하는 제1 컬러의 서브 픽셀;제3 데이터 라인에 연결된 제2-1 서브 픽셀, 및 제4 데이터 라인에 연결된 제2-2 서브 픽셀을 포함하는 제2 컬러의 서브 픽셀; 및제5 데이터 라인에 연결된 제3-1 서브 픽셀, 및 제6 데이터 라인에 연결된 제3-2 서브 픽셀을 포함하는 제3 컬러의 서브 픽셀을 포함하고, 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀, 상기 제3-1 서브 픽셀, 및 상기 제3-2 서브 픽셀 각각은 상기 픽셀 회로, 및 상기 픽셀 제어 회로를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀은,제1 발광 소자; 및 상기 제1 발광 소자를 구동하는 제1 구동 트랜지스터를 포함하고;상기 제1-2 서브 픽셀은,제2 발광 소자; 및 상기 제2 발광 소자를 구동하는 제2 구동 트랜지스터를 포함하고;상기 제1 데이터 라인에 상기 픽셀 구동 전압이 인가될 때 상기 제1 발광 소자가 발광되고,상기 제2 데이터 라인에 상기 픽셀 구동 전압이 인가될 때 상기 제2 발광 소자가 발광되고,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제1 데이터 라인에 상기 픽셀 구동 전압의 최대 전압 보다 높은 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 회로를 비활성화하고, 상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제2 데이터 라인에 상기 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 회로를 비활성화하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제1 데이터 라인에 상기 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제1 구동 트랜지스터의 게이트 전극에 그라운드 전압을 공급하고,상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제2 데이터 라인에 상기 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제2 구동 트랜지스터의 게이트 전극에 상기 그라운드 전압을 공급하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제1 데이터 라인에 상기 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제1 발광 소자의 캐소드 전극에 픽셀 전원 전압을 공급하고,상기 제1-2 서브 픽셀의 픽셀 제어 회로는,상기 제2 데이터 라인에 상기 비활성화 전압이 인가될 때 상기 제2 발광 소자의 캐소드 전극에 상기 픽셀 전원 전압을 공급하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서,상기 서브 픽셀들 각각에 배치된 구동 트랜지스터에 연결되어 서브 픽셀별로 상기 구동 트랜지스터의 전기적 특정을 센싱하는 센싱 회로; 및상기 센싱 회로로부터 얻어진 센싱 데이터가 저장되는 메모리를 더 포함하고,상기 서브 픽셀의 정상 구동 범위 밖의 오버 플로우 또는 언더 플로우 값의 센싱 데이터에 대응하여 상기 비활성화 데이터가 상기 메모리에 저장되는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MinKyu Chun</engName><name>천민규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YoungIn Jang</engName><name>장영인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KwangSu Lim</engName><name>임광수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YoungJun Choi</engName><name>최영준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0153015-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240018907.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9342aefac801d43e0e90c77f2578b6d43a56368019de57e05ad741d6b3a2aacd3c0538eb4225a47a3593eb943350596c88bbb7fbc4486f9178</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1705bc12fbe3a6609ec6604c378fdacc181b4ee0e749be5726f1bc80ba92e4e3f39a723962cae7e45b384a5239ce26c01bdde04544a5966d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>