<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:14.3714</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2014.12.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011472</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>트랜스티레틴(TTR) 아밀로이드증의 항체-기반의 치료 및 이를 위한 인간-유래의 항체</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTIBODY-BASED THERAPY OF TRANSTHYRETIN(TTR) AMYLOIDOSIS AND  HUMAN-DERIVED ANTIBODIES THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0057056</openNumber><originalApplicationDate>2014.12.22</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7029796</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227029796</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 트랜스티레틴(TTR)에 특이적이고, 바람직하게는 접힘오류화, 조립오류화 및/또는 응집된 TTR 종에 결합할 수 있는 신규한 인간-유래의 항체뿐만 아니라 이와 관련된 방법이 제공된다. 또한, TTR 아밀로이드증과 연관된 질환의 진단 및/또는 모니터링 및 그의 치료 방법이 제공된다. TTR 또는 TTR 침적체 및 응집체에 특이적인 항체와 연관된 분석법 및 키트가 또한 개시된다. 상기 신규한 항-TTR 항체는 TTR 표적화 면역치료 및 진단용 약학적 및 진단적 조성물에 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2015.06.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2015092077</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2014.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2014/079094</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아미노산 서열 WEPFA(서열번호 51)를 포함하는 TTR 에피토프에는 결합하지만 대응하는 E42G 돌연변이체에는 결합하지 않는 것인, 인간-유래의 항-트랜스티레틴(transthyretin)(TTR) 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 돌연변이화, 접힘오류화, 조립오류화 및/또는 응집화 된 트랜스티레틴 종 또는 그의 절편에 결합하고, 상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 6개의 상보성 결정 영역(complementarity determining region) (CDR)을 포함하는 중쇄 가변 (VH) 영역과 경쇄 가변 (VL) 영역을 포함하며,상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 하기 군으로부터 선택되는 것인, 항체 또는 그의 항원-결합 절편:(A) (a) 아미노산 서열 NYAMH를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 IISYDGNNKYYADSVRG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 GSGRAARHWFDP를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 TGTSSDVGGYNYVS를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 DVFNRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 SSYTSSVTPHWV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편, (B) (a) 아미노산 서열 SSNFYWG를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 AIYSSGNTYYNPSLKS를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 HSCSSASCYPPGFWFDP를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 RASQTVSYNLA를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 GASTRAT를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QQYNNWPPWT를 포함하는 CDR-L3;  를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(C) (a) 아미노산 서열 SGVYYWS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 YISNTGNTYYNPSLKS를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 EYCSGGNCYSRFYYYMDV를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 TGSSSNIGAGYGVH를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 GDNNRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QSYDTTLSGSRV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(D) (a) 아미노산 서열 AYYWN를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 EVSHGGSSNYSPSLRG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 GSPVVLPGARFDP를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 SYNLVS를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 EVNKRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 CSYAGSTKV를 포함하는 CDR-L3;  를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(E) (a) 아미노산 서열 SGGYYWS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 FIYYTGNTYYNPSLKS를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 DCSGGSCPESYFDS를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 RASQSVRSFLA를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 DASKRAT를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QRTNWPPHLT를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(F) (a) 아미노산 서열 SYGMH를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 VIWFDGSNKYYADSVKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 DGIAATYADY를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 RASQSVRSYLA를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 GASNRAT를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QQRSNWPIT를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(G) (a) 아미노산 서열 SLSSYYMS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 TINPGGSEKSYVDSVKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 PRYCTSGGCYFDN를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 TATNSDVGDYKSVS를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 DVGRRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 CIYVGRSSV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(H) (a) 아미노산 서열 SGYYWG를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 SMYHSGRTYYNPSLKS를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 GFDTSGSHRPLSTDY를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 SGSSSNIGNNYVS를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 DNNKRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 GTWDSSLSAYV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(I) (a) 아미노산 서열 NYGMH를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 VIWSDGSDKYYADSVEG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 EPSSTWAFDY를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 TGTSSDVGGYNLVS를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 EDIKGPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 CSYAGTGTLV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(J) (a) 아미노산 서열 SYAMI를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 GISGSGSTTYYADSVKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 GAWEIPTYFDN를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 RASQSIRNNLA를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 GASTRAT를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QQYNNWPPTWT를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(K) (a) 아미노산 서열 IYAMT를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 TITSGGVSIYYADSIKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 DGNCDETSCYLRGMDV를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 SGSRSDIGSKLVS를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 DTYKRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 GSWGNSENFYYV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(L) (a) 아미노산 서열 SRSYY를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 SIYYSGSTLYNPSLKS를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 MGEGGRDY를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 RASQSISSWLA를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 DASSLER를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QHYNGYSRT를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(M) (a) 아미노산 서열 RGDFYWS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 YIYSTGDVYYNPSLKS를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 EGQYCSGGSCYPEY를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 SGDNLGHKFTC를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 QDHKRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QAWAFPYVV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(N) (a) 아미노산 서열 NYWMS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 NIKEDGSDRYYVDSVKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 IVGVIPSADPYYLDS를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 TGTSLNIGTYNLIS를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 EGNRRPP를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 CSFAGRVSLV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(O) (a) 아미노산 서열 SHYWN를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 SIYHSGSTNYNPSLKS를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 DYYYYMDV를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 SGDALPDKYAY를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 KDSERPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 KSADSSGTYWV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(P) (a) 아미노산 서열 SHYMS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 IIYSGGGTYYADSVKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 IYRSGNTGYSYDY를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 SGDKLGSKYAC를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 EDKKRPS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QAWDSSTSHVV를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편,(Q) (a) 아미노산 서열 SYAMS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 SISGSGDTTKYTDSVKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 DGSGRIDPFAL를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 RSSRSLVYSDGNIYLN를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 KVSNRDS를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 MQGTHWPRT를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편, 및(R) (a) 아미노산 서열 NYWMS를 포함하는 CDR-H1; (b) 아미노산 서열 NINQDSEKYYVDSVKG를 포함하는 CDR-H2; (c) 아미노산 서열 DRYCSGGRCSRGNNWFDP를 포함하는 CDR-H3; (d) 아미노산 서열 RASQSVRSNLA를 포함하는 CDR-L1; (e) 아미노산 서열 GASTRAT를 포함하는 CDR-L2; 및 (f) 아미노산 서열 QQYNNWPPYT를 포함하는 CDR-L3; 를 포함하는 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 인간 또는 인간-유래 항체인 것인 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 키메라 또는 설치류화된 항체 또는 그의 항원-결합 절편이고, 추가적으로 상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 키메라 쥐과-인간 항체, 쥐과화된 항체, 키메라 래트-인간 항체 또는 래트화된 항체로 구성되는 군에서 선택되는 것인 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 키메라 쥐과-인간 항체 NI-301.mur35G11 클론인 것인 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1의 항체 또는 그의 항원-결합 절편을 암호화하는 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 폴리뉴클레오티드는 cDNA인 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 6의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 6의 폴리뉴클레오티드 또는 청구항 6의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 벡터를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. (a) 청구항 9의 숙주 세포를 배양하는 단계; 및(b) 상기 배양물로부터 항체 또는 그의 항원-결합 절편을 단리하는 단계;를 포함하는 항-TTR 항체 또는 그의 항원-결합 절편의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10의 방법에 의해 수득될 수 있는 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서,상기 항체 또는 그의 항원-결합 절편은 검출가능한 표지를 포함하는 것인 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 검출가능한 표지는 효소, 방사성동위원소, 형광단 및 중금속으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 항체 또는 그의 항원-결합 절편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1의 항체 또는 그의 항원-결합 절편, 및 담체를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 조성물은 약학적 조성물이고, 상기 담체는 약학적으로 허용가능한 담체인 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 14에 있어서,상기 조성물은 진단적 조성물인 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 대상체에서 TTR 아밀로이드증의 진단 또는 모니터링에 사용하기 위한 키트로서,상기 키트는 적어도 하나의 청구항 1의 항체 또는 그의 항원-결합 절편과, 그의 사용을 위한 설명서를 포함하는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 대상체는 가족성 아밀로이드 다발성신경병증(Familial Amyloid Polyneuropathy)(FAP), 가족성 아밀로이드 심근병증(Familial Amyloid Cardiomyopathy)(FAC), 노인 전신성 아밀로이드증(Senile Systemic Amyloidosis)(SSA), 전신 가족성 아밀로이드증, 연수막/중추 신경계(Central Nervous System)(CNS) 아밀로이드증, TTR-연관성 눈 아밀로이드증, TTR-연관성 신장 아밀로이드증, TTR-연관성 고티록신혈증, TTR-연관성 인대 아밀로이드증, 회전 근개 파열 및 허리뼈 관 협착증, 및 자간전증으로 이루어진 군으로부터 선택되는 질환을 가지고 있거나 또는 가지고 있을 것으로 추정되는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1의 항체 또는 그의 항원-결합 절편을 포함하는 조성물로서, 상기 조성물은 대상체에서 TTR 아밀로이드증의 예방적 또는 치료적 처치를 위한 약학적 조성물이고, 상기 조성물은 대상체에 투여되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서,상기 대상체는 가족성 아밀로이드 다발성신경병증(Familial Amyloid Polyneuropathy)(FAP), 가족성 아밀로이드 심근병증(Familial Amyloid Cardiomyopathy)(FAC), 노인 전신성 아밀로이드증(Senile Systemic Amyloidosis)(SSA), 전신 가족성 아밀로이드증, 연수막/중추 신경계(Central Nervous System)(CNS) 아밀로이드증, TTR-연관성 눈 아밀로이드증, TTR-연관성 신장 아밀로이드증, TTR-연관성 고티록신혈증, TTR-연관성 인대 아밀로이드증, 회전 근개 파열 및 허리뼈 관 협착증, 및 자간전증으로 이루어진 군으로부터 선택되는 질환을 가지고 있는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서,상기 연수막/중추 신경계 아밀로이드증은 알츠하이머 질환이고, 상기 TTR-연관성 인대 아밀로이드증은 수근관 증후군인 것인 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 슐리렌 체하-**** 바기스트라쎄 **</address><code>520150072831</code><country>스위스</country><engName>Neurimmune Holding AG</engName><name>뉴리뮨 홀딩 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 **** 뒤...</address><code> </code><country>독일</country><engName>GRIMM, Jan</engName><name>그림 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 바...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>MICHALON, Aubin</engName><name>미샬론 오뱅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2013.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>13199251.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0395289-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0507200-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011472.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaae1accf9b145867bd6114c9c490340c72cb211eb63baa41fb8adf242f9ed879f80cc2bd3c51063807</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62b59bd62f0aef286dd67823dbbcda3e3553ec24d31523a24527ee6552d14c5791040a6318654dd11fa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>