<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:49.1749</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0109424</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널 및 이의 제조방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTURING METHOD OF THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0031522</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시패널은, 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되는 제1 하부전극, 상기 제1 하부전극 상에 배치되고, 상기 제1 하부전극의 상면의 일부를 노출시키는 제1 하부 개구부가 정의된 제1 희생패턴, 상기 베이스층 상에 배치되어 상기 제1 희생패턴의 적어도 일부를 커버하고, 제1 발광 개구부가 정의된 절연막, 상기 절연막 상에 배치되고, 제1 상부 개구부가 정의된 도전성 격벽, 상기 제1 하부 개구부, 상기 제1 발광 개구부, 및 상기 제1 상부 개구부의 내측에 배치되며, 상기 제1 하부전극 상에 배치되는 제1 발광패턴, 및 상기 제1 발광패턴 상에 배치되고, 상기 제1 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 제1 상부전극을 포함하고, 상기 제1 발광패턴의 두께는 상기 제1 희생패턴의 두께 및 상기 절연막의 두께의 합보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되는 제1 하부전극;상기 제1 하부전극 상에 배치되고, 상기 제1 하부전극의 상면의 일부를 노출시키는 제1 하부 개구부가 정의된 제1 희생패턴;상기 베이스층 상에 배치되어 상기 제1 희생패턴의 적어도 일부를 커버하고, 상기 제1 하부 개구부와 대응되는 제1 발광 개구부가 정의된 절연막;상기 절연막 상에 배치되고, 상기 제1 발광 개구부와 대응되는 제1 상부 개구부가 정의된 도전성 격벽;상기 제1 하부 개구부, 상기 제1 발광 개구부, 및 상기 제1 상부 개구부의 내측에 배치되며, 상기 제1 하부전극 상에 배치되는 제1 발광패턴; 및상기 제1 발광패턴 상에 배치되고, 상기 제1 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 제1 상부전극을 포함하고,상기 제1 발광패턴의 두께는 상기 제1 희생패턴의 두께 및 상기 절연막 중 상기 제1 희생패턴 상에 배치된 부분의 두께의 합보다 큰 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 희생패턴은 비정질(amorphous) 투명 도전성 산화물을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 하부전극은,금속 물질을 포함하는 제1 층; 및상기 제1 층 상에 배치되고, 상기 제1 하부 개구부에 의해 노출되며, 결정화된 투명 도전성 산화물을 포함하는 제2 층을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 도전성 격벽은,제1 도전성을 갖는 제1 도전층; 및상기 제1 도전성보다 낮은 제2 도전성을 갖고, 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 도전층을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제1 도전층은 제1 두께를 갖고,상기 제2 도전층은 상기 제1 두께보다 작은 제2 두께를 갖는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 제1 도전층의 내측면은 상기 제1 상부 개구부의 제1 영역을 정의하고, 상기 제2 도전층의 내측면은 상기 제1 상부 개구부의 제2 영역을 정의하며,단면 상에서 상기 제2 영역을 정의하는 상기 제2 도전층의 내측면은 상기 제1 영역을 정의하는 상기 제1 도전층의 내측면보다 상기 제1 하부전극의 중심에 더 인접한 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 도전성 격벽은 상기 제1 도전층 하부에 배치되는 제3 도전층을 더 포함하고,상기 제2 도전층과 상기 제3 도전층을 동일 물질을 포함하며, 상기 제1 도전층은 상기 제2 및 제3 도전층들과 상이한 물질을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제3 도전층은 상기 제1 두께보다 작은 제3 두께를 갖는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,단면 상에서 상기 제1 상부 개구부의 제3 영역을 정의하는 상기 제3 도전층의 내측면은 상기 제1 상부 개구부의 제1 영역을 정의하는 상기 제1 도전층의 내측면보다 상기 제1 하부전극의 중심에 인접하게 배치되고,상기 제1 발광패턴 중 상기 제1 하부전극과 접촉하는 부분에서의 상기 제1 발광패턴의 상기 두께는 상기 제1 희생패턴의 상기 두께, 상기 절연막의 상기 두께, 및 상기 제3 도전층의 상기 제3 두께의 합보다 큰 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 제1 상부전극 및 상기 도전성 격벽 상에 배치되는 제1 하부 봉지 무기막;상기 제1 하부 봉지 무기막 상에 배치되는 봉지 유기막; 및상기 봉지 유기막 상에 배치되는 상부 봉지 무기막을 더 포함하고,상기 제1 하부 봉지 무기막은 상기 제1 상부 개구부 내부에 배치되고, 상기 제1 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1 상부전극 및 상기 제1 하부 봉지 무기막 사이에 배치된 캡핑패턴을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 제1 하부전극과 동일 층 상에 배치되고, 상기 제1 하부전극과 이격된 제2 하부전극;상기 제2 하부전극 상에 배치되고, 상기 제2 하부전극의 상면의 일부를 노출시키는 제2 하부 개구부가 정의된 제2 희생패턴;상기 제2 하부전극 상에 배치되고, 상기 제1 발광패턴과 이격된 제2 발광패턴; 및상기 제2 발광패턴 상에 배치되고, 상기 제1 상부전극과 이격된 제2 상부전극을 더 포함하고,상기 절연막에는 상기 제1 발광 개구부와 이격된 제2 발광 개구부가 정의되고, 상기 도전성 격벽에는 상기 제1 상부 개구부와 이격된 제2 상부 개구부가 정의되며, 상기 제2 발광패턴은 상기 제2 하부 개구부, 상기 제2 발광 개구부, 및 상기 제2 상부 개구부의 내측에 배치되고, 상기 제2 상부전극은 상기 제2 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,일체의 형상을 가지며, 상기 도전성 격벽의 상면을 전면적으로 커버하고, 상기 제1 발광패턴 및 상기 제2 발광패턴과 이격된 제1 더미패턴을 더 포함하고,상기 제1 더미패턴은 상기 제1 발광패턴과 동일 물질을 포함하는 유기층을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 더미패턴은 상기 유기층 상에 배치되고 상기 제1 상부전극과 동일 물질을 포함하는 도전층을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 제1 상부전극 및 상기 제1 더미패턴 상에 배치되고, 일체의 형상을 가지며, 상기 제2 상부 개구부와 대응되는 제1 봉지 개구부가 정의된 제1 하부 봉지 무기막을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제2 상부전극 상에 배치되고, 상기 제2 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 제2 하부 봉지 무기막을 더 포함하고,상기 제2 하부 봉지 무기막은 상기 도전성 격벽의 상면 상에서 상기 제1 하부 봉지 무기막 상에 배치된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서,상기 제1 더미패턴에는 상기 제2 상부 개구부와 대응되는 제1 더미패턴 개구부가 정의되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 더미패턴 개구부를 정의하는 상기 제1 더미패턴의 내측면에 중첩하고, 상기 도전성 격벽의 상면 상에서 상기 제1 더미패턴 상에 배치된 제2 더미패턴을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제2 더미패턴은, 상기 제2 발광패턴과 이격되고, 상기 제2 발광패턴과 동일 물질을 포함하는 유기층; 및상기 유기층 상에 배치되고, 상기 제2 상부전극과 동일 물질을 포함하는 도전층을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 제1 하부전극과 동일 층 상에 배치되고, 상기 제1 및 제2 하부전극들과 이격된 제3 하부전극;상기 제3 하부전극 상에 배치되고, 상기 제3 하부전극의 상면의 일부를 노출시키는 제3 하부 개구부가 정의된 제3 희생패턴;상기 제3 하부전극 상에 배치되고, 상기 제1 및 제2 발광패턴들과 이격된 제3 발광패턴; 및상기 제3 발광패턴 상에 배치되고, 상기 제1 및 제2 상부전극들과 이격된 제3 상부전극을 더 포함하고,상기 절연막에는 상기 제1 및 제2 발광 개구부들과 이격된 제3 발광 개구부가 정의되고, 상기 도전성 격벽에는 상기 제1 및 제2 상부 개구부들과 이격된 제3 상부 개구부가 정의되며, 상기 제3 발광패턴은 상기 제3 하부 개구부, 상기 제3 발광 개구부, 및 상기 제3 상부 개구부의 내측에 배치되고, 상기 제3 상부전극은 상기 제3 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 제1 더미패턴에는 상기 제3 상부 개구부와 대응되는 제2 더미패턴 개구부가 정의되고,상기 제2 더미패턴은 상기 제1 더미패턴 개구부를 정의하는 상기 제1 더미패턴의 내측면에 중첩하는 제1 더미부분 및 상기 제1 더미부분과 이격되고 상기 제3 상부 개구부와 중첩하는 제3 더미패턴 개구부가 정의된 제2 더미부분을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제2 더미패턴 상에 배치된 제3 더미패턴을 더 포함하고,상기 제3 더미패턴은 상기 제2 더미패턴 개구부를 정의하는 상기 제1 더미패턴의 내측면 및 상기 제3 더미패턴 개구부를 정의하는 상기 제2 더미부분의 내측면과 중첩하고, 상기 도전성 격벽의 상면 상에서 상기 제2 더미부분 상에 배치된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제1 상부전극 및 상기 제1 더미패턴 상에 배치되는 제1 하부 봉지 무기막을 더 포함하고,상기 제1 하부 봉지 무기막은 일체의 형상을 이루며, 상기 제1 하부 봉지 무기막에는 상기 제2 상부 개구부와 대응되는 제1 봉지 개구부 및 상기 제3 상부 개구부와 대응되는 제2 봉지 개구부가 정의된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 제2 상부전극 및 상기 제1 더미부분 상에 배치되고, 상기 제2 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 제2 하부 봉지 무기막; 및제2 하부 봉지 무기막과 이격되고, 상기 제2 하부 봉지 무기막과 동일 물질을 포함하며, 상기 제2 더미부분 상에 배치된 더미 무기막을 더 포함하고,상기 더미 무기막은 상기 제1 하부 봉지 무기막에 중첩하고, 상기 더미 무기막에는 상기 제3 상부 개구부와 중첩하는 더미무기 개구부가 정의된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 제3 상부전극 및 상기 제2 더미부분 상에 배치되고, 상기 제3 상부 개구부를 정의하는 상기 도전성 격벽의 내측면에 접촉하는 제3 하부 봉지 무기막을 더 포함하고,상기 제3 하부 봉지 무기막은 상기 도전성 격벽의 상면 상에서 상기 제1 하부 봉지 무기막 및 상기 더미 무기막 상에 배치된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항에 있어서,상기 도전성 격벽은 바이어스 전압을 수신하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서,상기 제1 발광 개구부를 정의하는 상기 절연막의 내측면은 상기 제1 하부 개구부를 정의하는 상기 희생패턴의 내측면보다 상기 제1 하부전극의 중심에 인접한 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되는 하부전극;상기 하부전극 상에 배치되고, 상기 하부전극의 상면의 일부를 노출시키는 하부 개구부가 정의된 희생패턴;상기 베이스층 상에 배치되어 상기 희생패턴의 적어도 일부를 커버하고, 상기 하부 개구부와 대응되는 발광 개구부가 정의된 절연막;상기 절연막 상에 배치되고, 상기 발광 개구부와 대응되는 상부 개구부가 정의되고, 제1 도전층 및 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 도전층을 포함하는 도전성 격벽;상기 하부전극 상에 배치되고, 상기 발광 개구부를 정의하는 상기 절연막의 내측면을 커버하는 발광패턴; 및상기 발광패턴 상에 배치되고, 상기 상부 개구부를 정의하는 상기 격벽의 내측면에 접촉하는 상부전극을 포함하고,상기 제2 도전층에 정의된 상기 상부 개구부는 상기 제1 도전층에 정의된 상기 상부 개구부에 중첩하며, 평면 상에서 상기 제2 도전층의 상기 상부 개구부의 면적은 상기 제1 도전층의 상기 상부 개구부의 면적보다 작고, 상기 하부전극의 상기 상면으로부터 상기 발광패턴의 상면까지의 두께 방향에서의 최소 이격거리는 상기 하부전극의 상기 상면으로부터 상기 절연막의 상면까지의 상기 두께 방향에서의 최대 이격거리보다 큰 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치된 제1 하부전극, 상기 제1 하부전극 상에 배치된 제1 희생패턴, 상기 베이스층 상에 배치되어 상기 제1 하부전극 및 상기 제1 희생패턴을 커버하는 절연막, 및 상기 절연막 상에 배치되는 도전성 격벽층을 포함하는 예비 표시패널을 제공하는 단계;상기 도전성 격벽층에 상기 제1 하부전극에 대응하는 제1 상부 개구부를 형성하는 단계;상기 절연막에 제1 발광 개구부를 형성하는 단계;상기 제1 희생패턴에 제1 하부 개구부를 형성하는 단계;상기 제1 상부 개구부, 상기 제1 발광 개구부, 및 상기 제1 하부 개구부의 내측에서 상기 제1 하부전극 상에 제1 발광패턴을 형성하는 단계; 및상기 제1 상부 개구부를 정의하는 상기 제1 도전층의 내측면에 접촉하도록 상기 제1 발광패턴 상에 제1 상부전극을 형성하는 단계를 포함하고,상기 제1 발광패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제1 발광패턴은 상기 제1 희생패턴의 두께 및 상기 절연막의 두께의 합보다 큰 두께를 갖도록 형성되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 도전성 격벽층은 제1 도전층 및 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 도전층을 포함하고,상기 제1 상부 개구부를 형성하는 단계는,상기 제1 및 제2 도전층들을 건식 식각(dry etching)하여, 상기 도전성 격벽층에 제1 예비 상부 개구부를 형성하는 단계; 및상기 도전성 격벽층으로부터 도전성 격벽이 형성되도록 상기 제1 및 제2 도전층들을 습식 식각(wet etching)하여, 상기 제1 예비 상부 개구부로부터 상기 제1 상부 개구부를 형성하는 단계를 포함하고,단면 상에서 상기 제1 상부 개구부의 제2 영역을 정의하는 상기 제2 도전층의 내측면은 상기 제1 상부 개구부의 제1 영역을 정의하는 상기 제1 도전층의 내측면보다 상기 제1 하부전극의 중심에 더 인접한 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항에 있어서,상기 제1 발광 개구부를 형성하는 단계는 건식 식각(dry etching) 방식으로 진행되고, 상기 제1 하부 개구부를 형성하는 단계는 습식 식각(wet etching) 방식으로 진행되고,상기 제1 발광 개구부를 정의하는 상기 절연막의 내측면은 상기 제1 하부 개구부를 정의하는 제1 희생패턴의 내측면보다 상기 제1 하부전극의 중심에 더 인접한 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 제1 하부 개구부를 형성하는 단계에서, 상기 제1 하부전극의 식각률(etch rate)은 상기 제1 희생패턴의 식각률(etch rate)보다 작은 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29 항에 있어서,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 표시패널은 상기 제1 하부전극과 이격된 제2 하부전극 및 상기 제2 하부전극 상에 배치된 제2 희생패턴을 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 제1 상부전극을 형성하는 단계 이후에,상기 도전성 격벽 및 상기 제1 상부전극 상에 제1 하부 봉지 무기막을 형성하는 단계;상기 제1 하부 봉지 무기막에 상기 제2 하부전극과 중첩하는 제1 봉지 개구부를 형성하는 단계;상기 도전성 격벽에 상기 제1 상부 개구부와 이격되고 상기 제1 봉지 개구부와 대응되는 제2 상부 개구부를 형성하는 단계; 상기 절연막에 상기 제1 발광 개구부와 이격되는 제2 발광 개구부를 형성하는 단계; 상기 제2 희생패턴에 제2 하부 개구부를 형성하는 단계;상기 제2 상부 개구부, 상기 제2 발광 개구부, 및 상기 제2 하부 개구부의 내측에서 상기 제2 하부전극 상에 제2 발광패턴을 형성하는 단계; 및 상기 제2 상부 개구부를 정의하는 상기 제2 도전층의 내측면에 접촉하도록 상기 제2 발광패턴 상에 제2 상부전극을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 제1 발광패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제1 발광패턴과 동일 물질을 포함하고 상기 제1 발광패턴과 이격된 제1 더미패턴이 상기 도전성 격벽 상에 더 형성되고,상기 제1 하부 봉지 무기막에 상기 제1 봉지 개구부를 형성하는 단계와 상기 도전성 격벽에 상기 제2 상부 개구부를 형성하는 단계 사이에, 상기 제1 더미패턴에 상기 제1 봉지 개구부와 대응되는 제1 더미패턴 개구부를 형성하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34 항에 있어서,상기 제2 상부전극을 형성하는 단계 이후에, 상기 도전성 격벽 및 상기 제1 및 제2 상부전극들 상에 제2 예비 하부 봉지 무기막을 형성하는 단계; 및상기 제2 예비 하부 봉지 무기막으로부터 제2 하부 봉지 무기막이 형성되도록, 상기 제2 예비 하부 봉지 무기막 중 상기 제1 발광 개구부와 중첩하는 부분을 제거하는 단계를 포함하는 표시패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 표시패널은 상기 제1 및 제2 하부전극과 이격된 제3 하부전극 및 상기 제3 하부전극 상에 배치된 제3 희생패턴을 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서,상기 제2 상부전극을 형성하는 단계 이후에,상기 도전성 격벽 및 상기 제2 상부전극 상에 제2 예비 하부 봉지 무기막을 형성하는 단계;상기 제2 예비 하부 봉지 무기막에 상기 제3 하부전극과 중첩하는 제3 봉지 개구부를 형성하는 단계;상기 제1 하부 봉지 무기막에 상기 제3 봉지 개구부와 대응되는 제2 봉지 개구부를 형성하는 단계;상기 도전성 격벽에 상기 제1 및 제2 상부 개구부들과 이격되고 상기 제3 봉지 개구부와 대응되는 제3 상부 개구부를 형성하는 단계; 상기 절연막에 상기 제1 및 제2 발광 개구부들과 이격되는 제3 발광 개구부를 형성하는 단계; 상기 제3 희생패턴에 제3 하부 개구부를 형성하는 단계;상기 제3 상부 개구부, 상기 제3 발광 개구부, 및 상기 제3 하부 개구부의 내측에서 상기 제3 하부전극 상에 제3 발광패턴을 형성하는 단계; 및 상기 제3 상부 개구부를 정의하는 상기 제2 도전층의 내측면에 접촉하도록 상기 제3 발광패턴 상에 제3 상부전극을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서,상기 제1 발광패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제1 발광패턴과 동일 물질을 포함하고 상기 제1 발광패턴과 이격된 제1 더미패턴이 상기 도전성 격벽 상에 더 형성되고,상기 제2 발광패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제2 발광패턴과 동일 물질을 포함하고 상기 제2 발광패턴과 이격된 제2 더미패턴이 상기 도전성 격벽 상에 더 형성되고,상기 제2 예비 하부 봉지 무기막에 상기 제3 봉지 개구부를 형성하는 단계와 상기 제1 하부 봉지 무기막에 상기 제2 봉지 개구부를 형성하는 단계 사이에, 상기 제2 더미패턴에 상기 제3 봉지 개구부와 대응되는 제3 더미패턴 개구부를 형성하는 단계; 및상기 제1 하부 봉지 무기막에 상기 제2 봉지 개구부를 형성하는 단계와 상기 도전성 격벽에 상기 제3 상부 개구부를 형성하는 단계 사이에, 상기 제1 더미패턴에 상기 제2 봉지 개구부와 대응되는 제2 더미패턴 개구부를 형성하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38 항에 있어서,상기 제3 상부전극을 형성하는 단계 이후에, 상기 도전성 격벽 및 상기 제1 내지 제3 상부전극들 상에 제3 예비 하부 봉지 무기막을 형성하는 단계; 상기 제3 예비 하부 봉지 무기막으로부터 제3 하부 봉지 무기막이 형성되도록, 상기 제3 예비 하부 봉지 무기막 중 상기 제1 및 제2 발광 개구부들과 중첩하는 부분을 제거하는 단계; 상기 제2 예비 하부 봉지 무기막으로부터 제2 하부 봉지 무기막 및 더미 무기막이 형성되도록, 상기 제2 예비 하부 봉지 무기막 중 상기 제1 발광 개구부와 중첩하는 부분 및 상기 제2 발광 개구부와 인접한 상기 도전성 격벽과 중첩하는 부분을 제거하는 단계; 및 상기 제1 및 제2 하부 봉지 무기막들 상에 봉지 유기막 및 상부 봉지 무기막을 형성하는 단계를 포함하고,상기 제2 하부 봉지 무기막은 상기 제2 발광 개구부와 중첩하고, 상기 더미 무기막은 상기 제2 하부 봉지 무기막과 이격되고 상기 제3 하부 봉지 무기막의 하부에 배치되며 상기 제3 봉지 개구부를 포함하는 표시패널 제조방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JEONGSEOK</engName><name>이정석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, TAEWOOK</engName><name>강태욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, WOO YONG</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, SEUNGYONG</engName><name>송승용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0912657-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0957332-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220109424.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a8643ac24de52ea82a617e1e62970bde425213a97123ef31207badfdd29ae269084decbcdd2cc409080cc8ae58fdc17f3d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc078cd8696f9557408843108cba9a2a3ab3d900eeb06882691c938c5997dc3895adeee777d15271bda9ce183357113a78</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>