<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:53.753</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001790</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망에 기초한 이미지 디코딩 방법, 장치 및 그 기기, 신경망에 기초한 인코딩 방법, 장치 및 그 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE DECODING METHOD AND APPARATUS BASED ON NEURAL NETWORK, IMAGE ENCODING METHOD AND APPARATUS BASED ON NEURAL NETWORK, AND DEVICE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.02.24</openDate><openNumber>10-2025-0025710</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/196</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시가 신경망에 기초한 이미지 디코딩 방법, 장치 및 그 기기, 신경망에 기초한 인코딩 방법, 장치 및 그 기기를 제공하며, 디코딩 방법이: 비트 스트림으로부터 현재 블록에 대응하는 제어 파라미터 및 이미지 정보를 디코딩하는 단계; 상기 제어 파라미터로부터 디코딩 처리 유닛에 대응하는 신경망 정보를 획득하고, 상기 신경망 정보에 기초하여 디코딩 처리 유닛에 대응하는 디코딩 신경망을 생성하는 단계; 상기 이미지 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하고, 상기 디코딩 신경망에 기초하여 상기 입력 특징에 대해 처리를 수행하여, 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 출력 특징을 얻는 단계를 포함한다. 본 개시를 통해 인코딩 성능 및 디코딩 성능을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024012474</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/106899</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법으로서, 비트 스트림으로부터 현재 블록에 대응하는 제어 파라미터 및 픽처 정보를 디코딩하는 단계; 상기 제어 파라미터로부터 디코딩 처리 유닛에 대응하는 신경망 정보를 획득하고, 또한 상기 신경망 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 디코딩 신경망을 생성하는 단계; 상기 픽처 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하고, 상기 디코딩 신경망에 기초하여 상기 입력 특징에 대해 처리를 수행하여, 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 출력 특징을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 만약 상기 신경망 정보가 기본 레이어 정보 및 증강 레이어 정보를 포함하면, 상기 신경망 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 디코딩 신경망을 생성하는 단계가: 상기 기본 레이어 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 기본 레이어를 결정하는 단계; 상기 증강 레이어 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 증강 레이어를 결정하는 단계; 상기 기본 레이어 및 상기 증강 레이어에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 디코딩 신경망을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 기본 레이어 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 기본 레이어를 결정하는 단계가: 만약 상기 기본 레이어 정보가 기본 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그(basic layer usage default network flag)를 포함하고, 또한 상기 기본 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그가 기본 레이어가 디폴트 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 디폴트 네트워크 구조의 기본 레이어를 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 기본 레이어 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 기본 레이어를 결정하는 단계가: 만약 상기 기본 레이어 정보가 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그 및 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스를 포함하고, 또한 상기 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그가 기본 레이어가 사전 디자인 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 사전 디자인 신경망 풀로부터 상기 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스에 대응하는 사전 디자인 네트워크 구조의 기본 레이어를 선택하는 단계를 포함하되; 상기 사전 디자인 신경망 풀이 적어도 하나의 사전 디자인 네트워크 구조의 네트워크 레이어를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 증강 레이어 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 증강 레이어를 결정하는 단계는: 만약 상기 증강 레이어 정보가 증강 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그를 포함하고, 또한 상기 증강 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그가 증강 레이어가 디폴트 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 디폴트 네트워크 구조의 증강 레이어를 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 증강 레이어 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 증강 레이어를 결정하는 단계가: 만약 상기 증강 레이어 정보가 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그 및 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스 번호를 포함하고, 또한 상기 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그가 증강 레이어가 사전 디자인 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 사전 디자인 신경망 풀로부터 상기 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스 번호에 대응하는 사전 디자인 네트워크 구조의 증강 레이어를 선택하는 단계를 포함하되; 상기 사전 디자인 신경망 풀이 적어도 하나의 사전 디자인 네트워크 구조의 네트워크 레이어를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 증강 레이어 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 증강 레이어를 결정하는 단계가: 만약 상기 증강 레이어 정보가 증강 레이어를 생성하기 위한 네트워크 파라미터를 포함하면, 상기 네트워크 파라미터에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 증강 레이어를 생성하는 단계를 포함하되; 상기 네트워크 파라미터가:  신경망 레이어 수, 디컨볼루션 레이어 플래그, 디컨볼루션 레이어의 수량, 각 디컨볼루션 레이어의 양자화 보폭, 각 디컨볼루션 레이어의 채널 수, 컨볼루션 커널의 사이즈, 필터 수량, 필터 사이즈 인덱스, 필터 계수가 0인 플래그, 필터 계수, 활성화 레이어 플래그, 활성화 레이어 타입 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 픽처 정보가 계수 하이퍼 파라미터 특징 정보 및 픽처 특징 정보를 포함하며, 상기 픽처 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하고, 상기 디코딩 신경망에 기초하여 상기 입력 특징에 대해 처리를 수행하여, 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 출력 특징을 얻는 단계가: 계수 하이퍼 파라미터 특징 생성의 디코딩 과정을 수행할 경우, 상기 계수 하이퍼 파라미터 특징 정보에 기초하여 계수 하이퍼 파라미터 특징 계수 재구축 값을 결정하는 단계; 상기 디코딩 신경망에 기초하여 상기 계수 하이퍼 파라미터 특징 계수 재구축 값에 대해 역변환 조작을 수행하여, 계수 하이퍼 파라미터 특징 값을 얻는 단계 - 상기 계수 하이퍼 파라미터 특징 값이 비트 스트림으로부터 상기 픽처 특징 정보를 디코딩하는 데에 사용됨 -; 픽처 특징 역변환의 디코딩 과정을 수행할 경우, 상기 픽처 특징 정보에 기초하여 픽처 특징 재구축 값을 결정하는 단계; 상기 디코딩 신경망에 기초하여 상기 픽처 특징 재구축 값에 대해 역변환 조작을 수행하여, 픽처 저오더(low order) 특징 값을 얻는 단계 - 상기 픽처 저오더 특징 값이 현재 블록에 대응하는 재구축 픽처 블록을 획득하는 데에 사용됨 -;를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 계수 하이퍼 파라미터 특징 정보에 기초하여 계수 하이퍼 파라미터 특징 계수 재구축 값을 결정하는 단계가: 만약 상기 제어 파라미터가 제1 인에이블 정보를 포함하고, 또한 상기 제1 인에이블 정보가 제1 역양자화 조작을 인에이블하는 것을 나타내면, 상기 계수 하이퍼 파라미터 특징 정보에 대해 역양자화를 수행하여, 계수 하이퍼 파라미터 특징 계수 재구축 값을 얻는 단계를 포함하고; 상기 픽처 특징 정보에 기초하여 픽처 특징 재구축 값을 결정하는 단계가: 만약 상기 제어 파라미터가 제2 인에이블 정보를 포함하고, 또한 상기 제2 인에이블 정보가 제2 역양자화 조작을 인에이블하는 것을 나타내면, 상기 픽처 특징 정보에 대해 역양자화를 수행하여, 픽처 특징 재구축 값을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 만약 상기 제어 파라미터가 제3 인에이블 정보를 포함하고, 또한 상기 제3 인에이블 정보가 품질 증강 조작을 인에이블하는 것을 나타내면, 품질 증강의 디코딩 과정을 수행할 경우, 상기 픽처 저오더 특징 값을 획득하며, 상기 디코딩 신경망에 기초하여 상기 픽처 저오더 특징 값에 대해 증강 처리를 수행하여, 상기 현재 블록에 대응하는 재구축 픽처 블록을 얻는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법으로서, 현재 블록에 기초하여 인코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하고, 상기 인코딩 처리 유닛에 대응하는 인코딩 신경망에 기초하여 상기 입력 특징에 대해 처리를 수행하여, 상기 인코딩 처리 유닛에 대응하는 출력 특징을 얻고, 또한 상기 출력 특징에 기초하여 상기 현재 블록에 대응하는 픽처 정보를 결정하는 단계; 현재 블록에 대응하는 제어 파라미터를 획득하는 단계 - 상기 제어 파라미터가 디코딩 처리 유닛에 대응하는 신경망 정보를 포함하고, 상기 신경망 정보가 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 디코딩 신경망을 결정하는 데에 사용됨 -; 비트 스트림에서 상기 현재 블록에 대응하는 픽처 정보 및 제어 파라미터를 인코딩하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 신경망 정보가 기본 레이어 정보 및 증강 레이어 정보를 포함하고, 상기 디코딩 신경망이 상기 기본 레이어 정보에 기초하여 결정된 기본 레이어, 및 상기 증강 레이어 정보에 기초하여 결정된 증강 레이어를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 만약 상기 기본 레이어 정보가 기본 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그를 포함하고, 또한 상기 기본 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그가 기본 레이어가 디폴트 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 상기 디코딩 신경망이 디폴트 네트워크 구조의 기본 레이어를 이용하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 만약 상기 기본 레이어 정보가 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그 및 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스를 포함하고, 또한 상기 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그가 기본 레이어가 사전 디자인 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 상기 디코딩 신경망이 사전 디자인 신경망 풀에서 선택된 상기 기본 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스에 대응하는 사전 디자인 네트워크 구조의 기본 레이어를 이용하고; 상기 사전 디자인 신경망 풀이 적어도 하나의 사전 디자인 네트워크 구조의 네트워크 레이어를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 만약 상기 증강 레이어 정보가 증강 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그를 포함하고, 또한 상기 증강 레이어 디폴트 네트워크 이용 플래그가 증강 레이어가 디폴트 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 상기 디코딩 신경망이 디폴트 네트워크 구조의 증강 레이어를 이용하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 만약 상기 증강 레이어 정보가 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그 및 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스 번호를 포함하고, 또한 상기 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 이용 플래그가 증강 레이어가 사전 디자인 네트워크를 이용하는 것을 나타내면, 상기 디코딩 신경망이 사전 디자인 신경망 풀에서 선택된 상기 증강 레이어 사전 디자인 네트워크 인덱스 번호에 대응하는 사전 디자인 네트워크 구조의 증강 레이어를 이용하고; 상기 사전 디자인 신경망 풀이 적어도 하나의 사전 디자인 네트워크 구조의 네트워크 레이어를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 만약 상기 증강 레이어 정보가 증강 레이어를 생성하기 위한 네트워크 파라미터를 포함하면, 상기 디코딩 신경망이 상기 네트워크 파라미터에 기초하여 생성된 증강 레이어를 이용하고; 상기 네트워크 파라미터가:  신경망 레이어 수, 디컨볼루션 레이어 플래그, 디컨볼루션 레이어의 수량, 각 디컨볼루션 레이어의 양자화 보폭, 각 디컨볼루션 레이어의 채널 수, 컨볼루션 커널의 사이즈, 필터 수량, 필터 사이즈 인덱스, 필터 계수가 0인 플래그, 필터 계수, 활성화 레이어 플래그, 활성화 레이어 타입 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 블록에 기초하여 인코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하기 전에, 상기 방법이: 현재 픽처를 N개 서로 중첩되지 않는 픽처 블록으로 분할하는 단계 - N이 양의 정수임 -; 각 픽처 블록에 대해 경계 패딩을 수행하여, 경계 패딩 후의 픽처 블록을 얻는 단계 - 각 픽처 블록에 대해 경계 패딩을 수행할 경우, 패딩 값이 인접한 픽처 블록의 재구축 픽셀 값에 의거하지 않음 -; 경계 패딩 후의 픽처 블록에 기초하여 N개 현재 블록을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 블록에 기초하여 인코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하기 전에, 상기 방법이: 현재 픽처를 복수 개 기본 블록으로 분할하고, 또한 각 기본 블록이 적어도 하나의 픽처 블록을 포함하는 단계; 각 픽처 블록에 대해 경계 패딩을 수행하여, 경계 패딩 후의 픽처 블록을 얻는 단계 - 각 픽처 블록에 대해 경계 패딩을 수행할 경우, 당해 픽처 블록의 패딩 값이 동일한 기본 블록 내 기타 픽처 블록의 재구축 픽셀 값에 의거하지 않고, 또한 상이한 기본 블록 내 픽처 블록의 재구축 픽셀 값에 의거하는 것을 허락하는 단계; 경계 패딩 후의 픽처 블록에 기초하여 복수 개 현재 블록을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 신경망에 기초한 픽처 디코딩 장치로서, 구성을 거쳐 비디오 데이터를 저장하는 메모리; 디코더를 포함하되, 상기 디코더가 구성을 거쳐: 비트 스트림으로부터 현재 블록에 대응하는 제어 파라미터 및 픽처 정보를 디코딩하는 것; 상기 제어 파라미터로부터 디코딩 처리 유닛에 대응하는 신경망 정보를 획득하고, 또한 상기 신경망 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 디코딩 신경망을 생성하는 것; 상기 픽처 정보에 기초하여 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하고, 상기 디코딩 신경망에 기초하여 상기 입력 특징에 대해 처리를 수행하여, 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 출력 특징을 얻는 것을 구현하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 디코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 신경망에 기초한 픽처 인코딩 장치로서: 구성을 거쳐 비디오 데이터를 저장하는 메모리; 인코더를 포함하되, 상기 인코더가 구성을 거쳐: 현재 블록에 기초하여 인코딩 처리 유닛에 대응하는 입력 특징을 결정하고, 상기 인코딩 처리 유닛에 대응하는 인코딩 신경망에 기초하여 상기 입력 특징에 대해 처리를 수행하여, 상기 인코딩 처리 유닛에 대응하는 출력 특징을 얻고, 또한 상기 출력 특징에 기초하여 상기 현재 블록에 대응하는 픽처 정보를 결정하는 것; 현재 블록에 대응하는 제어 파라미터를 획득하는 것 - 상기 제어 파라미터가 디코딩 처리 유닛에 대응하는 신경망 정보를 포함하고, 상기 신경망 정보가 상기 디코딩 처리 유닛에 대응하는 디코딩 신경망을 결정하는 데에 사용됨 -; 비트 스트림에서 상기 현재 블록에 대응하는 픽처 정보 및 제어 파라미터를 인코딩하는 것을 구현하는 것을 특징으로 하는 신경망에 기초한 픽처 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 디코딩단 기기로서, 프로세서 및 기계 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 기계 판독가능 저장 매체에 상기 프로세서에 의해 수행될 수 있는 기계 수행 가능 명령이 저장되고; 상기 프로세서가 기계 수행 가능 명령을 실행하여, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법 단계를 구현하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 디코딩단 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 인코딩단 기기로서, 프로세서 및 기계 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 기계 판독가능 저장 매체에 상기 프로세서에 의해 수행될 수 있는 기계 수행 가능 명령이 저장되고; 상기 프로세서가 기계 수행 가능 명령을 실행하여, 제11항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법 단계를 구현하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 인코딩단 기기. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 제지앙 ****** 항저우 빈쟝 디스트릭트 치앤모 로드 넘버.***</address><code>520080291090</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Hikvision Digital Technology Co., Ltd.</engName><name>항조우 힉비젼 디지털 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저쟝 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Fangdong</engName><name>천 팡둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저쟝 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YE, Zongmiao</engName><name>예 쭝먀오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저쟝 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Xiaoyang</engName><name>우 샤오양</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210834031.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0066773-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0067516-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0015782-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001790.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a32976c1fb8f56aac28a3fae82d75b8ef0f8c0d43e16be64a6d3df3950af86640d033b98f0a8eee1907261c30501be91f204b77b16a1457</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf11beda22134bddb4b7053acb3973c6a926747ac1d12ec8a1e1a70139be502a0876424d90d933efdcbe134375c8a18ac1ec1e3321cc755993</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>