<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:06.416</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022569</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수술 비디오에서의 다수의 수술 도구의 트래킹</inventionTitle><inventionTitleEng>TRACKING MULTIPLE SURGICAL TOOLS IN A SURGICAL VIDEO</inventionTitleEng><openDate>2024.07.29</openDate><openNumber>10-2024-0116538</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수술 비디오에서 수술 도구들을 트래킹하기 위한 다양한 시스템들 및 기술들이 개시된다. 일 태양에서, 시스템은 수술 비디오에서 하나 이상의 이전에 검출된 수술 도구들에 대한 하나 이상의 확립된 트랙들을 수신함으로써 시작한다. 이어서 시스템은 제1 심층-학습 모델을 사용하여 하나 이상의 객체들을 검출하기 위해 수술 비디오의 현재 프레임을 처리한다. 다음에, 하나 이상의 검출된 객체들 내의 각각의 검출된 객체에 대해, 시스템은 검출된 객체를 올바른 트랙에 할당하기 위해 다음의 단계들을 추가로 수행한다: (1) 검출된 객체와 하나 이상의 확립된 트랙들 각각 사이의 시맨틱 유사성을 계산하는 단계; (2) 검출된 객체와 하나 이상의 확립된 트랙들 각각에 대한 최신 예측 위치 사이의 공간적 유사성을 계산하는 단계; 및 (3) 계산된 시맨틱 유사성 및 공간적 유사성 메트릭에 기초하여 검출된 객체를 하나 이상의 확립된 트랙들 중 하나에 할당하려고 시도하는 단계. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023105467</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/061944</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 비디오에서 수술 도구들을 트래킹(tracking)하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서,상기 수술 비디오에서 하나 이상의 이전에 검출된 수술 도구들에 대한 하나 이상의 확립된 트랙들을 수신하는 단계;제1 심층-학습 모델을 사용하여 하나 이상의 객체들을 검출하기 위해 상기 수술 비디오의 현재 프레임을 처리하는 단계; 및상기 하나 이상의 검출된 객체들 내의 각각의 검출된 객체에 대해, 상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각 사이의 시맨틱 유사성을 계산하는 단계; 상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각에 대한 최신 예측 위치 사이의 공간적 유사성을 계산하는 단계; 및 상기 계산된 시맨틱 유사성 및 상기 공간적 유사성 메트릭에 기초하여 상기 검출된 객체를 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 중 하나에 할당하려고 시도하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 현재 프레임을 처리하기 전에, 상기 방법은,상기 수술 비디오의 프레임 레이트를 변환하여, 상기 변환된 프레임 레이트가 미리 결정된 프레임 레이트 이상이 되게 하는 단계; 및상기 현재 프레임을 미리 결정된 이미지 크기로 크기 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 심층-학습 모델은 상기 수술 비디오의 주어진 비디오 프레임 내에서 다양한 유형들의 수술 도구들의 세트를 검출 및 분류하도록 훈련된 Faster-RCNN 모델인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 이전에 검출된 수술 도구들은 왼손 도구 및 오른손 도구를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각에 대한 최신 예측 위치 사이의 상기 공간적 유사성을 계산하는 단계는,제2 심층-학습 모델을 사용하여 상기 검출된 객체로부터 이미지 특징들의 세트를 추출하는 단계, 및상기 검출된 객체와 상기 확립된 트랙과 연관된 상기 수술 도구의 이전에 검출된 이미지들이 시각적으로 유사한지 여부를 결정하기 위해 상기 추출된 이미지 특징들의 세트를 상기 확립된 트랙과 연관된 저장된 이미지 특징들의 다수의 세트들과 비교하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 이미지 특징들의 세트는 128 차원들의 특징 벡터를 형성하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 저장된 이미지 특징들의 다수의 세트들은 미리 결정된 기간에 걸친 상기 수술 도구의 다수의 이전에 검출된 이미지들과 연관되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 공간적 유사성을 계산하기 전에, 상기 방법은,상기 검출된 객체에 대한 생성된 경계 상자 상의 위치를 수신하는 단계; 및상기 검출된 객체의 상기 수신된 위치 및 상기 확립된 트랙의 마지막 알려진 위치에 칼만 필터(Kalman filter)를 적용함으로써 상기 확립된 트랙에 대한 최신 예측 위치를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 경계 상자의 위치는 상기 경계 상자의 중심인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 검출된 객체를 상기 확립된 트랙들 중 하나에 할당하려고 시도하는 단계는 상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각 사이의 상기 계산된 시맨틱 유사성 및 상기 계산된 공간적 유사성 메트릭들에 대해 데이터 연관 기술을 사용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 데이터 연관 기술은 상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 사이의 트랙 할당의 비용 함수를 최소화함으로써 상기 검출된 객체에 대한 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 내에서 올바른 트랙 할당을 식별하도록 구성된 헝가리 방법(Hungarian method)을 이용하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 헝가리 방법은 상기 검출된 객체와 연관된 상기 비용 함수를 풀기 위해 이분 그래프를 이용하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 방법은 대응하는 계산된 공간적 유사성이 미리 결정된 거리 임계치보다 큰 경우 트랙 할당에 매우 높은 가중치를 할당하여 상기 트랙 할당을 금지하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 비용 함수는 상기 확립된 트랙과 연관된 트랙 ID 및 상기 검출된 객체에 할당된 클래스 ID를 추가로 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방법은 상기 확립된 트랙과 연관된 대응하는 트랙 ID가 상기 검출된 객체의 상기 클래스 ID와 매칭되지 않는 경우 트랙 할당에 매우 높은 가중치를 할당하여 상기 트랙 할당을 금지하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 하나 이상의 확립된 트랙들 내의 임의의 트랙에 할당될 수 없는 상기 하나 이상의 검출된 객체들 내의 검출된 객체를 수신하는 단계;상기 할당되지 않은 객체의 위치가 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 내의 비활성 트랙의 마지막 알려진 위치에 충분히 가까운지, 그리고 상기 할당되지 않은 객체의 클래스 ID가 상기 비활성 트랙의 트랙 ID와 매칭되는지를 결정하는 단계; 및만약 그렇다면, 상기 할당되지 않은 객체를 상기 비활성 트랙에 재할당하여, 비활성화된 이전에 확립된 트랙을 재활성화하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서,하나 이상의 프로세서들;상기 하나 이상의 프로세서들에 결합된 메모리를 포함하며, 상기 메모리는 명령어들을 저장하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 상기 수술 비디오에서 하나 이상의 이전에 검출된 수술 도구들에 대한 하나 이상의 확립된 트랙들을 수신하고; 제1 심층-학습 모델을 사용하여 하나 이상의 객체들을 검출하기 위해 상기 수술 비디오의 현재 프레임을 처리하고; 상기 하나 이상의 검출된 객체들 내의 각각의 검출된 객체에 대해,  상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각 사이의 시맨틱 유사성을 계산하고;  상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각에 대한 최신 예측 위치 사이의 공간적 유사성을 계산하고;  상기 계산된 시맨틱 유사성 및 상기 공간적 유사성 메트릭에 기초하여 상기 검출된 객체를 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 중 하나에 할당하려고 시도하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서들에 결합되고, 상기 메모리는 명령어들을 저장하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금,상기 하나 이상의 확립된 트랙들 내의 임의의 트랙에 할당될 수 없는 상기 하나 이상의 검출된 객체들 내의 검출된 객체를 수신하고;상기 할당되지 않은 객체의 위치가 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 내의 비활성 트랙의 마지막 알려진 위치에 충분히 가까운지, 그리고 상기 할당되지 않은 객체의 클래스 ID가 상기 비활성 트랙의 트랙 ID와 매칭되는지를 결정하고;만약 그렇다면, 상기 할당되지 않은 객체를 상기 비활성 트랙에 재할당하여, 비활성화된 이전에 확립된 트랙을 재활성화하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;상기 하나 이상의 프로세서들에 결합된 메모리를 포함하며, 상기 메모리는 명령어들을 저장하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, 상기 수술 비디오에서 하나 이상의 이전에 검출된 수술 도구들에 대한 하나 이상의 확립된 트랙들을 수신하고; 제1 심층-학습 모델을 사용하여 하나 이상의 객체들을 검출하기 위해 상기 수술 비디오의 현재 프레임을 처리하고; 상기 하나 이상의 검출된 객체들 내의 각각의 검출된 객체에 대해,  상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각 사이의 시맨틱 유사성을 계산하고;  상기 검출된 객체와 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 각각에 대한 최신 예측 위치 사이의 공간적 유사성을 계산하고;  상기 계산된 시맨틱 유사성 및 상기 공간적 유사성 메트릭에 기초하여 상기 검출된 객체를 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 중 하나에 할당하려고 시도하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서들에 결합되고, 상기 메모리는 명령어들을 저장하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,상기 하나 이상의 확립된 트랙들 내의 임의의 트랙에 할당될 수 없는 상기 하나 이상의 검출된 객체들 내의 검출된 객체를 수신하고;상기 할당되지 않은 객체의 위치가 상기 하나 이상의 확립된 트랙들 내의 비활성 트랙의 마지막 알려진 위치에 충분히 가까운지, 그리고 상기 할당되지 않은 객체의 클래스 ID가 상기 비활성 트랙의 트랙 ID와 매칭되는지를 결정하고;만약 그렇다면, 상기 할당되지 않은 객체를 상기 비활성 트랙에 재할당하여, 비활성화된 이전에 확립된 트랙을 재활성화하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520160957285</code><country>미국</country><engName>Verb Surgical Inc.</engName><name>버브 서지컬 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산...</address><code> </code><country> </country><engName>FATHOLLAHI GHEZELGHIEH, Mona</engName><name>파톨라히 게젤히에 모나 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산...</address><code> </code><country> </country><engName>BARKER, Jocelyn</engName><name>바커 조슬린 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/287,477</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0730586-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0112036-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022569.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea585cc90ba42a3f6e55b35ee2ebb729854f19693e9799665c2cb06038e5bfb1bc329ac96017ccfcd2003e0973b6d4c02578f0a6fb5bd070</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf743751e94c1008d73540d94d22bfcb4966968a2f8de29ac0371aa23db38eec8762f6f80ef2256af6da83f05a294ca02c5f04ae294cab34f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>