<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:55.3555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0006817</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진입 불가 영역을 관리하는 로봇 청소기 및 그 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC VACUUM CLEANERS MANAGING NON-ENTRANCEABLE AREAS AND  THEIR METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.23</openDate><openNumber>10-2025-0111998</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47L 9/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/648</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/617</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇 청소기가 개시된다. 로봇 청소기는 통신부, 주행부, 적어도 하나의 센서, 카메라, 메모리 및 프로세서를 포함한다. 프로세서는, 로봇 청소기가 위치한 공간 내를 주행하면서 청소를 수행하도록 주행부 및 청소 모듈을 제어하고, 주행 중에 로봇 청소기가 진입할 수 없는 진입 불가 영역이 식별되면 카메라를 제어하여 진입 불가 영역을 촬영하고, 그 촬영 이미지를 통신부를 통해 적어도 하나의 외부 장치로 전송하고, 진입 불가 영역 중에서 적어도 하나의 관리 영역이 설정되면 설정된 관리 영역에 대한 정보를 메모리에 저장하고, 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 청소기에 있어서, 상기 로봇 청소기를 이동시키기 위한 주행부;청소 모듈;통신부;메모리;적어도 하나의 센서; 카메라; 및프로세서;를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 로봇 청소기가 위치한 공간 내를 주행하면서 청소를 수행하도록 상기 주행부 및 상기 청소 모듈을 제어하며, 상기 주행 중에 상기 적어도 하나의 센서에서 센싱하는 센싱 값에 기초하여 상기 로봇 청소기가 진입할 수 없는 진입 불가 영역이 식별되면, 상기 카메라를 제어하여 상기 진입 불가 영역을 촬영하여, 그 촬영 이미지를 상기 통신부를 통해 적어도 하나의 외부 장치로 전송하며, 상기 적어도 하나의 외부 장치에 의해 상기 진입 불가 영역 중에서 적어도 하나의 관리 영역이 설정되면, 설정된 상기 관리 영역에 대한 정보를 상기 메모리에 저장하며, 상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는, 로봇 청소기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 공간 내에서의 매 주행 중에 상기 관리 영역에 대한 촬영이 가능한 위치에 도달하면 상기 관리 영역을 촬영하도록 상기 카메라를 제어하고, 그 촬영 이미지를 상기 메모리에 저장하며, 상기 메모리에 누적 저장된 복수의 촬영 이미지들을 비교하여 상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하고, 모니터링 결과를 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하는, 로봇 청소기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 복수의 촬영 이미지 중에서 적어도 하나의 이전 촬영 이미지와 신규 촬영 이미지를 비교하여 상기 오염 진행 상황을 식별하며, 상기 식별된 오염 진행 상황이 기 설정된 임계 조건을 충족하면 상기 관리 영역의 오염 진행 상황에 대한 정보를 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하고, 상기 식별된 오염 진행 상황이 상기 임계 조건을 충족하지 않으면, 상기 식별된 오염 진행 상황에 대한 정보를 상기 메모리에 저장하는, 로봇 청소기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 공간 내에서의 주행 중에 상기 설정된 관리 영역에 대한 촬영이 가능한 위치에 도달하면 상기 관리 영역을 촬영하도록 상기 카메라를 제어하고, 그 촬영 이미지를 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하고, 상기 적어도 하나의 외부 장치에서 상기 관리 영역에 대한 오염 레벨이 설정되면, 상기 전송한 촬영 이미지 및 상기 오염 레벨을 매칭시켜 상기 메모리에 저장하며, 다음 주행 중에 상기 설정된 관리 영역에 대한 재촬영이 이루어지면, 상기 촬영 이미지에 매칭된 상기 오염 레벨에 기초하여, 상기 재촬영된 이미지의 오염 레벨을 추정하는, 로봇 청소기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 외부 장치로부터 알림 주기 정보가 상기 통신부를 통해 수신되면, 상기 알림 주기 정보를 상기 메모리에 저장하고, 상기 알림 주기 정보에 대응되는 시점마다 상기 관리 영역을 촬영하도록 상기 카메라를 제어하고, 기존 촬영 이미지 및 신규 촬영 이미지에 기초하여 상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하며, 모니터링 결과를 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하는, 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 메모리는, 상기 로봇 청소기의 높이 및 폭에 대한 정보를 저장하며, 상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 센서의 센싱 값에 기초하여 상기 공간 내에 위치하는 물체의 하부 공간의 높이 및 폭을 식별하고, 식별된 높이 및 폭 중 적어도 하나가 상기 메모리에 저장된 상기 로봇 청소기의 높이 및 폭 이하이면 상기 하부 공간을 상기 진입 불가 영역으로 식별하는 로봇 청소기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,  상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 외부 장치에서 관리 영역의 특정 기준을 설정하는 설정 정보가 상기 통신부를 통해 수신되면, 상기 설정 정보를 상기 메모리에 저장하고, 상기 적어도 하나의 센서의 센싱 값에 기초하여 상기 공간 내에 위치하는 물체의 하부 공간의 높이 및 폭을 식별하고, 식별된 높이 및 폭 중 적어도 하나가 상기 메모리에 저장된 상기 설정 정보에 부합하면, 상기 하부 공간을 상기 관리 영역으로 식별하는 로봇 청소기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 사용자 단말 장치에 있어,통신부;디스플레이; 메모리; 및프로세서;를 포함하며, 상기 프로세서는,로봇 청소기가 진입할 수 없는 적어도 하나의 진입 불가 영역을 포함하는 청소 리포트가 상기 통신부를 통해 수신되면 상기 청소 리포트를 상기 메모리에 저장하고, 상기 청소 리포트를 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하며, 상기 적어도 하나의 진입 불가 영역 중에서 적어도 하나의 관리 영역이 설정되면, 설정된 상기 관리 영역에 대한 정보를 상기 통신부를 통해 상기 로봇 청소기 또는 상기 로봇 청소기를 제어하는 서버 장치로 전송하는, 사용자 단말 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 로봇 청소기의 관리 방법에 있어서, 상기 로봇 청소기가 위치한 공간 내를 주행하면서 청소를 수행하는 단계;상기 로봇 청소기에 마련된 적어도 하나의 센서에서 상기 주행 중에 센싱하는 센싱 값에 기초하여 상기 로봇 청소기가 진입할 수 없는 진입 불가 영역을 식별하는 단계; 상기 진입 불가 영역을 촬영한 촬영 이미지를 적어도 하나의 외부 장치로 전송하는 단계; 상기 적어도 하나의 외부 장치에 의해 상기 진입 불가 영역 중에서 적어도 하나의 관리 영역이 설정되면, 설정된 상기 관리 영역에 대한 정보를 수신하여 저장하는 단계; 및상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는 단계;를 포함하는, 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는 단계는,상기 공간 내에서의 매 주행 중에 상기 설정된 관리 영역에 대한 촬영이 가능한 위치에 도달하면 상기 관리 영역을 촬영하고, 촬영 이미지를 저장하는 단계;누적 저장된 복수의 촬영 이미지들을 비교하여 상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는 단계; 및모니터링 결과를 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하는 단계;를 포함하는, 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는 단계는,상기 공간 내에서의 매 주행 중에 상기 설정된 관리 영역에 대한 촬영이 가능한 위치에 도달하면 상기 관리 영역을 촬영하고, 촬영 이미지를 저장하는 단계;누적 저장된 복수의 촬영 이미지 중에서 적어도 하나의 이전 촬영 이미지와 신규 촬영 이미지를 비교하여 상기 오염 진행 상황을 식별하는 단계;상기 식별된 오염 진행 상황이 기 설정된 임계 조건을 충족하면 상기 관리 영역의 오염 진행 상황에 대한 정보를 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하는 단계; 및상기 식별된 오염 진행 상황이 상기 임계 조건을 충족하지 않으면, 상기 식별된 오염 진행 상황에 대한 정보를 저장하는 단계;를 포함하는, 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는 단계는,상기 공간 내에서의 주행 중에 상기 설정된 관리 영역에 대한 촬영이 가능한 위치에 도달하면 상기 관리 영역을 촬영하는 단계;촬영 이미지를 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하는 단계;상기 적어도 하나의 외부 장치에서 설정한 상기 관리 영역에 대한 오염 레벨에 대한 정보가 수신되면, 상기 전송한 촬영 이미지 및 상기 오염 레벨을 매칭시켜 저장하는 단계; 및다음 주행 중에 상기 설정된 관리 영역에 대한 재촬영이 이루어지면, 상기 촬영 이미지에 매칭된 상기 오염 레벨에 기초하여, 상기 재촬영된 이미지의 오염 레벨을 추정하는 단계;를 포함하는, 관리 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서,상기 적어도 하나의 외부 장치로부터 상기 관리 영역의 모니터링 결과에 대해 설정한 알림 주기 정보가 수신되면, 상기 알림 주기 정보를 저장하는 단계를 더 포함하며,상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는 단계는,상기 알림 주기 정보에 대응되는 시점마다 상기 관리 영역을 촬영하는 단계; 기존 촬영 이미지 및 신규 촬영 이미지에 기초하여 상기 관리 영역의 오염 진행 상황을 모니터링하는 단계; 및모니터링 결과를 상기 적어도 하나의 외부 장치로 전송하는 단계;를 포함하는, 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서,상기 진입 불가 영역을 식별하는 단계는, 상기 센싱 값에 기초하여 상기 공간 내에 위치하는 물체의 하부 공간의 높이 및 폭을 식별하는 단계; 및식별된 높이 및 폭 중 적어도 하나가 상기 로봇 청소기의 높이 및 폭 이하이면 상기 하부 공간을 상기 진입 불가 영역으로 식별하는 단계;를 포함하는, 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,  상기 적어도 하나의 외부 장치에서 상기 관리 영역을 특정하기 위한 설정 정보가 수신되면, 상기 설정 정보를 저장하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 센서의 센싱 값에 기초하여 상기 공간 내에 위치하는 물체의 하부 공간의 높이 및 폭을 식별하고, 식별된 높이 및 폭 중 적어도 하나가 저장된 상기 설정 정보에 부합하면, 상기 하부 공간을 상기 관리 영역으로 식별하는 단계;를 더 포함하는, 관리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HYUN, Sang Hun</engName><name>현상훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0059174-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240006817.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fdbad851934fecbd8bf73bbbafc432a8cf2f74519dc2e7ee4056a759bffeb9f6066e8f5a18a6710bb94e1d3bd0dd480f372a5015c834f095</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36a56657452d24e09fa2ac6c003d3faa69a36f007a383595b3c4c4d86d76c90159eed89ac1bf7f5f8cefc7693d2b999de76716ced80a1b2c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>