<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:45.4245</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005310</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>패키지 높이 감소를 위해 패키지 기판에 상부 적층형 다이(들)를 커플링시키기 위한 인터포저를 채용한 적층형 다이 집적 회로(IC) 패키지, 및 관련 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>STACKED DIE INTEGRATED CIRCUIT (IC) PACKAGE EMPLOYING INTERPOSER FOR COUPLING AN UPPER STACKED DIE(S) TO A PACKAGE SUBSTRATE FOR PACKAGE HEIGHT REDUCTION, AND RELATED FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.11</openDate><openNumber>10-2024-0046873</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/498</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 패키지 높이 감소를 위해 패키지 기판에 상부 적층형 다이(들)를 전기적으로 커플링시키기 위한 인터포저를 채용한 적층형 다이 집적 회로(IC) 패키지, 및 관련 제조 방법들. 적층형 다이들이 패키지 기판에 전기적으로 커플링되도록 제공하면서 IC 패키지의 높이를 감소시키기 위해, IC 패키지는 인터포저를 포함한다. 적층형 다이들은 패키지 기판과 인터포저 사이에 배치된다. 하나 이상의 와이어들이 상부 다이와 인터포저 사이에 커플링(예컨대, 와이어 본딩)되어 상부 다이와 인터포저 사이에 전기 연결을 제공한다. 하나 이상의 전기 상호연결부들(예컨대, 전도성 필러들)이 인터포저와 패키지 기판 사이에 커플링되어 상부 다이와 패키지 기판 사이의 전기 연결들을 라우팅한다. 따라서, 상부 다이는 와이어 본드들을 위한 상부 다이 위의 추가 간극 영역을 요구하지 않고서 패키지 기판에 전기적으로 커플링될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023028393</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073358</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 집적 회로(IC) 패키지로서,패키지 기판;인터포저(interposer);상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링되는 제1 다이;상기 제1 다이와 상기 인터포저 사이에 배치되는 제2 다이;상기 제2 다이 및 상기 인터포저에 커플링되는 하나 이상의 제2 와이어들; 및상기 인터포저 및 상기 패키지 기판에 커플링되고 상기 하나 이상의 제2 와이어들 중 제2 와이어를 상기 패키지 기판에 각각 전기적으로 커플링시키는 하나 이상의 전기 상호연결부들을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 다이는, 상기 패키지 기판에 인접하고 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링되는 제1 활성 면, 및 상기 제1 활성 면의 반대측 상의 제1 비활성 면을 포함하고;상기 제2 다이는 상기 인터포저에 인접한 제2 비활성 면 및 상기 제2 비활성 면의 반대측 상의 제2 활성 면을 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 와이어들은 상기 인터포저에 전기적으로 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 와이어들은 상기 제2 다이의 제2 활성 면 및 상기 인터포저에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제2 다이의 제2 활성 면은, 수직 방향으로 상기 제1 다이의 적어도 일부분과 중첩되는 제1 활성 면 부분; 및 상기 수직 방향으로 상기 제1 다이와 중첩되지 않는 제2 활성 면 부분을 포함하고;상기 하나 이상의 제2 와이어들은 상기 제2 활성 면의 제2 활성 면 부분에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 와이어들 각각은, 상기 제2 다이로부터 상기 제2 다이 아래로 상기 패키지 기판을 향해 연장되고 상기 인터포저를 향해 상향으로 방향전환되는 오목한 구부러진 섹션을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 와이어들 각각은 상기 인터포저를 향해 상향으로 방향전환되는 오목한 구부러진 섹션을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 제2 다이의 제2 활성 면의 적어도 일부분은 상기 제1 다이의 제1 비활성 면의 적어도 일부분에 본딩되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 다이는 적층형 배열로 상기 제1 다이에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 제2 다이의 제2 활성 면의 적어도 일부분과 상기 제1 다이의 제1 비활성 면의 적어도 일부분 사이에 압축 본드를 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 제2 다이의 제2 활성 면의 적어도 일부분을 상기 제1 다이의 제1 비활성 면의 적어도 일부분에 커플링시키는 에폭시를 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 다이를 상기 패키지 기판에 각각 커플링시키는 하나 이상의 상호연결 범프(bump)들을 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 다이에 전기적으로 커플링되고 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링되는 하나 이상의 제1 와이어들을 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 다이는 상기 패키지 기판을 통해 상기 하나 이상의 전기 상호연결부들 중 적어도 하나의 전기 상호연결부에 전기적으로 커플링되어 상기 제1 다이를 상기 제2 다이에 전기적으로 커플링시키는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 다이와 상기 제2 다이 사이에 배치되는 제3 다이를 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제3 다이 및 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링되는 하나 이상의 제3 와이어들을 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 제3 와이어들 각각은, 상기 제3 다이로부터 상기 제3 다이 위로 상기 인터포저를 향해 연장되고 상기 패키지 기판을 향해 하향으로 방향전환되는 볼록한 구부러진 섹션을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제3 다이 및 상기 인터포저에 전기적으로 커플링되는 하나 이상의 제3 와이어들을 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 제3 와이어들 각각은, 상기 제3 다이로부터 상기 제3 다이 아래로 상기 패키지 기판을 향해 연장되고 상기 인터포저를 향해 상향으로 방향전환되는 오목한 구부러진 섹션을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 인터포저 및 상기 패키지 기판에 커플링되고 상기 하나 이상의 제3 와이어들 중 제3 와이어에 각각 전기적으로 커플링되는 하나 이상의 제2 전기 상호연결부들을 추가로 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제3 다이는 상기 인터포저를 통해 상기 하나 이상의 전기 상호연결부들 중 적어도 하나의 전기 상호연결부에 전기적으로 커플링되어 상기 제3 다이를 상기 제1 다이에 전기적으로 커플링시키는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서,상기 제1 다이는, 상기 패키지 기판에 인접하고 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링되는 제1 활성 면, 및 상기 제1 활성 면의 반대측 상의 제1 비활성 면을 포함하고;상기 제2 다이는 상기 인터포저에 인접한 제2 비활성 면 및 상기 제2 비활성 면의 반대측 상의 제2 활성 면을 포함하며;상기 제3 다이는 제3 활성 면 및 상기 제3 활성 면의 반대측 상의 제3 비활성 면을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 하나 이상의 제3 와이어들이 상기 제3 다이의 제3 활성 면 및 상기 패키지 기판에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 제3 다이의 제3 활성 면은, 수직 방향으로 상기 제1 다이의 적어도 일부분과 중첩되는 제1 활성 면 부분; 및 상기 수직 방향으로 상기 제1 다이와 중첩되지 않는 제2 활성 면 부분을 포함하고;하나 이상의 제3 와이어들이 상기 제3 활성 면의 상기 제2 활성 면 부분에 커플링되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(global positioning system, GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(session initiation protocol, SIP) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인 디지털 어시스턴트(PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자기기 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 군으로부터 선택되는 디바이스에 통합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법으로서,패키지 기판을 제공하는 단계;인터포저를 제공하는 단계;제1 다이를 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링시키는 단계;상기 제1 다이와 상기 인터포저 사이에 제2 다이를 배치하는 단계;하나 이상의 제2 와이어들을 상기 제2 다이 및 상기 인터포저에 커플링시키는 단계; 및하나 이상의 전기 상호연결부들을 상기 패키지 기판 및 상기 인터포저에 커플링시켜 상기 하나 이상의 제2 와이어들 중 제2 와이어를 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링시키는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 제1 다이를 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링시키는 단계는 상기 패키지 기판에 인접한 상기 제1 다이의 제1 활성 면을 전기적으로 커플링시키는 단계를 포함하고;상기 하나 이상의 제2 와이어들을 상기 제2 다이 및 상기 인터포저에 커플링시키는 단계는 상기 하나 이상의 제2 와이어들을 상기 인터포저에 인접한 상기 제2 다이의 제2 활성 면에 커플링시키는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제1 다이와 상기 인터포저 사이에 상기 제2 다이를 배치하는 단계는, 상기 제2 다이의 제1 활성 면 부분이 수직 방향으로 상기 제1 다이의 적어도 일부분과 중첩되고 상기 제2 다이의 제2 활성 면 부분이 상기 수직 방향으로 상기 제1 다이와 중첩되지 않도록 상기 제2 다이를 상기 제1 다이에 배향시키는 단계를 포함하고;상기 하나 이상의 제2 와이어들을 상기 제2 다이 및 상기 인터포저에 커플링시키는 단계는 상기 하나 이상의 제2 와이어들을 상기 제2 활성 면의 제2 활성 면 부분에 커플링시키는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 제2 다이를 적층형 배열로 상기 제1 다이에 본딩하는 단계를 추가로 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 제1 다이와 상기 제2 다이 사이에 제3 다이를 배치하는 단계를 추가로 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 하나 이상의 제3 와이어들을 상기 제3 다이 및 상기 패키지 기판에 커플링시키는 단계를 추가로 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제1 다이와 상기 제2 다이 사이에 상기 제3 다이를 배치하는 단계는, 상기 제3 다이의 제1 활성 면 부분이 수직 방향으로 상기 제1 다이의 적어도 일부분과 중첩되고 상기 제3 다이의 제2 활성 면 부분이 상기 수직 방향으로 상기 제1 다이와 중첩되지 않도록 상기 제3 다이를 상기 제1 다이에 배향시키는 단계를 포함하고;상기 하나 이상의 제3 와이어들을 상기 제3 다이 및 상기 패키지 기판에 커플링시키는 단계는 상기 하나 이상의 제3 와이어들을 상기 제3 다이의 상기 제2 활성 면 부분 및 상기 패키지 기판에 커플링시키는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 하나 이상의 제3 와이어들을 상기 제3 다이 및 상기 인터포저에 커플링시키는 단계를 추가로 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 제1 다이와 상기 제2 다이 사이에 상기 제3 다이를 배치하는 단계는, 상기 제3 다이의 제1 활성 면 부분이 수직 방향으로 상기 제1 다이의 적어도 일부분과 중첩되고 상기 제3 다이의 제2 활성 면 부분이 상기 수직 방향으로 상기 제1 다이와 중첩되지 않도록 상기 제3 다이를 상기 제1 다이에 배향시키는 단계를 포함하고;상기 하나 이상의 제3 와이어들을 상기 제3 다이 및 상기 인터포저에 커플링시키는 단계는 상기 하나 이상의 제3 와이어들을 상기 제3 다이의 상기 제2 활성 면 부분 및 상기 인터포저에 커플링시키는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항에 있어서, 상기 제1 다이를 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링시키는 단계는 상기 제1 다이의 제1 활성 면에 커플링된 하나 이상의 다이 상호연결부들을 상기 패키지 기판에 커플링시키는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 제1 활성 면의 반대측 상의 상기 제1 다이의 제1 비활성 면에 제3 다이를 커플링시키는 단계; 및상기 제3 다이를 상기 패키지 기판에 전기적으로 커플링시키는 단계를 추가로 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25항에 있어서, 상기 제1 다이와 상기 인터포저 사이에 상기 제2 다이를 배치하는 단계는 상기 제2 다이의 제2 비활성 면을 상기 인터포저에 연결하는 단계를 추가로 포함하는, 집적 회로(IC) 패키지를 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VEMURI, KRISHNA</engName><name>베무리 크리쉬나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JINSEONG</engName><name>김 진성</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/409,481</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0176298-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0052745-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0658174-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0658175-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005310.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932040c6d51e5d29aa7284642d218ca739a58acce4c0491d085867c899d554a12e5bd191fbe8c88afd71dedf27ed71dc8da9b010d3cabaa307</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf973047c16e34228bc138b66bb05c72fa7f4b951aa772df13c2fa45e0fb2dcd6ab2acfeecf39f8d8ca93edb1d03a4ea301f39b5e808f42b25</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>