<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:55.2155</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0139109</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발광 소자 및 발광 소자용 축합 다환 화합물</inventionTitle><inventionTitleEng>LIGHT EMITTING DEVICE AND FUSED POLYCYCLIC COMPOUND  FOR THE LIGHT EMITTING DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.08</openDate><openNumber>10-2024-0059727</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예의 발광 소자는 제1 전극, 제1 전극과 마주하는 제2 전극, 및 제1 전극과 제2 전극 사이에 배치된 발광층을 포함하고, 발광층은 하기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물을 포함한다. [화학식 1] </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 전극; 상기 제1 전극과 마주하는 제2 전극; 및 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치된 발광층을 포함하고, 상기 발광층은 하기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물을 포함하는 발광 소자: [화학식 1]상기 화학식 1에서, X는 NR8, O, 또는 S이고, R1 내지 R8은 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, n1은 0 이상 3 이하의 정수이고, n2 내지 n6은 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, n7은 0 이상 5 이하의 정수이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 R2 및 R3은 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, 상기 n2 및 n3은 각각 독립적으로 1 이상 4 이하의 정수인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물은 하기 화학식 2로 표시되는 발광 소자:[화학식 2]상기 화학식 2에서, R1'은 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, X, R2 내지 R7, 및 n2 내지 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 R1'은 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 10 이하의 알킬기이거나, 또는 하기 화학식 A-1 또는 화학식 A-2로 표시되는 발광 소자:[화학식 A-1][화학식 A-2]상기 화학식 A-1 및 화학식 A-2에서, Ra1 내지 Ra3은 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, m1은 0 이상 5 이하의 정수이고, m2 및 m3은 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물은 하기 화학식 3-1 내지 화학식 3-4 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자: [화학식 3-1][화학식 3-2][화학식 3-3][화학식 3-4]상기 화학식 3-1 내지 화학식 3-4에서, R2a 및 R3a는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, R2b 및 R3b는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, a1 및 a2는 각각 독립적으로 0 이상 3 이하의 정수이고, X, R1, R4 내지 R7, n1, 및 n4 내지 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1으로 표시되는 제1 화합물은 하기 화학식 4-1 내지 화학식 4-4 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자:[화학식 4-1][화학식 4-2][화학식 4-3][화학식 4-4]상기 화학식 4-1 내지 화학식 4-4에서, R11 내지 R22는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, R1'은 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, n11 내지 n16, n19, 및 n20은 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, n17, n18, n21, 및 n22는 각각 독립적으로 0 이상 5 이하의 정수이고, X, R4 내지 R7, 및 n4 내지 n7는 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물은 하기 화학식 5-1 내지 화학식 5-3 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자:[화학식 5-1][화학식 5-2][화학식 5-3]상기 화학식 5-1 내지 화학식 5-3에서, R23은 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, n23은 0 이상 5 이하의 정수이고, R1 내지 R7, 및 n1 내지 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물은 하기 화학식 6으로 표시되는 발광 소자:[화학식 6]상기 화학식 6에서, R6' 및 R9는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, a3은 0 이상 3 이하의 정수이고, n9는 0 이상 5 이하의 정수이고, X, R1 내지 R5, R7, n1 내지 n5, 및 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물은 하기 화학식 7-1 내지 화학식 7-3 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자:[화학식 7-1][화학식 7-2][화학식 7-3]상기 화학식 7-1 내지 화학식 7-3에서, R6', R9, 및 R31 내지 R33은 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, a3은 0 이상 3 이하의 정수이고, n9 및 n31은 각각 독립적으로 0 이상 5 이하의 정수이고, n32 및 n33은 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, X, R2 내지 R5, R7, n2 내지 n5, 및 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물은 하기 화학식 8-1 내지 화학식 8-3 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자: [화학식 8-1][화학식 8-2][화학식 8-3]상기 화학식 8-1 내지 화학식 8-3에서, R3a, R2' 및 R2'', 및 R41 내지 R44는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, R6', 및 R9 는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, R2' 및 R2'' 중 적어도 어느 하나는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, a3은 0 이상 3 이하의 정수이고, n9는 0 이상 5 이하의 정수이고, n41 및 n42는 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, n43 및 n44는 각각 독립적으로 0 이상 5 이하의 정수이고, X, R1, R4, R5, R7, n1, n4, n5, 및 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 제1 화합물은 하기 화합물군 1의 화합물들 중 적어도 하나를 포함하는 발광 소자: [화합물군 1].</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 발광층은 하기 화학식 HT-1로 표시되는 제2 화합물, 및 하기 화학식 ET-1로 표시되는 제3 화합물 중 적어도 하나를 더 포함하는 발광 소자:[화학식 HT-1]상기 화학식 HT-1에서, A1 내지 A9는 각각 독립적으로 N 또는 CR51이고, L1은 직접 결합(direct linkage), 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴렌기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로 아릴렌기이고, Ya는 직접 결합(direct linkage), CR52R53, 또는 SiR54R55이고, Ar1은 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로 아릴기이고, R51 내지 R55는 각각 독립적으로, 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 티오기, 치환 또는 비치환된 옥시기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 붕소기, 치환 또는 비치환된 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 20 이하의 알케닐기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성하고: [화학식 ET-1]상기 화학식 ET-1에서, X1 내지 X3 중 적어도 하나는 N이고 나머지는 각각 독립적으로 CR56이고, R56은 수소 원자, 중수소 원자, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 60 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 60 이하의 헤테로아릴기이고,L2 내지 L4는 각각 독립적으로 직접 결합(direct linkage), 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴렌기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴렌기이고,b1 내지 b3은 각각 독립적으로 0 이상 10 이하의 정수이고, Ar2 내지 Ar4는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 발광층은 하기 화학식 D-1로 표시되는 제4 화합물을 더 포함하는 발광 소자:[화학식 D-1]상기 화학식 D-1에서, Q1 내지 Q4는 각각 독립적으로 C 또는 N이고,C1 내지 C4는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 5 이상 30 이하의 탄화수소 고리, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로 고리이고, L11 내지 L13는 각각 독립적으로 직접 결합(direct linkage), , , , , 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 2가의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴렌기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로 아릴렌기이고, b1 내지 b3는 각각 독립적으로 0 또는 1이고, R61 내지 R66은 각각 독립적으로, 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 티오기, 치환 또는 비치환된 옥시기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 붕소기, 치환 또는 비치환된 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 20 이하의 알케닐기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 60 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 60 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성하고, d1 내지 d4는 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 하기 화학식 1로 표시되는 축합 다환 화합물: [화학식 1]상기 화학식 1에서, X는 NR8, O, 또는 S이고, R1 내지 R8은 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, n1은 0 이상 3 이하의 정수이고, n2 내지 n6은 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, n7은 0 이상 5 이하의 정수이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 R2 및 R3은 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, 상기 n2 및 n3은 각각 독립적으로 1 이상 4 이하의 정수인 축합 다환 화합물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 축합 다환 화합물은 하기 화학식 2로 표시되는 축합 다환 화합물:[화학식 2]상기 화학식 2에서, R1'은 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, X, R2 내지 R7, 및 n2 내지 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 축합 다환 화합물은 하기 화학식 3-1 내지 화학식 3-4 중 어느 하나로 표시되는 축합 다환 화합물:[화학식 3-1][화학식 3-2][화학식 3-3][화학식 3-4]상기 화학식 3-1 내지 화학식 3-4에서, R2a 및 R3a는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, R2b 및 R3b는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, a1 및 a2는 각각 독립적으로 0 이상 3 이하의 정수이고, X, R1, R4 내지 R7, n1, 및 n4 내지 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 축합 다환 화합물은 하기 화학식 6으로 표시되는 축합 다환 화합물:[화학식 6]상기 화학식 6에서, R6' 및 R9는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, a3은 0 이상 3 이하의 정수이고, n9는 0 이상 5 이하의 정수이고, X, R1 내지 R5, R7, n1 내지 n5, 및 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 축합 다환 화합물은 하기 화학식 8-1 내지 화학식 8-3 중 어느 하나로 표시되는 축합 다환 화합물:[화학식 8-1][화학식 8-2][화학식 8-3]상기 화학식 8-1 내지 화학식 8-3에서, R3a, R2' 및 R2'', 및 R41 내지 R44는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, R6', 및 R9 는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, R2' 및 R2'' 중 적어도 어느 하나는  각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, a3은 0 이상 3 이하의 정수이고, n9는 0 이상 5 이하의 정수이고, n41 및 n42는 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, n43 및 n44는 각각 독립적으로 0 이상 5 이하의 정수이고, X, R1, R4, R5, R7, n1, n4, n5, 및 n7은 상기 화학식 1에서 정의한 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 화학식 1로 표시되는 축합 다환 화합물은 하기 화합물군 1의 화합물들 중 적어도 하나를 포함하는 축합 다환 화합물: [화합물군 1].</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH, CHANSEOK</engName><name>오찬석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, JUNHA</engName><name>박준하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNWOO, Kyoung</engName><name>선우경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, MinJae</engName><name>성민재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SIM, MUN-KI</engName><name>심문기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHU, CHANGWOONG</engName><name>추창웅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1130990-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1179750-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220139109.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a4f079e4cfcbe8d202ae72434c8d01af50329b86f941576c7945c1a9e24e49add98d6ce72852d5e295e3f38580f40b6880ef92232676ee46</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d5da1c645db2728c4c1f917ba169148139d8be6a266f2fcb369ceb4bc144ec238effb97ac46d0a70bf15d0c3c64a3f0c7a67f619a4cc831</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>