<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:38.438</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012029</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>목표 기반 하이퍼파라미터 튜닝에서 목적 함수 최적화</inventionTitle><inventionTitleEng>OBJECTIVE FUNCTION OPTIMIZATION IN TARGET BASED HYPERPARAMETER TUNING</inventionTitleEng><openDate>2025.05.15</openDate><openNumber>10-2025-0067900</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 목표-기반 하이퍼파라미터 튜닝에서 목적 함수 최적화를 위한 기술들이 본 명세서에서 개시된다. 일 측면에서, 기계 학습 알고리즘을 하이퍼파라미터 값들의 세트로 초기화하는 단계, 및 주어진 트라이얼 동안 기계 학습 알고리즘에 의해 정확하게 또는 부정확하게 예측된 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수에 기초하여 계산되는 각각의 도메인에 대한 도메인 스코어를 포함하는 하이퍼파라미터 목적 함수를 획득하는 단계를 포함하는 컴퓨터-구현 방법이 제공된다. 하이퍼파라미터 튜닝 프로세스의 각각의 트라이얼에 대해: 기계 학습 모델을 생성하기 위해 기계 학습 알고리즘을 트레이닝시키는 단계, 하이퍼파라미터 값들의 세트를 사용하여 상이한 도메인들에서 기계 학습 모델을 실행하는 단계, 각각의 도메인에 대해 기계 학습 모델을 평가하는 단계, 및 기계 학습 모델이 수렴했으면, 적어도 하나의 기계 학습 모델을 출력하는 단계. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059369</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/071002</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터-구현 방법으로서,기계 학습 알고리즘을 하이퍼파라미터 값들의 세트로 초기화하는 단계;상기 기계 학습 알고리즘과 연관된 탐색 공간의 복수의 도메인들에 대해 적어도 부분적으로 정의된 하이퍼파라미터 목적 함수에 액세스하는 단계 - 상기 탐색 공간은 트레이닝 데이터세트들 및 평가 데이터세트들을 포함하며, 각각의 도메인은 적어도 하나의 트레이닝 데이터세트 및 적어도 하나의 평가 데이터세트를 갖는 상기 탐색 공간의 서브디비전(subdivision)을 포함하고, 상기 하이퍼파라미터 목적 함수는, 주어진 트라이얼(trial) 동안 상기 기계 학습 알고리즘에 의해 정확하게 또는 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수에 기초하여 계산되는 각각의 도메인에 대한 도메인 스코어를 포함함 -;하이퍼파라미터 튜닝 프로세스의 각각의 트라이얼에 대해: 상기 하이퍼파라미터 값들의 세트 및 각각의 도메인과 연관된 상기 적어도 하나의 트레이닝 데이터세트를 사용하여 각각의 도메인에 대해 상기 기계 학습 알고리즘을 트레이닝시키는 단계 - 상기 트레이닝시키는 단계는 각각의 도메인에 대한 기계 학습 모델을 포함하는 복수의 기계 학습 모델들을 출력함 -; 상기 하이퍼파라미터 값들의 세트 및 각각의 도메인과 연관된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트를 사용하여 각각의 도메인에 대해 상기 기계 학습 알고리즘을 평가하는 단계 - 상기 평가하는 단계는 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어를 생성하는 단계를 포함함 -; 상기 하이퍼파라미터 목적 함수를 사용하여, 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어 및 각각의 도메인과 연관된 도메인 가중치에 기초하여 현재 트라이얼 목적 스코어를 계산하는 단계; 및 상기 현재 트라이얼 목적 스코어에 기초하여 상기 기계 학습 모델이 수렴에 도달했는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 기계 학습 모델이 수렴에 도달했다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 복수의 기계 학습 모델들 중 적어도 하나를 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하이퍼파라미터 목적 함수는, 개선 스코어 및 퇴보(regression) 스코어를 획득하기 위해 인스턴스들의 총 수에 대해 인스턴스 레벨 개선들 및 인스턴스 레벨 퇴보들을 정규화하도록 공식화되며, 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어는 상기 개선 스코어 및 상기 퇴보 스코어에 기초하여 계산되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 개선 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델의 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 기준선 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되며, 상기 퇴보 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델의 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 상기 기준선 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 목적 함수는 불안정한 인스턴스들을 제외하도록 공식화되며, 상기 불안정한 인스턴스들은, 동일한 기계 학습 모델을 사용하여 서로 상이한 예측 결과들을 생성하는 것으로 결정된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,불안정한 인스턴스들을 제외하는 단계는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수로부터 상기 제외된 불안정한 인스턴스들의 카운트를 빼는 단계, 및 (ii) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수로부터 상기 제외된 불안정한 인스턴스들의 카운트를 빼는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하이퍼파라미터 목적 함수는 복수의 도메인들 중 하나 이상의 도메인들에 대해 허용가능 퇴보 비율에 대한 파라미터 m을 포함하도록 공식화되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 파라미터는 퇴보 스코어에 기초하여 정의되며, 상기 퇴보 스코어가 상기 허용가능 퇴보 비율 m보다 더 작은 경우, 상기 퇴보 스코어는 0으로 설정되며, 그렇지 않으면 상기 퇴보 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 기준선 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되는, 컴퓨터-구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 시스템이 하기의 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터-판독가능 매체를 포함하며, 상기 동작들은;기계 학습 알고리즘을 하이퍼파라미터 값들의 세트로 초기화하는 동작;상기 기계 학습 알고리즘과 연관된 탐색 공간의 복수의 도메인들에 대해 적어도 부분적으로 정의된 하이퍼파라미터 목적 함수에 액세스하는 동작 - 상기 탐색 공간은 트레이닝 데이터세트들 및 평가 데이터세트들을 포함하며, 각각의 도메인은 적어도 하나의 트레이닝 데이터세트 및 적어도 하나의 평가 데이터세트를 갖는 상기 탐색 공간의 서브디비전(subdivision)을 포함하고, 상기 하이퍼파라미터 목적 함수는, 주어진 트라이얼(trial) 동안 상기 기계 학습 알고리즘에 의해 정확하게 또는 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수에 기초하여 계산되는 각각의 도메인에 대한 도메인 스코어를 포함함 -;하이퍼파라미터 튜닝 프로세스의 각각의 트라이얼에 대해: 상기 하이퍼파라미터 값들의 세트 및 각각의 도메인과 연관된 상기 적어도 하나의 트레이닝 데이터세트를 사용하여 각각의 도메인에 대해 상기 기계 학습 알고리즘을 트레이닝시키는 동작 - 상기 트레이닝시키는 동작은 각각의 도메인에 대한 기계 학습 모델을 포함하는 복수의 기계 학습 모델들을 출력함 -; 상기 하이퍼파라미터 값들의 세트 및 각각의 도메인과 연관된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트를 사용하여 각각의 도메인에 대해 상기 기계 학습 알고리즘을 평가하는 동작 - 상기 평가하는 동작은 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어를 생성하는 동작을 포함함 -; 상기 하이퍼파라미터 목적 함수를 사용하여, 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어 및 각각의 도메인과 연관된 도메인 가중치에 기초하여 현재 트라이얼 목적 스코어를 계산하는 동작; 및 상기 현재 트라이얼 목적 스코어에 기초하여 상기 기계 학습 모델이 수렴에 도달했는지 여부를 결정하는 동작; 및상기 기계 학습 모델이 수렴에 도달했다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 복수의 기계 학습 모델들 중 적어도 하나를 제공하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 하이퍼파라미터 목적 함수는, 개선 스코어 및 퇴보(regression) 스코어를 획득하기 위해 인스턴스들의 총 수에 대해 인스턴스 레벨 개선들 및 인스턴스 레벨 퇴보들을 정규화하도록 공식화되며, 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어는 상기 개선 스코어 및 상기 퇴보 스코어에 기초하여 계산되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 개선 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델의 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 기준선 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되며, 상기 퇴보 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델의 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 상기 기준선 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 목적 함수는 불안정한 인스턴스들을 제외하도록 공식화되며, 상기 불안정한 인스턴스들은, 동일한 기계 학습 모델을 사용하여 서로 상이한 예측 결과들을 생성하는 것으로 결정된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,불안정한 인스턴스들을 제외하는 단계는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수로부터 상기 제외된 불안정한 인스턴스들의 카운트를 빼는 단계, 및 (ii) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수로부터 상기 제외된 불안정한 인스턴스들의 카운트를 빼는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 하이퍼파라미터 목적 함수는 복수의 도메인들 중 하나 이상의 도메인들에 대해 허용가능 퇴보 비율에 대한 파라미터 m을 포함하도록 공식화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 파라미터는 퇴보 스코어에 기초하여 정의되며, 상기 퇴보 스코어가 상기 허용가능 퇴보 비율 m보다 더 작은 경우, 상기 퇴보 스코어는 0으로 설정되며, 그렇지 않으면 상기 퇴보 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 기준선 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때 시스템이 하기의 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 동작들은;기계 학습 알고리즘을 하이퍼파라미터 값들의 세트로 초기화하는 동작;상기 기계 학습 알고리즘과 연관된 탐색 공간의 복수의 도메인들에 대해 적어도 부분적으로 정의된 하이퍼파라미터 목적 함수에 액세스하는 동작 - 상기 탐색 공간은 트레이닝 데이터세트들 및 평가 데이터세트들을 포함하며, 각각의 도메인은 적어도 하나의 트레이닝 데이터세트 및 적어도 하나의 평가 데이터세트를 갖는 상기 탐색 공간의 서브디비전(subdivision)을 포함하고, 상기 하이퍼파라미터 목적 함수는, 주어진 트라이얼(trial) 동안 상기 기계 학습 알고리즘에 의해 정확하게 또는 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수에 기초하여 계산되는 각각의 도메인에 대한 도메인 스코어를 포함함 -;하이퍼파라미터 튜닝 프로세스의 각각의 트라이얼에 대해: 상기 하이퍼파라미터 값들의 세트 및 각각의 도메인과 연관된 상기 적어도 하나의 트레이닝 데이터세트를 사용하여 각각의 도메인에 대해 상기 기계 학습 알고리즘을 트레이닝시키는 동작 - 상기 트레이닝시키는 동작은 각각의 도메인에 대한 기계 학습 모델을 포함하는 복수의 기계 학습 모델들을 출력함 -; 상기 하이퍼파라미터 값들의 세트 및 각각의 도메인과 연관된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트를 사용하여 각각의 도메인에 대해 상기 기계 학습 알고리즘을 평가하는 동작 - 상기 평가하는 동작은 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어를 생성하는 동작을 포함함 -; 상기 하이퍼파라미터 목적 함수를 사용하여, 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어 및 각각의 도메인과 연관된 도메인 가중치에 기초하여 현재 트라이얼 목적 스코어를 계산하는 동작; 및 상기 현재 트라이얼 목적 스코어에 기초하여 상기 기계 학습 모델이 수렴에 도달했는지 여부를 결정하는 동작; 및상기 기계 학습 모델이 수렴에 도달했다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 복수의 기계 학습 모델들 중 적어도 하나를 제공하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 하이퍼파라미터 목적 함수는, 개선 스코어 및 퇴보(regression) 스코어를 획득하기 위해 인스턴스들의 총 수에 대해 인스턴스 레벨 개선들 및 인스턴스 레벨 퇴보들을 정규화하도록 공식화되며, 각각의 도메인에 대한 상기 도메인 스코어는 상기 개선 스코어 및 상기 퇴보 스코어에 기초하여 계산되는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 개선 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델의 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 기준선 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되며, 상기 퇴보 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델의 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 상기 기준선 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 목적 함수는 불안정한 인스턴스들을 제외하도록 공식화되며, 상기 불안정한 인스턴스들은, 동일한 기계 학습 모델을 사용하여 서로 상이한 예측 결과들을 생성하는 것으로 결정된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들인, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,불안정한 인스턴스들을 제외하는 단계는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수로부터 상기 제외된 불안정한 인스턴스들의 카운트를 빼는 단계, 및 (ii) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수로부터 상기 제외된 불안정한 인스턴스들의 카운트를 빼는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 하이퍼파라미터 목적 함수는 복수의 도메인들 중 하나 이상의 도메인들에 대해 허용가능 퇴보 비율에 대한 파라미터 m을 포함하도록 공식화되고, 상기 파라미터는 퇴보 스코어에 기초하여 정의되며, 상기 퇴보 스코어가 상기 허용가능 퇴보 비율 m보다 더 작은 경우, 상기 퇴보 스코어는 0으로 설정되며, 그렇지 않으면 상기 퇴보 스코어는: (i) 상기 주어진 트라이얼 동안 상기 기계 학습 모델에 의해 부정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, (ii) 기준선 기계 학습 모델에 의해 정확하게 예측된 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 평가 데이터세트 내의 인스턴스들의 수의 총 카운트에 기초하여 계산되는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드우드 쇼어스 엠에스 *오피*, 오라클 파크웨이 ***</address><code>520020368564</code><country>미국</country><engName>ORACLE INTERNATIONAL CORPORATION</engName><name>오라클 인터내셔날 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>XU, Ying</engName><name>슈, 잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BLINOV, Vladislav</engName><name>블리노프, 블라디슬라프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ABOBAKR, Ahmed Ataallah Ataallah</engName><name>아보바크르, 아메드 아탈라 아탈라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DUONG, Thanh Long</engName><name>동, 탄 롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JOHNSON, Mark, Edward</engName><name>존슨, 마크, 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JALALUDDIN, Elias, Luqman</engName><name>잘랄루딘, 엘리아스, 루크만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>XU, Xin</engName><name>슈, 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GADDE, Srinivasa Phani Kumar</engName><name>가데, 스리니바사 파니 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VISHNOI, Vishal</engName><name>비슈노이, 비샬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZAREMOODI, Poorya</engName><name>자레무디, 푸리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 레드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BISTA, Umanga</engName><name>비스타, 우망가</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/405,981</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/197,224</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0413180-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0062769-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012029.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93431a24b4618a3c869f7f95dd3d24dc666ec306bc76e77f7db58a78f48fbf7ceac029c829416f679158c44a613a98595be9ae0abfaa6a0de9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d1fbb3c52754cf565eb05afc17bbb75d7299091b8266a1e7f5adfae2d112abbcd57242bd2c51b9333fe28017797dfca809021be6f755e0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>