<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:44.5544</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7027676</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>환경 내의 객체들과 상호작용하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR INTERACTING WITH OBJECTS IN AN ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.09.05</openDate><openNumber>10-2023-0128562</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 준비 상태를 검출함으로써 입력들이 선행되는지 여부에 따라 사용자 입력들에 응답하여 동작들을 선택적으로 수행한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 사용자와 연관된 주목 구역에 기초하여 사용자 입력들을 프로세싱한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 사용자의 시선에 대해 상이한 거리 및/또는 각도에 있는 사용자 인터페이스 요소들과의 상호작용을 향상시킨다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 직간접 혼합 상호작용 모드에서 사용자 인터페이스 요소들과의 상호작용을 향상시킨다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 사용자의 두 손으로부터의 입력들을 관리 및/또는 사용자 입력들의 시각적 표시들을 제시한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 이러한 상호작용들의 시각적 표시들을 이용하여 3차원 환경에서 사용자 인터페이스 요소들과의 상호작용들을 향상시킨다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 하나의 사용자 인터페이스 요소에서 다른 사용자 인터페이스 요소로 선택 입력을 재지향시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022159639</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/013208</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분으로부터의 입력을 검출하는 단계; 및 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여:  상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 포즈가 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 각자의 동작을 수행하는 단계; 및  상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 상기 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 않는 동안, 제1 값을 갖는 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하고, 제2 값을 갖는 상기 시각적 특성을 갖는, 상기 사용자 인터페이스에 포함되는 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 동안, 입력 초점이 지향되는 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 특성을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 업데이트하는 단계는: 입력 초점이 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라, 제3 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 디스플레이되도록 상기 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계; 및 상기 입력 초점이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라, 제4 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 디스플레이되도록 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라 상기 입력 초점은 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향되고,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라 상기 입력 초점은 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라 상기 입력 초점은 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향되고,상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라 상기 입력 초점은 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제3항에 있어서, 입력 초점이 지향되는 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 특성을 업데이트하는 단계는:상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로부터 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 상기 입력 초점이 지향되는 상기 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 특성은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 하나 이상의 기준의 제1 세트를 충족한다는 결정에 따라 업데이트되고;상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리를 초과한다는 결정에 따라, 상기 입력 초점이 지향되는 상기 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 특성은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 하나 이상의 기준의 상기 제1 세트와는 상이한 하나 이상의 기준의 제2 세트를 충족한다는 결정에 따라 업데이트되는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈는:상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로부터 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 하나 이상의 기준의 제1 세트를 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈; 및상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리를 초과한다는 결정에 따라, 하나 이상의 기준의 상기 제1 세트와는 상이한 하나 이상의 기준의 제2 세트를 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈는:상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 입력 디바이스를 잡고 있다는 결정에 따라, 하나 이상의 기준의 제1 세트를 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈, 및상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 입력 디바이스를 잡고 있지 않다는 결정에 따라, 하나 이상의 기준의 제2 세트를 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈는:상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로부터 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 하나 이상의 기준의 제1 세트를 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈; 및상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리를 초과한다는 결정에 따라, 하나 이상의 기준의 상기 제1 세트를 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이, 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로부터 멀리 임계 거리를 초과한다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 기준은 상기 사용자의 주목이 상기 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향될 때 충족되는 기준을 포함하고,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이, 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로부터 멀리 상기 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 기준은 상기 하나 이상의 기준이 충족되기 위해 상기 사용자의 상기 주목이 상기 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 요건을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스의 제1 영역으로 지향되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역에 비해 상기 사용자 인터페이스의 제2 영역을 시각적으로 덜 강조하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스의 상기 제2 영역으로 지향되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제2 영역에 비해 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역을 시각적으로 덜 강조하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 상기 전자 디바이스 및 제2 전자 디바이스에 의해 액세스가능하고, 상기 방법은:상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역으로 지향된다는 표시에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역에 비해 상기 사용자 인터페이스의 상기 제2 영역을 시각적으로 덜 강조하는 것을 보류하는 단계; 및상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스의 상기 제2 영역으로 지향된다는 표시에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제2 영역에 비해 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역을 시각적으로 덜 강조하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 단계는, 손 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 의해 수행되는 핀치 제스처를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 단계는, 손 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 의해 수행되는 누르기 제스처를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 단계는 상기 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치에 대한 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 측방향 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족한다고 결정하기 이전에: 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 것을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 제1 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하기 이전에, 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 동안: 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족한다는 제2 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 표시는 상기 제2 표시와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 제2 사전정의된 부분으로부터의 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분으로부터의 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분의 포즈가 하나 이상의 제2 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분으로부터의 상기 제2 입력에 따라 제2 각자의 동작을 수행하는 단계; 및 상기 제2 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 제2 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분으로부터의 상기 제2 입력에 따라 상기 제2 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 상기 전자 디바이스 및 제2 전자 디바이스에 의해 액세스가능하고, 상기 방법은:상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 것을 검출하기 이전에, 제1 값을 갖는 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 동안, 상기 제1 값과는 상이한 제2 값을 갖는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 값을 갖는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 사전정의된 부분의 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하는 동안, 상기 제1 값을 갖는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 제3 값을 갖는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 입력의 표시에 응답하여, 상기 제3 값을 갖는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분으로부터의 입력을 검출하고;상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 포즈가 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 각자의 동작을 수행하고; 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 상기 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분으로부터의 입력을 검출하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 포즈가 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 각자의 동작을 수행하는 단계; 및 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 상기 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분으로부터의 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 포즈가 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 각자의 동작을 수행하는 수단; 및 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 상기 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분으로부터의 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 포즈가 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 각자의 동작을 수행하기 위한 수단; 및 상기 입력을 검출하기 이전의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 포즈가 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분으로부터의 상기 입력에 따라 상기 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여:  상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 주목 구역 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 동작을 수행하는 단계; 및  상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 간접 입력이고, 상기 방법은:상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은 각자의 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 직접 입력에 대응함 -; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역 내에 있는지 여부에 상관없이 상기 각자의 사용자 인터페이스 요소와 연관된 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역은 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 시선 방향에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역 내에 있는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 주목 구역 내에 있지 않은 위치로 상기 주목 구역을 이동하기 위한 하나 이상의 기준이 충족되는 것을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 기준이 충족되는 것을 검출한 이후에: 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제2 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여:  상기 제2 입력이 상기 충족되는 하나 이상의 기준의 각자의 시간 임계치 내에 검출되었다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제2 동작을 수행하는 단계; 및  상기 제2 입력이 상기 충족되는 하나 이상의 기준의 상기 각자의 시간 임계치 후에 검출되었다는 결정에 따라, 상기 제2 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 제1 부분에 제2 부분이 후속되는 것을 포함하고, 상기 방법은:상기 제1 입력을 검출하는 동안: 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 주목 구역 내에 있는 동안 상기 제1 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 단계; 상기 제1 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 제1 동작의 제1 부분을 수행하는 단계; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 주목 구역 밖에 있는 동안 상기 제1 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 단계; 및 상기 제1 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 제1 동작의 제2 부분을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 입력은 누르기 입력에 대응하고, 상기 제1 입력의 상기 제1 부분은 상기 누르기 입력의 개시에 대응하고, 상기 제1 입력의 상기 제2 부분은 상기 누르기 입력의 연속에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 제1 입력은 드래그 입력에 대응하고, 상기 제1 입력의 상기 제1 부분은 상기 드래그 입력의 개시에 대응하고, 상기 제1 입력의 상기 제2 부분은 상기 드래그 입력의 연속에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 제1 입력은 선택 입력에 대응하고, 상기 제1 입력의 상기 제1 부분은 상기 선택 입력의 개시에 대응하고, 상기 제1 입력의 상기 제2 부분은 상기 선택 입력의 연속에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 단계는 상기 사용자의 사전정의된 부분의 이동을 검출하지 않으면서, 각자의 포즈를 갖고 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 각자의 거리 내에 있는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분을 검출하는 단계를 포함하고, 상기 제1 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 단계는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되고, 상기 제1 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 거리 임계치 내의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분을 검출하는 단계를 포함하고, 상기 방법은:상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 동안 그리고 상기 제1 동작을 수행하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로부터 상기 거리 임계치를 초과하는 거리까지 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로부터 상기 거리 임계치를 초과하는 상기 거리까지 상기 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되고, 상기 제1 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치에 대한 각자의 공간적 관계에서 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분을 검출하는 단계를 포함하고, 상기 방법은:상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치에 대한 상기 각자의 공간적 관계에 있는 동안 그리고 상기 제1 동작을 수행하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치에 대한 상기 각자의 공간적 관계를 갖게 되는 각자의 시간 임계치 내에 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 결속하지 않았음을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치에 대한 상기 각자의 공간적 관계를 갖게 되는 상기 각자의 시간 임계치 내에 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 결속하지 않았음을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력의 제1 부분은 상기 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 동안 검출되고, 상기 제1 입력의 상기 제1 부분에 후속하는 상기 제1 입력의 제2 부분은 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되지 않는 동안 검출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 사용자의 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 각도들의 사전정의된 범위 내로부터 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 이동하는 것에 의해 제공되고, 상기 방법은:상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 상기 각도들의 사전정의된 범위 밖으로부터 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 이동하는 것을 포함함 -; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상호작용하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 동작은, 상기 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 것을 검출하지 않고, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하고; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하고; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여:  상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 주목 구역 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 동작을 수행하고;  상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 주목 구역 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 동작을 수행하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 주목 구역 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 동작을 수행하기 위한 수단; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 주목 구역 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 동작을 수행하기 위한 수단; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 눈 추적 디바이스를 포함하는 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서: 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되는 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및 상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여,  하나 이상의 제1 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하는 단계; 및  상기 제1 기준과는 상이한 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 3차원 환경을 포함하고,상기 제1 영역은 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 시점으로부터의 각자의 거리이고, 상기 각자의 거리가 제1 거리라는 결정에 따라, 상기 제1 영역은 상기 3차원 환경 내의 제1 크기를 갖고, 상기 각자의 거리가 상기 제1 거리와는 상이한 제2 거리라는 결정에 따라, 상기 제1 영역은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 영역의 크기는 상기 각자의 거리가 증가함에 따라 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 기준은 상기 제1 객체가 상기 제2 객체보다 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 시점에 가까울 때 충족되고, 상기 하나 이상의 제2 기준은 상기 제2 객체가 상기 제1 객체보다 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점에 가까울 때 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 유형 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 유형에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 기준이 충족되거나 또는 상기 하나 이상의 제2 기준이 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스에 의해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대해 정의된 각자의 우선순위들에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 기준이 충족되거나 또는 상기 하나 이상의 제2 기준이 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 영역이 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 시점으로부터 임계 거리를 초과할 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제3 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 동작을 수행하는 것을 보류하고 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 제1 영역이 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 상기 시점으로부터 상기 임계 거리를 초과한다는 결정에 따라, 상기 제1 영역 밖의 상기 사용자 인터페이스의 영역에 비해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 덜 강조하는 단계, 및상기 제1 영역이 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 상기 시점으로부터 상기 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 상기 제1 영역 밖의 상기 사용자 인터페이스의 상기 영역에 비해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 덜 강조하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 의해 제공되는 제2 각자의 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 영역이 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시선으로부터 임계 각도를 초과할 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제3 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하고 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대해 각자의 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 제1 영역이 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 상기 시점으로부터 상기 임계 각도를 초과한다는 결정에 따라, 상기 제1 영역 밖의 상기 사용자 인터페이스의 영역에 비해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 덜 강조하는 단계, 및상기 제1 영역이 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 상기 시점으로부터 상기 임계 각도 미만이라는 결정에 따라, 상기 제1 영역 밖의 상기 사용자 인터페이스의 상기 영역에 비해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 덜 강조하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제50항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준 및 상기 하나 이상의 제2 기준은 상기 제1 영역이 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 시점으로부터 임계 거리를 초과할 때 충족되고, 상기 제1 영역이 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 상기 시점으로부터 상기 임계 거리 미만일 때 충족되지 않는 각자의 기준을 포함하고, 상기 방법은:상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 영역이 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스와 연관된 상기 시점으로부터 상기 임계 거리 미만이라는 결정에 따라: 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 동작을 수행하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되는 각자의 입력을 검출하고 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및 상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여,  하나 이상의 제1 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하고;  상기 제1 기준과는 상이한 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되는 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여, 하나 이상의 제1 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하는 단계; 및 상기 제1 기준과는 상이한 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되는 각자의 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여: 하나 이상의 제1 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하기 위한 수단; 및 상기 제1 기준과는 상이한 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는 제1 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되는 각자의 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스의 상기 제1 영역에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여: 하나 이상의 제1 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하기 위한 수단; 및 상기 제1 기준과는 상이한 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 기초하여 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대한 동작을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제50항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제50항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제50항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제50항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 눈 추적 디바이스를 포함하는 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서:상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스는 제1 상태의 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제1 상태의 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는, 각자의 유형의 복수의 사용자 인터페이스 객체들을 포함함 -;상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 제1 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 복수의 사용자 인터페이스 객체들 중 임의의 것에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀어질 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 동안 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 상태는 상기 제1 상태와는 상이함 -; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안: 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 상기 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 복수의 사용자 인터페이스 객체들 중 제3 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제3 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라:  상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치보다 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 및  상기 제1 사전정의된 부분이 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치보다 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 사전결정된 포즈일 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하고,이때, 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치의 상기 임계 거리를 초과할 때 제1 시각적 외관을 갖고, 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치의 상기 임계 거리 내에 있을 때 상기 제1 시각적 외관과는 상이한 제2 시각적 외관을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제69항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분과는 상이한 제2 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 복수의 사용자 인터페이스 객체들 중 임의의 것에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀어질 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고,이때, 상기 하나 이상의 기준이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 제1 시각적 외관을 갖고, 상기 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 시각적 외관과는 상이한 제2 시각적 외관을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되게 유지되는 동안 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제69항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 제2 사용자 인터페이스 객체가 상기 전자 디바이스의 상기 사용자와 연관된 주목 구역 내에 있다는 결정에 따라 멀어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제69항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분을 포함하는, 상기 사용자의 적어도 하나의 사전정의된 부분이 사전결정된 포즈일 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제69항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자와 연관된 주목 구역의 제1 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자와 연관된 상기 주목 구역의 상기 제1 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 주목 구역이 상기 각자의 유형의 제3 사용자 인터페이스 객체를 포함하고, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제3 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제3 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서,상기 주목 구역의 상기 제1 이동을 검출한 후에 그리고 상기 제2 상태의 상기 제3 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 주목 구역의 제2 이동을 검출하는 단계 - 상기 제3 사용자 인터페이스 객체는 상기 주목 구역의 상기 제2 이동의 결과로서 더 이상 상기 주목 구역 내에 있지 않음 -; 및상기 주목 구역의 상기 제2 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제3 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제2 상태의 상기 제3 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서,상기 주목 구역의 상기 제2 이동을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제3 사용자 인터페이스 객체와 결속되어 있지 않다는 결정에 따라: 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 주목 구역 내에 있고, 상기 하나 이상의 기준이 충족되고, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체가 상기 주목 구역 내에 있고, 상기 하나 이상의 기준이 충족되고, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제69항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준이 충족되는 동안: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하기 전에 그리고 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체로의 상기 사용자의 상기 시선의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체로의 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출한 후에 그리고 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치의 상기 임계 거리 내에 있다는 상기 결정에 따라, 상기 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로의 상기 사용자의 상기 시선의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체로의 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 사용자 인터페이스는 제1 상태의 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제1 상태의 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는, 각자의 유형의 복수의 사용자 인터페이스 객체들을 포함함 -; 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 제1 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 복수의 사용자 인터페이스 객체들 중 임의의 것에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀어질 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 동안 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고 - 상기 제2 상태는 상기 제1 상태와는 상이함 -; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안: 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 이동을 검출하고; 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스는 제1 상태의 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제1 상태의 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는, 각자의 유형의 복수의 사용자 인터페이스 객체들을 포함함 -;상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 제1 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 복수의 사용자 인터페이스 객체들 중 임의의 것에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀어질 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 동안 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 상태는 상기 제1 상태와는 상이함 -; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안: 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자 인터페이스는 제1 상태의 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제1 상태의 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는, 각자의 유형의 복수의 사용자 인터페이스 객체들을 포함함 -;상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 제1 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 복수의 사용자 인터페이스 객체들 중 임의의 것에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀어질 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 동안 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제2 상태는 상기 제1 상태와는 상이함 -; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안: 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 이동을 검출하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자 인터페이스는 제1 상태의 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제1 상태의 제2 사용자 인터페이스 객체를 포함하는, 각자의 유형의 복수의 사용자 인터페이스 객체들을 포함함 -;상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 제1 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 복수의 사용자 인터페이스 객체들 중 임의의 것에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀어질 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 동안 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제2 상태는 상기 제1 상태와는 상이함 -; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 동안: 상기 제2 상태의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 이동을 검출하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에서 이동한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 상태의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제69항 내지 제84항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제69항 내지 제84항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제69항 내지 제84항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제69항 내지 제84항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 눈 추적 디바이스를 포함하는 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서: 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 동안, 상기 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 제1 사전정의된 부분과는 상이한 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변경하는 단계; 및  상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분 및 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 어떠한 사용자 인터페이스 요소와도 결속되지 않을 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 충족되는 동안: 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 결속이 가능함을 나타내는 시각적 특성을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 사용자 인터페이스 요소는 상기 시각적 특성 없이 디스플레이됨 -; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속이 가능함을 나타내는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 사용자 인터페이스 요소는 상기 시각적 특성 없이 디스플레이됨 -;상기 하나 이상의 기준이 충족되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분 또는 상기 제2 사전정의된 부분으로부터의 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 입력이 수신될 때 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 동작을 수행하는 단계; 및 상기 입력이 수신될 때 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 상기 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분 또는 상기 제2 사전정의된 부분 중 적어도 하나가 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능할 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 사전정의된 부분 및 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제93항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능한 동안 그리고 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 변경된 외관으로 변경한 후에, 상기 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 더 이상 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 더 이상 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 변경된 외관을 디스플레이하는 것을 중단하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제93항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 상기 결정 후에 그리고 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 이제 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능함을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 이제 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능함을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제93항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 사전정의된 부분 및 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 이미 상기 제2 사용자 인터페이스 요소 이외의 각자의 사용자 인터페이스 요소들과 결속되어 있다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제93항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 상기 결정은 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와는 상이한 제3 사용자 인터페이스 요소와 결속되어 있다는 결정에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제93항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 상기 결정은 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 필요한 사전결정된 포즈가 아니라는 결정에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제93항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 상기 결정은 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 전자 디바이스와 통신하는 상기 하나 이상의 입력 디바이스들에 의해 검출되지 않는다는 결정에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제93항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소 및 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 임계 거리 내에 있고, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라:  상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 직접 결속에 이용가능함을 나타내는 시각적 특성을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및  상기 제2 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분과의 직접 결속에 이용가능함을 나타내는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제93항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소 및 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안: 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 임계 거리 내에 있고, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 상기 임계 거리보다 멀리 있지만 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하다는 결정에 따라:  상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 직접 결속에 이용가능함을 나타내는 시각적 특성을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;  상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 간접 결속에 이용가능함을 나타내는 시각적 특성을 갖는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및  상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 간접 결속에 이용가능함을 나타내는 상기 시각적 특성 없이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제93항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소 및 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안: 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 임계 거리 내에 있고, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치의 상기 임계 거리보다 멀리 있지만 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하다는 결정에 따라:  상기 제2 사용자 인터페이스 요소가 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분과의 직접 결속에 이용가능함을 나타내는 시각적 특성을 갖는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;  상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 간접 결속에 이용가능함을 나타내는 시각적 특성을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및  상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 간접 결속에 이용가능함을 나타내는 상기 시각적 특성 없이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제93항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출한 후에 그리고 상기 변경된 시각적 외관을 갖는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 직접 결속된 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 직접 결속된 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 변경된 시각적 외관을 갖는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 동안, 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 이동을 검출하고; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 제1 사전정의된 부분과는 상이한 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변경하고;  상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 것을 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 동안, 상기 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 사용자의 제1 사전정의된 부분과는 상이한 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변경하는 단계; 및  상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 동안, 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 이동을 검출하기 위한 수단;상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 제1 사전정의된 부분과는 상이한 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변경하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 동안, 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 이동을 검출하기 위한 수단;상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀리 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 상기 사용자의 상기 시선의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 제1 사전정의된 부분과는 상이한 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변경하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와의 결속에 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변경하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제93항 내지 제106항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제93항 내지 제106항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제93항 내지 제106항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제93항 내지 제106항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및 상기 각자의 입력을 검출하는 동안:  상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제1 부분이 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제1 위치 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및  상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제2 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 위치는 상기 제1 위치와는 상이함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분에 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제2 부분이 후속될 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 상기 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체에 대해 선택 동작을 수행하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 않고 상기 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 상기 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 선택 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동에 따라 이동하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 표현을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경 내에서 보이는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제115항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안 그리고 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한다는 상기 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 객체의 상기 디스플레이를 수정하는 단계는:상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한 후에 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치를 향해 이동한다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치를 향한 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동에 따라 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자 인터페이스 객체를 뒤로 이동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 각자의 사용자 인터페이스에서 디스플레이되고,상기 각자의 입력이 스크롤 입력이라는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치를 향한 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동에 따라 상기 각자의 사용자 인터페이스 및 상기 사용자 인터페이스 객체를 뒤로 이동하고,상기 각자의 입력이 스크롤 입력 이외의 입력이라는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스는 상기 각자의 사용자 인터페이스를 이동하지 않고 상기 각자의 사용자 인터페이스에 대해 상기 사용자 인터페이스 객체를 이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항 또는 제121항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자 인터페이스 객체를 향한 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출한 후에 그리고 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자 인터페이스 객체를 뒤로 이동한 후에, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀어지는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀어지는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀어지는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내에서 전방으로 이동하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제115항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서의 상기 시각적 표시는 상기 3차원 환경 내의 제1 각자의 위치에서 상기 3차원 환경에서 보이는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 표현에 근접하게 디스플레이되고,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서의 상기 시각적 표시는 상기 3차원 환경 내의 제2 각자의 위치에서 상기 3차원 환경에서 보이는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 표현에 근접하게 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제119항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 제2 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치에 있음 -; 및상기 제2 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 상기 위치에서 상기 시각적 표시를 디스플레이하지 않고, 상기 제2 각자의 입력에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제119항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스는 상기 각자의 입력에 응답하여 각자의 동작을 수행하고, 상기 방법은:상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 입력 내의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동과 동일한 유형의 이동을 포함하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 제3 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 제3 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치에 있음 -; 및상기 제3 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제115항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하기 전에: 상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향된다는 결정에 따라, 제1 값을 갖는 각자의 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 값과는 상이한 제2 값을 갖는 상기 각자의 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제115항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한 후에:  하나 이상의 제2 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제2 부분에, 하나 이상의 제3 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제3 부분이 후속되는 것이 검출된다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 제2 기준은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제2 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치를 향한 이동 임계치를 초과하는 이동을 포함할 때 충족되는 기준을 포함하고, 상기 하나 이상의 제3 기준은 상기 이동의 상기 제3 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀리 있고 상기 이동의 상기 제2 부분의 시간 임계치 내에 검출될 때 충족되는 기준을 포함함 -, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대해 탭 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제115항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한 후에:  하나 이상의 제2 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제2 부분에, 하나 이상의 제3 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제3 부분이 후속되는 것이 검출된다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 제2 기준은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제2 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치를 향한 이동 임계치를 초과하는 이동을 포함할 때 충족되는 기준을 포함하고, 상기 하나 이상의 제3 기준은 상기 이동의 상기 제3 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치에 대한 측방향 이동일 때 충족되는 기준을 포함함 -, 상기 이동의 상기 제3 부분에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체에 대해 스크롤 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제115항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀어지는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제2 부분을 검출하는 단계; 및 상기 이동의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 이동의 상기 제2 부분에 따라 상기 시각적 표시의 외관을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 시각적 표시의 상기 외관을 업데이트하는 단계는 상기 시각적 표시의 디스플레이를 중단하는 단계를 포함하고, 상기 방법은:상기 시각적 표시의 디스플레이를 중단한 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 제2 이동을 포함하는 제2 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀리 있음 -; 및상기 제2 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 제2 이동의 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 각자의 입력 동안 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 위치에서 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제115항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각자의 입력은 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 스크롤링 입력에 대응하고, 상기 방법은:상기 시각적 표시의 디스플레이를 유지하는 동안 상기 각자의 입력에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체를 스크롤하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제115항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 이동의 상기 제2 부분이 상기 시각적 표시에 대응하는 위치와 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분 사이의 거리에 대응할 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제2 부분을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 제2 기준이 충족됨을 나타내는 오디오 피드백을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제115항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 위치가 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀리 있는 동안 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 각자의 포즈를 가질 때 충족되는 기준을 포함하는, 하나 이상의 제2 기준이 충족되는 것을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 기준이 충족되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 위치에 근접하게 그리고 상기 사용자 인터페이스 객체로부터 멀리 가상 표면을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서,상기 가상 표면을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 표면에 대응하는 위치를 향한 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 각자의 이동을 검출하는 단계; 및상기 각자의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 이동에 따라 상기 가상 표면의 시각적 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항 또는 제133항에 있어서,상기 가상 표면을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 표면에 대응하는 위치를 향한 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 각자의 이동을 검출하는 단계; 및상기 각자의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 이동에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체의 시각적 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제133항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 위치에 근접하게 상기 가상 표면을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 상기 위치로부터 각자의 거리에서 상기 가상 표면을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 각자의 거리는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대해 동작을 수행하는 데 필요한 상기 가상 표면에 대응하는 위치를 향한 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 이동량에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제133항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 표면을 디스플레이하는 동안, 상기 가상 표면 상에, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분과 상기 가상 표면에 대응하는 위치 사이의 거리의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제133항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 표면을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 가상 표면에 대응하는 위치로부터 임계 거리를 초과하는 각자의 위치로의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및상기 각자의 위치로의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 가상 표면의 디스플레이를 중단하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제133항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 근접하게 상기 가상 표면을 디스플레이하는 단계는:상기 하나 이상의 제2 기준이 충족될 때 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제1 각자의 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 가상 표면을 디스플레이하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 기준이 충족될 때 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제1 각자의 위치와는 상이한 제2 각자의 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치와는 상이한 제4 위치에서 상기 가상 표면을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제115항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 동안: 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 제2 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 제2 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 멀리 있음 -; 및 상기 제2 각자의 입력을 검출하는 동안:  상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분의 상기 이동의 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해:   상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 상기 시각적 표시; 및   상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분에 대응하는 위치에서의 시각적 표시를 동시에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제115항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 동안, 상기 사용자 인터페이스 객체 상에, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체와 결속되기 위해 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치를 향해 이동할 필요가 있는 각자의 거리를 나타내는 각자의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제115항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 제1 값을 갖는 각자의 시각적 특성을 갖는 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제115항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내에 있는 각자의 객체의 표현을 포함하고, 상기 방법은:상기 사용자의 시선이 상기 각자의 객체의 상기 표현으로 지향될 때 충족되는 기준, 및 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 각자의 포즈일 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준이 충족되는 것을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 기준이 충족되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 각자의 객체의 상기 표현에 근접하게 하나 이상의 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 선택가능 옵션들은 상기 각자의 객체와 연관된 각자의 동작들을 수행하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제115항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족한 후에 그리고 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 대응하는 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 하나 이상의 제2 기준을 충족하는 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제2 부분을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되고 상기 사용자 인터페이스 객체는 상호작용형이라는 결정에 따라:  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제2 부분이 상기 하나 이상의 제2 기준을 충족함을 나타내는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및  상기 각자의 입력에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 동작을 수행하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상호작용형인 사용자 인터페이스 객체로 지향되지 않는다는 결정에 따라:  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 각자의 입력에 따라 동작을 수행하지 않고 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제2 부분이 상기 하나 이상의 제2 기준을 충족함을 나타내는 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고; 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 각자의 입력을 검출하고 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및 상기 각자의 입력을 검출하는 동안:  상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제1 부분이 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제1 위치 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하고;  상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제2 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하기 위한 - 상기 제2 위치는 상기 제1 위치와는 상이함 - 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계;상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 각자의 입력을 검출하는 단계 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제1 부분이 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제1 위치 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제2 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 위치는 상기 제1 위치와는 상이함 -를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 각자의 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제1 부분이 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제1 위치 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제2 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제2 위치는 상기 제1 위치와는 상이함 -을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분의 이동을 포함하는 각자의 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 각자의 입력 동안, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 위치는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치로부터 멀리 있음 -; 및상기 각자의 입력을 검출하는 동안: 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 제1 부분이 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제1 위치 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 이동의 상기 제1 부분이 상기 하나 이상의 기준을 충족하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 제2 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 시각적 표시를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제2 위치는 상기 제1 위치와는 상이함 -을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제115항 내지 제144항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제115항 내지 제144항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제115항 내지 제144항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제115항 내지 제144항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 제1 사전정의된 부분에 의해 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 모의된 그림자(simulated shadow)를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 사용자 인터페이스 객체와의 상호작용을 나타내는 요소의 위치에 기초하여 외관을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 요소는 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분으로부터 멀리 있는 위치에 대응하는 위치에서 디스플레이되고, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 이동에 의해 제어되는 커서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분에 의한 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하기 전에: 상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향될 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체로부터 사전결정된 거리에서 상기 커서를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 객체로 지향될 때 충족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준이 충족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체로부터 상기 사전결정된 거리에서 상기 커서를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제153항에 있어서, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 가상 표현의 모의된 그림자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제153항에 있어서, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자의 상기 물리적 제1 사전정의된 부분의 모의된 그림자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제153항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안 그리고 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 상기 모의된 그림자를 디스플레이하는 동안: 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분에 의한 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력의 진행을 검출하는 단계; 및 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력의 상기 진행을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분에 의한 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력의 상기 진행에 따라 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 상기 모의된 그림자의 시각적 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 상기 모의된 그림자의 상기 시각적 외관을 변경하는 단계는 상기 모의된 그림자가 디스플레이되는 밝기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제158항 또는 제159항에 있어서, 상기 모의된 그림자의 상기 시각적 외관을 변경하는 단계는 상기 모의된 그림자가 디스플레이되는 흐릿함의 레벨을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제158항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모의된 그림자의 상기 시각적 외관을 변경하는 단계는 상기 모의된 그림자의 크기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제153항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안 그리고 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 상기 모의된 그림자를 디스플레이하는 동안: 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 요소를 측방향으로 이동하는 것에 대응하는 상기 입력의 제1 부분을 검출하는 단계; 상기 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 제1 시각적 외관을 갖는 상기 사용자 인터페이스 객체 상의 제1 위치에 상기 모의된 그림자를 디스플레이하는 단계; 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 요소를 측방향으로 이동하는 것에 대응하는 상기 입력의 제2 부분을 검출하는 단계; 및 상기 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 시각적 외관과는 상이한 제2 시각적 외관을 갖는 상기 사용자 인터페이스 객체 상의 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에 상기 모의된 그림자를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제153항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 객체는 가상 표면이고, 상기 가상 표면에 근접한 위치에서 검출되는 상기 입력은 상기 가상 표면으로부터 멀리 떨어진, 제2 사용자 인터페이스 객체에 입력들을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제153항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분은 상기 사용자 인터페이스 객체와 직접 상호작용하고, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제153항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 위치의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분에 대응하고,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분이 상기 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있다는 결정에 따라, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분에 의해 제어되는 커서에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제153항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분에 의한 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안, 상기 사용자의 제2 사전정의된 부분에 의해 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력 및 상기 제2 입력을 동시에 검출하는 동안, 상기 사용자 인터페이스 객체 상에: 상기 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 사용자 인터페이스 객체와의 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 상호작용을 나타내는 상기 모의된 그림자; 및 상기 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 사용자 인터페이스 객체와의 상기 사용자의 상기 제2 사전정의된 부분의 상호작용의 표시인 제2 모의된 그림자를 동시에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제153항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자 인터페이스 객체와 결속하기 위해 얼마나 많은 상기 사용자의 상기 제1 사전정의된 부분의 이동이 필요한지 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고; 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 제1 사전정의된 부분에 의해 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 입력을 검출하고; 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 모의된 그림자를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 사용자 인터페이스 객체와의 상호작용을 나타내는 요소의 위치에 기초하여 외관을 갖는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 제1 사전정의된 부분에 의해 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 모의된 그림자를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 사용자 인터페이스 객체와의 상호작용을 나타내는 요소의 위치에 기초하여 외관을 갖는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 제1 사전정의된 부분에 의해 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 모의된 그림자를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 사용자 인터페이스 객체와의 상호작용을 나타내는 요소의 위치에 기초하여 외관을 갖는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 제1 사전정의된 부분에 의해 상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 입력을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 객체 상에 디스플레이되는 모의된 그림자를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 모의된 그림자는 상기 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 사용자 인터페이스 객체와의 상호작용을 나타내는 요소의 위치에 기초하여 외관을 갖는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제153항 내지 제167항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제153항 내지 제167항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제153항 내지 제167항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제153항 내지 제167항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 각자의 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 영역 내에서 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하는 단계; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하는 단계; 상기 수정된 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제2 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지는 이동에 대응하는 이동을 포함한다는 결정에 따라:   상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류 및, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하는 단계; 및   상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 제1 방향의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하지 않고 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서,상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 제2 방향의 이동에 대응한다는 결정에 따라: 사용자의 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 동안 상기 제1 입력이 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 의해 제공되는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 가까이 있는 동안 상기 제1 입력이 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 의해 제공되는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제176항 또는 제177항에 있어서, 상기 제1 입력은 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되는 입력을 포함하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는지 아니면 가까이 있는지 여부에 상관없이 상기 제2 입력의 상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 상기 제1 방향의 이동에 대응한다는 상기 결정에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택이 보류되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제176항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 영역 내에서 제3 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제3 입력을 검출하는 단계 - 상기 제3 사용자 인터페이스 요소는 슬라이더 요소이고, 상기 제3 입력은 상기 슬라이더 요소를 제어하기 위한 이동 부분을 포함함 -;상기 제3 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제3 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 추가 제어를 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정, 및 상기 제3 입력의 상기 이동 부분에 따라 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계; 상기 수정된 외관을 갖는 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제3 사용자 인터페이스 요소가 상기 제3 입력의 상기 이동 부분을 따라 업데이트되는 동안, 제4 입력을 검출하는 단계; 및상기 제4 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제4 입력이 상기 제3 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지는 이동에 대응하는 이동을 포함한다는 결정에 따라:  상기 제3 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 추가 제어를 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 상기 수정된 외관을 유지하는 단계; 및 상기 제4 입력의 상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 이동에 대응하는지 여부에 상관없이 상기 제4 입력의 상기 이동에 따라 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 제3 입력의 상기 이동 부분은 각자의 크기를 갖는 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공되는 입력을 포함하고, 상기 제3 입력의 상기 이동 부분에 따라 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계는:상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제3 입력의 상기 이동 부분 동안 제1 속도로 이동했다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제1 속도 및 상기 제3 입력의 상기 이동 부분의 상기 각자의 크기에 기초하여 결정되는 제1 양만큼 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계;상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 제3 입력의 상기 이동 부분 동안 상기 제1 속도보다 높은 제2 속도로 이동했다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 제2 속도 및 상기 제3 입력의 상기 이동 부분의 상기 각자의 크기에 기초하여 결정되는 상기 제1 양보다 많은 제2 양만큼 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계 - 상기 제3 입력의 상기 이동 부분의 상기 각자의 크기에 대해, 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 상기 제2 이동량은 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 상기 제1 이동량보다 많음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제176항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 입력의 상기 이동은 사용자의 사전정의된 부분의 각자의 이동에 의해 제공되고,상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역이 제1 크기를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제2 입력의 상기 이동은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 각자의 이동이 제1 크기를 갖는다는 결정에 따라 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 이동에 대응하고,상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역이 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제2 입력의 상기 이동은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분의 상기 각자의 이동이 상기 제1 크기를 갖는다는 상기 결정에 따라 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 이동에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제176항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 단계는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 것을 검출하는 단계를 포함하고,상기 제2 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어져서, 상기 사용자의 상기 시선이 더 이상 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되지 않는 이동에 대응하는 상기 이동을 검출하는 단계를 포함하고,상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 선택을 보류 및 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하는 단계는 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되지 않는 동안 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제176항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 단계는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역으로 지향되는 것을 검출하는 단계를 포함하고, 추가로:상기 수정된 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제2 입력을 검출하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역과는 상이한 제2 영역으로 지향되는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 영역으로 지향되는 것을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 영역이 제3 사용자 인터페이스 요소를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제3 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제3 사용자 인터페이스 요소와의 상호작용을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제176항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 물리적 입력 디바이스와 접촉하지 않는, 상기 전자 디바이스의 환경 내의 공간에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분의 이동을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제176항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 전자 디바이스의 사용자의 손에 의해 수행되는 핀치 제스처를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제176항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은, 상기 전자 디바이스의 환경에서의 공간을 통한, 상기 전자 디바이스의 사용자의 손의 손가락의 이동을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제176항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서,제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지는 이동에 대응하는 이동을 포함한다는 상기 결정에 따라:  상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응하는 상기 결정에 따라, 추가적인 입력이 더 이상 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되지 않음을 나타내기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제176항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 각자의 영역에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 동안 상기 제2 입력이 상기 전자 디바이스의 사용자의 사전정의된 부분에 의해 제공된다는 결정에 따라: 상기 제2 입력의 상기 이동은 상기 제2 입력이 하나 이상의 제1 기준을 충족할 때 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응하고, 상기 제2 입력의 상기 이동은 상기 제2 입력이 상기 하나 이상의 제1 기준을 충족하지 않을 때 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 이동에 대응하고, 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분이 상기 각자의 영역에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 가까운 동안 상기 제2 입력이 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 사전정의된 부분에 의해 제공된다는 결정에 따라:  상기 제2 입력의 상기 이동은 상기 제2 입력이 상기 제1 기준과는 상이한 하나 이상의 제2 기준을 충족할 때 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응하고, 상기 제2 입력의 상기 이동은 상기 제2 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준을 충족하지 않을 때 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 이동에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제176항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하는 단계는 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점으로부터 멀리 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 이동하는 단계를 포함하고,상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하는 단계는 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점으로부터 멀리 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 이동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제176항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 수정된 외관을 갖는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제3 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제3 입력에 따라 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제176항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하기 전에, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택은 제1 크기와 연관된 입력을 요구하고,상기 제1 입력은 상기 제1 크기보다 작은 제2 크기의 입력을 포함하고,상기 제2 입력을 검출하기 전에, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택은 제3 크기와 연관된 입력을 요구하고,상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택은 상기 제1 입력의 상기 제2 크기보다 작은 상기 제3 크기와 연관된 추가적인 입력을 요구하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제176항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력은 선택 개시 부분에 제2 부분이 후속되는 것을 포함하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관은 상기 선택 개시 부분을 포함하는 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 수정되고,상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관은 상기 전자 디바이스가 상기 제1 입력에 포함된 상기 선택 개시 부분 후에 다른 선택 개시 부분을 검출하지 않고 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 수정되고, 상기 방법은: 상기 수정된 외관 없이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제3 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여:  상기 제3 입력이 상기 선택 개시 부분을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하는 단계; 및  상기 제3 입력이 상기 선택 개시 부분을 포함하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 각자의 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하고; 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 영역 내에서 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하고; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하고; 상기 수정된 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하고; 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제2 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지는 이동에 대응하는 이동을 포함한다는 결정에 따라:   상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류 및, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하고;   상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 제1 방향의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하지 않고 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 각자의 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 영역 내에서 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하는 단계; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하는 단계; 상기 수정된 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제2 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지는 이동에 대응하는 이동을 포함한다는 결정에 따라:   상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류 및, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하는 단계; 및   상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 제1 방향의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하지 않고 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 각자의 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 영역 내에서 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하기 위한 수단;상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하기 위한 수단;상기 수정된 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지는 이동에 대응하는 이동을 포함한다는 결정에 따라:  상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류 및, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하기 위한 수단; 및  상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 제1 방향의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하지 않고 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 요소 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 각자의 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 영역 내에서 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 제1 입력을 검출하기 위한 수단;상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하기 위한 수단;상기 수정된 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지는 이동에 대응하는 이동을 포함한다는 결정에 따라:  상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 내의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류 및, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 추가적인 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 선택을 야기할 것임을 나타내기 위해 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 외관을 수정하기 위한 수단; 및  상기 이동이 상기 사용자 인터페이스의 상기 각자의 영역 밖의 제1 방향의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 외관을 수정하지 않고 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 선택을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제176항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제176항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제176항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는,제176항 내지 제192항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCKENZIE, Christopher D.</engName><name>맥켄지, 크리스토퍼 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PLA I CONESA, Pol</engName><name>플라 아이 코네사, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ALONSO RUIZ, Marcos</engName><name>알론소 루이즈, 마르코스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO, William A., III</engName><name>소렌티노, 윌리엄 에이., 3세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOESEL, Benjamin Hunter</engName><name>보셀, 벤자민 헌터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바월리, 크리스티 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ANTON, Peter D.</engName><name>안톤, 피터 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루치코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GITTER, Nathan</engName><name>기터, 나단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/139,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/261,559</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0899347-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0896960-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0899330-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131888-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0317449-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0587405-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0587426-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237027676.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da6e2d1e635397a9c6ddb41152b90a6fb812c5be84d173a40b90753b0cec0be6d65805dc5785b8c05708ae01abf0fca207663438dbb93f0a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf89f47133f07bfbb9f0b4a800400e3eb4e9652d401583a3fe3f952d962fc300850a3e5737c4bb61919cbe7db54dc21bd596b009ff66786d21</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>