<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:18.1218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0003210</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입력센서 및 이를 포함하는 전자장치</inventionTitle><inventionTitleEng>INPUT SENSOR AND ELECTRONIC DEVICE INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.04.17</openDate><openNumber>10-2024-0049760</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 입력센서는 액티브영역 및 상기 액티브영역에 인접한 주변영역으로 구분된 제1 감지 절연층, 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제2 감지 절연층, 상기 액티브영역에 중첩하도록 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 제1 방향으로 연장된 복수의 제1 감지패턴을 포함하는 제1 감지전극, 상기 액티브영역에 중첩하도록 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 복수의 제2 감지패턴을 포함하는 제2 감지전극, 및 상기 복수의 제1 감지패턴 중 어느 하나에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하고 상기 제1 감지 절연층 상에 배치된 제1 트레이스 배선을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지패턴 각각은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 층 전극, 및 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 층 전극과 전기적으로 연결되는 제2 층 전극을 포함하고, 상기 제2 층 전극은 평면상에서 상기 제1 층 전극과 중첩하는 제1 부분, 및 평면상에서 상기 제1 트레이스 배선에 중첩하는 제2 부분을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액티브영역 및 상기 액티브영역에 인접한 주변영역으로 구분된 제1 감지 절연층; 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제2 감지 절연층; 상기 액티브영역에 중첩하도록 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 제1 방향으로 연장된 복수의 제1 감지패턴을 포함하는 제1 감지전극; 상기 액티브영역에 중첩하도록 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 복수의 제2 감지패턴을 포함하는 제2 감지전극; 및 상기 복수의 제1 감지패턴 중 어느 하나에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하고 상기 제1 감지 절연층 상에 배치된 제1 트레이스 배선; 을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지패턴 각각은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 층 전극; 및 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 층 전극과 전기적으로 연결되는 제2 층 전극을 포함하고, 상기 제2 층 전극은 평면상에서 상기 제1 층 전극과 중첩하는 제1 부분; 및 평면상에서 상기 제1 트레이스 배선에 중첩하는 제2 부분을 포함하는 입력센서.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지전극은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 감지패턴과 전기적으로 플로팅되는 제1 더미 전극을 더 포함하고, 상기 제2 층 전극은 평면상에서 상기 제1 더미 전극과 중첩하는 제1 더미 부분을 더 포함하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지패턴 및 상기 제1 트레이스 배선 각각은 복수의 메쉬선을 포함하고, 상기 복수의 메쉬선 각각은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 사이의 방향인 제1 사선 방향으로 연장된 제1 메쉬라인; 및 상기 제1 메쉬라인으로부터 상기 제1 사선 방향과 교차하는 제2 사선 방향으로 연장된 제2 메쉬라인을 포함하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 층 전극은 제1 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제2 층 전극의 상기 제1 부분은 제2 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제2 메쉬 패턴 중 적어도 일부는 상기 제1 메쉬 패턴과 평면상에서 중첩하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제1 트레이스 배선은 제3 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제2 층 전극의 상기 제2 부분은 제4 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제4 메쉬 패턴 중 적어도 일부는 상기 제3 메쉬 패턴과 평면상에서 중첩하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 층 전극 및 상기 제1 트레이스 배선 사이에 제1 갭이 정의되고, 상기 제2 층 전극은 평면상에서 상기 제1 갭에 중첩하는 제3 부분을 더 포함하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 부분, 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분은 일체의 형상을 가지는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 층 전극은 상기 제1 트레이스 배선과 적어도 하나의 배선 컨택을 통해 접속되고, 상기 적어도 하나의 배선 컨택은 상기 액티브영역에 중첩하는 입력센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 층 전극은 상기 제1 층 전극과 적어도 하나의 제1 전극 컨택을 통해 접속되고, 상기 적어도 하나의 제1 전극 컨택은 상기 액티브영역에 중첩하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제2 감지전극은 상기 복수의 제2 감지패턴들을 연결하는 복수의 브릿지패턴들을 더 포함하고, 상기 복수의 브릿지패턴들은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제2 감지패턴 중 어느 하나에 연결되고, 상기 주변영역에 중첩하는 제2 트레이스 배선을 더 포함하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지전극은 상기 복수의 제1 감지패턴들을 연결하는 복수의 연장패턴들을 더 포함하고, 상기 복수의 연장패턴들 각각은 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제2 층 전극과 일체의 형상을 가지는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제2 감지패턴들 각각은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 층 서브 전극; 및 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 층 서브 전극과 전기적으로 연결되는 제2 층 서브 전극을 포함하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 감지전극은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제2 감지전극과 전기적으로 플로팅되는 제2 더미 전극을 더 포함하고, 상기 제2 층 서브 전극은 상기 제2 더미 전극과 중첩하는 제2 더미 부분을 더 포함하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제1 트레이스 배선 중 일부는 상기 제2 층 서브 전극과 평면상에서 중첩하고, 상기 제2 층 서브 전극은 평면상에서 상기 제1 층 서브 전극과 중첩하는 제1 서브 부분; 및 평면상에서 상기 제1 트레이스 배선과 중첩하는 제2 서브 부분을 포함하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제2 층 서브 전극은 상기 제1 층 서브 전극과 적어도 하나의 제2 전극 컨택을 통해 접속되고, 상기 적어도 하나의 제2 전극 컨택은 상기 액티브영역에 중첩하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 액티브영역 및 상기 액티브영역에 인접한 주변영역으로 구분된 제1 감지 절연층; 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제2 감지 절연층; 상기 액티브영역에 중첩하도록 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 제1 방향으로 연장된 복수의 제1 감지패턴을 포함하는 제1 감지전극; 및 상기 제1 감지전극에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하고 상기 제1 감지 절연층 상에 배치된 제1 트레이스 배선; 을 포함하고, 상기 제1 감지전극은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 층 전극; 및 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 층 전극과 전기적으로 연결되는 제2 층 전극을 포함하고, 상기 제1 층 전극은 제1 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제2 층 전극의 상기 제1 부분은 제2 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제1 트레이스 배선은 제3 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제2 층 전극의 상기 제2 부분은 제4 메쉬 패턴을 포함하고, 상기 제2 메쉬 패턴 중 적어도 일부는 상기 제1 메쉬 패턴과 평면상에서 중첩하고, 상기 제4 메쉬 패턴 중 적어도 일부는 상기 제3 메쉬 패턴과 평면상에서 중첩하는 입력센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 액티브영역 및 상기 액티브영역에 인접한 주변영역으로 구분된 입력센서를 포함하고, 상기 입력센서는 제1 감지 절연층; 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제2 감지 절연층; 상기 액티브영역에 중첩하고, 제1 방향으로 연장된 복수의 제1 감지패턴을 포함하는 제1 감지전극; 상기 액티브영역에 중첩하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 복수의 제2 감지패턴을 포함하는 제2 감지전극; 및 상기 제1 감지전극에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하고 상기 제1 감지 절연층 상에 배치된 제1 트레이스 배선; 을 포함하고, 상기 제1 감지전극은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 층 전극; 및 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 층 전극과 전기적으로 연결되는 제2 층 전극을 포함하고, 상기 제2 층 전극은 평면상에서 상기 제1 층 전극과 중첩하는 제1 부분; 및 평면상에서 상기 제1 트레이스 배선에 중첩하는 제2 부분을 포함하는 전자장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 표시영역 및 비표시영역으로 구분된 표시패널을 더 포함하고, 상기 액티브 영역은 상기 표시영역에 중첩하고, 상기 주변영역은 상기 비표시영역에 중첩하고, 상기 입력센서는 상기 표시패널 상에 직접 배치되는 전자장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제1 층 전극 및 상기 제1 트레이스 배선 사이에 제1 갭이 정의되고, 상기 제2 층 전극은 평면상에서 상기 제1 갭에 중첩하는 제3 부분을 더 포함하는 전자장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, EUNYOUNG</engName><name>김은영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, HYEYUN</engName><name>한혜윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220128817</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0032051-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0945425-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0149759-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0158400-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230003210.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930154d344a5ef024f8ed5e4df02bd09ff5daa483c9b44ab10c5c344ddb850fff3c80830bedc15a99be999270976a2642020f49ef7a38148b5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10b6e3114ceacb9eea3b4751f090fc325b87c748aef158bd6af20b12b09ea7f6ebb2a7f2f3431358a380810cd765c6c6795c21aa3100a634</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>