<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:18.3818</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.01.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0007267</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>팩, 기저귀 재활용 자재, 재료, 벽돌, 블록, 파일, 목재, 건자재, 레미콘, 콘크리트, 공사방법, 건축방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Material, products, construction method using diaper, waste</inventionTitleEng><openDate>2025.02.03</openDate><openNumber>10-2025-0016397</openNumber><originalApplicationDate>2024.02.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-0024668</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04G 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B09B 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240024668</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 팩, 기저귀가 이용 또는 재활용되는 자재, 재료, 물품, 공사, 작업, 장비, 장치, 시설, 수단, 방법, 벽돌, 블록, 파일, 목재, 건자재, 레미콘, 콘크리트, 합성목재 등에 관한 것이다. 그리고 본 발명은 자화, 자율, 진동, 가진, 파동, 오존, 음이온, 회전, 분해, 전해, 유동화, 방전, 방역, 살균, 소독; 상기 자화 내지 살균 등이 가미되는 소독; 살균이 가미되는 상기 자화 내지 소독; 등이 되는 또는 등을 하는 공사, 작업, 정화, 청정, 처리, 소독, 재료, 자재, 물품, 장비, 장치, 시설, 수단, 장치, 방법, 공법, 드론, 로봇, UAM, 킥보드, 시스템, 3D프린터, 모빌리티 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공사에 사용되는 자재 또는 공사 자재로서, 상기 자재에 팩과 복합체가 포함되고, 상기 복합체는 기저귀 및 생리대로 구성되고,  ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1285 : 상기 재료는,,,,팩, - 단락 162 : 상기 자재에는 상기 재료가 포함되고, - 단락 376 : 자재에 이용되는 재료, - 단락 290 : 상기 물품 27은 ,,, a),,,옷,,,,,기저귀, 생리대,,,,,b) 이중 둘 이상 복합체; c) 상기 옷 내지 복합체 중 하나의 또는 하나가 이용되는 물품,,,,중에서 선택된 하나이다.   - 단락 262 : 상기 물품 1은,,,,,,,자재,,,,,중에서 선택된 하나이다. - 단락 1993 : 본 발명에서 이용,,,,등은 ,,,,포함,,,,등도 해당된다. - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. ⇒ 상기의 단락 162 및 단락 376에 의하여 자재에 재료가 이용 또는 포함되고, 상기 단락 1285에 의하여 재료는 팩이므로, '상기 자재에 팩이 포함되고'가 가능합니다.  ⇒ 상기의 단락 290에 기재된 '상기 옷 내지 복합체 중 하나의 또는 하나가 이용되는 물품'에 의거하여 '복합체가 이용되는 물품'이 가능하고, 여기서 복합체는 상기의 단락 290에 의거하여 기저귀와 생리대로 구성되고, 여기서 물품은 상기의  단락 262에 의거하여 자재이고, 여기서 이용은 상기의 단락 1993에 의거하여 포함도 해당되므로 상기의 '상기 자재에 복합체가 포함되고'가 가능하게 됩니다. ⇒ 상기의 '상기 자재에 팩이 포함되고'와 '상기 자재에 복합체가 포함되고'에 의거하여 '상기 자재에 팩과 복합체가 포함되고'가 가능하게 됩니다.  상기 팩과 복합체의 포함 후에 상기 자재에 절편이 포함되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1 : 본 발명은 ,,,,자재, 물품,,,,등에 관한 것이다. - 단락 19 : 본 발명은 ,,,기(器), ,,자재, ,,물품,,,,상기 중 둘 이상 복합,,, g) 상기 기(器) 내지 복합 등의 또는 등이 또는 등에 이용되는 상기 ,,,,기(器) 내지 복합,,,,,,,,,,등이 포함되거나, 또는 등에 관한 것이다. - 단락 265 : 상기 물품 7은 ,,,, 절편,,,,- 단락 1993 : 본 발명에서 이용,,,,등은 ,,,,포함,,,,등도 해당된다. ⇒ 상기의 단락 19에 의거하여 '물품이 이용되는 자재'가 가능하고, 상기의 단락 1993에 의거하여 '이용'은 '포함'이므로, '물품이 포함되는 자재'가 가능하고, 상기의 단락 265에 의거하여 '물품은 절편'이므로, '상기 자재에 절편이 포함되고'가 가능하게 됩니다.  상기 절편에 팩 절편, 기저귀 절편 및 생리대 절편이 포함되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 265 : 상기 물품 7은 ,,팩, ,, 절편,,,,- 단락 290 : 상기 물품 27은 ,,, ,,기저귀, 생리대,,,- 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. ⇒ 상기의 단락 2006에 의거하여 단락 2006의 이전에 기재된 용어는 본 발명의 청구항에 포함될 수 있으므로, 단락 2006의 이전에 '팩, 기저귀, 생리대, 절편'으로 이루어진 '팩 절편, 기저귀 절편 및 생리대 절편'은 본 발명의 청구항에 포함될 수 있으므로, 상기 청구항의 문장이 도출되게 되었습니다. ⇒ 그리고 절편에 팩 절편, 기저귀 절편 및 생리대 절편이 포함되므로 '상기 절편에 팩 절편, 기저귀 절편 및 생리대 절편이 포함되고'는 가능하게 됩니다. 상기 절편의 포함 후에 상기 자재에 파쇄물이 포함되고,상기 파쇄물에 팩 파쇄물, 기저귀 파쇄물 및 생리대 파쇄물이 함유되고,상기 파쇄물의 포함 후에 상기 자재에 부산물이 포함되고,상기 부산물에 팩 부산물, 기저귀 부산물 및 생리대 부산물이 함유되고,상기 부산물의 포함 후에 상기 자재에 폐기물이 포함되고,상기 폐기물에 팩 폐기물, 기저귀 폐기물 및 생리대 폐기물이 함유되고,상기 폐기물의 포함 후에 상기 자재에 물품의 내용물이 포함되고,상기 물품은 팩, 기저귀 및 생리대이고, ⇒ 상기는 상기의 절편에 대한 기재 근거와 동알한 방식으로 도출되었습니다. 상기 내용물의 포함 후에 상기 자재에 Ca-Si-COOH-Cell과 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물이 포함되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 19 : 본 발명은 a),,,기(器),,,,자재,,복합,,,,수(水), ,, 제(劑),,,,상기 중 둘 이상 복합,,,f) 상기 수(水) 내지 복합 등의 또는 등이 포함되는 상기 기(器) 내지 복합,,,,등이 포함되거나, 또는 등에 관한 것이다. - 단락 43 : e) 제(劑)는 제, 劑, 주제, 부제, 첨가제, 영양제, 부수제, 어미가 제로 끝나는 단어 또는 용어 등이 해당된다. - 단락 102 : 상기 첨가제 4는 ,,,, Ca-Si-COOH-Cell,,,CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물, 로 구성된 군으로부터 선택된 어느 하나 이상이 포함되거나, ⇒ 상기의 단락 19에 의거하여 본 발명은 제(劑)가 포함되는 자재가 가능하고, 상기의 단락 43에 의거하여 제(劑)는 첨가제이고, 상기의 단락 102에 의거하여 첨가제는 Ca-Si-COOH-Cell과 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물이므로 상기의 '상기 자재에 Ca-Si-COOH-Cell과 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물이 포함되고' 가 가능하게 됩니다.  - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. ⇒ 또한, 상기의 단락 2006에 의거하여 단락 2006의 이전에 자재, Ca-Si-COOH-Cell, CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물, 포함 등의 용어가 기재되어 있기 때문에 이들 용어가 본 발명의 청구항에 포함될 수 있으므로 상기의 '상기 자재에 Ca-Si-COOH-Cell과 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물이 포함되고' 가 가능하게 됩니다.  상기 Ca-Si-COOH-Cell은 Ca, Si, COOH, Cell이 함유된 물질이고, 상기 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물은 CaO, SiO2, Pozzolan, Cell과 CO2가 반응한 반응물이고, 상기 COOH는 카르복실기이고, 상기 Cell은 세포이고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 103 : 상기 Ca-Si-COOH 내지 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 등은 Ca, Si, COOH, Polymer, Pozzolan, CaO, SiO2, Cell, 세포 등이 함유된 물질이다. - 단락 103 : 상기 Ca-Si-COOH 반응물 내지 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물 등은 ,,,,2) 또는 Ca, Si, COOH, Polymer, Pozzolan, CaO, SiO2, Cell, 세포 등과 물, 수분, 액체, CO2 등과 반응한 반응물; 등이 해당된다. - 단락 103 : 상기 Ca는 칼슘; Si는 규소; COOH는 카르복실기;,,,등이 해당된다. - 단락 104 : 상기 Cell은 셀, 세포, 전지, 생물, 미생물, 미생물세포, 바이오세포, Cell, 단세포, 다세포, 생물세포, 미생물세포 등이고, - 단락 104 : 본 발명에서 - 는 또는 상기 Ca-Si-COOH 내지 CaO-SiO2-Pozzolan 혼합물 등에서 - 는 -, ㆍ, +, and, 및, 와, 과, 그리고, 결합, 연결, 연계, 반응, 응집, 포함, 함유, 겔, 결합, 연결, 조합, 체결, 반응, 결합겔, 화학결합 등을 나타낸다. 따라서 Ca-Si-COOH은 Ca-Si-COOH, CaSiCOOH, Ca와Si와COOH, Ca및Si및COOH, Ca결합Si결합COOH, Ca연결Si연결COOH 등이 해당된다. - 단락 2006 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 청구 범위, 내용, 청구항 등에 포함될 수 있다. 상기 Ca-Si-COOH-Cell과 CaO-SiO2-Pozzolan-Cell 반응물의 포함 후에 상기 자재에 복합제가 포함되고,상기 복합제에 정화제 함유 에코제, α×10^(-9)m 크기 입자 또는 나노금속 함유 나노제, 종자 함유 그린제, 황토 함유 황토제, 탄소 함유 카본제, 섬유 함유 보강제, 화이버 함유 화이버제, 본드 함유 본드제, 결합 기능 보유 바인더, 고화 기능 보유 고화제, 식물 또는 피톤치드 함유 피톤제, 식물 또는 미생물 함유 바이오제, 수지 함유 스마트제, 부산물 함유 재활용제, 진동기 또는 자화기가 구비된 배양기에서 배양된 미생물, 내진기능을 가진 내진제가 포함되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 439 : 상기 재료 21은 a) 정화제 함유 에코제, α×10^(-9)m 크기 입자 또는 나노금속 함유 나노제, 종자 함유 그린제, 황토 함유 황토제, 탄소 함유 카본제, 섬유 함유 보강제, 화이버 함유 화이버제, 본드 함유 본드제, 결합 기능 보유 바인더, 고화 기능 보유 고화제, 식물 또는 피톤치드 함유 피톤제, 식물 또는 미생물 함유 바이오제, 수지 함유 스마트제, 부산물 함유 재활용제, 진동기 또는 자화기가 구비된 배양기에서 배양된 미생물, 내진기능을 가진 내진제; b) 상기 에코제 내지 내진제 중 둘 이상의 복합제; c) 상기 자화 내지 복합물 중 하나가 이용되는 상기 에코제 내지 복합제; d) 상기 에코제 내지 복합제 중 하나가 포함되는 상기 재료 1 내지 20; 로 구성된 군으로부터 선택된 어느 하나이다.상기 재활용제에 팩 재활용제, 기저귀 재활용제 및 생리대 재활용제가 포함되는 것을 특징으로 하는 자재, 건자재, 공사자재⇒ 상기는 상기의 절편에 대한 기재 근거와 동알한 방식으로 도출되었습니다. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0067292-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250007267.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7d4a77dfa1f64b7f587282d972c58f6df85f5710a3e21998ac59de3272b114b29e0d83924e307fc16c74143ccdc1e02d81a75ec3b499145</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4935a89fef392ac96387b2dc96b9e487424b40aa881205c681e0417d126c539a46239c2540719c187e54b31995b3370696e683181b4623c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>