<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:29.229</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003515</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미리 구성된 업링크 리소스들을 통한 스몰 데이터 전달을 위한 멀티-빔 기법</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-BEAM TECHNIQUES FOR SMALL DATA TRANSFER OVER PRECONFIGURED UPLINK RESOURCES</inventionTitleEng><openDate>2023.04.10</openDate><openNumber>10-2023-0048006</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> PUR들 (preconfigured uplink resources) 을 통한 SDT (small data transfer) 을 위한 멀티-빔 기법들을 포함하는 무선 통신 기법들이 논의된다. UE 는 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR 의 표시를 수신할 수도 있다. 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함할 수도 있다. UE 는 또한 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시를 수신할 수도 있다. 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들 중 오직 하나의 SSB 와 연관될 수도 있다. UE 는 또한, 임계값보다 큰 RSRP 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 기지국으로 송신할 수도 있다. 다른 양태들 및 피처들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022027429</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/107387</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비 (UE) 에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법으로서,상기 UE 가 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 수신하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 수신하는 단계;상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 수신하는 단계로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 수신하는 단계; 및임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 와 연관된 RSRP 를 측정하는 단계로서, 상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 는 오직 하나의 RSRP와 연관되는, 상기 측정하는 단계;상기 연관된 RSRP 가 임계값보다 큰, 적어도 하나의 SSB 를 식별하는 단계; 및정보가 식별된 적어도 하나의 SSB 로부터 송신되는 PUR 어케이전과 연관된 SSB 를 선택하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 SSB 와 연관된 빔과 빔 대응성을 갖는 송신 빔을 사용하여 상기 PUR 어케이전 동안 상기 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 UE 가 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 수신하는 단계; 및상기 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신한 후, 상기 기지국으로부터의 응답에 대한 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간을 모니터링하는 단계로서, 상기 응답은 송신된 정보에 응답하는, 상기 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 수신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 표시된 탐색 공간의 모니터링과 연관된 적어도 하나의 타이머를 시작하는 단계; 및상기 적어도 하나의 타이머가 만료되고 상기 UE 가 응답에 대한 표시된 탐색 공간을 모니터링하는 동안 응답을 수신하지 않을 때 정보를 송신하기 위해 랜덤 액세스 채널 동작을 개시하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 UE 가 상기 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항의 조합의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신을 위해 구성된 사용자 장비 (UE) 로서,상기 UE 가 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 수신하기 위한 수단;상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 수신하기 위한 수단; 및임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 와 연관된 RSRP 를 측정하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 는 오직 하나의 RSRP와 연관되는, 상기 측정하기 위한 수단;상기 연관된 RSRP 가 임계값보다 큰, 적어도 하나의 SSB 를 식별하기 위한 수단; 및정보가 식별된 적어도 하나의 SSB 로부터 송신되는 PUR 어케이전과 연관된 SSB 를 선택하기 위한 수단을 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 SSB 와 연관된 빔과 빔 대응성을 갖는 송신 빔을 사용하여 상기 PUR 어케이전 동안 상기 정보를 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 UE 가 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 수신하기 위한 수단; 및상기 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신한 후, 상기 기지국으로부터의 응답에 대한 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간을 모니터링하기 위한 수단으로서, 상기 응답은 송신된 정보에 응답하는, 상기 모니터링하기 위한 수단을 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 표시된 탐색 공간의 모니터링과 연관된 적어도 하나의 타이머를 시작하기 위한 수단; 및상기 적어도 하나의 타이머가 만료되고 상기 UE 가 응답에 대한 표시된 탐색 공간을 모니터링하는 동안 응답을 수신하지 않을 때 정보를 송신하기 위해 랜덤 액세스 채널 동작을 개시하기 위한 수단을 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항의 조합의 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는: 컴퓨터로 하여금, 사용자 장비 (UE) 가 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 수신하게 하기 위하여 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 수신하게 하기 위하여 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 수신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 수신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및 상기 컴퓨터로 하여금, 임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금, 상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 와 연관된 RSRP 를 측정하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드로서, 상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 는 오직 하나의 RSRP와 연관되는, 상기 측정하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드;상기 컴퓨터로 하여금, 상기 연관된 RSRP 가 임계값보다 큰, 적어도 하나의 SSB 를 식별하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및상기 컴퓨터로 하여금, 정보가 식별된 적어도 하나의 SSB 로부터 송신되는 PUR 어케이전과 연관된 SSB 를 선택하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 SSB 와 연관된 빔과 빔 대응성을 갖는 송신 빔을 사용하여 상기 PUR 어케이전 동안 상기 정보를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금, 상기 UE 가 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 수신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및상기 컴퓨터로 하여금, 상기 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신한 후, 상기 기지국으로부터의 응답에 대한 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간을 모니터링하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드로서, 상기 응답은 송신된 정보에 응답하는, 상기 모니터링하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 컴퓨터로 하여금, 구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 수신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금, 상기 표시된 탐색 공간의 모니터링과 연관된 적어도 하나의 타이머를 시작하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및상기 컴퓨터로 하여금, 상기 적어도 하나의 타이머가 만료되고 상기 UE 가 응답에 대한 표시된 탐색 공간을 모니터링하는 동안 응답을 수신하지 않을 때 정보를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항의 조합의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 사용자 장비 (UE) 로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 통신가능하게 커플링되고, 프로세서 판독가능 코드를 저장한 적어도 하나의 메모리를 포함하고,상기 프로세서 판독가능 코드는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 상기 UE 가 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 수신하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 수신하고; 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 수신하는 것으로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 수신하고; 그리고 임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때:상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 와 연관된 RSRP 를 측정하는 것으로서, 상기 하나 이상의 별개의 SSB들의 각각의 SSB 는 오직 하나의 RSRP와 연관되는, 상기 RSRP 를 측정하고;상기 연관된 RSRP 가 임계값보다 큰, 적어도 하나의 SSB 를 식별하고; 그리고정보가 식별된 적어도 하나의 SSB 로부터 송신되는 PUR 어케이전과 연관된 SSB 를 선택하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 상기 SSB 와 연관된 빔과 빔 대응성을 갖는 송신 빔을 사용하여 상기 PUR 어케이전 동안 상기 정보를 송신하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때:상기 UE 가 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 수신하고; 그리고상기 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신한 후, 상기 기지국으로부터의 응답에 대한 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간을 모니터링하는 것으로서, 상기 응답은 송신된 정보에 응답하는, 상기 모니터링하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때:상기 표시된 탐색 공간의 모니터링과 연관된 적어도 하나의 타이머를 시작하고; 그리고상기 적어도 하나의 타이머가 만료되고 상기 UE 가 응답에 대한 표시된 탐색 공간을 모니터링하는 동안 응답을 수신하지 않을 때 정보를 송신하기 위해 랜덤 액세스 채널 동작을 개시하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 상기 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 송신하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 25 항 내지 제 31 항 중 어느 한 항의 조합의 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 기지국에 의해 수행되는 무선 통신을 위한 방법으로서,사용자 장비 (UE) 가 상기 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 송신하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 송신하는 단계;상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 송신하는 단계로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 송신하는 단계; 및임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 UE 가 상기 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 수신하는 단계; 및PUR 어케이전 동안 정보를 수신한 후, 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간에서 응답을 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 33 항에 있어서, 상기 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 33 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항의 조합의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 무선 통신을 위한 기지국으로서,사용자 장비 (UE) 가 상기 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 송신하기 위한 수단으로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 송신하기 위한 수단;상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 송신하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 송신하기 위한 수단; 및임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하기 위한 수단을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 UE 가 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 송신하기 위한 수단; 및PUR 어케이전 동안 정보를 수신한 후, 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간에서 응답을 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 38 항에 있어서, 상기 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 38 항 내지 제 41 항 중 어느 한 항의 조합의 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는: 컴퓨터로 하여금, 사용자 장비 (UE) 가 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 송신하게 하기 위하여 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 송신하게 하기 위하여 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및 상기 컴퓨터로 하여금, 임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 컴퓨터로 하여금, 상기 UE 가 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드; 및상기 컴퓨터로 하여금, PUR 어케이전 동안 정보를 수신한 후, 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간에서 응답을 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 컴퓨터로 하여금, 구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 송신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 43 항에 있어서, 상기 컴퓨터로 하여금, 상기 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하게 하기 위하여 상기 컴퓨터에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 더 포함하는, 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 43 항 내지 제 46 항 중 어느 한 항의 조합의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 기지국으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 통신가능하게 커플링되고, 프로세서 판독가능 코드를 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고,상기 프로세서 판독가능 코드는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 사용자 장비 (UE) 가 상기 기지국과의 RRC (radio resource control) 접속을 갖지 않을 때 업링크 통신을 위해 할당된 적어도 하나의 PUR (preconfigured uplink resource) 의 표시를 송신하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 PUR 은 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들을 포함하는, 상기 PUR 의 표시를 송신하고; 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들과 연관된 하나 이상의 별개의 SSB들 (synchronization signal blocks) 의 표시를 송신하는 것으로서, 상기 하나 이상의 별개의 PUR 어케이전들의 각각의 PUR 어케이전은 하나 이상의 별개의 SSB들의 오직 하나의 SSB 와 연관되는, 상기 SSB들의 표시를 송신하고; 그리고 임계값보다 큰 RSRP (reference signal received power) 와 연관된 SSB 와 연관된 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때:상기 UE 가 상기 기지국으로부터의 응답을 모니터링하는 제어 리소스 세트와 연관된 탐색 공간의 표시를 송신하고; 그리고PUR 어케이전 동안 정보를 수신한 후, 제어 리소스 세트와 연관된 표시된 탐색 공간에서 응답을 송신하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때:구성 메시지에서 적어도 하나의 PUR 의 표시, 하나 이상의 별개의 SSB들의 표시, 또는 탐색 공간의 표시 중 적어도 하나를 송신하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 48 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 모뎀과 함께 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 상기 UE 가 기지국과의 RRC 접속을 갖지 않는 동안 PUR 어케이전 동안에 정보를 수신하도록 구성되는 프로세서 판독가능 코드를 또한 저장한, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 48 항 내지 제 51 항 중 어느 한 항의 조합의 기지국.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, LINHAI</engName><name>헤 린하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEI, JING</engName><name>레이 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, RUIMING</engName><name>정 뤼밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0109607-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0039696-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0374817-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0803292-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0803293-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003515.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bc74857729d6cf94d5af323bb2c544f0435c51d6f95299182232aec33c1408685ee10d28d23f36dcf39f425cd30e9a082b227e62cc65bbc9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff01840c6cbc04cf0a987fcbb45afeb9b368573255be95e21ca36faa639bb25e692662be095bbd535ac30b64284ccc03ef6c0d3fe0f8eb0a1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>