<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:35.5435</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003132</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서브-샘플링을 사용한 템플릿 매칭 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPLATE MATCHING PREDICTION WITH SUB-SAMPLING</inventionTitleEng><openDate>2025.03.05</openDate><openNumber>10-2025-0029934</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 서브-샘플링을 사용한 템플릿 매칭 예측(TMP)을 위한 디바이스 및 기술. 비디오 디코딩을 위한 예시적인 디바이스는 서브-샘플링된 TMP가 현재 블록에 대해 활성화되었는지 결정할 수 있다. 디바이스는 TMP를 수행하기 위한 검색 영역을 결정할 수 있다. 디바이스는 검색 영역에 기초하여, 서브-샘플링된 TMP를 수행하기 위한 서브-샘플링된 검색 영역을 결정할 수 있다. 디바이스는 현재 블록에 대한 후보 예측 블록을 결정하기 위해 서브-샘플링된 검색 영역에서 서브-샘플링된 TMP를 수행할 수 있다. 디바이스는 후보 예측 블록에 기초하여 현재 블록을 디코딩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024002895</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/067118</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,서브-샘플링된 템플릿 매칭 예측(TMP)이 현재 블록에 대해 활성화되었는지 결정하는 단계;TMP를 수행하기 위한 검색 영역을 결정하는 단계;상기 검색 영역에 기초하여, 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하기 위한 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 후보 예측 블록을 결정하기 위해 상기 서브-샘플링된 검색 영역에서 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하는 단계; 및상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,정제 TMP를 수행하기 위해 상기 후보 예측 블록 주변의 정제 검색 영역을 식별하는 단계 - 상기 정제 검색 영역은 상기 검색 영역보다 작음 - ; 및상기 현재 블록에 대한 정제된 예측 블록을 결정하기 위해 상기 정제 검색 영역에서 상기 정제 TMP를 수행하는 단계 - 상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는 상기 정제된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 N의 값을 갖는 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 서브-샘플링된 검색 영역은 상기 검색 영역의 매 N번째 픽셀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제3항에 있어서, 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,상기 현재 블록에 대한 상기 후보 예측 블록에 기초하여, 정제 TMP를 수행하기 위한 정제 검색 영역을 식별하는 단계;상기 정제 TMP와 연관된 정제 서브-샘플링 팩터를 결정하는 단계 - 상기 정제 서브-샘플링 팩터는 상기 서브-샘플링 팩터 미만임 - ;상기 정제 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 정제 검색 영역으로부터 서브-샘플링된 정제 검색 영역을 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 정제된 예측 블록을 결정하기 위해 상기 서브-샘플링된 정제 검색 영역에서 상기 정제 TMP를 수행하는 단계 - 상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는 상기 정제된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 서브-샘플링된 TMP가 상기 현재 블록에 대해 활성화되었는지 결정하는 단계는,서브-샘플링된 TMP가 상기 현재 블록에 대해 활성화되는지 여부를 나타내도록 구성된 서브-샘플링 표시를 수신하는 단계; 및상기 서브-샘플링 표시에 기초하여 서브-샘플링된 TMP가 상기 현재 블록에 대해 활성화되었는지 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 서브-샘플링 팩터의 표시를 수신하는 단계를 더 포함 - 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 상기 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함함 - 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제3항 또는 제5항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,정제 TMP가 상기 현재 블록에 대해 활성화되는지 여부를 나타내도록 구성된 정제 TMP 표시를 수신하는 단계; 및정제 TMP가 상기 현재 블록에 대해 활성화되었음을 나타내는 상기 정제 TMP 표시에 기초하여, 상기 후보 예측 블록 주변의 정제 검색 영역을 식별하는 단계 - 상기 정제 검색 영역은 상기 검색 영역보다 작음 - ; 및상기 현재 블록에 대한 정제된 예측 블록을 결정하기 위해 상기 정제 검색 영역에서 상기 정제 TMP를 수행하는 단계 - 상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는 상기 정제된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,정제 TMP가 상기 현재 블록에 대해 활성화되는지 여부를 나타내도록 구성된 정제 TMP 표시를 수신하는 단계; 및정제 서브-샘플링 팩터 표시를 수신하는 단계;정제 TMP가 상기 현재 블록에 대해 활성화되었음을 나타내는 상기 정제 TMP 표시에 기초하여, 상기 후보 예측 블록 주변의 정제 검색 영역을 식별하는 단계 - 상기 정제 검색 영역은 상기 검색 영역보다 작음 - ;상기 정제 서브-샘플링 팩터 표시에 기초하여 상기 정제 검색 영역으로부터 서브-샘플링된 정제 검색 영역을 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 정제된 예측 블록을 결정하기 위해 상기 서브-샘플링된 정제 검색 영역에서 상기 정제 TMP를 수행하는 단계 - 상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는 상기 정제된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항, 제3항 내지 제6항 또는 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 서브-샘플링 팩터 N에 기초하여 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 서브-샘플링된 검색 영역은 상기 검색 영역의 매 N번째 픽셀을 포함하고, 상기 방법은, 상기 현재 블록에 대한 상기 후보 예측 블록에 기초하여, 정제 TMP를 수행하기 위한 정제 검색 영역을 식별하는 단계; 정제 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 정제 검색 영역으로부터 서브-샘플링된 정제 검색 영역을 결정하는 단계 - 상기 정제 서브-샘플링 팩터는 N/2이고, 상기 서브-샘플링된 정제 검색 영역은 상기 정제 검색 영역의 매 N/2번째 픽셀을 포함함 - ; 및 상기 현재 블록에 대한 정제된 예측 블록을 결정하기 위해 상기 서브-샘플링된 정제 검색 영역에서 상기 정제 TMP를 수행하는 단계 - 상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는 상기 정제된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브-샘플링된 검색 영역에서 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하는 단계는,구성 파라미터를 수신하는 단계를 포함하며, 상기 구성 파라미터는, TMP와 연관된 템플릿 크기; TMP와 연관된 검색 범위 팩터; TMP가 적용될 수 있는 최소 블록 크기; TMP가 적용될 수 있는 최대 블록 크기; TMP와 연관된 상기 검색 영역; 상기 서브-샘플링된 TMP가 적용되는 슬라이스 유형; 서브-샘플링 팩터 - 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 상기 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함함 - ; 상기 서브-샘플링된 TMP를 정제할지 여부에 대한 제1 표시; 또는 계층적 템플릿 매칭 검색을 수행할지 여부에 대한 제2 표시; 및적어도 상기 구성 파라미터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 검색 영역에서 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브-샘플링된 TMP는 인트라 템플릿 매칭 예측(IntraTMP)과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 인코딩을 위한 방법으로서,현재 블록에 대해 서브-샘플링된 템플릿 매칭 예측(TMP)을 활성화하도록 결정하는 단계;TMP를 수행하기 위한 검색 영역을 결정하는 단계;상기 검색 영역에 기초하여, 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하기 위한 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계;상기 현재 블록에 대한 후보 예측 블록을 결정하기 위해 상기 서브-샘플링된 검색 영역에서 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하는 단계; 및상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 방법은,서브-샘플링 팩터를 결정하는 단계 - 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하기 위한 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 상기 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하기 위한 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함함 - ; 및비디오 데이터에서 상기 서브-샘플링 팩터의 표시를 포함하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 방법은,정제 TMP를 수행하기 위해 상기 후보 예측 블록 주변의 정제 검색 영역을 결정하는 단계 - 상기 정제 검색 영역은 상기 검색 영역보다 작음 - ; 및상기 현재 블록에 대한 정제된 예측 블록을 결정하기 위해 상기 정제 검색 영역에서 상기 정제 TMP를 수행하는 단계 - 상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계는 상기 정제된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,N의 값을 갖는 서브-샘플링 팩터를 결정하는 단계 - 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하기 위한 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 상기 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 TMP를 수행하기 위한 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 서브-샘플링된 검색 영역은 상기 검색 영역의 매 N번째 픽셀을 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항, 제13항 또는 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계는 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 서브-샘플링된 검색 영역을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,상기 현재 블록에 대한 상기 후보 예측 블록에 기초하여, 정제 TMP를 수행하기 위한 정제 검색 영역을 식별하는 단계;상기 정제 TMP와 연관된 정제 서브-샘플링 팩터를 결정하는 단계 - 상기 정제 서브-샘플링 팩터는 상기 서브-샘플링 팩터 미만임 - ;상기 정제 서브-샘플링 팩터에 기초하여 상기 정제 검색 영역으로부터 서브-샘플링된 정제 검색 영역을 결정하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 정제된 예측 블록을 결정하기 위해 상기 서브-샘플링된 정제 검색 영역에서 상기 정제 TMP를 수행하는 단계 - 상기 후보 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계는 상기 정제된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함함 - 를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서브-샘플링된 TMP는 인트라 템플릿 매칭 예측(IntraTMP)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로세서를 포함하는 비디오 디코딩 디바이스로서, 상기 프로세서는 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 방법의 상기 단계를 구현하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 프로세서를 포함하는 비디오 인코딩 디바이스로서, 상기 프로세서는 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 방법의 상기 단계를 구현하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체 상에 저장되고, 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 방법의 상기 단계를 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항 내지 제17항 중 한 항의 방법에 따라 생성된 상기 인코딩된 현재 블록을 나타내는 정보를 포함하는, 비디오 데이터.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 애비뉴 데스...</address><code> </code><country>이라크</country><engName>NASER, Karam</engName><name>나세르, 카람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 애비뉴 데스...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>POIRIER, Tangi</engName><name>푸아리에, 탕기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 애비뉴 데스...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>ROBERT, Antoine</engName><name>로베르, 앙투안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 애비뉴 데스...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈팽, 프랑크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22305971.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0109219-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0123349-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0020902-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0272615-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003132.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2460cc43c4912a91bf8685861b9c933cf41619c32e6c5a8482b63d67e35cfab181720299a8b0b820abcf13a33c23c67b592f83f892b22d2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a92421762e336f972b6b319cf47634e91554af2615e6581efcec7cf62fb949cc182a9542c19d091c2d26771ccc6a28e76f96c662255ca5e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>