<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:01.51</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011762</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서명된 커맨드 스트림 및 커맨드 실행</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNED COMMAND STREAM AND COMMAND EXECUTION</inventionTitleEng><openDate>2023.06.19</openDate><openNumber>10-2023-0088354</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/71</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU) 커맨드들을 서명 및 실행하기 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체들이 제공된다. 일부 예들에서, 방법은 GPU 에 의해, 프로세서를 사용하여 생성된 하나 이상의 검증 서명들을 포함하는 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 단계로서, 상기 하나 이상의 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 생성된 제 1 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 단계; 상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 단계로서, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 상기 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 상기 GPU 에 의해 생성된 제 2 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 단계; 및 상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 검증 서명들과 하나 이상의 추가 검증 서명들의 비교에 기초하여 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022081308</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051131</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법으로서, 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU) 에 의해, 프로세서를 사용하여 생성된 하나 이상의 검증 서명들을 포함하는 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 단계로서, 상기 하나 이상의 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 상기 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 생성된 제 1 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 단계;상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 단계로서, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 상기 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 상기 GPU 에 의해 생성된 제 2 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 단계; 및상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 검증 서명들과 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들의 비교에 기초하여 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 단계를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 검증 서명들과 연관된 상기 제 1 값이 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들과 연관된 제 2 값과 일치한다고 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 유효라고 결정하는 단계를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들이 유효라고 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 커맨드들이 상기 GPU 에 의한 실행을 위해 인가된다고 결정하는 단계, 상기 하나 이상의 커맨드들의 무결성을 결정하는 단계, 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 인가되지 않은 변경들을 포함하지 않는다고 결정하는 단계 중 적어도 하나를 초래하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,추가로, 상기 하나 이상의 커맨드들이 유효라는 것에 기초하여, 상기 GPU 에서의 상기 하나 이상의 커맨드들의 실행을 인가하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 검증 서명들과 연관된 상기 제 1 값이 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들과 연관된 상기 제 2 값과 일치하지 않는다고 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 무효라고 결정하는 단계를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들이 무효라고 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 커맨드들이 상기 GPU 에 의한 실행에 대해 인가되지 않는다고 결정하는 단계 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 하나 이상의 인가되지 않은 변경들을 포함한다고 결정하는 단계 중 적어도 하나를 초래하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 하나 이상의 커맨드들이 무효라는 것에 기초하여, 상기 GPU 에서의 상기 하나 이상의 커맨드들의 실행 및 상기 GPU 에서의 상기 하나 이상의 커맨드들의 현재 실행의 완료 중 적어도 하나를 방지하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들은 상기 GPU 에 의해 수행될 하나 이상의 동작들을 특정하고, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성은 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 소프트웨어 애플리케이션 및 상기 하나 이상의 커맨드 중 적어도 하나의 런타임 실행 동안 결정되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 값 및 상기 제 2 값 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 커맨드들의 하나 이상의 특성에 기초하여 생성되고, 상기 하나 이상의 특성들은 커맨드들의 수, 하나 이상의 유형의 커맨드들의 수, 상기 하나 이상의 커맨드들 중 적어도 하나의 커맨드의 컨텐츠, 및 상기 하나 이상의 커맨드들에 포함된 하나 이상의 간접 포인터들 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 간접 포인터들은 하나 이상의 추가 커맨드들에 대한 하나 이상의 참조들을 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 검증 서명들 및 상기 제 1 값은 사용자 공간 디바이스 드라이버 및 커널 공간 드라이버 중 적어도 하나에 의해 생성되고, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들 및 상기 제 2 값은 상기 GPU 와 연관된 커맨드 프로세서, 상기 GPU 와 연관된 셰이더 프로세서, 및 커맨드 스트림들을 생성하는 것 및 커맨드 스트림들을 조작하는 것 중 적어도 하나에 대해 인가된 프로세서 중 적어도 하나에 의해 생성되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성은 상기 커맨드 프로세서 및 상기 셰이더 프로세서 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들은 커맨드 스트림, 셰이더 프로그램, 상기 셰이더 프로그램을 참조하는 커맨드, 및 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 메모리에서의 하나 이상의 위치들에 대한 하나 이상의 포인터들 중 적어도 하나를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성은 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 소프트웨어 애플리케이션의 런타임 실행 동안 그리고 상기 하나 이상의 커맨드들의 실행 및 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 하나 이상의 동작들의 완료 중 적어도 하나 전에 결정되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들은 복수의 커맨드들을 포함하는 커맨드 스트림을 포함하고, 상기 하나 이상의 검증 서명들은, 상기 하나 이상의 검증 서명들이 무효라고 결정될 때 상기 하나 이상의 커맨드들의 실행이 거부되어야 한다고 표시하는 커맨드 및 명령 중 적어도 하나를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치로서, 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU) 에 의해, 프로세서를 사용하여 생성된 하나 이상의 검증 서명들을 포함하는 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 것으로서, 상기 하나 이상의 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 생성된 제 1 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 것; 상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 것으로서, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 상기 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 상기 GPU 에 의해 생성된 제 2 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 것; 및 상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 검증 서명들과 하나 이상의 추가 검증 서명들의 비교에 기초하여 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 것을 행하도록 구성되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 것은:상기 하나 이상의 검증 서명들과 연관된 상기 제 1 값이 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들과 연관된 제 2 값과 일치한다고 결정하는 것; 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 유효라고 결정하는 것을 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들이 유효라고 결정하는 것은, 상기 하나 이상의 커맨드들이 상기 GPU 에 의한 실행을 위해 인가된다고 결정하는 것, 상기 하나 이상의 커맨드들의 무결성을 결정하는 것, 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 인가되지 않은 변경들을 포함하지 않는다고 결정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 하나 이상의 커맨드들이 유효라는 것에 기초하여, GPU 에서의 하나 이상의 커맨드들의 실행을 인가하도록 구성되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 것은:상기 하나 이상의 검증 서명들과 연관된 상기 제 1 값이 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들과 연관된 제 2 값과 일치하지 않는다고 결정하는 것; 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 무효라고 결정하는 것을 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들이 무효라고 결정하는 것은 상기 하나 이상의 커맨드들이 상기 GPU 에 의한 실행에 대해 인가되지 않는다고 결정하는 것 및 상기 하나 이상의 커맨드들이 하나 이상의 인가되지 않은 변경들을 포함한다고 결정하는 것을 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 하나 이상의 커맨드들이 무효라는 것에 기초하여, 상기 GPU 에서의 상기 하나 이상의 커맨드들의 실행 및 상기 GPU 에서의 상기 하나 이상의 커맨드들의 현재 실행의 완료 중 적어도 하나를 방지하도록 구성되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들은 상기 GPU 에 의해 수행될 하나 이상의 동작들을 특정하고, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성은 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 소프트웨어 애플리케이션 및 상기 하나 이상의 커맨드 중 적어도 하나의 런타임 실행 동안 결정되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 값 및 상기 제 2 값 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 커맨드들의 하나 이상의 특성에 기초하여 생성되고, 상기 하나 이상의 특성들은 커맨드들의 수, 하나 이상의 유형의 커맨드들의 수, 상기 하나 이상의 커맨드들 중 적어도 하나의 커맨드의 컨텐츠, 및 상기 하나 이상의 커맨드들에 포함된 하나 이상의 간접 포인터들 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 간접 포인터들은 하나 이상의 추가 커맨드들에 대한 하나 이상의 참조들을 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 검증 서명들 및 상기 제 1 값은 사용자 공간 디바이스 드라이버, 커널 공간 드라이버, 및 커맨드 스트림들을 생성하는 것 및 커맨드 스트림들을 조작하는 것 중 적어도 하나에 인가된 프로세서 중 적어도 하나에 의해 생성되고, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들 및 상기 제 2 값은 상기 GPU 와 연관된 커맨드 프로세서 및 상기 GPU 와 연관된 셰이더 프로세서 중 적어도 하나에 의해 생성되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성은 상기 커맨드 프로세서 및 상기 셰이더 프로세서 중 적어도 하나에 의해 결정되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들은 커맨드 스트림, 셰이더 프로그램, 상기 셰이더 프로그램을 참조하는 커맨드, 및 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 메모리에서의 하나 이상의 위치들에 대한 하나 이상의 포인터들 중 적어도 하나를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성은 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 소프트웨어 애플리케이션의 런타임 실행 동안 그리고 상기 하나 이상의 커맨드들의 실행 및 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 하나 이상의 동작들의 완료 중 적어도 하나 전에 결정되는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 15 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 15 항에 있어서, 상기 GPU 및 디스플레이 디바이스를 포함하는, 적어도 하나의 커맨드를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금그래픽 프로세싱 유닛 (GPU) 에 의해, 프로세서를 사용하여 생성된 하나 이상의 검증 서명들을 포함하는 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 것으로서, 상기 하나 이상의 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 생성된 제 1 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 커맨드들을 수신하는 것;상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 커맨드들과 연관된 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 단계로서, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들의 각각의 검증 서명은 상기 하나 이상의 커맨드들에 기초하여 상기 GPU 에 의해 생성된 제 2 값을 포함하는, 상기 하나 이상의 추가 검증 서명들을 생성하는 것; 및상기 GPU 에 의해, 상기 하나 이상의 검증 서명들과 하나 이상의 추가 검증 서명들의 비교에 기초하여 상기 하나 이상의 커맨드들의 유효성을 결정하는 것을 행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEETHARAMAIAH, AVINASH</engName><name>세트하라마이아 아비나쉬 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BALCI, MURAT</engName><name>발키 무라트 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NAGENDRA KUMAR, JONNALA GADDA</engName><name>나겐드라 쿠마르 조날라 가다</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>POOLE, NIGEL</engName><name>풀 나이젤  </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DESHPANDE, ABHIRAJ</engName><name>데쉬판데 아비라즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/070,734</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0385199-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0079151-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0973468-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0973469-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0973470-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011762.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd4957ed14540cde1d218a34ba7124b7470d6e0a2d5ceffdb45f85c7109c9b98b6f35bfe49ffa7c40e25bd040d997fbf1eeefb065933fe30</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc086663eb1ef7e9ead20f5a5bbf65465e4c74d56f5b54933c3eb6629860092b543f8668a37808ed75ec02bebc5b9f152ef46d3805e5ec1c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>