<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:36.136</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016755</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수업 활동 코스웨어 제작 방법, 장치, 저장 매체 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>CLASSROOM ACTIVITY COURSEWARE PRODUCING METHOD AND APPARATUS, AND STORAGE MEDIUM AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093823</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/242</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 수업 활동 코스웨어 제조 방법, 장치, 저장 매체 및 전자 기기를 제공하고, 방법은, 수업 활동 코스웨어 제작 플랫폼에서, 수업 활동 코스웨어를 제작하는 트리거 조작에 응답하여 코스웨어 제작 페이지를 디스플레이하고, 목표 코스웨어 유형 식별자를 획득하는 단계; 상기 코스웨어 제작 페이지에 입력된 문제 텍스트 내용을 획득하는 단계; 상기 목표 코스웨어 유형 식별자에 따라, 대응되는 목표 구조화 해석 전략을 획득하는 단계; 상기 목표 구조화 해석 전략에 따라, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계; 및 구조화된 상기 수업 활동 텍스트 내용에 따라, 수업 활동 코스웨어를 생성하는 단계를 포함한다. 본 출원의 실시예에서 교사가 수동으로 수업 활동의 각 조작 영역의 내용을 일일이 편집할 필요 없이, 문제 텍스트 내용만 입력하면, 수업 활동 코스웨어를 자동으로 생성할 수 있어, 조작이 간단하고 편리하며, 코스웨어 제조 원가를 낮추고, 코스웨어 제작 효율을 향상시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023078197</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/128502</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수업 활동 코스웨어 제작 플랫폼에서, 수업 활동 코스웨어를 제작하는 트리거 조작에 응답하여 코스웨어 제작 페이지를 디스플레이하고, 목표 코스웨어 유형 식별자를 획득하는 단계;상기 코스웨어 제작 페이지에 입력된 문제 텍스트 내용을 획득하는 단계; 상기 목표 코스웨어 유형 식별자에 따라, 대응되는 목표 구조화 해석 전략을 획득하는 단계; 상기 목표 구조화 해석 전략에 따라, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계; 및구조화된 상기 수업 활동 텍스트 내용에 따라, 수업 활동 코스웨어를 생성하는 단계를 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 수업 활동 코스웨어 제작 플랫폼은 복수의 수업 활동 코스웨어 유형 식별자 및 각 상기 수업 활동 코스웨어 유형 식별자에 대응되는 구조화 해석 전략을 저장하고, 상기 목표 코스웨어 유형 식별자에 따라, 대응되는 목표 구조화 해석 전략을 획득하는 단계는, 상기 목표 코스웨어 유형 식별자에 따라, 상기 수업 활동 코스웨어 제작 플랫폼에서 조회하여, 상기 목표 수업 활동 코스웨어 유형 식별자에 대응되는 목표 구조화 해석 전략을 획득하는 단계를 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 목표 구조화 해석 전략은 목표 구조화 해석 알고리즘 및 목표 문제 템플릿을 포함하고, 상기 목표 문제 템플릿은 복수의 구조화된 패딩 영역을 포함하고, 상기 목표 구조화 해석 전략에 따라, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여, 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계는, 상기 목표 구조화 해석 알고리즘에 따라, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여 복수의 구조화 텍스트 내용을 획득하는 단계; 및 상기 구조화 텍스트 내용을 대응되는 상기 구조화 패딩 영역에 패딩하여, 상기 목표 문제 템플릿에 대응하는 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계를 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 목표 코스웨어 유형 식별자가 단어를 선택하여 빈자리를 패딩하는 문제를 지시할 경우, 상기 복수의 구조화 패딩 영역에는 문제 내용 패딩 영역, 빈칸 패딩 영역 및 선택될 단어의 패딩 영역이 포함되고;상기 목표 구조화 해석 알고리즘에 따라, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여, 복수의 구조화 텍스트 내용을 획득하는 단계는, 상기 문제 텍스트 내용을 식별하여, 미리 설정한 각 유형의 후보 빈칸 채우기 플레이스 홀더가 상기 문제 텍스트 내용에서의 수량을 획득하는 단계; 미리 설정한 각 유형의 빈칸 채우기 후보 플레이스 홀더가 상기 문제 텍스트 내용에서의 수량에 따라, 각 유형의 후보 빈칸 채우기 플레이스 홀더의 신뢰도 점수를 계산하는 단계;신뢰도 점수가 가장 높은 후보 빈칸 채우기 플레이스 홀더를 목표 빈칸 채우기 플레이스 홀더로 하여, 상기 목표 빈칸 채우기 플레이스 홀더가 상기 문제 텍스트 내용에서의 위치 정보를 획득하는 단계; 및상기 문제 텍스트 내용에서, 상기 위치 정보에 대응되는 위치를 빈칸으로 하여, 상기 위치 정보에 대응되는 위치의 텍스트를 선택될 단어로 하고, 기타 텍스트를 문제 내용으로 하여, 복수의 구조화 텍스트 내용을 획득하는 단계를 포함하고,상기 구조화 텍스트 내용을 대응되는 상기 구조화 패딩 영역에 패딩하여, 상기 목표 문제 템플릿에 대응하는 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계는, 문제 내용 패딩 영역, 빈칸 패딩 영역 및 선택될 단어 패딩 영역에 각각 상기 문제 내용, 상기 빈칸 및 상기 선택될 단어를 패딩하여 상기 목표 문제 템플릿에 대응하는 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계를 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 미리 설정한 각 유형의 빈칸 채우기 후보 플레이스 홀더가 상기 문제 텍스트 내용에서의 수량에 따라, 각 유형의 후보 빈칸 채우기 플레이스 홀더의 신뢰도 점수를 계산하는 단계는, 미리 설정한 각 유형의 빈칸 채우기 후보 플레이스 홀더의 우선 순위 점수와 미리 설정한 각종 빈칸 채우기 후보 플레이스 홀더가 상기 문제 텍스트 내용에서의 수량을 곱하여 각 유형의 후보 빈칸 채우기 플레이스 홀더의 신뢰도 점수로 하는 단계를 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 목표 코스웨어 유형 식별자가 선택문제로 지시된 경우; 상기 복수의 구조화된 패딩 영역에는 문제 내용 패딩 영역, 선택항 내용 패딩 영역 및 답안 내용 패딩 영역이 포함되고;상기 목표 문제 구조화 해석 알고리즘에 따라 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여 복수의 구조화 텍스트 내용을 획득하는 단계는, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 식별하여 문제 수량 및 각 문제의 초기 위치와 종료 위치를 획득하는 단계;상기 문제 수량 및 각 문제의 초기 위치 및 종료 위치에 따라, 각 문제의 텍스트 내용을 획득하는 단계; 및각 문제의 텍스트 내용에 대해 구조화 해석을 진행하여, 각 문제의 문제 내용을 획득하는 단계; 를 포함하고,상기 구조화 텍스트 내용을 대응되는 상기 구조화 패딩 영역에 패딩하여, 상기 목표 문제 템플릿에 대응하는 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계는, 상기 문제 내용 패딩 영역, 선택항 내용 패딩 영역 및 답안 내용 패딩 영역에 각각 상기 문제 내용, 상기 선택항 내용 및 상기 답안 내용을 패딩하여, 상기 목표 문제 템플릿에 대응하는 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계를 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 목표 코스웨어 유형 식별자가 판단문제를 지시할 경우; 상기 복수의 구조화 패딩 영역에는 문제 내용 패딩 영역 및 답안 내용 패딩 영역이 포함되고;상기 목표 문제 구조화 해석 알고리즘에 따라 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여 복수의 구조화 텍스트 내용을 획득하는 단계는, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 식별하여 문제 수량 및 각 문제의 초기 위치와 종료 위치를 획득하는 단계;상기 문제 수량 및 각 문제의 초기 위치 및 종료 위치에 따라, 각 문제의 텍스트 내용을 획득하는 단계; 및 각 문제의 텍스트 내용에 대해 구조화 해석을 진행하여, 각 문제의 문제 내용 및 답안 내용을 획득하는 단계를 포함하고,상기 구조화 텍스트 내용을 대응되는 상기 구조화 패딩 영역에 패딩하여, 상기 목표 문제 템플릿에 대응하는 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계는, 상기 문제 내용 패딩 영역 및 상기 답안 내용 패딩 영역에 각각 상기 문제 내용 및 상기 답안 내용을 패딩하여, 상기 목표 문제 템플릿에 대응하는 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 단계를 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 수업 활동 코스웨어 제작 플랫폼에서, 수업 활동 코스웨어를 제작하는 트리거 조작에 응답하여 코스웨어 제작 페이지를 디스플레이하고, 목표 코스웨어 유형 식별자를 획득하는 페이지 디스플레이 모듈;상기 코스웨어 제작 페이지에 입력된 문제 텍스트 내용을 획득하는 문제 텍스트 내용 획득모듈; 상기 목표 코스웨어 유형 식별자에 따라, 대응되는 목표 구조화 해석 전략을 획득하는 해석 전략 획득모듈; 상기 목표 구조화 해석 전략에 따라, 상기 문제 텍스트 내용에 대하여 해석하여 구조화된 수업 활동 텍스트 내용을 획득하는 구조화 해석모듈; 및구조화된 상기 수업 활동 텍스트 내용에 따라, 수업 활동 코스웨어를 생성하는 수업 활동 코스웨어 생성모듈을 포함하는 수업 활동 코스웨어 제조장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 프로그램은 상기 프로세서에 의해 로딩되어 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 수업 활동 코스웨어 제작방법을 실행하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 프로그램은 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 수업 활동 코스웨어 제조방법을 구현하는 컴퓨터 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광저우, 황푸 디스트릭트, 포쓰 윤푸 로드, 넘버 *</address><code>520200679227</code><country>중국</country><engName>Guangzhou Shiyuan Electronic Technology Company Limited</engName><name>광저우 시유안 일렉트로닉 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 (우편번호: ******) 광저우 사이언스 파크 커주 로드 ***</address><code>520160749505</code><country>중국</country><engName>Guangzhou Shirui Electronics Co., Ltd.</engName><name>광저우 스루이 일렉트로닉스 캄퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Chengbiao</engName><name>류, 청뱌오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111288246.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0543511-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0549626-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0084237-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0162880-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016755.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d62908355f1d3dcc969de61c332a49f06baa2d1d6d917e429214d2eaae2916838ccf21ec694d8996df837ac88</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baf60e1d8112b30c5f396265f67bfe0762cea134871a956582d2ff0bfb8dc95b63f88b253608932a30f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>