<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:20.3620</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.06</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0135280</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가족별로 인터랙션 콘텐츠를 제공하기 위한 서버, 방법 및 기록 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER FOR PROVIDING INTERACTIVE CONTENT FOR EACH FAMILY,  METHOD AND RECORDING MEDIUM FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0103402</openNumber><originalApplicationDate>2023.12.28</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0195226</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/8545</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230195226</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 제2 외부 장치로부터 체험 공간에 있는 체험 관람객의 행동 정보를 수신하고, 제1 외부 장치로부터 실감 인터랙션 콘텐츠를 수신한 경우, 행동 정보 내의 모션 좌표, 제스처 좌표, 및 터치 좌표와 관련된 체험 관람객별 실감 인터랙션 콘텐츠를 각각 추출하며, 체험 관람객별 실감 인터랙션 콘텐츠 내의 배경 레이어, 고정 물체 레이어, 이동 물체 레이어, 및 반응형 레이어를 각각 구분하고, 체험 관람객의 행동에 따라 이동 물체 레이어, 및 반응형 레이어를 변경하도록, 행동 정보 내의 모션 영상, 제스처 영상, 및 터치 영상에 연계되어 미리 설정된 이동 물체 변경 레이어, 및 반응형 변경 레이어를 추가하며, 이동 물체 변경 레이어, 및 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠를 제1 외부 장치를 통해 체험 공간의 적어도 둘 이상의 벽면, 및 바닥면에 변경하여 표시하는 것을 특징으로 할 수 있다. &quot;본 특허는 '서울시산학연협력사업(SC230167)'의 지원을 통해 진행된 특허입니다.&quot; </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 체험 공간에 인터랙션 콘텐츠를 표시하는 제1 외부 장치 및 상기 체험 공간에 있는 체험 관람객의 행동 정보를 획득하는 제2 외부 장치와 통신을 수행하는 통신부; 및상기 인터랙션 콘텐츠의 제공과 관련된 동작을 제어하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,상기 통신부를 통해 상기 제2 외부 장치로부터 상기 행동 정보를 수신하며,상기 제1 외부 장치로부터 상기 인터랙션 콘텐츠를 수신하고,상기 행동 정보 내의 모션 좌표, 제스처 좌표 및 터치 좌표와 관련된 체험 관람객별 인터랙션 콘텐츠를 각각 추출하고,상기 체험 관람객별 인터랙션 콘텐츠 내의 배경 레이어, 고정 물체 레이어, 이동 물체 레이어 및 반응형 레이어를 각각 구분하며,상기 체험 관람객의 행동에 따라 상기 이동 물체 레이어 및 반응형 레이어를 변경하도록, 상기 행동 정보 내의 모션 영상, 제스처 영상 및 터치 영상에 연계되어 미리 설정된 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 추가하고,상기 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠가 상기 체험 공간의 벽면 및 바닥면에 변경되어 표시되도록 상기 제1 외부 장치를 제어하되,상기 체험 관람객의 행동 정보와 얼굴 정보를 기반으로, 아이, 여성 및 남성이 기 설정된 관심 영역에 있는 경우 가족으로 판단하고,상기 가족의 모션 좌표, 제스처 좌표 및 터치 좌표와 관련된 상기 벽면에 대한 가족별 인터랙션 콘텐츠를 추출하며,상기 가족별 인터랙션 콘텐츠에 연계되어 기 설정된 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 포함하는 가족 중 아이의 연령층별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 가족별로 인터랙션 콘텐츠를 제공하기 위한 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 고정 물체 레이어, 이동 물체 레이어 및 반응형 레이어를 포함하는 실감 인터랙션 콘텐츠를 상기 벽면에 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하고,상기 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 가족별로 인터랙션 콘텐츠를 제공하기 위한 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 모션 영상이, 상기 체험 관람객이 이동하는 제1 영상인 경우,상기 제1 영상에 연계되어 기 설정된 체험 관람객의 주변에 제1 반응형 변경 레이어를 추가하고,상기 제1 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 가족별로 인터랙션 콘텐츠를 제공하기 위한 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 프로세서는,상기 모션 영상이, 상기 체험 관람객이 이동하는 제1 영상이고,상기 제스처 영상이, 상기 체험 관람객의 제스처가 있는 제2 영상인 경우,상기 제1 영상 및 상기 제2 영상에 연계되어 기 설정된 체험 관람객의 주변에 제2 반응형 변경 레이어를 추가하고,상기 제2 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 가족별로 인터랙션 콘텐츠를 제공하기 위한 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 프로세서는,상기 모션 영상이, 상기 체험 관람객이 이동하는 제1 영상이고,상기 제스처 영상이, 상기 체험 관람객의 제스처가 있는 제3 영상이며,상기 터치 영상이, 상기 체험 관람객의 터치가 있는 제4 영상인 경우,상기 제1 영상, 상기 제3 영상 및 상기 제4 영상에 연계되어 기 설정된 체험 관람객의 주변에 제3 반응형 변경 레이어를 추가하고,상기 제3 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 가족별로 인터랙션 콘텐츠를 제공하기 위한 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 서버에 의해 수행되는 가족별로 인터랙션 콘텐츠를 제공하기 위한 방법에 있어서,상기 서버의 통신부를 통해, 제2 외부 장치로부터 행동 정보를 수신하고, 상기 제1 외부 장치로부터 상기 인터랙션 콘텐츠를 수신한 경우, 상기 행동 정보 내의 모션 좌표, 제스처 좌표 및 터치 좌표와 관련된 체험 관람객별 인터랙션 콘텐츠를 각각 추출하는 단계;상기 서버의 프로세서에 의해, 상기 체험 관람객별 인터랙션 콘텐츠 내의 배경 레이어, 고정 물체 레이어, 이동 물체 레이어 및 반응형 레이어를 각각 구분하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 체험 관람객의 행동에 따라 상기 이동 물체 레이어 및 반응형 레이어를 변경하도록, 상기 행동 정보 내의 모션 영상, 제스처 영상 및 터치 영상에 연계되어 기 설정된 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 추가하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠가 상기 체험 공간의 벽면 및 바닥면에 변경되어 표시되도록 제1 외부 장치를 제어하는 단계를 포함하되,상기 제어하는 단계는,상기 프로세서에 의해, 상기 체험 관람객의 행동 정보와 얼굴 정보를 기반으로, 아이, 여성 및 남성이 기 설정된 관심 영역에 있는 경우 가족으로 판단하고,상기 프로세서에 의해, 상기 가족의 모션 좌표, 제스처 좌표 및 터치 좌표와 관련된 상기 벽면에 대한 가족별 인터랙션 콘텐츠를 추출하며,상기 프로세서에 의해, 상기 가족별 인터랙션 콘텐츠에 연계되어 기 설정된 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 포함하는 가족 중 아이의 연령층별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 프로세서에 의해, 상기 고정 물체 레이어, 이동 물체 레이어 및 반응형 레이어를 포함하는 실감 인터랙션 콘텐츠를 상기 벽면에 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하고,상기 프로세서에 의해, 상기 이동 물체 변경 레이어 및 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 프로세서에 의해, 상기 모션 영상이, 상기 체험 관람객이 이동하는 제1 영상인 경우, 상기 제1 영상에 연계되어 기 설정된 체험 관람객의 주변에 제1 반응형 변경 레이어를 추가하고,상기 프로세서에 의해, 상기 제1 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 프로세서에 의해, 상기 모션 영상이, 상기 체험 관람객이 이동하는 제1 영상이고, 상기 제스처 영상이, 상기 체험 관람객의 제스처가 있는 제2 영상인 경우, 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상에 연계되어 기 설정된 체험 관람객의 주변에 제2 반응형 변경 레이어를 추가하고,상기 프로세서에 의해, 상기 제2 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제어하는 단계는,상기 프로세서에 의해, 상기 모션 영상이, 상기 체험 관람객이 이동하는 제1 영상이고, 상기 제스처 영상이, 상기 체험 관람객의 제스처가 있는 제3 영상이며, 상기 터치 영상이, 상기 체험 관람객의 터치가 있는 제4 영상인 경우,상기 프로세서에 의해, 상기 제1 영상, 상기 제3 영상 및 상기 제4 영상에 연계되어 기 설정된 체험 관람객의 주변에 제3 반응형 변경 레이어를 추가하고,상기 프로세서에 의해, 상기 제3 반응형 변경 레이어를 포함하는 체험 관람객별 변경 인터랙션 콘텐츠로 상기 벽면에 변경되어 표시되도록, 상기 제1 외부 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>120150662394</code><country>대한민국</country><engName>i-LAB MEDIA</engName><name>주식회사 아이랩미디어</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN HYUN-JUNG</engName><name>윤현정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>강원도 홍천군...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM YOUNG GOOK</engName><name>김영국</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구  법원로*길  **, *층 (서초동, 태흥빌딩)</address><code>920201001264</code><country>대한민국</country><engName>BLT Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인비엘티</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1083590-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0366097-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240135280.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff5e4386c68638e93ac86ef4c4b2fe5b7049afc02feaddcc98e77e58a6d5f236a37a8d93476dcb5252138c88cbe12f3cecb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f9948c75065609a2d98ba440ee02ce63e1249a27f0356b0c819683ab79d7ca232903588d437ce95e20f175d580bd0fc3b7a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>