<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:05.305</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006095</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>선택적으로 자동화된 로봇 수술 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTIVELY AUTOMATED ROBOTIC SURGICAL SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0056915</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 해부학적 구조의 절제를 위한 로봇 수술 시스템 및 방법. 본 시스템은 절단 도구, 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기 및 제어 시스템을 포함한다. 제어 시스템은 대상 평면을 해부학적 구조와 연관시키고, 대상 평면은 절제할 해부학적 구조의 일부를 절제되지 않은 상태로 유지할 해부학적 구조의 일부로부터 구분한다. 제어 시스템은 조작기를 제어하여 절단 도구를 대상 평면에 정렬한다. 제어 시스템은 자동화된 모드에서 조작기를 제어하여 절단 도구로 대상 평면을 따라 자동으로 절제하는 것, 절단 도구를 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키는 것, 및 절단 도구의 포즈를 대상 평면에서 자동으로 변경하는 것을 포함하는 작업 중 적어도 하나를 수행한다. 사용자 또는 제어 시스템은 수동 또는 자동화된 모드에서 작업을 수행할지 여부를 선택적으로 미리할당할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044365</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/031164</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 해부학적 구조의 절제를 위한 로봇 수술 시스템(robotic surgical system)으로서, 상기 로봇 수술 시스템은:절단 도구;상기 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기(manipulator); 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 상기 해부학적 구조와 대상 평면을 연관시키고-상기 대상 평면은 절제될 상기 해부학적 구조의 부분을 절제되지 않은 상태로 유지할 상기 해부학적 구조의 부분으로부터 구분함-; 및 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 및 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 자동으로 절제하고;  상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 포즈(pose)를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 대상 둘레를 상기 해부학적 구조와 연관시키도록 구성되고, 상기 대상 둘레는 상기 대상 평면 내에 위치하고 상기 해부학적 구조의 부분의 둘레에 대응하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제어 시스템은 가상 경계를 상기 해부학적 구조와 연관시키도록 구성되고, 상기 가상 경계는 상기 대상 평면 내에 위치하고 상기 대상 둘레를 기초로 하고, 상기 조작기는 상기 절단 도구가 상기 가상 경계 내에 위치하는 것에 응답하여 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 절제하도록 구성되고, 상기 조작기는 상기 절단 도구가 상기 가상 경계를 만나거나 초과하는 것에 응답하여 상기 절단 도구를 비활성화하거나 철회시키도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 및 상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 및 상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 자동으로 정렬하고;  상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키고; 및  상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 자동으로 정렬하고;  상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하고; 및  상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 및  상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 및 상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키고; 및  상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 및  상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하고; 및  상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하고; 및상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하고; 및 상기 대상 평면을 따라 상기 절단 도구를 자동으로 철회시키도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 및 상기 대상 평면을 따라 상기 절단 도구를 철회시키고; 및상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 자동으로 정렬하고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하고; 및상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 자동으로 정렬하고; 및 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하고; 및상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 자동으로 정렬하고; 및 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 및 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고;  상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하고; 및상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하고; 및상기 자동 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 절단 도구를 자동으로 이동시킴으로써 상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 작업자가 상기 절단 도구에 가하는 힘/토크를 감지하도록 구성된 힘/토크 센서를 더 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 감지된 힘/토크에 응답하여 상기 절단 도구의 이동을 명령하도록 구성됨으로써 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템에 결합된 사용자 인터페이스(user interface)를 더 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는 작업자가 수동 모드 제어 또는 자동화된 모드 제어를 선택적으로 미리할당하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것 중 적어도 하나를 수행할 수 있도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 해부학적 구조의 절제는 복수의 절제를 수행하는 것을 포함하고, 각각의 절제는 다른 절제의 상기 대상 평면과 다른 대상 평면에 있으며, 각각의 절제에 대해, 상기 사용자 인터페이스는 작업자가 수동 모드 제어 또는 자동화된 모드 제어를 선택적으로 미리할당하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것 중 적어도 하나를 수행할 수 있도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 수동 모드 제어 또는 자동 모드 제어를 자동으로 선택적으로 미리할당하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 상기 대상 평면을 따라 상기 절단 도구를 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것 중 적어도 하나 이상을 수행하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은: 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여, 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절개하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 상기 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것을 포함하는 복수의 작업 중 하나를 수행하고; 상기 작업의 수행 동안 상기 절단 도구의 미리정의된 거동의 발생을 검출하고; 및 상기 미리정의된 거동의 검출에 응답하여, 상기 조작기를 제어하여 상기 복수의 작업 중 다른 작업을 수행하도록 자동으로 스위칭하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 미리정의된 거동의 검출에 응답하여, 상기 제어 시스템은 상기 조작기를 제어하여 상기 수동 모드로부터 상기 자동화된 모드로 자동으로 스위칭하여 상기 다른 작업을 자동으로 수행하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 해부학적 구조의 절제를 위한 로봇 수술 시스템으로서, 상기 로봇 수술 시스템은: 절단 도구; 상기 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기; 및 제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 상기 해부학적 구조와 대상 평면을 연관시키고-상기 대상 평면은 절제될 상기 해부학적 구조의 부분을 절제되지 않은 상태로 유지할 상기 해부학적 구조의 부분으로부터 구분함-; 및 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여:  상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 자동으로 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 포즈를 상기 대상 평면에서 자동으로 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 해부학적 구조의 절제를 위한 로봇 수술 시스템으로서, 상기 로봇 수술 시스템은:절단 도구;상기 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 상기 해부학적 구조와 대상 평면을 연관시키고-상기 대상 평면은 절제될 상기 해부학적 구조의 부분을 절제되지 않은 상태로 유지할 상기 해부학적 구조의 부분으로부터 구분함-; 및 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 자동으로 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 자동으로 절제하고; 및 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 자동으로 철회시키는 것 중 적어도 하나를 수행하고; 및  수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여: 상기 절단 도구의 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 해부학적 구조의 절제를 위한 로봇 수술 시스템으로서, 상기 로봇 수술 시스템은:절단 도구;상기 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기;제어 시스템-상기 제어 시스템은: 상기 해부학적 구조와 대상 평면을 연관시키고-성가 대상 평면은 절제될 상기 해부학적 구조의 부분을 절제되지 않은 상태로 유지할 상기 해부학적 구조의 부분으로부터 구분함-; 및 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 수동 모드와 자동화된 모드 중 하나 또는 둘 모두에서 이동시켜: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것을 포함한 하나 이상의 작업(들)을 수행하도록 구성됨-; 및제어 시스템에 결합된 사용자 인터페이스-상기 사용자 인터페이스는 운영자가 상기 수동 모드 또는 상기 자동화된 모드에서 상기 하나 이상의 작업(들)을 수행할지 여부를 선택적으로 미리할당 수 있도록 구성됨-를 포함하는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 로봇 수술 시스템에 있어서:절단 도구;상기 절단 도구를 지원하도록 구성된 조작기;사용자 인터페이스; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 이동시켜 복수의 상이한 작업을 수행하고; 및  상기 사용자 인터페이스로부터 입력을 수신하여 수동 동작 모드 또는 자동화된 동작 모드에서 상기 복수의 상이한 작업(들) 중 하나 이상을 수행할지 여부를 선택적으로 미리할당하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 해부학적 구조의 절제를 위한 로봇 수술 시스템으로서, 상기 로봇 수술 시스템은:절단 도구;상기 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기;제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 상기 해부학적 구조와 대상 평면을 연관시키고-상기 대상 평면은 절제될 상기 해부학적 구조의 부분을 절제되지 않은 상태로 유지할 상기 해부학적 구조의 부분으로부터 구분함-; 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 수동 모드와 자동화된 모드 중 하나 또는 둘 모두에서 이동시켜: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것을 포함한 작업을 수행하고; 상기 수동 모드 또는 상기 자동화된 모드에서 하나 이상의 작업을 수행할지 여부를 자동으로 미리할당하고; 및 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 이동시켜 상기 미리할당된 모드에 따라 하나 이상의 작업을 수행하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 로봇 수술 시스템에 있어서:절단 도구;상기 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 상기 절단 도구를 이동시키는 상기 조작기에 의해 수행될 복수의 작업을 획득하고; 수동 동작 모드 또는 자동화된 동작 모드에서 하나 이상의 작업을 수행할지 여부를 선택적으로 미리할당하고; 및 상기 조작기를 제어하여 상기 절단 도구를 이동시켜 미리할당된 모드에 따라 하나 이상의 동작을 작업을 수행하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 해부학적 구조의 절제를 위한 로봇 수술 시스템에 있어서, 상기 로봇 수술 시스템은:절단 도구;상기 절단 도구를 이동시키도록 구성된 조작기;제어 시스템-상기 제어 시스템은: 상기 해부학적 구조와 대상 평면을 연관시키고-상기 대상 평면은 절제될 상기 해부학적 구조의 부분을 절제되지 않은 상태로 유지할 상기 해부학적 구조의 부분으로부터 구분함-; 및 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여 절단 도구를 이동시켜: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 상기 해부학적 구조를 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것을 포함하는 하나 이상의 작업(들)을 수행하도록 구성됨-; 및상기 제어 시스템에 결합된 사용자 인터페이스-상기 사용자 인터페이스는 작업자가 하나 이상의 작업에 대해 상기 절단 도구의 피드 레이트를 선택적으로 미리할당할 수 있도록 구성됨-를 포함하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 로봇 수술 시스템에 있어서:뼈를 절단하도록 구성된 수술용 톱;상기 수술용 톱을 이동시키도록 구성된 조작기; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 대상 평면을 상기 뼈와 연관시키고-상기 대상 평면은 절제될 상기 뼈의 부분을 절제되지 않은 상태로 유지할 상기 뼈의 부분으로부터 구분함-; 상기 조작기를 제어하여 상기 수술용 톱을 상기 대상 평면과 정렬하고; 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여 상기 수술용 톱으로 상기 대상 평면을 따라 상기 뼈를 자동으로 절단하여 제1 피드 레이트에 따라 상기 뼈의 피질 표면에 처음 진입하고; 및 상기 수술용 톱으로 처음 상기 피질 표면에 진입한 후, 상기 조작기를 제어하여 상기 제1 피드 레이트보다 빠른 제2 피드 레이트 따라 상기 수술용 톱으로 상기 대상 평면을 따라 뼈를 절제하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제어 시스템은:상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여 상기 수술용 톱으로 상기 대상 평면을 따라 상기 뼈를 자동으로 절단하여 상기 수술용 톱이 미리결정된 깊이에 도달할 때까지 상기 제1 피드 레이트에 따라 상기 뼈의 피질 표면에 처음 진입하고: 및상기 미리결정된 깊이에 도달한 후, 상기 조작기를 제어하여 상기 제2 피드 레이트에 따라 상기 수술용 톱으로 상기 대상 평면을 따라 상기 뼈를 절제하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뼈의 특성을 검출하도록 구성된 감지 시스템을 더 포함하며, 상기 제어 시스템은: 상기 자동화된 모드에서 상기 조작기를 제어하여 상기 수술용 톱으로 상기 대상 평면을 따라 상기 뼈를 자동으로 절단하여 상기 제1 피드 레이트에 따라 상기 뼈의 피질 표면에 처음 진입하고; 상기 감지 시스템으로부터 상기 수술용 톱이 상기 뼈의 피질 표면을 뚫었음을 결정하고; 및 상기 피질 표면의 뚫림을 검출한 것에 응답하여, 상기 조작기를 제어하여 상기 제2 피드 레이트에 따라 상기 수술용 톱으로 상기 대상 평면을 따라 상기 뼈를 절제하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 로봇 수술 시스템에 있어서:절단 도구;상기 절단 도구를 지원하도록 구성된 조작기; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 자동화된 모드 또는 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여 복수의 상이한 작업 중에서 작업을 수행하고; 상기 작업의 수행 동안 상기 절단 도구의 미리정의된 거동의 발생을 검출하고; 및 상기 미리정의된 거동의 검출에 응답하여, 상기 조작기를 제어하여 다른 작업으로 자동으로 스위칭하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 대상 평면을 해부학적 구조와 연관시키도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서:상기 작업은: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것 중 하나를 포함하고: 및상기 상이한 작업은: 상기 절단 도구를 상기 대상 평면에 정렬하고; 상기 절단 도구로 상기 대상 평면을 따라 절제하고; 상기 절단 도구를 상기 대상 평면을 따라 철회시키고; 및 상기 절단 도구의 포즈를 상기 대상 평면에서 변경하는 것 중 다른 하나를 포함하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은:상기 수동 모드에서 상기 조작기를 제어하여 상기 작업을 수행하고:상기 수동 모드에서 상기 작업의 수행 동안 상기 미리정의된 거동의 발생을 검출하고; 및상기 미리정의된 거동의 검출에 응답하여, 상기 조작기를 제어하여 상기 상이한 작업으로 자동으로 스위칭하고 상기 수동 모드로부터 상기 자동화된 모드로 자동으로 스위칭하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미리정의된 거동은: 상기 절단 도구와 상기 가상 경계 사이의 충돌; 상기 절단 도구의 방향의 변경; 및 상기 절단 도구가 상기 대상 평면으로부터 상기 미리정의된 양의 재료를 제거하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KANG, Hyosig</engName><name>강, 효식</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/401,298</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0213580-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0215751-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0051535-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0053952-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0460992-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006095.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaa7afc63486fc7dfda05c73e74633474a1387fcc16fd1c6ac0cd9b8c82dbf29168ee0b79361348200c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62b9bb6319c6d90ea357e13427ee6aeb4954ed268864529bfcde8ecd292e4a1319a410ae352b05c3eb7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>