<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:42.1142</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7043098</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING/RECEIVING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND APPARATUS FOR SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.01.19</openDate><openNumber>10-2023-0010682</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들은 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 다양한 실시예들에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 다양한 실시예들이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022025732</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/010057</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 측위 (positioning) 와 관련된 능력 정보 (capability information) 를 송신; 상기 능력 정보에 대한 응답으로 복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 및상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상의 PRS 에 기초하여 상기 측위와 관련된 측정 보고 (measurement report) 를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 능력 정보는 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들과 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 (reception) 빔들 간의 연관 (association) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 측정 보고는 상기 복수의 수신 빔들 중 상기 하나 이상의 PRS 의 수신을 위하여 사용된 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 수신 빔들 각각에는 서로 다른 인덱스 (index) 가 부여되고,상기 연관과 관련된 정보는, 상기 복수의 안테나 요소들 각각에서 설정 가능한 하나 이상의 수신 빔에 부여된 하나 이상의 인덱스에 대한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 연관과 관련된 정보는:상기 복수의 안테나 요소들의 개수와 관련된 정보;상기 복수의 안테나 요소들 각각에서 설정 가능한 하나 이상의 수신 빔의 빔 방향 (beam direction) 과 관련된 정보; 상기 복수의 안테나 요소들 각각과 미리 설정된 제1 기준 (reference) 간의 이격된 거리와 관련된 정보; 또는상기 복수의 안테나 요소들 각각의 미리 설정된 제2 기준에 대한 이격된 각도와 관련된 정보; 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 연관과 관련된 정보와 상기 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보에 기초하여, 상기 복수의 안테나 요소들 중 상기 하나 이상의 수신 빔과 연관된 하나 이상의 안테나 요소가 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보는: 상기 하나 이상의 수신 빔 각각의 방위각 (azimuth angle) 과 관련된 정보; 또는상기 하나 이상의 수신 빔 각각의 고각 (elevation angle) 과 관련된 정보; 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 방위각과 관련된 정보 또는 상기 고각과 관련된 정보 중 하나 이상은: 미리 설정된 양자화된 테이블 (quantization table) 에 따른 상기 방위각 또는 상기 고각과 보고되는 값 (reported value) 간의 매핑 관계 (mapping relation) 에 기초하여 획득되는 하나 이상의 비트 (bit) 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:측위 (positioning) 와 관련된 능력 정보 (capability information) 를 송신; 상기 능력 정보에 대한 응답으로 복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 및상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상의 PRS 에 기초하여 상기 측위와 관련된 측정 보고 (measurement report) 를 송신; 하도록 설정되고, 상기 능력 정보는 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들과 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 (reception) 빔들 간의 연관 (association) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 측정 보고는 상기 복수의 수신 빔들 중 상기 하나 이상의 PRS 의 수신을 위하여 사용된 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보를 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 복수의 수신 빔들 각각에는 서로 다른 인덱스 (index) 가 부여되고,상기 연관과 관련된 정보는, 상기 복수의 안테나 요소들 각각에서 설정 가능한 하나 이상의 수신 빔에 부여된 하나 이상의 인덱스에 대한 정보를 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 연관과 관련된 정보는:상기 복수의 안테나 요소들의 개수와 관련된 정보;상기 복수의 안테나 요소들 각각에서 설정 가능한 하나 이상의 수신 빔의 빔 방향 (beam direction) 과 관련된 정보; 상기 복수의 안테나 요소들 각각과 미리 설정된 제1 기준 (reference) 간의 이격된 거리와 관련된 정보; 또는상기 복수의 안테나 요소들 각각의 미리 설정된 제2 기준에 대한 이격된 각도와 관련된 정보; 중 하나 이상을 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 연관과 관련된 정보와 상기 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보에 기초하여, 상기 복수의 안테나 요소들 중 상기 하나 이상의 수신 빔과 연관된 하나 이상의 안테나 요소가 식별되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 단말의 측위 (positioning) 와 관련된 능력 정보 (capability information) 를 수신; 상기 능력 정보에 대한 응답으로 복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 송신; 및상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상의 PRS 에 대한 응답으로 상기 측위와 관련된 측정 보고 (measurement report) 를 수신; 하는 것을 포함하고, 상기 능력 정보는 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들과 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 (reception) 빔들 간의 연관 (association) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 측정 보고는 상기 복수의 수신 빔들 중 상기 하나 이상의 PRS 의 수신을 위하여 사용된 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:단말의 측위 (positioning) 와 관련된 능력 정보 (capability information) 를 수신; 상기 능력 정보에 대한 응답으로 복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 송신; 및상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상의 PRS 에 대한 응답으로 상기 측위와 관련된 측정 보고 (measurement report) 를 수신; 하도록 설정되고,상기 능력 정보는 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들과 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 (reception) 빔들 간의 연관 (association) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 측정 보고는 상기 복수의 수신 빔들 중 상기 하나 이상의 PRS 의 수신을 위하여 사용된 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:측위 (positioning) 와 관련된 능력 정보 (capability information) 를 송신; 상기 능력 정보에 대한 응답으로 복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 및상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상의 PRS 에 기초하여 상기 측위와 관련된 측정 보고 (measurement report) 를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 능력 정보는 상기 장치를 위하여 설정된 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들과 상기 장치를 위하여 설정된 복수의 수신 (reception) 빔들 간의 연관 (association) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 측정 보고는 상기 복수의 수신 빔들 중 상기 하나 이상의 PRS 의 수신을 위하여 사용된 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치에 포함된 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:측위 (positioning) 와 관련된 능력 정보 (capability information) 를 송신; 상기 능력 정보에 대한 응답으로 복수의 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 및상기 복수의 PRS 들 중 하나 이상의 PRS 에 기초하여 상기 측위와 관련된 측정 보고 (measurement report) 를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 능력 정보는 상기 장치를 위하여 설정된 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들과 상기 장치를 위하여 설정된 복수의 수신 (reception) 빔들 간의 연관 (association) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 측정 보고는 상기 복수의 수신 빔들 중 상기 하나 이상의 PRS 의 수신을 위하여 사용된 하나 이상의 수신 빔과 관련된 정보를 포함하는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Hyunsu</engName><name>차현수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200096022</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1319553-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0192324-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0039122-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0208618-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0351953-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0351952-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0995835-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227043098.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f2108b87771f1dc10ac0fdc32b64a9f52ea558503baa4d7a1c6477a0974b2623c3e93ec84909f851ae6864d3cb9810078263329952d2dc7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffb09609940c414cedfa85e6999e26da554834c8247f1491dd1a03aad034eddb100560b843ecadcc30df6d9f1ae4bb27b9cbd1b744782434a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>