<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:08.48</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0177317</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 파노라마 분할을 위한 정방향 및 후방향 임베딩 융합</inventionTitle><inventionTitleEng>FORWARD AND BACKWARD EMBEDDING FUSION FOR VIDEO PANOPTIC  SEGMENTATION</inventionTitleEng><openDate>2025.06.24</openDate><openNumber>10-2025-0093176</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 비디오에서 복수의 프레임을 획득하는 단계, 복수의 프레임에서 복수의 특징을 추출하는 단계, 복수의 특징에 해당하는 쿼리 임베딩을 획득하는 단계, 쿼리 임베딩을, 정방향 임베딩을 생성하기 위해 정방향 시간으로 그리고 후방향 임베딩을 생성하기 위해 후방향 시간으로 정제하는 단계, 정방향 임베딩과 후방향 임베딩을 융합하여 융합된 임베딩을 획득하는 단계, 및 융합된 임베딩을 기반으로 입력 비디오에 해당하는 분류 예측을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 분할을 수행하기 위한 시스템 및 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 분할을 수행하는 방법에 있어서, 상기 방법은,입력 비디오에서 복수의 프레임을 획득하는 단계;상기 복수의 프레임에서 복수의 특징을 추출하는 단계;상기 복수의 특징에 해당하는 쿼리 임베딩(query embedding)을 획득하는 단계;상기 쿼리 임베딩을, 정방향 임베딩을 생성하기 위해 정방향 시간으로 그리고 후방향 임베딩을 생성하기 위해 후방향 시간으로 정제(refine)하는 단계;상기 정방향 임베딩과 상기 후방향 임베딩을 융합하여 융합된 임베딩을 획득하는 단계; 및상기 융합된 임베딩을 기반으로 상기 입력 비디오에 해당하는 분류 예측을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 프레임은 복수의 클립으로 분할되고, 상기 정제하는 단계는,상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 온라인 임베딩을 생성하기 위해 상기 복수의 클립의 각 클립에 대응하는 쿼리 임베딩 그룹에 대해 온라인 정제를 수행하는 단계;상기 복수의 클립에 대한 상기 온라인 임베딩을 병합하여 병합된 온라인 임베딩을 획득하는 단계;상기 정방향 임베딩을 생성하기 위해 상기 병합된 온라인 임베딩에 대해 오프라인 정제를 수행하는 단계;상기 병합된 온라인 임베딩의 시간 순서를 역전하여 역전된 온라인 임베딩을 획득하는 단계;상기 역전된 온라인 임베딩에 대해 상기 오프라인 정제를 수행하여 정제된 역전된 온라인 임베딩을 생성하는 단계; 및상기 후방향 임베딩을 생성하기 위해 상기 정제된 역전된 온라인 임베딩의 시간 순서를 역전하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 프레임이 복수의 클립으로 분할되고, 상기 정제하는 단계는,상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 정방향 온라인 임베딩을 생성하기 위해 상기 복수의 클립의 각 클립에 대응하는 쿼리 임베딩 그룹에 대해 온라인 정제를 수행하는 단계;상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 역전된 쿼리 임베딩 그룹을 획득하기 위해 상기 쿼리 임베딩 그룹의 시간 순서를 역전하는 단계;상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 정제된 역전된 쿼리 임베딩을 생성하기 위해 상기 역전된 쿼리 임베딩 그룹에 대해 상기 온라인 정제를 수행하는 단계;상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 후방향 온라인 임베딩을 획득하기 위해 상기 정제된 역전된 쿼리 임베딩의 시간 순서를 역전하는 단계;상기 정방향 임베딩을 획득하기 위해 상기 복수의 클립에 대한 상기 정방향 온라인 임베딩을 병합하는 단계; 및상기 후방향 임베딩을 획득하기 위해 상기 복수의 클립에 대한 상기 후방향 온라인 임베딩을 병합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 융합하는 단계는 복수의 융합 학습 블록을 포함하는 융합 모듈을 사용하여 복수의 융합 가중치를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 복수의 융합 학습 블록의 각 융합 학습 블록에 대해, 상기 융합하는 단계는,상기 정방향 시간 순서에 해당하는 정방향 시간 차원에서 장기 시간적 자기 주의를 적용하는 단계;상기 정방향 시간 차원에서 단기 시간적 합성을 수행하는 단계;채널 차원을 따라 인스턴스 자기 주의를 적용하는 단계로서, 상기 채널 차원의 각 채널은 상기 입력 비디오에 포함된 객체의 인스턴스에 해당하는 단계;상기 정방향 임베딩과 상기 후방향 임베딩에 교차 주의를 적용하는 단계; 및상기 복수의 융합 가중치를 획득하기 위해 피드 정방향 네트워크를 적용하는  단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 분류 예측과 상기 복수의 특징을 기반으로 상기 입력 비디오에 상응하는 복수의 분류 마스크를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 특징은 상기 정방향 시간 순서에 대응하는 복수의 정방향 특징 및 상기 후방향 시간 순서에 대응하는 복수의 후방향 특징을 포함하고,상기 방법은,상기 분류 예측 및 상기 복수의 정방향 특징을 기반으로 복수의 정방향 마스크를 생성하는 단계;상기 분류 예측 및 상기 복수의 후방향 특징을 기반으로 복수의 후방향 마스크를 생성하는 단계; 및상기 복수의 분류 마스크를 획득하기 위해 상기 복수의 정방향 마스크와 상기 복수의 후방향 마스크를 융합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 특징은 시각 변환기 모델, 및 상기 시각 변환기 모델의 출력을 기반으로 다중 스케일 특징을 생성하도록 구성된 시각 변환기 어댑터를 포함하는 이미지 인코더를 사용하여 추출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 분할을 수행하기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은,입력 비디오에 포함된 복수의 프레임에서 복수의 특징을 추출하도록 구성된 이미지 인코더;상기 복수의 특징에 해당하는 쿼리 임베딩을 획득하도록 구성된 변환기 디코더;상기 쿼리 임베딩을 정방향 시간 순서로 정제하여 정방향 임베딩을 생성하고, 후방향 시간 순서로 정제하여 후방향 임베딩을 생성하도록 구성된 임베딩 모듈;상기 정방향 임베딩과 상기 후방향 임베딩을 융합하여 융합된 임베딩을 획득하도록 구성된 융합 모듈; 및상기 융합된 임베딩을 기반으로 상기 입력 비디오에 해당하는 분류 예측을 생성하도록 구성된 분류 모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복수의 프레임은 복수의 클립으로 나뉘고,상기 임베딩 모듈은 상기 복수의 클립의 각 클립에 해당하는 쿼리 임베딩 그룹을 정제하여 상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 온라인 임베딩을 생성하도록 구성된 온라인 추적 모듈을 포함하고,상기 임베딩 모듈은 상기 복수의 클립에 대한 상기 온라인 임베딩을 병합하여 병합된 온라인 임베딩을 획득하고, 상기 병합된 온라인 임베딩의 시간 순서를 역전하여 역전된 온라인 임베딩을 획득하도록 구성되고, 상기 임베딩 모듈은,상기 병합된 온라인 임베딩을 정제하여 상기 정방향 임베딩을 생성하도록 구성된 정방향 오프라인 정제기; 및상기 후방향 온라인 임베딩을 정제하여 정제된 후방향 온라인 임베딩을 생성하도록 구성된 후방향 오프라인 정제기를 더 포함하고,상기 임베딩 모듈은 상기 후방향 임베딩을 생성하기 위해 상기 정제된 후방향 온라인 임베딩의 시간 순서를 역전하도록 더욱 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 복수의 프레임은 복수의 클립으로 나뉘고,상기 임베딩 모듈은 상기 복수의 클립의 각 클립에 해당하는 쿼리 임베딩 그룹을 정제하여 상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 정방향 온라인 임베딩을 생성하도록 구성된 정방향 온라인 추적 모듈을 포함하고,상기 임베딩 모듈은 상기 쿼리 임베딩 그룹의 시간 순서를 역전하여 상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 역적된 쿼리 임베딩 그룹을 획득하도록 더욱 구성되고,상기 임베딩 모듈은 상기 역전된 쿼리 임베딩 그룹을 정제하여 상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 정제된 후방향 쿼리 임베딩을 생성하도록 구성된 후방향 온라인 추적 모듈을 더 포함하고,상기 임베딩 모듈은,상기 정제된 역전된 쿼리 임베딩의 시간 순서를 역전하여 상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 후방향 온라인 임베딩을 획득하고,상기 복수의 클립에 대한 상기 정방향 온라인 임베딩을 병합하여 상기 정방향 임베딩을 획득하고,상기 복수의 클립에 대한 상기 후방향 온라인 임베딩을 병합하여 상기 후방향 임베딩을 획득하도록 더욱 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 융합 모듈은 복수의 융합 학습 블록을 사용하여 복수의 융합 가중치를 생성하도록 더욱 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 융합 학습 블록의 각 융합 학습 블록은,정방향 시간 순서에 해당하는 정방향 시간 차원에서 장기 시간적 자기 주의를 적용하고,상기 정방향 시간 차원에서 단기 시간적 합성을 수행하고,채널 차원을 따라 인스턴스 자기 주의를 적용하되, 상기 채널 차원의 각 채널은 상기 입력 비디오에 포함된 객체의 인스턴스에 해당하고,상기 정방향 임베딩과 상기 후방향 임베딩에 교차 주의를 적용하고,상기 복수의 융합 가중치를 획득하기 위해 피드 정방향 네트워크를 적용하 도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 분류 모듈은 상기 분류 예측 및 상기 복수의 특징에 기초하여 상기 입력 비디오에 해당하는 복수의 분류 마스크를 생성하도록 더욱 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 복수의 특징은 정방향 시간 순서에 대응하는 복수의 정방향 특징 및 상기 후방향 시간 순서에 대응하는 복수의 후방향 특징을 포함하고,상기 분류 모듈은,상기 분류 예측 및 상기 복수의 정방향 특징을 기반으로 복수의 정방향 마스크를 생성하고,상기 분류 예측 및 상기 복수의 후방향 특징을 기반으로 복수의 후방향 마스크를 생성하고,상기 복수의 분류 마스크를 획득하기 위해 상기 복수의 정방향 마스크와 상기 복수의 후방향 마스크를 융합하도록 더욱 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 이미지 인코더는 시각 변환기 모델, 및 상기 시각 변환기 모델의 출력을 기반으로 다중 스케일 특징을 생성하도록 구성된 시각 변환기 어댑터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비일시적 컴퓨터 판독 매체로서, 비디오 분할을 수행하기 위한 장치의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,입력 비디오에서 복수의 프레임을 획득하고,상기 복수의 프레임에서 복수의 특징을 추출하고,상기 복수의 특징에 해당하는 쿼리 임베딩을 획득하고,상기 쿼리 임베딩을 정방향 시간 순서로 정제하여 정방향 임베딩을 생성하고, 후방향 시간 순서로 정제하여 후방향 임베딩을 생성하고,상기 정방향 임베딩과 상기 후방향 임베딩을 융합하여 융합된 임베딩을 획득하고,상기 융합된 임베딩을 기반으로 상기 입력 비디오에 해당하는 분류 예측을 생성하도록 하는 명령어를 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복수의 프레임은 복수의 클립으로 나뉘고,상기 정제를 수행하기 위해, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 복수의 클립의 각 클립에 해당하는 쿼리 임베딩 그룹에 대해 온라인 정제를 수행하여 상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 온라인 임베딩을 생성하고,상기 복수의 클립에 대한 상기 온라인 임베딩을 병합하여 병합된 온라인 임베딩을 획득하고,상기 병합된 온라인 임베딩에 대해 오프라인 정제를 수행하여 상기 정방향 임베딩을 생성하고,상기 병합된 온라인 임베딩의 시간 순서를 역전하여 역전된 온라인 임베딩을 획득하고,상기 역전된 온라인 임베딩에 대해 상기 오프라인 정제를 수행하여 정제된 역전된 온라인 임베딩을 생성하고,상기 후방향 임베딩을 생성하기 위해 상기 정제된 역전된 온라인 임베딩의 시간 순서를 역전하도록 더욱 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 복수의 프레임은 복수의 클립으로 나뉘고, 상기 정제를 수행하기 위해, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 정방향 온라인 임베딩을 생성하기 위해 상기 복수의 클립의 각 클립에 대응하는 쿼리 임베딩 그룹에 대해 온라인 정제를 수행하고,상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 역전된 쿼리 임베딩 그룹을 획득하기 위해 상기 쿼리 임베딩 그룹의 시간 순서를 역전하고,상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 정제된 역전된 쿼리 임베딩을 생성하기 위해 상기 역전된 쿼리 임베딩 그룹에 대해 상기 온라인 정제를 수행하고,상기 복수의 클립의 각 클립에 대한 후방향 온라인 임베딩을 획득하기 위해 상기 정제된 역전된 쿼리 임베딩의 시간 순서를 역전하고,상기 정방향 임베딩을 획득하기 위해 상기 복수의 클립에 대한 상기 정방향 온라인 임베딩을 병합하고,상기 후방향 임베딩을 획득하기 위해 상기 복수의 클립에 대한 상기 후방향 온라인 임베딩을 병합하도록 더욱 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 특징은 시각 변환기 모델, 및 상기 시각 변환기 모델의 출력을 기반으로 다중 스케일 특징을 생성하도록 구성된 시각 변환기 어댑터를 포함하는 이미지 인코더 사용하여 추출되는, 비일시적 컴퓨터 판독 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>**** 노스 *번가, 새...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Qingfeng</engName><name>리우 킹펭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>**** 노스 *번가, 새...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EL-KHAMY, Mostafa</engName><name>엘-카미 모스타파 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>**** 노스 *번가, 새...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SONG, Kee-Bong</engName><name>송기봉 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/610,544</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.06.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/656,777</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/933,593</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1337550-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9014708-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9014711-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9014712-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0423282-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240177317.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bc9f60f903a305e69321d88629f7ea12077de20e535e7b98d8e0f9be09ea3f08c2285e62d5a7ce4488ec7b39fef1ace7c79de92592ed74e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf441aa382eebb3d9c245577886b4f45a9c3c0ece3fb85ee0ffe75bf614a8a0e7b45946325b4b264dd5f84f7b50a77dcb620972f5925906d3a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>