<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:39.3939</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0022113</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망 모델의 해석성 측정 방법 및 이를 수행하기 위한 컴퓨팅 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Method for measuring interpretability of neural network  model and computing device for performing the same</inventionTitleEng><openDate>2025.08.22</openDate><openNumber>10-2025-0125807</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/042</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경망 모델의 해석성 측정 방법 및 이를 수행하기 위한 컴퓨팅 장치가 개시된다. 개시되는 일 실시예에 따른 신경망 모델의 해석성 측정 방법은, 입력 이미지에 대한 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 입력 이미지에 대응하는 특징 기여도 맵을 생성하는 단계, 특징 기여도 맵을 복수 개의 영역으로 구분하고, 구분된 각 영역의 중요도 순서를 결정하는 단계, 입력 이미지에서 특징 기여도 맵의 중요도 순서에 따라 각 영역을 삭제하여 신경망 모델에 각각 입력하는 단계, 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 신경망 모델의 제1 확신도를 각각 측정하는 단계, 및 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 신경망 모델의 제1 확신도에 기초하여 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 산출하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서들, 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되는 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 구비한 컴퓨팅 장치에서 수행되는 방법으로서, 입력 이미지에 대한 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 입력 이미지에 대응하는 특징 기여도 맵을 생성하는 단계;상기 특징 기여도 맵을 복수 개의 영역으로 구분하고, 구분된 각 영역의 중요도 순서를 결정하는 단계;상기 입력 이미지에서 상기 특징 기여도 맵의 중요도 순서에 따라 각 영역을 삭제하여 상기 신경망 모델에 각각 입력하는 단계;상기 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 신경망 모델의 제1 확신도를 각각 측정하는 단계; 및상기 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 제1 확신도에 기초하여 상기 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 산출하는 단계를 포함하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 특징 기여도 맵은, 상기 입력 이미지의 각 픽셀이 상기 신경망 모델의 예측 결과에 미친 영향의 정도를 나타낸 것인, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 각 영역의 중요도 순서를 결정하는 단계는, 상기 구분된 각 영역에 속하는 픽셀들의 특징 기여도 값을 평균하여 각 영역의 중요도를 산출하는 단계를 포함하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 입력 이미지에서 영역의 삭제는, 상기 입력 이미지의 해당 영역의 픽셀 값을 기 설정되는 상수로 변경하는 것인, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 중요도 순서에 따라 각 영역을 삭제하여 상기 신경망 모델에 각각 입력하는 단계는, 상기 입력 이미지에서 상기 특징 기여도 맵의 중요도가 높은 영역부터 차례로 삭제하여 상기 신경망 모델에 입력하거나 상기 특징 기여도 맵의 중요도가 낮은 영역부터 차례로 삭제하여 상기 신경망 모델에 입력하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 제1 해석성 점수를 산출하는 단계는, 상기 입력 이미지에서 삭제되는 정도(또는 삭제되는 영역의 비율)를 제1 축으로 하고, 상기 신경망 모델의 제1 확신도를 상기 제1 축과 수직한 제2 축으로 하여 제1 확신도 그래프를 생성하는 단계; 및상기 제1 확신도 그래프의 AUC(Area Under the Curve) 면적을 산출하고 이에 기초하여 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 산출하는 단계를 포함하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 제1 해석성 점수를 산출하는 단계는, 상기 입력 이미지에서 특징 기여도 맵의 중요도가 높은 영역부터 차례로 삭제되어 입력되는 경우, 상기 제1 확신도 그래프의 AUC 면적이 작을수록 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 높게 설정하고, 상기 입력 이미지에서 특징 기여도 맵의 중요도가 낮은 영역부터 차례로 삭제되어 입력되는 경우, 상기 제1 확신도 그래프의 AUC 면적이 클수록 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 높게 설정하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 신경망 모델의 해석성 측정 방법은,상기 입력 이미지에서 랜덤한 순서대로 각 영역을 삭제하여 신경망 모델에 각각 입력하는 단계;상기 랜덤한 순서에 따른 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 신경망 모델의 제2 확신도를 측정하는 단계; 및상기 신경망 모델의 제2 확신도에 기초하여 상기 신경망 모델의 제2 해석성 점수를 산출하는 단계를 더 포함하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 제2 해석성 점수를 산출하는 단계는, 상기 입력 이미지에서 삭제되는 정도(또는 삭제되는 영역의 비율)를 제1 축으로 하고, 상기 신경망 모델의 제2 확신도를 상기 제1 축과 수직한 제2 축으로 하여 제2 확신도 그래프를 생성하는 단계; 및상기 제2 확신도 그래프의 AUC(Area Under the Curve) 면적을 산출하고 이에 기초하여 신경망 모델의 제2 해석성 점수를 산출하는 단계를 포함하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서, 상기 신경망 모델의 해석성 측정 방법은, 상기 제1 해석성 점수와 상기 제2 해석성 점수 간의 차이를 산출하여 상기 신경망 모델의 최종 해석성 점수를 산출하는 단계를 더 포함하는, 신경망 모델의 해석성 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 입력 이미지에 대한 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 입력 이미지에 대응하는 특징 기여도 맵을 생성하기 위한 명령;상기 특징 기여도 맵을 복수 개의 영역으로 구분하고, 구분된 각 영역의 중요도 순서를 결정하기 위한 명령;상기 입력 이미지에서 상기 특징 기여도 맵의 중요도 순서에 따라 각 영역을 삭제하여 상기 신경망 모델에 각각 입력하기 위한 명령;상기 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 신경망 모델의 제1 확신도를 각각 측정하기 위한 명령; 및상기 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 제1 확신도에 기초하여 상기 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 산출하기 위한 명령을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 특징 기여도 맵은, 상기 입력 이미지의 각 픽셀이 상기 신경망 모델의 예측 결과에 미친 영향의 정도를 나타낸 것이고, 상기 각 영역의 중요도 순서를 결정하기 위한 명령은,상기 구분된 각 영역에 속하는 픽셀들의 특징 기여도 값을 평균하여 각 영역의 중요도를 산출하기 위한 명령을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서, 상기 입력 이미지에서 영역의 삭제는, 상기 입력 이미지의 해당 영역의 픽셀 값을 기 설정되는 상수로 변경하는 것인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11에 있어서, 상기 중요도 순서에 따라 각 영역을 삭제하여 상기 신경망 모델에 각각 입력하기 위한 명령은, 상기 입력 이미지에서 상기 특징 기여도 맵의 중요도가 높은 영역부터 차례로 삭제하여 상기 신경망 모델에 입력하거나 상기 특징 기여도 맵의 중요도가 낮은 영역부터 차례로 삭제하여 상기 신경망 모델에 입력하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 제1 해석성 점수를 산출하기 위한 명령은,상기 입력 이미지에서 삭제되는 정도(또는 삭제되는 영역의 비율)를 제1 축으로 하고, 상기 신경망 모델의 제1 확신도를 상기 제1 축과 수직한 제2 축으로 하여 제1 확신도 그래프를 생성하기 위한 명령; 및상기 제1 확신도 그래프의 AUC(Area Under the Curve) 면적을 산출하고 이에 기초하여 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 산출하기 위한 명령을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 제1 해석성 점수를 산출하기 위한 명령은, 상기 입력 이미지에서 특징 기여도 맵의 중요도가 높은 영역부터 차례로 삭제되어 입력되는 경우, 상기 제1 확신도 그래프의 AUC 면적이 작을수록 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 높게 설정하고, 상기 입력 이미지에서 특징 기여도 맵의 중요도가 낮은 영역부터 차례로 삭제되어 입력되는 경우, 상기 제1 확신도 그래프의 AUC 면적이 클수록 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 높게 설정하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 11에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 입력 이미지에서 랜덤한 순서대로 각 영역을 삭제하여 신경망 모델에 각각 입력하기 위한 명령;상기 랜덤한 순서에 따른 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 신경망 모델의 제2 확신도를 측정하기 위한 명령; 및상기 신경망 모델의 제2 확신도에 기초하여 상기 신경망 모델의 제2 해석성 점수를 산출하기 위한 명령을 더 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 제2 해석성 점수를 산출하기 위한 명령은, 상기 입력 이미지에서 삭제되는 정도(또는 삭제되는 영역의 비율)를 제1 축으로 하고, 상기 신경망 모델의 제2 확신도를 상기 제1 축과 수직한 제2 축으로 하여 제2 확신도 그래프를 생성하기 위한 명령; 및상기 제2 확신도 그래프의 AUC(Area Under the Curve) 면적을 산출하고 이에 기초하여 신경망 모델의 제2 해석성 점수를 산출하기 위한 명령을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 제1 해석성 점수와 상기 제2 해석성 점수 간의 차이를 산출하여 상기 신경망 모델의 최종 해석성 점수를 산출하기 위한 명령을 더 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체(non-transitory computer readable storage medium)에 저장된 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 하나 이상의 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서들을 갖는 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금, 입력 이미지에 대한 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 입력 이미지에 대응하는 특징 기여도 맵을 생성하는 단계;상기 특징 기여도 맵을 복수 개의 영역으로 구분하고, 구분된 각 영역의 중요도 순서를 결정하는 단계;상기 입력 이미지에서 상기 특징 기여도 맵의 중요도 순서에 따라 각 영역을 삭제하여 상기 신경망 모델에 각각 입력하는 단계;상기 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 예측 결과에 기초하여 상기 신경망 모델의 제1 확신도를 각각 측정하는 단계; 및상기 입력 이미지의 각 삭제 영역 입력에 대한 상기 신경망 모델의 제1 확신도에 기초하여 상기 신경망 모델의 제1 해석성 점수를 산출하는 단계를 수행하도록 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code>220040073623</code><country>대한민국</country><engName>University-Industry Cooperation Group of Kyung Hee  University</engName><name>경희대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sung Tae</engName><name>김성태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>강원특별자치도 원주시...</address><code> </code><country> </country><engName>WON, So Youn</engName><name>원소연</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로***, *층(논현동,시그너스빌딩)</address><code>920141000411</code><country>대한민국</country><engName>DooHo IP Law Firm</engName><name>두호특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0178680-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5148916-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1314375-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240022113.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d0d5d272aeaf525ab0198569efeed310245f39d6f45f963034d4606442097e9feb0e7a3a1f0db59ea798bcce1f64ec195594547d0c52ecd0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcb0f3c0a19724e933a971f3c1e825310000a669068b65909b1d238e465e15fb31bffbc5c605fc13880567f705ae0b8b2b7d7496ff2e776b4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>