<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:31.5431</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010621</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오를 인코딩/디코딩하기 위한 방법들 및 장치들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUSES FOR ENCODING/DECODING A VIDEO</inventionTitleEng><openDate>2024.06.19</openDate><openNumber>10-2024-0087768</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/85</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오를 효율적으로 인코딩하거나 디코딩하기 위한 적어도 방법 및 장치가 제시된다. 예를 들어, 픽처의 일부를 나타내는 비디오 데이터가 획득되고, 픽처의 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 인코딩/디코딩을 적응시키도록 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소가 시그널링되고, 비디오 데이터가 인코딩/디코딩되며, 인코딩/디코딩의 적어도 하나의 프로세스는 픽처의 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023052141</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/075691</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,픽처의 일부를 나타내는 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 디코딩 적응을 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 디코딩하는 단계; 및비디오 데이터를 디코딩하는 단계 - 상기 디코딩의 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 장치로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,픽처의 일부를 나타내는 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 디코딩 적응을 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 디코딩하는 단계; 및비디오 데이터를 디코딩하는 단계 - 상기 디코딩의 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응됨 -를 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항의 방법 또는 제2항의 장치에 있어서, 상기 감소된 해상도를 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 디코딩하는 단계를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항의 방법 또는 제2항의 장치에 있어서, 상기 픽처의 해상도의 변경에 따라 픽처의 크기를 지정하는 데 사용되는 신택스 데이터가 상기 감소된 해상도를 암시적으로 도출하는 데 사용되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항의 방법 또는 제2항의 장치에 있어서, 상기 감소된 해상도를 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소가 해상도의 변경에 대해 픽처의 크기를 지정하는 데 사용되는 신택스 데이터에 추가되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 1차 변환이 수정되고 입력 블록의 주파수들의 절반을 절단하는 저역 통과 필터를 사용하는 변환인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 0이 아닌 계수들의 최대 수가 감소되고 상기 감소된 해상도로부터 도출되는 변환인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 최소 변환 크기가 스케일링 비율과 곱해지는 변환인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 모션 벡터 차이의 해상도가 스케일링 비율만큼 감소되는 모션 보상을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 루마 코딩 트리 블록 크기가 스케일링 비율만큼 증가되는 파티셔닝인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 최소 루마 코딩 블록 크기가 스케일링 비율만큼 증가되는 파티셔닝인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부 내의 블록의 포스트-필터링 파라미터들이 상기 픽처의 상기 일부 내의 적어도 하나의 이웃하는 블록으로부터 추론되는 포스트-필터링을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 코딩 블록 크기보다 더 큰 영역에 대해 포스트-필터링 파라미터들이 시그널링되는 포스트-필터링을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항, 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 디코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 인코딩 순서 중 하나인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항, 제3항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제14항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 픽처에 대한 CU 크기 제약들 중 적어도 하나는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항의 방법 또는 제15항의 장치에 있어서, 최소 크기 제약이 오리지널 크기 제약에 스케일링 비율을 곱함으로써 획득되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항의 방법 또는 제15항의 장치에 있어서, 최대 크기 제약이 오리지널 크기 제약에 스케일링 비율을 곱함으로써 완화되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항, 제3항, 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항, 제3항, 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 픽처의 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 상기 디코딩을 적응시키도록 지정하는 상기 적어도 하나의 신택스 데이터 요소, 또는 상기 감소된 해상도를 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소, 또는 해상도의 변경에 대해 픽처의 크기를 지정하는 데 이미 사용된 신택스 데이터에 추가되는 상기 감소된 해상도를 지정하는 상기 적어도 하나의 신택스 데이터 요소는 슬라이스, 픽처 파라미터 세트(PPS), 시퀀스 파라미터 세트(SPS), 적응 파라미터 세트(APS) 중 하나에서 시그널링되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,픽처의 일부를 나타내는 인코딩할 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 인코딩 적응을 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 인코딩하는 단계; 및비디오 데이터를 인코딩하는 단계 - 상기 인코딩의 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 장치로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,픽처의 일부를 나타내는 인코딩할 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 인코딩 적응을 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 인코딩하는 단계; 및비디오 데이터를 인코딩하는 단계 - 상기 인코딩의 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응됨 -를 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항의 방법 또는 제20항의 장치에 있어서, 상기 감소된 해상도를 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 인코딩하는 단계를 추가로 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항의 방법 또는 제20항의 장치에 있어서, 상기 픽처의 해상도의 변경에 따라 픽처의 크기를 지정하는 데 사용되는 신택스 데이터가 상기 감소된 해상도를 암시적으로 도출하는 데 사용되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항의 방법 또는 제20항의 장치에 있어서, 상기 픽처의 상기 감소된 해상도를 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소가 상기 픽처의 상기 일부의 해상도의 변경에 대해 픽처의 크기를 지정하는 데 사용되는 신택스 데이터에 추가되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 1차 변환이 수정되고 입력 블록의 주파수들의 절반을 절단하는 저역 통과 필터를 사용하는 변환인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 0이 아닌 계수들의 최대 수가 감소되고 상기 감소된 해상도로부터 도출되는 변환인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 최소 변환 크기가 스케일링 비율과 곱해지는 변환인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 모션 벡터 차이의 해상도가 스케일링 비율만큼 감소되는 모션 보상인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 루마 코딩 트리 블록 크기가 스케일링 비율만큼 증가되는 파티셔닝인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 최소 루마 코딩 블록 크기가 스케일링 비율만큼 증가되는 파티셔닝인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부 내의 블록의 포스트-필터링 파라미터들이 상기 픽처의 상기 일부 내의 적어도 하나의 이웃하는 블록으로부터 추론되는 포스트-필터링인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 코딩 블록 크기보다 더 큰 영역에 대해 포스트-필터링 파라미터들이 시그널링되는 포스트-필터링인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제19항, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응되는 상기 인코딩의 상기 적어도 하나의 프로세스는 인코딩 순서인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항, 제21항 내지 제32항 중 어느 한 항의 방법 또는 제20항 내지 제32항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 픽처에 대한 CU 크기 제약들 중 적어도 하나는 감소된 해상도에 맞춰 적응되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항의 방법 또는 제33항의 장치에 있어서, 최소 크기 제약이 오리지널 크기 제약에 스케일링 비율을 곱함으로써 획득되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항의 방법 또는 제33항의 장치에 있어서, 최대 크기 제약이 오리지널 크기 제약에 스케일링 비율을 곱함으로써 완화되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제19항, 제21항, 제23항 중 어느 한 항의 방법 또는 제19항, 제21항, 제23항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 상기 인코딩을 적응시키도록 지정하는 상기 적어도 하나의 신택스 데이터 요소, 또는 상기 감소된 해상도를 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소, 또는 해상도의 변경에 대해 픽처의 크기를 지정하는 데 이미 사용된 신택스 데이터에 추가되는 상기 감소된 해상도를 지정하는 상기 적어도 하나의 신택스 데이터 요소는 슬라이스, 픽처 파라미터 세트(PPS), 시퀀스 파라미터 세트(SPS), 적응 파라미터 세트(APS) 중 하나에서 시그널링되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 비트스트림으로서,픽처의 일부를 나타내는 인코딩할 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 상기 인코딩을 적응시키도록 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 인코딩하는 단계;비디오 데이터를 인코딩하는 단계 - 상기 인코딩의 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응됨 -; 및상기 인코딩된 비디오 데이터 및 상기 인코딩된 신택스 요소를 포함하는 상기 비트스트림을 형성하는 단계에 의해 형성되는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 방법에 따라 생성된 데이터 콘텐츠를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 방법은,픽처의 일부를 나타내는 인코딩할 비디오 데이터를 획득하는 단계;상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 상기 인코딩을 적응시키도록 지정하는 적어도 하나의 신택스 데이터 요소를 인코딩하는 단계;비디오 데이터를 인코딩하는 단계 - 상기 인코딩의 적어도 하나의 프로세스는 상기 픽처의 상기 일부에 적용되는 감소된 해상도를 에뮬레이션하기 위해 적응됨 -; 및상기 인코딩된 비디오 데이터 및 상기 인코딩된 신택스 요소를 포함하는 상기 데이터 콘텐츠를 형성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 제1항, 제3항 내지 제18항, 제19항, 및 제21항 내지 제36항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 제1항, 제3항 내지 제18항, 제19항, 및 제21항 내지 제36항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈핀, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NASER, Karam</engName><name>나세르, 카람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BORDES, Philippe</engName><name>보르데스, 필리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 베튼 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LE LEANNEC, Fabrice</engName><name>르 리네크, 파브리체</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21306350.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0351172-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0472375-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0072198-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0498528-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1057566-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1057574-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010621.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93477619a9ef5aa08b95d9f1cf515a0206d3153681825aa844fb09a70ae00071e606cef14b07dd25ceadfcb521304f9bb8717a6876e15288ed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa8daf60842d1a0cac880e4ecfe35439615da88c6dbe5ee210ff36ea0d03c44cc650b58b88ce20783bc3dab114cf88217f608566dea4f6e2a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>