<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:26.1926</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0008287</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.26</openDate><openNumber>10-2024-0115963</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 복수의 제3 전극들, 병렬로 연결된 복수의 서브 전극들을 포함하는 제4 전극, 상기 복수의 제3 전극들에 전기적으로 연결된 제1 루프 트레이스 라인, 및 상기 제4 전극에 전기적으로 연결되며, 상기 복수의 서브 전극들 각각의 일 단부에 접속된 트레이스 라인을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제3 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 병렬로 연결된 복수의 서브 전극들을 포함하는 제4 전극; 상기 복수의 제3 전극들에 전기적으로 연결된 제1 루프 트레이스 라인; 및상기 제4 전극에 전기적으로 연결되며, 상기 복수의 서브 전극들 각각의 일 단부에 접속된 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제3 전극들 각각은 병렬로 연결된 복수의 제1 서브 전극들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들의 수는 상기 복수의 제3 전극들 각각에 포함된 상기 복수의 제1 서브 전극들의 수와 상기 복수의 제3 전극들의 수의 곱과 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 제1 서브 전극들을 연결하는 연결 라인 부분 및 상기 연결 라인 부분에 연결된 연장 라인 부분을 포함하는 제2 루프 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 제1 서브 전극들 각각의 제1 단부는 상기 제2 라인 부분에 접속되고, 상기 복수의 제1 서브 전극들 각각의 상기 제1 단부와 상기 제2 방향으로 이격된 제2 단부는 상기 연결 라인 부분에 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 각각에 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들 각각에 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 제2 루프 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 중 적어도 하나의 제1 트레이스 라인과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 트레이스 라인의 제1 부분과 상기 제2 루프 트레이스 라인의 상기 연결 라인 부분의 제2 부분은 평면 상에서 서로 중첩하고, 상기 제1 부분과 상기 제2 부분은 상이한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들, 상기 제1 루프 트레이스 라인, 및 상기 제2 루프 트레이스 라인 각각의 적어도 일부분은 단층 구조 또는 다층 구조를 갖는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각은 복수의 가지부들을 포함하고, 상기 복수의 가지부들은 상기 복수의 제1 전극들 중 대응하는 하나의 제1 전극에 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 각각은 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 제1 방향으로 서로 이격된 복수의 분할 전극들을 포함하고, 상기 복수의 가지부들은 상기 분할 전극들에 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 제1 루프 트레이스 라인은 상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 복수의 제3 전극들에 전기적으로 연결된 제1 라인 부분, 상기 제1 라인 부분의 제1 단부로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제2 라인 부분, 및 상기 제1 라인 부분의 제2 단부로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제3 라인 부분을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분의 저항 및 상기 제3 라인 부분의 저항 각각은 상기 복수의 제3 전극들 중 하나의 제3 전극의 저항과 실질적으로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들의 수는 상기 복수의 제3 전극들의 수보다 많은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 서브 전극들의 수는 상기 복수의 제2 전극들의 수 이하인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 제4 전극은 복수로 제공되고, 상기 트레이스 라인은 복수로 제공되고, 상기 복수의 트레이스 라인들 각각은 상기 복수의 제4 전극들 중 대응하는 제4 전극에 포함된 상기 복수의 서브 전극들 각각의 일 단부에 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 상기 복수의 제3 전극들, 및 상기 제4 전극에 전기적으로 연결된 센서 구동부를 더 포함하고, 상기 센서 구동부는 제1 모드에서 상기 복수의 제1 전극들로 전송 신호를 순차적으로 제공하고, 상기 복수의 제2 전극들로부터 수신 신호를 수신하여 제1 입력에 대한 좌표를 측정하도록 구성되고, 상기 센서 구동부는 제2 모드에서 상기 제1 루프 트레이스 라인 및 상기 복수의 제3 전극들 중 선택된 일부에 의해 형성된 코일로 전류를 제공하도록 구성되고, 상기 센서 구동부는 제3 모드에서 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들로 흐르는 전류를 측정하여 제2 입력에 대한 좌표를 측정하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 각각이 병렬로 연결된 복수의 제1 서브 전극들을 포함하는 복수의 제3 전극들; 상기 제1 방향을 따라 연장하는 제4 전극; 및상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 복수의 제3 전극들에 전기적으로 연결된 제1 라인 부분, 상기 제1 라인 부분의 제1 단부로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제2 라인 부분, 및 상기 제1 라인 부분의 제2 단부로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제3 라인 부분을 포함하는 제1 루프 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분의 저항 및 상기 제3 라인 부분의 저항 각각은 상기 복수의 제3 전극들 중 하나의 제3 전극의 저항과 실질적으로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 제1 서브 전극들을 연결하는 연결 라인 부분 및 상기 연결 라인 부분에 연결된 연장 라인 부분을 포함하는 제2 루프 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 각각에 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들 각각에 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 제2 루프 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 중 적어도 하나의 제1 트레이스 라인과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 트레이스 라인의 제1 부분과 상기 제2 루프 트레이스 라인의 상기 연결 라인 부분의 제2 부분은 평면 상에서 서로 중첩하고, 상기 제1 부분과 상기 제2 부분은 상이한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각은 복수의 가지부들을 포함하고, 상기 복수의 가지부들은 상기 복수의 제1 전극들 중 대응하는 하나의 제1 전극에 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서, 상기 제4 전극에 전기적으로 연결된 트레이스 라인을 더 포함하고,상기 제4 전극은 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 각각이 병렬로 연결된 복수의 제2 서브 전극들을 포함하고, 상기 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 서브 전극들 각각의 일 단부에 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서, 상기 제4 전극은 복수로 제공되고, 상기 복수의 제4 전극들 각각에 전기적으로 연결된 복수의 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 복수의 제4 전극들 각각은 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 각각이 병렬로 연결된 복수의 제2 서브 전극들을 포함하고, 상기 복수의 트레이스 라인들 각각은 상기 복수의 제4 전극들 중 대응하는 제4 전극에 포함된 상기 복수의 제2 서브 전극들 각각의 일 단부에 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제3 전극들; 상기 제1 방향을 따라 연장하는 제4 전극; 및상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 복수의 제3 전극들에 전기적으로 연결된 제1 라인 부분, 상기 제1 라인 부분의 제1 단부로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제2 라인 부분, 및 상기 제1 라인 부분의 제2 단부로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제3 라인 부분을 포함하는 제1 루프 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제2 라인 부분의 저항 및 상기 제3 라인 부분의 저항 각각은 상기 복수의 제3 전극들 중 하나의 제3 전극의 저항과 실질적으로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 복수의 제3 전극들 각각은 병렬로 연결된 복수의 제1 서브 전극들을 포함하고, 상기 제4 전극은 병렬로 연결된 복수의 제2 서브 전극들을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 복수의 제1 서브 전극들을 연결하는 연결 라인 부분 및 상기 연결 라인 부분에 연결된 연장 라인 부분을 포함하는 제2 루프 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 각각에 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들 각각에 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 제2 루프 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 중 적어도 하나의 제1 트레이스 라인과 중첩하는 전자 장치.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, GAYOUNG</engName><name>김가영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KANGWON</engName><name>이강원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Hyunjee</engName><name>전현지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0077334-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230008287.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d8beff9b615101aa60b5206131c5dce5867d55e6ddc3f50b5df17db408338593ae1155b1d0aaebd32910861091e05080911090205b5c9873</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0bc8de717c9f9eb3e4a01d399f7f0c9f1797edfdf89bbb8457f6ad9d517bc28a990af45b3ac544b44a4570622cc0a29f377752af3f6d58e6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>