<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:26.4226</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7005556</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반사된 벌크파의 감소된 여기를 갖는 적층형 음향파(AW) 패키지</inventionTitle><inventionTitleEng>STACKED ACOUSTIC WAVE (AW) PACKAGES WITH REDUCED EXCITATION OF REFLECTED BULK WAVES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.22</openDate><openNumber>10-2025-0054062</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/64</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은 적층형 전기음향 디바이스에서 벌크파 억제를 구현하는 디바이스들, 무선 통신 장치들, 방법들, 및 회로부에 관한 것이다. 일 양태는, 제1 표면 및 제2 표면을 포함하는 제1 기판(420) - 여기서 제2 표면은 제1 표면의 반대편에 있음 -, 제1 기판의 제1 표면 상에 포지셔닝된 제1 AW 공진기 회로(450), 제1 엘리먼트(446)를 포함하는 복수의 엘리먼트들(440, 446, 448) - 여기서 복수의 엘리먼트들은 제1 기판의 제2 표면 상에 포지셔닝되고, 여기서 제1 엘리먼트(446)는 제1 AW 공진기 회로(450)와 정렬됨 -, 및 제1 표면 및 제2 표면을 포함하는 제2 기판(430) - 여기서 복수의 엘리먼트들(440, 446, 448)은 제2 기판의 제1 표면 상에 포지셔닝되고, 여기서 복수의 엘리먼트들은 제1 기판과 제2 기판 사이에 캐비티(421)를 생성함 - 을 포함한다. 제1 표면 및 제2 표면을 갖는 캡 기판(410); 및 제2 캐비티를 생성하기 위해 제1 기판(420)의 제1 표면 및 캡 기판(410)의 제2 표면 상에 포지셔닝된 제2 복수의 엘리먼트들(440, 442, 444) - 여기서 제2 캐비티는 제1 기판(420)과 캡 기판(410) 사이에 포지셔됨. 복수의 엘리먼트들(440, 442, 446, 444, 448)은 금속 또는 폴리머 재료로 형성될 수 있다. 제1 기판(420)의 하부 표면에 있는 균일한 폴리머 층(458)은 반사된 벌크파(462)를 약화시키기 위한 댐핑의 증가를 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024049349</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SG2023/050539</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적층형 음향파(acoustic wave, AW) 필터 회로로서,제1 표면 및 제2 표면을 포함하는 제1 기판 - 상기 제2 표면은 상기 제1 표면의 반대편에 있음 -;상기 제1 기판의 제1 표면 상에 포지셔닝된 제1 AW 공진기 회로;제1 엘리먼트를 포함하는 복수의 엘리먼트들 - 상기 복수의 엘리먼트들은 상기 제1 기판의 제2 표면 상에 포지셔닝되고, 상기 제1 엘리먼트는 상기 제1 AW 공진기 회로와 정렬됨 -; 및제1 표면 및 제2 표면을 포함하는 제2 기판 - 상기 복수의 엘리먼트들은 상기 제2 기판의 제1 표면 상에 포지셔닝되고, 상기 복수의 엘리먼트들은 상기 제1 기판과 상기 제2 기판 사이에 캐비티(cavity)를 생성함 - 을 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 기판과 상기 제2 기판 사이의 상기 캐비티 내의 상기 제2 기판의 제1 표면 상에 포지셔닝된 제2 AW 공진기 회로를 추가로 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 AW 공진기 회로는 상기 제1 엘리먼트와 제2 엘리먼트 사이에 포지셔닝되어, 상기 제1 엘리먼트 및 상기 제2 엘리먼트가 상기 캐비티에 대한 기계적 지지를 제공하여 상기 제2 AW 공진기 회로가 상기 제1 기판과 접촉하는 것을 방지하도록 하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 기판의 제1 표면 상에 배치된 제1 복수의 AW 공진기 회로들 - 상기 제1 복수의 AW 공진기 회로들은 상기 제1 AW 공진기 회로를 포함함 -; 및상기 제2 기판의 제1 표면 상에 배치된 제2 복수의 AW 공진기 회로들 - 상기 제2 복수의 AW 공진기 회로들은 상기 제2 AW 공진기 회로를 포함함 - 을 추가로 포함하고,상기 제1 복수의 AW 공진기 회로들 및 상기 제2 복수의 AW 공진기 회로들은 각각 무선 주파수(radio frequency, RF) 필터의 부분들로서 대응하는 신호 경로에 전기적으로 커플링되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제2 기판의 제2 표면의 적어도 일부분을 덮는 댐핑 재료(dampening material)를 추가로 포함하고, 상기 댐핑 재료는 상기 제2 AW 공진기 회로로부터 상기 제2 기판에 진입하는 벌크파들의 반사들을 댐핑시키기 위해 상기 제2 AW 공진기 회로의 포지션과 정렬되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,제1 표면 및 제2 표면을 갖는 캡 기판; 및제2 캐비티를 생성하기 위해 상기 제1 기판의 제1 표면 및 상기 캡 기판의 제2 표면 상에 포지셔닝된 제2 복수의 엘리먼트들을 추가로 포함하고, 상기 제2 캐비티는 상기 제1 기판과 상기 캡 기판 사이에 포지셔닝되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 캡 기판의 제1 표면 상에 장착되고 무선 주파수(RF) 필터의 일부로서 상기 제1 AW 공진기 회로에 전기적으로 커플링된 적어도 하나의 전도성 상호연결부를 추가로 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 복수의 엘리먼트들은 폴리머 엘리먼트들을 포함하고, 상기 제2 복수의 엘리먼트들은 폴리머 엘리먼트들을 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 복수의 엘리먼트들은 균일한 또는 구조화된 금속 엘리먼트들을 포함하고, 상기 제2 복수의 엘리먼트들은 균일한 또는 구조화된 금속 엘리먼트들을 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 AW 공진기 회로로부터 상기 제1 기판에 걸친 반사된 벌크파 경로의 범위 내에서 상기 제1 기판의 제2 표면의 적어도 일부분을 덮는 균일한 또는 구조화된 폴리머 층을 추가로 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 엘리먼트들은 상기 적층형 AW 필터 회로 내에서 상기 제1 기판 및 상기 제2 기판의 물리적 포지션을 유지하기 위해 구조적 지지를 제공하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 기판의 제2 표면 및 상기 제2 기판의 제1 표면 상에 배치된 폴리머 프레임을 추가로 포함하고, 상기 폴리머 프레임은 상기 캐비티를 둘러싸기 위해 상기 제2 기판의 제1 표면의 에지 부분들 및 상기 제1 기판의 제2 표면의 에지 부분들에 포지셔닝되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 엘리먼트는 상기 제2 기판의 제1 표면의 에지 부분에서 상기 폴리머 프레임으로부터 상기 캐비티 내로 연장되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 엘리먼트는 상기 제2 기판의 제1 표면의 에지 부분들 또는 상기 제1 기판의 제2 표면의 에지 부분들에서 상기 폴리머 프레임에 연결되지 않고서 상기 캐비티 내에 포지셔닝되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제1 AW 공진기 회로는 복수의 표면 음향파(surface acoustic wave, SAW) 공진기들을 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 엘리먼트는, 하나 이상의 벌크파들이 상기 제1 AW 공진기 회로와 상기 제1 엘리먼트 사이의 포지션들에서 상기 제1 AW 공진기 회로로부터 상기 제1 기판에 진입하도록 상기 제1 AW 공진기 회로와 정렬되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제1 엘리먼트는 상기 제1 기판에 대한 폴리머 구조적 지지 벽이고, 상기 제1 엘리먼트는, 하나 이상의 벌크파들이 상기 제1 AW 공진기로부터 상기 제1 기판에 진입하고 상기 제1 기판의 제2 표면이 상기 제1 엘리먼트와 접촉 상태에 있는 곳에서 반사되도록 포지셔닝되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 제1 AW 공진기는, 상기 제1 기판의 제1 표면과 평행한 제1 평면 내의 압전 표면 상에 포지셔닝된 인터디지털 트랜스듀서(interdigital transducer, IDT) 전극 구조물을 포함하고,상기 제1 엘리먼트는 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면의 음향 반사 댐핑 영역에서 상기 제1 기판의 제2 표면과 접촉하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 엘리먼트는, 상기 제1 평면에 수직인 방향에서 상기 제2 평면 상으로의 상기 IDT 전극 구조물의 영역의 투영이, 상기 제2 평면 내의 상기 음향 반사 댐핑 영역과 중첩되는 상기 제2 평면에서의 상기 투영을 야기하도록 포지셔닝되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 셋톱박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(global positioning system, GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(session initiation protocol, SIP) 폰; 태블릿; 패블릿(phablet); 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 정보 단말기(personal digital assistant, PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(digital video disc, DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 시스템; 드론; 및 멀티콥터(multicopter)로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 트랜시버의 무선 주파수(RF) 프론트 엔드 회로에 통합되는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 트랜시버의 프론트 엔드 회로는 안테나에 커플링된 멀티플렉서를 포함하고, 상기 멀티플렉서는 상기 적층형 AW 필터 회로를 포함하는, 적층형 AW 필터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 무선 주파수(RF) 신호를 필터링하기 위한 방법으로서,적층형 음향파(AW) 필터 패키지의 상호연결부에서 신호를 제공하는 단계 - 상기 상호연결부는 캡 기판 상에 포지셔닝됨 -;상기 캡 기판과는 별개의 스택 층에 있는 제1 기판 상에 포지셔닝된 제1 AW 공진기 회로에서 음향파를 여기시키는(exciting) 단계 - 상기 제1 AW 공진기 회로는 상기 상호연결부에 전기적으로 커플링되고, 상기 제1 AW 공진기 회로는 상기 캡 기판과 상기 제1 기판 사이의 엘리먼트들에 의해 지지되는 제1 캐비티 내에 포지셔닝됨 -; 및상기 제1 AW 공진기 회로와는 상기 제1 기판의 반대편 측부에 포지셔닝된 반사 억제 엘리먼트를 사용하여 상기 제1 AW 공진기 회로로부터의 상기 제1 기판 내의 벌크파들을 댐핑시키는 단계 - 상기 반사 억제 엘리먼트는 추가로 상기 제1 기판과 제2 기판 사이의 제2 캐비티를 지지하도록 포지셔닝되고, 상기 제2 기판은 상기 캡 기판 및 상기 제1 기판 둘 모두와는 별개의 추가적인 스택 층에 있음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 반사 억제 엘리먼트는 균일한 또는 구조화된 금속 층 내의 금속 엘리먼트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선 통신 장치로서,적층형 음향파(AW) 필터 패키지를 포함하고, 상기 적층형 AW 필터 패키지는, 제1 복수의 AW 공진기 회로들이 상부면(top side) 상에 포지셔닝된 제1 기판; 제2 복수의 AW 공진기 회로들이 상부면 상에 포지셔닝된 제2 기판; 상기 제1 기판의 하부면(bottom side)과 상기 제2 기판의 상부면 사이에 캐비티를 생성하기 위해 상기 제1 기판과 상기 제2 기판 사이에 포지셔닝된 프레임; 및 상기 제1 기판의 하부면과 상기 제2 기판의 상부면 사이의 상기 캐비티를 지지하는 하나 이상의 음향 반사 억제 구조적 벽들 - 상기 하나 이상의 음향 반사 억제 구조적 벽들은, 상기 적층형 AW 필터 패키지의 신호 경로들에서의 간섭을 생성하는 상기 제1 복수의 AW 공진기 회로들로부터의 선택된 음향 벌크파 경로들을 댐핑시키기 위해 상기 제1 기판의 후방면(back side) 상의 선택된 포지션들에 포지셔닝되어 있음 - 을 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서상기 적층형 AW 필터 패키지의 신호 경로들에서의 간섭을 생성하는 상기 제1 복수의 AW 공진기 회로들로부터의 제2 선택된 음향 벌크파 경로들을 댐핑시키기 위해 상기 제1 기판의 후방면의 일부분에 포지셔닝된 하나 이상의 비구조적 엘리먼트들을 추가로 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 음향 반사 억제 구조적 벽들 및 상기 하나 이상의 비구조적 엘리먼트들은 공유된 제조 층 내의 폴리머 재료를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,하나 이상의 안테나들; 및프로세싱 회로부를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 안테나들 및 상기 프로세싱 회로부는 상기 적층형 AW 필터 패키지의 신호 경로들을 통해 통신가능하게 커플링되고, 상기 제1 복수의 AW 공진기 회로들 및 상기 제2 복수의 AW 공진기 회로들은 상기 하나 이상의 안테나들과 상기 프로세싱 회로부 사이에서 이동하는 신호들에 대한 하나 이상의 무선 주파수(RF) 필터들을 형성하기 위해 전기적으로 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신 장치로서,제1 표면 및 제2 표면을 포함하는 제1 기판 - 상기 제2 표면은 상기 제1 표면의 반대편에 있음 -;무선 주파수 신호를 필터링하기 위한 전기음향 수단 - 상기 무선 주파수 신호를 필터링하기 위한 상기 전기음향 수단은 상기 제1 기판의 제1 표면 상에 포지셔닝됨 -; 및상기 제1 기판의 제2 표면에서 음향 벌크파들을 억제하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 음향 벌크파들을 억제하기 위한 수단은 상기 제1 기판에 대한 구조적 지지를 제공하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 * 리퍼블릭 플라자 넘버**-**</address><code>520230491681</code><country>싱가포르</country><engName>RF360 Singapore Pte. Ltd.</engName><name>알에프360 싱가포르 피티이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KIRCHHOFER, Peter</engName><name>키르히호퍼, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>COLASANTI, Simone</engName><name>콜라산티, 시모네</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>ERHARD-EGELER, Nadine</engName><name>에르하르트-에겔러, 나딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KUBAT, Franz</engName><name>쿠바트, 프란츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHULZ, Volker</engName><name>슐츠, 볼커</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHWEGLER, Philipp</engName><name>슈베글러, 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/929,092</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0197265-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0056610-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257005556.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b6b27dcd03e24104877a65983b649753931640846552d96ee8823d3665ead5cf19641800ba239abc5756096ad7697d866b0d60bd5e12146</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc239dc7fc979910419a101dfb241ccf9ee6120ad86fc4f1bd1d934beb91e6f08e2c2cd2f6fbdc432ad824c92504808e0b6e6f28ea6ca7334</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>