<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:27.1727</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013908</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전송 모드를 결정하는 방법, 장치 및 통신 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING TRANSMISSION MODE, AND COMMUNICATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.05.30</openDate><openNumber>10-2023-0074549</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 전송 모드를 결정하는 방법, 장치 및 통신 기기를 제공하는데, 통신분야에 속한다. 상기 방법은, 타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크 전송 모드를 결정하는 단계를 포함하되, 여기서, 상기 타깃 지시 방식은 RRC 시그널링 지시 방식, TCI state 지시 방식, 구성 또는 지시한 타깃 파라미터가 예정된 파라미터 요구를 만족시키는 방식, PDCCH가 SFN 전송 모드를 사용하는 지시 방식에서의 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022068749</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/120821</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 기기에 의해 수행되는 전송 모드를 결정하는 방법에 있어서,타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 타깃 지시 방식은,무선 리소스 제어(RRC) 시그널링 지시 방식, 타깃 전송 구성 지시 상태(TCI state) 지시 방식, 구성 또는 지시한 타깃 파라미터가 예정된 파라미터 요구를 만족시키는 방식, 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)이 SFN 전송 모드를 사용하는 지시 방식에서의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 RRC 시그널링 지시 방식인 경우, 상기 RRC 시그널링에는 상기 SFN 전송 모드를 특성화하기 위한 SFN 지시 정보가 구성되고, 타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계는,상기 SFN 지시 정보를 통해 SFN 전송 모드의 사용 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,RRC 시그널링에 상기 SFN 전송 모드를 특성화하기 위한 SFN 지시 정보가 구성되는 경우, 상기 방법은,미디어 액세스 제어 제어 유닛(MAC CE) 또는 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 지시되는 제1 시그널링을 통해 상기 SFN 전송 모드를 사용 가능하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 타깃 TCI state 지시 방식이고 상기 타깃 TCI state가 제1 타깃 TCI state인 경우, 상기 제1 타깃 TCI state는 제1 타깃 준공동위치 유형(QCL-type)과 연관되고, 상기 제1 타깃 QCL-type는,포함되는 요소가 시간 지연 확산인 제1 QCL-Type;포함되는 요소가 평균 시간 지연과 시간 지연 확산인 제2 QCL-Type;포함되는 요소가 도플러 확산, 평균 시간 지연 및 시간 지연 확산인 제3 QCL-Type;포함되는 요소가 도플러 주파수 오프셋, 도플러 확산 및 시간 지연 확산인 제4 QCL-Type에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계는,제1 기설정 조건을 만족시킬 경우, 상기 제1 타깃 TCI state를 통해 상기 SFN 전송 모드를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 제1 기설정 조건은,물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)에 대하여, RRC를 통해 구성한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, MAC CE를 통해 활성화한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건;PDCCH에 대하여, MAC CE를 통해 지시한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, DCI를 통해 지시한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 타깃 TCI state 지시 방식이고 상기 타깃 TCI state가 제2 타깃 TCI state인 경우, 상기 제2 타깃 TCI state는 업링크 신호 및 다운링크 신호의 타깃 연관 관계와 연관하되, 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호의 타깃 연관 관계에 포함되는 요소는 도플러 주파수 오프셋을 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계는,제2 기설정 조건을 만족시킬 경우, 상기 제2 타깃 TCI state를 통해 상기 SFN 전송 모드를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 제2 기설정 조건은,PDSCH 또는 PDCCH에 대하여, RRC를 통해 구성한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, MAC CE를 통해 활성화한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건;PDCCH에 대하여, MAC CE를 통해 지시한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, DCI가 지시한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 타깃 TCI state 지시 방식이고 상기 타깃 TCI state이 제3 타깃 TCI state인 경우, 상기 제3 타깃 TCI state가 연관하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에는 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스가 존재하고, 상기 타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type는 비 QCL-TypeD인 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계는,제3 기설정 조건을 만족시킬 경우, 제3 타깃 TCI state를 통해 상기 SFN 전송 모드를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 제3 기설정 조건은,물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)에 대하여, RRC를 통해 구성한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, MAC CE를 통해 활성화한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건;PDCCH에 대하여, MAC CE를 통해 지시한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, DCI를 통해 지시한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type가 동일한 경우, 동일한 QCL-Type와 대응하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에서의 하나는 앵커 포인트이고, 상기 앵커 포인트는 미리 설정되거나 네트워크에 의해 지시되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계 다음에, 상기 방법은,상기 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스 QCL-Type에서의 반복 요소를 공동으로 참조하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 구성 또는 지시한 타깃 파라미터가 예정된 파라미터 요구를 만족시키는 방식인 경우, 상기 예정된 파라미터 요구는, DCI가 지시하는 PDSCH 복조 기준 신호(DMRS) 포트의 타깃 코드 분할 다중화(CDM) 그룹 수량이 예정된 그룹 수이고, 대응하는 TCI State 수가 예정된 유형이며, RRC의 구성 파라미터에 예정된 활성화 파라미터 구성이 존재하지 않는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 PDCCH가 SFN 전송 모드를 사용하는 지시 방식인 경우, 타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계는,PDCCH가 SFN 전송 모드를 사용하여 전송할 경우, PDSCH가 상기 SFN 전송 모드를 사용한다고 암시적으로 지시하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,RRC 파라미터에 예정된 파라미터가 포함될 경우, 동일한 전송 블록은 다수의 시간 슬롯 레벨의 PDSCH에 의해 전송되고, 각 시간 슬롯의 PDSCH는 모두 상기 SFN 전송 모드로 전송되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,예정된 활성화 파라미터가 구성된 경우, 상기 예정된 활성화 파라미터는 효력을 발생하지 않는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 방법은,상기 SFN 전송 모드를 사용할 경우, 타깃 경우에, 주파수 오프셋 사전 보상 기능을 사용하도록 결정하는 단계를 더 포함하되, 상기 타깃 경우는,주파수 오프셋 사전 보상 기능을 사용 가능하게 특성화하는 제2 시그널링을 구성 또는 지시하는 경우;제3 시그널링이 지시하는 TCI state가 업링크 신호 및 다운링크 신호의 연관 관계와 연관하고 상기 연관 관계의 요소가 도플러 주파수 오프셋을 포함하는 경우;제4 시그널링이 지시하는 TCI state에 제2 타깃 QCL-Type를 연관하고, 상기 제2 타깃 QCL-Type와 대응하는 요소가 도플러 주파수 오프셋을 포함하지 않는 경우;제5 시그널링을 통해 타깃 추적 기준 신호(TRS) 또는 타깃 동기 신호 블록(SSB) 리소스를 반송 주파수 및/또는 타이밍을 조절하는 앵커 포인트로 지시하는 경우에서의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,주파수 오프셋 사전 보상 기능을 사용하도록 결정하는 경우, 업링크 주파수는 PDSCH 또는 PDCCH의 DMRS가 대응하는 TCI state에서의 도플러 주파수 오프셋에 기반하여 조절되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 방법은,상기 SFN 전송 모드를 사용할 경우, 제4 TCI state를 응용하는 단계를 더 포함하되, 상기 제4 TCI state가 연관하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에는 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스가 존재하고, 상기 타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type는 비 QCL-TypeD인 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type가 동일한 경우, 동일한 QCL-Type와 대응하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에서의 하나는 앵커 포인트이고, 상기 앵커 포인트는 미리 설정되거나 네트워크에 의해 지시되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계 다음에, 상기 방법은,상기 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스 QCL-Type의 반복 요소를 공동으로 참조하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 결정 모듈을 포함하되, 상기 타깃 지시 방식은,무선 리소스 제어(RRC) 시그널링 지시 방식, 타깃 전송 구성 지시 상태(TCI state) 지시 방식, 구성 또는 지시한 타깃 파라미터가 예정된 파라미터 요구를 만족시키는 방식, 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)이 SFN 전송 모드를 사용하는 지시 방식에서의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 RRC 시그널링 지시 방식인 경우, 상기 RRC 시그널링에는 상기 SFN 전송 모드를 특성화하기 위한 SFN 지시 정보가 구성되고, 상기 결정 모듈은,상기 SFN 지시 정보를 통해 SFN 전송 모드의 사용 여부를 결정하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,RRC 시그널링에 상기 SFN 전송 모드를 특성화하기 위한 SFN 지시 정보가 구성되는 경우, 상기 결정 모듈은,미디어 액세스 제어 제어 유닛(MAC CE) 또는 다운링크 제어 정보(DCI)에 의해 지시되는 제1 시그널링을 통해 상기 SFN 전송 모드를 사용 가능하게 하는데 더 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 타깃 TCI state 지시 방식이고 상기 타깃 TCI state가 제1 타깃 TCI state인 경우, 상기 제1 타깃 TCI state는 제1 타깃 준공동위치 유형(QCL-type)과 연관되고, 상기 제1 타깃 QCL-type는,포함되는 요소가 시간 지연 확산인 제1 QCL-Type;포함되는 요소가 평균 시간 지연과 시간 지연 확산인 제2 QCL-Type;포함되는 요소가 도플러 확산, 평균 시간 지연 및 시간 지연 확산인 제3 QCL-Type;포함되는 요소가 도플러 주파수 오프셋, 도플러 확산 및 시간 지연 확산인 제4 QCL-Type에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 결정 모듈은,제1 기설정 조건을 만족시킬 경우, 상기 제1 타깃 TCI state를 통해 상기 SFN 전송 모드를 결정하되, 상기 제1 기설정 조건은,물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)에 대하여, RRC를 통해 구성한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, MAC CE를 통해 활성화한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건;PDCCH에 대하여, MAC CE를 통해 지시한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, DCI를 통해 지시한 TCI state에 상기 제1 타깃 QCL-type와 연관한 TCI state가 존재하는 조건에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 타깃 TCI state 지시 방식이고 상기 타깃 TCI state가 제2 타깃 TCI state인 경우, 상기 제2 타깃 TCI state는 업링크 신호 및 다운링크 신호의 타깃 연관 관계와 연관하되, 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호의 타깃 연관 관계에 포함되는 요소는 도플러 주파수 오프셋을 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 결정 모듈은,제2 기설정 조건을 만족시킬 경우, 상기 제2 타깃 TCI state를 통해 상기 SFN 전송 모드를 결정하되, 상기 제2 기설정 조건은,PDSCH 또는 PDCCH에 대하여, RRC를 통해 구성한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, MAC CE를 통해 활성화한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건;PDCCH에 대하여, MAC CE를 통해 지시한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, DCI가 지시한 TCI state에 상기 업링크 신호 및 다운링크 신호를 연관한 타깃 연관 관계의 TCI state가 존재하는 조건에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 타깃 TCI state 지시 방식이고 상기 타깃 TCI state이 제3 타깃 TCI state인 경우, 상기 제3 타깃 TCI state가 연관하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에는 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스가 존재하고, 상기 타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type는 비 QCL-TypeD인 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 결정 모듈은,제3 기설정 조건을 만족시킬 경우, 제3 타깃 TCI state를 통해 상기 SFN 전송 모드를 결정하되, 상기 제3 기설정 조건은,물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)에 대하여, RRC를 통해 구성한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, MAC CE를 통해 활성화한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건;PDCCH에 대하여, MAC CE를 통해 지시한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건;PDSCH에 대하여, DCI를 통해 지시한 TCI state에 상기 제3 타깃 TCI state가 존재하는 조건에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type가 동일한 경우, 동일한 QCL-Type와 대응하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에서의 하나는 앵커 포인트이고, 상기 앵커 포인트는 미리 설정되거나 네트워크에 의해 지시되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서,상기 결정 모듈은, 타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계 다음에, 상기 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스 QCL-Type에서의 반복 요소를 공동으로 참조하는데 더 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서,상기 타깃 지시 방식이 구성 또는 지시한 타깃 파라미터가 예정된 파라미터 요구를 만족시키는 방식인 경우, 상기 예정된 파라미터 요구는, DCI가 지시하는 PDSCH 복조 기준 신호(DMRS) 포트의 타깃 코드 분할 다중화(CDM) 그룹 수량이 예정된 그룹 수이고, 대응하는 TCI State 수가 예정된 유형이며, RRC의 구성 파라미터에 예정된 활성화 파라미터 구성이 존재하지 않는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서,상기 결정 모듈은, 상기 타깃 지시 방식이 PDCCH가 SFN 전송 모드를 사용하는 지시 방식인 경우, PDCCH가 SFN 전송 모드를 사용하여 전송하면, PDSCH가 상기 SFN 전송 모드를 사용한다고 암시적으로 지시하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서,RRC 파라미터에 예정된 파라미터가 포함될 경우, 동일한 전송 블록은 다수의 시간 슬롯 레벨의 PDSCH에 의해 전송되고, 각 시간 슬롯의 PDSCH는 모두 상기 SFN 전송 모드로 전송되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,예정된 활성화 파라미터가 구성된 경우, 상기 예정된 활성화 파라미터는 효력을 발생하지 않는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서,상기 결정 모듈은,상기 SFN 전송 모드를 사용할 경우, 타깃 경우에, 주파수 오프셋 사전 보상 기능을 사용하도록 결정하는데 더 사용되되, 상기 타깃 경우는,주파수 오프셋 사전 보상 기능을 사용 가능하게 특성화하는 제2 시그널링을 구성 또는 지시하는 경우;제3 시그널링이 지시하는 TCI state가 업링크 신호 및 다운링크 신호의 연관 관계와 연관하고 상기 연관 관계의 요소가 도플러 주파수 오프셋을 포함하는 경우;제4 시그널링이 지시하는 TCI state에 제2 타깃 QCL-Type를 연관하고, 상기 제2 타깃 QCL-Type와 대응하는 요소가 도플러 주파수 오프셋을 포함하지 않는 경우;제5 시그널링을 통해 타깃 추적 기준 신호(TRS) 또는 타깃 동기 신호 블록(SSB) 리소스를 반송 주파수 및/또는 타이밍을 조절하는 앵커 포인트로 지시하는 경우에서의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,주파수 오프셋 사전 보상 기능을 사용하도록 결정하는 경우, 업링크 주파수는 PDSCH 또는 PDCCH의 DMRS가 대응하는 TCI state에서의 도플러 주파수 오프셋에 기반하여 조절되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21항에 있어서,상기 결정 모듈은,상기 SFN 전송 모드를 사용할 경우, 제4 TCI state를 응용하는데 더 사용되되, 상기 제4 TCI state가 연관하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에는 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스가 존재하고, 상기 타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type는 비 QCL-TypeD인 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,타깃 다운링크 기준 신호 리소스와 대응하는 QCL-Type가 동일한 경우, 동일한 QCL-Type와 대응하는 다수의 다운링크 기준 신호 리소스에서의 하나는 앵커 포인트이고, 상기 앵커 포인트는 미리 설정되거나 네트워크에 의해 지시되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서,상기 결정 모듈은, 타깃 지시 방식을 통해 단일 주파수 네트워크(SFN) 전송 모드를 결정하는 상기 단계 다음에, 상기 적어도 두 개의 타깃 다운링크 기준 신호 리소스 QCL-Type의 반복 요소를 공동으로 참조하는데 더 사용되는 것을 특징으로 하는 전송 모드를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 단말 기기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 전송 모드를 결정하는 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 네트워크 기기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 전송 모드를 결정하는 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로그램 또는 명령이 저장되는 판독 가능 저장매체에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 전송 모드를 결정하는 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 프로세서와 통신 인터페이스를 포함하는 칩에 있어서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 커플링되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 운행시켜 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 전송 모드를 결정하는 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Kaili</engName><name>정 카이리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Peng</engName><name>쑨 펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011051668.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0459231-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0461531-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0461525-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0067833-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0649294-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1007996-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1007997-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013908.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930139dc09ac13341c586584fb98dad466cc779d2ba68406f2770d456a421d05a46ce1540ddf287ba4f6189d382e75daa0becaffb739735dd4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa51ccfc45c9fbc290ccc29bdb9cb3f736dfbc7c405dce50d46cc9d9570fb6186f20561694d2ba0e73a3f9c283f4674a23702353fb0c54d9e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>