<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:03.313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0031748</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 처리 시스템에서 제어 환경을 모니터링하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Systems and Methods for Monitoring of a Controlled  Environment in a Substrate Processing System</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0138025</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 일반적으로 반도체 기판 처리 기술 분야, 특히 기판 처리 시스템 내의 제어 환경을 모니터링하기 위한 시스템 및 방법에 관한 것이다. 본 발명의 일 양상은 제어 환경을 갖는 기판 처리 시스템에 관한 것으로, 상기 기판 처리 시스템은, 하나 이상의 기판을 보유하도록 구성된 하나 이상의 foup, 상기 하나 이상의 기판을 처리하도록 구성된 기판 처리 챔버, 상기 하나 이상의 foup를 수용하고 상기 하나 이상의 기판을 상기 기판 처리 챔버로 이송하도록 구성된 기판 처리 및 이송 시스템, 상기 기판 처리 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 측정하도록 구성된 환경 센서 수단, 및 상기 환경 센서 수단에 통신 가능하게 결합된 제어기를 포함하고, 상기 제어기는 - 상기 기판 처리 및 이송 시스템 내에서 상기 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치를 추적하고, - 상기 기판 처리 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하며, - 상기 하나 이상의 환경 파라미터가 상기 하나 이상의 기판의 상기 하나 이상의 위치에서 임계 한계 내에 있는지 여부를 결정하고, - 상기 하나 이상의 환경 파라미터가 상기 임계값 한계 내에 있지 않은 것으로 판단되는 경우 경고를 표시하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제어된 환경을 갖는 기판 처리 시스템으로서,- 하나 이상의 기판을 유지하도록 구성된 하나 이상의 FOUP;- 하나 이상의 기판을 처리하도록 구성된 기판 처리 챔버;- 하나 이상의 FOUP를 수용하고 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버로 및 기판 처리 챔버로부터 이송하도록 구성된 기판 취급 및 이송 시스템;- 기판 취급 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 측정하도록 구성된 환경 센서 수단; 및- 환경 센서 수단에 통신 가능하게 결합된 제어기로서, - 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치를 추적하고, - 기판 취급 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하고, - 하나 이상의 환경 파라미터가 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치에서 임계 한계 내에 있는지 여부를 결정하고, - 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있지 않은 것으로 결정되는 경우 경보를 표시하도록 구성된 제어기를 포함하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 기판 취급 및 이송 시스템은 FOUP 취급 모듈, FOUP 이송 모듈, 기판 취급 모듈, 기판 저장 모듈 및 기판 이송 모듈 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 제어기는 기판 취급 및 이송 시스템에 의해 수행되는 작동에 기초하여 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치를 추적하도록 구성되고, 작동은 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP으로부터 언로딩하는 단계, 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판을 이송하는 단계, 하나 이상의 기판을 저장하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버 내로 로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버로부터 언로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 냉각하는 단계 및 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP 내로 로딩하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 제어기는 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있지 않은 것으로 결정되는 경우에 기판 취급 및 이송 시스템에 의해 작동을 정지시키기 위해 기판 취급 및 이송 시스템에 지시를 내리도록 구성되고, 작동은 하나 이상의 기판의 하나 이상의 FOUP로부터 언로딩을 정지시키는 단계, 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판의 이송을 정지시키는 단계, 하나 이상의 기판의 기판 처리 챔버 내로 로딩을 정지시키는 단계, 하나 이상의 기판의 기판 처리 챔버로부터 언로딩을 정지시키는 단계 및 하나 이상의 기판의 하나 이상의 FOUP 내로 로딩을 정지시키는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 제어기는 하나 이상의 환경 파라미터에 기초하여 하나 이상의 처리 조건을 결정하고 상기 처리 조건에 기초하여 하나 이상의 기판을 처리하기 위해 기판 처리 챔버에 지시를 내리도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 기판 처리 시스템의 제어된 환경을 지지하도록 구성된 하나 이상의 환경 지지 장치를 포함하고, 제어기는 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 수준 내에 있지 않은 것으로 결정되는 경우 환경을 시정하기 위해 하나 이상의 환경 지지 장치에 지시를 내리도록 구성되고; 시정은 퍼지, 밀봉, 플러싱, 가스 재생, 방사선 감소, 진동 감소, 입자 제거, 습도 변화 및 온도 변화 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서, 환경 센서 수단은 기판 취급 및 이송 시스템 내에 배치된 하나 이상의 환경 센서를 포함하고, 제어기는 상기 환경 센서로부터의 측정치에 기초하여 기판 취급 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서, 환경 센서 수단은 입자 농도, 화학 조성, 습도, 온도, 진동 및 입사 방사선 중 적어도 하나를 측정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서, 제어기는 기판 처리 시스템에 의해 수행되는 작동에 기초하여 특정 시점에 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있는지 여부를 결정하도록 구성되고, 작동은 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP으로부터 언로딩하는 단계, 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판을 이송하는 단계, 하나 이상의 기판을 저장하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버 내로 로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버로부터 언로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 냉각하는 단계 및 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP 내로 로딩하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제2항에 있어서, 환경 센서 수단은 하나 이상의 FOUP 내에 배치된 하나 이상의 환경 센서를 추가로 포함하고, 제어기는 상기 환경 센서로부터의 측정치에 기초하여 하나 이상의 FOUP의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서, 환경 센서 수단은 기판 처리 챔버 내에 배치된 하나 이상의 환경 센서를 추가로 포함하고, 제어기는 상기 환경 센서로부터의 측정치에 기초하여 기판 처리 챔버의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 기판을 유지하는 하나 이상의 전방 개구 통합 포드(FOUP)를 수용하고 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버로 및 기판 처리 챔버로부터 이송하도록 구성된 기판 취급 및 이송 시스템의 제어된 환경을 모니터링하기 위한 장비로서, 장비는,- 기판 취급 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 측정하도록 구성된 환경 센서 수단; 및- 환경 센서 수단에 통신 가능하게 결합된 제어기로서, - 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치를 추적하고, - 기판 취급 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하고, - 하나 이상의 환경 파라미터가 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치에서 임계 한계 내에 있는지 여부를 결정하고, - 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있지 않은 것으로 결정되는 경우 경보를 표시하도록 구성된 제어기를 포함하는, 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하나 이상의 기판을 유지하는 하나 이상의 전방 개구 통합 포드(FOUP)를 수용하고 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버로 및 기판 처리 챔버로부터 이송하도록 구성된 기판 취급 및 이송 시스템 내의 제어된 환경을 모니터링하기 위한 방법으로서, 방법은,- 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치를 추적하는 단계;- 하나 이상의 기판의 하나 이상의 위치에서 기판 취급 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하는 단계;- 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있는지 여부를 결정하고, 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있지 않은 것으로 결정되는 경우 경보를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 기판 취급 및 이송 시스템은 FOUP 취급 모듈, FOUP 이송 모듈, 기판 취급 모듈, 기판 저장 모듈 및 기판 이송 모듈 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 하나 이상의 기판의 위치는 기판 취급 및 이송 시스템에 의해 수행되는 작동에 기초하여 추적되고, 작동은 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP으로부터 언로딩하는 단계, 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판을 이송하는 단계, 하나 이상의 기판을 저장하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버 내로 로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버로부터 언로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 냉각하는 단계 및 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP 내로 로딩하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 또는 제14항에 있어서, 하나 이상의 기판의 하나 이상의 미래 위치에서 기판 취급 및 이송 시스템의 하나 이상의 환경 파라미터를 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있는지 여부를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 또는 제14항에 있어서, 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있지 않은 것으로 결정되는 경우에 기판 취급 및 이송 시스템에 의해 작동을 정지시키는 단계를 추가로 포함하되, 작동은 하나 이상의 기판의 하나 이상의 FOUP로부터 언로딩을 정지시키는 단계, 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판의 이송을 정지시키는 단계, 하나 이상의 기판의 기판 처리 챔버 내로 로딩을 정지시키는 단계, 하나 이상의 기판의 기판 처리 챔버로부터 언로딩을 정지시키는 단계 및 하나 이상의 기판의 하나 이상의 FOUP 내로 로딩을 정지시키는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 또는 제14항에 있어서, 하나 이상의 환경 파라미터에 기초하여 하나 이상의 처리 조건을 결정하는 단계 및 상기 처리 조건에 기초하여 처리 챔버 내에서 하나 이상의 기판을 처리하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 또는 제14항에 있어서, 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 수준 내에 있지 않은 것으로 결정되는 경우 환경을 시정하는 단계를 추가로 포함하되, 시정하는 단계는 퍼지, 밀봉, 플러싱, 가스 재생, 방사선 감소, 진동 감소, 입자 제거, 습도 변화 및 온도 변화 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 또는 제14항에 있어서, 하나 이상의 환경 파라미터가 임계 한계 내에 있는지 여부를 결정하는 단계가 기판 취급 및 이송 시스템에 의해 수행되는 작동에 기초하여 특정 시점에 발생하고, 작동은 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP으로부터 언로딩하는 단계, 기판 취급 및 이송 시스템 내에서 하나 이상의 기판을 이송하는 단계, 하나 이상의 기판을 저장하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버 내로 로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 기판 처리 챔버로부터 언로딩하는 단계, 하나 이상의 기판을 냉각하는 단계 및 하나 이상의 기판을 하나 이상의 FOUP 내로 로딩하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 에이피 알메르 **** 베르스테르케르스트라아트 *</address><code>520110319113</code><country>네덜란드</country><engName>ASM IP Holding B.V.</engName><name>에이에스엠 아이피 홀딩 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 에이피 알메르 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Gido van der Star</engName><name>스타르 히도 판 데르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 에이피 알메르 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Bert Jongbloed</engName><name>용블루트 버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/489,337</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0252511-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9002666-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0041638-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0492129-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240031748.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa54309511f2d818a19f32b8f6da9ed9fdafd2ef1766a134ceb5dcb8ddce013f6cde81dd7ede198585d45469</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cf0c2f29ea3290f873e662a3d8081d4d872f93d3d75deb83509f43379b5932738c896fe49858affc54</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>