<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:07.167</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0029912</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입력 센싱부 및 그것의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>INPUT SENSING PART AND DRIVING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.09.20</openDate><openNumber>10-2023-0133999</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 센싱부는 복수개의 센싱부들, 상기 센싱부들에서 연결된 증폭 회로, 상기 증폭 회로에 연결된 정류 회로, 상기 정류 회로에 연결된 아날로그-디지털 변환기, 상기 정류 회로와 상기 아날로그-디지털 변환기의 연결을 스위칭하는 출력 스위칭 소자, 상기 증폭 회로와 상기 정류 회로의 연결을 스위칭하는 제1 연결 스위칭 소자, 제1 전압이 상기 정류 회로에 인가되는 것을 스위칭하는 제2 연결 스위칭 소자, 및 제2 전압이 상기 정류 회로에 인가되는 것을 스위칭하는 제3 연결 스위칭 소자를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수개의 센싱부들;상기 센싱부들에서 연결된 증폭 회로;상기 증폭 회로에 연결된 정류 회로; 상기 정류 회로에 연결된 아날로그-디지털 변환기;상기 정류 회로와 상기 아날로그-디지털 변환기의 연결을 스위칭하는 출력 스위칭 소자;상기 증폭 회로와 상기 정류 회로의 연결을 스위칭하는 제1 연결 스위칭 소자;제1 전압이 상기 정류 회로에 인가되는 것을 스위칭하는 제2 연결 스위칭 소자; 및제2 전압이 상기 정류 회로에 인가되는 것을 스위칭하는 제3 연결 스위칭 소자를 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 정류 회로는,상기 제1, 제2, 및 제3 연결 스위칭 소자들과 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결되고, 순방향으로 배치된 제1 정류 회로; 및상기 제1, 제2, 및 제3 연결 스위칭 소자들과 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결되고, 역방향으로 배치된 제2 정류 회로를 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제1 전압은 기준 전압보다 높은 레벨을 갖고, 상기 제2 전압은 상기 기준 전압보다 낮은 레벨을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 출력 스위칭 소자는, 상기 아날로그-디지털 변환기를 상기 제1 정류 회로 및 상기 제2 정류 회로에 선택적으로 연결하는 제1 출력 스위칭 소자 및 제2 출력 스위칭 소자를 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제1 정류 회로는,제1 노드와 제2 노드에 순방향으로 연결된 제1 다이오드; 및상기 제2 노드에 연결된 제1 전극 및 기준 전압을 인가받는 기준 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1 커패시터를 포함하고,상기 제2 정류 회로는,상기 제1 노드와 제3 노드에 역방향으로 연결된 제2 다이오드; 및상기 제3 노드에 연결된 제1 전극 및 상기 기준 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2 커패시터를 포함하고,상기 제1, 제2, 및 제3 연결 스위칭 소자들은 상기 제1 노드에 연결되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제1 정류 회로와 상기 아날로그-디지털 변환기를 연결하기 위해, 상기 제1 출력 스위칭 소자는 상기 제2 노드를 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결하고, 상기 제2 출력 스위칭 소자는 상기 기준 노드를 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결하고,상기 제2 정류 회로와 상기 아날로그-디지털 변환기를 연결하기 위해, 상기 제2 출력 스위칭 소자는 상기 제3 노드를 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결하고, 상기 제1 출력 스위칭 소자는 상기 기준 노드를 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 제1 출력 스위칭 소자는,제1 출력 스위칭 신호의 의해 턴-온 또는 턴-오프되어 상기 제2 노드와 상기 아날로그-디지털 변환기의 제1 입력 단자의 연결을 스위칭하는 제1 스위칭 소자; 및제2 출력 스위칭 신호에 의해 턴-온 또는 턴-오프되어 상기 기준 노드와 상기 제1 입력 단자의 연결을 스위칭하는 제2 스위칭 소자를 포함하고,상기 제2 출력 스위칭 소자는, 상기 제1 출력 스위칭 신호의 의해 턴-온 또는 턴-오프되어 상기 기준 노드와 상기 아날로그-디지털 변환기의 제2 입력 단자의 연결을 스위칭하는 제3 스위칭 소자; 및상기 제2 출력 스위칭 신호에 의해 턴-온 또는 턴-오프되어 상기 제3 노드와 상기 제2 입력 단자의 연결을 스위칭하는 제4 스위칭 소자를 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서,문턱 전압 측정 구간 동안, 상기 제1 연결 스위칭 소자는 턴-오프되고, 상기 제2 연결 스위칭 소자가 턴-온되고, 상기 제1 및 제2 출력 스위칭 소자들에 의해 상기 제1 정류 회로가 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결될 때, 상기 제1 전압은 상기 제1 정류 회로에 제공되고, 상기 제1 정류 회로에서 출력되는 제1 보상 전압은 상기 아날로그-디지털 변환기에서 제1 보상 디지털 신호로 출력되고,상기 제3 연결 스위칭 소자가 턴-온되고, 상기 제1 및 제2 출력 스위칭 소자들에 의해 상기 제2 정류 회로가 상기 아날로그-디지털 변환기에 연결될 때, 상기 제2 전압은 상기 제2 정류 회로에 제공되고, 상기 제2 정류 회로에서 출력되는 제2 보상 전압은 상기 아날로그-디지털 변환기에서 제2 보상 디지털 신호로 출력되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제1 보상 디지털 신호에서 상기 제1 전압의 디지털 값으로 정의되는 제1 전압값을 제거한 제1 문턱값을 출력하고, 상기 제2 보상 디지털 신호에서 상기 제2 전압의 디지털 값으로 정의되는 제2 전압값을 제거한 제2 문턱값을 출력하는 제1 감산기를 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제1 문턱값 및 상기 제2 문턱값을 저장하는 메모리를 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 문턱 전압 측정 구간 다음의 센싱 구간에서, 상기 제1 연결 스위칭 소자는 턴-온되고, 상기 제2 및 제3 연결 스위칭 소자들은 턴-오프되고, 정현파를 갖는 상기 증폭 회로의 출력 전압이 상기 제1 및 제2 정류 회로들에 인가되고, 상기 제1 및 제2 출력 스위칭 소자들에 의해 상기 제1 정류 회로 및 상기 아날로그-디지털 변환기가 연결될 때, 상기 제1 정류 회로의 출력이 상기 아날로그-디지털 변환기에 제공되어 제1 디지털 신호로서 출력되고, 상기 제1 및 제2 출력 스위칭 소자들에 의해 상기 제2 정류 회로 및 상기 아날로그-디지털 변환기가 연결될 때, 상기 제2 정류 회로의 출력이 상기 아날로그-디지털 변환기에 제공되어 제2 디지털 신호로서 출력되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제1 디지털 신호에서 상기 제1 문턱값을 감산하고, 상기 제2 디지털 신호에서 상기 제2 문턱값을 감산하여 센싱값들로 출력하는 제2 감산기; 및상기 제2 감산기에서 N 번 출력되는 센싱값들을 합산하는 합산 회로를 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 문턱 전압 측정 구간 동안 상기 아날로그-디지털 변환기를 상기 제1 감산기에 연결하고, 상기 센싱 구간 동안 상기 아날로그-디지털 변환기를 상기 제2 감산기에 연결하는 디먹스 회로를 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 4 항에 있어서,상기 제1 연결 스위칭 소자는,상기 증폭 회로와 상기 제1 정류 회로의 연결을 스위칭하는 제1-1 연결 스위칭 소자; 및상기 증폭 회로와 상기 제2 정류 회로의 연결을 스위칭하는 제1-2 연결 스위칭 소자를 포함하고,상기 제1 정류 회로는,상기 제2 연결 스위칭 소자 및 상기 제1-1 연결 스위칭 소자가 연결된 제1-1 노드, 및 제2 노드에 순방향으로 연결된 제1 다이오드;상기 제2 노드에 연결된 제1 전극, 및 제2 전극을 포함하는 제1 커패시터;상기 제1 커패시터의 상기 제2 전극을 기준 노드 및 상기 제1 출력 스위칭 소자에 선택적으로 연결하는 제1 선택 스위칭 소자;제1 전극, 및 상기 기준 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1 보상 커패시터;상기 제2 노드와 상기 제1 보상 커패시터의 상기 제1 전극의 연결을 스위칭하는 제2 선택 스위칭 소자; 및상기 제2 노드와 상기 기준 노드의 연결을 스위칭하는 제1 초기화 스위칭 소자를 포함하는 입력 센싱부</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제2 정류 회로는,상기 제3 연결 스위칭 소자 및 상기 제1-2 연결 스위칭 소자가 연결된 제1-2 노드, 및 제3 노드에 역방향으로 연결된 제2 다이오드;상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 제2 전극을 포함하는 제2 커패시터;상기 제2 커패시터의 상기 제2 전극을 상기 기준 노드 및 상기 제2 출력 스위칭 소자에 선택적으로 연결하는 제3 선택 스위칭 소자;제1 전극, 및 상기 기준 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2 보상 커패시터;상기 제3 노드와 상기 제2 보상 커패시터의 상기 제1 전극의 연결을 스위칭하는 제4 선택 스위칭 소자; 및상기 제3 노드와 상기 기준 노드의 연결을 스위칭하는 제2 초기화 스위칭 소자를 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 2 항에 있어서,상기 제1 정류 회로에 연결되고 제1 초기화 신호에 의해 턴-온되어 상기 제1 정류 회로를 기준 전압으로 초기화시키는 제1 초기화 스위칭 소자; 및상기 제2 정류 회로에 연결되고 제2 초기화 신호에 의해 턴-온되어 상기 제2 정류 회로를 상기 기준 전압으로 초기화시키는 제2 스위칭 소자를 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,문턱 전압 측정 구간 동안, 상기 제1 및 제2 초기화 스위칭 소자들에 의해 상기 제1 및 제2 정류 회로들이 동시에 초기화된 후, 상기 제1 및 제2 전압들이 상기 제1 및 제2 정류 회로들에 인가되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 문턱 전압 측정 구간 다음의 센싱 구간 동안, 상기 증폭 회로의 출력 전압이 상기 제1 및 제2 정류 회로들에 인가되고, 상기 제1 정류 회로의 출력이 상기 아날로그-디지털 변환기에 제공되어 제1 디지털 신호로서 출력된 후, 상기 제1 초기화 스위칭 소자에 의해 상기 제1 정류 회로가 초기화되고,상기 제2 정류 회로의 출력이 상기 아날로그-디지털 변환기에 제공되어 제2 디지털 신호로서 출력된 후, 상기 제2 초기화 스위칭 소자에 의해 상기 제2 정류 회로가 초기화되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 증폭 회로와 상기 제1 연결 스위칭 소자 사이에 배치된 노이즈 필터를 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 전압을 순방향으로 배치된 제1 다이오드를 통해 제1 커패시터에 충전하는 단계;상기 제1 커패시터에 충전된 제1 보상 전압을 제1 보상 디지털 신호로 출력하는 단계;상기 제1 보상 디지털 신호에서 상기 제1 전압의 디지털 값으로 정의되는 제1 전압값을 제거한 제1 문턱값을 저장하는 단계;상기 제1 전압보다 낮은 레벨을 갖는 제2 전압을 역방향으로 배치된 제2 다이오드를 통해 제2 커패시터에 충전하는 단계;상기 제2 커패시터에 충전된 제2 보상 전압을 제2 보상 디지털 신호로 출력하는 단계;상기 제2 보상 디지털 신호에서 상기 제2 전압의 디지털 값으로 정의되는 제2 전압값을 제거한 제2 문턱값을 저장하는 단계;증폭된 입력 전압의 정극성 전압을 상기 제1 다이오드를 통해 상기 제1 커패시터에 충전하는 단계;상기 제1 및 제2 커패시터들을 기준 전압으로 방전시키는 단계;상기 제1 커패시터에 충전된 제1 충전 전압을 제1 디지털 신호로 출력하는 단계;상기 제1 디지털 신호에서 상기 제1 문턱값을 감산하여 출력하는 단계;상기 증폭된 입력 전압의 부극성 전압을 상기 제2 다이오드를 통해 제2 커패시터에 충전하는 단계;상기 제2 커패시터에 충전된 제2 충전 전압을 제2 디지털 신호로 출력하는 단계; 및상기 제2 디지털 신호에서 상기 제2 문턱값을 감산하여 출력하는 단계를 포함하는 입력 센싱부의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0258484-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0043193-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0210844-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220029912.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f2202d66d6666acaa7136d8054b5d2ca6e1acc5394a3705e5f30b1d234ebea2fddab5e388871d330b372462d43c5a4b1fd80fffc48351f9f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6b65a2af24a4e46e9142a17de82893b71b7384bc12b1f4d29997bde782d425a411630ec401cf7ca24c1a6ffa9fd0c49bb1bff8574c0e3aba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>