<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:08.18</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031301</applicationNumber><claimCount>70</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>핸드헬드 전기천공 디바이스 및 관련 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>HANDHELD ELECTROPORATION DEVICES, AND RELATED SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.17</openDate><openNumber>10-2024-0151223</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기천공 치료를 전달하기 위한 전기천공 디바이스를 제조하는 방법은 적어도 하나의 배터리에서 충전 회로를 통해 슈퍼커패시터 유닛으로 충전 전류를 전달하고 충전 전류로 슈퍼커패시터 유닛을 충전하는 단계를 포함한다. 충전 단계는 충전 전류가 슈퍼커패시터 유닛을 충전하는 복수의 충전 상태 중 적어도 하나의 충전 상태에 있는 동안 충전 전류의 하나 이상의 입력 파라미터를 측정하는 단계를 포함한다. 충전 단계는 또한 하나 이상의 측정된 입력 파라미터에 응답하여 복수의 충전 상태의 충전 상태 사이에서 충전 전류를 전환하는 적어도 하나의 단계를 포함한다. 충전 전류를 전환하는 단계는 충전 전류의 크기를 조정하는 단계를 포함한다. 이 방법에서, 측정 및 전환 단계는 머신 판독가능 명령어를 실행하는 제어 유닛에 의해 자동으로 제어된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023164644</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/063260</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기천공 치료(electroporation treatment)를 전달하기 위한 전기천공 디바이스를 제조하는 방법에 있어서,적어도 하나의 배터리로부터 충전 회로(charge circuit)를 통해 슈퍼커패시터 유닛(supercapacitor unit)으로 충전 전류를 전달하는 단계;상기 충전 전류로 상기 슈퍼커패시터 유닛을 충전하는 단계를 포함하고, 상기 충전 단계는: 상기 충전 전류가 상기 슈퍼커패시터 유닛을 충전하는 복수의 충전 상태 중 적어도 하나의 충전 상태에 있는 동안 상기 충전 전류의 하나 이상의 입력 파라미터를 측정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 측정된 입력 파라미터에 응답하여 상기 복수의 충전 상태의 충전 상태 사이에서 상기 충전 전류를 전환하는 적어도 하나의 단계-상기 충전 전류를 전환하는 단계는 상기 충전 전류의 크기를 조정하는 단계를 포함함-를 포함하고, 상기 측정 및 전환 단계는 머신 판독가능 명령어(machine-readable instruction)를 실행하는 제어 유닛에 의해 자동으로 제어되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 배터리는 알칼리, NiMH 및 Li-Ion 배터리를 포함하는 그룹에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 배터리는 알칼리 및 NiMH 배터리를 포함하는 그룹에서 선택된 한 쌍의 배터리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 파라미터는 제1 위치에서 측정된 배터리 전압, 상기 적어도 하나의 배터리에 충전 부하가 적용될 때 상기 배터리 전압의 변화, 상기 적어도 하나의 배터리와 상기 슈퍼커패시터 유닛 사이의 제2 위치에서 측정된 제1 부스팅 전압(boosted voltage), 상기 제2 위치와 상기 슈퍼커패시터 유닛 사이의 제3 위치에서 측정된 제2 부스팅 전압, 및 충전 지속시간을 포함하는 그룹에서 선택되고, 및상기 방법은 상기 하나 이상의 측정된 입력 파라미터가 상기 적어도 하나의 전환 단계를 트리거하기 위한 조건문(condition statement)을 충족하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 복수의 충전 상태는 기본 충전 상태의 세트를 포함하고, 및상기 전환 단계가 상기 충전 전류를 모두 상기 기본 충전 상태의 세트에 있는 하나의 충전 상태에서 다른 충전 상태로 전환하는 단계를 포함하는 경우, 조정 단계는 상기 전류를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 기본 충전 상태의 세트는:상기 전류가 실질적으로 제1 전류 값에서 유지되는 제1 기본 충전 상태, 및상기 전류가 실질적으로 상기 제1 전류 값보다 작은 제2 전류 값에서 유지되는 제2 기본 충전 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전환 단계는 상기 충전 전류를 상기 제1 기본 충전 상태에서 상기 제2 기본 충전 상태로 전환하여, 상기 전류를 상기 제1 전류 값에서 상기 제2 전류 값으로 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 전류 값은 약 1000mAmps에서 약 3000mAmps의 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제2 전류 값은 약 300mAmps에서 약 600mAmps의 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 배터리 전압에서 상기 제1 부스팅 전압으로 상기 충전 전류의 전압을 부스팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 부스팅 단계는 상기 충전 회로의 제1 전압 부스트 레귤레이터(voltage boost regulator)에 의해 수행되고, 상기 제1 부스트 레귤레이터는 상기 제2 위치에 있거나 그 상류에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 충전 전류의 전압을 상기 제1 부스팅 전압에서 상기 제2 부스팅 전압으로 추가 부스팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 추가 부스팅 단계는 상기 충전 회로의 제2 전압 부스트 레귤레이터에 의해 수행되고, 상기 제2 부스트 레귤레이터는 상기 제3 위치 또는 상기 제2 위치와 상기 제3 위치의 중간에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 배터리 전압은 약 0.5볼트에서 약 3.0볼트 범위에 있고, 상기 제1 부스팅 전압은 약 3.0볼트에서 약 7.0볼트 범위에 있고, 상기 제2 부스팅 전압은 약 7.0볼트에서 약 20볼트 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 측정 단계는:샘플 인터벌에서 상기 제1 위치에서 상기 배터리 전압을 샘플링하는 단계; 및상기 샘플 인터벌에서 상기 제2 위치에서 상기 제1 부스팅 전압을 샘플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 샘플 인터벌은 약 0.1밀리초에서 약 1.0초 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제어 유닛은 상기 측정된 배터리 전압 샘플과 상기 측정된 제1 및 제2 부스팅 전압 샘플을 획득하고 상기 제1 부스트 전압의 평균값을 계산하고, 및상기 하나 이상의 입력 파라미터는 상기 배터리 전압과 상기 제1 부스팅 전압의 평균값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전환 단계는 상기 슈퍼커패시터 유닛이 완전 충전 수준에 도달한 후 상기 충전 전류를 상기 기본 충전 상태 중 하나에서 탑오프(top-off) 충전 상태로 전환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 충전 전류를 상기 탑오프 충전 상태로 전환하는 단계와 동시에 상기 디바이스가 치료 준비가 되었음을 나타내는 표시 신호를 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 슈퍼커패시터 유닛은 상기 완전 충전 레벨에서 약 11.5볼트에서 약 12.5볼트 범위의 전압을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제6항에 있어서,상기 복수의 충전 상태는 상기 측정된 하나 이상의 입력 파라미터가 상기 배터리 전압을 포함하고 충전 전류가 상기 슈퍼커패시터에 전달되지 않는 초기 충전 상태를 포함하고, 및상기 적어도 하나의 전환 단계는 상기 충전 전류를 상기 초기 충전 상태에서 상기 제1 기본 충전 상태로 전환하는 단계를 포함하고,상기 조정 단계는 상기 충전 전류를 실질적으로 0인 초기 전류 값에서 상기 제1 전류 값으로 조정하는 단계를 포함하고, 및상기 방법은 상기 측정된 배터리 전압이 상기 적어도 하나의 전환 단계 이전에 임계 전압 값과 같거나 초과하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제6항에 있어서, 상기 본 충전 상태의 각각에서, 상기 개별의 전류 값은:(1) 상기 슈퍼커패시터 유닛이 완전 충전 수준에 도달하거나 (2) 상기 충전 지속시간이 상기 개별의 기본 충전 상태와 연관된 개별의 지속시간 제한을 초과할 때까지;상기 하나 이상의 입력 파라미터 중 적어도 하나가 상기 슈퍼커패시터 유닛이 상기 완전 충전 수준에 도달하기 전이나 상기 충전 지속시간이 상기 개별의 지속시간 제한을 초과하기 전에 상기 복수의 충전 상태의 중단 상태로의 전환을 트리거하는 임계치 제한을 충족하지 않는 경우, 적어도 개별의 미리 정해진 지속시간 동안 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 적어도 하나의 전환 단계는 (1) 상기 충전 지속시간이 상기 개별의 지속시간 제한을 초과하거나 (2) 상기 제어 유닛이 상기 하나 이상의 입력 파라미터 중 상기 적어도 하나가 상기 임계 제한을 충족한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 및 제2 기본 충전 상태 중 하나에서 상기 중단 상태로 상기 충전 전류를 전환하는 단계를 포함하고, 및상기 조정 단계는 상기 개별의 전류 값을 실질적으로 0으로 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제7항에 있어서, 상기 기본 충전 상태의 세트는 상기 충전 전류의 상기 크기가 상기 제2 전류 값보다 작은 제3 전류 값에서 실질적으로 유지되는 제3 기본 충전 상태를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제3 전류 값은 약 150mAmps에서 약 300mAmps의 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전환 단계는 상기 충전 전류를 상기 제2 기본 충전 상태에서 상기 제3 기본 충전 상태로 전환하여, 상기 충전 전류의 상기 크기를 상기 제2 전류 값에서 상기 제3 전류 값으로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전환 단계는 상기 슈퍼커패시터 유닛이 완전 충전 수준에 도달한 후 상기 충전 전류를 상기 제3 기본 충전 상태에서 탑오프 충전 상태로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 파라미터는 충전 지속시간을 포함하고, 상기 방법은: (1) 상기 슈퍼커패시터 유닛이 상기 완전 충전 수준에 도달하거나 (2) 상기 충전 지속시간이 상기 제3 기본 충전 상태와 연관된 지속시간 제한을 초과할 때까지 적어도 미리결정된 지속시간 동안 상기 제3 전류 값에서 상기 전류를 유지하는 단계, 상기 충전 지속시간이 상기 지속시간 제한을 초과했다고 결정하는 단계, 및 상기 충전 전류를 상기 복수의 충전 상태 중 상기 중단 상태로 반응적으로 전환하여, 상기 제3 전류 값에서 실질적으로 0으로 상기 전류를 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 사용자에게 표시 신호를 통신하는 단계를 더 포함하며, 상기 표시 신호의 각각은 충전 상태 사이의 전환을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 표시 신호를 통신하는 단계는 적어도 하나의 LED 디스플레이에 광학 표시 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 광학 표시 신호는 일정한 LED 신호, 깜박이는 LED 신호, 제1 LED 색상, 제2 LED 색상 및 제3 LED 색상을 포함하는 그룹에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 표시 신호를 통신하는 단계는 상기 전기천공 디바이스에 의해 운반되는 스피커에 적어도 하나의 청각 표시 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 핸드헬드 전기천공 디바이스를 사용하는 방법에 있어서,적어도 하나의 배터리에서 충전 회로를 통해 슈퍼커패시터 유닛으로 충전 전류를 전달하는 단계-상기 충전 회로와 상기 슈퍼커패시터 유닛은 디바이스 하우징 내에 배치됨-;상기 충전 전류로 상기 슈퍼커패시터 유닛을 충전하는 단계-상기 충전 단계는: 상기 적어도 하나의 배터리의 적어도 하나의 전압 파라미터를 측정하는 단계; 및 상기 충전 전류의 크기를 상기 적어도 하나의 측정된 전압 파라미터에 응답하는 기본 충전 상태와 연관된 전류 크기로 조정하는 단계를 포함하고, 상기 측정 및 전환 단계는 머신 판독가능 명령어를 실행하는 제어 유닛에 의해 자동으로 제어됨-; 및상기 슈퍼커패시터 유닛이 완전히 충전된 후 상기 슈퍼커패시터 유닛으로부터 출력 신호를 방출하는 단계;상기 출력 신호를 하나 이상의 전기천공 펄스로 변환하는 단계; 및상기 하나 이상의 전기천공 펄스를 상기 핸드헬드 전기천공 디바이스의 적어도 하나의 전극으로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 충전 단계는:상기 충전 전류가 상기 기본 충전 상태에 있는 동안 상기 적어도 하나의 전압 파라미터를 측정하는 단계; 및상기 충전 전류가 상기 기본 충전 상태에 있는 동안 상기 적어도 하나의 측정된 전압 파라미터가 조건문의 트리거 조건을 충족하는 측정된 값을 갖는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 충전 단계는:상기 충전 전류가 상기 기본 충전 상태에 있는 동안 상기 측정된 값이 상기 트리거 조건을 충족한다고 결정하는 단계; 및상기 충전 전류의 상기 크기를 제2 기본 충전 상태와 연관된 제2 전류 크기로 반응적으로 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 충전 단계는:상기 슈퍼커패시터 유닛의 상기 충전 수준을 측정하는 단계; 및상기 충전 전류가 상기 개별의 기본 충전 상태에 있는 상기 충전 지속시간을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 충전 단계는:상기 슈퍼커패시터 유닛의 상기 충전 수준이 완전히 충전되었다고 결정하는 단계; 및상기 충전 전류를 탑오프 충전 상태로 전환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 충전 단계는:상기 충전 전류를 상기 탑오프 충전 상태로 전환하기 전에 상기 충전 지속시간이 임계 지속시간을 초과하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 충전 전류가 상기 탑오프 충전 상태에 있는 동안: 상기 충전 지속시간이 상기 임계 지속시간을 초과한 경우 상기 사용자에게 제1 표시 신호를 통신하는 단계, 또는 상기 충전 지속시간이 상기 임계 지속시간보다 짧은 경우 상기 사용자에게 제2의, 다른 표시 신호를 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서,상기 개별의 기본 충전 상태 내의 상기 충전 지속시간이 상기 임계 지속시간보다 큰 제2 임계 지속시간을 초과하는 경우 상기 충전 단계를 종료하는 단계; 및상기 충전 단계가 종료되었음을 나타내는 제3 표시 신호를 상기 사용자에게 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서,상기 적어도 하나의 배터리를 상기 배터리 유닛으로부터 분리하는 단계;적어도 하나의 제2 배터리를 상기 배터리 유닛에 연결하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 배터리로 전달 및 충전 단계를 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전압 파라미터는 배터리 전압을 포함하고, 상기 측정 단계는 상기 충전 단계 동안 정기적인 샘플 인터벌로 상기 배터리 전압을 샘플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 배터리 전압은 상기 적어도 하나의 전압 파라미터의 제1 전압 파라미터이고, 상기 적어도 하나의 전압 파라미터는 제2 전압 파라미터를 더 포함하고, 상기 제2 전압 파라미터는 배터리 델타 전압을 포함하고, 상기 측정 단계는 상기 충전 단계 동안 정기적인 샘플 인터벌로 상기 배터리 델타 전압을 샘플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 전기천공 디바이스용 전력 공급 유닛에 있어서,제1 유형의 배터리와 제2 유형의 배터리에 상호교환가능하게 연결되도록 구성된 배터리 유닛;상기 제1 유형의 배터리와 상기 제2 유형의 배터리에 의해 상호교환가능하게 충전되도록 구성된 에너지 저장 유닛-상기 에너지 저장 유닛은 적어도 약 30줄의 총 에너지를 방출하도록 구성됨-;컴퓨터 판독가능 명령어를 실행하도록 구성된 집적 회로; 및상기 배터리 유닛 및 상기 에너지 저장 유닛과 전기적으로 통신하는 충전 회로를 포함하고, 상기 충전 회로는 상기 집적 회로의 제어 하에 동작가능하여:상기 충전 회로가 상기 배터리 유닛에서 인출된 충전 전류의 하나 이상의 입력 파라미터를 측정하도록 구성되도록 하고, 및상기 충전 회로가 상기 충전 전류로 상기 에너지 저장 유닛을 충전하는 동안 상기 측정된 하나 이상의 입력 파라미터에 응답하여 상기 충전 전류의 크기를 조정하도록 더 구성되도록 하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제1 및 제2 유형의 배터리는 알카라인, NiMH 및 리튬 이온을 포함하는 그룹에서 선택되는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1 유형의 배터리는 알카라인이고 상기 제2 유형의 배터리는 NiMH인, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 배터리 유닛은 상호교환가능하게 한 쌍의 NiMH 배터리로 한 쌍의 알카라인 배터리에 연결하도록 구성되고, 상기 배터리 유닛은 각각의 개별의 배터리 쌍을 직렬로 연결하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 집적 회로는 상기 배터리 유닛에 연결된 상기 개별의 제1 유형의 배터리 또는 상기 제2 유형의 배터리의 초기 충전 수준을 추정하도록 구성되고, 상기 집적 회로는 추정된 초기 충전 수준에 응답하여 상기 충전 전류의 상기 크기를 감소시키도록 더 구성되는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항에 있어서, 상기 에너지 저장 유닛은 직렬로 연결된 복수의 슈퍼커패시터를 포함하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서, 상기 충전 회로는 상기 하나 이상의 입력 파라미터 중 적어도 하나가 측정되는 적어도 하나의 샘플 위치를 포함하고, 상기 적어도 하나의 샘플 위치는 집적 회로와 전자적으로 통신하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 충전 회로는 상기 배터리 유닛과 상기 에너지 저장 유닛 사이에 적어도 하나의 전압 부스트 레귤레이터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 전압 부스트 레귤레이터는 상기 충전 전류의 전압을 부스팅 전압으로 부스팅하도록 구성되는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전압 부스트 레귤레이터는:상기 충전 회로의 제1 위치에 있는 제1 전압 부스트 레귤레이터-상기 제1 전압 부스트 레귤레이터는 상기 충전 전류의 상기 전압을 초기 배터리 전압에서 제1 부스팅 전압으로 부스팅하도록 구성됨-; 및상기 충전 회로의 제2 위치에 있는 제2 전압 부스트 레귤레이터-상기 제2 위치는 상기 제1 위치와 상기 에너지 저장 유닛 사이에 있고, 상기 제2 전압 부스트 레귤레이터는 상기 충전 전류의 상기 전압을 상기 제1 부스팅 전압에서 제2 부스팅 전압으로 부스팅하도록 구성되며, 상기 제2 부스팅 전압은 상기 에너지 저장 유닛이 충전되는 충전 전압과 실질적으로 동일함-,를 포함하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 부스팅 전압은 약 2.0볼트에서 약 10.0볼트 범위에 있고, 상기 제2 부스팅 전압은 약 5.0볼트에서 약 20볼트 범위에 있는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 충전 회로는:상기 배터리 유닛과 상기 제1 전압 부스트 레귤레이터 사이의 제1 샘플 위치-상기 초기 배터리 전압은 상기 제1 샘플 위치에서 측정됨-; 및상기 제1 전압 부스트 레귤레이터와 상기 제2 전압 부스트 레귤레이터 사이의 제2 샘플 위치-상기 제1 부스트 전압은 상기 제2 샘플 위치에서 측정됨-을 포함하고,상기 제1 및 제2 샘플 위치는 상기 집적 회로와 전자적으로 통신하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제41항에 있어서, 상기 전력 공급 유닛은 상기 전기천공 디바이스의 디바이스 하우징 내에 삽입가능한, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 배터리 유닛은 상기 장치 하우징 내에 적어도 부분적으로 삽입가능한 배터리 하우징을 포함하며, 상기 배터리 하우징은 상기 제1 유형의 배터리와 상기 제2 유형의 배터리를 상호교환가능하게 수용하도록 구성된 적어도 하나의 배터리 리셉터클을 갖는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 적어도 하나의 배터리 리셉터클은 제1 배터리 리셉터클과 제2 배터리 리셉터클을 포함하고, 상기 제1 및 제2 배터리 리셉터클은 각각 한 쌍의 상기 제1 유형의 배터리를 한 쌍의 상기 제2 유형의 배터리와 상호교환가능하게 수용하도록 구성되는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 에너지 저장 유닛의 충전 상태를 나타내는 적어도 하나의 표시기 디바이스를 더 포함하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시기 디바이스는 상기 에너지 저장 유닛의 상기 충전 상태에 관한 하나 이상의 광학 신호를 통신하기 위한 LED 디스플레이를 포함하고, 상기 LED 디스플레이는 디바이스 하우징의 구멍 내에서 수용가능한, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시기 디바이스는 상기 에너지 저장 유닛이 완전히 충전되었을 때를 나타내는 하나 이상의 광학 신호를 통신하기 위한 제2 LED 디스플레이를 포함하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항에 있어서, 상기 충전 회로는 상기 디바이스 하우징 내에 삽입가능한 회로 기판에 배치되는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 에너지 저장 유닛은 상기 회로 기판에 장착 가능하고, 상기 배터리 하우징은 상기 회로 기판에 연결가능하며, 상기 배터리 하우징은 상기 배터리 유닛과 상기 충전 회로 사이의 전자 통신을 제공하기 위해 상기 회로 기판의 적어도 하나의 전기 접점과 연결가능한 적어도 하나의 전기 접점을 갖는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항에 있어서, 상기 배터리 하우징은 전자 통신 디바이스를 수용하기 위한 전자 통신 포트를 포함하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 전자 통신 포트는 USB-C 포트이고, 및상기 배터리 하우징은 상기 USB-C 포트가 USB-C 케이블에 결합될 때를 나타내는 LED 디스플레이를 운반하는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제41항에 있어서, 상기 에너지 저장 유닛은 약 90줄의 총 에너지를 방출하도록 구성되는, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제41항에 있어서, 상기 에너지 저장 유닛은 상기 총 에너지의 개별 부분을 방출하도록 구성되고, 상기 개별 부분은 하나 이상의 전기천공 펄스로 변환가능한, 전력 공급 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 핸드헬드 전기천공 디바이스에 있어서,디바이스 하우징;상기 디바이스 하우징에 연결가능한 적어도 하나의 전극;상기 디바이스 하우징 내에 적어도 부분적으로 삽입가능한 배터리 유닛-상기 배터리 유닛은 제1 유형의 배터리와 제2 유형의 배터리에 상호교환가능하게 연결되도록 구성됨-;상기 제1 유형의 배터리와 상기 제2 유형의 배터리에 의해 상호교환가능하게 충전되도록 구성된 슈퍼커패시터 유닛-상기 슈퍼커패시터 유닛은 적어도 약 30줄의 총 에너지를 방출하도록 더 구성됨-;상기 배터리 유닛 및 상기 슈퍼커패시터 유닛과 전기적으로 통신하는 충전 회로-상기 충전 회로는 상기 슈퍼커패시터 유닛을 충전하기 위해 상기 배터리 유닛에서 상기 슈퍼커패시터 유닛으로 충전 전류를 전달하도록 구성됨-을 포함하고,머신 판독가능 명령어를 실행하도록 구성된 집적 회로의 제어 하에, 상기 충전 회로는 상기 개별의 제1 유형의 배터리 또는 제2 유형의 배터리의 적어도 하나의 전압 파라미터를 측정하고 충전 전류의 크기를 반응적으로 조정하여 상기 슈퍼커패시터 유닛을 충전하는 동안 상기 개별의 제1 유형의 배터리 또는 제2 유형의 배터리가 전하를 잃는 속도를 감소시키도록 구성되는, 핸드헬드 전기천공 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전압 파라미터는 배터리 전압을 포함하는, 핸드헬드 전기천공 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전압 파라미터는 배터리 델타 전압을 더 포함하며, 상기 배터리 델타 전압은: 부하가 적용되지 않을 때의 상기 배터리 전압, 및상기 슈퍼커패시터 유닛이 상기 배터리 유닛에 의해 충전될 때의 상기 배터리 전압 사이의 차이로서 측정되는, 핸드헬드 전기천공 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 상기 에너지 저장 유닛은 약 90줄의 총 에너지를 방출하도록 구성되는, 핸드헬드 전기천공 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항에 있어서, 상기 에너지 저장 유닛은 총 에너지의 개별 부분을 방출하도록 구성되는, 핸드헬드 전기천공 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 총 에너지의 상기 개별 부분을 하나 이상의 전기천공 펄스로 전환하기 위한 추가 회로부를 더 포함하는, 핸드헬드 전기천공 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 추가 회로부는 상기 하나 이상의 전기천공 펄스를 상기 적어도 하나의 전극에 전달하도록 더 구성되는, 핸드헬드 전기천공 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실베니아주 플리머스 미팅 스위트 *** 저먼타운 파이크 ***</address><code>520090560634</code><country>미국</country><engName>INOVIO PHARMACEUTICALS, INC.</engName><name>이노비오 파마수티컬즈, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MATHUR, Charu</engName><name>마투르, 차루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>STADELMANN, Beat</engName><name>슈타델만, 비트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BOOTH, Andrew</engName><name>부스, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MCCOY, Jay</engName><name>맥코이, 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/314,282</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1024046-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0157340-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031301.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930c58305ac6705dabffd16cbe9a48f9c5e480977a682f7434783671cbc2a784d806bdcda0d1dafbe80e5de3d9769afeda90003eea2ab08880</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffaf27346142aebe878a762e9aa3b6dcd8961d8da0f8ed00c1d0e1733207cd7e6eca899bafa782a668394b657ea5520f2de196c8b8bece4d0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>