<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:24.3424</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.26</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028120</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>항공기용 전기 동력 추진 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRICALLY POWERED PROPULSION SYSTEMS FOR AIRCRAFT</inventionTitleEng><openDate>2025.09.08</openDate><openNumber>10-2025-0133800</openNumber><originalApplicationDate>2021.10.26</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7017731</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 27/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 27/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 27/357</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 31/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 50/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 4/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02P 4/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237017731</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 항공기용 전기 추진 시스템은 배터리, 전기 추진 조립체 및 전원 분배 회로를 포함한다. 각각의 배터리는 각각의 하나의 전력 분배 회로를 통해 2개 이상의 전기 추진 조립체와 연결된다. 전기 추진 조립체는 항공기에 위치하며 항공기에 평형힘을 가하도록 작동하여 고장이 나는 경우 항공기가 롤, 피치 및/또는 요의 큰 변화를 받지 않도록 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022093833</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/056667</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1프로펠러, 상기 제1프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제1구동 샤프트, 상기 제1구동 샤프트를 회전시키는 제1 1차 권선, 및 상기 제1구동 샤프트를 회전시키는 제1예비 권선을 포함하는 제1추진 시스템;제2프로펠러, 상기 제2프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제2구동 샤프트, 상기 제2구동 샤프트를 회전시키는 제2 1차 권선, 및 상기 제2구동 샤프트를 회전시키는 제2예비 권선을 포함하는 제2추진 시스템;제3프로펠러, 상기 제3프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제3구동 샤프트, 상기 제3구동 샤프트를 회전시키는 제3 1차 권선, 및 상기 제3구동 샤프트를 회전시키는 제3예비 권선을 포함하는 제3추진 시스템;제4프로펠러, 상기 제4프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제4구동 샤프트, 상기 제4구동 샤프트를 회전시키는 제4 1차 권선, 및 상기 제4구동 샤프트를 회전시키는 제4예비 권선을 포함하는 제4추진 시스템;제1배터리;제2배터리;상기 제1배터리에서 상기 제1 1차 권선과 상기 제4 1차 권선으로 전력을 이송하는 제1전력 분배 회로;상기 제2배터리에서 상기 제2 1차 권선과 상기 제3 1차 권선으로 전력을 이송하는 제2전력 분배 회로;상기 제1배터리에서 상기 제2예비 권선과 상기 제3예비 권선으로 전력을 이송하는 제3전력 분배 회로; 및상기 제2배터리에서 상기 제1예비 권선과 상기 제4예비 권선으로 전력을 이송하는 제4전력 분배 회로;를 포함하는, 전기 동력 항공기.상기 제1추진 시스템과 상기 제4추진 시스템은 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일하고,상기 제2추진 시스템과 상기 제3추진 시스템은 상기 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일한, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전기 동력 항공기는 수직 이착륙하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는, 동체, 좌측 날개, 우측 날개, 상기 좌측 날개에 부착된 좌측 날개 붐(boom), 및 상기 우측 날개에 부착된 우측 날개 붐을 더 포함하고,상기 제1추진 시스템은 상기 좌측 날개의 전방의 상기 좌측 날개 붐에 장착되고,상기 제2추진 시스템은 상기 우측 날개의 전방의 상기 우측 날개 붐에 장착되고,상기 제3추진 시스템은 상기 좌측 날개의 후방의 상기 좌측 날개 붐에 장착되고,상기 제4추진 시스템은 상기 우측 날개의 후방의 상기 우측 날개 붐에 장착된, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 각각의 상기 제1추진 시스템, 상기 제2추진 시스템, 상기 제3추진 시스템, 및 상기 제4추진 시스템은, 수직 이륙 구성(vertical takeoff configuration)과 전방 비행 구성(forward flight configuration)의 사이에서 틸트되도록 작동 가능한, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제1추진 시스템과 상기 제4추진 시스템은 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일하고,상기 제2추진 시스템과 상기 제3추진 시스템은 상기 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일한, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1추진 시스템은, 상기 제1전력 분배 회로와 상기 제1 1차 권선의 사이에 연결된 제1 1차 제어기와, 상기 제4전력 분배 회로와 상기 제1예비 권선의 사이에 연결된 제1예비 제어기를 포함하고,상기 제2추진 시스템은, 상기 제2전력 분배 회로와 상기 제2 1차 권선의 사이에 연결된 제2 1차 제어기와, 상기 제3전력 분배 회로와 상기 제2예비 권선의 사이에 연결된 제2예비 제어기를 포함하고,상기 제3추진 시스템은, 상기 제2전력 분배 회로와 상기 제3 1차 권선의 사이에 연결된 제3 1차 제어기와, 상기 제3전력 분배 회로와 상기 제3예비 권선의 사이에 연결된 제3예비 제어기를 포함하고,상기 제4추진 시스템은, 상기 제1전력 분배 회로와 상기 제4 1차 권선의 사이에 연결된 제4 1차 제어기와, 상기 제4전력 분배 회로와 상기 제4예비 권선의 사이에 연결된 제4예비 제어기를 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 전기 동력 항공기는, 상기 제1배터리 및 상기 제2배터리가 유사한 충전 상태를 유지하도록, 상기 제1 1차 제어기, 상기 제1예비 제어기, 상기 제2 1차 제어기, 상기 제2예비 제어기, 상기 제3 1차 제어기, 상기 제3예비 제어기, 상기 제4 1차 제어기, 및 상기 제4예비 제어기 중의 하나 이상의 작동을 제어하는 제어 시스템을 더 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는,상기 제1배터리와 상기 제1전력 분배 회로의 사이에 연결되며, 상기 제1배터리와 상기 제1전력 분배 회로의 사이의 전력의 이송을 차단하도록 작동 가능한 제1접촉기;상기 제2배터리와 상기 제2전력 분배 회로의 사이에 연결되며, 상기 제2배터리와 상기 제2전력 분배 회로의 사이의 전력의 이송을 차단하도록 작동 가능한 제2접촉기;상기 제1배터리와 상기 제3전력 분배 회로의 사이에 연결되며, 상기 제1배터리와 상기 제3전력 분배 회로의 사이의 전력의 이송을 차단하도록 작동 가능한 제3접촉기; 및상기 제2배터리와 상기 제4전력 분배 회로의 사이에 연결되며, 상기 제2배터리와 상기 제4전력 분배 회로의 사이의 전력의 이송을 차단하도록 작동 가능한 제4접촉기;를 더 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는 제어 시스템을 더 포함하고,상기 제어 시스템은,상기 제1전력 분배 회로, 상기 제1추진 시스템 및/또는 상기 제4추진 시스템의 고장에 응답하여, 상기 제1배터리를 상기 제1전력 분배 회로로부터 분리하도록 상기 제1접촉기의 작동을 제어하고,상기 제2전력 분배 회로, 상기 제2추진 시스템 및/또는 상기 제3추진 시스템의 고장에 응답하여, 상기 제2배터리를 상기 제2전력 분배 회로로부터 분리하도록 상기 제2접촉기의 작동을 제어하고,상기 제3전력 분배 회로, 상기 제2추진 시스템 및/또는 상기 제3추진 시스템의 고장에 응답하여, 상기 제1배터리를 상기 제3전력 분배 회로로부터 분리하도록 상기 제3접촉기의 작동을 제어하고,상기 제4전력 분배 회로, 상기 제1추진 시스템 및/또는 상기 제4추진 시스템의 고장에 응답하여, 상기 제2배터리를 상기 제4전력 분배 회로로부터 분리하도록 상기 제4접촉기의 작동을 제어하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,각각의 상기 제1접촉기, 상기 제2접촉기, 상기 제3접촉기, 및 상기 제4접촉기는, 소정의 임계값을 초과하여 상기 접촉기들을 통해 흐르는 전류에 응답하여, 전도 상태에서 비전도 상태로 재구성되는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는,상기 제1접촉기를 통과하는 전류를 측정하고, 상기 제1접촉기를 통과하는 전류가 제1소정 임계값을 초과하는 경우 상기 제1접촉기를 여는(open), 제1전류 감지 회로;상기 제2접촉기를 통과하는 전류를 측정하고, 상기 제2접촉기를 통과하는 전류가 제2소정 임계값을 초과하는 경우 상기 제2접촉기를 여는, 제2전류 감지 회로;상기 제3접촉기를 통과하는 전류를 측정하고, 상기 제3접촉기를 통과하는 전류가 제3소정 임계값을 초과하는 경우 상기 제3접촉기를 여는, 제3전류 감지 회로; 및상기 제4접촉기를 통과하는 전류를 측정하고, 상기 제4접촉기를 통과하는 전류가 제4소정 임계값을 초과하는 경우 상기 제4접촉기를 여는, 제4전류 감지 회로;를 더 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는,제5프로펠러, 상기 제5프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제5구동 샤프트, 상기 제5구동 샤프트를 회전시키는 제5 1차 권선, 및 상기 제5구동 샤프트를 회전시키는 제5예비 권선을 포함하는 제5추진 시스템;제6프로펠러, 상기 제6프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제6구동 샤프트, 상기 제6구동 샤프트를 회전시키는 제6 1차 권선, 및 상기 제6구동 샤프트를 회전시키는 제6예비 권선을 포함하는 제6추진 시스템;제7프로펠러, 상기 제7프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제7구동 샤프트, 상기 제7구동 샤프트를 회전시키는 제7 1차 권선, 및 상기 제7구동 샤프트를 회전시키는 제7예비 권선을 포함하는 제7추진 시스템;제8프로펠러, 상기 제8프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제8구동 샤프트, 상기 제8구동 샤프트를 회전시키는 제8 1차 권선, 및 상기 제8구동 샤프트를 회전시키는 제8예비 권선을 포함하는 제8추진 시스템;제3배터리;제4배터리;상기 제3배터리에서 상기 제5 1차 권선과 상기 제8 1차 권선으로 전력을 이송하는 제5전력 분배 회로;상기 제4배터리에서 상기 제6 1차 권선과 상기 제7 1차 권선으로 전력을 이송하는 제6전력 분배 회로;상기 제3배터리에서 상기 제6예비 권선과 상기 제7예비 권선으로 전력을 이송하는 제7전력 분배 회로; 및상기 제4배터리에서 상기 제5예비 권선과 상기 제8예비 권선으로 전력을 이송하는 제8전력 분배 회로;를 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는 수직 이착륙하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 전기 동력 항공기는,동체, 좌측 날개, 우측 날개, 상기 좌측 날개에 부착된 제1좌측 날개 붐, 상기 좌측 날개에 부착된 제2좌측 날개 붐, 상기 우측 날개에 부착된 제1우측 날개 붐, 및 상기 우측 날개에 부착된 제2우측 날개 붐을 포함하고,상기 제1추진 시스템은 상기 좌측 날개의 전방의 상기 제1좌측 날개 붐에 장착되고,상기 제2추진 시스템은 상기 우측 날개의 전방의 상기 제1우측 날개 붐에 장착되고,상기 제3추진 시스템은 상기 좌측 날개의 후방의 상기 제1좌측 날개 붐에 장착되고,상기 제4추진 시스템은 상기 우측 날개의 후방의 상기 제1우측 날개 붐에 장착되고,상기 제5추진 시스템은 상기 좌측 날개의 전방의 상기 제2좌측 날개 붐에 장착되고,상기 제6추진 시스템은 상기 우측 날개의 전방의 상기 제2우측 날개 붐에 장착되고,상기 제7추진 시스템은 상기 좌측 날개의 후방의 상기 제2좌측 날개 붐에 장착되고,상기 제8추진 시스템은 상기 우측 날개의 후방의 상기 제2우측 날개 붐에 장착된, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1추진 시스템과 상기 제4추진 시스템은 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일하고,상기 제2추진 시스템과 상기 제3추진 시스템은 상기 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일하고,상기 제5추진 시스템과 상기 제8추진 시스템은 상기 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일하고,상기 제6추진 시스템과 상기 제7추진 시스템은 상기 기준점에 대해 서로의 정반대에 있으며 상기 기준점으로부터 거리가 동일한, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1추진 시스템, 상기 제2추진 시스템, 상기 제3추진 시스템, 상기 제4추진 시스템, 상기 제5추진 시스템, 상기 제6추진 시스템, 상기 제7추진 시스템, 및 상기 제8추진 시스템 중의 하나 이상은 수직 이륙 구성과 전방 비행 구성의 사이에서 틸트되도록 작동 가능한, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 제1추진 시스템은 제1 1차 제어기 및 제1예비 제어기를 포함하고,상기 제2추진 시스템은 제2 1차 제어기 및 제2예비 제어기를 포함하고,상기 제3추진 시스템은 제3 1차 제어기 및 제3예비 제어기를 포함하고,상기 제4추진 시스템은 제4 1차 제어기 및 제4예비 제어기를 포함하고,상기 제5추진 시스템은 제5 1차 제어기 및 제5예비 제어기를 포함하고,상기 제6추진 시스템은 제6 1차 제어기 및 제6예비 제어기를 포함하고,상기 제7추진 시스템은 제7 1차 제어기 및 제7예비 제어기를 포함하고,상기 제8추진 시스템은 제8 1차 제어기 및 제8예비 제어기를 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는,상기 제1배터리, 상기 제2배터리, 상기 제3배터리 및 상기 제4배터리가 유사한 충전 상태를 유지하도록, 상기 제1 1차 제어기, 상기 제1예비 제어기, 상기 제2 1차 제어기, 상기 제2예비 제어기, 상기 제3 1차 제어기, 상기 제3예비 제어기, 상기 제4 1차 제어기, 상기 제4예비 제어기, 상기 제5 1차 제어기, 상기 제5예비 제어기, 상기 제6 1차 제어기, 상기 제6예비 제어기, 상기 제7 1차 제어기, 상기 제7예비 제어기, 상기 제8 1차 제어기, 및 상기 제8예비 제어기 중의 하나 이상의 작동을 제어하는 제어 시스템을 더 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 전기 동력 항공기는,상기 제1배터리와 상기 제1전력 분배 회로의 사이에 연결된 제1접촉기;상기 제2배터리와 상기 제2전력 분배 회로의 사이에 연결된 제2접촉기;상기 제1배터리와 상기 제3전력 분배 회로의 사이에 연결된 제3접촉기;상기 제2배터리와 상기 제4전력 분배 회로의 사이에 연결된 제4접촉기;상기 제3배터리와 상기 제5전력 분배 회로의 사이에 연결된 제5접촉기;상기 제4배터리와 상기 제6전력 분배 회로의 사이에 연결된 제6접촉기;상기 제3배터리와 상기 제7전력 분배 회로의 사이에 연결된 제7접촉기; 및상기 제4배터리와 상기 제8전력 분배 회로의 사이에 연결된 제8접촉기;를 더 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,상기 전기 동력 항공기는,제9프로펠러, 상기 제9프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제9구동 샤프트, 상기 제9구동 샤프트를 회전시키는 제9 1차 권선, 및 상기 제9구동 샤프트를 회전시키는 제9예비 권선을 포함하는 제9추진 시스템;제10프로펠러, 상기 제10프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제10구동 샤프트, 상기 제10구동 샤프트를 회전시키는 제10 1차 권선, 및 상기 제10구동 샤프트를 회전시키는 제10예비 권선을 포함하는 제10추진 시스템;제11프로펠러, 상기 제11프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제11구동 샤프트, 상기 제11구동 샤프트를 회전시키는 제11 1차 권선, 및 상기 제11구동 샤프트를 회전시키는 제11예비 권선을 포함하는 제11추진 시스템;제12프로펠러, 상기 제12프로펠러에 구동 가능하게 결합된 제12구동 샤프트, 상기 제12구동 샤프트를 회전시키는 제12 1차 권선, 및 상기 제12구동 샤프트를 회전시키는 제12예비 권선을 포함하는 제12추진 시스템;제5배터리;제6배터리;상기 제5배터리에서 상기 제9 1차 권선과 상기 제12 1차 권선으로 전력을 이송하는 제9전력 분배 회로;상기 제6배터리에서 상기 제10 1차 권선과 상기 제11 1차 권선으로 전력을 이송하는 제10전력 분배 회로;상기 제5배터리에서 상기 제10예비 권선과 상기 제11예비 권선으로 전력을 이송하는 제11전력 분배 회로; 및상기 제6배터리에서 상기 제9예비 권선과 상기 제12예비 권선으로 전력을 이송하는 제12전력 분배 회로;를 더 포함하는, 전기 동력 항공기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 마운틴 뷰 브로데릭 웨이 ****</address><code>520200186581</code><country>미국</country><engName>Wisk Aero LLC</engName><name>위스크 에어로 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 마운틴...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LONG, Geoffrey Alan</engName><name>롱 제프리 알란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 마운틴...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOM, Lewis Romeo</engName><name>홈 루이스 로미오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/106,197</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/202,855</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0961895-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028120.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934bffba128b26514c65d09f1c14608d297ff45046da486f409e2a55678282278b628eeb9ba1301dbdfe96641549f2011b8d0aa3af2e33a67f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7007f57f61d1c48a9fed16beb8052129e25aeb6a63944e4fc421fc301c0c9724e3ad3928c8941f884e28ae7bd1291c8976d2b2e69b2c7ef0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>