<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:27.1127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033876</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 액세스 데이터 접속에 대한 서비스 품질 흐름 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>QUALITY OF SERVICE FLOW SELECTION FOR A MULTI-ACCESS DATA CONNECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.12.01</openDate><openNumber>10-2023-0164072</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중 액세스 데이터 접속에 대한 서비스 품질 흐름 선택을 위한 장치들, 방법들 및 시스템들이 개시된다. 하나의 장치(500)는 제1 액세스 네트워크를 통해 모바일 통신 네트워크와 통신하는(605) 제1 인터페이스(540)를 포함한다. 장치(500)는 제2 액세스 네트워크를 통해 모바일 통신 네트워크와 통신하는(610) 제2 인터페이스(540)를 포함한다. 장치(500)는 장치가 QoS 흐름마다의 측정들을 지원함을 표시하는 제1 능력을 포함하는 요청 메시지를 전송하는(615) 프로세서(505)를 포함한다. 프로세서(505)는 제1 표시자를 포함하는 응답 메시지를 수신하고(620), 제1 표시자는 요청 메시지에 제1 능력을 포함하는 것에 응답하여 제공된다. 프로세서(505)는 제1 서비스 데이터 흐름에 대한 제1 성능 파라미터를 측정하기 위해 성능 측정 기능 메시지를 전송한다(625). </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022214158</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/058882</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,제1 액세스 네트워크를 통해 모바일 통신 네트워크와 통신하는 제1 인터페이스;제2 액세스 네트워크를 통해 상기 모바일 통신 네트워크와 통신하는 제2 인터페이스; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 장치가 서비스 품질 흐름마다의 측정들을 지원함을 표시하는 제1 능력을 포함하는 요청 메시지를 전송하고; 제1 표시자를 포함하는 응답 메시지를 수신하고 - 상기 제1 표시자는 상기 요청 메시지에 상기 제1 능력을 포함하는 것에 응답하여 제공되고, 상기 응답 메시지는 상기 제1 액세스 네트워크 및 상기 제2 액세스 네트워크를 통한 통신을 지원하는 다중 액세스 데이터 접속을 확립하고, 상기 다중 액세스 데이터 접속은 디폴트 서비스 품질 흐름을 포함하는 복수의 서비스 품질 흐름들을 지원함 -; 제1 서비스 데이터 흐름에 대한 제1 성능 파라미터를 측정하기 위해 성능 측정 기능 메시지를 전송 - 상기 제1 서비스 데이터 흐름은 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 복수의 서비스 품질 흐름들 중에서의 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 송신되고,  상기 성능 측정 기능 메시지는 상기 제1 표시자가 제1 값을 포함하는 것에 응답하여 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 송신되고;  상기 성능 측정 기능 메시지는 상기 제1 표시자가 제2 값을 포함하는 것에 응답하여 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 송신됨 - 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 성능 측정 기능 메시지는 상기 제1 표시자가 상기 응답 메시지에 존재하지 않는 경우 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 송신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 요청 메시지는 5세대 세션 관리 능력 요소에서의 상기 제1 능력 및 다중 액세스 프로토콜 데이터 유닛 표시를 포함하는 프로토콜 데이터 유닛 세션 확립 요청 메시지인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 응답 메시지는 측정 보조 정보를 포함하는 프로토콜 데이터 유닛 세션 확립 수락 메시지이고, 상기 제1 표시자는 상기 측정 보조 정보의 일부인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 성능 측정 기능 메시지는 상기 제1 표시자가 상기 제1 값을 포함하는 것에 응답하여 상기 제1 액세스 네트워크를 통해 상기 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 및 상기 제2 액세스 네트워크를 통해 상기 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 전송되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 액세스 네트워크를 통해 상기 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 몇몇 성능 측정 기능 메시지들을 그리고 상기 제2 액세스 네트워크를 통해 상기 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 몇몇 성능 측정 기능 메시지들을 송신함으로써 상기 제1 성능 파라미터를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 성능 측정 기능 메시지는 상기 제1 표시자가 상기 제2 값을 포함하는 것에 응답하여 상기 제1 액세스 네트워크를 통해 상기 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 및 상기 제2 액세스 네트워크를 통해 상기 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 전송되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 액세스 네트워크를 통해 상기 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 몇몇 성능 측정 기능 메시지들을 그리고 상기 제2 액세스 네트워크를 통해 상기 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 몇몇 성능 측정 기능 메시지들을 송신함으로써 상기 제1 성능 파라미터를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 값은 상기 장치가 상기 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행해야 함을 표시하고, 상기 제2 값은 상기 장치가 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행하지 않아야 함을 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 또한, 상기 제1 서비스 데이터 흐름의 트래픽이 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 제1 액세스 네트워크 상에서 또는 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 제2 액세스 네트워크 상에서 전송될 것인지를 결정하기 위해 상기 제1 성능 파라미터를 적용하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,사용자 장비의 제1 인터페이스를 이용하여, 제1 액세스 네트워크를 통해 모바일 통신 네트워크와 통신하는 단계;상기 사용자 장비의 제2 인터페이스를 이용하여, 제2 액세스 네트워크를 통해 상기 모바일 통신 네트워크와 통신하는 단계;장치가 서비스 품질 흐름마다의 측정들을 지원함을 표시하는 제1 능력을 포함하는 요청 메시지를 전송하는 단계;제1 표시자를 포함하는 응답 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 표시자는 상기 요청 메시지에 상기 제1 능력을 포함하는 것에 응답하여 제공되고, 상기 응답 메시지는 상기 제1 액세스 네트워크 및 상기 제2 액세스 네트워크를 통한 통신을 지원하는 다중 액세스 데이터 접속을 확립하고, 상기 다중 액세스 데이터 접속은 디폴트 서비스 품질 흐름을 포함하는 복수의 서비스 품질 흐름들을 지원함 -; 및제1 서비스 데이터 흐름에 대한 제1 성능 파라미터를 측정하기 위해 성능 측정 기능 메시지를 전송하는 단계 - 상기 제1 서비스 데이터 흐름은 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 복수의 서비스 품질 흐름들 중에서의 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 송신되고, 상기 성능 측정 기능 메시지는 상기 제1 표시자가 제1 값을 포함하는 것에 응답하여 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 송신되고; 상기 성능 측정 기능 메시지는 상기 제1 표시자가 제2 값을 포함하는 것에 응답하여 상기 다중 액세스 데이터 접속의 상기 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 송신됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서,모바일 통신 네트워크에서의 복수의 네트워크 기능들 및 사용자 장비와 통신하는 인터페이스; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 제1 능력을 포함하는 요청 메시지를 상기 사용자 장비로부터 수신하고 - 상기 요청 메시지는 제1 액세스 네트워크 및 제2 액세스 네트워크를 통한 통신을 지원하는 다중 액세스 데이터 접속을 요청함 -; 상기 제1 능력에 기초하여 상기 사용자 장비가 서비스 품질 흐름마다의 측정들을 지원하는지를 결정하고; 상기 사용자 장비가 서비스 품질 흐름마다의 측정들을 지원한다고 결정하는 것에 응답하여,  사용자 평면 기능을 선택하고;  제2 표시자를 포함하는 세션 확립 요청 메시지를 상기 사용자 평면 기능에 전송하고 - 상기 제2 표시자는 상기 사용자 평면 기능이 상기 다중 액세스 데이터 접속을 통해 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행해야 하는지를 표시함 -;  제1 표시자를 포함하는 응답 메시지를 상기 사용자 장비에 전송 - 상기 응답 메시지는 상기 다중 액세스 데이터 접속을 확립하고, 상기 제1 표시자는 상기 사용자 장비가 상기 다중 액세스 데이터 접속을 통해 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행해야 함을 표시함 - 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 모바일 통신 네트워크는 복수의 사용자 평면 기능들을 지원하고, 상기 사용자 평면 기능을 선택하는 것은 상기 복수의 사용자 평면 기능들로부터 서비스 품질 흐름마다의 측정들을 지원하는 사용자 평면 기능을 선택하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 사용자 평면 기능이 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행해야 함을 표시하는 상기 제2 표시자에 응답하여, 상기 사용자 평면 기능은 상기 다중 액세스 데이터 접속의 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 성능 측정 기능 메시지를 송신하거나;상기 사용자 평면 기능이 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행하지 않아야 함을 표시하는 제2 표시자에 응답하여, 상기 사용자 평면 기능은 상기 다중 액세스 데이터 접속의 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 성능 측정 기능 메시지를 송신하거나; 또는이들의 조합인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 제2 표시자가 상기 세션 확립 요청 메시지에 없는 것에 응답하여, 상기 사용자 평면 기능은 상기 다중 액세스 데이터 접속의 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 성능 측정 기능 메시지를 송신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 요청 메시지는 5세대 세션 관리 능력 요소에서의 상기 제1 능력 및 다중 액세스 프로토콜 데이터 유닛 표시를 포함하는 프로토콜 데이터 유닛 세션 확립 요청 메시지인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 응답 메시지는 측정 보조 정보를 포함하는 프로토콜 데이터 유닛 세션 확립 수락 메시지이고, 상기 제1 표시자는 상기 측정 보조 정보의 일부인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 사용자 장비가 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행해야 함을 표시하는 상기 제1 표시자에 응답하여, 상기 사용자 장비는 상기 다중 액세스 데이터 접속의 타겟 서비스 품질 흐름 상에서 성능 측정 기능 메시지를 송신하거나;상기 사용자 장비가 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행하지 않아야 함을 표시하는 상기 제1 표시자에 응답하여, 상기 사용자 장비는 상기 다중 액세스 데이터 접속의 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 성능 측정 기능 메시지를 송신하거나; 또는이들의 조합인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 제1 표시자가 상기 세션 확립 요청 메시지에 없는 것에 응답하여, 상기 사용자 장비는 상기 다중 액세스 데이터 접속의 디폴트 서비스 품질 흐름 상에서 성능 측정 기능 메시지를 송신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,인터페이스를 이용하여, 모바일 통신 네트워크에서의 복수의 네트워크 기능들 및 사용자 장비와 통신하는 단계;제1 능력을 포함하는 요청 메시지를 상기 사용자 장비로부터 수신하는 단계 - 상기 요청 메시지는 제1 액세스 네트워크 및 제2 액세스 네트워크를 통한 통신을 지원하는 다중 액세스 데이터 접속을 요청함 -;상기 제1 능력에 기초하여 상기 사용자 장비가 서비스 품질 흐름마다의 측정들을 지원하는지를 결정하는 단계; 및상기 사용자 장비가 서비스 품질 흐름마다의 측정들을 지원한다고 결정하는 것에 응답하여, 사용자 평면 기능을 선택하는 단계; 제2 표시자를 포함하는 세션 확립 요청 메시지를 상기 사용자 평면 기능에 전송하는 단계 - 상기 제2 표시자는 상기 사용자 평면 기능이 상기 다중 액세스 데이터 접속을 통해 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행해야 하는지를 표시함 -; 및 제1 표시자를 포함하는 응답 메시지를 상기 사용자 장비에 전송하는 단계 - 상기 응답 메시지는 상기 다중 액세스 데이터 접속을 확립하고, 상기 제1 표시자는 상기 사용자 장비가 상기 다중 액세스 데이터 접속을 통해 서비스 품질 흐름마다의 액세스 측정들을 수행해야 함을 표시함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 뉴 테크 파크 #**-** 로롱 추안 ***</address><code>520060266375</code><country>싱가포르</country><engName>Lenovo (Singapore) Pte. Ltd.</engName><name>레노보 (싱가포르) 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>그리스 아테네 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SALKINTZIS, Apostolis</engName><name>살킨치스, 아포스톨리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1086753-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0178531-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0381982-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0381995-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.05.31</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0206696-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033876.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301a34b1e2dfe6f17a547b534f11e22dd204fe1ad8fdc15dabd4013bfcecdc5bf296ebcd96eee9703ea50f09252bb8f21c0167e2d261222d4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7bb9b3fbb2a7a5fd4faaf37f9371ac82418bc06332979d8e5f91474913a1ec8652496d9d6f5c97ef3549da68687bf55460ca3ba2b6c63678</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>