<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:50.4050</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039967</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물고기 부피 추정, 중량 추정, 및 분석 값 생성을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR FISH VOLUME ESTIMATION, WEIGHT ESTIMATION, AND ANALYTIC VALUE GENERATION</inventionTitleEng><openDate>2023.01.10</openDate><openNumber>10-2023-0005874</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 61/95</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 61/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/204</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/296</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247011928</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예에서, 물고기 펜 내 물고기를 모니터링하는 수중 카메라 시스템이 제공된다. 일부 실시예에서, 입체 카메라는 물고기의 치수를 결정하기 위해 사용될 수 있고, 수중 카메라 시스템은 물고기 펜 내의 물고기의 바이오매스를 추정하기 위해 물고기 치수를 사용할 수 있다. 바이오매스 값 및 바이오매스 값의 변화 속도는 물고기 펜 내 물고기의 먹이를 조절하는데 사용될 수 있다. 일부 실시예에서, 입체 카메라에 의해 캡처된 이미지는 물고기에 가변 초점 렌즈 카메라를 포커싱하여 물고기 상태를 진단하는데 사용될 수 있는 고해상도 이미지를 획득하기위해 사용될 수 있다. 일부 실시예에서, 카메라에 의해 캡처된 이미지는 물고기의 운동을 예측하는데 사용될 수 있고, 예측된 운동은 다양한 물고기 모니터링 분석 값을 생성하는데 사용될 수 있다 </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021216343</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/027392</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물고기 펜 내 적어도 하나의 물고기의 바이오매스를 결정하는 컴퓨터-구현 방법으로서, 컴퓨팅 장치에 의해, 수중 입체 카메라에 의해 캡처된 이미지 내 물고기의 위치를 검출하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 이미지 내 상기 물고기에 대한 세그멘테이션 마스크를 결정하는 단계; 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 세그멘테이션 마스크가 측정 가능한 물고기와 연관되는지 여부를 결정하는 단계;상기 세그멘테이션 마스크가 측정 가능한 물고기와 연관된다는 결정에 응답하여: 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 이미지에 기초하여 상기 물고기의 적어도 하나의 치수를 결정하는 단계; 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 물고기의 상기 적어도 하나의 치수에 기초하여 상기 물고기의 중량을 결정하는 단계; 및 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 물고기의 상기 중량을 물고기 중량 측정치들의 세트에 추가하는 단계를 포함하는,컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 물고기 중량 측정치들의 상기 세트가 물고기 중량 측정치들의적어도 임계 수를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및 물고기 중량 측정치들의 상기 세트가 물고기 중량 측정치들의 적어도 상기 임계 수를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여: 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 물고기 중량 측정치들의 상기 세트에 기초하여 상기 물고기 펜 내의 전체 물고기 바이오매스를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 물고기 중량 측정치들의 상기 세트가 물고기 중량 측정치들의 적어도 상기 임계 수를 포함하는지 여부를 결정하는 단계는, 물고기 중량 측정치들의 상기 세트가 물고기 중량 측정치들의 수를 포함하는지 여부를 결정하여 복수의 물고기의 실제 평균 중량이 물고기 중량 측정치들의 상기 세트의 평균의 미리 결정된 임계 값 내에 있다는 미리 결정된 신뢰도를 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 세그멘테이션 마스크가 측정 가능한 물고기와 연관되는지 여부를 결정하는 단계는,흐릿함 검출 필터(blur detection filter); 형상 측정 필터; 및 가려짐 검출 필터 중 적어도 하나를 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 가려짐 검출 필터를 적용하는 단계는 상기 세그멘테이션 마스크 외부의 영역의 깊이를 상기 세그멘테이션 마스크 내부의 영역의 평균 깊이와 비교하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 이미지에 기초하여 상기 물고기의 상기 적어도 하나의 치수를 결정하는 단계는:상기 세그멘테이션 마스크의 축을 따라 픽셀들을 슬라이스들로 분리하는 단계;상기 슬라이스들의 각각의 슬라이스의 깊이 값을 결정하는 단계; 및상기 이미지 상에 핀홀 모델을 사용하여 3D 표현에서 상기 마스크의 길이 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 이미지에 기초하여 상기 물고기의 상기 길이를 결정하는 단계는 수중 굴절을 보상하기 위해 상기 이미지 내 상기 깊이 데이터를 보정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 치수는 길이 및 높이 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 물고기의 상기 적어도 하나의 치수에 기초하여 상기 물고기의 상기 중량을 결정하는 단계는,상기 물고기의 상기 길이 및 상기 높이 중 적어도 하나를 사용하여 물고기 중량 데이터 저장소로부터 상기 물고기에 대한 중량 값을 검색하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 물고기 펜에서 복수의 물고기를 감시하기 위한 수중 카메라 시스템으로서,적어도 하나의 카메라; 및상기 적어도 하나의 카메라에 통신 가능하게 결합된 컴퓨팅 장치로서, 상기 컴퓨팅 장치는: 상기 적어도 하나의 카메라로부터 적어도 하나의 이미지 내 물고기를 검출하고; 상기 적어도 하나의 이미지로부터 상기 물고기의 운동 거동을 결정하고; 및 상기 물고기의 상기 운동 거동에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하도록 구성된, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 하우징을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 카메라 및 상기 컴퓨팅 장치는 상기 하우징 내에 위치되거나 상기 하우징에 부착되는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는 입체 카메라 및 가변 초점 렌즈 카메라 중 적어도 하나를 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하는 것은,트레마토드 감염의 존재 또는 부재를 결정하는 것;부레를 가진 어종에서 응력의 존재 또는 부재를 결정하는 것; 및 포만감(satiation)의 존재 또는 부재를 결정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치를 서버에 통신 가능하게 커플링하도록 구성된 네트워크 인터페이스를 더 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는 상기 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하기 전에 상기 적어도 하나의 이미지 내의 물고기가 측정 가능한지 여부를 결정하도록 더 구성되는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 이미지 내의 상기 물고기가 측정 가능한지 여부를 결정하는 것은 상기 적어도 하나의 이미지 내의 흐릿함을 검출하는 것, 상기 적어도 하나의 이미지에 형상 측정 분석을 적용하는 것, 및 상기 적어도 하나의 이미지 내의 상기 물고기의 가려짐을 검출하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행에 응답하여, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 물고기 펜 내의 복수의 물고기를 모니터링하기 위한 동작들을 수행하게 하는 컴퓨터 실행가능 명령어들이 저장된 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 동작은,상기 컴퓨팅 장치에 의해, 적어도 하나의 물고기를 묘사하는 수중 카메라 시스템에 의해 캡처된 이미지를 수신하는 단계;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 적어도 하나의 물고기가 가려지는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 내 적어도 하나의 물고기의 측정 가능성을 결정하는 단계; 및상기 이미지 내 적어도 하나의 물고기가 측정 가능하다는 결정에 응답하여, 상기 이미지에 기초하여 상기 적어도 하나의 물고기의 적어도 하나의 특성을 결정하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 물고기가 가려지는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 내 상기 적어도 하나의 물고기의 상기  측정 가능성을 결정하는 단계는,상기 이미지 내 물고기에 대한 세그멘테이션 마스크를 결정하는 단계;상기 세그멘테이션 마스크 내부의 영역 내의 픽셀들의 평균 깊이를 결정하는 단계; 상기 세그멘테이션 마스크 외부의 영역 내의 픽셀들의 깊이를 상기 세그멘테이션 마스크 내부의 상기 영역 내의 상기 픽셀들의 상기 평균 깊이와 비교하는 단계; 및 상기 세그멘테이션 마스크 외부의 상기 영역 내의 상기 픽셀들의 상기 깊이가 상기 세그멘테이션 마스크 내부의 상기 영역 내의 상기 픽셀들의 상기 평균 깊이보다 크다는 결정에 응답하여 물고기가 측정 가능하다고 결정하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 세그먼테이션 마스크 내부의 상기 영역 내의 상기 픽셀들은 상기 세그먼테이션 마스크의 에지로부터 제1 임계 거리 내의 픽셀들의 세트를 포함하고, 상기 세그먼테이션 마스크 외부의 상기 영역 내의 상기 픽셀들은 상기 세그먼테이션 마스크의 상기 에지로부터 제2 임계 거리 내의 픽셀들의 세트를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 이미지 내의 상기 적어도 하나의 물고기의 상기 측정 가능성을 결정하는 단계는, 상기 이미지 내의 흐릿함의 양 및 상기 이미지에 대한 형상 분석의 적용에 더 부분적으로 기초하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 이미지에 기초하여 상기 적어도 하나의 물고기의 상기 적어도 하나의 특성을 결정하는 단계는, 적어도 하나의 물고기의 적어도 하나의 치수를 측정하는 단계, 적어도 하나의 물고기의 거동을 결정하는 단계, 적어도 하나의 물고기의 중량을 결정하는 단계, 및 적어도 하나의 물고기의 건강 상태를 결정하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 적어도 하나의 물고기의 상기 적어도 하나의 치수를 측정하는 단계는, 상기 이미지 내 물고기에 대한 세그멘테이션 마스크를 결정하는 단계; 상기 세그멘테이션 마스크의 축을 따라 픽셀들을 슬라이스들로 분리하는 단계; 상기 슬라이스들의 각각의 슬라이스의 깊이 값을 결정하는 단계; 및상기 이미지 상에 핀홀 모델을 사용하여 3D 표현에서 상기 마스크의 길이를 결정하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 물고기 펜에서 하나 이상의 물고기를 감시하기 위한 수중 카메라 시스템으로서,입체 카메라;가변 초점 렌즈 카메라; 및상기 가변 초점 렌즈 카메라 및 상기 입체 카메라에 통신 가능하게 결합된 컴퓨팅 장치로서, 상기 컴퓨팅 장치는: 상기 입체 카메라로부터의 이미지에서 물고기를 검출하고; 상기 입체 카메라로부터의 상기 이미지에 기초하여 상기 가변 초점 렌즈 카메라의 초점을 조정하고; 상기 가변 초점 렌즈 카메라를 사용하여 상기 물고기의 포커싱된 이미지를 캡처하고; 및상기 포커싱된 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하도록 구성된, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 입체 카메라로부터의 상기 이미지에 기초하여 상기 가변 초점 렌즈 카메라의 상기 초점을 조정하는 것은:상기 입체 카메라로부터의 상기 이미지 내의 깊이 정보에 기초하여 상기 가변 초점 렌즈 카메라로부터 상기 물고기까지의 거리를 결정하는 것; 및상기 거리에 기초하여 상기 가변 초점 렌즈 카메라의 상기 초점을 조절하는 것을 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 입체 카메라로부터의 상기 이미지에 기초하여 상기 가변 초점 렌즈 카메라의 초점을 조정하는 것은:상기 물고기의 현재 위치 및 운동 거동에 기초하여 상기 물고기의 미래 위치를 예측하는 것; 및상기 예측된 미래 위치에 기초하여 상기 가변 초점 렌즈 카메라의 상기 초점을 조절하는 것을 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 포커싱된 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하는 것은: 상기 물고기를 개별적으로 식별하는 것;상기 물고기에 대한 피부 상태를 검출하는 것;상기 물고기에 대한 아메바 질 질병의 징후를 검출하는 것; 및상기 물고기의 바다물이를 검출하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 포커싱된 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하는 것은:상기 물고기의 운동 거동을 검출하는 것; 및상기 동작 거동에 기초하여 상기 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하는 것을 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는 상기 포커싱된 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 물고기 모니터링 분석 값을 결정하기 전에 상기 물고기 이미지 내 물고기가 측정 가능한지 여부를 결정하도록 더 구성되는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 포커싱된 이미지 내의 상기 물고기가 측정 가능한지 여부를 결정하는 것은, 상기 포커싱된 이미지에서 흐릿함을 검출하는 것, 상기 포커싱된 이미지에 형상 측정 분석을 적용하는 것, 및 상기 포커싱된 이미지 내의 상기 물고기의 가려짐을 검출하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 수중 카메라 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 보스톤 서머 스트리트 *** 세컨드 플로어 *</address><code>520180502991</code><country>미국</country><engName>INNOVASEA</engName><name>이노베이시 </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 보스톤 세컨드 플...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, Chen</engName><name>마, 첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 보스톤 세컨드 플...</address><code> </code><country> </country><engName>PARUPATI, Srikanth</engName><name>파루파티, 스리칸스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 보스톤 세컨드 플...</address><code> </code><country> </country><engName>PASULA, Raghunandan</engName><name>파술라, 라구난단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/854,682</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1215390-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0176614-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0277668-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0277669-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0393589-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5216593-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039967.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd69713e8aafb8843185b3db3259ab599ba873af6467bdc07bc310edce9e2e9d455d65095904dcf047f18d5d0ae102872e5cdd3833aa26aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa3f44d6a8fb6d866b80eed01c83f7e892edfa8159b7ac774475ef98dba2c06927ebaba19a9f0d9c01ed5d0bb21cf15c7890f7f86db9c5ca5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>