<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:18.3418</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2016.12.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026330</applicationNumber><claimCount>5</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위 억제 펩티드 수용체(GIPR)에 대한 결합 단백질을 GLP-1 효능제와 조합하여 사용하여 대사 장애를 치료하거나 개선시키는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF TREATING OR AMELIORATING METABOLIC DISORDERS USING  BINDING PROTEINS FOR GASTRIC INHIBITORY PEPTIDE  RECEPTOR(GIPR) IN COMBINATION WITH GLP-1 AGONISTS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.12</openDate><openNumber>10-2025-0121615</openNumber><originalApplicationDate>2016.12.21</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2018-7020957</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 45/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020187020957</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> GIPR 폴리펩타이드에 특이적인 항원 결합 단백질을 이용하여 대사 질환 및 장애를 치료하는 방법이 제공된다. 다양한 실시형태에서, 대사 질환 또는 장애는 2형 당뇨병, 비만, 이상지질혈증, 상승된 글루코스 수준, 상승된 인슐린 수준 및 당뇨병성 신경병증이다. 특정 실시형태에서, 항원 결합 단백질은 GLP-1 수용체 작용제와 조합하여 투여된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017112824</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2016.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2016/068138</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대사 장애를 갖는 대상체에게 GIPR의 아미노산 서열에 대해 적어도 90%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 단백질에 특이적으로 결합하는 치료적 유효량의 항원 결합 단백질을 투여하는 단계를 포함하는, 대사 장애를 갖는 대상체를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 대사 장애는 글루코스 대사의 장애인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 글루코스 대사 장애는 고혈당증을 포함하고, 상기 투여는 상기 대상체에서 혈장 글루코스를 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 글루코스 대사 장애는 고인슐린혈증을 포함하고, 상기 투여는 상기 대상체에서 혈장 인슐린을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 글루코스 대사 장애는 당불내성을 포함하고, 상기 투여는 상기 대상체에서 내당능을 증가시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 글루코스 대사 장애는 인슐린 내성을 포함하고, 상기 투여는 상기 대상체에서 인슐린 내성을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 글루코스 대사 장애는 진성 당뇨병을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 대상체는 비만인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 투여는 상기 대상체에서 체중을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 투여는 상기 대상체에서 체중 증가를 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 투여는 상기 대상체에서 지방량을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 글루코스 대사 장애는 인슐린 내성을 포함하고, 상기 투여는 상기 대상체에서 인슐린 내성을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 대상체는 증가된 간 지방증을 갖고, 상기 투여는 상기 대상체에서 간 지방증을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 대상체는 증가된 간 지방 함량을 갖고, 상기 투여는 상기 대상체에서 간 지방 함량을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 대상체는 포유류인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 대상체는 인간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 투여는 비경구 주사에 의한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 투여는 피하 주사에 의한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 인간 위 저해 펩타이드 수용체(GIPR) 폴리펩타이드에 특이적으로 결합하는 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 인간 GIPR은 서열번호 3141, 서열번호 3143 및 서열번호 3145로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 서열을 갖는 것인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 단클론성 항체, 다클론성 항체, 재조합 항체, 인간 항체, 인간화된 항체, 키메라 항체, 다중특이성 항체, 또는 이들의 항체 단편인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, Fab 단편, Fab' 단편, 또는 F(ab')2 단편인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 인간 항체인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 단클론성 항체인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, IgG1-, IgG2- IgG3- 또는 IgG4-형인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, IgG1- 또는 IgG2-형인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 표지기에 결합된, 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 인간 GIPR의 세포외 부분에 대한 GIP의 결합을 저해하는, 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 항체 또는 이의 단편이고, 상기 항체는 CDRL1, CDRL2, CDRL3, CDRH1, CDRH2 및 CDRH3을 포함하며, 상기 CDRL1은 서열번호 629 내지 785로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하고; 상기 CDRL2는 서열번호 786 내지 942로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하며; 상기 CDRL3은 서열번호 943 내지 1099로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하고; 상기 CDRH1은 서열번호 1100 내지 1256으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하며; 상기 CDRH2는 서열번호 1257 내지 1413으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하고; 상기 CDRH3은 서열번호 1414 내지 1570으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 것인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 항체 또는 이의 단편이고, 상기 항체는 CDRL1, CDRL2, CDRL3, CDRH1, CDRH2 및 CDRH3을 포함하되, 각각의 CDRL1, CDRL2, CDRL3, CDRH1, CDRH2, 및 CDRH3은 각각 서열번호 629, 서열번호 786, 서열번호 943, 서열번호 1100, 서열번호 1257, 및 서열번호 1414; 서열번호 630, 서열번호 787, 서열번호 944, 서열번호 1101, 서열번호 1258, 및 서열번호 1415; 서열번호 631, 서열번호 788, 서열번호 945, 서열번호 1102, 서열번호 1259, 및 서열번호 1416; 서열번호 632, 서열번호 789, 서열번호 946, 서열번호 1103, 서열번호 1260, 및 서열번호 1417; 서열번호 633, 서열번호 790, 서열번호 947, 서열번호 1104, 서열번호 1261, 및 서열번호 1418; 서열번호 634, 서열번호 791, 서열번호 948, 서열번호 1105, 서열번호 1262, 및 서열번호 1419; 서열번호 635, 서열번호 792, 서열번호 949, 서열번호 1106, 서열번호 1263, 및 서열번호 1420; 서열번호 636, 서열번호 793, 서열번호 950, 서열번호 1107, 서열번호 1264, 및 서열번호 1421; 서열번호 637, 서열번호 794, 서열번호 951, 서열번호 1108, 서열번호 1265, 및 서열번호 1422; 서열번호 638, 서열번호 795, 서열번호 952, 서열번호 1109, 서열번호 1266, 및 서열번호 1423; 서열번호 639, 서열번호 796, 서열번호 953, 서열번호 1110, 서열번호 1267, 및 서열번호 1424; 서열번호 640, 서열번호 797, 서열번호 954, 서열번호 1111, 서열번호 1268, 및 서열번호 1425; 서열번호 641, 서열번호 798, 서열번호 955, 서열번호 1112, 서열번호 1269, 및 서열번호 1426; 서열번호 642, 서열번호 799, 서열번호 956, 서열번호 1113, 서열번호 1270, 및 서열번호 1427; 서열번호 643, 서열번호 800, 서열번호 957, 서열번호 1114, 서열번호 1271, 및 서열번호 1428; 서열번호 644, 서열번호 801, 서열번호 958, 서열번호 1115, 서열번호 1272, 및 서열번호 1429; 서열번호 645, 서열번호 802, 서열번호 959, 서열번호 1116, 서열번호 1273, 및 서열번호 1430; 서열번호 646, 서열번호 803, 서열번호 960, 서열번호 1117, 서열번호 1274, 및 서열번호 1431; 서열번호 647, 서열번호 804, 서열번호 961, 서열번호 1118, 서열번호 1275, 및 서열번호 1432; 서열번호 648, 서열번호 805, 서열번호 962, 서열번호 1119, 서열번호 1276, 및 서열번호 1433; 서열번호 649, 서열번호 806, 서열번호 963, 서열번호 1120, 서열번호 1277, 및 서열번호 1434; 서열번호 650, 서열번호 807, 서열번호 964, 서열번호 1121, 서열번호 1278, 및 서열번호 1435; 서열번호 651, 서열번호 808, 서열번호 965, 서열번호 1122, 서열번호 1279, 및 서열번호 1436; 서열번호 652, 서열번호 809, 서열번호 966, 서열번호 1123, 서열번호 1280, 및 서열번호 1437; 서열번호 653, 서열번호 810, 서열번호 967, 서열번호 1124, 서열번호 1281, 및 서열번호 1438; 서열번호 654, 서열번호 811, 서열번호 968, 서열번호 1125, 서열번호 1282, 및 서열번호 1439; 서열번호 655, 서열번호 812, 서열번호 969, 서열번호 1126, 서열번호 1283, 및 서열번호 1440; 서열번호 656, 서열번호 813, 서열번호 970, 서열번호 1127, 서열번호 1284, 및 서열번호 1441; 서열번호 657, 서열번호 814, 서열번호 971, 서열번호 1128, 서열번호 1285, 및 서열번호 1442; 서열번호 658, 서열번호 815, 서열번호 972, 서열번호 1129, 서열번호 1286, 및 서열번호 1443; 서열번호 659, 서열번호 816, 서열번호 973, 서열번호 1130, 서열번호 1287, 및 서열번호 1444; 서열번호 660, 서열번호 817, 서열번호 974, 서열번호 1131, 서열번호 1288, 및 서열번호 1445; 서열번호 661, 서열번호 818, 서열번호 975, 서열번호 1132, 서열번호 1289, 및 서열번호 1446; 서열번호 662, 서열번호 819, 서열번호 976, 서열번호 1133, 서열번호 1290, 및 서열번호 1447; 서열번호 663, 서열번호 820, 서열번호 977, 서열번호 1134, 서열번호 1291, 및 서열번호 1448; 서열번호 664, 서열번호 821, 서열번호 978, 서열번호 1135, 서열번호 1292, 및 서열번호 1449; 서열번호 665, 서열번호 822, 서열번호 979, 서열번호 1136, 서열번호 1293, 및 서열번호 1450; 서열번호 666, 서열번호 823, 서열번호 980, 서열번호 1137, 서열번호 1294, 및 서열번호 1451; 서열번호 667, 서열번호 824, 서열번호 981, 서열번호 1138, 서열번호 1295, 및 서열번호 1452; 서열번호 668, 서열번호 825, 서열번호 982, 서열번호 1139, 서열번호 1296, 및 서열번호 1453; 서열번호 669, 서열번호 826, 서열번호 983, 서열번호 1140, 서열번호 1297, 및 서열번호 1454; 서열번호 670, 서열번호 827, 서열번호 984, 서열번호 1141, 서열번호 1298, 및 서열번호 1455; 서열번호 671, 서열번호 828, 서열번호 985, 서열번호 1142, 서열번호 1299, 및 서열번호 1456; 서열번호 672, 서열번호 829, 서열번호 986, 서열번호 1143, 서열번호 1300, 및 서열번호 1457; 서열번호 673, 서열번호 830, 서열번호 987, 서열번호 1144, 서열번호 1301, 및 서열번호 1458; 서열번호 674, 서열번호 831, 서열번호 988, 서열번호 1145, 서열번호 1302, 및 서열번호 1459; 서열번호 675, 서열번호 832, 서열번호 989, 서열번호 1146, 서열번호 1303, 및 서열번호 1460; 서열번호 676, 서열번호 833, 서열번호 990, 서열번호 1147, 서열번호 1304, 및 서열번호 1461; 서열번호 677, 서열번호 834, 서열번호 991, 서열번호 1148, 서열번호 1305, 및 서열번호 1462; 서열번호 678, 서열번호 835, 서열번호 992, 서열번호 1149, 서열번호 1306, 및 서열번호 1463; 서열번호 679, 서열번호 836, 서열번호 993, 서열번호 1150, 서열번호 1307, 및 서열번호 1464; 서열번호 680, 서열번호 837, 서열번호 994, 서열번호 1151, 서열번호 1308, 및 서열번호 1465; 서열번호 681, 서열번호 838, 서열번호 995, 서열번호 1152, 서열번호 1309, 및 서열번호 1466; 서열번호 682, 서열번호 839, 서열번호 996, 서열번호 1153, 서열번호 1310, 및 서열번호 1467; 서열번호 683, 서열번호 840, 서열번호 997, 서열번호 1154, 서열번호 1311, 및 서열번호 1468; 서열번호 684, 서열번호 841, 서열번호 998, 서열번호 1155, 서열번호 1312, 및 서열번호 1469; 서열번호 685, 서열번호 842, 서열번호 999, 서열번호 1156, 서열번호 1313, 및 서열번호 1470; 서열번호 686, 서열번호 843, 서열번호 1000, 서열번호 1157, 서열번호 1314, 및 서열번호 1471; 서열번호 687, 서열번호 844, 서열번호 1001, 서열번호 1158, 서열번호 1315, 및 서열번호 1472; 서열번호 688, 서열번호 845, 서열번호 1002, 서열번호 1159, 서열번호 1316, 및 서열번호 1473; 서열번호 689, 서열번호 846, 서열번호 1003, 서열번호 1160, 서열번호 1317, 및 서열번호 1474; 서열번호 690, 서열번호 847, 서열번호 1004, 서열번호 1161, 서열번호 1318, 및 서열번호 1475; 서열번호 691, 서열번호 848, 서열번호 1005, 서열번호 1162, 서열번호 1319, 및 서열번호 1476; 서열번호 692, 서열번호 849, 서열번호 1006, 서열번호 1163, 서열번호 1320, 및 서열번호 1477; 서열번호 693, 서열번호 850, 서열번호 1007, 서열번호 1164, 서열번호 1321, 및 서열번호 1478; 서열번호 694, 서열번호 851, 서열번호 1008, 서열번호 1165, 서열번호 1322, 및 서열번호 1479; 서열번호 695, 서열번호 852, 서열번호 1009, 서열번호 1166, 서열번호 1323, 및 서열번호 1480; 서열번호 696, 서열번호 853, 서열번호 1010, 서열번호 1167, 서열번호 1324, 및 서열번호 1481; 서열번호 697, 서열번호 854, 서열번호 1011, 서열번호 1168, 서열번호 1325, 및 서열번호 1482; 서열번호 698, 서열번호 855, 서열번호 1012, 서열번호 1169, 서열번호 1326, 및 서열번호 1483; 서열번호 699, 서열번호 856, 서열번호 1013, 서열번호 1170, 서열번호 1327, 및 서열번호 1484; 서열번호 700, 서열번호 857, 서열번호 1014, 서열번호 1171, 서열번호 1328, 및 서열번호 1485; 서열번호 701, 서열번호 858, 서열번호 1015, 서열번호 1172, 서열번호 1329, 및 서열번호 1486; 서열번호 702, 서열번호 859, 서열번호 1016, 서열번호 1173, 서열번호 1330, 및 서열번호 1487; 서열번호 703, 서열번호 860, 서열번호 1017, 서열번호 1174, 서열번호 1331, 및 서열번호 1488; 서열번호 704, 서열번호 861, 서열번호 1018, 서열번호 1175, 서열번호 1332, 및 서열번호 1489; 서열번호 705, 서열번호 862, 서열번호 1019, 서열번호 1176, 서열번호 1333, 및 서열번호 1490; 서열번호 706, 서열번호 863, 서열번호 1020, 서열번호 1177, 서열번호 1334, 및 서열번호 1491; 서열번호 707, 서열번호 864, 서열번호 1021, 서열번호 1178, 서열번호 1335, 및 서열번호 1492; 서열번호 708, 서열번호 865, 서열번호 1022, 서열번호 1179, 서열번호 1336, 및 서열번호 1493; 서열번호 709, 서열번호 866, 서열번호 1023, 서열번호 1180, 서열번호 1337, 및 서열번호 1494; 서열번호 710, 서열번호 867, 서열번호 1024, 서열번호 1181, 서열번호 1338, 및 서열번호 1495; 서열번호 711, 서열번호 868, 서열번호 1025, 서열번호 1182, 서열번호 1339, 및 서열번호 1496; 서열번호 712, 서열번호 869, 서열번호 1026, 서열번호 1183, 서열번호 1340, 및 서열번호 1497; 서열번호 713, 서열번호 870, 서열번호 1027, 서열번호 1184, 서열번호 1341, 및 서열번호 1498; 서열번호 714, 서열번호 871, 서열번호 1028, 서열번호 1185, 서열번호 1342, 및 서열번호 1499; 서열번호 715, 서열번호 872, 서열번호 1029, 서열번호 1186, 서열번호 1343, 및 서열번호 1500; 서열번호 716, 서열번호 873, 서열번호 1030, 서열번호 1187, 서열번호 1344, 및 서열번호 1501; 서열번호 717, 서열번호 874, 서열번호 1031, 서열번호 1188, 서열번호 1345, 및 서열번호 1502; 서열번호 718, 서열번호 875, 서열번호 1032, 서열번호 1189, 서열번호 1346, 및 서열번호 1503; 서열번호 719, 서열번호 876, 서열번호 1033, 서열번호 1190, 서열번호 1347, 및 서열번호 1504; 서열번호 720, 서열번호 877, 서열번호 1034, 서열번호 1191, 서열번호 1348, 및 서열번호 1505; 서열번호 721, 서열번호 878, 서열번호 1035, 서열번호 1192, 서열번호 1349, 및 서열번호 1506; 서열번호 722, 서열번호 879, 서열번호 1036, 서열번호 1193, 서열번호 1350, 및 서열번호 1507; 서열번호 723, 서열번호 880, 서열번호 1037, 서열번호 1194, 서열번호 1351, 및 서열번호 1508; 서열번호 724, 서열번호 881, 서열번호 1038, 서열번호 1195, 서열번호 1352, 및 서열번호 1509; 서열번호 725, 서열번호 882, 서열번호 1039, 서열번호 1196, 서열번호 1353, 및 서열번호 1510; 서열번호 726, 서열번호 883, 서열번호 1040, 서열번호 1197, 서열번호 1354, 및 서열번호 1511; 서열번호 727, 서열번호 884, 서열번호 1041, 서열번호 1198, 서열번호 1355, 및 서열번호 1512; 서열번호 728, 서열번호 885, 서열번호 1042, 서열번호 1199, 서열번호 1356, 및 서열번호 1513; 서열번호 729, 서열번호 886, 서열번호 1043, 서열번호 1200, 서열번호 1357, 및 서열번호 1514; 서열번호 730, 서열번호 887, 서열번호 1044, 서열번호 1201, 서열번호 1358, 및 서열번호 1515; 서열번호 731, 서열번호 888, 서열번호 1045, 서열번호 1202, 서열번호 1359, 및 서열번호 1516; 서열번호 732, 서열번호 889, 서열번호 1046, 서열번호 1203, 서열번호 1360, 및 서열번호 1517; 서열번호 733, 서열번호 890, 서열번호 1047, 서열번호 1204, 서열번호 1361, 및 서열번호 1518; 서열번호 734, 서열번호 891, 서열번호 1048, 서열번호 1205, 서열번호 1362, 및 서열번호 1519; 서열번호 735, 서열번호 892, 서열번호 1049, 서열번호 1206, 서열번호 1363, 및 서열번호 1520; 서열번호 736, 서열번호 893, 서열번호 1050, 서열번호 1207, 서열번호 1364, 및 서열번호 1521; 서열번호 737, 서열번호 894, 서열번호 1051, 서열번호 1208, 서열번호 1365, 및 서열번호 1522; 서열번호 738, 서열번호 895, 서열번호 1052, 서열번호 1209, 서열번호 1366, 및 서열번호 1523; 서열번호 739, 서열번호 896, 서열번호 1053, 서열번호 1210, 서열번호 1367, 및 서열번호 1524; 서열번호 740, 서열번호 897, 서열번호 1054, 서열번호 1211, 서열번호 1368, 및 서열번호 1525; 서열번호 741, 서열번호 898, 서열번호 1055, 서열번호 1212, 서열번호 1369, 및 서열번호 1526; 서열번호 742, 서열번호 899, 서열번호 1056, 서열번호 1213, 서열번호 1370, 및 서열번호 1527; 서열번호 743, 서열번호 900, 서열번호 1057, 서열번호 1214, 서열번호 1371, 및 서열번호 1528; 서열번호 744, 서열번호 901, 서열번호 1058, 서열번호 1215, 서열번호 1372, 및 서열번호 1529; 서열번호 745, 서열번호 902, 서열번호 1059, 서열번호 1216, 서열번호 1373, 및 서열번호 1530; 서열번호 746, 서열번호 903, 서열번호 1060, 서열번호 1217, 서열번호 1374, 및 서열번호 1531; 서열번호 747, 서열번호 904, 서열번호 1061, 서열번호 1218, 서열번호 1375, 및 서열번호 1532; 서열번호 748, 서열번호 905, 서열번호 1062, 서열번호 1219, 서열번호 1376, 및 서열번호 1533; 서열번호 749, 서열번호 906, 서열번호 1063, 서열번호 1220, 서열번호 1377, 및 서열번호 1534; 서열번호 750, 서열번호 907, 서열번호 1064, 서열번호 1221, 서열번호 1378, 및 서열번호 1535; 서열번호 751, 서열번호 908, 서열번호 1065, 서열번호 1222, 서열번호 1379, 및 서열번호 1536; 서열번호 752, 서열번호 909, 서열번호 1066, 서열번호 1223, 서열번호 1380, 및 서열번호 1537; 서열번호 753, 서열번호 910, 서열번호 1067, 서열번호 1224, 서열번호 1381, 및 서열번호 1538; 서열번호 754, 서열번호 911, 서열번호 1068, 서열번호 1225, 서열번호 1382, 및 서열번호 1539; 서열번호 755, 서열번호 912, 서열번호 1069, 서열번호 1226, 서열번호 1383, 및 서열번호 1540; 서열번호 756, 서열번호 913, 서열번호 1070, 서열번호 1227, 서열번호 1384, 및 서열번호 1541; 서열번호 757, 서열번호 914, 서열번호 1071, 서열번호 1228, 서열번호 1385, 및 서열번호 1542; 서열번호 758, 서열번호 915, 서열번호 1072, 서열번호 1229, 서열번호 1386, 및 서열번호 1543; 서열번호 759, 서열번호 916, 서열번호 1073, 서열번호 1230, 서열번호 1387, 및 서열번호 1544; 서열번호 760, 서열번호 917, 서열번호 1074, 서열번호 1231, 서열번호 1388, 및 서열번호 1545; 서열번호 761, 서열번호 918, 서열번호 1075, 서열번호 1232, 서열번호 1389, 및 서열번호 1546; 서열번호 762, 서열번호 919, 서열번호 1076, 서열번호 1233, 서열번호 1390, 및 서열번호 1547; 서열번호 763, 서열번호 920, 서열번호 1077, 서열번호 1234, 서열번호 1391, 및 서열번호 1548; 서열번호 764, 서열번호 921, 서열번호 1078, 서열번호 1235, 서열번호 1392, 및 서열번호 1549; 서열번호 765, 서열번호 922, 서열번호 1079, 서열번호 1236, 서열번호 1393, 및 서열번호 1550; 서열번호 766, 서열번호 923, 서열번호 1080, 서열번호 1237, 서열번호 1394, 및 서열번호 1551; 서열번호 767, 서열번호 924, 서열번호 1081, 서열번호 1238, 서열번호 1395, 및 서열번호 1552; 서열번호 768, 서열번호 925, 서열번호 1082, 서열번호 1239, 서열번호 1396, 및 서열번호 1553; 서열번호 769, 서열번호 926, 서열번호 1083, 서열번호 1240, 서열번호 1397, 및 서열번호 1554; 서열번호 770, 서열번호 927, 서열번호 1084, 서열번호 1241, 서열번호 1398, 및 서열번호 1555; 서열번호 771, 서열번호 928, 서열번호 1085, 서열번호 1242, 서열번호 1399, 및 서열번호 1556; 서열번호 772, 서열번호 929, 서열번호 1086, 서열번호 1243, 서열번호 1400, 및 서열번호 1557; 서열번호 773, 서열번호 930, 서열번호 1087, 서열번호 1244, 서열번호 1401, 및 서열번호 1558; 서열번호 774, 서열번호 931, 서열번호 1088, 서열번호 1245, 서열번호 1402, 및 서열번호 1559; 서열번호 775, 서열번호 932, 서열번호 1089, 서열번호 1246, 서열번호 1403, 및 서열번호 1560; 서열번호 776, 서열번호 933, 서열번호 1090, 서열번호 1247, 서열번호 1404, 및 서열번호 1561; 서열번호 777, 서열번호 934, 서열번호 1091, 서열번호 1248, 서열번호 1405, 및 서열번호 1562; 서열번호 778, 서열번호 935, 서열번호 1092, 서열번호 1249, 서열번호 1406, 및 서열번호 1563; 서열번호 779, 서열번호 936, 서열번호 1093, 서열번호 1250, 서열번호 1407, 및 서열번호 1564; 서열번호 780, 서열번호 937, 서열번호 1094, 서열번호 1251, 서열번호 1408, 및 서열번호 1565; 서열번호 781, 서열번호 938, 서열번호 1095, 서열번호 1252, 서열번호 1409, 및 서열번호 1566; 서열번호 782, 서열번호 939, 서열번호 1096, 서열번호 1253, 서열번호 1410, 및 서열번호 1567; 서열번호 783, 서열번호 940, 서열번호 1097, 서열번호 1254, 서열번호 1411, 및 서열번호 1568; 서열번호 784, 서열번호 941, 서열번호 1098, 서열번호 1255, 서열번호 1412, 및 서열번호 1569; 및 서열번호 785, 서열번호 942, 서열번호 1099, 서열번호 1256, 서열번호 1413, 및 서열번호 1570으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 것인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 항체 또는 이의 단편이며, 상기 항체 또는 이의 단편은 서열번호 1 내지 157로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 158 내지 314로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역을 포함하는 것인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서, 항체 또는 이의 단편이며, 상기 항체 또는 이의 단편은 서열번호 1을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 158을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 2를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 159를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 3을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 160을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 4를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 161을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 5를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 162를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 6을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 163을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 7을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 164를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 8을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 165를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 9를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 166을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 10을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 167을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 11을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 168을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 12를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 169를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 13을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 170을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 14를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 171을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 15를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 172를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 16을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 173을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 17을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 174를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 18을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 175를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 19를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 176을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 20을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 177을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 21을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 178을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 22를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 179를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 23을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 180을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 24를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 181을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 25를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 182를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 26을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 183을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 27을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 184를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 28을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 185를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 29를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 186을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 30을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 187을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 31을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 188을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 32를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 189를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 33을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 190을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 34를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 191을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 35를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 192를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 36을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 193을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 37을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 194를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 38을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 195를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 39를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 196을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 40을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 197을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 41을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 198을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 42를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 199를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 43을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 200을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 44를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 201을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 45를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 202를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 46을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 203을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 47을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 204를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 48을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 205를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 49를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 206을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 50을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 207을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 51을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 208을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 52를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 209를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 53을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 210을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 54를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 211을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 55를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 212를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 56을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 213을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 57을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 214를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 58을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 215를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 59를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 216을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 60을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 217을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 61을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 218을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 62를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 219를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 63을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 220을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 64를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 221을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 65를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 222를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 66을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 223을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 67을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 224를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 68을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 225를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 69를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 226을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 70을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 227을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 71을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 228을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 72를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 229를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 73을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 230을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 74를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 231을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 75를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 232를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 76을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 233을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 77을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 234를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 78을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 235를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 79를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 236을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 80을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 237을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 81을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 238을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 82를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 239를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 83을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 240을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 84를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 241을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 85를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 242를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 86을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 243을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 87을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 244를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 88을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 245를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 89를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 246을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 90을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 247을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 91을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 248을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 92를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 249를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 93을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 250을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 94를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 251을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 95를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 252를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 96을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 253을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 97을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 254를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 98을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 255를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 99를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 256을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 100을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 257을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 101을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 258을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 102를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 259를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 103을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 260을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 104를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 261을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 105를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 262를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 106을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 263을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 107을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 264를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 108을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 265를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 109를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 266을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 110을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 267을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 111을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 268을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 112를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 269를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 113을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 270을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 114를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 271을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 115를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 272를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 116을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 273을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 117을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 274를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 118을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 275를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 119를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 276을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 120을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 277을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 121을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 278을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 122를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 279를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 123을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 280을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 124를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 281을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 125를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 282를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 126을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 283을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 127을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 284를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 128을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 285를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 129를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 286을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 130을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 287을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 131을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 288을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 132를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 289를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 133을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 290을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 134를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 291을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 135를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 292를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 136을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 293을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 137을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 294를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 138을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 295를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 139를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 296을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 140을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 297을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 141을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 298을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 142를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 299를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 143을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 300을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 144를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 301을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 145를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 302를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 146을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 303을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 147을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 304를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 148을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 305를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 149를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 306을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 150을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 307을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 151을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 308을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 152를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 309를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 153을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 310을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 154를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 311을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 155를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 312를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 156을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 313을 포함하는 중쇄 가변 영역; 및 서열번호 157을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 314를 포함하는 중쇄 가변 영역으로 이루어진 군으로부터 선택된 경쇄 가변 영역 및 중쇄 가변 영역의 조합을 포함하는 것인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서, 항체이고, 상기 항체는 서열번호 472 내지 628로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 경쇄 및 서열번호 472 내지 628로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 중쇄를 포함하는 것인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 항체이고, 상기 항체는 서열번호 315를 포함하는 경쇄 및 서열번호 472를 포함하는 중쇄; 서열번호 316을 포함하는 경쇄 및 서열번호 473을 포함하는 중쇄; 서열번호 317을 포함하는 경쇄 및 서열번호 474를 포함하는 중쇄; 서열번호 318을 포함하는 경쇄 및 서열번호 475를 포함하는 중쇄; 서열번호 319를 포함하는 경쇄 및 서열번호 476을 포함하는 중쇄; 서열번호 320을 포함하는 경쇄 및 서열번호 477을 포함하는 중쇄; 서열번호 321을 포함하는 경쇄 및 서열번호 478을 포함하는 중쇄; 서열번호 322를 포함하는 경쇄 및 서열번호 479를 포함하는 중쇄; 서열번호 323을 포함하는 경쇄 및 서열번호 480을 포함하는 중쇄; 서열번호 324를 포함하는 경쇄 및 서열번호 481을 포함하는 중쇄; 서열번호 325를 포함하는 경쇄 및 서열번호 482를 포함하는 중쇄; 서열번호 326을 포함하는 경쇄 및 서열번호 483을 포함하는 중쇄; 서열번호 327을 포함하는 경쇄 및 서열번호 484를 포함하는 중쇄; 서열번호 328을 포함하는 경쇄 및 서열번호 485를 포함하는 중쇄; 서열번호 329를 포함하는 경쇄 및 서열번호 486을 포함하는 중쇄; 서열번호 330을 포함하는 경쇄 및 서열번호 487을 포함하는 중쇄; 서열번호 331을 포함하는 경쇄 및 서열번호 488을 포함하는 중쇄; 서열번호 332를 포함하는 경쇄 및 서열번호 489를 포함하는 중쇄; 서열번호 333을 포함하는 경쇄 및 서열번호 490을 포함하는 중쇄; 서열번호 334를 포함하는 경쇄 및 서열번호 491을 포함하는 중쇄; 서열번호 335를 포함하는 경쇄 및 서열번호 492를 포함하는 중쇄; 서열번호 336을 포함하는 경쇄 및 서열번호 493을 포함하는 중쇄; 서열번호 337을 포함하는 경쇄 및 서열번호 494를 포함하는 중쇄; 서열번호 338을 포함하는 경쇄 및 서열번호 495를 포함하는 중쇄; 서열번호 339를 포함하는 경쇄 및 서열번호 496을 포함하는 중쇄; 서열번호 340을 포함하는 경쇄 및 서열번호 497을 포함하는 중쇄; 서열번호 341을 포함하는 경쇄 및 서열번호 498을 포함하는 중쇄; 서열번호 342를 포함하는 경쇄 및 서열번호 499를 포함하는 중쇄; 서열번호 343을 포함하는 경쇄 및 서열번호 500을 포함하는 중쇄; 서열번호 344를 포함하는 경쇄 및 서열번호 501을 포함하는 중쇄; 서열번호 345를 포함하는 경쇄 및 서열번호 502를 포함하는 중쇄; 서열번호 346을 포함하는 경쇄 및 서열번호 503을 포함하는 중쇄; 서열번호 347을 포함하는 경쇄 및 서열번호 504를 포함하는 중쇄; 서열번호 348을 포함하는 경쇄 및 서열번호 505를 포함하는 중쇄; 서열번호 349를 포함하는 경쇄 및 서열번호 506을 포함하는 중쇄; 서열번호 350을 포함하는 경쇄 및 서열번호 507을 포함하는 중쇄; 서열번호 351을 포함하는 경쇄 및 서열번호 508을 포함하는 중쇄; 서열번호 352를 포함하는 경쇄 및 서열번호 509를 포함하는 중쇄; 서열번호 353을 포함하는 경쇄 및 서열번호 510을 포함하는 중쇄; 서열번호 354를 포함하는 경쇄 및 서열번호 511을 포함하는 중쇄; 서열번호 355를 포함하는 경쇄 및 서열번호 512를 포함하는 중쇄; 서열번호 356을 포함하는 경쇄 및 서열번호 513을 포함하는 중쇄; 서열번호 357을 포함하는 경쇄 및 서열번호 514를 포함하는 중쇄; 서열번호 358을 포함하는 경쇄 및 서열번호 515를 포함하는 중쇄; 서열번호 359를 포함하는 경쇄 및 서열번호 516을 포함하는 중쇄; 서열번호 360을 포함하는 경쇄 및 서열번호 517을 포함하는 중쇄; 서열번호 361을 포함하는 경쇄 및 서열번호 518을 포함하는 중쇄; 서열번호 362를 포함하는 경쇄 및 서열번호 519를 포함하는 중쇄; 서열번호 363을 포함하는 경쇄 및 서열번호 520을 포함하는 중쇄; 서열번호 364를 포함하는 경쇄 및 서열번호 521을 포함하는 중쇄; 서열번호 365를 포함하는 경쇄 및 서열번호 522를 포함하는 중쇄; 서열번호 366을 포함하는 경쇄 및 서열번호 523을 포함하는 중쇄; 서열번호 367을 포함하는 경쇄 및 서열번호 524를 포함하는 중쇄; 서열번호 368을 포함하는 경쇄 및 서열번호 525를 포함하는 중쇄; 서열번호 369를 포함하는 경쇄 및 서열번호 526을 포함하는 중쇄; 서열번호 370을 포함하는 경쇄 및 서열번호 527을 포함하는 중쇄; 서열번호 371을 포함하는 경쇄 및 서열번호 528을 포함하는 중쇄; 서열번호 372를 포함하는 경쇄 및 서열번호 529를 포함하는 중쇄; 서열번호 373을 포함하는 경쇄 및 서열번호 530을 포함하는 중쇄; 서열번호 374를 포함하는 경쇄 및 서열번호 531을 포함하는 중쇄; 서열번호 375를 포함하는 경쇄 및 서열번호 532를 포함하는 중쇄; 서열번호 376을 포함하는 경쇄 및 서열번호 533을 포함하는 중쇄; 서열번호 377을 포함하는 경쇄 및 서열번호 534를 포함하는 중쇄; 서열번호 378을 포함하는 경쇄 및 서열번호 535를 포함하는 중쇄; 서열번호 379를 포함하는 경쇄 및 서열번호 536을 포함하는 중쇄; 서열번호 380을 포함하는 경쇄 및 서열번호 537을 포함하는 중쇄; 서열번호 381을 포함하는 경쇄 및 서열번호 538을 포함하는 중쇄; 서열번호 382를 포함하는 경쇄 및 서열번호 539를 포함하는 중쇄; 서열번호 383을 포함하는 경쇄 및 서열번호 540을 포함하는 중쇄; 서열번호 384를 포함하는 경쇄 및 서열번호 541을 포함하는 중쇄; 서열번호 385를 포함하는 경쇄 및 서열번호 542를 포함하는 중쇄; 서열번호 386을 포함하는 경쇄 및 서열번호 543을 포함하는 중쇄; 서열번호 387을 포함하는 경쇄 및 서열번호 544를 포함하는 중쇄; 서열번호 388을 포함하는 경쇄 및 서열번호 545를 포함하는 중쇄; 서열번호 389를 포함하는 경쇄 및 서열번호 546을 포함하는 중쇄; 서열번호 390을 포함하는 경쇄 및 서열번호 547을 포함하는 중쇄; 서열번호 391을 포함하는 경쇄 및 서열번호 548을 포함하는 중쇄; 서열번호 392를 포함하는 경쇄 및 서열번호 549를 포함하는 중쇄; 서열번호 393을 포함하는 경쇄 및 서열번호 550을 포함하는 중쇄; 서열번호 394를 포함하는 경쇄 및 서열번호 551을 포함하는 중쇄; 서열번호 395를 포함하는 경쇄 및 서열번호 552를 포함하는 중쇄; 서열번호 396을 포함하는 경쇄 및 서열번호 553을 포함하는 중쇄; 서열번호 397을 포함하는 경쇄 및 서열번호 554를 포함하는 중쇄; 서열번호 398을 포함하는 경쇄 및 서열번호 555를 포함하는 중쇄; 서열번호 399를 포함하는 경쇄 및 서열번호 556을 포함하는 중쇄; 서열번호 400을 포함하는 경쇄 및 서열번호 557을 포함하는 중쇄; 서열번호 401을 포함하는 경쇄 및 서열번호 558을 포함하는 중쇄; 서열번호 402를 포함하는 경쇄 및 서열번호 559를 포함하는 중쇄; 서열번호 403을 포함하는 경쇄 및 서열번호 560을 포함하는 중쇄; 서열번호 404를 포함하는 경쇄 및 서열번호 561을 포함하는 중쇄; 서열번호 405를 포함하는 경쇄 및 서열번호 562를 포함하는 중쇄; 서열번호 406을 포함하는 경쇄 및 서열번호 563을 포함하는 중쇄; 서열번호 407을 포함하는 경쇄 및 서열번호 564를 포함하는 중쇄; 서열번호 408을 포함하는 경쇄 및 서열번호 565를 포함하는 중쇄; 서열번호 409를 포함하는 경쇄 및 서열번호 566을 포함하는 중쇄; 서열번호 410을 포함하는 경쇄 및 서열번호 567을 포함하는 중쇄; 서열번호 411을 포함하는 경쇄 및 서열번호 568을 포함하는 중쇄; 서열번호 412를 포함하는 경쇄 및 서열번호 569를 포함하는 중쇄; 서열번호 413을 포함하는 경쇄 및 서열번호 570을 포함하는 중쇄; 서열번호 414를 포함하는 경쇄 및 서열번호 571을 포함하는 중쇄; 서열번호 415를 포함하는 경쇄 및 서열번호 572를 포함하는 중쇄; 서열번호 416을 포함하는 경쇄 및 서열번호 573을 포함하는 중쇄; 서열번호 417을 포함하는 경쇄 및 서열번호 574를 포함하는 중쇄; 서열번호 418을 포함하는 경쇄 및 서열번호 575를 포함하는 중쇄; 서열번호 419를 포함하는 경쇄 및 서열번호 576을 포함하는 중쇄; 서열번호 420을 포함하는 경쇄 및 서열번호 577을 포함하는 중쇄; 서열번호 421을 포함하는 경쇄 및 서열번호 578을 포함하는 중쇄; 서열번호 422를 포함하는 경쇄 및 서열번호 579를 포함하는 중쇄; 서열번호 423을 포함하는 경쇄 및 서열번호 580을 포함하는 중쇄; 서열번호 424를 포함하는 경쇄 및 서열번호 581을 포함하는 중쇄; 서열번호 425를 포함하는 경쇄 및 서열번호 582를 포함하는 중쇄; 서열번호 426을 포함하는 경쇄 및 서열번호 583을 포함하는 중쇄; 서열번호 427을 포함하는 경쇄 및 서열번호 584를 포함하는 중쇄; 서열번호 428을 포함하는 경쇄 및 서열번호 585를 포함하는 중쇄; 서열번호 429를 포함하는 경쇄 및 서열번호 586을 포함하는 중쇄; 서열번호 430을 포함하는 경쇄 및 서열번호 587을 포함하는 중쇄; 서열번호 431을 포함하는 경쇄 및 서열번호 588을 포함하는 중쇄; 서열번호 432를 포함하는 경쇄 및 서열번호 589를 포함하는 중쇄; 서열번호 433을 포함하는 경쇄 및 서열번호 590을 포함하는 중쇄; 서열번호 434를 포함하는 경쇄 및 서열번호 591을 포함하는 중쇄; 서열번호 435를 포함하는 경쇄 및 서열번호 592를 포함하는 중쇄; 서열번호 436을 포함하는 경쇄 및 서열번호 593을 포함하는 중쇄; 서열번호 437을 포함하는 경쇄 및 서열번호 594를 포함하는 중쇄; 서열번호 438을 포함하는 경쇄 및 서열번호 595를 포함하는 중쇄; 서열번호 439를 포함하는 경쇄 및 서열번호 596을 포함하는 중쇄; 서열번호 440을 포함하는 경쇄 및 서열번호 597을 포함하는 중쇄; 서열번호 441을 포함하는 경쇄 및 서열번호 598을 포함하는 중쇄; 서열번호 442를 포함하는 경쇄 및 서열번호 599를 포함하는 중쇄; 서열번호 443을 포함하는 경쇄 및 서열번호 600을 포함하는 중쇄; 서열번호 444를 포함하는 경쇄 및 서열번호 601을 포함하는 중쇄; 서열번호 445를 포함하는 경쇄 및 서열번호 602를 포함하는 중쇄; 서열번호 446을 포함하는 경쇄 및 서열번호 603을 포함하는 중쇄; 서열번호 447을 포함하는 경쇄 및 서열번호 604를 포함하는 중쇄; 서열번호 448을 포함하는 경쇄 및 서열번호 605를 포함하는 중쇄; 서열번호 449를 포함하는 경쇄 및 서열번호 606을 포함하는 중쇄; 서열번호 450을 포함하는 경쇄 및 서열번호 607을 포함하는 중쇄; 서열번호 451을 포함하는 경쇄 및 서열번호 608을 포함하는 중쇄; 서열번호 452를 포함하는 경쇄 및 서열번호 609를 포함하는 중쇄; 서열번호 453을 포함하는 경쇄 및 서열번호 610을 포함하는 중쇄; 서열번호 454를 포함하는 경쇄 및 서열번호 611을 포함하는 중쇄; 서열번호 455를 포함하는 경쇄 및 서열번호 612를 포함하는 중쇄; 서열번호 456을 포함하는 경쇄 및 서열번호 613을 포함하는 중쇄; 서열번호 457을 포함하는 경쇄 및 서열번호 614를 포함하는 중쇄; 서열번호 458을 포함하는 경쇄 및 서열번호 615를 포함하는 중쇄; 서열번호 459를 포함하는 경쇄 및 서열번호 616을 포함하는 중쇄; 서열번호 460을 포함하는 경쇄 및 서열번호 617을 포함하는 중쇄; 서열번호 461을 포함하는 경쇄 및 서열번호 618을 포함하는 중쇄; 서열번호 462를 포함하는 경쇄 및 서열번호 619를 포함하는 중쇄; 서열번호 463을 포함하는 경쇄 및 서열번호 620을 포함하는 중쇄; 서열번호 464를 포함하는 경쇄 및 서열번호 621을 포함하는 중쇄; 서열번호 465를 포함하는 경쇄 및 서열번호 622를 포함하는 중쇄; 서열번호 466을 포함하는 경쇄 및 서열번호 623을 포함하는 중쇄; 서열번호 467을 포함하는 경쇄 및 서열번호 624를 포함하는 중쇄; 서열번호 468을 포함하는 경쇄 및 서열번호 625를 포함하는 중쇄; 서열번호 469를 포함하는 경쇄 및 서열번호 626을 포함하는 중쇄; 서열번호 470을 포함하는 경쇄 및 서열번호 627; 및 서열번호: 471을 포함하는 경쇄 및 서열번호 628을 포함하는 중쇄로 이루어진 군으로부터 선택된 경쇄 및 중쇄의 조합을 포함하는 것인 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 이의 단편을 암호화하는 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 제어 서열에 작동 가능하게 연결된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 따른 핵산 분자를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 따른 핵산 분자를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항의 숙주 세포에 의해 생성된 항체 또는 이의 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항의 항체를 분비하는 숙주 세포로부터 상기 항체 또는 이의 단편을 제조하는 단계를 포함하는, 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항의 항체 또는 이의 단편의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항의 적어도 하나의 항체 또는 이의 단편, 및 약제학적으로 허용가능한 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 인간 GIPR의 세포외 부분에 대한 결합에 대해 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항의 항체 또는 이의 단편과 경쟁하는, 단리된 항원 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. GIPR의 아미노산 서열에 대해 적어도 90%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 단백질에 특이적으로 결합하는 치료적 유효량의 GIPR 길항제 및 치료적 유효량의 GLP-1 수용체 작용제를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, GLP-1 수용체 작용제 대 GIPR 길항제의 몰비는 약 1:1 내지 1:110, 1:1 내지 1:100, 1:1 내지 1:75, 1:1 내지 1:50, 1:1 내지 1:25, 1:1 내지 1:10, 1:1 내지 1:5, 및 1:1인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, GIPR 길항제 대 GLP-1 수용체 작용제의 몰비는 약 1:1 내지 1:110, 1:1 내지 1:100, 1:1 내지 1:75, 1:1 내지 1:50, 1:1 내지 1:25, 1:1 내지 1:10, 및 1:1 내지 1:5인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 GLP-1 수용체 작용제는 GIPR 길항제와 약 1:1.5 내지 1:150, 바람직하게는 1:2 내지 1:50의 치료적으로 유효한 몰비로 조합하여 사용되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서, 상기 GLP-1 수용체 작용제 및 상기 GIPR 길항제는 병태 및/또는 질환을 치료하는데 필요한 각각의 화합물 단독의 용량보다 적어도 약 1.1 내지 1.4, 1.5, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10배 더 낮은 용량으로 존재하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서, 상기 GLP-1 수용체 작용제는 GLP-1(7-37) 또는 GLP-1(7-37) 유사체인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 GLP-1 수용체 작용제는 엑세나타이드, 리라글루타이드, 릭시세나타이드, 알비글루타이드, 둘라글루타이드, 세마글루타이드 및 타스포글루타이드로 이루어진 군으로부터 선택된 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항에 있어서, 상기 GLP-1 수용체 작용제는 GLP-1(7-37)(서열번호 3184); GLP-1(7-36)-NH2　(서열번호 3185); 리라글루타이드; 알비글루타이드; 타스포글루타이드; 둘라글루타이드, 세마글루타이드; LY2428757; 데스아미노-His7,Arg26,Lys34(Nε-(γ-Glu(N-α-헥사데칸오일)))-GLP-1(7-37)(서열번호 3222로서 개시된 코어 펩타이드); 데스아미노-His7,Arg26,Lys34(Nε-옥탄오일)-GLP-1(7-37)(서열번호 3223); Arg26,34,Lys38(Nε-(ω-카복시펜타데칸오일))-GLP-1(7-38)(서열번호 3224); Arg26,34,Lys36(Nε-(γ-Glu(N-α-헥사데칸오일)))-GLP-1(7-36)(서열번호 3225에 개시된 코어 펩타이드); Aib8,35,Arg26,34,Phe31-GLP-1(7-36))(서열번호 3186); HXaa8EGTFTSDVSSYLEXaa22Xaa23AAKEFIXaa30WLXaa33Xaa34GXaa36Xaa37; (여기서, Xaa8은 A, V 또는 G이고; Xaa22는 G, K, 또는 E이며; Xaa23　은 Q 또는 K이고; Xaa30은 A 또는 E이며; Xaa33은 V 또는 K이고; Xaa34　는 K, N, 또는 R이며; Xaa36은 R 또는 G이고; Xaa37은 G, H 또는 P이거나 없음)(서열번호 3187); Arg34-GLP-1(7-37)(서열번호 3188); Glu30-GLP-1(7-37)(서열번호 3189); Lys22-GLP-1(7-37)(서열번호 3190); Gly8,36,Glu22-GLP-1(7-37)(서열번호 3191); Val8,Glu22,Gly36-GLP-1(7-37)(서열번호 3192); Gly8,36,Glu22,Lys33,Asn34-GLP-1(7-37)(서열번호 3193); Val8,Glu22,Lys33,Asn34,Gly36-GLP-1(7-37)(서열번호 3194); Gly8,36,Glu22,Pro37-GLP-1(7-37)(서열번호 3195); Val8,Glu22,Gly36Pro37-GLP-1(7-37)(서열번호 3196); Gly8,36,Glu22,Lys33,Asn34,Pro37-GLP-1(7-37)(서열번호 3197); Val8,Glu22,Lys33,Asn34,Gly36,Pro37-GLP-1(7-37)(서열번호 3198); Gly8,36,Glu22-GLP-1(7-36)(서열번호 3199); Val8,Glu22,Gly36-GLP-1(7-36)(서열번호 3200); Val8,Glu22,Asn34,Gly36-GLP-1(7-36)(서열번호 3201); 및 Gly8,36,Glu22,Asn34-GLP-1(7-36)(서열번호 3202)로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제43항에 있어서, 인간 GIPR은 서열번호 3141, 서열번호 3143 및 서열번호 3145로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 서열을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제43항에 있어서, 상기 GIPR 길항제는 항원 결합 단백질인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 단클론성 항체, 다클론성 항체, 재조합 항체, 인간 항체, 인간화된 항체, 키메라 항체, 다중특이성 항체, 또는 이들의 항체 단편인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 항체 단편은 Fab 단편, Fab' 단편 또는 F(ab')2 단편인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 인간 항체인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 단클론성 항체인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 IgG1-, IgG2- IgG3- 또는 IgG4-형인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 IgG1- 또는 IgG2-형인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 표지기에 결합된 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 인간 GIPR의 세포외 부분에 대한 GIP의 결합을 저해하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 항체 또는 이의 단편이고, 상기 항체는 CDRL1, CDRL2, CDRL3, CDRH1, CDRH2 및 CDRH3을 포함하되, 상기 CDRL1은 서열번호 629 내지 785로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하고; 상기 CDRL2는 서열번호 786 내지 942로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하며; 상기 CDRL3은 서열번호 943 내지 1099로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하고; 상기 CDRH1은 서열번호 1100 내지 1256으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하며; 상기 CDRH2는 서열번호 1257 내지 1413으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하고; 상기 CDRH3은 서열번호 1414 내지 1570으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 항체 또는 이의 단편이고, 상기 항체는 CDRL1, CDRL2, CDRL3, CDRH1, CDRH2 및 CDRH3을 포함하며, 각각의 CDRL1, CDRL2, CDRL3, CDRH1, CDRH2 및 CDRH3은 각각 서열번호 629, 서열번호 786, 서열번호 943, 서열번호 1100, 서열번호 1257, 및 서열번호 1414; 서열번호 630, 서열번호 787, 서열번호 944, 서열번호 1101, 서열번호 1258, 및 서열번호 1415; 서열번호 631, 서열번호 788, 서열번호 945, 서열번호 1102, 서열번호 1259, 및 서열번호 1416; 서열번호 632, 서열번호 789, 서열번호 946, 서열번호 1103, 서열번호 1260, 및 서열번호 1417; 서열번호 633, 서열번호 790, 서열번호 947, 서열번호 1104, 서열번호 1261, 및 서열번호 1418; 서열번호 634, 서열번호 791, 서열번호 948, 서열번호 1105, 서열번호 1262, 및 서열번호 1419; 서열번호 635, 서열번호 792, 서열번호 949, 서열번호 1106, 서열번호 1263, 및 서열번호 1420; 서열번호 636, 서열번호 793, 서열번호 950, 서열번호 1107, 서열번호 1264, 및 서열번호 1421; 서열번호 637, 서열번호 794, 서열번호 951, 서열번호 1108, 서열번호 1265, 및 서열번호 1422; 서열번호 638, 서열번호 795, 서열번호 952, 서열번호 1109, 서열번호 1266, 및 서열번호 1423; 서열번호 639, 서열번호 796, 서열번호 953, 서열번호 1110, 서열번호 1267, 및 서열번호 1424; 서열번호 640, 서열번호 797, 서열번호 954, 서열번호 1111, 서열번호 1268, 및 서열번호 1425; 서열번호 641, 서열번호 798, 서열번호 955, 서열번호 1112, 서열번호 1269, 및 서열번호 1426; 서열번호 642, 서열번호 799, 서열번호 956, 서열번호 1113, 서열번호 1270, 및 서열번호 1427; 서열번호 643, 서열번호 800, 서열번호 957, 서열번호 1114, 서열번호 1271, 및 서열번호 1428; 서열번호 644, 서열번호 801, 서열번호 958, 서열번호 1115, 서열번호 1272, 및 서열번호 1429; 서열번호 645, 서열번호 802, 서열번호 959, 서열번호 1116, 서열번호 1273, 및 서열번호 1430; 서열번호 646, 서열번호 803, 서열번호 960, 서열번호 1117, 서열번호 1274, 및 서열번호 1431; 서열번호 647, 서열번호 804, 서열번호 961, 서열번호 1118, 서열번호 1275, 및 서열번호 1432; 서열번호 648, 서열번호 805, 서열번호 962, 서열번호 1119, 서열번호 1276, 및 서열번호 1433; 서열번호 649, 서열번호 806, 서열번호 963, 서열번호 1120, 서열번호 1277, 및 서열번호 1434; 서열번호 650, 서열번호 807, 서열번호 964, 서열번호 1121, 서열번호 1278, 및 서열번호 1435; 서열번호 651, 서열번호 808, 서열번호 965, 서열번호 1122, 서열번호 1279, 및 서열번호 1436; 서열번호 652, 서열번호 809, 서열번호 966, 서열번호 1123, 서열번호 1280, 및 서열번호 1437; 서열번호 653, 서열번호 810, 서열번호 967, 서열번호 1124, 서열번호 1281, 및 서열번호 1438; 서열번호 654, 서열번호 811, 서열번호 968, 서열번호 1125, 서열번호 1282, 및 서열번호 1439; 서열번호 655, 서열번호 812, 서열번호 969, 서열번호 1126, 서열번호 1283, 및 서열번호 1440; 서열번호 656, 서열번호 813, 서열번호 970, 서열번호 1127, 서열번호 1284, 및 서열번호 1441; 서열번호 657, 서열번호 814, 서열번호 971, 서열번호 1128, 서열번호 1285, 및 서열번호 1442; 서열번호 658, 서열번호 815, 서열번호 972, 서열번호 1129, 서열번호 1286, 및 서열번호 1443; 서열번호 659, 서열번호 816, 서열번호 973, 서열번호 1130, 서열번호 1287, 및 서열번호 1444; 서열번호 660, 서열번호 817, 서열번호 974, 서열번호 1131, 서열번호 1288, 및 서열번호 1445; 서열번호 661, 서열번호 818, 서열번호 975, 서열번호 1132, 서열번호 1289, 및 서열번호 1446; 서열번호 662, 서열번호 819, 서열번호 976, 서열번호 1133, 서열번호 1290, 및 서열번호 1447; 서열번호 663, 서열번호 820, 서열번호 977, 서열번호 1134, 서열번호 1291, 및 서열번호 1448; 서열번호 664, 서열번호 821, 서열번호 978, 서열번호 1135, 서열번호 1292, 및 서열번호 1449; 서열번호 665, 서열번호 822, 서열번호 979, 서열번호 1136, 서열번호 1293, 및 서열번호 1450; 서열번호 666, 서열번호 823, 서열번호 980, 서열번호 1137, 서열번호 1294, 및 서열번호 1451; 서열번호 667, 서열번호 824, 서열번호 981, 서열번호 1138, 서열번호 1295, 및 서열번호 1452; 서열번호 668, 서열번호 825, 서열번호 982, 서열번호 1139, 서열번호 1296, 및 서열번호 1453; 서열번호 669, 서열번호 826, 서열번호 983, 서열번호 1140, 서열번호 1297, 및 서열번호 1454; 서열번호 670, 서열번호 827, 서열번호 984, 서열번호 1141, 서열번호 1298, 및 서열번호 1455; 서열번호 671, 서열번호 828, 서열번호 985, 서열번호 1142, 서열번호 1299, 및 서열번호 1456; 서열번호 672, 서열번호 829, 서열번호 986, 서열번호 1143, 서열번호 1300, 및 서열번호 1457; 서열번호 673, 서열번호 830, 서열번호 987, 서열번호 1144, 서열번호 1301, 및 서열번호 1458; 서열번호 674, 서열번호 831, 서열번호 988, 서열번호 1145, 서열번호 1302, 및 서열번호 1459; 서열번호 675, 서열번호 832, 서열번호 989, 서열번호 1146, 서열번호 1303, 및 서열번호 1460; 서열번호 676, 서열번호 833, 서열번호 990, 서열번호 1147, 서열번호 1304, 및 서열번호 1461; 서열번호 677, 서열번호 834, 서열번호 991, 서열번호 1148, 서열번호 1305, 및 서열번호 1462; 서열번호 678, 서열번호 835, 서열번호 992, 서열번호 1149, 서열번호 1306, 및 서열번호 1463; 서열번호 679, 서열번호 836, 서열번호 993, 서열번호 1150, 서열번호 1307, 및 서열번호 1464; 서열번호 680, 서열번호 837, 서열번호 994, 서열번호 1151, 서열번호 1308, 및 서열번호 1465; 서열번호 681, 서열번호 838, 서열번호 995, 서열번호 1152, 서열번호 1309, 및 서열번호 1466; 서열번호 682, 서열번호 839, 서열번호 996, 서열번호 1153, 서열번호 1310, 및 서열번호 1467; 서열번호 683, 서열번호 840, 서열번호 997, 서열번호 1154, 서열번호 1311, 및 서열번호 1468; 서열번호 684, 서열번호 841, 서열번호 998, 서열번호 1155, 서열번호 1312, 및 서열번호 1469; 서열번호 685, 서열번호 842, 서열번호 999, 서열번호 1156, 서열번호 1313, 및 서열번호 1470; 서열번호 686, 서열번호 843, 서열번호 1000, 서열번호 1157, 서열번호 1314, 및 서열번호 1471; 서열번호 687, 서열번호 844, 서열번호 1001, 서열번호 1158, 서열번호 1315, 및 서열번호 1472; 서열번호 688, 서열번호 845, 서열번호 1002, 서열번호 1159, 서열번호 1316, 및 서열번호 1473; 서열번호 689, 서열번호 846, 서열번호 1003, 서열번호 1160, 서열번호 1317, 및 서열번호 1474; 서열번호 690, 서열번호 847, 서열번호 1004, 서열번호 1161, 서열번호 1318, 및 서열번호 1475; 서열번호 691, 서열번호 848, 서열번호 1005, 서열번호 1162, 서열번호 1319, 및 서열번호 1476; 서열번호 692, 서열번호 849, 서열번호 1006, 서열번호 1163, 서열번호 1320, 및 서열번호 1477; 서열번호 693, 서열번호 850, 서열번호 1007, 서열번호 1164, 서열번호 1321, 및 서열번호 1478; 서열번호 694, 서열번호 851, 서열번호 1008, 서열번호 1165, 서열번호 1322, 및 서열번호 1479; 서열번호 695, 서열번호 852, 서열번호 1009, 서열번호 1166, 서열번호 1323, 및 서열번호 1480; 서열번호 696, 서열번호 853, 서열번호 1010, 서열번호 1167, 서열번호 1324, 및 서열번호 1481; 서열번호 697, 서열번호 854, 서열번호 1011, 서열번호 1168, 서열번호 1325, 및 서열번호 1482; 서열번호 698, 서열번호 855, 서열번호 1012, 서열번호 1169, 서열번호 1326, 및 서열번호 1483; 서열번호 699, 서열번호 856, 서열번호 1013, 서열번호 1170, 서열번호 1327, 및 서열번호 1484; 서열번호 700, 서열번호 857, 서열번호 1014, 서열번호 1171, 서열번호 1328, 및 서열번호 1485; 서열번호 701, 서열번호 858, 서열번호 1015, 서열번호 1172, 서열번호 1329, 및 서열번호 1486; 서열번호 702, 서열번호 859, 서열번호 1016, 서열번호 1173, 서열번호 1330, 및 서열번호 1487; 서열번호 703, 서열번호 860, 서열번호 1017, 서열번호 1174, 서열번호 1331, 및 서열번호 1488; 서열번호 704, 서열번호 861, 서열번호 1018, 서열번호 1175, 서열번호 1332, 및 서열번호 1489; 서열번호 705, 서열번호 862, 서열번호 1019, 서열번호 1176, 서열번호 1333, 및 서열번호 1490; 서열번호 706, 서열번호 863, 서열번호 1020, 서열번호 1177, 서열번호 1334, 및 서열번호 1491; 서열번호 707, 서열번호 864, 서열번호 1021, 서열번호 1178, 서열번호 1335, 및 서열번호 1492; 서열번호 708, 서열번호 865, 서열번호 1022, 서열번호 1179, 서열번호 1336, 및 서열번호 1493; 서열번호 709, 서열번호 866, 서열번호 1023, 서열번호 1180, 서열번호 1337, 및 서열번호 1494; 서열번호 710, 서열번호 867, 서열번호 1024, 서열번호 1181, 서열번호 1338, 및 서열번호 1495; 서열번호 711, 서열번호 868, 서열번호 1025, 서열번호 1182, 서열번호 1339, 및 서열번호 1496; 서열번호 712, 서열번호 869, 서열번호 1026, 서열번호 1183, 서열번호 1340, 및 서열번호 1497; 서열번호 713, 서열번호 870, 서열번호 1027, 서열번호 1184, 서열번호 1341, 및 서열번호 1498; 서열번호 714, 서열번호 871, 서열번호 1028, 서열번호 1185, 서열번호 1342, 및 서열번호 1499; 서열번호 715, 서열번호 872, 서열번호 1029, 서열번호 1186, 서열번호 1343, 및 서열번호 1500; 서열번호 716, 서열번호 873, 서열번호 1030, 서열번호 1187, 서열번호 1344, 및 서열번호 1501; 서열번호 717, 서열번호 874, 서열번호 1031, 서열번호 1188, 서열번호 1345, 및 서열번호 1502; 서열번호 718, 서열번호 875, 서열번호 1032, 서열번호 1189, 서열번호 1346, 및 서열번호 1503; 서열번호 719, 서열번호 876, 서열번호 1033, 서열번호 1190, 서열번호 1347, 및 서열번호 1504; 서열번호 720, 서열번호 877, 서열번호 1034, 서열번호 1191, 서열번호 1348, 및 서열번호 1505; 서열번호 721, 서열번호 878, 서열번호 1035, 서열번호 1192, 서열번호 1349, 및 서열번호 1506; 서열번호 722, 서열번호 879, 서열번호 1036, 서열번호 1193, 서열번호 1350, 및 서열번호 1507; 서열번호 723, 서열번호 880, 서열번호 1037, 서열번호 1194, 서열번호 1351, 및 서열번호 1508; 서열번호 724, 서열번호 881, 서열번호 1038, 서열번호 1195, 서열번호 1352, 및 서열번호 1509; 서열번호 725, 서열번호 882, 서열번호 1039, 서열번호 1196, 서열번호 1353, 및 서열번호 1510; 서열번호 726, 서열번호 883, 서열번호 1040, 서열번호 1197, 서열번호 1354, 및 서열번호 1511; 서열번호 727, 서열번호 884, 서열번호 1041, 서열번호 1198, 서열번호 1355, 및 서열번호 1512; 서열번호 728, 서열번호 885, 서열번호 1042, 서열번호 1199, 서열번호 1356, 및 서열번호 1513; 서열번호 729, 서열번호 886, 서열번호 1043, 서열번호 1200, 서열번호 1357, 및 서열번호 1514; 서열번호 730, 서열번호 887, 서열번호 1044, 서열번호 1201, 서열번호 1358, 및 서열번호 1515; 서열번호 731, 서열번호 888, 서열번호 1045, 서열번호 1202, 서열번호 1359, 및 서열번호 1516; 서열번호 732, 서열번호 889, 서열번호 1046, 서열번호 1203, 서열번호 1360, 및 서열번호 1517; 서열번호 733, 서열번호 890, 서열번호 1047, 서열번호 1204, 서열번호 1361, 및 서열번호 1518; 서열번호 734, 서열번호 891, 서열번호 1048, 서열번호 1205, 서열번호 1362, 및 서열번호 1519; 서열번호 735, 서열번호 892, 서열번호 1049, 서열번호 1206, 서열번호 1363, 및 서열번호 1520; 서열번호 736, 서열번호 893, 서열번호 1050, 서열번호 1207, 서열번호 1364, 및 서열번호 1521; 서열번호 737, 서열번호 894, 서열번호 1051, 서열번호 1208, 서열번호 1365, 및 서열번호 1522; 서열번호 738, 서열번호 895, 서열번호 1052, 서열번호 1209, 서열번호 1366, 및 서열번호 1523; 서열번호 739, 서열번호 896, 서열번호 1053, 서열번호 1210, 서열번호 1367, 및 서열번호 1524; 서열번호 740, 서열번호 897, 서열번호 1054, 서열번호 1211, 서열번호 1368, 및 서열번호 1525; 서열번호 741, 서열번호 898, 서열번호 1055, 서열번호 1212, 서열번호 1369, 및 서열번호 1526; 서열번호 742, 서열번호 899, 서열번호 1056, 서열번호 1213, 서열번호 1370, 및 서열번호 1527; 서열번호 743, 서열번호 900, 서열번호 1057, 서열번호 1214, 서열번호 1371, 및 서열번호 1528; 서열번호 744, 서열번호 901, 서열번호 1058, 서열번호 1215, 서열번호 1372, 및 서열번호 1529; 서열번호 745, 서열번호 902, 서열번호 1059, 서열번호 1216, 서열번호 1373, 및 서열번호 1530; 서열번호 746, 서열번호 903, 서열번호 1060, 서열번호 1217, 서열번호 1374, 및 서열번호 1531; 서열번호 747, 서열번호 904, 서열번호 1061, 서열번호 1218, 서열번호 1375, 및 서열번호 1532; 서열번호 748, 서열번호 905, 서열번호 1062, 서열번호 1219, 서열번호 1376, 및 서열번호 1533; 서열번호 749, 서열번호 906, 서열번호 1063, 서열번호 1220, 서열번호 1377, 및 서열번호 1534; 서열번호 750, 서열번호 907, 서열번호 1064, 서열번호 1221, 서열번호 1378, 및 서열번호 1535; 서열번호 751, 서열번호 908, 서열번호 1065, 서열번호 1222, 서열번호 1379, 및 서열번호 1536; 서열번호 752, 서열번호 909, 서열번호 1066, 서열번호 1223, 서열번호 1380, 및 서열번호 1537; 서열번호 753, 서열번호 910, 서열번호 1067, 서열번호 1224, 서열번호 1381, 및 서열번호 1538; 서열번호 754, 서열번호 911, 서열번호 1068, 서열번호 1225, 서열번호 1382, 및 서열번호 1539; 서열번호 755, 서열번호 912, 서열번호 1069, 서열번호 1226, 서열번호 1383, 및 서열번호 1540; 서열번호 756, 서열번호 913, 서열번호 1070, 서열번호 1227, 서열번호 1384, 및 서열번호 1541; 서열번호 757, 서열번호 914, 서열번호 1071, 서열번호 1228, 서열번호 1385, 및 서열번호 1542; 서열번호 758, 서열번호 915, 서열번호 1072, 서열번호 1229, 서열번호 1386, 및 서열번호 1543; 서열번호 759, 서열번호 916, 서열번호 1073, 서열번호 1230, 서열번호 1387, 및 서열번호 1544; 서열번호 760, 서열번호 917, 서열번호 1074, 서열번호 1231, 서열번호 1388, 및 서열번호 1545; 서열번호 761, 서열번호 918, 서열번호 1075, 서열번호 1232, 서열번호 1389, 및 서열번호 1546; 서열번호 762, 서열번호 919, 서열번호 1076, 서열번호 1233, 서열번호 1390, 및 서열번호 1547; 서열번호 763, 서열번호 920, 서열번호 1077, 서열번호 1234, 서열번호 1391, 및 서열번호 1548; 서열번호 764, 서열번호 921, 서열번호 1078, 서열번호 1235, 서열번호 1392, 및 서열번호 1549; 서열번호 765, 서열번호 922, 서열번호 1079, 서열번호 1236, 서열번호 1393, 및 서열번호 1550; 서열번호 766, 서열번호 923, 서열번호 1080, 서열번호 1237, 서열번호 1394, 및 서열번호 1551; 서열번호 767, 서열번호 924, 서열번호 1081, 서열번호 1238, 서열번호 1395, 및 서열번호 1552; 서열번호 768, 서열번호 925, 서열번호 1082, 서열번호 1239, 서열번호 1396, 및 서열번호 1553; 서열번호 769, 서열번호 926, 서열번호 1083, 서열번호 1240, 서열번호 1397, 및 서열번호 1554; 서열번호 770, 서열번호 927, 서열번호 1084, 서열번호 1241, 서열번호 1398, 및 서열번호 1555; 서열번호 771, 서열번호 928, 서열번호 1085, 서열번호 1242, 서열번호 1399, 및 서열번호 1556; 서열번호 772, 서열번호 929, 서열번호 1086, 서열번호 1243, 서열번호 1400, 및 서열번호 1557; 서열번호 773, 서열번호 930, 서열번호 1087, 서열번호 1244, 서열번호 1401, 및 서열번호 1558; 서열번호 774, 서열번호 931, 서열번호 1088, 서열번호 1245, 서열번호 1402, 및 서열번호 1559; 서열번호 775, 서열번호 932, 서열번호 1089, 서열번호 1246, 서열번호 1403, 및 서열번호 1560; 서열번호 776, 서열번호 933, 서열번호 1090, 서열번호 1247, 서열번호 1404, 및 서열번호 1561; 서열번호 777, 서열번호 934, 서열번호 1091, 서열번호 1248, 서열번호 1405, 및 서열번호 1562; 서열번호 778, 서열번호 935, 서열번호 1092, 서열번호 1249, 서열번호 1406, 및 서열번호 1563; 서열번호 779, 서열번호 936, 서열번호 1093, 서열번호 1250, 서열번호 1407, 및 서열번호 1564; 서열번호 780, 서열번호 937, 서열번호 1094, 서열번호 1251, 서열번호 1408, 및 서열번호 1565; 서열번호 781, 서열번호 938, 서열번호 1095, 서열번호 1252, 서열번호 1409, 및 서열번호 1566; 서열번호 782, 서열번호 939, 서열번호 1096, 서열번호 1253, 서열번호 1410, 및 서열번호 1567; 서열번호 783, 서열번호 940, 서열번호 1097, 서열번호 1254, 서열번호 1411, 및 서열번호 1568; 서열번호 784, 서열번호 941, 서열번호 1098, 서열번호 1255, 서열번호 1412, 및 서열번호 1569; 및 서열번호 785, 서열번호 942, 서열번호 1099, 서열번호 1256, 서열번호 1413, 및 서열번호 1570으로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 항체 또는 이의 단편이고, 상기 항체 또는 이의 단편은 서열번호 1 내지 157로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 158 내지 314로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 항체 또는 이의 단편이고, 상기 항체 또는 이의 단편은 서열번호 1을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 158을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 2를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 159를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 3을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 160을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 4를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 161을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 5를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 162를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 6을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 163을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 7을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 164를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 8을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 165를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 9를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 166을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 10을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 167을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 11을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 168을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 12를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 169를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 13을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 170을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 14를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 171을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 15를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 172를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 16을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 173을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 17을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 174를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 18을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 175를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 19를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 176을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 20을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 177을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 21을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 178을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 22를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 179를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 23을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 180을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 24를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 181을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 25를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 182를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 26을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 183을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 27을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 184를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 28을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 185를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 29를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 186을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 30을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 187을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 31을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 188을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 32를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 189를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 33을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 190을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 34를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 191을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 35를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 192를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 36을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 193을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 37을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 194를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 38을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 195를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 39를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 196을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 40을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 197을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 41을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 198을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 42를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 199를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 43을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 200을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 44를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 201을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 45를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 202를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 46을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 203을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 47을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 204를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 48을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 205를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 49를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 206을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 50을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 207을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 51을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 208을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 52를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 209를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 53을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 210을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 54를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 211을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 55를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 212를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 56을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 213을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 57을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 214를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 58을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 215를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 59를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 216을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 60을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 217을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 61을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 218을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 62를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 219를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 63을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 220을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 64를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 221을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 65를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 222를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 66을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 223을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 67을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 224를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 68을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 225를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 69를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 226을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 70을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 227을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 71을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 228을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 72를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 229를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 73을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 230을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 74를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 231을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 75를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 232를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 76을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 233을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 77을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 234를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 78을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 235를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 79를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 236을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 80을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 237을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 81을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 238을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 82를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 239를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 83을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 240을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 84를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 241을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 85를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 242를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 86을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 243을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 87을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 244를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 88을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 245를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 89를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 246을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 90을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 247을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 91을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 248을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 92를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 249를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 93을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 250을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 94를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 251을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 95를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 252를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 96을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 253을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 97을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 254를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 98을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 255를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 99를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 256을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 100을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 257을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 101을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 258을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 102를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 259를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 103을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 260을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 104를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 261을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 105를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 262를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 106을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 263을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 107을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 264를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 108을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 265를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 109를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 266을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 110을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 267을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 111을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 268을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 112를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 269를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 113을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 270을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 114를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 271을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 115를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 272를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 116을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 273을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 117을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 274를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 118을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 275를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 119를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 276을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 120을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 277을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 121을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 278을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 122를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 279를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 123을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 280을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 124를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 281을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 125를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 282를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 126을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 283을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 127을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 284를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 128을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 285를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 129를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 286을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 130을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 287을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 131을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 288을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 132를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 289를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 133을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 290을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 134를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 291을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 135를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 292를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 136을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 293을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 137을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 294를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 138을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 295를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 139를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 296을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 140을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 297을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 141을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 298을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 142를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 299를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 143을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 300을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 144를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 301을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 145를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 302를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 146을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 303을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 147을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 304를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 148을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 305를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 149를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 306을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 150을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 307을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 151을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 308을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 152를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 309를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 153을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 310을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 154를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 311을 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 155를 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 312를 포함하는 중쇄 가변 영역; 서열번호 156을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 313을 포함하는 중쇄 가변 영역; 및 서열번호: 157을 포함하는 경쇄 가변 영역 및 서열번호 314를 포함하는 중쇄 가변 영역으로 이루어진 군으로부터 선택된 경쇄 가변 영역 및 중쇄 가변 영역의 조합을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 항체이고, 상기 항체는 서열번호 472 내지 628로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 경쇄 및 서열번호 472 내지 628로 이루어진 군으로부터 선택된 서열을 포함하는 중쇄를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제53항에 있어서, 상기 항원 결합 단백질은 항체이고, 상기 항체는 서열번호 315를 포함하는 경쇄 및 서열번호 472를 포함하는 중쇄; 서열번호 316을 포함하는 경쇄 및 서열번호 473을 포함하는 중쇄; 서열번호 317을 포함하는 경쇄 및 서열번호 474를 포함하는 중쇄; 서열번호 318을 포함하는 경쇄 및 서열번호 475를 포함하는 중쇄; 서열번호 319를 포함하는 경쇄 및 서열번호 476을 포함하는 중쇄; 서열번호 320을 포함하는 경쇄 및 서열번호 477을 포함하는 중쇄; 서열번호 321을 포함하는 경쇄 및 서열번호 478을 포함하는 중쇄; 서열번호 322를 포함하는 경쇄 및 서열번호 479를 포함하는 중쇄; 서열번호 323을 포함하는 경쇄 및 서열번호 480을 포함하는 중쇄; 서열번호 324를 포함하는 경쇄 및 서열번호 481을 포함하는 중쇄; 서열번호 325를 포함하는 경쇄 및 서열번호 482를 포함하는 중쇄; 서열번호 326을 포함하는 경쇄 및 서열번호 483을 포함하는 중쇄; 서열번호 327을 포함하는 경쇄 및 서열번호 484를 포함하는 중쇄; 서열번호 328을 포함하는 경쇄 및 서열번호 485를 포함하는 중쇄; 서열번호 329를 포함하는 경쇄 및 서열번호 486을 포함하는 중쇄; 서열번호 330을 포함하는 경쇄 및 서열번호 487을 포함하는 중쇄; 서열번호 331을 포함하는 경쇄 및 서열번호 488을 포함하는 중쇄; 서열번호 332를 포함하는 경쇄 및 서열번호 489를 포함하는 중쇄; 서열번호 333을 포함하는 경쇄 및 서열번호 490을 포함하는 중쇄; 서열번호 334를 포함하는 경쇄 및 서열번호 491을 포함하는 중쇄; 서열번호 335를 포함하는 경쇄 및 서열번호 492를 포함하는 중쇄; 서열번호 336을 포함하는 경쇄 및 서열번호 493을 포함하는 중쇄; 서열번호 337을 포함하는 경쇄 및 서열번호 494를 포함하는 중쇄; 서열번호 338을 포함하는 경쇄 및 서열번호 495를 포함하는 중쇄; 서열번호 339를 포함하는 경쇄 및 서열번호 496을 포함하는 중쇄; 서열번호 340을 포함하는 경쇄 및 서열번호 497을 포함하는 중쇄; 서열번호 341을 포함하는 경쇄 및 서열번호 498을 포함하는 중쇄; 서열번호 342를 포함하는 경쇄 및 서열번호 499를 포함하는 중쇄; 서열번호 343을 포함하는 경쇄 및 서열번호 500을 포함하는 중쇄; 서열번호 344를 포함하는 경쇄 및 서열번호 501을 포함하는 중쇄; 서열번호 345를 포함하는 경쇄 및 서열번호 502를 포함하는 중쇄; 서열번호 346을 포함하는 경쇄 및 서열번호 503을 포함하는 중쇄; 서열번호 347을 포함하는 경쇄 및 서열번호 504를 포함하는 중쇄; 서열번호 348을 포함하는 경쇄 및 서열번호 505를 포함하는 중쇄; 서열번호 349를 포함하는 경쇄 및 서열번호 506을 포함하는 중쇄; 서열번호 350을 포함하는 경쇄 및 서열번호 507을 포함하는 중쇄; 서열번호 351을 포함하는 경쇄 및 서열번호 508을 포함하는 중쇄; 서열번호 352를 포함하는 경쇄 및 서열번호 509를 포함하는 중쇄; 서열번호 353을 포함하는 경쇄 및 서열번호 510을 포함하는 중쇄; 서열번호 354를 포함하는 경쇄 및 서열번호 511을 포함하는 중쇄; 서열번호 355를 포함하는 경쇄 및 서열번호 512를 포함하는 중쇄; 서열번호 356을 포함하는 경쇄 및 서열번호 513을 포함하는 중쇄; 서열번호 357을 포함하는 경쇄 및 서열번호 514를 포함하는 중쇄; 서열번호 358을 포함하는 경쇄 및 서열번호 515를 포함하는 중쇄; 서열번호 359를 포함하는 경쇄 및 서열번호 516을 포함하는 중쇄; 서열번호 360을 포함하는 경쇄 및 서열번호 517을 포함하는 중쇄; 서열번호 361을 포함하는 경쇄 및 서열번호 518을 포함하는 중쇄; 서열번호 362를 포함하는 경쇄 및 서열번호 519를 포함하는 중쇄; 서열번호 363을 포함하는 경쇄 및 서열번호 520을 포함하는 중쇄; 서열번호 364를 포함하는 경쇄 및 서열번호 521을 포함하는 중쇄; 서열번호 365를 포함하는 경쇄 및 서열번호 522를 포함하는 중쇄; 서열번호 366을 포함하는 경쇄 및 서열번호 523을 포함하는 중쇄; 서열번호 367을 포함하는 경쇄 및 서열번호 524를 포함하는 중쇄; 서열번호 368을 포함하는 경쇄 및 서열번호 525를 포함하는 중쇄; 서열번호 369를 포함하는 경쇄 및 서열번호 526을 포함하는 중쇄; 서열번호 370을 포함하는 경쇄 및 서열번호 527을 포함하는 중쇄; 서열번호 371을 포함하는 경쇄 및 서열번호 528을 포함하는 중쇄; 서열번호 372를 포함하는 경쇄 및 서열번호 529를 포함하는 중쇄; 서열번호 373을 포함하는 경쇄 및 서열번호 530을 포함하는 중쇄; 서열번호 374를 포함하는 경쇄 및 서열번호 531을 포함하는 중쇄; 서열번호 375를 포함하는 경쇄 및 서열번호 532를 포함하는 중쇄; 서열번호 376을 포함하는 경쇄 및 서열번호 533을 포함하는 중쇄; 서열번호 377을 포함하는 경쇄 및 서열번호 534를 포함하는 중쇄; 서열번호 378을 포함하는 경쇄 및 서열번호 535를 포함하는 중쇄; 서열번호 379를 포함하는 경쇄 및 서열번호 536을 포함하는 중쇄; 서열번호 380을 포함하는 경쇄 및 서열번호 537을 포함하는 중쇄; 서열번호 381을 포함하는 경쇄 및 서열번호 538을 포함하는 중쇄; 서열번호 382를 포함하는 경쇄 및 서열번호 539를 포함하는 중쇄; 서열번호 383을 포함하는 경쇄 및 서열번호 540을 포함하는 중쇄; 서열번호 384를 포함하는 경쇄 및 서열번호 541을 포함하는 중쇄; 서열번호 385를 포함하는 경쇄 및 서열번호 542를 포함하는 중쇄; 서열번호 386을 포함하는 경쇄 및 서열번호 543을 포함하는 중쇄; 서열번호 387을 포함하는 경쇄 및 서열번호 544를 포함하는 중쇄; 서열번호 388을 포함하는 경쇄 및 서열번호 545를 포함하는 중쇄; 서열번호 389를 포함하는 경쇄 및 서열번호 546을 포함하는 중쇄; 서열번호 390을 포함하는 경쇄 및 서열번호 547을 포함하는 중쇄; 서열번호 391을 포함하는 경쇄 및 서열번호 548을 포함하는 중쇄; 서열번호 392를 포함하는 경쇄 및 서열번호 549를 포함하는 중쇄; 서열번호 393을 포함하는 경쇄 및 서열번호 550을 포함하는 중쇄; 서열번호 394를 포함하는 경쇄 및 서열번호 551을 포함하는 중쇄; 서열번호 395를 포함하는 경쇄 및 서열번호 552를 포함하는 중쇄; 서열번호 396을 포함하는 경쇄 및 서열번호 553을 포함하는 중쇄; 서열번호 397을 포함하는 경쇄 및 서열번호 554를 포함하는 중쇄; 서열번호 398을 포함하는 경쇄 및 서열번호 555를 포함하는 중쇄; 서열번호 399를 포함하는 경쇄 및 서열번호 556을 포함하는 중쇄; 서열번호 400을 포함하는 경쇄 및 서열번호 557을 포함하는 중쇄; 서열번호 401을 포함하는 경쇄 및 서열번호 558을 포함하는 중쇄; 서열번호 402를 포함하는 경쇄 및 서열번호 559를 포함하는 중쇄; 서열번호 403을 포함하는 경쇄 및 서열번호 560을 포함하는 중쇄; 서열번호 404를 포함하는 경쇄 및 서열번호 561을 포함하는 중쇄; 서열번호 405를 포함하는 경쇄 및 서열번호 562를 포함하는 중쇄; 서열번호 406을 포함하는 경쇄 및 서열번호 563을 포함하는 중쇄; 서열번호 407을 포함하는 경쇄 및 서열번호 564를 포함하는 중쇄; 서열번호 408을 포함하는 경쇄 및 서열번호 565를 포함하는 중쇄; 서열번호 409를 포함하는 경쇄 및 서열번호 566을 포함하는 중쇄; 서열번호 410을 포함하는 경쇄 및 서열번호 567을 포함하는 중쇄; 서열번호 411을 포함하는 경쇄 및 서열번호 568을 포함하는 중쇄; 서열번호 412를 포함하는 경쇄 및 서열번호 569를 포함하는 중쇄; 서열번호 413을 포함하는 경쇄 및 서열번호 570을 포함하는 중쇄; 서열번호 414를 포함하는 경쇄 및 서열번호 571을 포함하는 중쇄; 서열번호 415를 포함하는 경쇄 및 서열번호 572를 포함하는 중쇄; 서열번호 416을 포함하는 경쇄 및 서열번호 573을 포함하는 중쇄; 서열번호 417을 포함하는 경쇄 및 서열번호 574를 포함하는 중쇄; 서열번호 418을 포함하는 경쇄 및 서열번호 575를 포함하는 중쇄; 서열번호 419를 포함하는 경쇄 및 서열번호 576을 포함하는 중쇄; 서열번호 420을 포함하는 경쇄 및 서열번호 577을 포함하는 중쇄; 서열번호 421을 포함하는 경쇄 및 서열번호 578을 포함하는 중쇄; 서열번호 422를 포함하는 경쇄 및 서열번호 579를 포함하는 중쇄; 서열번호 423을 포함하는 경쇄 및 서열번호 580을 포함하는 중쇄; 서열번호 424를 포함하는 경쇄 및 서열번호 581을 포함하는 중쇄; 서열번호 425를 포함하는 경쇄 및 서열번호 582를 포함하는 중쇄; 서열번호 426을 포함하는 경쇄 및 서열번호 583을 포함하는 중쇄; 서열번호 427을 포함하는 경쇄 및 서열번호 584를 포함하는 중쇄; 서열번호 428을 포함하는 경쇄 및 서열번호 585를 포함하는 중쇄; 서열번호 429를 포함하는 경쇄 및 서열번호 586을 포함하는 중쇄; 서열번호 430을 포함하는 경쇄 및 서열번호 587을 포함하는 중쇄; 서열번호 431을 포함하는 경쇄 및 서열번호 588을 포함하는 중쇄; 서열번호 432를 포함하는 경쇄 및 서열번호 589를 포함하는 중쇄; 서열번호 433을 포함하는 경쇄 및 서열번호 590을 포함하는 중쇄; 서열번호 434를 포함하는 경쇄 및 서열번호 591을 포함하는 중쇄; 서열번호 435를 포함하는 경쇄 및 서열번호 592를 포함하는 중쇄; 서열번호 436을 포함하는 경쇄 및 서열번호 593을 포함하는 중쇄; 서열번호 437을 포함하는 경쇄 및 서열번호 594를 포함하는 중쇄; 서열번호 438을 포함하는 경쇄 및 서열번호 595를 포함하는 중쇄; 서열번호 439를 포함하는 경쇄 및 서열번호 596을 포함하는 중쇄; 서열번호 440을 포함하는 경쇄 및 서열번호 597을 포함하는 중쇄; 서열번호 441을 포함하는 경쇄 및 서열번호 598을 포함하는 중쇄; 서열번호 442를 포함하는 경쇄 및 서열번호 599를 포함하는 중쇄; 서열번호 443을 포함하는 경쇄 및 서열번호 600을 포함하는 중쇄; 서열번호 444를 포함하는 경쇄 및 서열번호 601을 포함하는 중쇄; 서열번호 445를 포함하는 경쇄 및 서열번호 602를 포함하는 중쇄; 서열번호 446을 포함하는 경쇄 및 서열번호 603을 포함하는 중쇄; 서열번호 447을 포함하는 경쇄 및 서열번호 604를 포함하는 중쇄; 서열번호 448을 포함하는 경쇄 및 서열번호 605를 포함하는 중쇄; 서열번호 449를 포함하는 경쇄 및 서열번호 606을 포함하는 중쇄; 서열번호 450을 포함하는 경쇄 및 서열번호 607을 포함하는 중쇄; 서열번호 451을 포함하는 경쇄 및 서열번호 608을 포함하는 중쇄; 서열번호 452를 포함하는 경쇄 및 서열번호 609를 포함하는 중쇄; 서열번호 453을 포함하는 경쇄 및 서열번호 610을 포함하는 중쇄; 서열번호 454를 포함하는 경쇄 및 서열번호 611을 포함하는 중쇄; 서열번호 455를 포함하는 경쇄 및 서열번호 612를 포함하는 중쇄; 서열번호 456을 포함하는 경쇄 및 서열번호 613을 포함하는 중쇄; 서열번호 457을 포함하는 경쇄 및 서열번호 614를 포함하는 중쇄; 서열번호 458을 포함하는 경쇄 및 서열번호 615를 포함하는 중쇄; 서열번호 459를 포함하는 경쇄 및 서열번호 616을 포함하는 중쇄; 서열번호 460을 포함하는 경쇄 및 서열번호 617을 포함하는 중쇄; 서열번호 461을 포함하는 경쇄 및 서열번호 618을 포함하는 중쇄; 서열번호 462를 포함하는 경쇄 및 서열번호 619를 포함하는 중쇄; 서열번호 463을 포함하는 경쇄 및 서열번호 620을 포함하는 중쇄; 서열번호 464를 포함하는 경쇄 및 서열번호 621을 포함하는 중쇄; 서열번호 465를 포함하는 경쇄 및 서열번호 622를 포함하는 중쇄; 서열번호 466을 포함하는 경쇄 및 서열번호 623을 포함하는 중쇄; 서열번호 467을 포함하는 경쇄 및 서열번호 624를 포함하는 중쇄; 서열번호 468을 포함하는 경쇄 및 서열번호 625를 포함하는 중쇄; 서열번호 469를 포함하는 경쇄 및 서열번호 626을 포함하는 중쇄; 서열번호 470을 포함하는 경쇄 및 서열번호 627을 포함하는 중쇄; 및 서열번호: 471을 포함하는 경쇄 및 서열번호 628을 포함하는 중쇄로 이루어진 군으로부터 선택된 경쇄 및 중쇄의 조합을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. GIPR에 결합하며, GIPR에 결합될 때 GIPR (서열번호 3141)에서 G29, Q30, K123, N124, E125, A126, L128, D129, Q130, R131, L132, I133 및 L134로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 잔기로부터 8 옹스트롬 이하에 위치되는 항체 또는 이의 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. GIPR에 결합하며, GIPR에 결합될 때 GIPR (서열번호 3141)에서 Q30, T31, K123, E125, L128, D129, L132 및 I133으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 잔기로부터 5 옹스트롬 이하에 위치되는 항체 또는 이의 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. GIPR에 결합하며, GIPR에 결합할 때 GIPR (서열번호 3141)에서 Q30, A60, C61, N62, G63, N77, L100, Q102, C103, G104, S105, D106, G107, W109 및 G110으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 잔기로부터 8 옹스트롬 이하에 위치되는 항체 또는 이의 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. GIPR에 결합하며, GIPR에 결합될 때 GIPR (서열번호 3141)에서 T31, N62, S64, W71, R101, G104, S105, D106, Q108, W109, G110, L111, W112, D114 및 T116으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 잔기로부터 5 옹스트롬 이하에 위치되는 항체 또는 이의 단편.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오크, 원 암젠  센터 드라이브</address><code>520060171104</code><country>미국</country><engName>AMGEN Inc.</engName><name>암젠 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YIE, Junming</engName><name>이에, 준밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHI, Donghui</engName><name>쉬, 동휘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>영국</country><engName>LLOYD, David J.</engName><name>로이드, 데이비드 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Jinghong</engName><name>왕, 징홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SIVITS, JR., Glenn N.</engName><name>시비츠, 주니어, 글렌 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VENIANT-ELLISON, Murielle M.</engName><name>베니안트-엘리슨, 뮤리엘 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOMOROWSKI, Renee</engName><name>코모로우스키, 레니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country>인도</country><engName>AGRAWAL, Neeraj</engName><name>아그라왈, 니라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BATES, Darren L.</engName><name>베이츠, 대런 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*이 *케이* 브리티...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>CLAVETTE, Brandon C. P.</engName><name>클라벳, 그랜든 씨. 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*에이 *비* 브리티...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FOLTZ, Ian N.</engName><name>폴츠, 이안 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HO, Shu-yin</engName><name>호, 슈-인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*엔 *더블유* 브리트...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>MURAWSKY, Christopher</engName><name>무라우스키, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>중국</country><engName>MIN, Xiaoshan</engName><name>민, 시아오샨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Zhulun</engName><name>왕, 추런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/387,486</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/337,799</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/420,415</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0893613-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1013127-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1013128-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026330.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c70029ce4aa30ede1eaaec04c194cfcdaabdfb28ba45fae883ad2fdc353f5e91d10908a04a85dd2ef9c4eceb2f7aedc9a9d3a64665244c1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439a52ed1fc0317a507b2a1c49d766cf00302c52e4805b16edb9719b8a792b2ccad9a753775a18ac1c4d5c05cbe4869911eb37aac14f1067</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>