<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:35.3135</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7005141</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무니코틴 전자담배 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>NON-NICOTINE ELECTRONIC VAPING DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.22</openDate><openNumber>10-2023-0040352</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 11/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 15/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무니코틴 전자 담배 장치에서, 포화 센서는 가열 요소와 프로브 와이어 사이의 심지의 적어도 하나의 전기적 특성을 제1 시간 및 제2 시간에서 측정하고, 적어도 하나의 전기적 특성은 저항, 커패시턴스 또는 저항과 커패시턴스 둘 다를 포함한다. 제어 회로는 무니코틴 전자담배 장치로 하여금: 제1 시간에서의 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 무니코틴 증기 전 제제가 심지로 흐르는 재충전율을 계산하고 제2 시간에서의 적어도 하나의 전기적 특성을 계산하고, 재충전율이 임계 충전율보다 작은지 결정하고, 재충전율이 임계 재충전율보다 작다는 결정에 응답하여 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경고를 출력하도록, 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022015448</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/037334</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무니코틴 증기 전 제제를 보유하도록 구성된 무니코틴 저장부; 상기 무니코틴 저장부로부터 무니코틴 증기 전 제제를 흡인하도록 구성된 심지; 상기 무니코틴 저장부로부터 흡인된 무니코틴 증기 전 제제를 가열하도록 구성된 가열 요소; 상기 심지의 길이를 따라 제공되고 상기 심지에 의해 상기 가열 요소로부터 분리되는 프로브 와이어; 포화 센서; 그리고, 제어 회로를 포함하는,무니코틴 전자담배 장치이며,상기 포화 센서는, 제1 시간에서 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지의 적어도 하나의 전기적 특성 - 상기 전기적 특성은 저항, 커패시턴스, 또는 저항과 커패시턴스 모두를 포함 - 을 측정하고; 상기 제1 시간 이후의 제2 시간에서 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하도록, 구성되며,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 상기 제1 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성 및 상기 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 상기 무니코틴 증기 전 제제가 상기 심지로 흐르는 재충전율을 계산하고, 상기 재충전율이 임계 재충전율보다 작은지 결정하고, 상기 재충전율이 상기 임계 재충전율보다 작다는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경고를 출력하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 무니코틴 전자담배 장치가 상기 제1 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성 및 상기 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성 간의 차이에 기초하여 상기 재충전율을 계산하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 상기 제1 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 제1 임피던스를 계산하고, 상기 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 제2 임피던스를 계산하고, 상기 제1 임피던스와 상기 제2 임피던스 사이의 차이에 기초하여 상기 재충전율을 계산하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 임계값 이상인지 결정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 전자담배 장치에서 전자흡연을 불가능하게 하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 임계값 이상인지 결정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경보를 출력하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 상기 심지의 임피던스를 계산하고, 상기 임피던스가 임계값 이상인지 결정하고, 상기 임피던스가 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 전자담배 장치에서 전자흡연을 불가능하게 하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 상기 심지의 임피던스를 계산하고, 상기 임피던스가 임계값 이상인지 결정하고, 상기 임피던스가 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경보를 출력하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 무니코틴 전자 담배 장치에 전력을 제공하도록 구성된 전력 공급 장치를 더 포함하는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 프로브 와이어는 스테인리스강 와이어인,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  외측 하우징; 상기 외측 하우징 내에 동축으로 위치된 내측 튜브; 상기 내측 튜브 및 상기 외측 하우징 사이에 위치하며 무니코틴 증기 전 제제를 보유하도록 구성된 무니코틴 저장부; 상기 무니코틴 저장부로부터 무니코틴 증기 전 제제를 흡인하도록 구성된 심지; 상기 무니코틴 저장부로부터 흡인된 무니코틴 증기 전 제제를 가열하도록 구성된 가열 요소; 포화 센서 어셈블리; 그리고, 제어 회로;를 포함하는, 무니코틴 전자담배 장치이며,상기 포화 센서 어셈블리는 제1 시간 및 상기 제1 시간 후의 제2 시간에 상기 외측 하우징과 상기 내측 튜브 사이의 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하도록 구성되고,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배가 상기 제1 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성 및 상기 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 상기 무니코틴 증기 전 제제가 상기 심지로 흐르는 재충전율을 계산하고, 상기 재충전율이 임계 재충전율보다 작은지 결정하고, 상기 재충전율이 상기 임계 재충전율보다 작다는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경고를 출력하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 무니코틴 전자담배 장치는 상기 내측 튜브의 외측 둘레 주위에 프로브 와이어를 더 포함하며,상기 포화 센서 어셈블리는 상기 외측 하우징과 상기 내측 튜브의 상기 외측 둘레 주위의 상기 프로브 와이어 사이의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정함으로써, 상기 외측 하우징과 상기 내측 튜브 사이의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하도록 구성되는,무니코틴 전자담배 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 프로브 와이어는 스테인리스강 와이어인,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 상기 제1 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성과 상기 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성 사이의 차이에 기초하여 상기 재충전율을 계산하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 상기 제1 시간에서의 상기 전기적 특성에 기초하여 제1 임피던스를 계산하고, 상기 제2 시간에서의 상기 전기적 특성에 기초하여 제2 임피던스를 계산하고, 상기 제1 임피던스와 상기 제2 임피던스 사이의 차이에 기초하여 상기 재충전율을 계산하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 내측 튜브 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 임계값 이상인지 결정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 전자담배 장치에서 전자흡연을 불가능하게 하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 내측 튜브 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 임계값 이상인지 결정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경보를 출력하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 내측 튜브 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 상기 심지의 임피던스를 계산하고, 상기 임피던스가 임계값 이상인지 결정하고, 상기 임피던스가 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 전자담배 장치에서 전자흡연을 불가능하게 하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 무니코틴 전자담배 장치가 제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 내측 튜브 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고, 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 상기 심지의 임피던스를 계산하고, 상기 임피던스가 상기 임계값 이상인지 결정하고, 상기 임피던스가 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경보를 출력하도록, 구성되는,무니코틴 전자담배 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 무니코틴 전자담배 장치의 무니코틴 저장부에서 무니코틴 증기 전 제제의 고갈을 검출하기 위한 방법으로, 상기 방법은: 제1 시간에 가열 요소와 프로브 와이어 사이의 심지에 대한 적어도 하나의 전기적 특성 - 상기 적어도 하나의 전기적 특성은 저항, 커패시턴스, 또는 저항과 커패시턴스 모두를 포함 -을 측정하고; 상기 제1 시간 이후인 제2 시간에 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을  측정하고; 상기 제1 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성 및 상기 제2 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성에 기초하여 상기 무니코틴 증기 전 제제가 상기 심지로 흐르는 재충전율을 계산하고; 상기 재충전율이 임계 재충전율보다 작은지 결정하고; 상기 재충전율이 상기 임계 재충전율보다 작다는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 증기 전 제제의 양이 적다는 경고를 출력함;을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 방법은:제3 시간에서 상기 가열 요소와 상기 프로브 와이어 사이의 상기 심지의 상기 적어도 하나의 전기적 특성을 측정하고; 상기 제3 시간에서의 상기 적어도 하나의 전기적 특성이 임계값 이상인지 결정하고; 상기 제3 시간에서의 상기기 적어도 하나의 전기적 특성이 상기 임계값 이상이라는 결정에 응답하여 상기 무니코틴 전자담배 장치에서 전자흡연을 불가능하게 함;을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 버지니아 ***** 리치몬드 웨스트 브로드 스트리트 ****</address><code>520130371251</code><country>미국</country><engName>ALTRIA CLIENT SERVICES LLC</engName><name>알트리아 클라이언트 서비시즈 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 버지니아 ***** 리치몬드 이스트...</address><code> </code><country> </country><engName>LACOVARA, Robert C.</engName><name>라코바라 로버트 C.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아 ***** 리치몬드 이스트...</address><code> </code><country> </country><engName>DIANA, Phillip</engName><name>다이아나 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아 ***** 리치몬드 이스트...</address><code> </code><country> </country><engName>TRAN, Nam</engName><name>트란 남</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/929,507</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0165856-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0028803-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0300218-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0300234-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237005141.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93799cb7a95c981c55a25908abc3e1ca4d7e325161600071b5a36d00462c9090182afc4a1bd510cae4807373e52cdc4ae11e6ecdf4beb3f3fc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe04966e324edec8d7d9afc1192029bbdaa1ff57afb246fb180e4a39498d0fd554ce1afbb9a3c88bbfe1f3e22810553a3160ec1b910e51a89</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>