<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:56.5456</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7032990</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>타깃 사운드 검출을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR TARGET SOUND DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2022.12.08</openDate><openNumber>10-2022-0162702</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 타깃 사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스는 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은 오디오 데이터를 저장하도록 구성된 버퍼 및 타깃 사운드 검출기를 포함한다. 타깃 사운드 검출기는 제1 스테이지 및 제2 스테이지를 포함한다. 제1 스테이지는 오디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 이진 타깃 사운드 분류기를 포함한다. 제1 스테이지는 타깃 사운드의 검출에 대한 응답으로 제2 스테이지를 활성화하도록 구성된다. 제2 스테이지는 타깃 사운드의 검출에 대한 응답으로 버퍼로부터 오디오 데이터를 수신하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202023</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/020220</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 오디오 데이터를 저장하도록 구성된 버퍼; 및 제1 스테이지 및 제2 스테이지를 포함하는 타깃 사운드 검출기를 포함하며,  상기 제1 스테이지는 상기 오디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 이진 타깃 사운드 분류기를 포함하고, 상기 제1 스테이지는 상기 제1 스테이지에 의한 타깃 사운드의 검출에 대한 응답으로 상기 제2 스테이지를 활성화하도록 구성되고, 그리고 상기 제2 스테이지는 상기 타깃 사운드의 검출에 대한 응답으로 상기 버퍼로부터 상기 오디오 데이터를 수신하도록 구성되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 이진 타깃 사운드 분류기는 제1 값 및 제2 값을 포함하는 이진 신호를 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 값은 상기 오디오 데이터에서 다수의 타깃 사운드들 중 임의의 타깃 사운드의 존재를 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제2 스테이지를 활성화하도록 설정되고; 그리고  상기 제2 값은 상기 다수의 타깃 사운드들 중 어느 것도 상기 오디오 데이터에 있지 않음을 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 신호를 생성하는 것을 억제하도록 설정되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 이진 타깃 사운드 분류기는 뉴럴 네트워크를 포함하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 이진 타깃 사운드 분류기는 베이지안(Bayesian) 분류기 또는 GMM(Gaussian Mixed Model) 분류기 중 적어도 하나를 포함하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제2 스테이지는, 다수의 타깃 사운드들 각각에 대해, 상기 오디오 데이터에서 그 타깃 사운드의 존재 또는 부재를 표시하는 검출기 출력을 생성하도록 구성된 다중 타깃 사운드 분류기를 포함하고, 상기 다수의 타깃 사운드들은 사운드 이벤트들의 다수의 클래스들에 대응하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 이진 타깃 사운드 분류기 및 상기 버퍼는 저전력 도메인에 포함되고 올웨이즈-온(always-on) 모드로 동작하도록 구성되며, 상기 제2 스테이지는 상기 신호를 수신하는 것에 응답하여 저전력 상태로부터 활성 상태로 전환하도록 구성되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 신호는 웨이크업 인터럽트 신호에 대응하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 스테이지는 상기 제1 스테이지에 의한 상기 타깃 사운드의 검출에 대한 응답으로 카메라를 활성화하도록 추가로 구성되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 카메라로부터의 입력 신호에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 디바이스의 환경을 분류하도록 구성된 장면 검출기를 더 포함하고, 상기 제2 스테이지는 사운드 이벤트들의 다수의 클래스들 가운데서 상기 오디오 데이터를 분류하도록 구성되는 다중 타깃 사운드 분류기를 포함하고, 상기 다중 타깃 사운드 분류기의 동작은 상기 장면 검출기에 의해 분류되는 상기 환경에 적어도 부분적으로 기반하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 다중 타깃 사운드 분류기는 상기 환경에 대응하는 상기 사운드 이벤트들의 다수의 클래스들 중 하나 이상의 특정 클래스들에 포커싱하도록(focus on) 조정되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 다중 타깃 사운드 분류기는,사운드 이벤트 클래스들의 다수의 세트들 가운데서 상기 환경에 대응하는 사운드 이벤트 클래스들의 특정 세트를 선택하고; 그리고  상기 특정 세트의 상기 사운드 이벤트 클래스들에 기반하여 상기 오디오 데이터를 분류하도록 추가로 구성되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 타깃 사운드 검출기는, 트레이닝된 데이터의 하나 이상의 세트들 가운데서 상기 디바이스의 검출된 환경에 대응하는 트레이닝된 데이터의 특정 세트를 선택하고, 그리고 상기 트레이닝된 데이터의 특정 세트에 기반하여 상기 오디오 데이터를 프로세싱하도록 구성되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 환경은 카메라, 위치 검출 시스템, 또는 오디오 장면 검출기 중 적어도 하나에 기반하여 검출되는, 사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 이진 타깃 사운드 분류기에 의해 상기 오디오 데이터에서 다수의 타깃 사운드들 중 임의의 사운드의 존재를 검출하는 것에 응답하여 활성화되도록 구성된 오디오 장면 검출기를 더 포함하고, 상기 오디오 장면 검출기는,   상기 오디오 데이터를 프로세싱하고 오디오 장면 변화의 검출에 대한 응답으로 장면 변화 신호를 생성하도록 구성된 오디오 장면 변화 검출기; 및  상기 오디오 장면 변화의 검출에 대한 응답으로 상기 버퍼로부터 상기 오디오 데이터를 수신하도록 구성된 오디오 장면 분류기를 포함하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 오디오 장면 분류기는 다수의 오디오 장면 클래스들에 따라 상기 오디오 데이터를 분류하도록 구성되고, 상기 다수의 오디오 장면 클래스들은, 집에서, 사무실에서, 식당에서, 자동차에서, 기차에서, 거리에서, 실내에서, 또는 실외에서 중 적어도 2개를 포함하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 오디오 장면 변화 검출기는 소음 통계(noise statistics) 또는 비-정지형(non-stationary) 사운드 통계 중 적어도 하나에서의 변화들을 검출하는 것에 기반하여 상기 오디오 장면 변화를 검출하도록 추가로 구성되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 오디오 장면 변화 검출기는 장면들 사이의 전환들에 대응하는 오디오 데이터를 사용하여 트레이닝된 분류기를 포함하는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서,상기 오디오 장면 검출기는 계층적 검출기에 대응하고; 상기 오디오 장면 변화 검출기는 오디오 장면 클래스들의 제1 세트 내의 오디오 장면 클래스들 사이의 변화들을 검출하는 것에 기반하여 상기 오디오 장면 변화를 검출하도록 구성되고; 그리고 상기 오디오 장면 분류기는 오디오 장면 클래스들의 제2 세트에 따라 상기 오디오 데이터를 분류하도록 구성되며,상기 오디오 장면 클래스들의 제1 세트 내의 상기 오디오 장면 클래스들의 제1 카운트는 상기 오디오 장면 클래스들의 제2 세트 내의 상기 오디오 장면 클래스들의 제2 카운트보다 적은, 사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링되고 상기 오디오 데이터를 생성하도록 구성된 마이크로폰을 더 포함하는, 사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서, 상기 제2 스테이지는, 다수의 타깃 사운드들 각각에 대해, 상기 오디오 데이터에서 그 타깃 사운드의 존재 또는 부재를 표시하는 검출기 출력을 생성하도록 구성된 다중 타깃 사운드 분류기를 포함하고, 상기 다수의 타깃 사운드들은, 운송수단 도어 열림 또는 닫힘, 도로 소음, 창문 열림 또는 닫힘, 제동, 핸드 브레이크 맞물림 또는 맞물림해제, 앞유리 와이퍼(windshield wiper)들, 방향 지시등, 또는 엔진 회전 중 하나 이상에 대응하는, 사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스(voice activated device) 내에 구현되고, 상기 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스는,통합형 어시스턴트 애플리케이션; 및상기 통합형 어시스턴트 애플리케이션에 응답하여 활성화되도록 구성된 카메라를 포함하고, 상기 카메라는 상기 이진 타깃 사운드 분류기에 의해 상기 오디오 데이터에서 다수의 타깃 사운드들 중 임의의 타깃 사운드의 존재의 검출에 응답하여 활성화되도록 추가로 구성되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 휴대가능 전자 디바이스 내에 구현되는,사운드 검출을 수행하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 타깃 사운드 검출 방법으로서,버퍼에 오디오 데이터를 저장하는 단계:타깃 사운드 검출기의 제1 스테이지에서 이진 타깃 사운드 분류기를 사용하여 상기 버퍼 내의 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 상기 제1 스테이지에 의한 타깃 사운드의 검출에 대한 응답으로 상기 타깃 사운드 검출기의 제2 스테이지를 활성화하는 단계; 및 상기 제2 스테이지에서 다중 타깃 사운드 분류기를 사용하여 상기 버퍼로부터의 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는,타깃 사운드 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 이진 타깃 사운드 분류기 및 상기 버퍼는 올웨이즈-온 모드로 동작하고, 상기 제2 스테이지를 활성화하는 단계는, 상기 제1 스테이지로부터 상기 제2 스테이지로 신호를 전송하는 단계 및 상기 제2 스테이지에서 상기 신호를 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 스테이지를 저전력 상태로부터 활성 상태로 전환하는 단계를 포함하는, 타깃 사운드 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 다중 타깃 사운드 분류기는 사운드 이벤트들의 다수의 클래스들에 대응하는 다수의 타깃 사운드들에 기반하여 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는,타깃 사운드 검출 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서, 장면 분류기에서, 다수의 오디오 장면 클래스들에 따라 상기 오디오 데이터를 분류하는 단계를 더 포함하고, 상기 다수의 오디오 장면 클래스들은, 집에서, 사무실에서, 식당에서, 자동차에서, 기차에서, 거리에서, 실내에서, 또는 실외에서 중 적어도 2개를 포함하는,타깃 사운드 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서,오디오 장면 클래스들의 제1 세트 내의 오디오 장면 클래스들 사이의 변화들을 검출하는 것에 기반하여 오디오 장면 변화를 검출하기 위해 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 및오디오 장면 클래스들의 제2 세트에 기반하여 상기 오디오 데이터를 분류하는 단계를 더 포함하고, 상기 오디오 장면 클래스들의 제1 세트 내의 상기 오디오 장면 클래스들의 제1 카운트는 상기 오디오 장면 클래스들의 제2 세트 내의 오디오 장면 클래스들의 제2 카운트보다 더 적은, 타깃 사운드 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들을 저장하는 컴퓨터-판독가능 저장 디바이스로서,상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,버퍼에 오디오 데이터를 저장하게 하고;타깃 사운드 검출기의 제1 스테이지에서 이진 타깃 사운드 분류기를 사용하여 상기 버퍼 내의 상기 오디오 데이터를 프로세싱하게 하고;상기 제1 스테이지에 의한 타깃 사운드의 검출에 대한 응답으로 상기 타깃 사운드 검출기의 제2 스테이지를 활성화하게 하고; 상기 제2 스테이지에서 다중 타깃 사운드 분류기를 사용하여 상기 버퍼로부터의 상기 오디오 데이터를 프로세싱하게 하는,컴퓨터-판독가능 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,타깃 사운드를 검출하기 위한 수단 — 상기 타깃 사운드를 검출하기 위한 수단은 제1 스테이지 및 제2 스테이지를 포함하고, 상기 제1 스테이지는, 오디오 데이터의 이진 타깃 사운드 분류를 생성하고, 그리고 상기 오디오 데이터를 상기 타깃 사운드를 포함하는 것으로서 분류하는 것에 대한 응답으로 상기 제2 스테이지를 활성화하기 위한 수단을 포함함 —; 및  상기 오디오 데이터를 버퍼링하고, 그리고 타깃 사운드를 포함하는 것으로서의 상기 오디오 데이터의 분류에 대한 응답으로 상기 오디오 데이터를 상기 제2 스테이지에 제공하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,오디오 장면을 검출하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 오디오 장면을 검출하기 위한 수단은,상기 오디오 데이터에서 오디오 장면 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 오디오 장면 변화의 검출에 대한 응답으로 상기 오디오 데이터를 특정 오디오 장면으로서 분류하기 위한 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KULKARNI, Prajakt</engName><name>쿨카르니, 프라작트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Yinyi</engName><name>궈, 인이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VISSER, Erik</engName><name>비서, 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/837,420</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0998448-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0164856-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0177508-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326871-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227032990.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc122a270efed89a3ecb10c6b5742652155a50968ff89703a79c397f43a2f6c1a50cf7e3dfc1172ea7373f0cb73afbe35e90b0e3364f370d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf88d42de9609b81d9fa23ab9ce1e8e5f1dc93f3a93bd8d181cfbdbee6a955c4992b699de976708248c02c7ac17ce7a6c6598ee354d1bd49f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>