<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:10.3210</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034554</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 경계에 기초하여 툴의 로봇 움직임을 제어하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR CONTROLLING ROBOTIC MOVEMENT OF A TOOL BASED ON A VIRTUAL BOUNDARY</inventionTitleEng><openDate>2022.12.01</openDate><openNumber>10-2022-0158737</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 가상 경계들에 기초하여 툴의 로봇 움직임을 제어하기 위한 시스템들 및 방법들이 제공된다. 시스템은 툴 및 툴을 지지하기 위한 조작기를 포함한다. 제어 시스템은 타겟 부위와 연관된 하나 이상의 가상 경계들과 툴 사이의 관계에 기초하여 툴의 움직임 및 조작기의 동작을 제어한다. 제어 시스템은 툴이 하나 이상의 가상 경계들을 준수하는지 또는 하나 이상의 가상 경계들을 위반하는지를 결정하기 위한 경계 핸들러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021195369</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/024135</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 시스템에 있어서,툴;상기 툴을 지지하는 조작기; 및타겟 부위와 연관된 가상 경계와 상기 툴 사이의 관계에 기초하여 상기 조작기의 동작 및 상기 툴의 움직임을 제어하는 제어 시스템을 포함하며, 상기 제어 시스템은, 제1 입력 상태 및 제2 입력 상태를 갖는 사용자 입력으로서,  상기 제어 시스템은 상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태에 있을 때 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 인에이블시켜 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 구성되고, 상기 제어 시스템은 상기 사용자 입력이 상기 제2 입력 상태에 있을 때 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 디스에이블시키도록 구성되는, 상기 사용자 입력; 및 상기 사용자 입력이 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여, 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반하는지 여부를 결정하는 경계 핸들러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 사용자 입력이 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이될 때 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반한다는 것에 응답하여 복구 모드를 개시하도록 구성되고, 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임은 상기 사용자 입력이 상기 제1 상태에 있을 때 상기 복구 모드에서 디스에이블된 상태로 남아 있는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 툴은 툴 드라이브를 포함하고 상기 제어 시스템은 상기 사용자 입력이 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이될 때 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반한다는 것에 응답하여 상기 툴 드라이브의 동작을 디스에이블시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제어 시스템은 가청 피드백, 시각적 피드백 및 햅틱 피드백 중 하나 이상을 포함하는 사용자 피드백을 생성함으로써 상기 복구 모드에서 상기 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 배치하도록 사용자에게 가이드하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 배치될 때 상기 사용자 피드백을 생성하는 것을 중단하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 경계 핸들러로 경계 제약들을 생성함으로써 상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태에 있을 때 상기 툴과 상기 가상 경계 사이의 상대적 움직임을 제한하도록 구성되며, 상기 제어 시스템은,상기 경계 제약들에 기초하여 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 적응된 구속력을 계산하는 제약 해소기; 및상기 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 상기 툴의 동역학을 시뮬레이션하고, 명령된 포즈를 출력하는 가상 시뮬레이터를 포함하며, 상기 제어 시스템은 상기 명령된 포즈에 기초하여 상기 툴을 이동시키도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 경계 핸들러는 경계 제약들이 상기 경계 핸들러로부터 상기 제약 해소기로 전송됨으로써 상기 가상 경계가 상기 툴에 대해 이동할 때 툴이 상기 가상 경계를 위반하지 않도록 하는 방식으로 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 인에이블시키는 경계-인에이블 상태와 경계 제약들이 상기 경계 핸들러로부터 상기 제약 해소기로 더 이상 전송되지 않음으로써 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반하도록 하는 방식으로 상기 가상 경계가 상기 툴에 대해 이동할 수 있도록 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 디스에이블시키는 경계-디스에이블 상태 사이에서 동작 가능하며, 상기 경계 핸들러는,상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태로부터 상기 제2 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여 상기 경계-디스에이블 상태에서 동작하고;상기 사용자 입력이 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수한 채 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여 상기 경계-인에이블 상태에서 동작하고;상기 사용자 입력이 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반한 채 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여 상기 경계-디스에이블 상태에서 동작하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제어 시스템은 하나 이상의 가이드 제약들을 활성화시켜 상기 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 가이드함으로써 상기 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 배치하도록 사용자에게 가이드하기 위해 상기 사용자에게 햅틱 피드백을 제공하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 툴의 움직임을 감쇠시킴으로써 상기 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 배치하도록 상기 사용자에게 가이드하기 위해 상기 사용자에게 햅틱 피드백을 제공하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 배치될 때 상기 경계 핸들러가 상기 경계-디스에이블 상태로부터 상기 경계-인에이블 상태로 전환하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 사용자 입력은 상기 제1 입력 상태가 사용자가 툴에 능동적으로 관여하고 있음을 나타내고 상기 제2 입력 상태가 상기 사용자가 상기 툴을 해제하였음을 나타내도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 사용자 입력은 상기 툴 상에 위치되고 상기 사용자 입력은 상기 사용자 입력이 작동되어 상기 사용자 입력을 상기 제1 입력 상태에 배치하고 상기 사용자 입력이 해제되어 상기 사용자 입력을 상기 제2 입력 상태에 배치하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 툴은 그립(grip)을 가지며 상기 사용자 입력은 상기 그립의 사용자의 손을 검출하는 존재 검출기를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 펜던트(pendant)를 포함하고 상기 사용자 입력은 상기 펜던트 상에 위치되며, 상기 사용자 입력은 상기 사용자 입력이 작동되어 상기 사용자 입력을 상기 제1 입력 상태에 배치하고 상기 사용자 입력이 해제되어 상기 사용자 입력을 상기 제2 입력 상태에 배치하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 사용자 입력은 상기 툴 상에 위치된 툴 입력으로 더 정의되고 상기 제1 및 제2 입력 상태들은 툴 입력 제1 상태 및 툴 입력 제2 상태로 더 정의되며, 상기 제어 시스템은 펜던트 및 상기 펜던트 상에 위치된 펜던트 입력을 포함하며, 상기 펜던트 입력은 펜던트 입력 제1 상태 및 펜던트 입력 제2 상태를 갖는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 조작기는 상기 툴 입력이 상기 툴 입력 제1 상태에 있을 때 사용자에 의해 상기 툴에 인가된 사용자 힘 및 토크에 응답하여 상기 툴을 이동시키는 수동 모드에서 동작 가능하고, 상기 조작기는 상기 펜던트 입력이 상기 펜던트 입력 제1 상태에 있을 때 상기 조작기가 툴 경로를 따라 상기 툴을 이동시키는 반자율 모드에서 동작 가능한, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 경계 핸들러는 상기 제어 시스템이 상기 수동 및 반자율 모드 중 하나로부터 상기 수동 및 반자율 모드 중 다른 하나로 상기 조작기의 동작을 전환하는 것에 응답하여 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하는지 또는 상기 가상 경계를 위반하는지를 결정하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 조작기가 상기 수동 모드로부터 상기 반자율 모드로 전환할때 상기 툴의 현재 위치로부터 상기 툴 경로까지의 리드-인(lead-in) 경로를 생성하도록 구성된 경로 핸들러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 경계 핸들러는 상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임이 상기 가상 경계를 준수할지 또는 상기 가상 경계를 위반할지를 결정하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 경계 핸들러는 상기 툴과 연관된 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하여 상기 정위적 상호작용 특징들이 상기 가상 경계를 준수할지 또는 상기 가상 경계를 위반할지를 결정함으로써 상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임이 상기 가상 경계를 준수할지 또는 상기 가상 경계를 위반할지를 결정하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 경계 핸들러는 3개 이상의 자유도로 상기 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 경계 핸들러가 상기 툴이 상기 현재 위치로부터 상기 리드-인 경로를 따라 상기 툴 경로로 이동한 경우 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반할 것이라고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자에게 사용자 피드백을 생성하도록 구성된 가이드 핸들러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은,상기 툴이 중지하도록 하거나;미리 결정된 시간 기간이 상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태로부터 상기 제2 입력 상태로 전이한 후 경과되거나;상기 툴의 선형 속도가 하나 이상의 임계치 미만으로 떨어지거나; 또는상기 툴의 각속도가 하나 이상의 임계치 미만으로 떨어지는 것 중 하나 이상에 응답하여 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 디스에이블시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 툴이 상기 가상 경계에 대해 정의된 공차에 기초하여 상기 가상 경계를 준수할지 여부를 결정하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제2항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 이동시키기 위해 상기 복구 모드에서 복구 툴 경로를 생성하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제2항에 있어서, 상기 제어 시스템은 시작 위치로부터 상기 복구 모드에서 상기 가상 경계를 이동시켜서 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 복귀하고, 이후 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 인에이블시키는 동안 상기 가상 경계를 상기 시작 위치로 다시 이동시키도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 수술 시스템에 있어서,툴;상기 툴을 지지하는 조작기; 및타겟 부위와 연관된 제1 가상 경계와 상기 툴 사이의 관계에 기초하여 상기 조작기의 동작 및 상기 툴의 움직임을 제어하는 제어 시스템을 포함하며, 상기 제어 시스템은, 사용자가 상기 타겟 부위와 관련된 제2 가상 경계를 선택할 수 있도록 하는 가상 경계 선택기로서,  상기 제어 시스템은 상기 제어 시스템이 상기 제1 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 유지하도록 동작하는 동안 상기 사용자가 상기 가상 경계 선택기로 상기 제2 가상 경계를 선택하도록 구성되는, 상기 가상 경계 선택기; 및 상기 사용자가 상기 제2 가상 경계를 선택하는 것에 응답하여, 상기 툴이 상기 제2 가상 경계를 준수하는지 여부를 결정하는 경계 핸들러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 가상 핸들러는, 상기 사용자가 상기 제2 가상 경계를 선택하는 것에 응답하여,상기 경계 핸들러가 상기 툴이 상기 제1 가상 경계를 준수한다고 결정하는 경우 상기 제2 가상 경계를 활성화시키고 상기 제1 가상 경계를 비활성화시켜 상기 제어 시스템이 상기 툴과 상기 제2 가상 경계 사이의 관계에 기초하여 상기 조작기의 동작 및 상기 툴의 움직임을 제어하는 것으로 전이하고;상기 경계 핸들러가 상기 툴이 상기 제2 가상 경계를 위반한다고 결정하는 경우 상기 제1 가상 경계를 활성인 상태로 유지하여 상기 제어 시스템이 상기 툴과 상기 제1 가상 경계 사이의 상기 관계에 기초하여 상기 조작기의 제어 동작 및 상기 툴의 움직임을 계속 제어하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 경계 핸들러가 상기 툴이 상기 제2 가상 경계를 위반한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자에게 사용자 피드백을 생성하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 제어 시스템은 제1 입력 상태 및 제2 입력 상태를 갖는 사용자 입력을 포함하며, 상기 사용자 입력은 상기 툴 상에 위치되고, 상기 사용자 입력이 상기 사용자에 의해 작동되어 상기 사용자 입력을 상기 제1 입력 상태에 배치하고 상기 사용자 입력이 상기 사용자에 의해 해제되어 상기 사용자 입력을 상기 제2 입력 상태에 배치하도록 구성된, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태에 있는 동안 상기 사용자가 상기 가상 경계 선택기로 상기 제2 가상 경계를 선택하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 가상 경계 선택기는 상기 툴에 위치된 제2 사용자 입력을 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서, 상기 툴은 툴 드라이브를 포함하고 상기 제어 시스템은 상기 사용자가 상기 가상 경계 선택기로 상기 제2 가상 경계를 사용할 때 상기 툴 드라이브의 동작을 계속하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태에 있고 상기 경계 핸들러로 제1 경계 제약들을 생성함으로써 상기 제1 가상 경계가 활성일 때 상기 툴과 상기 제1 가상 경계 사이의 상대적 움직임을 제한하도록 구성되고, 상기 제어 시스템은 상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태에 있고 상기 가상 핸들러로 제2 경계 제약들을 생성함으로써 상기 제2 가상 경계가 활성일 때 상기 툴과 상기 제2 가상 경계 사이의 상대적 움직임을 제한하도록 구성되며, 상기 제어 시스템은,상기 제1 경계 제약들에 기초하여 상기 툴이 상기 제1 가상 경계를 준수하거나 상기 제2 경계 제약들에 기초하여 상기 제2 가상 경계를 준수하도록 적응된 구속력을 계산하는 제약 해소기; 및상기 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 상기 툴의 동역학을 시뮬레이션하고, 명령된 포즈를 출력하는 가상 시뮬레이터를 포함하며, 상기 제어 시스템은 상기 명령된 포즈에 기초하여 상기 툴을 이동시키도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항에 있어서, 상기 가상 경계 선택기는 사용자가 상기 제1 및 제2 가상 경계들 사이를 토글하도록 하거나, 복수의 가상 경계들 중에서 순차적으로 토글하도록 하거나, 가상 경계들의 리스트로부터 선택하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 수술 시스템에 있어서,툴;상기 툴을 지지하는 조작기로서, 상기 조작기는 사용자에 의해 상기 툴에 인가된 사용자의 힘 및 토크에 응답하여 상기 조작기가 상기 툴을 이동시키는 수동 모드 및 상기 조작기가 툴 경로를 따라 상기 툴을 이동시키는 반자율 모드를 포함하는 복수의 모드들에서 동작 가능한, 상기 조작기; 및타겟 부위와 연관된 가상 경계와 상기 툴 사이의 관계에 기초하여 상기 조작기의 동작 및 상기 툴의 움직임을 제어하는 제어 시스템을 포함하며, 상기 제어 시스템은, 상기 제어 시스템이 상기 반자율 모드로 전이하는 것에 응답하여 상기 툴의 현재 위치로부터 상기 툴 경로까지의 리드-인 경로를 생성하는 경로 핸들러; 및 상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임 전에, 상기 툴과 연관된 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하여 상기 정위적 상호작용 특징들이 상기 가상 경계를 준수하는지를 결정함으로써 상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임이 상기 가상 경계를 준수하는지를 결정하는 경계 핸들러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 경계 핸들러는 3개 이상의 자유도로 상기 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 경계 핸들러가 상기 툴이 상기 현재 위치로부터 상기 리드-인 경로를 따라 상기 툴 경로로 이동한 경우 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반할 것이라고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자에게 사용자 피드백을 생성하도록 구성된 가이드 핸들러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 타겟 부위와 연관된 가상 경계와 툴 사이의 관계에 기초하여 상기 툴을 지지하는 조작기의 동작을 제어하는 방법에 있어서, 상기 방법은,사용자 입력이 제1 입력 상태에 있을 때 그리고 상기 가상 경계가 상기 툴에 대해 이동하는 것에 응답하여 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 개시하여 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 하는 단계;상기 사용자 입력이 제2 입력 상태에 있을 때 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 디스에이블시키는 단계; 및상기 사용자 입력이 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여, 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 사용자 입력이 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이할 때 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반하는 것에 응답하여 복구 모드를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 상기 사용자 입력이 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이할 때 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반하는 것에 응답하여 상기 툴의 툴 드라이브의 동작을 디스에이블시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 가청 피드백, 시각적 피드백 및 햅틱 피드백 중 하나 이상을 포함하는 사용자 피드백을 생성함으로써 상기 복구 모드에서 상기 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 배치하도록 사용자에게 가이드하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서, 경계-인에이블 상태에서 경계 핸들러로부터 제약 해소기로 경계 제약들을 전송하는 단계 및 경계-디스에이블 상태에서 상기 경계 핸들러로부터 상기 제약 해소기로 경계 제약들을 전송하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태로부터 상기 제2 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여 상기 경계-디스에이블 상태에서 동작하는 단계;상기 사용자 입력이 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수한 채 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여 상기 경계-인에이블 상태에서 동작하는 단계;상기 사용자 입력이 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반한 채 상기 제2 입력 상태로부터 상기 제1 입력 상태로 전이하는 것에 응답하여 상기 경계-디스에이블 상태에서 동작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 배치하도록 사용자에게 가이드하기 위해 상기 사용자에게 햅틱 피드백을 제공하도록 하나 이상의 가이드 제약들을 활성화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 배치하도록 사용자에게 가이드하기 위해 상기 사용자에게 햅틱 피드백을 제공하도록 상기 툴의 감쇠된 움직임을 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서, 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 배치될 때 상기 경계-디스에이블 상태로부터 상기 경계-인에이블 상태로 전환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제39항에 있어서, 사용자에 의해 상기 툴에 인가된 사용자 힘 및 토크에 응답하여 상기 조작기가 상기 툴을 이동시키는 수동 모드에서 또는 상기 조작기가 툴 경로를 따라 상기 툴을 이동시키는 반자율 모드에서 상기 조작기를 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 수동 및 반자율 모드 중 하나로부터 상기 수동 및 반자율 모드 중 다른 모드로 상기 조작기의 동작을 전환하는 것에 응답하여 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하는지 또는 상기 가상 경계를 위반하는지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 조작기가 상기 수동 모드로부터 상기 반자율 모드로 전환할 때 상기 툴의 현재 위치로부터 상기 툴 경로까지의 리드-인 경로를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임이 상기 가상 경계를 준수할 것인지 또는 상기 가상 경계를 위반할 것인지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 툴과 연관된 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하여 상기 정위적 상호작용 특징들이 상기 가상 경계를 준수할지 또는 상기 가상 경계를 위반할지를 결정함으로써 상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임이 상기 가상 경계를 준수할지 또는 상기 가상 경계를 위반할지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 3개 이상의 자유도로 상기 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 툴이 상기 현재 위치로부터 상기 리드-인 경로를 따라 상기 툴 경로로 이동한 경우 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반할 것이라고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자에게 사용자 피드백을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제39항에 있어서,상기 툴이 중지하도록 하거나;미리 결정된 시간 기간이 상기 사용자 입력이 상기 제1 입력 상태로부터 상기 제2 입력 상태로 전이한 후 경과되거나;상기 툴의 선형 속도가 하나 이상의 임계치 미만으로 떨어지거나; 또는상기 툴의 각속도가 하나 이상의 임계치 미만으로 떨어지는 것 중 하나 이상에 응답하여 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 디스에이블시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제40항에 있어서, 상기 가상 경계를 준수하도록 상기 툴을 이동시키기 위해 상기 복구 모드에서 복구 툴 경로를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제40항에 있어서, 시작 위치로부터 상기 복구 모드에서 상기 가상 경계를 이동시켜서 상기 툴이 상기 가상 경계를 준수하도록 복귀하고, 이후 상기 툴의 자율적인 경계-준수 움직임을 인에이블시키는 동안 상기 가상 경계를 상기 시작 위치로 다시 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 타겟 부위와 연관된 제1 가상 경계와 툴 사이의 관계에 기초하여 상기 툴을 지지하는 조작기의 동작을 제어하는 방법에 있어서, 상기 방법은,사용자가 상기 타겟 부위와 연관된 제2 가상 경계를 선택하도록 하는 단계, 상기 툴이 상기 제1 가상 경계를 준수하는 동안 상기 사용자가 상기 제2 가상 경계를 선택하도록 하는 단계; 및상기 사용자가 상기 제2 가상 경계를 선택하는 것에 응답하여, 상기 툴이 상기 제2 가상 경계를 준수하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 사용자가 상기 제2 가상 경계를 선택할 때 상기 툴이 상기 제2 가상 경계를 준수하는 경우 상기 제2 가상 경계를 활성화시키고 상기 제1 가상 경계를 비활성화시켜 상기 조작기의 제어 및 상기 툴의 움직임이 상기 툴과 상기 제2 가상 경계 사이의 관계에 기초하는 것으로 전이하도록 하는 단계; 및상기 툴이 상기 제2 가상 경계를 위반한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 가상 경계를 활성인 상태로 유지하여 상기 조작기의 제어 및 상기 툴의 움직임이 상기 툴과 상기 제1 가상 경계 사이의 상기 관계에 기초하여 계속되는 단계를 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 툴이 상기 제2 가상 경계를 위반한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자에게 사용자 피드백을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 상기 사용자가 상기 제2 가상 경계를 선택할 때 상기 툴의 툴 드라이브를 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 상기 사용자가 상기 제1 및 제2 가상 경계들 사이에서 토클하도록 하거나, 복수의 가상 경계들 중에서 순차적으로 토글하도록 하거나, 가상 경계들의 리스트로부터 선택하도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 타겟 부위와 연관된 가상 경계와 툴 사이의 관계에 기초하여 상기 툴을 지지하는 조작기의 동작을 제어하기 위한 방법으로서, 상기 조작기는 상기 사용자에 의해 상기 툴에 인가된 사용자의 힘 및 토크에 응답하여 상기 조작기가 상기 툴을 이동시키는 수동 모드 및 상기 조작기가 툴 경로를 따라 상기 툴을 이동시키는 반자율 모드를 포함하는 복수의 모드들에서 동작 가능한, 상기 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 조작기를 상기 반자율 모드로 전이하는 단계;상기 조작기를 상기 반자율 모드로 전이하는 것에 응답하여 상기 툴의 현재 위치로부터 상기 툴 경로까지의 리드-인 경로를 생성하는 단계; 및상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임 전에, 상기 툴과 연관된 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하여 상기 정위적 상호작용 특징들이 상기 가상 경계를 준수하는지를 결정함으로써 상기 리드-인 경로를 따른 상기 툴의 움직임이 상기 가상 경계를 준수하는지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 3개 이상의 자유도로 상기 복수의 정위적 상호작용 특징들의 모션을 모델링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항에 있어서, 상기 툴이 상기 현재 위치로부터 상기 리드-인 경로를 따라 상기 툴 경로로 이동한 경우 상기 툴이 상기 가상 경계를 위반할 것이라고 결정하는 것에 응답하여 상기 사용자에게 사용자 피드백을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 수술 시스템에 있어서,제1 객체 및 제2 객체를 추적하도록 구성된 로컬라이제이션 시스템; 및적어도 하나의 컨트롤러로서,  가상 경계를 하나 이상의 제1 객체들과 연관시키고;  제1 정위적 상호작용 특징 및 제2 정위적 상호작용 특징을 하나 이상의 제2 객체들과 연관시키고; 상기 제1 정위적 상호작용 특징에 대한 제1 파라미터를 정의하고;  상기 제2 정위적 상호작용 특징에 대한 제2 파라미터를 정의하되, 상기 제1 파라미터는 상기 제2 파라미터와 다르고; 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 적어도 하나와 상기 가상 경계 사이의 상호작용에 기초하여 응답을 생성하도록 구성된, 상기 적어도 하나의 컨트롤러를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 및 제2 파라미터들은 각각 강성 파라미터들로 더 정의되며, 상기 제1 정위적 상호작용 특징은 상기 제2 정위적 상호작용 특징보다 더 강성인, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컨트롤러는,이벤트를 식별하고; 상기 이벤트의 식별에 응답하여 상기 제1 파라미터 또는 상기 제2 파라미터 중 적어도 하나를 변경하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 파라미터들은 각각 상기 정위적 상호작용 특징의 크기, 영역, 체적 또는 형상 중 적어도 하나로 정의된 기하학적 파라미터들로 더 정의되고; 상기 제1 기하학적 파라미터는 상기 제2 기하학적 파라미터와 다른, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 하나 이상은 상기 하나 이상의 제2 객체들로부터 일정 거리만큼 이격된 위치에 포지셔닝됨으로써 상기 하나 이상의 제2 객체들과 연관되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 및 제2 파라미터들 중 하나 이상을 정의하는 사용자 입력을 수신하거나; 또는수술 정보에 기초하여 상기 제1 및 제2 파라미터들 중 하나 이상을 자동으로 정의하도록 구성됨으로써 상기 제1 및 제2 파라미터들 중 하나 이상을 정의하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제66항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 적어도 하나와 상기 가상 경계 사이의 상호작용에 기초한 응답을 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 컨트롤러는,상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 하나 이상과 상기 가상 경계 사이의 충돌 또는 예측된 충돌을 식별하고;상기 응답을 생성하되, 상기 응답은 상기 적어도 하나의 컨트롤러가, 상기 하나 이상의 제2 객체들의 포즈를 조정하고; 상기 충돌 또는 예측된 충돌에 관해 경고 또는 알림을 생성하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는 것으로 더 정의되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제66항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 객체들은 단일 제2 객체로 더 정의되고, 상기 제1 정위적 상호작용 특징 및 상기 제2 정위적 상호작용 특징은 상기 단일 제2 객체와 연관되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제66항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 객체들은 별도의 제2 객체들로 더 정의되고, 상기 제1 정위적 상호작용 특징은 상기 제2 객체들 중 하나와 연관되고 상기 제2 정위적 상호작용 특징은 상기 제2 객체들 중 다른 하나와 연관되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제66항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 객체들은 골격으로 더 정의되고;상기 가상 경계는 제거되어서는 안 되는 해부학적 구조로부터 제거될 해부학적 구조를 묘사하는 절삭 경계로 더 정의되고;상기 하나 이상의 제2 객체들이 회전식 절삭 툴로 더 정의되고; 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들이 상기 회전식 절삭 툴과 연관되고 상기 회전식 절삭 툴에 대해 서로 다른 위치들에 위치되고;상기 제1 및 제2 파라미터들은 각각 강성 파라미터들로 더 정의되고, 상기 제1 정위적 상호작용 특징이 상기 제2 정위적 상호작용 특징보다 더 강성인, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제66항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 객체들은, 환자의 해부학적 구조; 베이스, 링크, 관절, 엔드 이펙터, 툴, 멸균 어댑터, 에너지 어플리케이터를 포함하는 로봇 조작기를 형성하는 연쇄의 임의의 일부; 핸드헬드 툴 또는 장치; 수술대; 머리 장착 장치; 핸드헬드 디스플레이 장치 또는 태블릿; 수술 추적기; 견인기; 이미징 장치; 수술실 내의 인간 중 하나 이상을 포함하고; 상기 하나 이상의 제2 객체들은, 환자의 해부학적 구조; 베이스, 링크, 관절, 엔드 이펙터, 툴, 멸균 어댑터, 에너지 어플리케이터를 포함하는 로봇 조작기를 형성하는 연쇄의 임의의 일부; 핸드헬드 툴 또는 장치; 수술대; 머리 장착 장치; 핸드헬드 디스플레이 장치 또는 태블릿; 수술 추적기; 견인기; 이미징 장치; 수술실 내의 인간 중 하나 이상을 포함하는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 로컬라이제이션 및 적어도 하나의 컨트롤러를 포함하는 수술 시스템을 동작시키는 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 로컬라이제이션 시스템으로 제1 객체 및 제2 객체를 추적하는 단계; 및상기 적어도 하나의 컨트롤러로, 가상 경계를 하나 이상의 제1 객체들과 연관시키는 단계; 상기 적어도 하나의 컨트롤러로, 제1 정위적 상호작용 특징 및 제2 정위적 상호작용 특징을 하나 이상의 제2 객체들과 연관시키는 단계;상기 적어도 하나의 컨트롤러로, 상기 제1 정위적 상호작용 특징에 대한 제1 파라미터를 정의하는 단계; 상기 적어도 하나의 컨트롤러로, 상기 제2 정위적 상호작용 특징에 대한 제2 파라미터를 정의하는 단계로서, 상기 제1 파라미터는 상기 제2 파라미터와 다른, 상기 정의하는 단계; 및상기 적어도 하나의 컨트롤러로, 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 적어도 하나와 상기 가상 경계 사이의 상호작용에 기초한 응답을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 제1 및 제2 파라미터들은 각각 강성 파라미터들로 더 정의되며, 상기 제1 정위적 상호작용 특징은 상기 제2 정위적 상호작용 특징보다 더 강성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컨트롤러로, 이벤트를 식별하는 단계; 및상기 이벤트의 식별에 응답하여 상기 제1 파라미터 또는 상기 제2 파라미터 중 적어도 하나를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 파라미터들은 각각 상기 정위적 상호작용 특징의 크기, 영역, 체적 또는 형상 중 적어도 하나로 정의된 기하학적 파라미터들로 더 정의되고; 상기 제1 기하학적 파라미터는 상기 제2 기하학적 파라미터와 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컨트롤러가 상기 하나 이상의 제2 객체들로부터 일정 거리만큼 이격된 위치에 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 하나 이상을 포지셔닝함으로써 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들을 상기 하나 이상의 제2 객체들과 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 컨트롤러가, 상기 제1 및 제2 파라미터들 중 하나 이상을 정의하는 사용자 입력을 수신하거나; 또는 수술 정보에 기초하여 상기 제1 및 제2 파라미터들 중 하나 이상을 자동으로 정의함으로써 상기 제1 및 제2 파라미터들 중 하나 이상을 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제77항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 적어도 하나와 상기 가상 경계 사이의 상호작용에 기초한 상기 응답을 생성하는 단계는 상기 적어도 하나의 컨트롤러가,상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들 중 하나 이상과 상기 가상 경계 사이의 충돌 또는 예측된 충돌을 식별하는 단계; 및상기 응답을 생성하는 단계로서, 상기 응답은, 상기 하나 이상의 제2 객체들의 포즈를 조정하는 단계; 및 상기 충돌 또는 예측된 충돌에 관해 경고 또는 알림을 생성하는 단계 중 하나 이상으로 더 정의되는, 상기 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제77항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 객체들은 단일 제2 객체로 더 정의되고, 상기 적어도 하나의 컨트롤러가 상기 제1 정위적 상호작용 특징 및 상기 제2 정위적 상호작용 특징을 상기 단일 제2 객체와 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제77항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 객체들은 별도의 제2 객체들로 더 정의되고, 상기 적어도 하나의 컨트롤러는 상기 제1 정위적 상호작용 특징을 상기 제2 객체들 중 하나와 연관시키는 단계 및 상기 제2 정위적 상호작용 특징을 상기 제2 객체들 중 다른 하나와 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제77항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 객체들은 골격으로 더 정의되고;상기 하나 이상의 제2 객체들이 회전식 절삭 툴로 더 정의되고; 상기 가상 경계는 제거되어서는 안 되는 해부학적 구조로부터 제거될 해부학적 구조를 묘사하는 절삭 경계로 더 정의되고; 상기 적어도 하나의 컨트롤러가 상기 제1 및 제2 정위적 상호작용 특징들을 상기 회전식 절삭 툴과 연관시키고 상기 회전식 절삭 툴에 대해 서로 다른 위치들에 위치되는 단계를 포함하며, 상기 제1 및 제2 파라미터들은 각각 강성 파라미터들로 더 정의되고, 상기 제1 정위적 상호작용 특징은 상기 제2 정위적 상호작용 특징보다 더 강성인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 미시간주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>DOZEMAN, Michael, Dale</engName><name>도즈만, 마이클, 데일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, 메르츠하우젠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROESSLER, Patrick</engName><name>뢰슬러, 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>GARCIA, Gregory</engName><name>가르시아, 그레고리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, 포트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KHURANA, Rishabh</engName><name>쿠라나, 리샤브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DUNN, Jeremy, L.</engName><name>던, 제레미, 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴멕시코주 *****, 로스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOWLING, David, Gene</engName><name>볼링, 데이비드, 진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/000,860</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1045424-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0161971-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0265504-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0265523-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034554.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93720fe62d1958467d9cd87195065c0d7e2617b849f0b19ee885d658080cea87bbd000edd336543079351d98765159da6da03e1c48f06aa749</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa93231519735e885e1d6cb19d24fed87d94ed706c448fd119ecdc2656dc1b55c144a78102f26b6cece62203e68357f6cc8c2f356021aafbd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>