<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:47.1347</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.31</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011651</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>낮은 동적 범위 호환성을 갖는 높은 동적 범위 이미지 포맷</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH DYNAMIC RANGE IMAGE FORMAT WITH LOW DYNAMIC RANGE  COMPATIBILITY</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0057064</openNumber><originalApplicationDate>2023.05.31</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7042406</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237042406</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현들은 낮은 동적 범위 호환성을 갖춘 HDR 이미지 포맷을 제공하는 것에 관한 것이다. 일부 구현에서, 컴퓨터 구현 방법은 장면을 묘사하고 제1 동적 범위를 갖는 제1 이미지를 획득하는 단계와, 장면을 묘사하고 제1 동적 범위와 다른 제2 동적 범위를 갖는 제2 이미지를 획득하는 단계와, 그리고 제1 및 제2 이미지에 기초하여 복구 맵을 생성하는 단계를 포함한다. 복구 맵은 제1 이미지와 제2 이미지의 대응하는 부분 간의 휘도 차이를 인코딩하고, 차이는 제2 이미지와 제1 이미지의 최대 휘도의 비율을 포함하는 범위 스케일링 계수에 의해 스케일링된다. 제1 이미지 및 복구 맵은 제1 이미지에 복구 맵을 적용하는 것에 기초하고 제1 동적 범위와 다른 동적 범위를 갖는 도출된 이미지를 디스플레이하도록 판독 가능한 이미지 컨테이너에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024096931</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/023998</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 높은 동적 범위(HDR) 이미지 포멧을 제공하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,특정 장면을 묘사하는 제1 이미지를 획득하는 단계 - 상기 제1 이미지는 제1 동적 범위를 가짐 - 와;특정 장면을 묘사하는 제2 이미지를 획득하는 단계 - 상기 제2 이미지는 제1 동적 범위와 다른 제2 동적 범위를 가짐 - 와;제1 이미지와 제2 이미지에 기초하여 복구 맵을 생성하는 단계 - 상기 복구 맵은 제1 이미지의 일부와 제2 이미지의 대응하는 일부 사이의 휘도 차이를 인코딩하고, 상기 차이는 제1 이미지의 최대 휘도에 대한 제2 이미지의 최대 휘도의 비율에 기초하여 결정되는 범위 스케일링 계수로 스케일링됨 - 와; 그리고제1 이미지와 복구 맵을 이미지 컨테이너에 제공하는 단계 - 상기 이미지 컨테이너는, 제1 동적 범위를 디스플레이할 수 있는 제1 디스플레이 디바이스에 의해 제1 이미지를 디스플레하고; 및 제1 동적 범위와 다른 동적 범위를 디스플레이할 수 있는 제2 디스플레이 디바이스에 의한 도출(derived) 이미지를 디스플레이하도록 판독 가능하고, 상기 도출 이미지는 제1 이미지에 복구 맵을 적용하는 것에 기초하여 디스플레이되고, 그리고 상기 도출 이미지는 제1 동적 범위와 다른 동적 범위를 가짐 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 동적 범위는 제1 동적 범위보다 크고, 상기 도출 이미지의 동적 범위는 제1 동적 범위보다 큰 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 이미지를 획득하는 단계는 제2 이미지에 대해 범위 압축을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제4항에 있어서,상기 복구 맵을 생성하는 단계는,제1 이미지의 개별 픽셀의 휘도에 휘도 이득을 적용하면 제2 이미지에 대응하는 픽셀이 생성되도록 휘도 이득을 인코딩하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 휘도 이득을 인코딩하는 단계는 로그 공간에 있으며, 그리고상기 복구 맵의 복구 맵 값은 개별 픽셀의 휘도의 로그 차이를 범위 스케일링 계수의 로그로 나눈 값에 비례하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 복구 맵을 생성하는 단계는,recovery(x, y) = log(pixel_gain(x, y))/log(range scaling factor)에 기초하며, 여기서 recovery(x, y)는 제2 이미지의 픽셀 위치 (x, y)에 대한 복구 맵 값이고, 상기 pixel_gain(x, y)는 제1 이미지에 대한 제2 이미지의 위치(x, y)에서의 휘도의 비율인 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 복구 맵을 생성하는 단계는 복구 맵을 양방향 그리드로 인코딩하는 단계를 포함하며, 상기 인코딩은 그리드 셀의 3차원 데이터 구조를 결정하는 것을 포함하고, 각 그리드 셀은 제1 이미지의 다수의 픽셀에 매핑되는 벡터 요소인 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 복구 맵을 복구 이미지로 인코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 복구 맵을 복구 이미지로 인코딩하는 단계는 복구 이미지에 범위 스케일링 계수를 메타데이터로서 인코딩하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 이미지 컨테이너에 복구 맵을 제공하는 단계는 이미지 컨테이너에 복구 이미지를 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,이미지 컨테이너를 획득하는 단계와;디스플레이 디바이스에 의해 제2이미지를 디스플레이하기로 결정하는 단계와;도출 이미지를 획득하기 위해, 디스플레이 디바이스의 특정 휘도 출력 및 복구 맵에 기초하여 이미지 컨테이너 내의 제1이미지의 복수의 픽셀 휘도를 스케일링하는 단계와; 그리고스케일링 후, 도출 이미지가 디스플레이 디바이스에 의해 제1이미지와 다른 동적 범위를 갖는 출력 이미지로서 디스플레이되도록 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스의 최대 휘도 디스플레이 능력(capability)을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 픽셀 휘도를 스케일링하는 단계는 제1 이미지의 하이라이트의 휘도를 최대 휘도 디스플레이 능력 이하의 휘도 레벨로 증가시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터 구현 방법으로서, 제1 동적 범위를 갖는 제1 이미지; 및 제1 이미지 및 묘사된 주제(subject matter)의 제1 이미지에 대응하고 제1 동적 범위와 다른 제2 동적 범위를 갖는 제2 이미지에 기초하여 범위 스케일링 계수에 의해 스케일링된 제1 이미지의 픽셀의 휘도 이득을 인코딩하는 복구 맵을 포함하는,이미지 컨테이너를 획득하는 단계와;제1 이미지 또는 제1 동적 범위와 다른 동적 범위를 갖는 도출 이미지 중 하나를 디스플레이할지 여부를 결정하는 단계와;제1 이미지를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여: 제1 이미지가 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되도록 하는 단계와; 그리고도출 이미지를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여: 도출 이미지의 각각의 대응하는 픽셀 값을 결정하기 위해 제1 이미지의 픽셀의 휘도에 복구 맵의 휘도 이득을 적용하는 단계; 휘도 이득을 적용함으로써 도출 이미지의 픽셀 값에 대해 결정된 제2 최대 휘도 레벨보다 낮은 제1 최대 휘도 레벨로 도출 이미지가 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되도록 하는 단계; 및 특정 시간 동안 도출 이미지의 제1 최대 휘도 레벨을 제2 최대 휘도 레벨까지 점진적으로 증가시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제2 동적 범위는 제1 동적 범위보다 크고, 상기 도출 이미지의 동적 범위는 제1 동적 범위보다 큰 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,디스플레이 디바이스의 최대 휘도 디스플레이 능력을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 이미지를 디스플레이하기로 결정하는 것은 디스플레이 디바이스가 제1 동적 범위 이하인 디스플레이 동적 범위만을 디스플레이할 수 있다는 결정에 대한 응답이고,상기 도출 이미지를 디스플레이하기로 결정하는 것은 디스플레이 디바이스가 제1 동적 범위보다 큰 디스플레이 동적 범위를 디스플레이할 수 있다는 결정에 대한 응답인 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스는 제1 동적 범위보다 더 큰 디스플레이 동적 범위를 디스플레이할 수 있고, 그리고 상기 복구 맵의 휘도 이득을 적용하는 단계는 도출 이미지의 픽셀 값의 휘도를 디스플레이 디바이스의 디스플레이 동적 범위에 적응시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 도출 이미지의 동적 범위에서 최대 휘도는디스플레이 디바이스의 최대 휘도; 및제2 이미지의 동적 범위의 최대 휘도 중 더 작은 휘도인 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 복구 맵의 휘도 이득을 제1 이미지의 픽셀의 휘도에 적용하는 단계는,디스플레이 디바이스의 특정 휘도 출력 및 복구 맵에 기초하여 제1 이미지의 휘도를 스케일링하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,이미지 컨테이너에 저장된 양방향 그리드로부터 복구 맵을 추출하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,도출 이미지를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여, 이미지 컨테이너로부터 범위 스케일링 계수를 디코딩하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,제1 이미지 또는 도출 이미지 중 하나를 디스플레이할지 여부를 결정하는 단계는 서버 디바이스에 의해 수행되며, 상기 결정은 클라이언트 디바이스에 포함되거나 클라이언트 디바이스에 연결된 디스플레이 디바이스의 디스플레이 동적 범위에 기반하고;상기 제1 이미지가 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되도록 하는 단계는 서버 디바이스로부터 클라이언트 디바이스로 제1 이미지를 전송하는 단계를 포함하고; 그리고상기 도출 이미지가 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되도록 하는 단계는 서버 디바이스로부터 클라이언트 디바이스로 도출 이미지를 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 도출 이미지가 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되도록 하는 단계는 도출 이미지가 디스플레이하도록 하는 디바이스의 시스템 설정에 기초하여 디스플레이되는 도출 이미지의 최대 휘도 레벨을 감소시키는 단계를 포함하며, 상기 시스템 설정은 사용자에 의해 선택되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEAKIN, Nicholas</engName><name>디킨 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALHASSEN, Fares</engName><name>알하센 파레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STEPHENS, Abraham J.</engName><name>스티븐스 아브라함 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GEISS, Ryan</engName><name>게이스 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MURTHY, Kiran Kumar</engName><name>머티 키란 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PEEV, Emilian</engName><name>피브 에밀리안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/421,155</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/439,271</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0400694-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011651.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaae1accf9b145867bdcb8d8c1037ca9e082c32a2d698df9963a8f50e9bb4f42ffa991f7ff6756dbd63</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62b59bd62f0aef286dd479fd9703b69516f24b97a9573ebb48e901b9cd34b451c72b6c3463fee79e4dc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>