<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:50.5550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.09.26</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040306</applicationNumber><claimCount>66</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>윈도우 또는 윈도우 패턴 및 선택적인 백라이팅을 갖는 금속, 세라믹, 또는 세라믹 코팅된 트랜잭션 카드</inventionTitle><inventionTitleEng>METAL, CERAMIC, OR CERAMIC-COATED TRANSACTION CARD WITH  WINDOW OR WINDOW PATTERN AND OPTIONAL BACKLIGHTING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.08</openDate><openNumber>10-2025-0004919</openNumber><originalApplicationDate>2018.09.26</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7013903</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/077</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/328</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/351</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/373</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 25/475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 3/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 37/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 38/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F21V 23/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F21V 33/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F21Y 115/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207013903</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 트랜잭션 카드는 내부에 하나 이상의 애퍼처들을 가지는 적어도 하나의 금속 층을 포함한다. 광 안내부는 금속 층 아래에 배치된다. 광 안내부는 광 출력부 및 광 입력부를 갖는다. 광 출력부는 금속 층의 적어도 하나 이상의 애퍼처들을 통해 광을 전송하도록 위치결정된다. 적어도 하나의 LED는 광 안내부 광 입력부로 광을 전송하도록 위치결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019079007</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.09.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/052832</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 트랜잭션 카드(transaction card)로서,시각적 외형, 두께, 본체 전방 면, 본체 후방 면, 및 상기 전방 면으로부터 상기 후방 면으로 연장하고 그리고 둘레부(periphery)를 가지는 윈도우(window)를 가지는 금속, 세라믹(ceramic), 또는 세라믹 코팅된(ceramic-coated) 본체;인서트 후방 면 및 인서트 전방 면을 가지는 인서트(insert) ─ 상기 인서트는 상기 윈도우에 또는 상기 윈도우를 통해 가시적인 상기 인서트 전방 면을 갖는 상기 윈도우에 배치되며 그리고 상기 인서트 후방 면은 상기 본체 후방 면과 동일한 높이고, 상기 인서트 전방 면은 상기 금속, 세라믹 또는 세라믹 코팅된 본체와 상이한 시각적 외형을 가짐 ─ ; 및상기 본체의 후방 면 및 상기 인서트의 후방 면에 적층되는 배킹 층(backing layer)을 포함하며,  상기 인서트는,  (a) 상기 본체 전방 면과 동일한 높이이도록 배치되는 전방을 향하는 표면을 가지고 그리고 상기 윈도우의 둘레부에 일치하는 둘레부를 가지는 비확대(non-magnifying) 투명한 또는 반투명한 부재 ─ 상기 투명한 또는 반투명한 부재는 상기 윈도우에 또는 상기 윈도우 상에 선택적으로 전자 특징부(electronic feature)를 보유하고 그리고 상기 선택적인 전자 특징부에 연결되는 선택적인 인쇄된 전도성 트레이스들(conductive traces)과 다른 상기 윈도우 상에 또는 상기 윈도우에 기능적인 인쇄된 내용을 가지지 않음 ─ ;  (b) 상기 본체 전방 면에 대해 오목하게 배치되는 전방을 향하는 표면을 가지는 불투명한, 비기능적인 부재; 및  (c) (a) 및 (b)의 조합 중 하나를 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제2 항에 있어서,상기 본체의 전방 면은 그 위에 인쇄되는 하나 이상의 특징부들을 포함하는,트랜잭션 카드.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 인서트는 상기 투명한 또는 반투명한 부재로 구성되며, 그리고 상기 투명한 또는 반투명한 부재는 장식용 인쇄된 내용으로 장식되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제4 항에 있어서,상기 본체 상에 인쇄되는 상기 하나 이상의 특징부들 및 상기 투명한 또는 반투명한 부재 상의 장식용 인쇄된 내용은 용매 인쇄, 산화 인쇄, 염료 인쇄, 또는 승화 인쇄에 의해 인쇄되는 UV 경화가능한 잉크들 또는 특징부들을 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체에 바로 인접한 상기 투명한 또는 반투명한 부재의 부분 및 상기 투명한 또는 반투명한 부재에 바로 인접한 상기 본체의 부분 상에 배치되고 그리고 상기 윈도우와 상기 본체 사이의 인터페이스(interface)에 걸쳐 연장하는 연속적인 둘레 인쇄된 라인(line)을 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 투명한 또는 반투명한 부재는 인쇄된 내용이 없는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 투명한 또는 반투명한 부재는 구역을 규정하며, 그리고 상기 투명한 또는 반투명한 부재에 의해 규정된 상기 구역은, 상기 본체에 바로 인접한 상기 투명한 또는 반투명한 부재의 부분 및 상기 투명한 또는 반투명한 부재에 바로 인접한 상기 본체의 부분 상에 배치되고 그리고 상기 투명한 또는 반투명한 부재와 상기 본체 사이의 인터페이스에 걸쳐 연장하는 상기 투명한 또는 반투명한 연속적인 둘레 인쇄된 라인을 제외하고 인쇄된 내용이 없어, 인쇄에 의해 가려지지 않는 상기 투명한 또는 반투명한 부재에 의해 규정되는 상기 구역의 대부분을 남기는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체의 전방 면에 장식용 홈들을 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 장식용 홈들에 충전재를 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 장식용 홈들에서의 충전재는 제1 색상을 가지며, 그리고 상기 본체의 전방 면은 상기 제1 색상과 상이한 색상을 가지는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전방 면은 경질 코트 층(hard coat layer)을 더 포함하는,트랜잭션 카드.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전방 면은 적층된 커버링(covering)이 없는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서,자기 스트립(magnetic stripe), 시그니처 패널(signature panel), 홀로그램(hologram), 기계 판독가능한 코드(machine readable code), 또는 그의 조합을 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 카드 판독기에 의해 판독되도록 구성되는 상기 접촉부들, (b) RFID 안테나, 또는 (c) 그의 조합에 연결되는 내장형 집적 회로(embedded integrated circuit)를 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 투명한 또는 반투명한 부재 또는 그의 부분은 전도성인,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 투명한 또는 반투명한 부재는 상기 투명한 또는 반투명한 부재의 외부 표면 상에 전도성 코팅을 포함하거나 전도성 폴리머(polymer)로 구성되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 투명한 또는 반투명한 부재에서의 또는 상기 투명한 또는 반투명한 부재 상의 상기 전자 특징부, 및 상기 전자 특징부에 연결되는 상기 인쇄된 전도성 트레이스들을 포함하며, 상기 투명한 또는 반투명한 부재에서 상기 전도성 트레이스들에 전력 및/또는 전기 신호들을 전송하도록 구성되는 상기 본체의 전도성 부재들에 상기 투명한 또는 반투명한 부재의 상기 전도성 트레이스들을 연결시키는 전도성 인터페이스를 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 투명한 또는 반투명한 부재에서의 또는 상기 투명한 또는 반투명한 부재 상의 상기 전자 특징부는 무접촉 결제 모듈(contactless payment module)을 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 투명한 또는 반투명한 부재는 상기 투명한 또는 반투명한 부재에 배치되는 커플링 안테나(coupling antenna)를 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 무접촉 결제 모듈 및 상기 커플링 안테나는 상기 투명한 또는 반투명한 부재에서의 인쇄된 장식용 내용에 의해 부분적으로 가려지거나 상기 인쇄된 장식용 내용과 통합되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체는 금속을 포함하고 그리고 그 내부에 배치되는 무접촉 결제 모듈을 포함하며, 그리고 상기 투명한 또는 반투명한 부재는 상기 투명한 또는 반투명한 부재의 없음(absence)의 경우의 카드에 비해 상기 카드의 RF 성능을 개선하는 상기 본체 상에 제 위치에 위치되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항 또는 74 항에 있어서,상기 윈도우는 제1 구역 내에 배치되는 상기 본체의 전방 면의 복수의 개구들, 및 상기 제1 구역에 의해 규정되는 상기 본체의 후방 면의 단일 개구를 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,단일 개구를 둘러싸는 상기 후방 면에 오목한 레지(recessed ledge)를 더 포함하며, 상기 인서트는 상기 오목한 레지와 정합하도록 구성되는 기하학적 형상부를 가지는 최외측 영역 및 상기 단일 개구 내에 끼워맞춤하도록 구성되는 최내측 둘레부를 포함하는 단차식 둘레부(stepped periphery)를 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서,상기 본체는 적어도 상기 본체 전방 면을 규정하는 제1 층 및 상기 본체 후방 면을 규정하는 제2 층을 포함하며, 상기 복수의 개구들은 상기 제1 층의 전체 제1 두께를 관통하고, 그리고 상기 단일 개구는 상기 제2 층의 전체 제2 두께를 관통하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항 또는 제23 항에 있어서,상기 인서트는 불투명한 부재로 구성되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 불투명한 부재의 전방을 향하는 표면의 전체는 상기 본체 전방 면에 대해 오목하게 배치되며, 그리고 상기 복수의 윈도우들은 상기 카드의 전방 면에 촉감적으로 감지가능한,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서,상기 불투명한 부재의 전방을 향하는 표면의 복수의 부분들은 상기 복수의 개구들 내로 돌출하고 그리고 상기 본체의 전방 면과 동일한 높이로 배치되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인서트는 상기 불투명한 부재 및 복수의 투명한 또는 반투명한 부재들을 포함하며, 상기 불투명한 부재의 전방을 향하는 표면의 전체는 상기 본체 전방 면에 대해 오목하게 배치되고, 그리고 상기 복수의 투명한 또는 반투명한 부재들은 에폭시를 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체의 전방 면에 걸쳐 그리고 상기 복수의 개구들에 걸쳐 배치되는 투명한 또는 반투명한 층을 더 포함하는, 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 인서트는 상기 불투명한 부재 및 복수의 투명한 또는 반투명한 부재들을 포함하며, 상기 불투명한 부재의 전방을 향하는 표면의 전체는 상기 본체 전방 면에 대해 오목하게 배치되고, 그리고 상기 복수의 투명한 또는 반투명한 부재들은 상기 복수의 개구들 내로 돌출하는 상기 본체의 전방 면에 걸쳐 배치되는 상기 투명한 또는 반투명한 층의 부분들을 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1 항 내지 제30 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체에 대해 상기 인서트의 상이한 시각적 외형은 색상, 질감, 반사율, 불투명도, 및 그의 조합들에서의 차이를 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인서트는 플라스틱, 금속, 세라믹, 목재, 크리스탈, 돌, 뼈, 진주층(mother-of-pearl), 및 가죽 또는 그의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 재료를 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 배킹 층은 비금속인,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체는 세라믹 코팅된 금속을 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정으로서,상기 공정은,a.  두께, 전방 면, 및 후방 면을 가지는, 금속, 세라믹 또는 세라믹 코팅된 본체를 제공하는 단계;b.  상기 본체에 둘레부를 가지고 그리고 상기 전방 면으로부터 상기 후방 면으로 연장하는 홀을 생성하는 단계;c.  상기 본체의 후방 면에 인접하게 배킹 층을 위치결정하는 단계;d.  전방 면, 후방 면, 및 둘레부를 가지는 비확대 투명한 또는 반투명한 윈도우 인서트를 생성하는 단계 ─ 상기 둘레부는 상기 본체의 상기 홀의 둘레부에 일치하며, 상기 인서트는 상기 본체와 동일한 두께를 가짐 ─ ;e.  상기 배킹 층과 접촉하는 상기 인서트의 후방 면으로 상기 본체의 홀에 상기 윈도우 인서트를 배치하는 단계; 및f.  상기 본체 및 상기 인서트에 상기 배킹 층을 적층하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서,상기 윈도우에 또는 상기 윈도우 상에 전자 특징부를 배치하는 단계, 상기 윈도우에 또는 상기 윈도우 상에 전도성 트레이스들을 배치하는 단계, 상기 전자 특징부에 상기 윈도우의 또는 상기 윈도우 상의 상기 전도성 트레이스들을 연결시키는 단계, 및 상기 윈도우에서의 상기 전도성 트레이스들에 전력 및/또는 전기 신호들을 전송하도록 구성되는 상기 본체에서의 전도성 부재들에 상기 윈도우의 상기 전도성 트레이스들을 연결시키는, 상기 본체와 상기 윈도우 사이의 인터페이스에 전도성 인터페이스를 배치하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서,상기 윈도우에 또는 상기 윈도우 상에 상기 전도성 트레이스들을 배치하는 단계는 상기 윈도우의 표면 상에 상기 전도성 트레이스들을 인쇄하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35 항 내지 제37 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 윈도우에 또는 상기 윈도우 상에 상기 전자 특징부를 배치하는 단계는 상기 윈도우에 또는 상기 윈도우 상에 무접촉 결제 모듈을 배치하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35 항 내지 제38 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무접촉 결제 모듈에 커플링하기 위해 상기 윈도우에 또는 상기 윈도우 상에 커플링 안테나를 배치하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38 항 또는 제39 항에 있어서,상기 무접촉 결제 모듈 및 상기 안테나는 상기 윈도우의 인쇄된 장식용 내용에 의해 부분적으로 가려지거나 상기 인쇄된 장식용 내용과 통합되는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35 항 내지 제40 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체는 금속을 포함하고 그리고 내부에 배치되는 무접촉 결제 모듈을 가지고, 그리고 상기 윈도우 없이 달리 동일한 식별 카드에 비해 상기 카드의 RF 성능을 개선하는 상기 본체 상에 제 위치에 상기 윈도우를 위치시키는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정으로서,상기 공정은,a.  두께, 전방 면, 후방 면, 및 시각적 외형을 가지는, 금속, 세라믹 또는 세라믹 코팅된 본체를 제공하는 단계;b.  상기 본체에 둘레부를 가지고 그리고 상기 전방 면으로부터 상기 전방 면에 인접한 위치로 연장하는 포켓(pocket)을 생성하는 단계;c.  상기 전방 면으로부터 상기 포켓 내로 연장하는 복수의 개구들을 생성하는 단계 ─ 상기 복수의 개구들은 패턴을 형성함 ─ ;  d.  상기 포켓에 인서트를 위치결정하는 단계 ─ 상기 인서트는 상기 본체의 시각적 외형과 상이한 시각적 외형을 가지고 그리고 상기 복수의 개구들을 통해 가시적임 ─ ; e.  상기 본체의 후방 면 및 상기 인서트의 후방 면에 인접하게 비금속 배킹 층을 배치하는 단계; 및f.  상기 본체 및 상기 인서트에 상기 배킹 층을 적층하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서,상기 본체를 제공하는 단계는 상기 본체의 전방 면을 규정하는 제1 층 및 상기 본체의 후방 면을 규정하는 제2 층을 제공하는 단계를 포함하며, 상기 포켓을 생성하는 단계는 상기 제2 층에 관통 홀을 생성하는 단계를 포함하며, 그리고 상기 복수의 개구들을 생성하는 단계는 상기 제1 층에 복수의 관통 홀들을 생성하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42 항에 있어서,상기 포켓을 둘러싸는 상기 본체의 후방 면에 오목한 레지(recessed ledge)를 생성하는 단계, 및 상기 오목한 레지와 정합하도록 구성되는 기하학적 형상부를 가지는 최외측 구역 및 상기 포켓 내에 끼워맞춤하도록 구성되는 최내측 둘레부를 포함하는 단차식 둘레부(stepped periphery)를 갖는 상기 인서트를 형성하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서,상기 포켓에 상기 인서트를 위치결정하는 단계는 상기 본체의 오목한 레지에 상기 인서트의 최외측 영역을 접합하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서,투명 에폭시로 상기 복수의 개구들을 충전하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체의 전방 면에 걸쳐 투명 코팅을 적층하는 단계 및 상기 적층 단계 동안 상기 복수의 개구들 내로 유동하는 투명 코팅의 부분으로 상기 복수의 개구들을 적어도 부분적으로 충전하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서,적층 단계 동안 상기 복수의 개구들 내로 유동하는 상기 인서트의 부분으로 상기 복수의 개구들을 적어도 부분적으로 충전하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제35 항 내지 제48 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체는 금속 시트를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제35 항 내지 제49 항 중 어느 한 항에 있어서,세라믹 코팅으로 상기 본체를 코팅하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서,상기 세라믹 코팅으로 단지 상기 본체의 전방 면만을 분무 코팅하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50 항에 있어서,상기 본체 주위에 세라믹 코팅을 사출 성형하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제35 항 내지 제49 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체는 인쇄가능한 강 금속 본체로 구성되는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49 항에 있어서,상기 트랜잭션 카드는 제1 구역을 가지며, 그리고 상기 금속 시트는 상기 제1 구역의 배수인 구역을 가지고, 상기 배수에 대응하여 복수의 카드들로 금속 시트를 절단하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제35 항 내지 제54 항 중 어느 한 항에 있어서,홀, 포켓, 또는 복수의 개구들을 생성하는 단계들 중 하나 이상은 레이저 절단을 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제35 항 내지 제55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 본체의 전방 면 상에 인쇄하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56 항에 있어서,상기 본체의 전방 면 상에 잉크-수용 코팅(ink-receiving coating)을 배치하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56 항 또는 제57 항에 있어서,UV 경화가능한 잉크를 사용하여 잉크젯 프린터(inkjet printer)로 인쇄하는 단계 및 그 후, 상기 잉크를 경화하기에 적합한 UV 방사에 인쇄물을 노출하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제35 항 내지 제55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 금속 본체의 전방 면에 홈들을 생성하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서,상기 장식용 홈들을  충전하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제35 항 내지 제60 항 중 어느 한 항에 있어서,자기 스트립, 시그니처 패널, 홀로그램, 기계 판독가능한 코드, 또는 그의 조합을 상기 트랜잭션 카드 상에 배치하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제35 항 내지 제59 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 카드에 집적 회로를 내장하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제35 항 내지 제60 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 카드의 전방 면에 경질 코트 층을 적용하는 단계를 더 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1 항에 있어서,복수의 윈도우들을 포함하며, 상기 윈도우들 중 하나 이상은 영숫자 글자(alphanumeric character)를 형성하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64 항에 있어서,상기 하나 이상의 윈도우들 각각은 슬릿(slit)을 포함하며, 상기 카드는 상기 본체 전방 면 또는 상기 후방 면에 걸쳐 적어도 하나의 투명한 또는 반투명한 층을 포함하고, 그리고 상기 인서트는 상기 윈도우 내로 연장하는 상기 투명한 또는 반투명한 층의 부분을 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65 항에 있어서,상기 슬릿의 제1 부분에 충전재 재료에서의 제1 인서트 및 상기 슬릿의 제2 부분에서 상기 인서트로 충전되는 적어도 하나의 연속적인 슬릿을 더 포함하며, 상기 충전재 재료는 상기 인서트와 상이한,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66 항에 있어서,상기 충전재 재료는 불투명한,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66 항에 있어서,상기 연속적인 슬릿은 모듈 포켓으로부터 상기 카드의 주변 에지로 연장하며, 그리고 상기 충전재 재료 및 상기 인서트 둘 모두는 비전도성 재료들인,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제35 항에 있어서,상기 홀을 생성하는 단계는 하나 이상의 슬릿들을 생성하는 단계를 포함하며, 그리고 상기 윈도우 인서트를 생성하는 단계는, 상기 인서트가 상기 하나 이상의 슬릿들 내로 유동하는 상기 배킹 층 및/또는 선택적인 전방 층으로부터 용융된 재료에 의해 형성되도록 적어도 상기 배킹 층 및 선택적으로 전방 층을 상기 본체에 적층하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69 항에 있어서,상기 하나 이상의 슬릿들을 생성하는 단계는 영숫자 글자로 각각의 슬릿을 형성하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69 항에 있어서,상기 하나 이상의 슬릿들을 생성하는 단계는 영숫자 글자를 함께 형성하는 복수의 슬릿들을 형성하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69 항에 있어서,상기 하나 이상의 슬릿들을 생성하는 단계는 적어도 하나의 연속적인 슬릿을 생성하는 단계, 및 상기 적층 단계를 수행하기 전에 상기 인서트 재료와 상이한 재료로 상기 연속적인 슬릿의 부분을 충전하는 단계를 포함하는,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72 항에 있어서,상기 카드의 모듈 포켓으로부터 상기 카드의 둘레 에지로 연장하는 적어도 하나의 연속적인 슬릿을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 상이한 재료 및 상기 인서트 재료 둘 모두는 비전도성 재료들인,트랜잭션 카드를 제조하기 위한 공정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제1 항에 있어서,상기 비확대 투명한 또는 불투명한 부재는 상기 카드 본체 내측에 위치되는 상기 광 안내부의 입력 표면으로부터 상기 전방을 향하는 표면으로 광을 전송하도록 구성되는 광 안내부를 포함하며, 상기 카드는 상기 광 안내부의 입력 표면으로 광을 방출하도록 구성되는 광 소스(light source)를 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74 항에 있어서,제어기에 연결되는 결재 모듈을 더 포함하며, 상기 제어기는, 상기 결재 모듈이 카드 판독기에 의해 판독될 때 상기 광 소스를 조명하도록 구성되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75 항에 있어서,상기 카드는 상기 광 소스에 연결되는 내장형 전력 소스를 더 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75 항에 있어서,상기 결재 모듈은 상기 카드 판독기로부터 상기 광 소스에 전력을 공급하기 위한 전력을 획득하도록 구성되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77 항에 있어서,상기 결재 모듈은 상기 카드 판독기로부터 상기 결재 모듈과 상기 카드 판독기 사이의 물리적인 연결부를 통해 상기 광 소스에 전력을 공급하기 위한 전력을 획득하도록 구성되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77 항에 있어서,상기 결재 모듈은 상기 카드 판독기로부터  상기 결재 모듈과 상기 카드 판독기 사이의 유도적인 커플링을 통해 상기 광 소스에 전력을 공급하기 위한 전력을 획득하도록 구성되는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 트랜잭션 카드로서,내부에 하나 이상의 애퍼처들을 가지는 적어도 하나의 금속 층;상기 금속 층 아래에 배치되는 광 안내부 ─ 광 안내부는 광 출력부 및 광 입력부를 가지며, 상기 광 출력부는 상기 금속 층의 적어도 하나 이상의 애퍼처들을 통해 광을 전송하도록 위치결정됨 ─ ; 및상기 광 안내부 광 입력부로 광을 전송하도록 위치결정되는 적어도 하나의 LED를 포함하는,트랜잭션 카드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴저지 서머셋 피어스 스트리트 *** (우: *****)</address><code>520160366493</code><country>미국</country><engName>CompoSecure, L.L.C.</engName><name>컴포시큐어 엘.엘.씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOWE, Adam</engName><name>로위, 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DASILVA, Luis</engName><name>다실바, 루이스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.10.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/573,789</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.12.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/610,745</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/686,358</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1343263-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1349956-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1349953-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5122942-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0666900-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1181738-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1181739-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040306.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ff120271c201a7d49c103ceb0420ad1200bb54de21a7e08f777fb5b957612c61779aca3ee64be2b07a06288859bbcce4821f5436aedb20c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb707501544d3d98cc00ad9b7cf70f70014ef56ad447a10052429d29d2dfce531ed5c4fd4b98159017d4c7019de69a0cb3bf7ce1d2e4c9dd2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>