<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:29.1229</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7033270</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화학적으로 강화된 투명 기판의 응력을 특성화하는 하이브리드 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID SYSTEMS AND METHODS FOR CHARACTERIZING STRESS IN CHEMICALLY STRENGTHENED TRANSPARENT SUBSTRATES</inventionTitleEng><openDate>2021.11.23</openDate><openNumber>10-2021-0141571</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01L 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/447</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/41</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하이브리드 측정 시스템은 EPCS 서브-시스템과 LSP 서브-시스템을 포함한다. EPCS 서브-시스템은 EPCS 결합 프리즘을 통해 EPCS 감지기 시스템에 광학적으로 결합된 EPCS 광원을 포함한다. LSP 서브-시스템은 광학 보상기에 광학적으로 결합된 LSP 광원을 포함하고, 이는 결국 LSP 결합 프리즘을 통해 LSP 감지기 시스템에 광학적으로 결합된다. 지지 구조는 측정 위치에서 두 개의 프리즘을 지지하는 결합 프리즘 조립체를 규정하기 위해 EPCS 및 LSP 결합 프리즘을 지지한다. EPCS 및 LSP 서브-시스템을 사용하여 수행한 응력 측정은 투명한 화학적으로 강화된 기판의 응력 성질을 완전히 특성화하기 위해 조합된다. 측정 정확도를 개선시키기 위해 EPCS 및 LSP 측정을 처리하는 방법이 또한 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020198016</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/023879</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 상단 표면 및 표면-근접 도파관을 갖는 화학적으로 강화된(CS) 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템은:소산 프리즘 커플링 분광법(EPCS) 커플링 표면을 갖는 EPCS 커플링 프리즘을 통해 광 통신하는 EPCS 광원 시스템 및 EPCS 감지기 시스템을 포함하는 EPCS 서브-시스템;광-산란 편광 측정법(LSP) 커플링 표면을 갖는 LSP 커플링 프리즘을 통해 광학 보상기와 광 통신하는 LSP 광원 시스템, 광학 보상기 및 LSP 감지기 시스템을 포함하는 LSP 서브-시스템; 및상기 EPCS 및 LSP 커플링 표면이 실질적으로 공통 평면에 존재하도록 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘을 작동 가능하게 지지하도록 구성된 프리즘 지지 프레임을 포함하는 커플링 프리즘 조립체; 및표면 및 측정 구멍을 갖는 지지 플레넘, 상기 지지 플레넘은 측정 구멍에 측정 평면에서 CS 기판을 지지하고, 상기 EPCS 및 LSP 커플링 표면이 실질적으로 측정 평면에 존재하도록 측정 구멍에서 커플링 프리즘 조립체를 작동 가능하게 지지하도록 구성됨;을 포함하는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 CS 기판은 투명하고 유리 재료, 유리-세라믹 재료 또는 결정질 재료를 포함하는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서,상기 CS 기판의 표면-근접 도파관은 적어도 하나의 이온-교환(IOX) 영역에 의해 규정되는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 항에 있어서,상기 CS 기판의 표면-근접 도파관은 표면-근접 스파이크 영역 및 깊은 영역에 의해 규정되는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 프리즘 지지 프레임은 몰딩된 단일 구조를 포함하는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘은 공통 커플링 프리즘의 제1 및 제2 섹션으로 구성되는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 프리즘 지지 프레임은 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘 중 적어도 하나를 이동시키도록 조정 가능한, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 프리즘 지지 프레임은:i) 상기 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘을 서로로부터 유동적으로 격리시킴; 및ii) 상기 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘을 서로로부터 광학적으로 격리시킴;이 중 적어도 하나인 격리 부재를 포함하는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서,상기 CS 기판의 상단 표면이 각각의 EPCS 및 LSP 커플링 인터페이스를 규정하기 위해 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘의 EPCS 및 LSP 커플링 표면과 인터페이스하도록 지지 플레넘의 표면 상에 또는 표면에 인접하여 작동 가능하게 지지되는 CS 기판, 여기서 상기 EPCS 및 LSP 커플링 인터페이스는 공통 지수-매칭 유체(index-matching fluid)를 공유함;을 더욱 포함하고,여기서 상기 CS 기판은 표면 굴절률 nS를 갖는 표면-근접 스파이크 영역 및 상기 스파이크 영역에 바로 인접하고 CS 기판의 상단 표면에 대향하는 깊은 영역을 포함하고, 여기서 상기 지수-매칭 유체는 굴절률 nf를 갖고, 여기서 Δn = nf - nS는 0.02 내지 0.06 범위이며;여기서 λ는 측정 파장이고, n(z)는 표면-근접 스파이크 영역의 굴절률 프로파일이며, 여기서 CS 기판의 표면-근접 스파이크 영역은 정규화된 기울기 Sn = |(λ/n)dn(z)/dz| 003c# 0.0005을 갖는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서,는 표면-근접 스파이크 영역의 TM 및 TE 굴절률이고, 여기서 nf = noil이고, 여기서 는 각각 TM 임계 굴절률 및 TE 임계 굴절률이며, 여기서 지수-매칭 유체 굴절률 noil은:상기 조건들 중 적어도 하나를 만족시키도록 선택되는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서,상기 CS 기판은 지지 플레넘의 표면을 따라 이동하도록 구성된 이동식 기판 홀더에 의해 작동 가능하게 지지되는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항에 있어서,압력-진공(PV, pressure-vacuum) 소스, 및 상기 PV 소스에 공압적으로 결합되고 측정 평면에 근접한 측정 구멍 내에 배치되고 CS 기판이 지지 플레넘의 표면에 의해 지지될 때 CS 기판과 공압식으로 맞물리도록 커플링 프리즘 조립체에 배치된 PV 바(bars)의 어레이(array)를 더욱 포함하는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서,상기 EPCS 감지기 시스템은 반사광으로서 EPCS 커플링 프리즘에 의해 표면-근접 도파관 안팍으로 결합된 광원으로부터의 광에 기초하여 표면-근접 도파관의 모드 스펙트럼을 캡처하도록 구성되며, 여기서 상기 EPCS 감지기 시스템은 디지털 감지기에 대해 광학 경로 내에 작동 가능하게 배열된 초점 렌즈를 포함하고, 상기 모드 스펙트럼은 대비(contrast)를 갖고, 상기 초점 렌즈는 모드 스펙트럼의 대비를 조정하기 위해 조정 가능한 위치 및 조정 가능한 초점 길이 중 적어도 하나를 갖는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 초점 렌즈는 초점 렌즈 중 선택된 하나를 광학 경로로 삽입하도록 이동될 수 있는 지지 부재에 의해 지지되는 다른 초점 길이의 다중 초점 렌즈 중 하나인, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1 내지 14 중 어느 한 항에 있어서,상기 CS 기판은 지지 플레넘의 표면을 따라 이동하도록 구성된 이동식 기판 홀더에 의해 작동 가능하게 지지되는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 15 중 어느 한 항에 있어서,상기 LSP 광원 시스템은 이동식 광 확산기를 포함하는, CS 기판의 응력을 특성화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표면 및 표면-근접 도파관을 갖는 화학적으로 강화된(CS) 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법은:측정 위치에서 커플링 프리즘 조립체에 대해 CS 기판의 표면을 작동 가능하게 배치하는 단계, 상기 커플링 프리즘 조립체는 인접한 소산 프리즘 커플링 분광법(EPCS) 및 광-산란 편광 측정법(LSP) 커플링 인터페이스를 각각 규정하기 위해 EPCS 커플링 프리즘 및 LSP 커플링 프리즘을 포함함; 제1 응력 특성을 얻기 위해 EPCS 커플링 인터페이스를 사용하여 CS 기판의 EPCS 측정을 수행하고 측정 위치로부터 커플링 프리즘 조립체 또는 CS 기판을 제거하지 않고 제2 응력 특성을 얻기 위해 LSP 커플링 인터페이스를 사용하여 CS 기판의 LSP 측정을 수행하는 단계; 및상기 CS 기판의 전체 응력 특성화를 규정하기 위해 상기 제1 및 제2 응력 특성을 조합하는 단계, 여기서 상기 제1 응력 특성은 표면 압축 응력 S(0), 총 층의 깊이(DOLT), 층의 스파이크 깊이(DOLsp), 무릎 응력(CSk) 및 복굴절(B)을 포함하는 제1 응력 특성의 그룹으로부터 선택되고 상기 제2 응력 특성은 압축 깊이(DOC) 및 중심 인장(CT) 중 적어도 하나를 포함함;를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 LSP 측정을 수행하는 단계는:원시 디지털 LSP 이미지를 규정하기 위해 디지털 감지기 상에 LSP 이미지를 형성하는 단계;가우스-블러링된(Gaussian-blurred) LSP 이미지를 형성하기 위해 상기 원시 디지털 LSP 이미지의 가우스 블러링을 수행하는 단계; 임계값 이미지를 규정하기 위해 상기 가우스-블러링된 이미지 상에 오츠(Otsu) 임계값 처리를 수행하는 단계; 및상기 제2 응력 특성을 얻기 위해 광학 지연 대 CS 기판으로의 깊이를 계산하도록 상기 임계 이미지를 사용하는 단계;를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서,상기 LSP 측정을 수행하는 단계는:원시 디지털 LSP 이미지를 규정하기 위해 디지털 감지기 상에 LSP 이미지를 형성하는 단계;가우스 블러링된 LSP 이미지를 형성하기 위해 상기 원시 디지털 LSP 이미지의 가우스 블러링을 수행하는 단계;이미지 윤곽을 규정하기 위해 상기 가우스 블러링된 LSP 이미지 상에 이진화 방법(binarizing method)을 수행하는 단계; 및제2 응력 특성을 얻기 위해 광학 지연 대 CS 기판으로의 깊이를 계산하도록 상기 이미지 윤곽을 사용하는 단계;를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17에 있어서,상기 LSP 측정을 수행하는 단계는:디지털 감지기 상에 LSP 이미지를 형성하는 단계;OR 데이터 지점을 포함하는 광학 지연(OR) 대 깊이(D) 곡선을 형성하기 위해 LSP 이미지를 처리하는 단계;상기 OR 데이터 지점에 대해 피팅된 곡선(fitted curve)을 얻기 위해 선형 및 이차 함수의 조합을 이용하는 단계;를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 17 내지 20 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 응력 특성 중 하나는 측정된 무릎 응력(CSK)를 포함하고:상기 무릎 응력 CSK(ind)의 독립적인 측정을 수행하는 단계;캘리브레이션 계수(calibration factor) Kcal = CSk/CSk(ind)를 규정하는 단계; 및상기 캘리브레이션 계수 Kcal을 제1 응력 특성 중 적어도 하나에 적용하는 단계;를 더욱 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 17에 있어서,상기 LSP 측정을 수행하는 단계는:디지털 감지기 상에 LSP 이미지를 형성하는 단계;제1 및 제2 굽힘 지점을 포함하는 OR 데이터 지점을 포함하는 광학 지연(OR) 대 깊이(D) 곡선을 형성하기 위해 상기 LSP 이미지를 처리하는 단계; 및 다음 중 적어도 하나를 수행하는 단계:i) 상기 OR 데이터 지점에 대해 피팅된 곡선을 얻기 위해 파워-스파이크 함수를 이용하는 단계; 및ii) 상기 제1 및 제2 굽힘 지점이 CS 기판의 중간 평면에 대해 대칭이 되도록 OR 데이터 지점을 시프트하여, 시프트된 OR 데이터 지점을 규정하는 단계; 및 상기 CS 기판에 대한 압축 깊이(DOC) 측정을 얻기 위해 시프트된 OR 데이터 지점을 이용하는 단계;를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 17에 있어서,디지털 감지기 상에 LSP 이미지를 형성하는 단계;제1 및 제2 굽힘 지점 및 제1 및 제2 단부 영역을 규정하는 OR 데이터 지점을 포함하는 광학 지연(OR) 대 깊이(D) 곡선을 형성하도록 LSP 이미지를 처리하는 단계; 및 i) 상기 CS 기판에 대한 중심 인장(CT)을 결정하기 위해 제1 및 제2 굽힘 지점을 각각 규정하는 OR 데이터 지점의 제1 및 제2 곡선 피팅; ii) 상기 CS 기판에 대한 압축 깊이(DOC)를 결정하기 위해 제1 및 제2 굽힘 지점 사이의 OR 데이터 지점의 곡선 피팅(curve fitting); 및iii) 상기 OR-피팅된 곡선을 규정하기 위해 제1 및 제2 단부 영역을 제외한 폭에 걸쳐 OR 데이터 지점에 대한 곡선 피팅을 수행하고, 상기 CS 기판을 위한 중심 인장(CT) 및 압축 깊이(DOC) 중 적어도 하나를 결정하기 위해 OR 피팅된 곡선을 사용하는 것; 이 중 적어도 하나를 수행하는 단계;를 더욱 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 17 내지 23 중 어느 한 항에 있어서,상기 EPCS 및 LSP 커플링 인터페이스는 다른 지수-매칭 유체를 포함하고 다른 지수-매칭 유체를 유동적으로 격리하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 17 내지 24 중 어느 한 항에 있어서,상기 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘을 광학적으로 격리시키는 단계를 더욱 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 17에 있어서,상기 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘은 공통 커플링 프리즘의 제1 및 제2 섹션으로 구성되는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 17 내지 26 중 어느 한 항에 있어서,상기 LSP 측정은 LSP 광 빔을 활용하고, 상기 LSP 결합 인터페이스의 광학적으로 상류에 배치된 회전 확산기를 통해 LSP 광 빔을 통과시키는 단계를 더욱 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 17 내지 27 중 어느 한 항에 있어서,이동식 기판 홀더로 CS 기판을 지지하는 단계;지지 플레넘의 측정 구멍에서 지지 플레넘으로 커플링 프리즘 조립체를 장착하는 단계, 여기서 상기 지지 플레넘은 표면을 가짐; 및상기 지지 플레넘의 표면 위로 이동식 기판을 이동시키는 단계;를 더욱 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 17 내지 28 중 어느 한 항에 있어서,상기 CS 기판은 유리 재료, 유리-세라믹 재료 또는 결정질 재료를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 17 내지 29 중 어느 한 항에 있어서,상기 CS 기판의 표면-근접 도파관은 적어도 하나의 이온 교환(IOX) 영역에 의해 규정되는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 17 내지 30 중 어느 한 항에 있어서,상기 CS 기판의 표면-근접 도파관은 표면-근접 스파이크 영역 및 깊은 영역에 의해 규정되는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 17 내지 31 중 어느 한 항에 있어서,상기 EPCS 및 LSP 커플링 프리즘의 각각의 EPCS 및 LSP 커플링 표면에 대해 CS 기판을 누르기 위해 측정 위치에서 CS 기판에 진공을 적용하는 단계를 더욱 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 17 내지 32 중 어느 한 항에 있어서,상기 EPCS 측정을 수행하는 단계는:적어도 하나의 초점 렌즈와 디지털 감지기를 포함하는 EPCS 감지기 시스템을 사용하여 표면-근접 도파관의 모드 스펙트럼을 캡처하는 단계, 여기서 상기 모드 스펙트럼은 대비를 갖고 적어도 하나의 초점 렌즈는 광학 경로에 존재함; 및상기 모드 스펙트럼의 대비를 개선하기 위해 적어도 하나의 초점 렌즈의 초점 렌즈 위치 및 초점 렌즈 초점 길이 중 적어도 하나를 조정하는 단계;를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 33에 있어서,상기 적어도 하나의 초점 렌즈는 이동식 지지 부재에 의해 작동 가능하게 지지되고 다른 초점 길이를 갖는 다중 초점 렌즈를 포함하고, 여기서 상기 조정 단계는 광학 경로의 다중 초점 렌즈 중 선택한 하나를 위치시키도록 이동식 지지 부재를 이동시키는 단계를 포함하는, CS 기판의 제1 및 제2 응력 특성을 측정하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 (우편번호 *****)  코닝 원 리버프론트 플라자</address><code>519980799211</code><country>미국</country><engName>CORNING INCORPORATED</engName><name>코닝 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDREWS, Ryan Claude</engName><name>앤드류스, 라이언 클라우드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUZI, Pierre Michel</engName><name>보우지, 피에르 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>FURNAS, William John</engName><name>퍼나스, 윌리엄 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>JACOBSON, Jeremiah Robert</engName><name>제이콥슨, 제레미아 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>NEWCOMER, Glenn Abram</engName><name>뉴커머, 글렌 아브람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>OLSON, Evan Lewis</engName><name>올슨, 에반 루이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJ, Babak Robert</engName><name>라즈, 바박 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROUSSEV, Rostislav Vatchev</engName><name>로우쎄브, 로스티슬라브 바체브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>STEPANOV, Viktor</engName><name>스테파노브, 빅토르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>WETMORE, Nathaniel David</engName><name>웻모어, 나타니엘 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로 ***, *층 (서초동, 장생빌딩)</address><code>920021000018</code><country>대한민국</country><engName>LEE&amp;PARK</engName><name>청운특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/822,437</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1178963-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0167605-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0634982-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0315923-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0315924-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0774762-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217033270.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b103cdfa5e80895e54624b5bc0370dc7476ecfb751929df5e098984fd39120b1d777436f00d85f35c93f1f2e2e9b0538b0233e22ecd9770</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6ef42c56648b19a3c7d96e74e8fcdc18f6ba0328fda2de8644c2a14af5658fad3968e6052758f2efa574b6c8e22929def7753aebab4b5e9b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>