<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:22.1422</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036963</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위치 데이터에 대한 요청 스케줄링</inventionTitle><inventionTitleEng>SCHEDULING REQUESTS FOR LOCATION DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.11.28</openDate><openNumber>10-2023-0162064</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/48</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모바일 디바이스의 위치 데이터에 대한 요청들을 스케줄링하는 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체가 제공되며, 여기서 방법들은, 전력 요건, 레이턴시 요건, 및 정확도 요건에 기초하여 제1 포지셔닝 시스템을 선택하는 단계, 및 제1 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제1 조건이 충족되는지를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은, 제1 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제1 포지션 데이터에 대해 제1 포지셔닝 시스템에 질의하는 단계를 추가로 포함한다. 방법은, 제1 조건이 충족되지 않는다는 결정에 응답하여, 전력 요건, 레이턴시 요건, 및 정확도 요건에 기초하여 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 단계, 제2 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제2 조건이 충족되는지를 결정하는 단계, 및 제2 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제2 포지션 데이터에 대해 제2 포지셔닝 시스템에 질의하는 단계를 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213029</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071305</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,모바일 디바이스의 하나 이상의 프로세서를 사용하여, 전력 요건, 레이턴시 요건, 및 정확도 요건에 기초하여 제1 포지셔닝 시스템을 선택하는 단계;상기 제1 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제1 조건이 충족되는지를 결정하는 단계;상기 제1 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제1 포지션 데이터에 대해 상기 제1 포지셔닝 시스템에 질의하는 단계; 및상기 제1 조건이 충족되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 전력 요건, 상기 레이턴시 요건, 및 상기 정확도 요건에 기초하여 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 단계, 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제2 조건이 충족되는지를 결정하는 단계, 및 상기 제2 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제2 포지션 데이터에 대해 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제3 포지션 데이터에 대해 PDR(pedestrian dead reckoning) 센서에 질의하는 단계;상기 PDR 센서로부터 상기 제3 포지션 데이터에 액세스하는 단계; 및상기 제3 포지션 데이터가 상기 모바일 디바이스가 이동하지 않았음을 나타내는 것에 응답하여, 상기 제1 포지셔닝 시스템 또는 상기 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 것을 자제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 조건이 충족되지 않는다는 결정 및 상기 제2 조건이 충족되지 않는다는 결정에 응답하여,추측 항법(dead reckoning)을 사용하여, 상기 모바일 디바이스의 이전 포지션 및 상기 제3 포지션 데이터에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 새로운 포지션을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 포지셔닝 시스템에 질의한 후에 임계 기간 내에 상기 제1 포지션 데이터가 이용가능하지 않은 것에 응답하여,상기 전력 요건, 상기 레이턴시 요건, 및 상기 정확도 요건에 기초하여 상기 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 단계, 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 상기 제2 조건이 충족되는지를 결정하는 단계, 및 상기 제2 조건이 충족된다는 상기 결정에 응답하여, 제2 포지션 데이터에 대해 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 임계 기간은 상기 레이턴시 요건에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 포지션 데이터에 액세스하는 단계; 및상기 제1 포지션 데이터를 상기 모바일 디바이스의 이전 현재 포지션과 융합하여 상기 모바일 디바이스의 새로운 현재 포지션을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,애플리케이션 프로그램들에 액세스가능한 상기 모바일 디바이스의 메모리에 상기 새로운 포지션을 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 새로운 현재 포지션, 상기 이전 현재 포지션, 및 상기 제1 포지션 데이터와 연관된 새로운 타임스탬프와 상기 이전 현재 포지션과 연관된 이전 현재 타임스탬프 사이의 시간의 양에 기초하여 속도(velocity)를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 조건 및 상기 제2 조건은 다음 그룹: 상기 모바일 디바이스가 실외에 있는지 여부, 상기 모바일 디바이스가 무선 연결을 통해 호스트 디바이스와 페어링되는지 여부, 상기 모바일 디바이스의 디스플레이가 오프(off)인지 여부, GNSS(Global navigation satellite system) 지원 데이터가 상기 모바일 디바이스의 메모리에 로딩되는지 여부, 무선 액세스 포인트 위치 데이터가 상기 모바일 디바이스의 상기 메모리에 로딩되는지 여부, 상기 모바일 디바이스의 PDR(pedestrian dead reckoning)로부터의 상기 모바일 디바이스의 이동의 추정치가 상기 제1 포지셔닝 시스템과 연관된 제1 임계값을 초과하는지 여부, 및 상기 PDR로부터의 상기 모바일 디바이스의 이동의 추정치가 상기 제2 포지셔닝 시스템과 연관된 제2 임계값을 초과하는지 여부 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정확도 요건은 상기 모바일 디바이스의 현재 포지션의 정확도 및 애플리케이션 모듈로부터의 정확도 요청에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 현재 포지션에 대한 요청을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 요청은 상기 요청된 현재 포지션의 차원수(dimensionality)를 나타내며, 상기 차원수는 2차원 또는 3차원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 요청은 요청된 레이턴시 및 요청된 정확도를 추가로 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 조건이 충족되지 않는다는 결정 및 상기 제2 조건이 충족되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 전력 요건, 상기 레이턴시 요건, 및 상기 정확도 요건에 기초하여 제3 포지셔닝 시스템을 선택하는 단계, 상기 제3 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제3 조건이 충족되는지를 결정하는 단계, 및 상기 제3 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 조건이 충족되지 않는다는 결정 및 상기 제2 조건이 충족되지 않는다는 결정에 응답하여, 추가적인 포지셔닝 시스템들이 선택될 수 있게 하기 위해 상기 전력 요건, 상기 레이턴시 요건, 또는 상기 정확도 요건을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 포지셔닝 시스템은 상기 제1 포지션 데이터와 연관된 제1 정확도가 상기 정확도 요건 미만인 것, 상기 제1 포지션 데이터를 획득하는 것과 연관된 제1 전력 사용이 상기 전력 요건 미만인 것, 및 상기 제1 포지션 데이터를 획득하는 것과 연관된 제1 레이턴시가 상기 레이턴시 요건 미만인 것에 기초하여 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 포지셔닝 시스템 및 상기 제2 포지셔닝 시스템 각각은 GNSS(global navigation satellite system)에 액세스하도록 구성되는 모듈, 상기 모바일 디바이스와 페어링된 호스트 디바이스에 질의하도록 구성되는 제1 무선 모듈, 위치 데이터에 대해 무선 디바이스들에 질의하도록 구성되는 제2 무선 모듈, 및 위치 데이터를 결정하기 위해 광을 송신 및 수신하도록 구성되는 광 모듈 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서와 결합된 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고,상기 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 매체는 명령어들을 저장하고, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은:전력 요건, 레이턴시 요건, 및 정확도 요건에 기초하여 제1 포지셔닝 시스템을 선택하는 것;상기 제1 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제1 조건이 충족되는지를 결정하는 것;상기 제1 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제1 포지션 데이터에 대해 상기 제1 포지셔닝 시스템에 질의하는 것; 및상기 제1 조건이 충족되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 전력 요건, 상기 레이턴시 요건, 및 상기 정확도 요건에 기초하여 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 것, 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제2 조건이 충족되는지를 결정하는 것, 및 상기 제2 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제2 포지션 데이터에 대해 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:제3 포지션 데이터에 대해 PDR(pedestrian dead reckoning) 센서에 질의하는 것;상기 PDR 센서로부터 상기 제3 포지션 데이터에 액세스하는 것; 및상기 제3 포지션 데이터가 상기 시스템이 이동하지 않았음을 나타내는 것에 응답하여, 상기 제1 포지셔닝 시스템 또는 상기 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 것을 자제하는 것을 포함하는 동작들을 추가로 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어들을 포함한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 모바일 디바이스에 대해 컴퓨터에 의해 처리될 때, 동작들을 수행하도록 상기 컴퓨터를 구성하고, 상기 동작들은:전력 요건, 레이턴시 요건, 및 정확도 요건에 기초하여 제1 포지셔닝 시스템을 선택하는 것;상기 제1 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제1 조건이 충족되는지를 결정하는 것;상기 제1 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제1 포지션 데이터에 대해 상기 제1 포지셔닝 시스템에 질의하는 것; 및상기 제1 조건이 충족되지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 전력 요건, 상기 레이턴시 요건, 및 상기 정확도 요건에 기초하여 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 것, 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하기 위한 제2 조건이 충족되는지를 결정하는 것, 및 상기 제2 조건이 충족된다는 결정에 응답하여, 제2 포지션 데이터에 대해 상기 제2 포지셔닝 시스템에 질의하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 동작들은,제3 포지션 데이터에 대해 PDR(pedestrian dead reckoning) 센서에 질의하는 것;상기 PDR 센서로부터 상기 제3 포지션 데이터에 액세스하는 것; 및상기 제3 포지션 데이터가 상기 모바일 디바이스가 이동하지 않았음을 나타내는 것에 응답하여, 상기 제1 포지셔닝 시스템 또는 상기 제2 포지셔닝 시스템을 선택하는 것을 자제하는 것을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GURGUL, Piotr</engName><name>구르굴, 피오트르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MAGASWERAN, Lucas, Rangit</engName><name>마가스웨란, 루카스, 랑지트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/200,789</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/363,665</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1179053-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0172250-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1039788-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036963.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1562128e7cd4b8c71813fd5c753aa565d592efe986786d42c931d0e238f35d3b18c141e3c222264e0e65d9bdad57bc0ebdc0c2d6afde360</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d272feb4ce8dd28b3e56e9627266132a2c592cd3a2b16ac743412b9ee465402369ebe9ddccf62ca94bcc91e6a5b18cf599a03672143ae70</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>