<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:44.444</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0175692</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>인공 지능 모델들을 위한 데이터 준비</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA PREPARATION FOR ARTIFICIAL INTELLIGENCE MODELS</inventionTitleEng><openDate>2022.06.17</openDate><openNumber>10-2022-0082763</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2021.12.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/72</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인공 지능 모델들을 위한 데이터 준비 방법은 제1 복수의 이미지들을 특성화하는 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 방법은 어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 제1 사용자 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 복수의 이미지들의 제1 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 단계를 추가로 포함한다. 어노테이트하는 단계는 제1 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 트레이닝 코드에 의해, 어노테이션 코드를 생성하는 단계를 포함하고, 트레이닝 코드는 입력으로서 어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 수신하고 어노테이션 코드를 출력하도록 구성된다. 트레이닝 및 어노테이션 코드는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 포함한다. 방법은 또한 어노테이션 코드에 의해, 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 제1 복수의 이미지들의 제2 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 단계를 포함하고, 어노테이트하는 단계는 제2 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 복수의 이미지들을 특성화하는 데이터를 수신하는 단계;어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 제1 사용자 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 복수의 이미지들의 제1 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 단계 - 상기 어노테이트하는 단계는 상기 제1 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 단계를 포함함 -;트레이닝 코드에 의해, 어노테이션 코드를 생성하는 단계 - 상기 트레이닝 코드는 입력으로서 상기 어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 수신하고 상기 어노테이션 코드를 출력하도록 구성되고, 상기 트레이닝 및 상기 어노테이션 코드는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 포함함 -; 및상기 어노테이션 코드에 의해, 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 상기 제1 복수의 이미지들의 제2 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 단계 - 상기 어노테이트하는 단계는 상기 제2 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 단계를 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들로부터 하나 이상의 이미지들을 선택하는 단계;상기 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들 중 상기 선택된 하나 이상의 이미지들을 사용자에게 제공하는 단계;상기 선택된 하나 이상의 이미지들과 연관된 어노테이션 정보를 나타내는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 사용자 입력에 기초하여 상기 선택된 하나 이상의 이미지들과 연관된 특성 메트릭을 계산하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 특성 메트릭이, 상기 어노테이션 코드가 추가 트레이닝을 요구함을 나타내는 값들의 제1 미리 결정된 범위 내의 값을 갖는다고 결정하는 단계;제1 세트의 사용자 어노테이트된 이미지들을 생성하기 위해 상기 제2 사용자 입력에 기초하여 상기 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 이미지들을 어노테이트하는 단계 - 상기 어노테이트하는 단계는 상기 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들로부터 상기 선택된 하나 이상의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 단계를 포함함 -;상기 트레이닝 코드에 의해, 수정된 어노테이션 코드를 생성하는 단계 - 상기 트레이닝 코드는 입력으로서 상기 제1 세트의 사용자 어노테이트된 이미지들을 수신하고 상기 수정된 어노테이션 코드를 출력하도록 구성됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 수정된 어노테이션 코드에 의해, 어노테이트된 제3 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 상기 제1 복수의 이미지들의 제3 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 어노테이트하는 단계는 상기 제3 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 어노테이트된 제3 서브세트의 이미지들로부터 하나 이상의 이미지들을 선택하는 단계;상기 어노테이트된 제3 서브세트의 이미지들 중 상기 선택된 하나 이상의 이미지들을 사용자에게 제공하는 단계;상기 어노테이트된 제3 서브세트의 이미지들로부터 상기 선택된 하나 이상의 이미지들과 연관된 어노테이션 정보를 나타내는 제3 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 사용자 입력에 기초하여 상기 어노테이트된 제3 서브세트의 이미지들로부터 상기 선택된 하나 이상의 이미지들과 연관된 제2 특성 메트릭을 계산하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제2 특성 메트릭이, 상기 수정된 코드가 추가 트레이닝을 요구함을 나타내는 값들의 상기 제1 미리 결정된 범위 내의 값을 갖는다고 결정하는 단계;제2 세트의 사용자 어노테이트된 이미지들을 생성하기 위해 상기 제3 사용자 입력에 기초하여 상기 어노테이트된 제3 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 이미지들을 어노테이트하는 단계 - 상기 어노테이트하는 단계는 상기 어노테이트된 제3 서브세트의 이미지들로부터 상기 선택된 하나 이상의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 단계를 포함함 -; 및상기 트레이닝 코드에 의해, 제2 수정된 어노테이션 코드를 생성하는 단계 - 상기 트레이닝 코드는 입력으로서 상기 제2 세트의 사용자 어노테이트된 이미지들을 수신하고 상기 제2 수정된 어노테이션 코드를 출력하도록 구성됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 제2 특성 메트릭이, 상기 수정된 코드가 추가 트레이닝을 요구하지 않음을 나타내는 값들의 제2 미리 결정된 범위 내의 값을 갖는다고 결정하는 단계;제2 복수의 이미지들을 생성하는 단계 - 상기 생성하는 단계는 상기 수정된 어노테이션 코드에 의해 상기 제1 복수의 이미지들을 어노테이트하는 단계를 포함함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 복수의 이미지들의 이미지 변동 특성과 타겟 딥 러닝 코드의 미리 결정된 트레이닝 데이터 요건들 사이의 불일치에 기초하여 상기 제2 복수의 이미지들과 연관된 품질 메트릭을 계산하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 품질 메트릭에 기초하여, 상기 제2 복수의 이미지들이 이미지 합성을 요구한다고 결정하는 단계; 및이미지 생성기에 의해, 상기 이미지 생성기의 제1 세트의 변동 설정들에 기초하여 상기 제2 복수의 이미지들의 하나 이상의 특성들을 변경함으로써 복수의 합성된 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 복수의 합성된 이미지들이 실제 이미지들로서 적격이라고 결정하기 위해 상기 복수의 합성된 이미지들을 판별하는 단계; 및상기 복수의 합성된 이미지들 및 상기 제2 복수의 이미지들을 포함하는 복수의 트레이닝 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 복수의 합성된 이미지들이 실제 이미지들로서 부적격이라고 결정하기 위해 상기 복수의 합성된 이미지들을 판별하는 단계; 및상기 이미지 생성기에 의해, 상기 이미지 생성기의 제2 세트의 변동 설정들에 기초하여 상기 제2 복수의 이미지들의 하나 이상의 특성들을 변경함으로써 제2 복수의 합성된 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 제2 복수의 이미지들을 증강시키는 단계를 추가로 포함하고, 상기 증강시키는 단계는,상기 품질 메트릭에 기초하여, 상기 제2 복수의 이미지들이 이미지 증강을 요구한다고 결정하는 단계; 및상기 제2 복수의 이미지들에 변환 함수를 적용함으로써, 이미지 증강기에 의해, 복수의 증강된 이미지들을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 변환 함수는 상기 제2 복수의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 변경하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 복수의 증강된 이미지들 및 상기 제2 복수의 이미지들을 포함하는 복수의 트레이닝 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서, 상기 제2 사용자 입력 표시의 상기 어노테이션 정보는 상기 하나 이상의 이미지들 내의 라벨링되지 않은 특징부들에 대한 라벨들을 포함하는 어노테이션 정보 및/또는 상기 제2 서브세트의 이미지들 중 상기 선택된 하나 이상의 이미지들 내의 어노테이션들에 대한 정정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항에 있어서, 상기 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들로부터 상기 하나 이상의 이미지들을 선택하는 단계는 미리 결정된 기준들에 기초하고, 상기 미리 결정된 기준들은 혼동 행렬, 정밀도, 재현율, F1 점수 및 IoU(Intersection over Union) 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 복수의 이미지들은 배터리의 단층 촬영 이미지들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,제1 복수의 이미지들을 특성화하는 데이터를 수신하는 단계;어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 제1 사용자 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 복수의 이미지들의 제1 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 단계 - 상기 어노테이트하는 단계는 상기 제1 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 단계를 포함함 -;트레이닝 코드에 의해, 어노테이션 코드를 생성하는 단계 - 상기 트레이닝 코드는 입력으로서 상기 어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 수신하고 상기 어노테이션 코드를 출력하도록 구성됨 -; 및상기 수신된 제1 복수의 이미지들의 적어도 일부를 반복적으로 어노테이트하는 단계를 포함하고, 상기 반복적 어노테이션의 각각의 반복은, 상기 제1 복수의 이미지들로부터 이미지들의 서브세트를 선택하는 단계, 상기 어노테이션 코드에 의해, 상기 선택된 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 단계; 상기 어노테이트된 이미지들로부터 하나 이상의 이미지들을 선택하는 단계; 상기 선택된 하나 이상의 이미지들을 사용자에게 제공하는 단계; 상기 선택된 하나 이상의 이미지들과 연관된 어노테이션 정보를 나타내는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 사용자 입력에 기초하여 상기 선택된 하나 이상의 이미지들과 연관된 특성 메트릭을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 특성 메트릭이 미리 결정된 범위 내의 값을 가질 때, 상기 반복적 어노테이션의 현재 반복을 빠져나가는 단계;제2 복수의 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 생성하는 단계는 이전 반복에서의 상기 어노테이션 코드에 의해 상기 제1 복수의 이미지들을 어노테이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,복수의 이미지들을 특성화하는 데이터를 수신하는 단계;상기 복수의 이미지들의 이미지 변동 특성과 타겟 딥 러닝 코드의 미리 결정된 트레이닝 데이터 요건들 사이의 불일치에 기초하여 상기 복수의 이미지들과 연관된 품질 메트릭을 계산하는 단계;상기 품질 메트릭에 기초하여, 상기 복수의 이미지들이 이미지 수정을 요구한다고 결정하는 단계; 및상기 품질 메트릭에 기초하여 상기 복수의 이미지들로부터 복수의 합성된 이미지들 및 복수의 증강된 이미지들 중 하나 이상을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 이미지 수정이 상기 복수의 이미지의 합성을 포함한다고 결정하는 단계; 및이미지 생성기에 의해, 상기 이미지 생성기의 제1 세트의 변동 설정들에 기초하여 적어도 상기 복수의 이미지들의 하나 이상의 특성들을 변경함으로써 복수의 합성된 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 복수의 합성된 이미지들이 실제 이미지들로서 적격이라고 결정하기 위해 상기 복수의 합성된 이미지들을 판별하는 단계; 및상기 복수의 합성된 이미지들 및 상기 제2 복수의 이미지들을 포함하는 복수의 트레이닝 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 복수의 합성된 이미지들이 실제 이미지들로서 부적격이라고 결정하기 위해 상기 복수의 합성된 이미지들을 판별하는 단계; 및상기 이미지 생성기에 의해, 상기 이미지 생성기의 제2 세트의 변동 설정들에 기초하여 상기 제2 복수의 이미지들의 하나 이상의 특성들을 변경함으로써 제2 복수의 합성된 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 이미지 수정이 상기 복수의 이미지의 증강을 포함한다고 결정하는 단계; 및적어도 상기 제2 복수의 이미지들에 변환 함수를 적용함으로써, 이미지 증강기에 의해, 복수의 증강된 이미지들을 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 변환 함수는 상기 제2 복수의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 변경하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 시스템으로서,적어도 하나의 데이터 프로세서;상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 결합된 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 적어도 하나의 데이터 프로세서로 하여금, 제1 복수의 이미지들을 특성화하는 데이터를 수신하는 것; 어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 제1 사용자 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 복수의 이미지들의 제1 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 것 - 상기 어노테이트하는 것은 상기 제1 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 것을 포함함 -; 트레이닝 코드에 의해, 어노테이션 코드를 생성하는 것 - 상기 트레이닝 코드는 입력으로서 상기 어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 수신하고 상기 어노테이션 코드를 출력하도록 구성되고, 상기 트레이닝 및 상기 어노테이션 코드는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 포함함 -; 및 상기 어노테이션 코드에 의해, 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 상기 제1 복수의 이미지들의 제2 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 것 - 상기 어노테이트하는 것은 상기 제2 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 것을 포함함 - 을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어들을 저장하는 비일시적 기계 판독가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 물리적 코어 및 복수의 로직 코어들을 포함하는 적어도 하나의 프로그래밍가능 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로그래밍가능 프로세서로 하여금,제1 복수의 이미지들을 특성화하는 데이터를 수신하는 것;어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 제1 사용자 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 복수의 이미지들의 제1 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 것 - 상기 어노테이트하는 것은 상기 제1 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 것을 포함함 -;트레이닝 코드에 의해, 어노테이션 코드를 생성하는 것 - 상기 트레이닝 코드는 입력으로서 상기 어노테이트된 제1 서브세트의 이미지들을 수신하고 상기 어노테이션 코드를 출력하도록 구성되고, 상기 트레이닝 및 상기 어노테이션 코드는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 포함함 -; 및상기 어노테이션 코드에 의해, 어노테이트된 제2 서브세트의 이미지들을 생성하기 위해 상기 제1 복수의 이미지들의 제2 서브세트의 이미지들을 어노테이트하는 것 - 상기 어노테이트하는 것은 상기 제2 서브세트의 이미지들의 하나 이상의 특징부들을 라벨링하는 것을 포함함 - 를 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 ***** 휴스턴 노스 데이리 애쉬포드 *** 스위트 ***</address><code>519980672367</code><country>미국</country><engName>BAKER HUGHES HOLDINGS LLC</engName><name>베이커 휴즈 홀딩스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 휴...</address><code> </code><country> </country><engName>Xiaoqing GE</engName><name>샤오큉 쥐이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 휴...</address><code> </code><country> </country><engName>Dustin Michael SHARBER</engName><name>더스틴 마이클 샤버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 휴...</address><code> </code><country> </country><engName>Jeffrey POTTS</engName><name>제프리 포츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 휴...</address><code> </code><country> </country><engName>Braden STARCHER</engName><name>브래든 스타쳐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/118,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1428823-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2021.12.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9013991-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2021.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1525901-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0100152-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0348689-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0348690-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5177206-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1056478-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210175692.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d28b6847834d0bebdfcfef06835114c168872da45562ed05b9bafcd88661c82dd878142ddfb6ba6b21b0ccf093f0cf5cba03faf101b2ae38</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc55451d21dba04024b7817b58231328df3966aaaf798a8418b8e3d70247e0905d0183c0c9eb5af6e39c029195347a3c1631e6013385176e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>