<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:29.2929</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019611</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>MMW(MILLIMETER WAVE) 수신기에 대한 스퍼 억제</inventionTitle><inventionTitleEng>SPUR SUPPRESSION FOR MILLIMETER WAVE (MMW) RECEIVER</inventionTitleEng><openDate>2025.08.14</openDate><openNumber>10-2025-0123126</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03D 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양상들은 밀리미터파 수신기들에서의 스퍼 억제의 디바이스들, 무선 통신 장치들, 방법들, 및 다른 양상들에 관한 것이다. 일 양상에서, LO(local oscillator) 소스는 제1 LO 신호에 대한 제1 출력, 및 제1 LO 신호와 90도 위상차가 있는 제2 LO 신호에 대한 제2 출력을 갖는 직교 생성 회로에 커플링된다. 각각의 출력은 LO 드라이버에 커플링되고, LO 드라이버들의 출력들은 제1 LO 신호와 제2 LO 신호 사이의 위상 차이와 연관된 스퍼 억제를 제공하기 위해 제1 전력 연결에서 커플링된다. 유사한 연결들이 스퍼 억제를 위해 제1 및 제2 믹서들의 출력들에서 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024137113</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/081191</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 장치로서,LO(local oscillator) 신호에 대한 LO 출력을 갖는 LO 소스;상기 LO 출력에 커플링된 입력, 제1 LO 신호에 대한 제1 출력, 및 제2 LO 신호에 대한 제2 출력을 갖는 직교 생성 회로 - 상기 제2 LO 신호는 상기 제1 LO 신호와 90도 위상차가 있음 -;제1 LO 출력 및 제1 LO 입력을 갖는 제1 LO 드라이버 - 상기 제1 LO 입력은 상기 직교 생성 회로의 상기 제1 출력에 커플링됨 -;제2 LO 출력 및 제2 LO 입력을 갖는 제2 LO 드라이버 - 상기 제2 LO 입력은 상기 직교 생성 회로의 상기 제2 출력에 커플링됨 -;상기 제1 LO 출력 및 상기 제2 LO 출력에 커플링된 제1 전력 연결;제1 믹서 LO 입력, 제1 믹서 RF(radio frequency) 입력, 및 제1 믹서 출력을 갖는 제1 믹서 - 상기 제1 믹서 LO 입력은 상기 제1 LO 출력에 커플링되고, 상기 제1 믹서 RF 입력은 RF 신호 소스에 커플링됨 -;제2 믹서 LO 입력, 제2 믹서 RF 입력, 및 제2 믹서 출력을 갖는 제2 믹서 - 상기 제2 믹서 LO 입력은 상기 제2 LO 출력에 커플링되고, 상기 제1 믹서 RF 입력은 더미 RF 로드에 커플링됨 -; 및상기 제1 믹서 출력 및 상기 제2 믹서 출력에 커플링된 제2 전력 연결을 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 LO 소스, 상기 직교 생성 회로, 상기 제1 LO 드라이버, 상기 제2 LO 드라이버, 상기 제1 전력 연결, 상기 제1 믹서, 상기 제2 믹서 및 상기 제2 전력 연결은 CA(carrier aggregation) 수신기의 제1 채널과 연관되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 CA 수신기의 제2 채널과 연관된 제2 RF 입력 및 제2 LO 경로로부터 하향변환된 신호를 제공하도록 구성된 제2 입력; 및출력을 더 포함하며, 상기 출력은 상기 제2 입력에 커플링되고, 상기 출력은 제1 입력을 통해 상기 제1 믹서 출력 및 상기 제2 믹서 출력에 추가로 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 채널 및 상기 제2 채널에 대한 병합된 신호를 아날로그 신호로부터 디지털 신호로 변환하도록 구성된 아날로그-디지털 변환기를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 아날로그-디지털 변환기의 출력에 커플링된 모뎀 회로를 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 LO 드라이버 및 상기 제2 믹서에 커플링된 제어 회로부를 더 포함하며, 상기 제어 회로부는, 상기 무선 통신 장치가 스퍼(spur)들의 억제 없이 동작 상태에 대해 구성될 때, 상기 제2 LO 드라이버 및 상기 제2 믹서를 오프 상태로 설정하도록 구성되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 전력 연결은 제1 유도성 엘리먼트를 통해 상기 제1 LO 출력에 커플링되며, 상기 제2 LO 출력은 상기 제1 유도성 엘리먼트와 상이한 제2 유도성 엘리먼트를 통해 상기 제1 전력 연결에 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 믹서 출력 및 상기 제2 믹서 출력은 공유된 유도성 엘리먼트를 통해 상기 제2 전력 연결에 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제1 믹서 출력은 제3 유도성 엘리먼트를 통해 상기 제2 전력 연결에 커플링되며, 상기 제2 믹서 출력은 상기 제3 유도성 엘리먼트와 상이한 제4 유도성 엘리먼트를 통해 상기 제2 전력 연결에 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 더미 RF 로드는 상기 RF 신호 소스와 연관된 입력 저항에 매칭된 저항기를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서, 상기 RF 신호 소스는 37 ㎓(gigahertz) 내지 43.5 ㎓의 주파수들에서 RF 신호들을 제공하도록 구성된 하나 이상의 수신기 입력을 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 RF 신호 소스는 24 ㎓(gigahertz) 내지 29.5 ㎓의 주파수들에서 RF 신호들을 제공하도록 구성된 하나 이상의 수신기 입력을 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 RF 신호 소스의 일부로서 상기 제1 믹서 RF 입력에 커플링된 하나 이상의 mmW(millimeter wave) 안테나들을 더 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. mmW(millimeter wave) 수신기로서,LO(local oscillator) 생성기;제1 출력으로부터 제1 LO 신호 및 제2 출력으로부터 제2 LO 신호를 출력하도록 구성된, 상기 LO 생성기에 커플링된 분할기;상기 분할기의 상기 제2 출력에 커플링된 입력 및 출력을 갖는 90도 위상 시프터;RF(radio frequency) 입력;출력, 상기 RF 입력에 커플링된 제1 입력, 및 상기 분할기의 상기 제1 출력에 커플링된 제2 입력을 갖는 제1 믹서;출력, 상기 RF 입력에 커플링된 제1 입력, 및 상기 90도 위상 시프터의 상기 출력에 커플링된 제2 입력을 갖는 제2 믹서;출력, 및 상기 제2 믹서의 상기 출력에 커플링된 입력을 갖는 180도 위상 시프터; 및출력, 상기 제1 믹서의 상기 출력에 커플링된 제1 입력, 및 상기 180도 위상 시프터의 상기 출력에 커플링된 제2 입력을 갖는 결합기 엘리먼트를 포함하는, mmW 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 RF 입력과 상기 제2 믹서의 상기 입력 사이에 커플링된 제1 스위치; 및상기 180도 위상 시프터의 상기 출력과 상기 결합기 엘리먼트의 상기 제2 입력 사이에 커플링된 제2 스위치를 더 포함하는, mmW 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 mmW 수신기가 CA 동작 모드에 대해 구성될 때, 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치를 개방하도록 구성된 제어 회로부를 더 포함하며, 상기 제1 믹서로부터 출력된 신호의 고조파는 상기 CA 동작 모드의 캐리어와 간섭하지 않는, mmW 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 mmW 수신기가 CA 동작 모드에 대해 구성될 때, 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치를 폐쇄하도록 구성된 제어 회로부를 더 포함하며, 상기 제1 믹서로부터 출력된 IF 신호의 고조파는 상기 CA 동작 모드의 제2 캐리어와 간섭하고, 상기 제1 믹서로부터 출력된 상기 IF 신호는 상기 제2 캐리어와 상이한 제1 캐리어와 연관되는, mmW 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 통신 장치로서,LO(local oscillator) 신호에 대한 LO 출력을 갖는 LO 소스;상기 LO 출력에 커플링된 입력, 및 복수의 출력들을 갖는 위상 시프트 회로부 - 상기 복수의 출력들은 적어도 제1 LO 신호에 대한 제1 출력, 및 제2 LO 신호에 대한 제2 출력을 포함하고, 상기 제1 출력 이외의 상기 복수의 출력들의 각각의 출력은 상기 제1 LO 신호와 위상차가 있는 신호로 구성됨 -;복수의 LO 드라이버들 - 상기 복수의 LO 드라이버들의 각각의 LO 드라이버는 상기 위상 시프트 회로부의 상기 복수의 출력들 중 대응하는 출력에 커플링된 대응하는 LO 드라이버 입력을 포함함 -; 및상기 복수의 LO 드라이버들의 출력들의 그룹화들 사이에 커플링된 하나 이상의 전력 연결들을 포함하며, 상기 하나 이상의 전력 연결들은 연관된 그룹화 내의 상기 복수의 LO 드라이버들의 상기 출력들 사이의 위상 차이와 연관된 스퍼 억제를 제공하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 LO 신호의 2차 고조파에 대한 제1 스퍼 억제는 상기 복수의 LO 드라이버들의 상기 출력들의 상기 그룹화들 중 제1 그룹화와 연관된 상기 하나 이상의 전력 연결들 중 제1 전력 연결에서 발생하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 LO 신호의 3차 고조파에 대한 제2 스퍼 억제는 상기 복수의 LO 드라이버들의 상기 출력들의 상기 그룹화들 중 제2 그룹화와 연관된 상기 하나 이상의 전력 연결들 중 제2 전력 연결에서 발생하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,복수의 믹서들 - 상기 복수의 믹서들의 각각의 믹서는 상기 복수의 LO 드라이버들의 상기 출력들 중 대응하는 출력에 커플링된 믹서 LO 입력을 가짐 -; 및상기 복수의 믹서들의 출력들의 그룹화들 사이에 커플링된 제2 하나 이상의 전력 연결들을 더 포함하며, 연관된 그룹화 내의 상기 복수의 LO 드라이버들의 상기 출력들 사이의 위상 차이와 연관된 스퍼 억제는 상기 제2 하나 이상의 전력 연결들에서 발생하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 복수의 믹서들의 각각의 믹서는 대응하는 믹서 RF(radio frequency) 입력, 및 대응하는 믹서 IF 출력을 포함하며, 상기 복수의 믹서들 중 제1 믹서는 상기 제1 LO 신호에 대한 상기 제1 출력에 커플링된 제1 입력을 갖고, 상기 제1 믹서에 대한 상기 대응하는 믹서 RF 입력은 RF 신호 소스에 커플링되고, 상기 제1 믹서 이외의 상기 복수의 믹서들의 각각의 믹서는 대응하는 더미 RF 로드에 커플링된 상기 대응하는 RF 입력을 갖는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 LO 신호의 2차 고조파에 대한 제1 스퍼 억제는 상기 제2 하나 이상의 전력 연결들 중 제1 전력 연결에서 발생하고, 상기 제1 LO 신호의 3차 고조파에 대한 제2 스퍼 억제는 상기 제2 하나 이상의 전력 연결들 중 제2 전력 연결에서 발생하고, 상기 제1 LO 신호의 4차 고조파에 대한 제3 스퍼 억제는 상기 제2 하나 이상의 전력 연결들 중 제3 전력 연결에서 발생하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 제1 믹서 출력은 차동이고, 제2 믹서 출력은 차동이며, 상기 차동 제1 믹서 출력과 상기 차동 제2 믹서 출력의 각각의 조합은 개개의 커패시터에 의해 함께 커플링되는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 제2 LO 드라이버, 제2 믹서, 또는 상기 더미 RF 로드는 프로그래밍가능한, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,제1 mmW(millimeter wave) 주파수에서 제1 LO 신호를 생성하는 단계;상기 제1 mmW 주파수에서 제2 LO 신호를 생성하는 단계 - 상기 제2 LO 신호는 상기 제1 LO 신호와 위상차가 있음 -;상기 제1 LO 신호의 고조파를 생성하는 단계; 및상기 제2 LO 신호의 고조파가 대략적으로 매칭하는 진폭을 갖는 상기 제1 LO 신호의 상기 고조파와 180도 위상차가 있도록 상기 제2 LO 신호의 상기 고조파를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제1 LO 신호 및 상기 제2 LO 신호는 LO 생성기의 LO 출력에 커플링된 입력, 상기 제1 LO 신호에 대한 제1 출력, 및 상기 제2 LO 신호에 대한 제2 출력을 갖는 직교 생성 회로를 사용하여 생성되고, 상기 제2 LO 신호는 상기 제1 LO 신호와 90도 위상차가 있고;상기 제1 LO 신호의 상기 고조파 및 상기 제2 LO 신호의 상기 고조파는, 제1 LO 출력 및 제1 LO 입력을 갖는 제1 LO 드라이버 - 상기 제1 LO 입력은 상기 직교 생성 회로의 상기 제1 출력에 커플링됨 -; 제2 LO 출력 및 제2 LO 입력을 갖는 제2 LO 드라이버 - 상기 제2 LO 입력은 상기 직교 생성 회로의 상기 제2 출력에 커플링됨 -; 제1 믹서 LO 입력, 제1 믹서 RF(radio frequency) 입력, 및 제1 믹서 출력을 갖는 제1 믹서 - 상기 제1 믹서 LO 입력은 상기 제1 LO 출력에 커플링되고, 상기 제1 믹서 RF 입력은 RF 신호 소스에 커플링됨 -; 및 제2 믹서 LO 입력, 제2 믹서 RF 입력, 및 제2 믹서 출력을 갖는 제2 믹서 - 상기 제2 믹서 LO 입력은 상기 제2 LO 출력에 커플링되고, 상기 제1 믹서 RF 입력은 더미 RF 로드에 커플링됨 -를 사용하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 고조파들은 상기 RF 신호 소스와 상기 제1 믹서 RF 입력 사이에 커플링된 제3 스위치, 및 상기 제1 믹서 출력과 결합기 엘리먼트 사이에 커플링된 제4 스위치를 사용하여 추가로 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 고조파들은 상기 제2 믹서에 커플링된 바이어스를 사용하여 추가로 생성되며, 상기 바이어스는 상기 제2 믹서를 선택적으로 디스에이블링시키도록 구성되고, 상기 직교 생성 회로는 선택적으로 디스에이블링되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 고조파들은 상기 제1 믹서에 커플링된 제1 바이어스 및 상기 제2 믹서에 커플링된 제2 바이어스를 사용하여 추가로 생성되며, 상기 제1 바이어스 및 상기 제2 바이어스는 각각 상기 제1 믹서 및 상기 제2 믹서를 선택적으로 디스에이블링시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PATEL, Chirag Dipak</engName><name>파텔, 치라그 디팍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BROWN JR., Gary Lee</engName><name>브라운 주니어, 게리 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RANGARAJAN, Rajagopalan</engName><name>랑가라잔, 라자고팔란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KESKIN, Mustafa</engName><name>케스킨, 무스타파</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/145,009</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0660182-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0123713-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019611.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9342aefac801d43e0eddf893c9dd7ed63b0e1d9b57b593dc4989224d6bbc5ee72262be4373c3300368576d7b3e4de6b8d8782aaad9a427f13a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1705bc12fbe3a660d5680a8b238293462d42682ed84d961679a2c6918d66317526814e238b56cc7e6128ceaf250d35fc96fe26e8088134be</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>