<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:40.3240</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7030252</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광 검출 장치 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>OPTICAL DETECTION DEVICE AND ELECTRONIC EQUIPMENT</inventionTitleEng><openDate>2021.11.25</openDate><openNumber>10-2021-0142635</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/772</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/78</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 광 검출 장치는, 제1 화소 신호를 생성 가능한 제1 화소와, 참조 신호를 생성 가능한 참조 신호 생성부와, 제1 전원 노드로부터 공급된 전원 전압 및 바이어스 전압에 기초하여 제1 전원 전압을 생성 가능하고, 제1 전원 전압을 출력 단자로부터 출력 가능한 제1 전원 회로와, 제1 전원 전압에 기초하여 동작 가능하며, 제1 화소 신호 및 참조 신호에 기초하여 비교 동작을 행하는 것이 가능한 제1 비교 회로를 가지는 제1 비교부를 구비한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020203036</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2020/009644</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 화소 신호를 생성 가능한 제1 화소와, 참조 신호를 생성 가능한 참조 신호 생성부와, 제1 전원 노드로부터 공급된 전원 전압 및 바이어스 전압에 기초하여 제1 전원 전압을 생성 가능하고, 상기 제1 전원 전압을 출력 단자로부터 출력 가능한 제1 전원 회로와, 상기 제1 전원 전압에 기초하여 동작 가능하며, 상기 제1 화소 신호 및 상기 참조 신호에 기초하여 비교 동작을 행하는 것이 가능한 제1 비교 회로를 가지는 제1 비교부를 구비한 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 비교 회로는, 제2 전원 노드에 접속된 제1 전류원을 가지는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 화소는, 상기 제1 화소 신호를 출력 단자로부터 출력 가능하고, 상기 참조 신호 생성부는, 상기 참조 신호를 출력 단자로부터 출력 가능하고, 상기 제1 비교 회로는, 게이트와, 드레인과, 소스를 가지는 제1 트랜지스터와, 상기 참조 신호 생성부의 상기 출력 단자에 접속된 제1 단자와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제2 단자를 가지는 제1 용량 소자와, 상기 제1 화소의 상기 출력 단자에 접속된 제1 단자와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제2 단자를 가지는 제2 용량 소자와, 온 상태가 됨으로써 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 및 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인을 접속 가능한 제1 스위치를 포함하는 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 소스는, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속되고, 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인은 상기 제1 전류원에 접속된, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 비교 회로는, 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 게이트와, 드레인과, 소스를 가지는 제2 트랜지스터와, 게이트와, 상기 제2 트랜지스터의 드레인에 접속된 드레인과, 상기 제2 전원 노드에 접속된 소스를 가지는 제3 트랜지스터와, 온 상태가 됨으로써 상기 제3 트랜지스터의 상기 게이트와 상기 제3 트랜지스터의 상기 드레인을 접속 가능한 제2 스위치를 더 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 비교부는, 상기 제2 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 게이트와, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속된 드레인과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 소스를 가지는 제4 트랜지스터를 더 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,상기 제1 트랜지스터의 상기 소스는, 상기 제1 전류원에 접속되고, 상기 제1 비교 회로는, 게이트와, 드레인과, 상기 제1 전류원에 접속된 소스를 가지는 제5 트랜지스터와, 상기 제5 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제3 용량 소자와, 온 상태가 됨으로써 상기 제5 트랜지스터의 상기 게이트 및 상기 제5 트랜지스터의 상기 드레인을 접속 가능한 제3 스위치와, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인과, 상기 제5 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 부하 회로를 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 제1 화소는, 상기 제1 화소 신호를 출력 단자로부터 출력 가능하고, 상기 참조 신호 생성부는, 상기 참조 신호를 출력 단자로부터 출력 가능하고, 상기 제1 비교 회로는, 게이트와, 드레인과, 상기 제1 전류원에 접속된 소스를 가지는 제1 트랜지스터와, 게이트와, 드레인과, 상기 제1 전류원에 접속된 소스를 가지는 제5 트랜지스터와, 상기 참조 신호 생성부의 상기 출력 단자에 접속된 제1 단자와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제2 단자를 가지는 제1 용량 소자와, 상기 제1 화소의 상기 출력 단자에 접속된 제1 단자와, 상기 제5 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제2 단자를 가지는 제2 용량 소자와, 온 상태가 됨으로써 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 및 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인을 접속 가능한 제1 스위치와, 온 상태가 됨으로써 상기 제5 트랜지스터의 상기 게이트 및 상기 제5 트랜지스터의 상기 드레인을 접속 가능한 제3 스위치와, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인과, 상기 제5 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 부하 회로를 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 부하 회로는, 게이트와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 드레인과, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속된 소스를 가지는 제1 부하 트랜지스터와, 상기 제1 부하 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 게이트와, 상기 제5 트랜지스터의 드레인에 접속된 드레인과, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속된 소스를 가지는 제2 부하 트랜지스터를 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 제1 화소는, 상기 제1 화소 신호를 출력 단자로부터 출력 가능하고, 상기 참조 신호 생성부는, 상기 참조 신호를 출력 단자로부터 출력 가능하고, 상기 제1 비교 회로는, 게이트와, 드레인과, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속된 소스를 가지는 제1 트랜지스터와, 게이트와, 상기 제1 전류원에 접속된 드레인과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 소스를 가지는 제6 트랜지스터와, 상기 참조 신호 생성부의 상기 출력 단자에 접속된 제1 단자와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제2 단자를 가지는 제1 용량 소자와, 상기 제1 화소의 상기 출력 단자에 접속된 제1 단자와, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제2 단자를 가지는 제2 용량 소자와, 온 상태가 됨으로써 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 및 상기 제6 트랜지스터의 상기 드레인을 접속 가능한 제1 스위치를 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서, 상기 바이어스 전압은, 제1 바이어스 전압을 포함하고, 상기 제1 전원 회로는, 상기 제1 바이어스 전압이 공급되는 것이 가능한 게이트와, 상기 제1 전원 노드에 접속된 드레인과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 소스에 접속된 소스를 가지는 제1 전원 트랜지스터를 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항에 있어서,상기 바이어스 전압은, 제1 바이어스 전압 및 제2 바이어스 전압을 포함하고, 상기 제1 전원 회로는, 상기 제1 바이어스 전압이 공급되는 것이 가능한 게이트와, 상기 제1 전원 노드에 접속된 드레인과, 소스를 가지는 제1 전원 트랜지스터와, 상기 제2 바이어스 전압이 공급되는 것이 가능한 게이트와, 상기 제1 전원 트랜지스터의 상기 소스에 접속된 드레인과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 소스에 접속된 소스를 가지는 제2 전원 트랜지스터를 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제1 전원 회로는, 온 상태가 됨으로써 상기 제1 바이어스 전압을 상기 제1 전원 트랜지스터의 상기 게이트에 공급 가능한 제4 스위치를 더 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 전원 회로는, 상기 제1 전원 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 제4 용량 소자를 더 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 제1 전원 회로는, 상기 제1 바이어스 전압이 공급되는 것이 가능한 비반전 입력 단자와, 상기 제1 전원 트랜지스터의 상기 소스에 접속된 반전 입력 단자와, 상기 제1 전원 트랜지스터의 상기 게이트에 접속된 출력 단자를 가지는 연산 증폭기를 더 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 제1 전원 트랜지스터는, 상기 제1 전원 트랜지스터의 상기 소스와 접속된 백 게이트를 더 가지는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 미리 정해진 전압을 출력 단자로부터 출력 가능한 전압 생성부를 더 포함하고, 상기 제1 전원 트랜지스터는, 상기 전압 생성부의 상기 출력 단자에 접속된 백 게이트를 더 가지는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 제1 전원 회로는, 온 상태가 됨으로써 상기 제2 바이어스 전압을 상기 제2 전원 트랜지스터의 상기 게이트에 공급 가능한 제5 스위치를 더 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제3항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터는, 상기 제1 트랜지스터의 상기 소스와 접속된 백 게이트를 더 가지는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2항에 있어서, 상기 제1 전류원은, 게이트와, 드레인과, 상기 제2 전원 노드에 접속된 소스를 가지는 제1 전류원 트랜지스터를 포함하는 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제2항에 있어서, 상기 제1 전류원은, 게이트와, 드레인과, 상기 제2 전원 노드에 접속된 소스를 가지는 제1 전류원 트랜지스터와, 게이트와, 드레인과, 상기 제1 전류원 트랜지스터의 상기 드레인에 접속된 소스를 가지는 제2 전류원 트랜지스터를 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 제1 전류원은, 온 상태가 됨으로써 제3 바이어스 전압을 상기 제1 전류원 트랜지스터의 상기 게이트에 공급 가능한 제6 스위치를 더 포함하는, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,제2 화소 신호를 생성 가능한 제2 화소와, 상기 제1 전원 노드로부터 공급된 상기 전원 전압 및 상기 바이어스 전압에 기초하여 제2 전원 전압을 생성 가능하고, 상기 제2 전원 전압을 출력 단자로부터 출력 가능한 제2 전원 회로와, 상기 제2 전원 전압에 기초하여 동작 가능하며, 상기 제2 화소 신호 및 상기 참조 신호에 기초하여 상기 비교 동작을 행하는 것이 가능한 제2 비교 회로를 가지는 제2 비교부를 더 구비한, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제2 전원 회로의 상기 출력 단자는, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속된, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,제3 화소 신호를 생성 가능한 제3 화소와, 상기 제1 전원 노드로부터 공급된 상기 전원 전압 및 상기 바이어스 전압에 기초하여 제3 전원 전압을 생성 가능하고, 상기 제3 전원 전압을 출력 단자로부터 출력 가능한 제3 전원 회로와, 상기 제3 전원 전압에 기초하여 동작 가능하며, 상기 제3 화소 신호 및 상기 참조 신호에 기초하여 상기 비교 동작을 행하는 것이 가능한 제3 비교 회로를 가지는 제3 비교부를 더 구비하고, 상기 제3 전원 회로의 상기 출력 단자는, 상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자와 전기적으로 절연됨과 함께, 상기 제2 전원 회로의 상기 출력 단자와 전기적으로 절연되고, 상기 제3 비교부는, 상기 제1 비교부 및 상기 제2 비교부의 사이에 배치된, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,상기 제1 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속된 제1 단자와, 상기 제2 전원 회로의 상기 출력 단자에 접속된 제2 단자를 가지는 가변 저항 소자를 더 구비한, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,제3 전원 노드로부터 공급된 다른 전원 전압에 기초하여 상기 전원 전압을 생성 가능하고, 상기 전원 전압을 상기 제1 전원 노드에 출력 가능한 제4 전원 회로를 더 구비한, 광 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 광 검출 장치와, 상기 광 검출 장치의 동작을 제어하는 처리부를 구비한 전자 기기로서, 상기 광 검출 장치는, 제1 화소 신호를 생성 가능한 제1 화소와, 참조 신호를 생성 가능한 참조 신호 생성부와, 제1 전원 노드로부터 공급된 전원 전압 및 바이어스 전압에 기초하여 제1 전원 전압을 생성 가능하고, 상기 제1 전원 전압을 출력 단자로부터 출력 가능한 제1 전원 회로와, 상기 제1 전원 전압에 기초하여 동작 가능하며, 상기 제1 화소 신호 및 상기 참조 신호에 기초하여 비교 동작을 행하는 것이 가능한 제1 비교 회로를 가지는 제1 비교부를 포함하는, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 *-**-*</address><code>520160662048</code><country>일본</country><engName>Sony Semiconductor Solutions Corporation</engName><name>소니 세미컨덕터 솔루션즈 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ******* 가나가와, 아츠기-시, ...</address><code> </code><country> </country><engName>OOSAKO, Youhei</engName><name>오오사코 유헤이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 가나가와, 아츠기-시, ...</address><code> </code><country> </country><engName>IKEDA, Yusuke</engName><name>이케다 유스케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 가나가와, 아츠기-시, ...</address><code> </code><country> </country><engName>UENO, Yosuke</engName><name>우에노 요스케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 가나가와, 아츠기-시, ...</address><code> </code><country> </country><engName>SEGAMI, Masahiro</engName><name>세가미 마사히로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920020002997</code><country>대한민국</country><engName>Lee Kwang Jik</engName><name>이광직</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920000001617</code><country>대한민국</country><engName>Yun Seung Hwan</engName><name>윤승환</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2019-068359</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1082887-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0171821-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0067876-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0293339-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0579011-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0579024-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217030252.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937cc3d4242a7e164224b2e0eb3ff709c2c103068bfead53542144ba81456278d87d1a2ea3bec5d2fbadda12e18da057173ae2af7c7f20e207</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934b92c949ff773b575439566744e67e8bce09041343c6be74b6b10ae4df0ba7028084c23be97d9291e44d11022aca7c0997be3649e288e5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>