<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:05.55</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042679</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>극한 수준의 유전자 발현을 유발하는 희귀 변이체를 식별하는 컴퓨터 구현 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTER-IMPLEMENTED METHODS OF IDENTIFYING RARE VARIANTS THAT CAUSE EXTREME LEVELS OF GENE EXPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.04.03</openDate><openNumber>10-2025-0047234</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 극한 수준의 유전자 발현을 유발하는 변이체를 신뢰성 있게 식별하는 것에 관한 것이다. 극한 수준의 유전자 발현에는 과소 발현 및 과다 발현이 포함된다. 그 다음, 이러한 변이체를 사용하여 다양한 예측 작업을 위한 인공 지능 기반 모델을 훈련시킬 수 있다. 예측 작업의 일례는 염색질 시퀀스에 대한 염기 당 해상도를 생성하는 것이다. 염색질 작업의 다른 예는 신뢰성 있게 식별된 변이체에 의해 유발된 유전자 발현 변화를 생성하는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024030278</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028394</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 극한 수준의 유전자 발현을 유발하는 희귀 변이체를 식별하는 컴퓨터 구현 방법으로서,개체 그룹의 유전자 발현 수준에 접근하는 단계;상기 유전자 발현 수준을 정규화하고, 극한 수준의 유전자 발현을 갖는 상기 개체 그룹으로부터 해당 이상치 개체를 식별하되, 상기 극한 수준의 유전자 발현은 상기 정규화된 유전자 발현 수준의 꼬리 사분위수로부터 결정되는 단계;상기 이상치 개체의 유전자 시퀀스로부터 희귀 변이체를 선택하되, 상기 희귀 변이체는 대립유전자 빈도 컷오프에 기초하여 선택되는 단계;인과성 모델을 피팅하여 복수의 교란자를 제어하는 동안 상기 희귀 변이체와 상기 이상치 개체에서의 상기 극한 수준의 유전자 발현 사이의 인과 관계를 결정하는 단계; 및상기 결정된 인과 관계에 기초하여 상기 희귀 변이체에 대한 인과성 점수를 생성하되, 특정 희귀 변이체의 특정 인과성 점수는 상기 특정 희귀 변이체가 유전자 시퀀스가 상기 특정 희귀 변이체를 포함하는 해당 이상치 개체에서 극한 수준의 유전자 발현을 유발할 가능성을 나타내는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 인과성 점수는 확률 값(p-값)인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 p-값은 Pearson 상관 계수에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 인과성 모델은 로지스틱 회귀 모델, 선형 회귀 모델, 공분산 분석(ANCOVA) 모델, 및/또는 공분산 다변량 분석(MANCOVA) 모델인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 특정 희귀 변이체에 의해 유발되는 변이체-유도 유전자 발현 수준에 의존하여 특정 염색체에서 특정 유전자의 특정 유전자 발현 수준을 예측함으로써 상기 인과 관계를 결정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 변이체-유도 유전자 발현 수준의 기여도를 변이체 효과 공변량으로 측정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교란자는 원위 트랜스-발현 양적 특성 위치(eQTL) 효과를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 다른 염색체에서 다른 유전자에 의해 유발된 트랜스 유전자 발현 수준에 따라 상기 특정 유전자 발현 수준을 예측함으로써 상기 원위 트랜스-eQTL 효과를 제어하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 트랜스 유전자 발현 수준의 기여도를 트랜스 효과 공변량으로 측정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교란자는 국소 시스-eQTL 효과를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 특정 유전자의 이웃에 복수의 공통 변이체가 존재하는 경우 유발되는 시스 유전자 발현 수준에 따라 상기 특정 유전자 발현 수준을 예측함으로써 상기 국소 시스-eQTL 효과를 제어하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 이웃은 상기 특정 유전자의 전사 시작 부위(TSS)로부터의 오프셋에 의해 정의되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 시스 유전자 발현 수준의 기여도를 시스 효과 공변량으로 측정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교란자는 집단 구조 및 조상 효과를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 집단 구조 및 조상 효과는 하나 이상의 유전자형-기반 주요 성분(gPC)에 의해 표현되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 gPC에 의해 유발된 gPC 유전자 발현 수준에 의존하여 상기 특정 유전자 발현 수준을 예측함으로써 상기 집단 구조 및 조상 효과를 제어하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 gPC 유전자 발현 수준의 기여도를 집단 구조 및 조상 효과 공변량으로 측정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교란자는 발현 잔차의 확률적 추정(PEER) 효과를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 PEER에 의해 유발된 PEER 유전자 발현 수준에 의존하여 상기 특정 유전자 발현 수준을 예측함으로써 상기 PEER 효과를 제어하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 PEER 유전자 발현 수준의 기여도를 PEER 효과 공변량으로 측정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교란자는 환경적 효과를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 환경적 효과에 의해 유발되는 환경 유전자 발현 수준에 의존하여 상기 특정 유전자 발현 수준을 예측함으로써 상기 환경적 효과를 제어하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 피팅된 인과성 모델은 상기 환경 유전자 발현 수준의 기여도를 환경적 효과 공변량으로 측정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 복수의 교란자는 성별 효과, 일괄 효과, 유전자형 플랫폼 효과, 및 라이브러리 구축 프로토콜 효과를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 극한 수준의 유전자 발현은 과다 유전자 발현 및 과소 유전자 발현을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 복수의 교란자를 제어하는 동안 상기 희귀 변이체와 상기 과다 유전자 발현 사이의 상기 인과 관계를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 희귀 변이체에 대한 과다 인과성 점수를 생성하는 단계를 추가로 포함하되, 상기 특정 희귀 변이체의 특정 과다 인과성 점수는 상기 특정 희귀 변이체가 상기 유전자 시퀀스가 상기 특정 희귀 변이체를 포함하는 해당 이상치 개체에서 과다 유전자 발현을 유발할 가능성을 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 과다 인과성 점수는 과다 확률 값(과다 p-값)인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 과다 p-값은 Pearson 상관 계수에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 과다 p-값은 유전자 세트에서 다른 유전자에 비해 유전자 발현이 더 낮은 유전자에서 유전자 발현을 증가시키는 상기 희귀 변이체의 통계적으로 교란되지 않는 가능성을 명시하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서, 상기 복수의 교란자를 제어하는 동안 상기 희귀 변이체와 상기 과소 유전자 발현 사이의 상기 인과 관계를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 희귀 변이체에 대한 과소 인과성 점수를 생성하는 단계를 추가로 포함하되, 상기 특정 희귀 변이체의 특정 과소 인과성 점수는 상기 특정 희귀 변이체가 상기 유전자 시퀀스가 상기 특정 희귀 변이체를 포함하는 해당 이상치 개체에서 과소 유전자 발현을 유발할 가능성을 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 과소 인과성 점수는 과소 확률 값(과소 p-값)인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 과소 p-값은 Pearson 상관 계수에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 과소 p-값은 유전자 세트에서 다른 유전자에 비해 유전자 발현이 더 높은 유전자에서 유전자 발현을 감소시키는 상기 희귀 변이체의 통계적으로 교란되지 않는 가능성을 명시하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 희귀 변이체는 비-코딩 변이체인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제17항에 있어서, 상기 비-코딩 변이체는 5개의 프라임 비변환 영역(UTR) 변이체, 3개의 프라임 UTR 변이체, 인핸서 변이체, 및 프로모터 변이체를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항에 있어서, 상기 유전자 발현 수준은 복수의 조직에 대한 조직-특이적 유전자 발현 수준으로 추가로 계층화되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 각각의 조직에서 각각의 유전자에 대한 상기 유전자 발현 수준은 사분위수 정규화를 사용하여 정규화되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 인과성 모델은 각각의 조직에 대해 개별적으로 피팅되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서, 상기 인과성 모델은 계층화를 사용하여 피팅되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항에 있어서, 상기 인과성 점수에 기초하여 상기 희귀 변이체의 순위를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제26항에 있어서, 상기 과다 인과성 점수에 기초하여 상기 희귀 변이체의 순위를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항에 있어서, 상기 과소 인과성 점수에 기초하여 상기 희귀 변이체의 순위를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항에 있어서, 상기 희귀 변이체는 단독 변이체인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 단독 변이체는 상기 이상치 개체로부터 단지 하나의 이상치 개체에서 발생하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템으로서, 상기 메모리에는 극한 수준의 유전자 발현을 유발하는 희귀 변이체를 식별하기 위한 컴퓨터 명령어가 로딩되고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때,개체 그룹의 유전자 발현 수준에 접근하는 단계;상기 유전자 발현 수준을 정규화하고, 극한 수준의 유전자 발현을 갖는 상기 개체 그룹으로부터 해당 이상치 개체를 식별하되, 상기 극한 수준의 유전자 발현은 상기 정규화된 유전자 발현 수준의 꼬리 사분위수로부터 결정되는 단계;상기 이상치 개체의 유전자 시퀀스로부터 희귀 변이체를 선택하되, 상기 희귀 변이체는 대립유전자 빈도 컷오프에 기초하여 선택되는 단계;인과성 모델을 피팅하여 복수의 교란자를 제어하는 동안 상기 희귀 변이체와 상기 이상치 개체에서의 상기 극한 수준의 유전자 발현 사이의 인과 관계를 결정하는 단계; 및상기 결정된 인과 관계에 기초하여 상기 희귀 변이체에 대한 인과성 점수를 생성하되, 특정 희귀 변이체의 특정 인과성 점수는 상기 특정 희귀 변이체가 유전자 시퀀스가 상기 특정 희귀 변이체를 포함하는 해당 이상치 개체에서 극한 수준의 유전자 발현을 유발할 가능성을 나타내는 단계를 포함하는 동작을 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 제2항 내지 제45항을 실행하는 단계를 포함하는 동작을 추가로 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 극한 수준의 유전자 발현을 유발하는 희귀 변이체를 식별하기 위한 컴퓨터 프로그램 명령어가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 프로세서에서 실행될 때,개체 그룹의 유전자 발현 수준에 접근하는 단계;상기 유전자 발현 수준을 정규화하고, 극한 수준의 유전자 발현을 갖는 상기 개체 그룹으로부터 해당 이상치 개체를 식별하되, 상기 극한 수준의 유전자 발현은 상기 정규화된 유전자 발현 수준의 꼬리 사분위수로부터 결정되는 단계;상기 이상치 개체의 유전자 시퀀스로부터 희귀 변이체를 선택하되, 상기 희귀 변이체는 대립유전자 빈도 컷오프에 기초하여 선택되는 단계;인과성 모델을 피팅하여 복수의 교란자를 제어하는 동안 상기 희귀 변이체와 상기 이상치 개체에서의 상기 극한 수준의 유전자 발현 사이의 인과 관계를 결정하는 단계; 및상기 결정된 인과 관계에 기초하여 상기 희귀 변이체에 대한 인과성 점수를 생성하되, 특정 희귀 변이체의 특정 인과성 점수는 상기 특정 희귀 변이체가 유전자 시퀀스가 상기 특정 희귀 변이체를 포함하는 해당 이상치 개체에서 극한 수준의 유전자 발현을 유발할 가능성을 나타내는 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서, 제2항 내지 제45항을 실행하는 단계를 추가로 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>인도</country><engName>JAGANATHAN, Kishore</engName><name>자가나단 키쇼르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>이란</country><engName>AGHAMIRZAIE, Delasa</engName><name>아가미르재이 델라사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>PANAGIOTOPOULOU, Sofia Kyriazopoulou</engName><name>파나기오토풀루 소피아 크리아조풀루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FARH, Kai-How</engName><name>파 카이-하우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/395,774</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1431575-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0038580-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042679.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ca3fbd5ad424834c3d28bafdc90df94d51bf1d58d8f18c97a629674635d9794479876e952b9d823d8748296c13419cb4c67a4948d157182</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cc9d96c33bed504830ba0ac9c4ba139894dbd3a4beb894a57545025ff180ec23ef78d050b13b6d4a61994ffc8f4abb4fd893b684a11e4be</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>