<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:00.150</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020291</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인핸스드 보간 필터들을 사용한 인트라 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>INTRA PREDICTION USING ENHANCED INTERPOLATION FILTERS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123949</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인트라-예측을 위해 인핸스드 보간 필터들을 사용하여 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 기법들이 본 명세서에서 설명된다. 예를 들어, 디바이스는 비디오 데이터의 블록을 예측하기 위한 인트라-예측 모드를 결정할 수 있다. 디바이스는 비디오 데이터의 블록에 대해 사용할 평활화 필터의 타입을 결정할 수 있고, 평활화 필터의 타입은 비디오 데이터의 블록의 폭 및 비디오 데이터의 블록의 높이 중 적어도 하나를 제 1 임계치와 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된다. 디바이스는 또한, 결정된 평활화 필터의 타입 및 인트라-예측 모드를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 인트라-예측을 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140765</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/073040</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 비디오 데이터의 블록을 예측하기 위한 인트라-예측 모드를 결정하고; 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 사용할 평활화 필터의 타입을 결정하는 것으로서, 상기 평활화 필터의 타입은 상기 비디오 데이터의 블록의 폭 및 상기 비디오 데이터의 블록의 높이 중 적어도 하나를 제 1 임계치와 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 상기 평활화 필터의 타입을 결정하고; 그리고 결정된 상기 평활화 필터의 타입 및 상기 인트라-예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 인트라-예측을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 제 1 임계치보다 크다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 결정된 평활화 필터의 타입으로서 제 1 평활화 보간 필터를 사용하고; 그리고상기 제 1 평활화 보간 필터를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록의 인트라-예측에 대한 레퍼런스 픽셀을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 평활화 보간 필터는 6 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 제 1 임계치보다 크지 않다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 결정된 평활화 필터의 타입으로서 제 2 평활화 보간 필터를 사용하고; 그리고상기 제 2 평활화 보간 필터를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록의 인트라-예측에 대한 레퍼런스 픽셀을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 2 평활화 보간 필터는 4 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 인트라-예측 모드의 각도 방향과, 수직 인트라-예측 모드 및 수평 인트라-예측 모드 중 하나 사이의 최소 오프셋을 결정하고; 그리고결정된 상기 최소 오프셋을 제 2 임계치와 비교하는 것에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 사용할 상기 평활화 필터의 타입을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크다는 결정 및 상기 인트라-예측 모드가 정수 값으로 된 레퍼런스 픽셀 포지션과 연관되는 정수 각도 모드라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 평활화 필터의 타입으로서 저대역 통과 필터를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 저대역 통과 필터는 보간 없이 레퍼런스 픽셀 평활화를 수행하고, 상기 저대역 통과 필터는 [1 2 1] 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크다는 결정 및 상기 인트라-예측 모드가 분수 값으로 된 레퍼런스 픽셀 포지션과 연관되는 분수 각도 모드라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 평활화 필터의 타입으로서 가우시안 필터를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 가우시안 필터는 레퍼런스 픽셀 평활화 없이 평활화 보간을 수행하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 가우시안 필터는 상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크다는 결정에 기초하여 6 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 가우시안 필터는 상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크지 않다는 결정에 기초하여 4 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크지 않다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여: 상기 결정된 평활화 필터의 타입으로서 보간 필터를 사용하는 것으로서, 상기 보간 필터는 4 탭 큐빅 필터를 포함하는, 상기 보간 필터를 사용하고; 그리고레퍼런스 픽셀 평활화를 적용함이 없이 상기 보간 필터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 인트라-예측을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 인트라-예측 모드가 정수 각도 모드라는 결정 및 상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 평활화 필터의 타입으로서 저대역 통과 필터를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 큰 탭 저대역 통과 필터를 사용하여 레퍼런스 픽셀 평활화를 수행하도록 구성되고, 상기 큰 탭 저대역 통과 필터는 작은 탭 저대역 통과 필터보다 큰 레퍼런스 픽셀 평활화 정도를 적용하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크지 않다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 작은 탭 저대역 통과 필터를 사용하여 레퍼런스 픽셀 평활화를 수행하도록 구성되고, 상기 작은 탭 저대역 통과 필터는 큰 탭 저대역 통과 필터보다 작은 레퍼런스 픽셀 평활화 정도를 적용하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 인트라-예측 모드의 기울기를 상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이로부터 결정된 하나 이상의 픽셀 포지션들과 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 인트라-예측 모드가 정수 각도 모드라고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 인트라-예측 모드의 각도 방향과 수직 인트라-예측 모드 또는 수평 인트라-예측 모드 사이의 오프셋이 제 2 임계치보다 작다고 결정하고; 그리고상기 인트라-예측 모드의 각도 방향과 상기 수직 인트라-예측 모드 또는 상기 수평 인트라-예측 모드 사이의 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 작다고 결정하는 것에 기초하여, 큐빅 보간 필터를 사용하여 비디오 데이터의 블록에 대한 인트라-예측을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 약한 보간 필터 (weak interpolation filter) 를 사용하여 레퍼런스 라인 확장을 수행하도록 구성되며,상기 약한 보간 필터는 인트라-예측을 수행하기 위해 큐빅 보간 필터의 사용 전에 레퍼런스 라인 확장을 수행하는데 사용되며,상기 큐빅 보간 필터는 상기 약한 보간 필터보다 더 높은 컷오프 주파수를 갖고, 상기 약한 보간 필터보다 더 큰 평활화 정도를 적용하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 약한 보간 필터는 4 탭 싱크-기반 보간 필터 및 6-비트 4 탭 보간 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 상기 평활화 필터의 타입은 비디오 비트스트림에서 시그널링되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 상기 평활화 필터의 타입은 예측 블록들의 세트, 코딩 블록들, 코딩 트리 유닛들 (CTUs), 슬라이스들, 또는 시퀀스들 중 개별적인 것들에 대해 시그널링되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 비디오 비트스트림에서 명시적으로 시그널링된 정보를 사용하지 않고 상기 블록의 폭 및 높이 중 적어도 하나에 기초하여 상기 평활화 필터의 타입을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 잔차 데이터의 블록을 결정하고; 그리고상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 인트라-예측을 수행하는 것에 기초하여 결정된 예측 블록 및 잔차 데이터의 블록을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 정보를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림이 적어도 하나의 메모리에 저장되게 하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 송신하도록 구성된 송신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,비디오 데이터의 블록을 예측하기 위한 인트라-예측 모드를 결정하는 단계;상기 비디오 데이터의 블록에 대해 사용할 평활화 필터의 타입을 결정하는 단계로서, 상기 평활화 필터의 타입은 상기 비디오 데이터의 블록의 폭 및 상기 비디오 데이터의 블록의 높이 중 적어도 하나를 제 1 임계치와 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 상기 평활화 필터의 타입을 결정하는 단계; 및결정된 상기 평활화 필터의 타입 및 상기 인트라-예측 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 인트라-예측을 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 제 1 임계치보다 크다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 결정된 평활화 필터의 타입으로서 제 1 평활화 보간 필터를 사용하는 단계; 및상기 제 1 평활화 보간 필터를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록의 인트라-예측에 대한 레퍼런스 픽셀을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 평활화 보간 필터는 6 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서,상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 제 1 임계치보다 크지 않다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 결정된 평활화 필터의 타입으로서 제 2 평활화 보간 필터를 사용하는 단계; 및제 2 평활화 보간 필터를 사용하여, 상기 비디오 데이터의 블록의 인트라-예측에 대한 레퍼런스 픽셀을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 제 2 평활화 보간 필터는 4 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항에 있어서,상기 인트라-예측 모드의 각도 방향과, 수직 인트라-예측 모드 및 수평 인트라-예측 모드 중 하나 사이의 최소 오프셋을 결정하는 단계; 및결정된 상기 최소 오프셋을 제 2 임계치와 비교하는 것에 기초하여 상기 비디오 데이터의 블록에 사용할 상기 평활화 필터의 타입을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크다는 결정 및 상기 인트라-예측 모드가 정수 값으로 된 레퍼런스 픽셀 포지션과 연관되는 정수 각도 모드라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 평활화 필터의 타입으로서 저대역 통과 필터를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 저대역 통과 필터는 보간 없이 레퍼런스 픽셀 평활화를 수행하고, 상기 저대역 통과 필터는 [1 2 1] 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 33 항에 있어서,상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크다는 결정 및 상기 인트라-예측 모드가 분수 값으로 된 레퍼런스 픽셀 포지션과 연관되는 분수 각도 모드라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 평활화 필터의 타입으로서 가우시안 필터를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 가우시안 필터는 레퍼런스 픽셀 평활화 없이 평활화 보간을 수행하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36 항에 있어서, 상기 가우시안 필터는 상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크다는 결정에 기초하여 6 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 36 항에 있어서, 상기 가우시안 필터는 상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크지 않다는 결정에 기초하여 4 탭 가우시안 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 33 항에 있어서, 상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크지 않다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여: 상기 결정된 평활화 필터의 타입으로서 보간 필터를 사용하는 단계로서, 상기 보간 필터는 4 탭 큐빅 필터를 포함하는, 상기 보간 필터를 사용하는 단계; 및레퍼런스 픽셀 평활화를 적용함이 없이 상기 보간 필터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 인트라-예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 33 항에 있어서, 상기 인트라-예측 모드가 정수 각도 모드라는 결정 및 상기 인트라-예측 모드와 수평 또는 수직 모드들 사이의 상기 결정된 최소 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 크다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 평활화 필터의 타입으로서 저대역 통과 필터를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 큰 탭 저대역 통과 필터를 사용하여 레퍼런스 픽셀 평활화를 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 큰 탭 저대역 통과 필터는 작은 탭 저대역 통과 필터보다 큰 레퍼런스 픽셀 평활화 정도를 적용하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 41 항에 있어서,상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이 중 적어도 하나가 상기 제 1 임계치보다 크지 않다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 작은 탭 저대역 통과 필터를 사용하여 레퍼런스 픽셀 평활화를 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 작은 탭 저대역 통과 필터는 큰 탭 저대역 통과 필터보다 작은 레퍼런스 픽셀 평활화 정도를 적용하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 28 항에 있어서,상기 인트라-예측 모드의 기울기를 상기 블록의 폭 및 상기 블록의 높이로부터 결정된 하나 이상의 픽셀 포지션들과 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 인트라-예측 모드가 정수 각도 모드라고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 28 항에 있어서,상기 인트라-예측 모드의 각도 방향과 수직 인트라-예측 모드 또는 수평 인트라-예측 모드 사이의 오프셋이 제 2 임계치보다 작다고 결정하는 단계; 및결정된 상기 오프셋이 상기 제 2 임계치보다 작다는 결정에 기초하여 큐빅 보간 필터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 인트라-예측을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서, 약한 보간 필터를 사용하여 레퍼런스 라인 확장을 수행하는 단계를 더 포함하고,상기 약한 보간 필터는 인트라-예측을 수행하기 위해 큐빅 보간 필터의 사용 전에 레퍼런스 라인 확장을 수행하는데 사용되며,상기 큐빅 보간 필터는 상기 약한 보간 필터보다 더 높은 컷오프 주파수를 갖고, 상기 약한 보간 필터보다 더 큰 평활화 정도를 적용하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 28 항에 있어서, 상기 평활화 필터의 타입은 비디오 비트스트림에서 시그널링되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 28 항에 있어서, 비디오 비트스트림에서 명시적으로 시그널링된 정보를 사용하지 않고 상기 블록의 폭 및 높이 중 적어도 하나에 기초하여 상기 평활화 필터의 타입을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 28 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 잔차 데이터의 블록을 결정하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 블록에 대한 상기 인트라-예측을 수행하는 것에 기초하여 결정된 예측 블록 및 잔차 데이터의 블록을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 28 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록과 연관된 정보를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,437</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/645,024</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0659983-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120059-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348687-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348688-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020291.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c7bb4f19f013d139f7bb6bfc21332a85e453977bce14ef065d54b246344d55ab2852557c3bc8091d4f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949a3e31ec77a4b0d165e4b54a70bc6d9acd6376cf4e03570b609c8e65a662bcd05d05c44bf9af89f65</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>