<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:42.4142</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.30</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7002236</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>검색어 생성을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHOD FOR GENERATING SEARCH TERMS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.28</openDate><openNumber>10-2023-0095054</openNumber><originalApplicationDate>2020.11.30</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7020069</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/248</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217020069</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 검색을 위한 키워드 생성 방법으로서, 복수의 검색 문자열 및 상호 작용 데이터를 포함하는 검색 메트릭 데이터를 검색하는 단계; 각각이 하나 이상의 제1 속성을 갖는 복수의 제1 제품 식별자를 검색하는 단계; 상호 작용 데이터에 의해 순위가 매겨진 복수의 검색 문자열을 포함하는 테이블을 생성하는 단계; 임계값을 초과하는 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함하는 관련 목록을 생성하는 단계; 제2 제품 식별자와 관련된 데이터를 검색하는 단계; 제2 제품 식별자의 하나 이상의 제2 속성을 추출하는 단계; 제2 속성 데이터를 사용하여 관련 목록에서 검색을 수행하는 단계; 제2 제품 식별자와 관련된 데이터에 키워드를 할당하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022106880</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/061285</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 검색을 위한 키워드 생성 방법으로서,하나 이상의 데이터베이스로부터, 미리 결정된 기간 동안 검색 메트릭 데이터를 검색하고-상기 검색 메트릭은 적어도 복수의 검색 문자열, 및 상기 복수의 검색 문자열 각각에 대응하는 상호 작용 데이터를 포함함-;상기 하나 이상의 데이터베이스로부터, 상기 상호 작용 데이터와 연관된 복수의 제1 제품 식별자를 검색하고-상기 복수의 제1 제품 식별자 각각은 하나 이상의 제1 속성을 가짐-;상기 검색 메트릭 데이터 및 상기 복수의 제1 제품 식별자에 기초하여, 테이블을 생성하고-상기 테이블은 대응하는 상기 상호 작용 데이터에 의해 순위가 매겨진 상기 복수의 검색 문자열을 포함함-;하나 이상의 관련 목록을 생성하고-상기 관련 목록은 하나 이상의 임계값을 초과하는 대응하는 상기 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함함-;제2 제품 식별자와 관련된 데이터를 검색하고;상기 데이터로부터, 상기 제2 제품 식별자의 하나 이상의 제2 속성을 추출하고;상기 하나 이상의 제2 속성 데이터를 사용하여 상기 관련 목록에서 검색을 수행하고;미리 결정된 규칙에 기초하여, 키워드를 상기 제2 제품 식별자와 관련된 데이터에 할당하는-상기 키워드는 상기 복수의 검색 문자열 중 하나 이상임-것을 포함하는, 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 검색 문자열은 사용자 디바이스로부터 제공되는 텍스트 문자열인 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 관련 목록은 제1 관련 목록 및 제2 관련 목록을 포함하고, 상기 제1 관련 목록은 제1 임계값을 초과하는 대응하는 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함하고, 상기 제2 관련 목록은 제2 임계값을 초과하는 대응하는 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함하고, 상기 제1 임계값은 상기 제2 임계값보다 큰 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 테이블을 생성하는 것은,상기 복수의 검색 문자열을 형식화하고;상기 복수의 검색 문자열로부터 원하지 않는 검색 문자열을 제거하고;상기 검색 메트릭 데이터에 기초하여, 상기 복수의 검색 문자열의 각각의 상호 작용을 상기 하나 이상의 제1 제품 식별자와 연관시키고; 그리고상기 복수의 검색 문자열 각각에 대해 상기 하나 이상의 제1 제품 식별자의 순위를 매기는 것을 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 관련 목록을 생성하는 단계는,제1 임계값 초과의 순위를 갖는 제1 제품 식별자로 제1 관련 목록을 채우고;제2 임계값 초과 및 제1 임계값 미만의 순위를 갖는 제1 제품 식별자로 제2 관련 목록을 채우고; 그리고역 색인(inverted index) 형식으로 상기 제1 관련 목록과 상기 제2 관련 목록을 저장하는 단계를 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 하나 이상의 속성 데이터를 사용하여 관련 목록에서 검색을 수행하는 것은,상기 제2 제품 식별자의 제2 속성에 기초하여 하나 이상의 검색어를 생성하고;상기 제1 관련 목록 및 상기 제2 관련 목록에 저장된 상기 제1 제품 식별자의 제1 속성과 매칭되는 검색어에 기초하여 역 색인 검색을 수행하고; 그리고상기 역 색인 검색의 결과와 연관된 제1 제품 식별자를 식별하는 것을 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 키워드를 할당하는 것은,상기 식별된 제1 제품 식별자 각각에 대해 매칭 확률을 결정하고-상기 매칭 확률은 상기 제1 속성과 일치하는 검색어의 수에 기초함-;연관된 상호 작용 데이터에 기초하여, 상기 식별된 제1 제품 식별자들 각각에 대해 빈도를 결정하고;상기 매칭 확률, 상기 빈도, 매칭 임계 확률 및 임계 빈도에 기초하여, 식별된 제1 제품 식별자 각각에 대한 관련성 상태를 결정하고; 그리고상기 관련성 상태에 기초하여 상기 식별된 제1 제품 식별자와 연관된 검색 문자열을 포함하도록 상기 제2 제품 식별자의 데이터를 업데이트하는 것을 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 제1 관련 목록에 포함된 상기 식별된 제1 제품 식별자는 상기 제2 관련 목록에 포함된 상기 식별된 제1 제품 식별자와 상이한 매칭 임계 확률 및 임계 빈도의 값을 갖는 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 상호 작용 데이터는 상기 복수의 검색 문자열 각각의 검색 결과와의 사용자 상호 작용 수를 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,상기 상호 작용 데이터는 사용자 선택의 인스턴스를 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 검색을 위한 키워드 생성 시스템으로서,하나 이상의 데이터베이스;컴퓨터 판독 가능 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 매체; 및단계를 수행하기 위해 상기 저장된 명령을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하고,상기 단계는,하나 이상의 데이터베이스로부터, 미리 결정된 기간 동안 검색 메트릭 데이터를 검색하는 단계-상기 검색 메트릭은 적어도 복수의 검색 문자열, 및 상기 복수의 검색 문자열 각각에 대응하는 상호 작용 데이터를 포함함-;상기 하나 이상의 데이터베이스로부터, 상기 상호 작용 데이터와 연관된 복수의 제1 제품 식별자를 검색하는 단계-상기 복수의 제1 제품 식별자 각각은 하나 이상의 제1 속성을 가짐-;상기 검색 메트릭 데이터 및 상기 복수의 제1 제품 식별자에 기초하여, 테이블을 생성하는 단계-상기 테이블은 대응하는 상기 상호 작용 데이터에 의해 순위가 매겨진 상기 복수의 검색 문자열을 포함함-;하나 이상의 관련 목록을 생성하는 단계-상기 관련 목록은 하나 이상의 임계값을 초과하는 대응하는 상기 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함함-;제2 제품 식별자와 관련된 데이터를 검색하는 단계;상기 데이터로부터, 상기 제2 제품 식별자의 하나 이상의 제2 속성을 추출하는 단계;상기 하나 이상의 제2 속성 데이터를 사용하여 상기 관련 목록에서 검색을 수행하는 단계;미리 결정된 규칙에 기초하여, 키워드를 상기 제2 제품 식별자와 관련된 데이터에 할당하는 단계-상기 키워드는 상기 복수의 검색 문자열 중 하나 이상임-를 포함하는, 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 복수의 검색 문자열은 사용자 디바이스로부터 제공되는 텍스트 문자열인 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서,상기 관련 목록은 제1 관련 목록 및 제2 관련 목록을 포함하고, 상기 제1 관련 목록은 제1 임계값을 초과하는 대응하는 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함하고, 상기 제2 관련 목록은 제2 임계값을 초과하는 대응하는 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함하고, 상기 제1 임계값은 상기 제2 임계값보다 큰 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11에 있어서,상기 테이블을 생성하는 단계는,상기 복수의 검색 문자열을 형식화하는 단계;상기 복수의 검색 문자열로부터 원하지 않는 검색 문자열을 제거하는 단계;상기 검색 메트릭 데이터에 기초하여, 상기 복수의 검색 문자열의 각각의 상호 작용을 상기 하나 이상의 제1 제품 식별자와 연관시키는 것; 및상기 복수의 검색 문자열 각각에 대해 상기 하나 이상의 제1 제품 식별자의 순위를 매기는 것을 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,제1 임계값 초과의 순위를 갖는 제1 제품 식별자로 제1 관련 목록을 채우는 것;제2 임계값 초과 및 제1 임계값 미만의 순위를 갖는 제1 제품 식별자로 제2 관련 목록을 채우는 것; 및역 색인 형식으로 상기 제1 관련 목록과 상기 제2 관련 목록을 저장하는 단계를 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 하나 이상의 속성 데이터를 사용하여 관련 목록에서 검색을 수행하는 단계는,상기 제2 제품 식별자의 제2 속성에 기초하여 하나 이상의 검색어를 생성하는 단계;상기 제1 관련 목록 및 상기 제2 관련 목록에 저장된 상기 제1 제품 식별자의 제1 속성과 매칭되는 검색어에 기초하여 역 색인 검색을 수행하는 단계; 및상기 역 색인 검색의 결과와 연관된 제1 제품 식별자를 식별하는 단계를 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서,상기 키워드를 할당하는 단계는,상기 식별된 제1 제품 식별자 각각에 대해 매칭 확률을 결정하는 단계-상기 매칭 확률은 상기 제1 속성과 일치하는 검색어의 수에 기초함-;연관된 상호 작용 데이터에 기초하여, 상기 식별된 제1 제품 식별자들 각각에 대해 빈도를 결정하는 단계;상기 매칭 확률, 상기 빈도, 매칭 임계 확률 및 임계 빈도에 기초하여 식별된 제1 제품 식별자 각각에 대한 관련성 상태를 결정하는 단계; 및상기 관련성 상태에 기초하여 상기 식별된 제1 제품 식별자와 연관된 검색 문자열을 포함하도록 상기 제2 제품 식별자의 데이터를 업데이트하는 단계를 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 제1 관련 목록에 포함된 상기 식별된 제1 제품 식별자는 상기 제2 관련 목록에 포함된 상기 식별된 제1 제품 식별자와 상이한 매칭 임계 확률 및 임계 빈도의 값을 갖는 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 11에 있어서,상기 상호 작용 데이터는 상기 복수의 검색 문자열 각각의 검색 결과와의 사용자 상호 작용 수를 포함하는 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 검색을 위한 키워드 생성 방법으로서,하나 이상의 데이터베이스로부터, 미리 결정된 기간 동안 검색 메트릭 데이터를 검색하고-상기 검색 메트릭은 적어도 복수의 검색 문자열, 및 상기 복수의 검색 문자열 각각에 대응하는 상호 작용 데이터를 포함함-;상기 하나 이상의 데이터베이스로부터, 상기 상호 작용 데이터와 연관된 복수의 제1 제품 식별자를 검색하고-상기 복수의 제1 제품 식별자 각각은 하나 이상의 제1 속성을 가짐-;상기 검색 메트릭 데이터 및 상기 복수의 제1 제품 식별자에 기초하여, 테이블을 생성하고-상기 테이블은 대응하는 상기 상호 작용 데이터에 의해 순위가 매겨진 상기 복수의 검색 문자열을 포함함-;하나 이상의 관련 목록을 생성하고-상기 관련 목록은 하나 이상의 임계값을 초과하는 대응하는 상기 상호 작용 데이터를 갖는 복수의 검색 문자열을 포함함-;하나 이상의 사용자 디바이스로부터, 적어도 제품 이름을 포함하는 제2 제품 식별자의 제품 정보를 수신하고;상기 제품 이름에 기초하여, 상기 제2 제품 식별자의 하나 이상의 제2 속성 데이터를 추출하고;하나 이상의 속성 데이터를 사용하여 상기 관련 목록에서 검색을 수행하고;미리 결정된 규칙에 기초하여, 키워드를 상기 제2 제품 식별자와 관련된 데이터에 할당하는-상기 키워드는 상기 복수의 검색 문자열 중 하나 이상임-것을 포함하는, 검색을 위한 키워드 생성 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>120130530287</code><country>대한민국</country><engName>Coupang Corp.</engName><name>쿠팡 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>FARASHI, Amir Reza Aghamousa</engName><name>파라시 아미르 레자 아그하모우사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ALIKOV, Andrei</engName><name>알리코브 안드레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Su Hwan</engName><name>안수환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/953,621</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0070275-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1341241-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1341242-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0504198-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237002236.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f63d14b4a98e73da0a04572b439e33a0b8b29e48b715923dc07d5b33165bbbecd0363ded1835f0204ea42ed03955ac9415640d94974a565b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf69a7f44310be69528746706710293be1f9449fceb7c182366726d705defd3305d052cbe07acfce69f08853526823a966fb10286d6fefcb79</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>