<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:09.339</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028425</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>바이오마커를 포함하는 영상 데이터세트의 조화를 위한 시스템, 디바이스 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, DEVICES, AND METHODS FOR HARMONIZATION OF IMAGING DATASETS INCLUDING BIOMARKERS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.15</openDate><openNumber>10-2023-0156903</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 33/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 70/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/055</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미래 데이터를 조화시키기 위해 뉴로멜라닌(NM) 데이터베이스에서 직접 컴뱃을 사용하거나 또는 컴뱃 생성 계수를 사용하여 NM 데이터를 조화시키기 위한 예시적인 시스템, 방법 및 컴퓨터 액세스 가능한 매체는 예를 들어 MRI 스캐너로부터 환자(들)의 뇌의 영상 정보를 수신하는 단계, 제2 MRI 스캐너로부터 환자(들)의 뇌의 영상 정보를 수신하는 단계, 및 기준 데이터세트에 대해 스캐너 사이의 데이터를 조화시키기 위해 컴벳을 사용하는 단계를 포함할 수 있다. 이어서, 환자(들)의 뉴로멜라닌(NM) 농도는 조화된 데이터에 기초하여 결정될 수 있다. NM 농도는 복셀 방식 분석 절차를 사용하여 결정될 수 있다. 복셀 방식 분석 절차는 환자(들) 뇌의 흑색질(SN) 내의 지형 패턴(들)을 결정하도록 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022192728</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020036</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 뉴로멜라닌 데이터세트를 조화시키기 위한 방법으로서,제1 자기 공명 영상(MRI) 기계와 관련된 제1 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계;제2 MRI 기계와 관련된 제2 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계;상기 뉴로멜라닌 데이터세트에 기초하여 입력 특징 벡터의 세트를 생성하는 단계;상기 제2 MRI 기계와 관련된 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌에 기초하여 상기 제1 MRI 기계와 관련된 상기 제1 레벨의 뉴로멜라닌을 조정하기 위해 기계 학습 모델에 상기 입력 특징 벡터의 세트를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 벤더 특정 컴뱃 계수를 사용하여 뉴로멜라닌 데이터세트를 조화시키는 방법으로서,제1 벤더에 의해 제조된 MRI 기계의 세트를 사용하여 획득된 제1 데이터세트와 관련된 제1 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계;상기 제1 벤더와 다른 제2 벤더에 의해 제조된 기준 MRI 기계를 사용하여 획득된 제2 데이터세트와 관련된 제2 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계;상기 MRI 기계의 세트와 관련된 벤더 특정 계수를 생성하기 위해 기계 학습(컴뱃) 알고리즘을 구현하는 단계로서, 상기 벤더 특정 계수는 (1) 상기 MRI 기계의 세트와 관련된 상기 제1 레벨의 뉴로멜라닌 또는 (2) 상기 기준 MRI 기계와 관련된 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌 중 적어도 하나에 기초하는, 상기 알고리즘을 구현하는 단계;상기 제1 벤더에 의해 제조된 상기 제1 MRI 기계와 관련된 제3 데이터세트를 획득하는 단계; 및(1) 상기 기준 MRI 기계와 관련된 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌 또는 (2) 상기 제2 데이터세트 중 적어도 하나와 비교하여 상기 제1 MRI 기계와 관련된 조정된 제3 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하기 위해 상기 제1 벤더에 의해 제조된 상기 제1 MRI 기계로부터의 제3 데이터세트에 상기 벤더 특정 계수를 직접 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 스캐너 특정 컴뱃 계수를 사용하여 뉴로멜라닌 데이터세트를 조화시키는 방법으로서,제1 MRI 기계를 사용하여 일련의 시점에 제1 레벨의 뉴로멜라닌의 세트를 측정하는 단계;상기 제1 MRI 기계와 다른 제2 기준 MRI 기계를 사용하여 제2 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계;상기 제1 MRI 기계 및 상기 제2 기준 MRI 기계와 관련된 스캐너 특정 계수를 생성하기 위해 기계 학습(컴뱃) 알고리즘을 구현하는 단계로서, 상기 스캐너 특정 계수는 상기 제1 MRI 기계와 상기 제2 기준 MRI 기계 사이의 관계를 정의하도록 구성되는, 상기 알고리즘을 구현하는 단계; 및상기 제2 기준 MRI 기계와 비교하여 상기 제1 MRI 기계를 사용하여 수집된 데이터의 세트를 조화시키기 위해 상기 스캐너 특정 계수를 사용하는 단계를 포함하며, 상기 데이터의 세트는 다수의 NM 스캔을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 스캐너에서의 NM 스캔의 횟수는 약 5회 이상, 약 10회 이상, 약 15회 이상, 약 20회 이상, 약 25회 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 대상체의 뇌의 관심 영역에서 뉴로멜라닌 농도를 평가하는 방법으로서,대상체에 대한 뉴로멜라닌-자기 공명 영상(NM-MRI) 스캔을 수행하는 단계;상기 NM-MRI 스캔으로부터 뉴로멜라닌 데이터세트를 획득하는 단계;상기 뉴로멜라닌 데이터세트를 선택적으로 암호화하는 단계;원격 서버에 상기 뉴로멜라닌 데이터세트를 업로드하는 단계;상기 데이터세트를 선택적으로 해독하는 단계;(i) 계수를 생성하고 적용하기 위해 전체 데이터세트에 대한 컴뱃 알고리즘을 시행하거나, (ⅱ) 상기 데이터세트에 스캐너 특정 인자를 적용하거나, 또는 (ⅲ) 상기 데이터세트에 벤더 특정 계수를 적용하는 것에 의해 상기 데이터세트를 조화시키는 단계;상기 뉴로멜라닌 데이터세트의 분석을 수행하는 단계로서, 상기 분석은,(i) 상기 대상체로부터 이전에 획득한 하나 이상의 뉴로멜라닌 데이터세트와 상기 뉴로멜라닌 데이터세트를 비교하는 단계;(ⅱ) 대조군 데이터세트와 상기 뉴로멜라닌 데이터세트를 비교하는 단계;(ⅲ) 상이한 대상체로부터 이전에 획득한 하나 이상의 뉴로멜라닌 데이터세트와 상기 뉴로멜라닌 데이터세트를 비교하는 단계중 하나 이상을 포함하는, 상기 분석을 수행하는 단계;상기 뉴로멜라닌 분석을 포함하는 리포트를 생성하는 단계; 및상기 리포트를 상기 원격 서버에 업로드하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 컴뱃을 사용한 조정 전의 상기 NM 데이터세트는 대조비-뉴로멜라닌(Contrast Ratio - Neuromelanin: CNR-NM) 복셀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항에 있어서, 컴뱃을 사용한 조정 후의 상기 NM 데이터세트는 컴뱃 조화된 대조비-뉴로멜라닌(ComBat Harmonized Contrast Ratio - Neuromelanin: CH-CNR-NM) 복셀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항에 있어서, 상기 NM 데이터세트는 대상체의 도파민성 경로를 포함하는 중뇌 영역에서 뉴로멜라닌의 존재를 나타내는 측정치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항에 있어서, 복셀 방식 분석 절차가 CH-CNR-NM 복셀에 대해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 동작 가능하게 결합되는 프로세서를 포함하되, 상기 프로세서는, 영상 소스와 관련된 정보를 수신하도록 구성되고; 상기 영상 소스와 관련된 제1 복수의 이미지를 포함하는 제1 데이터세트를 수신하도록 구성되되, 상기 복수의 이미지에서의 각각의 이미지가 복셀의 세트를 포함하고; 상기 복셀의 세트로부터 복셀의 서브세트와 관련된 값의 평균에 기초하는 복셀 맵을 생성하도록 상기 제1 복수의 이미지에 마스크를 적용하도록 구성되고; 상기 복수의 이미지에서의 바이오마커의 존재의 표시에 기초하는 제1 세트의 측정치를 상기 복셀 맵에 기초하여 계산하도록 구성되되, 상기 복셀 맵은 상기 바이오마커의 존재에 기초하여 생성되고; 상기 제1 세트의 측정치를 데이터 조화 알고리즘에 제공하도록 구성되되, 상기 데이터 조화 알고리즘은 계수의 세트를 계산하도록 구성되고, 상기 제1 세트의 측정치에 적용될 때 상기 계수의 세트는 상기 제1 세트의 측정치를 조화된 제2 세트의 측정치로 변환하도록 구성되고, 제2 세트의 측정치는, 상기 제1 세트의 측정치와 비교하여, 변동성의 하나 이상의 식별된 소스와 관련된 감소된 변동성을 가지며; 상기 제2 세트의 측정치, 및 상기 제2 세트의 측정치로의 상기 제1 세트의 측정치의 변환과 관련된 상기 계수의 세트를 수신하도록 구성되고; 그리고 상기 제2 세트의 측정치와 상기 계수의 세트를 상기 영상 소소와 관련된 정보와 링크하고 저장하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 복셀의 서브세트로부터 각각의 복셀과 관련된 대조도 대 잡음비(contrast to noise ratio: CNR)를 결정하는 것에 의해 상기 제1 세트의 측정치를 계산하도록 구성되며, 상기 각각의 복셀과 관련된 CNR은 해당 복셀과 관련된 제1 신호 강도와 기준 복셀과 관련된 제2 신호 강도 사이의 차이에 기초하며, 상기 기준 복셀은 최소 함량의 바이오마커를 포함하는 것으로 알려진, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 바이오마커는 뉴로멜라닌인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 영상 소스는 MRI 스캐너 유형, MRI 스캐너, 또는 MRI 스캔의 대상체 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 계수의 세트는, 상기 제2 세트의 측정치가 덧셈 및 곱셈 변동성의 식별된 소스를 포함하여 변동성의 하나 이상의 식별된 소스와 관련된 감소된 변동성을 가지도록 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서에 의해 실행될 명령어를 나타내는 코드를 저장하는 비일시적 프로세서 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는, 상기 프로세서로 하여금,복수의 이미지를 포함하는 데이터세트를 수신하게 하고;상기 데이터세트와 관련된 영상 소스와 관련된 정보를 수신하게 하고;상기 복수의 이미지에 기초하여 제1 세트의 측정치를 계산하게 하고;상기 영상 소스와 관련된 계수의 세트를 결정하기 위해 데이터베이스를 탐색하게 하되, 상기 계수의 세트는 상기 제1 세트의 측정치를 조화된 제2 세트의 측정치로 변환하도록 구성되고, 상기 제2 세트의 측정치는, 상기 제1 세트의 측정치와 비교하여, 변동성의 하나 이상의 식별된 소스와 관련된 감소된 변동성을 가지며;상기 영상 소스와 관련된 계수의 세트를 획득하게 하고;상기 변동성의 하나 이상의 식별된 소스와 관련된 감소된 변동성을 가지는 상기 제2 세트의 측정치를 생성하기 위해 상기 제1 세트의 측정치에 상기 계수의 세트를 적용하게 하고;상기 계수의 세트와 관련된 상기 제2 세트의 측정치 및 영상 소스와 관련된 정보를 저장하게 하는 코드를 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 영상 소스는 상기 복수의 이미지를 획득하도록 사용되는 스캐닝 장비의 브랜드, 상기 복수의 이미지를 획득하도록 사용되는 스캐닝 장비의 아이덴티티, 또는 상기 복수의 이미지를 획득하도록 스캔되는 대상체 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 프로세서로 하여금,상기 탐색에 응답하여, 상기 영상 소스와 관련된 상기 계수의 세트의 부재를 결정하게 하고;데이터 조화 알고리즘에 상기 제1 세트의 측정치를 제공하게 하는 코드를 포함하되, 상기 데이터 조화 알고리즘은 상기 제1 세트의 측정치를 조화된 제2 세트의 측정치로 변환하는 계수의 세트를 생성하도록 구성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 프로세서로 하여금,상기 복수의 이미지에 관심 영역에 기초한 마스크를 적용하게 하고; 그리고상기 마스크의 적용에 기초하여, 상기 관심 영역과 관련된 평균 복셀 맵을 계산하게 하는 코드를 포함하되, 상기 제1 세트의 측정치는 상기 평균 복셀 맵에 기초하여 계산되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 관심 영역은 흑색질(SN) 영역인, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 복수의 이미지는 바이오마커 특정 MRI를 사용하여 획득되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 바이오마커는 뉴로멜라닌(NM)인, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서,제1 복수의 이미지를 포함하는 제1 데이터세트를 수신하는 단계로서, 상기 제1 데이터세트는 자기 공명 영상(MRI)의 제1 소스와 관련되는, 상기 제1 데이터세트를 수신하는 단계;제2 복수의 이미지를 포함하는 제2 데이터세트를 수신하는 단계로서, 상기 제2 데이터세트는 MRI의 제2 소스와 관련되는, 상기 제2 데이터세트를 수신하는 단계;상기 제1 복수의 이미지 중 하나 이상에 기초하는 제1 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계로서, 상기 제1 레벨의 뉴로멜라닌은 상기 제1 소스와 관련되는, 상기 제1 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계;상기 제2 복수의 이미지 중 하나 이상에 기초하는 제2 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계로서, 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌은 상기 제2 소스와 관련되는, 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌을 측정하는 단계;제1 세트의 계수를 상기 제1 레벨의 뉴로멜라닌에 적용하는 단계로서, 상기 제1 세트의 계수는, 제3 레벨의 뉴로멜라닌을 생성하기 위해 상기 제1 소스와 관련된 효과를 감소시키는 것에 의해 상기 제1 레벨의 뉴로멜라닌을 조정하도록 구성된, 상기 제1 레벨의 뉴로멜라닌에 적용하는 단계;제2 세트의 계수를 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌에 적용하는 단계로서, 상기 제2 세트의 계수는, 제4 레벨의 뉴로멜라닌을 생성하기 위해 상기 제2 소스와 관련된 효과를 감소시키는 것에 의해 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌을 조정하도록 구성된, 상기 제2 레벨의 뉴로멜라닌에 적용하는 단계; 및상기 제3 레벨의 뉴로멜라닌 및 상기 제4 레벨의 뉴로멜라닌을 포함하는 조화된 제3 데이터세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 마이애미 비치 콜린스 애비뉴 **** 아파트먼트 ***</address><code>520220181287</code><country>미국</country><engName>Terran Biosciences Inc.</engName><name>테란 바이오사이언시스 인코포레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 웨스트 *** 스트리트 *** 로우 메모리얼 라이브러리 ***</address><code>519990226981</code><country>미국</country><engName>THE TRUSTEES OF COLUMBIA UNIVERSITY IN THE CITY OF NEW YORK</engName><name>더 트러스티스 오브 컬럼비아 유니버시티 인 더 시티 오브 뉴욕</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 메난즈, 스위트 ***, 브로드웨이 ***</address><code>520210346492</code><country>미국</country><engName>THE RESEARCH FOUNDATION FOR MENTAL HYGIENE, INC.</engName><name>더 리서치 파운데이션 포 멘탈 하이진, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>CLARK, Samuel</engName><name>클라크 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕...</address><code> </code><country> </country><engName>WENGLER, Kenneth</engName><name>웽글러 케네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HORGA HERNANDEZ, Guillermo</engName><name>호르가 에르난데스 기예르모</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/159,915</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0921330-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160560-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Information about Application (Patent)]Submission of Information</documentEngName><documentName>[출원에 대한 정보(특허)]정보제출서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0669512-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification (Written Submission of Information)</documentEngName><documentName>안내문(정보제출서)</documentName><receiptDate>2024.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0102564-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5370018-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0274496-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0274527-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>정보제공에대한사실통지서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0366834-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028425.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d7ea61169c876c575c02bab4f158e7d56f2f083a266f38a71b9a7e21c6ca175df7c02bf9446af7590898f8e0d3ede9545b95fe2685117a3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9716c75155d3285cb8397f3bc435fb74c09aac4f33bf90068d8dc59beb0e48cbc58fc8ca59fcf8ad3a961ebbbdcf09d2fdaff62bf9cbe465</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>