<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:44.5644</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7014644</applicationNumber><claimCount>132</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>PDCCH 에 의한 Scell 휴면 표시</inventionTitle><inventionTitleEng>SCELL DORMANCY INDICATION BY PDCCH</inventionTitleEng><openDate>2022.07.07</openDate><openNumber>10-2022-0097399</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1607</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/27</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 시스템 및 방법은 서빙 셀 휴면 표시 필드 및 확인응답을 통신하는 것에 관련된다. 일부 구현들에서, 무선 통신 디바이스(예를 들어, 사용자 장비)는 2차 셀 (Scell) 휴면 표시 필드를 갖는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH)을 검출할 수 있다. 사용자 장비는 PDCCH 에서 Scell 표시자 필드를 검출하는 것에 기초하여 초기 상태에서 다른 상태로(예를 들어, 휴면 유사 상태에서 비 휴면 유사 상태로) 상태를 변경할 수 있다. 사용자 장비는 또한 Scell 휴면 표시 필드를 갖는 PDCCH 를 검출하는 것에 응답하여 하이브리드-ARQ 확인응답(HARQ-ACK)을 송신할 수 있다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021092273</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/059243</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비 (UE) 로서,이차 셀 (Scell) 휴면 표시자를 갖는 물리적 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 을 검출하도록 구성된 프로세서로서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 UE 를 휴면 상태와 비 휴면 상태 사이에서 스위칭하도록 구성되고, 상기 휴면 상태에서 상기 UE 는 상기 비 휴면 상태와 비교하여 감소된 전력에서 동작하도록 구성되는, 상기 프로세서; 및상기 프로세서가 상기 PDCCH 를 검출하는 것에 응답하여 하이브리드 ARQ 확인응답 (HARQ-ACK) 을 송신하도록 구성된 송수신기를 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 다운링크 제어 정보 (DCI) 를 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 HARQ-ACK 는 상기 UE 가 상기 PDCCH 를 검출했음을 표시하는 1 비트 ACK 인, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한,상기 UE 가 상기 Scell 휴면 표시자를 갖는 상기 PDCCH 를 검출했음을 나타내는 적어도 하나의 비트를 포함하는 코드북을 생성하고; 및상기 코드북을 상기 HARQ-ACK 에 통합하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).      </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 코드북은 동적 코드북 또는 준정적 코드북인, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 피드백 타이밍 정보를 포함하는 DCI 를 더 포함하고; 상기 프로세서는 또한,상기 DCI 의 상기 피드백 타이밍 정보를 사용하여 슬롯들의 수를 결정하고; 및상기 PDCCH 가 검출되는 슬롯에 대한 상기 슬롯들의 수만큼 상기 HARQ-ACK 의 송신을 지연시키도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 DCI 는 다운링크 스케줄링 (DL) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 PDSCH-대-HARQ 피드백 타이밍 표시자인, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 자원 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 HARQ-ACK 를 송신하기 위해, 상기 송수신기는 또한 상기 PUCCH 자원 표시자에 의해 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 다운링크 할당 인덱스 (DAI) 필드를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 프로세서는 또한 상기 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하도록 구성되고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하기 위해, 상기 송수신기는 또한 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 DCI 를 더 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 DCI 의 주파수 도메인 자원 할당 (FDRA) 필드를 사용하여 상기 PDCCH 가 Scell 휴면 표시자와 연관되고 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하기 위해, 상기 프로세서는 또한 자원 할당 유형 0 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 0 으로 설정된다고 결정하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않는다고 결정하기 위해, 상기 프로세서는 또한 자원 할당 유형 0 및 자원 할당 유형 1 이 구성되고, 상기 자원 할당 유형 0 이 활성화되고, 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 0 으로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트가 1 로 설정된다고 결정하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하기 위해, 상기 프로세서는 또한 자원 할당 유형 1 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 1 로 설정된다고 결정하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않는다고 결정하기 위해, 상기 프로세서는 또한 자원 할당 유형 1 이 활성화되고, 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 1 로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트가 0 으로 설정된다고 결정하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 변조 및 코딩 방식 필드를 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 변조 및 코딩 방식 필드를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 새로운 데이터 표시자를 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 새로운 데이터 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 중복 버전 표시자를 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 중복 버전 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 HARQ 프로세스 수 표시자를 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 HARQ 프로세스 수 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 안테나 포트 표시자를 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 안테나 포트 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 복조 참조 신호 (DMRS) 시퀀스 초기화 표시자를 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 DMRS 시퀀스 초기화 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한,상기 Scell 휴면 표시자와 연관된 애플리케이션 지연을 결정하고; 및상기 애플리케이션 지연과 연관된 시간 주기 동안 상기 Scell 휴면 표시자에 기초하여 상기 UE 의 거동을 변경하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는 또한,상기 애플리케이션 지연이 상기 UE 가 휴면 대역폭 부분에서 비휴면 대역폭 부분으로 스위칭하는 시간 주기임을 결정하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 데이터를 스케줄링하거나 상기 PDCCH 가 상기 데이터를 스케줄링하지 않는 경우에 상기 애플리케이션 지연은 동일한, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 사운딩 참조 신호 (SRS) 요청 필드를 포함하는 DCI 를 더 포함하고;상기 송수신기는 또한 상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 상기 SRS 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 송신 전력 커맨드 (TPC) 표시자를 포함하고; 상기 프로세서는 또한 상기 TPC 표시자를 사용하여 스케줄링된 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 의 송신 전력을 조정하도록 구성되고; 및상기 송수신기는 또한 조정된 상기 송신 전력을 사용하여 상기 PUCCH 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 TPC 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 TPC 표시자는 상기 Scell 휴면 표시자에 따라 서빙 셀에 대한 상기 PUCCH 의 상기 송신 전력을 조정하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 적어도 하나의 DAI 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; 및상기 프로세서는 또한 상기 적어도 하나의 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하도록 구성되고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하기 위해, 상기 송수신기는 또한 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 6 항에 있어서, 상기 DCI 는 업링크 스케줄링 (UP) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자에 의해 표시되는 DL 에서의 UL 승인 수신과 UL 데이터 송신 사이의 슬롯들의 제 2 수의 지연을 나타내는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; 및상기 송수신기는 또한,PUCCH 자원 표시자를 갖는 DL DCI 를 포함하는 제 2 PDCCH 를 수신하고; 상기 DL DCI 의 상기 PUCCH 자원 표시자에 표시된 자원에서 및 슬롯을 사용하여 상기 HARQ-ACK 를 송신하도록 구성되고; 및상기 프로세서는 또한,상기 UL DCI 를 포함하는 상기 PDCCH 와 연관된 상기 HARQ-ACK 에 대한 슬롯이 상기 DL DCI 를 포함하는 상기 제 2 PDCCH 와 연관된 제 2 HARD-ACK 에 대한 슬롯이라고 결정하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하기 위해, 상기 송수신기는 또한 상기 UL DCI 의 필드의 적어도 하나에서 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자의 시작 및 길이 표시자 값 (SLIV) 정보를 포함하는 DL 또는 UL DCI 를 더 포함하고;  상기 프로세서는 또한 상기 SLIV 정보를 사용하여 준정적 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하도록 구성되고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하기 위해, 상기 송수신기는 또한 결정된 상기 위치에서 상기 준정적 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 1 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 채널 상태 정보 (CSI) 요청 필드를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 송수신기는 또한 상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 CSI 를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 방법으로서,사용자 장비 (UE) 에서, 이차 셀 (Scell) 휴면 표시자를 갖는 물리적 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 을 검출하는 단계로서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 UE 를 휴면 상태와 비 휴면 상태 사이에서 스위칭하도록 구성되고, 상기 휴면 상태에서 상기 UE 는 상기 비 휴면 상태와 비교하여 감소된 전력에서 동작하도록 구성되는, 상기 PDCCH 을 검출하는 단계; 및프로세서가 상기 PDCCH 를 검출하는 것에 응답하여 하이브리드 ARQ 확인응답 (HARQ-ACK) 을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 다운링크 제어 정보 (DCI) 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서, 상기 HARQ-ACK 는 상기 UE 가 상기 PDCCH 를 검출했음을 표시하는 1 비트 ACK 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항에 있어서,상기 UE 가 상기 Scell 휴면 표시자를 갖는 상기 PDCCH 를 검출했음을 나타내는 적어도 하나의 비트를 포함하는 코드북을 생성하는 단계; 및상기 코드북을 상기 HARQ-ACK 에 통합하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 코드북은 동적 코드북 또는 준정적 코드북인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 34 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 피드백 타이밍 정보를 포함하는 DCI 를 더 포함하고; 상기 DCI 의 상기 피드백 타이밍 정보를 사용하여 슬롯들의 수를 결정하는 단계; 및상기 PDCCH 가 검출되는 슬롯에 대한 상기 슬롯들의 수만큼 상기 HARQ-ACK 의 송신을 지연시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 DCI 는 다운링크 스케줄링 (DL) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 PDSCH-대-HARQ 피드백 타이밍 표시자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 34 항에 있어서,상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 자원 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계는 상기 PUCCH 자원 표시자에 의해 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 34 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 다운링크 할당 인덱스 (DAI) 필드를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계는 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 34 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 DCI 를 더 포함하고;상기 DCI 의 주파수 도메인 자원 할당 (FDRA) 필드를 사용하여 상기 PDCCH 가 Scell 휴면 표시자와 연관되고 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 단계는, 자원 할당 유형 0 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 0 으로 설정된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 43 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않는다고 결정하는 단계는, 자원 할당 유형 0 및 자원 할당 유형 1이 구성되고, 상기 자원 할당 유형 0 이 활성화되고, 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 0 으로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트가 1 로 설정된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 43 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 단계는, 자원 할당 유형 1 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 1 로 설정된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 43 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 단계는, 자원 할당 유형 1 이 활성화되고 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 1 로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트는 0 으로 설정된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 35 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 변조 및 코딩 방식 필드를 포함하고; 상기 변조 및 코딩 방식 필드를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 35 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 새로운 데이터 표시자를 포함하고;상기 새로운 데이터 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 35 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 중복 버전 표시자를 포함하고;상기 중복 버전 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 35 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 HARQ 프로세스 수 표시자를 포함하고;상기 HARQ 프로세스 수 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 35 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 안테나 포트 표시자를 포함하고; 및상기 안테나 포트 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 35 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 복조 참조 신호 (DMRS) 시퀀스 초기화 표시자를 포함하고; 및상기 DMRS 시퀀스 초기화 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 35 항에 있어서,상기 Scell 휴면 표시자와 연관된 애플리케이션 지연을 결정하는 단계; 및상기 애플리케이션 지연과 연관된 시간 주기 동안 상기 Scell 휴면 표시자에 기초하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서,상기 애플리케이션 지연이 상기 UE 가 휴면 대역폭 부분에서 비휴면 대역폭 부분으로 스위칭하는 시간 주기임을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 54 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 데이터를 스케줄링하거나 상기 PDCCH 가 상기 데이터를 스케줄링하지 않는 경우에 상기 애플리케이션 지연은 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 35 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 사운딩 참조 신호 (SRS) 요청 필드를 포함하는 DCI 를 더 포함하고;상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 상기 SRS 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 35 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 송신 전력 커맨드 (TPC) 표시자를 포함하고; 상기 TPC 표시자를 사용하여 스케줄링된 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 의 송신 전력을 조정하는 단계; 및조정된 상기 송신 전력을 사용하여 상기 PUCCH 를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 TPC 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 58 항에 있어서, 상기 TPC 표시자는 상기 Scell 휴면 표시자에 따라 서빙 셀에 대한 상기 PUCCH 의 상기 송신 전력을 조정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 35 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 적어도 하나의 DAI 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계는 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 39 항에 있어서, 상기 DCI 는 업링크 스케줄링 (UP) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자에 의해 표시되는 DL 에서의 UL 승인 수신과 UL 데이터 송신 사이의 슬롯들의 제 2 수의 지연을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 35 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; PUCCH 자원 표시자를 갖는 DL DCI 를 포함하는 제 2 PDCCH 를 수신하는 단계;상기 UL DCI 를 포함하는 상기 PDCCH 와 연관된 상기 HARQ-ACK 에 대한 슬롯이 상기 DL DCI 를 포함하는 상기 제 2 PDCCH 와 연관된 제 2 HARD-ACK 에 대한 슬롯이라고 결정하는 단계; 및상기 DL DCI 의 상기 PUCCH 자원 표시자에 표시된 자원에서 및 상기 슬롯을 사용하여 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 35 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계는, 상기 UL DCI 의 필드의 적어도 하나에서 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 35 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자의 시작 및 길이 표시자 값 (SLIV) 정보를 포함하는 DL 또는 UL DCI 를 더 포함하고;  상기 SLIV 정보를 사용하여 준정적 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계는 결정된 상기 위치에서 상기 준정적 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 35 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 채널 상태 정보 (CSI) 요청 필드를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 CSI 를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 프로그램 코드가 기록된 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는,사용자 장비 (UE) 에서, 이차 셀 (Scell) 휴면 표시자를 갖는 물리적 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 을 검출하는 코드로서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 UE 를 휴면 상태와 비 휴면 상태 사이에서 스위칭하도록 구성되고, 상기 휴면 상태에서 상기 UE 는 상기 비 휴면 상태와 비교하여 감소된 전력에서 동작하도록 구성되는, 상기 PDCCH 을 검출하는 코드; 및프로세서가 상기 PDCCH 를 검출하는 것에 응답하여 하이브리드 ARQ 확인응답 (HARQ-ACK) 을 송신하는 코드를 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 다운링크 제어 정보 (DCI) 를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 67 항에 있어서, 상기 HARQ-ACK 는 상기 UE 가 상기 PDCCH 를 검출했음을 표시하는 1 비트 ACK 인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 67 항에 있어서,상기 UE 가 상기 Scell 휴면 표시자를 갖는 상기 PDCCH 를 검출했음을 나타내는 적어도 하나의 비트를 포함하는 코드북을 생성하는 코드; 및상기 코드북을 상기 HARQ-ACK 에 통합하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 70 항에 있어서, 상기 코드북은 동적 코드북 또는 준정적 코드북인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 67 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 피드백 타이밍 정보를 포함하는 DCI 를 더 포함하고; 상기 DCI 의 상기 피드백 타이밍 정보를 사용하여 슬롯들의 수를 결정하는 코드;상기 PDCCH 가 검출되는 슬롯에 대한 상기 슬롯들의 수만큼 상기 HARQ-ACK 의 송신을 지연시키는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 72 항에 있어서, 상기 DCI 는 다운링크 스케줄링 (DL) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 PDSCH-대-HARQ 피드백 타이밍 표시자인, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 67 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 자원 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드는 상기 PUCCH 자원 표시자에 의해 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 67 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 다운링크 할당 인덱스 (DAI) 필드를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 코드를 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드는 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 67 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 DCI 를 더 포함하고;상기 DCI 의 주파수 도메인 자원 할당 (FDRA) 필드를 사용하여 상기 PDCCH 가 Scell 휴면 표시자와 연관되고 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 76 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 코드는, 자원 할당 유형 0 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 0 으로 설정된다고 결정하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 76 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않는다고 결정하는 코드는, 자원 할당 유형 0 및 자원 할당 유형 1이 구성되고, 상기 자원 할당 유형 0 이 활성화되고, 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 0 으로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트가 1 로 설정된다고 결정하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 76 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 코드는, 자원 할당 유형 1 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 1 로 설정된다고 결정하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 76 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 코드는, 상기 자원 할당 유형 1 이 활성화되고 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 1 로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트는 0 으로 설정된다고 결정하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 68 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 변조 및 코딩 방식 필드를 포함하고; 및상기 변조 및 코딩 방식 필드를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 68 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 새로운 데이터 표시자를 포함하고; 및상기 새로운 데이터 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 68 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 중복 버전 표시자를 포함하고; 및상기 중복 버전 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 68 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 HARQ 프로세스 수 표시자를 포함하고; 및상기 HARQ 프로세스 수 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 68 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 안테나 포트 표시자를 포함하고; 및상기 안테나 포트 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 68 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 복조 참조 신호 (DMRS) 시퀀스 초기화 표시자를 포함하고; 및상기 DMRS 시퀀스 초기화 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 68 항에 있어서,상기 Scell 휴면 표시자와 연관된 애플리케이션 지연을 결정하는 코드; 및상기 애플리케이션 지연과 연관된 시간 주기 동안 상기 Scell 휴면 표시자에 기초하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 87 항에 있어서,상기 애플리케이션 지연이 상기 UE 가 휴면 대역폭 부분에서 비휴면 대역폭 부분으로 스위칭하는 시간 주기임을 결정하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 87 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 데이터를 스케줄링하거나 상기 PDCCH 가 상기 데이터를 스케줄링하지 않는 경우에 상기 애플리케이션 지연은 동일한, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 68 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 사운딩 참조 신호 (SRS) 요청 필드를 포함하는 DCI 를 더 포함하고;상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 상기 SRS 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 68 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 송신 전력 커맨드 (TPC) 표시자를 포함하고; 상기 TPC 표시자를 사용하여 스케줄링된 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 의 송신 전력을 조정하는 코드; 및조정된 상기 송신 전력을 사용하여 상기 PUCCH 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 91 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 TPC 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 91 항에 있어서, 상기 TPC 표시자는 상기 Scell 휴면 표시자에 따라 서빙 셀에 대한 상기 PUCCH 의 상기 송신 전력을 조정하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 68 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 적어도 하나의 DAI 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 코드를 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 것은 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 72 항에 있어서, 상기 DCI 는 업링크 스케줄링 (UP) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자에 의해 표시되는 DL 에서의 UL 승인 수신과 UL 데이터 송신 사이의 슬롯들의 제 2 수의 지연을 나타내는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 68 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; PUCCH 자원 표시자를 갖는 DL DCI 를 포함하는 제 2 PDCCH 를 수신하는 코드;상기 UL DCI 를 포함하는 상기 PDCCH 와 연관된 상기 HARQ-ACK 에 대한 슬롯이 상기 DL DCI 를 포함하는 상기 제 2 PDCCH 와 연관된 제 2 HARD-ACK 에 대한 슬롯이라고 결정하는 코드; 및상기 DL DCI 의 상기 PUCCH 자원 표시자에 표시된 자원에서 및 상기 슬롯을 사용하여 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 68 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드는, 상기 UL DCI 의 필드의 적어도 하나에서 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 68 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자의 시작 및 길이 표시자 값 (SLIV) 정보를 포함하는 DL 또는 UL DCI 를 더 포함하고; 상기 SLIV 정보를 사용하여 준정적 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 코드를 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드는 결정된 상기 위치에서 상기 준정적 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 68 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 채널 상태 정보 (CSI) 요청 필드를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 CSI 를 송신하는 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 사용자 장비 (UE) 로서,이차 셀 (Scell) 휴면 표시자를 갖는 물리적 다운링크 제어 채널 (PDCCH) 을 검출하는 수단으로서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 UE 를 휴면 상태와 비 휴면 상태 사이에서 스위칭하도록 구성되고, 상기 휴면 상태에서 상기 UE 는 상기 비 휴면 상태와 비교하여 감소된 전력에서 동작하도록 구성되는, 상기 PDCCH 을 검출하는 수단; 및프로세서가 상기 PDCCH 를 검출하는 것에 응답하여 하이브리드 ARQ 확인응답 (HARQ-ACK) 을 송신하는 수단을 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 100 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 다운링크 제어 정보 (DCI) 를 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 100 항에 있어서, 상기 HARQ-ACK 는 상기 UE 가 상기 PDCCH 를 검출했음을 표시하는 1 비트 ACK 인, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 100 항에 있어서,상기 UE 가 상기 Scell 휴면 표시자를 갖는 상기 PDCCH 를 검출했음을 나타내는 적어도 하나의 비트를 포함하는 코드북을 생성하는 수단; 및상기 코드북을 상기 HARQ-ACK 에 통합하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).      </claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 103 항에 있어서, 상기 코드북은 동적 코드북 또는 준정적 코드북인, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 100 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 피드백 타이밍 정보를 포함하는 DCI 를 더 포함하고; 상기 DCI 의 상기 피드백 타이밍 정보를 사용하여 슬롯들의 수를 결정하는 수단;상기 PDCCH 가 검출되는 슬롯에 대한 상기 슬롯들의 수만큼 상기 HARQ-ACK 의 송신을 지연시키는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 105 항에 있어서, 상기 DCI 는 다운링크 스케줄링 (DL) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 PDSCH-대-HARQ 피드백 타이밍 표시자인, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 100 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 자원 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단은 상기 PUCCH 자원 표시자에 의해 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 100 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 다운링크 할당 인덱스 (DAI) 필드를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하고;상기 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 수단을 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단은 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 100 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 DCI 를 더 포함하고; 및상기 DCI 의 주파수 도메인 자원 할당 (FDRA) 필드를 사용하여 상기 PDCCH 가 Scell 휴면 표시자와 연관되고 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 109 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 수단은, 자원 할당 유형 0 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 0 으로 설정된다고 결정하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제 109 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않는다고 결정하는 수단은, 자원 할당 유형 0 및 자원 할당 유형 1이 구성되고, 상기 자원 할당 유형 0 이 활성화되고, 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 0 으로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트가 1 로 설정된다고 결정하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제 109 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 수단은, 자원 할당 유형 1 이 활성화되고 상기 FDRA 의 모든 비트들이 1 로 설정된다고 결정하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제 109 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 상기 Scell 휴면 표시자와 연관되고 상기 데이터를 스케줄링하도록 구성되지 않음을 결정하는 수단은, 자원 할당 유형 1 이 활성화되고 상기 FDRA 의 비트들 중 적어도 하나의 비트가 1 로 설정되고 상기 FDRA 의 하나의 비트는 0 으로 설정된다고 결정하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제 101 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 변조 및 코딩 방식 필드를 포함하고; 및상기 변조 및 코딩 방식 필드를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제 101 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 새로운 데이터 표시자를 포함하고; 및상기 새로운 데이터 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제 101 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 중복 버전 표시자를 포함하고; 및상기 중복 버전 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제 101 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 HARQ 프로세스 수 표시자를 포함하고; 및상기 HARQ 프로세스 수 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제 101 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 안테나 포트 표시자를 포함하고; 및상기 안테나 포트 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제 101 항에 있어서, 상기 Scell 휴면 표시자는 상기 PDCCH 의 적어도 하나의 DCI 에 복조 참조 신호 (DMRS) 시퀀스 초기화 표시자를 포함하고; 및상기 DMRS 시퀀스 초기화 표시자를 사용하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제 101 항에 있어서,상기 Scell 휴면 표시자와 연관된 애플리케이션 지연을 결정하는 수단; 및상기 애플리케이션 지연과 연관된 시간 주기 동안 상기 Scell 휴면 표시자에 기초하여 상기 UE 의 거동을 변경하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제 120 항에 있어서,상기 플리케이션 지연이 상기 UE 가 휴면 대역폭 부분에서 비휴면 대역폭 부분으로 스위칭하는 시간 주기임을 결정하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제 120 항에 있어서, 상기 PDCCH 가 데이터를 스케줄링하거나 상기 PDCCH 가 상기 데이터를 스케줄링하지 않는 경우에 상기 애플리케이션 지연은 동일한, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제 101 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 사운딩 참조 신호 (SRS) 요청 필드를 포함하는 DCI 를 더 포함하고;상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 상기 SRS 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제 101 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 송신 전력 커맨드 (TPC) 표시자를 포함하고; 상기 TPC 표시자를 사용하여 스케줄링된 물리적 업링크 제어 채널 (PUCCH) 의 송신 전력을 조정하는 수단; 및조정된 상기 송신 전력을 사용하여 상기 PUCCH 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제 124 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 TPC 표시자를 포함하는 DL DCI 를 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제 124 항에 있어서, 상기 TPC 표시자는 상기 Scell 휴면 표시자에 따라 서빙 셀에 대한 상기 PUCCH 의 상기 송신 전력을 조정하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제 101 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 적어도 하나의 DAI 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; 및상기 적어도 하나의 DAI 필드를 사용하여 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 수단을 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 것은 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제 105 항에 있어서, 상기 DCI 는 업링크 스케줄링 (UP) DCI 이고, 상기 피드백 타이밍 정보는 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자에 의해 표시되는 DL 에서의 UL 승인 수신과 UL 데이터 송신 사이의 슬롯들의 제 2 수의 지연을 나타내는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제 101 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; PUCCH 자원 표시자를 갖는 DL DCI 를 포함하는 제 2 PDCCH 를 수신하는 수단;상기 UL DCI 를 포함하는 상기 PDCCH 와 연관된 상기 HARQ-ACK 에 대한 슬롯이 상기 DL DCI 를 포함하는 상기 제 2 PDCCH 와 연관된 제 2 HARD-ACK 에 대한 슬롯이라고 결정하는 수단; 및상기 DL DCI 의 상기 PUCCH 자원 표시자에 표시된 자원에서 및 상기 슬롯을 사용하여 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제 101 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고; 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단은, 상기 UL DCI 의 필드의 적어도 하나에서 표시되는 자원에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제 101 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 시간 도메인 자원 할당 (TDRA) 표시자의 시작 및 길이 표시자 값 (SLIV) 정보를 포함하는 DL 또는 UL DCI 를 더 포함하고;  상기 SLIV 정보를 사용하여 준정적 코드북에서 상기 HARQ-ACK 에 대한 비트의 위치를 결정하는 수단을 더 포함하고; 및상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단은 결정된 상기 위치에서 상기 코드북에서 상기 HARQ-ACK 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제 101 항에 있어서, 상기 PDCCH 는 상기 Scell 휴면 표시자 및 채널 상태 정보 (CSI) 요청 필드를 포함하는 UL DCI 를 더 포함하고;상기 PDCCH 가 상기 UE 에 의해 검출된다는 확인응답으로서 상기 HARQ-ACK 대신에 CSI 를 송신하는 수단을 더 포함하는, 사용자 장비 (UE).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, HUILIN</engName><name>쉬 휘린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FAKOORIAN, SEYED ALI AKBAR</engName><name>파코리안 세예드 알리 아크바르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, WANSHI</engName><name>천 완시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ANG, PETER PUI LOK</engName><name>앙 피터 푸이 록</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, TAO</engName><name>루오 타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MONTOJO, JUAN</engName><name>몬토호 후안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ABDELGHAFFAR, MUHAMMAD SAYED KHAIRY</engName><name>압델가파르 무함마드 사예드 카이리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GAAL, PETER</engName><name>갈 피터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/933,099</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/090,884</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0462163-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0087670-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1150083-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1150084-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227014644.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a80f59a6a5aff55b863bd54d5252fa40375a8fa3c213f7ee8fc5ce72cafb4f9c1113a90c8986ff52fdb365e558aaa8b7e45b28e083d7a4f8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd97792e072799aace3146a0478a92a544c07179d0dd42676d5da396d2379780797d5f83b1a2f0e9ceaafe6abf53ef3e0f4564edbf4a7d8aa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>