<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:27.1127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0159145</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNAL  IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND  APPARATUS FOR SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.10.31</openDate><openNumber>10-2023-0150708</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 68/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예는 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 일 실시예에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 일 실시예가 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 제1 UL (uplink) BWP (bandwidth part) 에 대한 정보를 획득; RRC 인액티브 (inactive) 상태 (state) 내에서 측위를 위한 SRS (sounding reference signal) 의 송신을 위한 SRS 자원에 대한 정보를 획득;상기 SRS 자원은 상기 제1 UL BWP 와는 다른 제2 UL BWP 에 포함됨; 및상기 RRC 인액티브 상태에서 상기 SRS 를 송신; 하는 것을 포함하고, BWP 스위칭과 관련된 윈도우 (window) 가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 송신됨에 기초하여, 상기 SRS 는 상기 SRS 자원에서 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 윈도우 내에서는 상기 BWP 스위칭이 허용되고, 상기 윈도우가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 송신됨에 기초하여, 상기 SRS 자원에서의 상기 SRS 의 송신 전에 상기 제1 UL BWP 로부터 상기 제2 UL BWP 로의 상기 BWP 스위칭이 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 시간 도메인에서 상기 윈도우의 시작 지점은, 상기 윈도우의 설정을 위한 기준 채널 (reference channel) 에 기초하여 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 SRS 를 요청하는 요청 정보를 수신; 하는 것을 더 포함하고, 상기 SRS 는 상기 요청 정보에 대한 응답으로 송신되고, 상기 기준 채널이 상기 요청 정보가 매핑된 채널임에 기초하여, 상기 윈도우의 시작 지점은: (i) 상기 채널의 시작 심볼, (ii) 상기 채널의 마지막 심볼, (iii) 상기 채널에 가장 인접한 슬롯 또는 프레임의 시작 심볼, 또는 (iv) 상기 채널로부터 설정된 시간 오프셋 이후 시점이고, 상기 시간 오프셋인 심볼, 슬롯, 서브프레임, 프레임 중 하나의 단위로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 기준 채널이 PO (paging occasion) 임에 기초하여, 상기 윈도우의 시작 지점은: (i) 상기 PO 의 시작 심볼, (ii) 상기 PO 의 마지막 심볼, (iii) 상기 PO 에 가장 인접한 슬롯 또는 프레임의 시작 심볼 또는 (iv) 상기 PO 로부터 설정된 시간 오프셋 이후 시점이고, 상기 시간 오프셋인 심볼, 슬롯, 서브프레임, 프레임 중 하나의 단위로 설정되고,상기 PO 는 상기 요청 정보를 수신한 이후, 상기 요청 정보가 매핑된 채널에 가장 인접한 PO 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 기준 채널이 SSB (synchronization signal block) 임에 기초하여, 상기 윈도우의 시작 지점은: (i) 상기 SSB 의 시작 심볼, (ii) 상기 SSB 의 마지막 심볼, (iii) 상기 SSB 에 가장 인접한 슬롯 또는 프레임의 시작 심볼 또는 (iv) 상기 SSB 로부터 설정된 시간 오프셋 이후 시점이고, 상기 시간 오프셋인 심볼, 슬롯, 서브프레임, 프레임 중 하나의 단위로 설정되고, 상기 SSB 는 동기화 획득에 사용된 SSB 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:제1 UL (uplink) BWP (bandwidth part) 에 대한 정보를 획득; RRC 인액티브 (inactive) 상태 (state) 내에서 측위를 위한 SRS (sounding reference signal) 의 송신을 위한 SRS 자원에 대한 정보를 획득;상기 SRS 자원은 상기 제1 UL BWP 와는 다른 제2 UL BWP 에 포함됨; 및상기 RRC 인액티브 상태에서 상기 SRS 를 송신; 하도록 설정되고, BWP 스위칭과 관련된 윈도우 (window) 가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 송신됨에 기초하여, 상기 SRS 는 상기 SRS 자원에서 송신되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 윈도우 내에서는 상기 BWP 스위칭이 허용되고, 상기 윈도우가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 송신됨에 기초하여, 상기 SRS 자원에서의 상기 SRS 의 송신 전에 상기 제1 UL BWP 로부터 상기 제2 UL BWP 로의 상기 BWP 스위칭이 수행되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 시간 도메인에서 상기 윈도우의 시작 지점은, 상기 윈도우의 설정을 위한 기준 채널 (reference channel) 에 기초하여 식별되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 SRS 를 요청하는 요청 정보를 수신; 하도록 설정되고,상기 SRS 는 상기 요청 정보에 대한 응답으로 송신되고, 상기 기준 채널이 상기 요청 정보가 매핑된 채널임에 기초하여, 상기 윈도우의 시작 지점은: (i) 상기 채널의 시작 심볼, (ii) 상기 채널의 마지막 심볼, (iii) 상기 채널에 가장 인접한 슬롯 또는 프레임의 시작 심볼, 또는 (iv) 상기 채널로부터 설정된 시간 오프셋 이후 시점이고, 상기 시간 오프셋인 심볼, 슬롯, 서브프레임, 프레임 중 하나의 단위로 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 제1 UL (uplink) BWP (bandwidth part) 에 대한 정보를 송신; RRC 인액티브 (inactive) 상태 (state) 내에서 측위를 위한 SRS (sounding reference signal) 의 수신을 위한 SRS 자원에 대한 정보를 송신;상기 SRS 자원은 상기 제1 UL BWP 와는 다른 제2 UL BWP 에 포함됨; 및상기 RRC 인액티브 상태에서 상기 SRS 를 수신; 하는 것을 포함하고, BWP 스위칭과 관련된 윈도우 (window) 가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 수신됨에 기초하여, 상기 SRS 는 상기 SRS 자원에서 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:제1 UL (uplink) BWP (bandwidth part) 에 대한 정보를 송신; RRC 인액티브 (inactive) 상태 (state) 내에서 측위를 위한 SRS (sounding reference signal) 의 수신을 위한 SRS 자원에 대한 정보를 송신;상기 SRS 자원은 상기 제1 UL BWP 와는 다른 제2 UL BWP 에 포함됨; 및상기 RRC 인액티브 상태에서 상기 SRS 를 수신; 하도록 설정되고,BWP 스위칭과 관련된 윈도우 (window) 가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 수신됨에 기초하여, 상기 SRS 는 상기 SRS 자원에서 수신되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:제1 UL (uplink) BWP (bandwidth part) 에 대한 정보를 획득; RRC 인액티브 (inactive) 상태 (state) 내에서 측위를 위한 SRS (sounding reference signal) 의 송신을 위한 SRS 자원에 대한 정보를 획득;상기 SRS 자원은 상기 제1 UL BWP 와는 다른 제2 UL BWP 에 포함됨; 및상기 RRC 인액티브 상태에서 상기 SRS 를 송신; 하는 것을 포함하고, BWP 스위칭과 관련된 윈도우 (window) 가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 송신됨에 기초하여, 상기 SRS 는 상기 SRS 자원에서 송신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:제1 UL (uplink) BWP (bandwidth part) 에 대한 정보를 획득; RRC 인액티브 (inactive) 상태 (state) 내에서 측위를 위한 SRS (sounding reference signal) 의 송신을 위한 SRS 자원에 대한 정보를 획득;상기 SRS 자원은 상기 제1 UL BWP 와는 다른 제2 UL BWP 에 포함됨; 및상기 RRC 인액티브 상태에서 상기 SRS 를 송신; 하는 것을 포함하고, BWP 스위칭과 관련된 윈도우 (window) 가 시간 도메인에서 설정됨 및 (ii) 상기 SRS 가 상기 윈도우 내에서 송신됨에 기초하여, 상기 SRS 는 상기 SRS 자원에서 송신되는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jeongsu LEE</engName><name>이정수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Seunggye HWANG</engName><name>황승계</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyunsoo KO</engName><name>고현수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220050319</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1257909-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0222214-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0381262-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0381263-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1084375-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220159145.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb127dce8357bc778019f17a86b02cd6fbd0edcaffac5502d128ec2a4fb897c1fc1ceda5437991d0c2b109d3ca5d9ac0f4365767652c5c32</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf16782a4fbaa0b5cdf73c22d0c17beb7bfb15b5247e20bee3907093ef6ba945a42c7f2990daa87f9509267dfc280f6140a5060c2c45e8b503</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>