<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:44.444</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028809</applicationNumber><claimCount>303</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>글로벌 백 태그 시스템 및 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>GLOBAL BAG TAG SYSTEM AND METHOD OF USE</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160905</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 글로벌 백 태그 시스템 및 사용 방법이 제공되며, 이 방법은 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 여행자와 연관된 탈것의 탈것 라이선스 플레이트 번호(VLPN)를 여행자 프로필을 저장한 데이터베이스에 등록하는 단계; 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 호텔 예약 시스템과 연관된 제1 컴퓨팅 시스템으로부터 등록된 여행자와 연관된 호텔 예약 정보를 획득하는 단계- 호텔 예약 정보는 시간 윈도우에 대응함 -; 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 시간 윈도우 내의 호텔 예약 정보와 연관된 주차와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 수신된 VLPN을 나타내는 정보를 수신하는 단계; 및 여행자 프로필에서의 등록된 VLPN이 수신된 VLPN을 나타내는 정보와 매칭하는 것에 기초하여, 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 여행자 프로필에서의 레코드 상의 지불 방법을 사용하여 주차를 위해 수취인에게 지불이 이루어지게 하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163637</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013807</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 여행자와 연관된 탈것의 차량 라이선스 플레이트 번호(VLPN)를 여행자 프로필을 저장하는 데이터베이스에 등록하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 호텔 예약 시스템과 연관된 제1 컴퓨팅 시스템으로부터 상기 등록된 여행자와 연관된 호텔 예약 정보를 획득하는 단계- 상기 호텔 예약 정보는 시간 윈도우에 대응함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 시간 윈도우 내에서 상기 호텔 예약 정보와 연관된 주차와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 수신된 VLPN을 나타내는 정보를 수신하는 단계; 및상기 여행자 프로필에서의 등록된 VLPN이 상기 수신된 VLPN을 나타내는 정보와 매칭되는 것에 기초하여, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행자 프로필의 레코드 상의 지불 방법을 사용하여 주차에 대해 수취인에게 지불이 이루어지게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 탈것은렌터카; 또는등록된 여행자 소유 차량 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 탈것은 상기 렌터카이고, 상기 VLPN을 등록하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 VLPN의 숫자들을 나타내는 이미지 데이터를 갖는 라이선스 플레이트의 이미지를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 VLPN의 숫자들을 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행자 프로필에 저장된 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보에 액세스하는 단계- 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 여행자의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호, 여행 멤버십 번호, 또는 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는호텔 회사의 호텔 멤버십 번호; 및렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 호텔 예약 정보를 획득하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 호텔 예약 정보에 대해 호텔 회사와 연관된 상기 호텔 예약 시스템에 질의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 렌터카 예약에 대해 렌터카 회사와 연관된 렌터카 예약 시스템에 질의하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 렌터카 VLPN을 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 VLPN을 등록하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 비접촉 지불 주차에 대해 상기 등록된 여행자를 등록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행자 프로필에, 상기 등록된 여행자 및 상기 등록된 여행자의 수하물 물품과 연관된 글로벌 멀티-모드 여행 백 태그 번호를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 마스터 여행자 매니페스트에서 상기 등록된 여행자에게 B-타입 메시지를 매칭시키는 단계- 상기 마스터 여행자 매니페스트는 상기 여행자 프로필로부터 생성된 등록된 여행자 기록을 포함함 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 B-타입 메시지가 목적지 공항에 대한 종결 수하물 소스 메시지인 것을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 수신된 정보는 상기 수신된 VLPN이 상기 목적지 공항에 근접한 상기 호텔 예약 정보와 연관되는 것을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 등록된 여행자와 연관된 탈것의 차량 라이선스 플레이트 번호(VLPN)를 여행자 프로필을 저장하는 데이터베이스에 등록하고; 호텔 예약 시스템과 연관된 제1 컴퓨팅 시스템으로부터 상기 등록된 여행자와 연관된 호텔 예약 정보를 획득하고- 상기 호텔 예약 정보는 시간 윈도우에 대응함 -; 상기 시간 윈도우 내에서 상기 호텔 예약 정보와 연관된 주차와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 수신된 VLPN을 나타내는 정보를 수신하고; 상기 여행자 프로필에서의 등록된 VLPN이 상기 수신된 VLPN을 나타내는 정보와 매칭되는 것에 기초하여, 상기 여행자 프로필의 레코드 상의 지불 방법을 사용하여 주차에 대해 수취인에게 지불이 이루어지게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 탈것은렌터카; 또는등록된 여행자 소유 차량 중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 탈것은 상기 렌터카이고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 등록된 VLPN의 숫자들을 나타내는 이미지 데이터를 갖는 라이선스 플레이트의 이미지를 수신함으로써 상기 VLPN을 등록하고, 상기 등록된 VLPN의 숫자들을 저장하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 여행자 프로필에 저장된 PMM(preferential multi-mode) 여행 정보에 액세스하도록- 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 여행자의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호, 여행 멤버십 번호, 또는 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함함 -추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는호텔 회사의 호텔 멤버십 번호; 및렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:호텔 예약 정보에 대해 호텔 회사와 연관된 호텔 예약 시스템에 질의함으로써 호텔 예약 정보를 획득하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:렌터카 예약에 대해 렌터카 회사와 연관된 렌터카 예약 시스템에 질의하고;렌터카 VLPN을 획득하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:비접촉식 지불 주차에 대해 상기 등록된 여행자를 등록함으로써 상기 VLPN을 등록하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 여행자 프로필에, 상기 등록된 여행자 및 상기 등록된 여행자의 수하물 물품과 연관된 글로벌 멀티-모드 여행 백 태그 번호를 저장하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:마스터 여행자 매니페스트에서 상기 등록된 여행자에게 B-타입 메시지를 매칭시키고- 상기 마스터 여행자 매니페스트는 상기 여행자 프로필로부터 생성된 등록된 여행자 기록을 포함함 -;상기 B-타입 메시지가 목적지 공항에 대한 종결 수하물 소스 메시지인 것을 결정하도록 추가로 구성되고,상기 수신된 정보는 상기 수신된 VLPN이 상기 목적지 공항에 근접한 상기 호텔 예약 정보와 연관되는 것을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 여행자와 연관된 탈것의 차량 라이선스 플레이트 번호(VLPN)를 여행자 프로필을 저장하는 데이터베이스에 등록하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 호텔 예약 시스템과 연관된 제1 컴퓨팅 시스템으로부터 상기 등록된 여행자와 연관된 호텔 예약 정보를 획득하는 단계- 상기 호텔 예약 정보는 시간 윈도우에 대응함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 시간 윈도우 내에서 상기 호텔 예약 정보와 연관된 주차와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 수신된 VLPN을 나타내는 정보를 수신하는 단계; 및상기 여행자 프로필에서의 등록된 VLPN이 상기 수신된 VLPN을 나타내는 정보와 매칭되는 것에 기초하여, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행자 프로필의 레코드 상의 지불 방법을 사용하여 주차에 대해 수취인에게 지불이 이루어지게 하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 탈것은렌터카; 또는등록된 여행자 소유 차량 중 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 탈것은 상기 렌터카이고, 상기 VLPN을 등록하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 VLPN의 숫자들을 나타내는 이미지 데이터를 갖는 라이선스 플레이트의 이미지를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 VLPN의 숫자들을 저장하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행자 프로필에 저장된 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보에 액세스하는 단계- 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 여행자의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호, 여행 멤버십 번호, 또는 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는호텔 회사의 호텔 멤버십 번호; 및렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 호텔 예약 정보를 획득하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 호텔 예약 정보에 대해 호텔 회사와 연관된 상기 호텔 예약 시스템에 질의하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 렌터카 예약에 대해 렌터카 회사와 연관된 렌터카 예약 시스템에 질의하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 렌터카 VLPN을 획득하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 VLPN을 등록하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 비접촉 지불 주차에 대해 상기 등록된 여행자를 등록하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행자 프로필에, 상기 등록된 여행자 및 상기 등록된 여행자의 수하물 물품과 연관된 글로벌 멀티-모드 여행 백 태그 번호를 저장하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 방법은적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 마스터 여행자 매니페스트에서 상기 등록된 여행자에게 B-타입 메시지를 매칭시키는 단계- 상기 마스터 여행자 매니페스트는 상기 여행자 프로필로부터 생성된 등록된 여행자 기록을 포함함 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 B-타입 메시지가 목적지 공항에 대한 종결 수하물 소스 메시지인 것을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 수신된 정보는 상기 수신된 VLPN이 상기 목적지 공항에 근접한 상기 호텔 예약 정보와 연관되는 것을 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 생성하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA(International Air Transport Association) 규정들과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호 및 상기 등록된 승객의 승객 이름을 포함하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 생성하는 단계; 및인쇄 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품에 부착되도록 구성된 기판 상에 상기 GMMT 백 태그 번호를 나타내는 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 등록된 승객에 대한 승객 이름 레코드(PNR) 번호, 또는 상기 등록된 승객에 대한 일정 확인(IC) 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 수하물 물품에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계- 상기 수하물 여행 여정 레코드는 수하물 전달 위치 및 수하물 픽업 위치를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대한 상기 등록된 승객과 연관된 수하물 물품들의 수를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대해 상기 등록된 승객과 연관된 각각의 수하물 물품에 상기 GMMT 백 태그 번호를 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들을 획득하기 위해 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 PNR 번호, 또는 상기 IC 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들과 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 기록을 구축하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 다른 승객 이름들의 수하물 물품들에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 컴퓨팅 디바이스로부터 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 상기 PMM 여행 정보를 식별하는 상기 수하물 물품과 연관된 저장된 승객 정보의 데이터베이스를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 생성하는 단계는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계는상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식과 시리즈로 또는 그에 인접하여 상기 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 나타내는 적어도 하나의 PMM 여행 코드 표식을 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호 또는 상기 등록된 승객의 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 멤버십 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 하나 이상의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 및크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 여행 멤버십 번호, PNR 번호 또는 일정 확인 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, PMM 여행 정보 및 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 PMM 여행 정보에 기초한 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계 중 하나 이상을 포함하고,상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 상기 수하물 여행 여정 레코드를 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 생성하고- 상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA(International Air Transport Association) 규정들과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함함 -, 상기 GMMT 백 태그 번호 및 상기 등록된 승객의 승객 이름을 포함하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 생성하고, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 수하물 물품에 부착될 기판 상에 상기 GMMT 백 태그 번호를 나타내는 GMMT 코드 표식을 형성하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 등록된 승객에 대한 승객 이름 레코드(PNR) 번호, 또는 상기 등록된 승객에 대한 일정 확인(IC) 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하고,상기 등록된 승객의 상기 수하물 물품에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되고, 상기 수하물 여행 여정 레코드는 수하물 전달 위치 및 수하물 픽업 위치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 현재 여정 정보에 대한 상기 등록된 승객과 연관된 수하물 물품들의 수를 결정하고,상기 현재 여정 정보에 대해 상기 등록된 승객과 연관된 각각의 수하물 물품에 상기 GMMT 백 태그 번호를 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 PNR 번호, 또는 상기 IC 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하여 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들을 획득하고,상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여정 정보와 연관된 상기 다른 승객 이름들과 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 다른 승객 이름들의 수하물 물품들에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 컴퓨팅 디바이스로부터 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보를 수신하고,상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 상기 PMM 여행 정보를 식별하는 상기 수하물 물품과 연관된 저장된 승객 정보의 데이터베이스를 생성하고,상기 GMMT 백 태그 번호의 생성과 동시에 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 인쇄 디바이스로 하여금 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식과 시리즈로 또는 그에 인접하여 상기 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 나타내는 적어도 하나의 PMM 여행 코드 표식을 형성하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호 또는 상기 등록된 승객의 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 멤버십 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 하나 이상의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호,호텔 회사의 호텔 멤버십 번호,렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호, 및크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:적어도 하나의 여행 멤버십 번호, PNR 번호, 또는 일정 확인 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하고,상기 PMM 여행 정보 및 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 PMM 여행 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하도록 추가로 구성되고, 이는 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계, 및 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계에 의해 이루어지고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 상기 수하물 여행 여정 레코드를 채워 넣도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제45항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제45항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 생성하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA(International Air Transport Association) 규정들과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호 및 상기 등록된 승객의 승객 이름을 포함하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 생성하는 단계; 및인쇄 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품에 부착되도록 구성된 기판 상에 상기 GMMT 백 태그 번호를 나타내는 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 방법은상기 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 등록된 승객에 대한 승객 이름 레코드(PNR) 번호, 또는 상기 등록된 승객에 대한 일정 확인(IC) 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 수하물 물품에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계- 상기 수하물 여행 여정 레코드는 수하물 전달 위치 및 수하물 픽업 위치를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대한 상기 등록된 승객과 연관된 수하물 물품들의 수를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 대해 상기 등록된 승객의 각각의 등록된 수하물 물품에 상기 GMMT 백 태그 번호를 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들을 획득하기 위해 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, 상기 PNR 번호, 또는 상기 IC 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여정 정보와 연관된 다른 승객 이름들과 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 다른 승객 이름들의 수하물 물품들에 대한 상기 현재 여정 정보에 기초하여 상기 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 컴퓨팅 디바이스로부터 우선 멀티-모드(PMM) 여행 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 상기 PMM 여행 정보를 식별하는 상기 수하물 물품과 연관된 저장된 승객 정보의 데이터베이스를 생성하는 단계를 더 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 생성하는 단계는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 PMM 여행 코드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식을 형성하는 단계는상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 기판 상에 상기 GMMT 코드 표식과 시리즈로 또는 그에 인접하여 상기 PMM 여행 코드를 나타내는 적어도 하나의 PMM 여행 코드 표식을 형성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 관리 시스템 번호 또는 상기 등록된 승객의 온라인 여행 부킹 엔진 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 상기 PMM 여행 정보는 상기 등록된 승객의 하나 이상의 여행 멤버십 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제33항에 있어서, 상기 하나 이상의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 및크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 여행 멤버십 번호, PNR 번호 또는 일정 확인 번호를 나타내는 현재 여정 정보를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, PMM 여행 정보 및 상기 현재 여정 정보에 기초하여 수하물 여행 여정 레코드를 구축하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65항에 있어서,상기 PMM 여행 정보에 기초한 상기 수하물 여행 여정 레코드의 구축은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계 중 하나 이상을 포함하고,상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 상기 수하물 여행 여정 레코드를 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 방법으로서,적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하기 위해 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 기판으로부터 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 전자적으로 취득하는 단계- 상기 GMMT 코드 표식은 IATA(International Air Transport Association) 호환 라이선스 플레이트임 -;제1 프로세서에 의해, 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하는 단계;상기 제1 프로세서에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계; 및상기 제1 프로세서와 통신하는 적어도 하나의 제2 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 GTE-BSM을 상기 GTE-BSM에서의 상기 PNR 번호와 연관된 여행 승객 이름과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품과 연관된 각각의 상이한 항공사 수하물 소스 메시지(A-BSM)에 링크하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 항공 운송사를 통한 여행 구간에 대해, 체크인 윈도우 내에 등록된 승객의 제1 수하물 물품을 체크인하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 항공 운송사를 통한 상기 여행 구간과 연관된 상기 제1 수하물 물품에 대한 근원 IATA 라이선스 플레이트를 생성하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 각각의 A-BSM은 IATA 호환 수하물 소스 메시지(BSM)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 등록되지 않은 승객들의 이름들을 획득하기 위해 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호에 기초하여 각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 개별 수하물 물품에 각각 대응하는 개별 임시 수하물 소스 메시지들(T-BSM들)을 생성하는 단계; 및각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 별개의 수하물 물품에 대응하는 별개의 T-BSM을 GTE-BSM에 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 데이터베이스에서 식별된 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 상이한 수하물 물품을 체크인하는 단계- 상기 등록되지 않은 승객들과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품은 상이한 A-BSM을 가짐 -; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 생성된 IATA 라이선스 플레이트를 갖는 IATA 수하물 백 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항에 있어서, 상기 제1 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계는상기 제1 프로세서와 통신하는 이미징 디바이스에 의해, 상기 등록된 승객의 이미지를 캡처하는 단계; 및상기 등록된 승객의 이미지 및 상기 등록된 승객의 저장된 이미지에 기초하여 얼굴 인식을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서,상기 제1 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스에 의해, 수하물 픽업 위치를 출발하기 전에, 상기 PNR 번호와 연관된 다른 여행 승객 이름들의 각각의 별개의 수하물 물품의 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제73항에 있어서, 상기 전자적으로 취득하는 단계 전에,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스에 승객을 등록하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 승객 이름 및 상기 고유 식별자를 포함하는 GTE-BSM을 생성하는 단계- 상기 고유 식별자는 상기 GMMT 코드 표식을 나타내는 GMMT 백 태그 번호를 포함함 -를 더 포함하고,상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA 라이선스 플레이트 포맷과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제73항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능하고, 상기 미리 결정된 유효 수명은 1개월 내지 10년 또는 1개월 내지 20년의 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 적어도 하나의 전자 취득 디바이스로부터, 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 획득하여 상기 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하고- 상기 GMMT 코드 표식은 IATA(International Air Transport Association) 호환 라이선스 플레이트임 -; 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하고; 상기 PNR 번호와 연관된 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하고; 상기 등록된 승객의 상기 GTE-BSM을 상기 GTE-BSM에서의 상기 PNR 번호와 연관된 여행 승객 이름과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품에 대한 각각의 상이한 항공사 수하물 소스 메시지(A-BSM)에 링크하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:항공 운송사를 통한 여행 구간에 대해, 체크인 윈도우 내에 상기 등록된 승객의 제1 수하물 물품을 체크인하고;상기 항공 운송사를 통한 상기 여행 구간과 연관된 상기 제1 수하물 물품에 대한 근원 IATA 라이선스 플레이트를 생성하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 각각의 A-BSM은 IATA 호환 수하물 소스 메시지(BSM)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 등록되지 않은 승객들의 승객 이름들에 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하고;상기 PNR 번호에 기초하여 각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 개별 수하물 물품에 각각 대응하는 개별 임시 수하물 소스 메시지들(T-BSM들)을 생성하고;각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 별개의 수하물 물품에 대응하는 별개의 T-BSM들을 GTE-BSM에 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 PNR 번호와 연관된 상기 데이터베이스에서 식별된 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 개별 수하물 물품을 체크인하고;인쇄 디바이스로 하여금 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 생성된 IATA 라이선스 플레이트를 갖는 IATA 수하물 백 태그를 인쇄하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제84항에 있어서, 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보는 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 이미징 디바이스에 의해 캡처된 상기 등록된 승객의 이미지를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 등록된 승객의 이미지 및 상기 등록된 승객의 저장된 이미지에 기초하여 얼굴 인식을 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스로부터, 수하물 픽업 위치를 출발하기 전에, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 여행 승객 이름의 각각의 수하물 물품의 캡처된 이미지를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제84항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여, 상기 GMMT의 전자 표현을 획득하기 전에,상기 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스에 승객을 등록하고;상기 등록된 승객의 승객 이름 및 상기 고유 식별자를 포함하는 GTE-BSM을 생성하도록- 상기 고유 식별자는 상기 GMMT 코드 표식을 나타내는 GMMT 백 태그 번호를 포함함 -추가로 구성되고,상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA 라이선스 플레이트 포맷과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제87항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능하고, 상기 미리 결정된 유효 수명은 1개월 내지 10년 또는 1개월 내지 20년의 범위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은적어도 하나의 전자 취득 디바이스로부터, 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하기 위해 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 기판으로부터 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 획득하는 단계- 상기 GMMT 코드 표식은 IATA(International Air Transport Association) 호환 라이선스 플레이트임 -;제1 프로세서에 의해, 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하는 단계;상기 제1 프로세서에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계; 및상기 제1 프로세서와 통신하는 적어도 하나의 제2 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 GTE-BSM을 상기 GTE-BSM에서의 상기 PNR 번호와 연관된 여행 승객 이름과 연관된 각각의 상이한 수하물 물품과 연관된 각각의 상이한 항공사 수하물 소스 메시지(A-BSM)에 링크하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 항공 운송사를 통한 여행 구간에 대해, 체크인 윈도우 내에 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품을 체크인하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 항공 운송사를 통한 상기 여행 구간과 연관된 상기 제1 수하물 물품에 대한 근원 IATA 라이선스 플레이트를 생성하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 각각의 A-BSM은 IATA 호환 수하물 소스 메시지(BSM)인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 현재 여정 정보와 연관된 등록되지 않은 승객들의 이름들을 획득하기 위해 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호에 기초하여 각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 개별 수하물 물품에 각각 대응하는 개별 임시 수하물 소스 메시지들(T-BSM들)을 생성하는 단계; 및각각의 등록되지 않은 승객의 각각의 별개의 수하물 물품에 대응하는 별개의 T-BSM을 GTE-BSM에 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 데이터베이스에서 식별된 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 별개의 수하물 물품을 체크인하는 단계- 상기 등록되지 않은 승객들과 연관된 각각의 수하물 물품은 상이한 A-BSM을 가짐 -; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 등록되지 않은 승객들의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 생성된 IATA 라이선스 플레이트를 갖는 IATA 수하물 백 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항에 있어서, 상기 제1 프로세서에 의해, 상기 등록된 승객의 신원을 확인하는 정보를 수신하는 단계는 상기 제1 프로세서와 통신하는 이미징 디바이스로부터, 상기 등록된 승객의 캡처된 이미지를 수신하는 단계; 및 상기 등록된 승객의 캡처된 이미지 및 상기 등록된 승객의 저장된 이미지에 기초하여 얼굴 인식을 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 방법은상기 제1 프로세서와 통신하는 상기 이미징 디바이스로부터, 수하물 픽업 위치를 출발하기 전에, 상기 PNR 번호와 연관된 상기 여행 승객 이름의 각각의 상이한 수하물 물품의 캡처된 이미지를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항에 있어서, 상기 방법은, 상기 획득하는 단계 이전에:상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스에 승객을 등록하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 승객 이름 및 상기 고유 식별자를 포함하는 GTE-BSM을 생성하는 단계- 상기 고유 식별자는 상기 GMMT 코드 표식을 나타내는 GMMT 백 태그 번호를 포함함 -를 더 포함하고,상기 GMMT 백 태그 번호는 미리 결정된 유효 수명 후에 만료되는 지속기간 동안 IATA 라이선스 플레이트 포맷과 호환가능한 영구적으로 할당된 라이선스 플레이트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제95항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 제2 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 상기 지속기간은 재생가능하고, 상기 미리 결정된 유효 수명은 1개월 내지 10년 또는 1개월 내지 20년의 범위에 있는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제102항에 있어서, 상기 미리 결정된 유효 수명은 상기 등록된 승객의 수명과 동일한 범위에 있는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 등록된 승객이 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호와 연관된 적어도 하나의 여행 탈것과 연관된 예약 정보에 액세스하기 위해 글로벌 멀티-모드 여행(GMMT) 백 태그 번호를 적어도 하나의 여행 멤버십 번호에 링크하고; 상기 등록된 승객과 독립적으로 또는 상기 등록된 승객에 병렬적으로 여행할 적어도 하나의 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 등록된 승객 프로필에서 예약 정보를 수집하고; 상기 수집된 예약 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 수하물 물품의 픽업 및 전달을 위한 수하물 여행 여정 레코드(BTJR)를 구축하도록 구성되고, 상기 BTJR은 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서,상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그의 기판 상의 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자적 표현을 취득하도록 구성된 전자 취득 디바이스를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 전자 취득 디바이스로부터 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 획득하고; 상기 GMMT 백 태그 번호와 연관된 상기 BTJR의 적어도 하나의 수하물 핸들링 필드로부터 정보를 검색하고; 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 검색된 정보를 디스플레이하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 영구 백 태그는 상기 GMMT 백 태그 번호를 포함하는 GMMT 코드 표식을 포함하고, 상기 GMMT 백 태그 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트와 호환가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 GMMT 코드 표식은 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호를 나타내는 적어도 하나의 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제106항에 있어서, 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 또는크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:예약 정보를 수집하고- 상기 수집은 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 또는 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계 중 하나 이상을 수행함으로써 이루어짐 -;상기 BTJR을 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 채워 넣도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제106항에 있어서,전자 취득 디바이스를 더 포함하고, 상기 전자 취득 디바이스는 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그로부터 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자적 표현을 취득하고, 상기 GMMT 백 태그 번호의 상기 전자적 표현, 위치 데이터, 및 상기 전자 취득 디바이스의 타임 스탬프를 상기 등록된 승객 프로필에 전송하도록 구성되고,상기 위치 데이터는 상기 GMMT 백 태그 번호가 취득되는 시점의 상기 제1 수하물 물품의 현재 위치를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제106항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객과 연관된 이동 통신 디바이스에 광고들을 푸시하기 위해 데이터 분석을 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제106항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정에서의 여행 구간에 대한 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호에 링크하고;상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정과 연관된 상기 여행 구간에 대한 예약 시스템의 PNR(passenger name record) 번호에 링크하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제106항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 여행 멤버십 번호와 연관된 적어도 하나의 여행 탈것과 연관된 예약 정보에 액세스하기 위해 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호에 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 링크하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 등록된 승객 프로필에서, 상기 등록된 승객과 독립적으로 또는 상기 등록된 승객과 병렬적으로 여행할 적어도 하나의 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 예약 정보를 수집하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수집된 예약 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 수하물 물품의 픽업 및 전달을 위한 수하물 여행 여정 레코드(BTJR)를 구축하는 단계- 상기 BTJR은 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 영구 백 태그 상의 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 전자 취득 디바이스로부터 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호와 연관된 상기 BTJR의 적어도 하나의 수하물 핸들링 필드로부터 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 검색된 정보를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 영구 백 태그는 상기 GMMT 백 태그 번호를 포함하는 GMMT 코드 표식을 포함하고, 상기 GMMT 백 태그 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트와 호환가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 GMMT 코드 표식은 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호를 나타내는 적어도 하나의 코드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제116항에 있어서, 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 또는크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 예약 정보를 수집하는 단계는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 또는상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계를 포함하고;상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 상기 BTJR을 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제116항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 전자 취득 디바이스에 의해 취득된 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 획득하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그, 위치 데이터, 및 상기 등록된 승객 프로필에 대한 상기 전자 취득 디바이스의 타임 스탬프와 연관됨 -를 더 포함하고,상기 위치 데이터는 상기 GMMT 백 태그 번호가 취득되는 시점의 상기 제1 수하물 물품의 현재 위치를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제116항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객과 연관된 이동 통신 디바이스에 광고들을 푸시하기 위해 데이터 분석을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제116항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정에서의 여행 구간에 대한 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호에 링크하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정과 연관된 여행 구간에 대한 예약 시스템의 PNR(passenger name record) 번호에 링크하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제116항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 적어도 하나의 여행 멤버십 번호와 연관된 적어도 하나의 여행 탈것과 연관된 예약 정보에 액세스하기 위해 등록된 승객에 대한 적어도 하나의 여행 멤버십 번호에 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호를 링크하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크된 등록된 승객 프로필에서, 상기 등록된 승객과 독립적으로 또는 상기 등록된 승객과 병렬적으로 여행할 적어도 하나의 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 예약 정보를 수집하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수집된 예약 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 수하물 물품의 픽업 및 전달을 위한 수하물 여행 여정 레코드(BTJR)를 구축하는 단계- 상기 BTJR은 상기 GMMT 백 태그 번호에 링크됨 -를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 영구 백 태그 상의 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 전자 취득 디바이스로부터 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호와 연관된 상기 BTJR의 적어도 하나의 수하물 핸들링 필드로부터 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 검색된 정보를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 영구 백 태그는 상기 GMMT 백 태그 번호를 포함하는 GMMT 코드 표식을 포함하고, 상기 GMMT 백 태그 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트와 호환가능한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 GMMT 코드 표식은 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호를 나타내는 적어도 하나의 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제126항에 있어서, 상기 적어도 하나의 여행 멤버십 번호는항공사 회사의 상용 고객 번호;호텔 회사의 호텔 멤버십 번호;렌터카 회사의 렌터카 멤버십 번호; 또는크루즈 라인 회사의 크루즈 라인 멤버십 번호 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서,상기 예약 정보를 수집하는 단계는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 여행 여정의 목적지 공항 위치에 대해 상기 항공사 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 호텔 예약 위치에 대해 상기 호텔 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계; 또는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 여행 여정에 대한 크루즈 예약 위치에 대해 상기 크루즈 라인 회사와 연관된 예약 시스템에 질의하는 단계를 포함하고;상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 BTJR을 상기 목적지 공항 위치, 상기 호텔 예약 위치, 또는 상기 크루즈 예약 위치 중 하나 이상으로 채워 넣는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제126항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 전자 취득 디바이스에 의해 취득된 상기 GMMT 백 태그 번호의 전자 표현을 획득하는 단계- 상기 GMMT 백 태그 번호는 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품 상의 영구 백 태그, 위치 데이터, 및 상기 등록된 승객 프로필에 대한 상기 전자 취득 디바이스의 타임 스탬프와 연관됨 -를 더 포함하고,상기 위치 데이터는 상기 GMMT 백 태그 번호가 취득되는 시점의 상기 제1 수하물 물품의 현재 위치를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제126항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객과 연관된 이동 통신 디바이스에 광고들을 푸시하기 위해 데이터 분석을 수행하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제126항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정에서의 여행 구간에 대한 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호에 링크하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 GMMT 백 태그 번호를 상기 현재 여행 여정과 연관된 여행 구간에 대한 예약 시스템의 PNR(passenger name record) 번호에 링크하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제126항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 적어도 하나의 수하물 물품 중 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 방법으로서,전자 취득 디바이스에 의해, 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하기 위해 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 기판으로부터 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 취득하는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 제1 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 정보를 사용하여 지정된 여행 운송사를 통한 상기 등록된 승객의 여행 구간의 체크인 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행 구간에 대한 상기 검색된 체크인 정보에 기초하여 상기 제1 수하물 물품 또는 상기 등록된 승객 및 상기 제1 수하물 물품을 상기 지정된 여행 운송사를 통해 체크인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제1 수하물 물품 또는 상기 등록된 승객 및 상기 제1 수하물 물품을 체크인하기 전에, 상기 등록된 승객의 신원을 검증하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서,상기 전자 취득 디바이스에 의해 전자 통신을 생성하고, 상기 전자 통신을 상기 제1 컴퓨터 시스템에 송신하는 단계- 상기 전자 통신은 상기 전자 취득 디바이스와 연관된 지리위치 데이터, 시간, 날짜 및 상기 GMMT 데이터 레코드를 포함하는 추적 정보를 포함함 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 결합된 상기 등록된 승객의 여행 이력 데이터베이스에 상기 추적 정보를 로그화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제136항에 있어서, 상기 지정된 여행 운송사는 항공사 운송사이고, 상기 검색된 체크인 정보는 복귀 항공편의 복귀 구간 항공편 시간들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 체크인 정보를 검색하기 전에,상기 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품 상에 있는 근원 항공사 운송사로부터 인쇄된 백 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 근원 항공사 백 태그 식별자(A-BTI)의 표현을 전자적으로 취득하여 상기 근원 항공사 운송사에 링크된 디지털 A-BTI 데이터 레코드를 생성하는 단계- 상기 A-BTI는 국제 항공 운송 협회(IATA) 라이선스 플레이트를 포함하고, 상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드는 상기 IATA 라이선스 플레이트를 나타냄 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 체크인 동안, 상기 항공사 운송사와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 등록된 승객에 대한 각각의 체크인된 수하물 물품에 대한 상기 복귀 항공편에 대한 항공사 백 태그 정보를 획득하는 단계; 및상기 등록된 승객의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 상기 IATA 라이선스 플레이트와 호환가능한 상기 복귀 항공편에 대한 새로운 백 태그를 프린터로 하여금 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 체크인 동안,등록된 승객의 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 등록된 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계- 상기 수하물 물품 매니페스트 레코드는 상기 검색된 체크인 정보를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제136항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계- 상기 수하물 물품 매니페스트 레코드는 상기 지정된 여행 운송사를 통한 상기 수하물 물품의 여행 구간의 체크인을 위한 데이터를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제136항에 있어서, 상기 지정된 여행 운송사는 버스, 기차, 크루즈선, 페리, 또는 비행기 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제136항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 PNR 번호를 사용하여 PNR과 연관된 데이터베이스 내의 데이터에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 액세스된 데이터에 기초하여 여행의 복귀 구간에서 여행하는 하나 이상의 등록되지 않은 승객을 식별하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR에서의 상기 데이터와 연관된 정보를 사용하여 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 상기 여행의 복귀 구간에 대한 체크인 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각에 대한 상기 검색된 체크인 정보에 기초하여 지정된 복귀 여행 운송사를 통해 각각의 수하물 물품을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 지정된 복귀 여행 운송사는 항공사 여행 운송사를 포함하고, 상기 체크인 정보는 복귀 항공편에 대한 복귀 항공편 시간을 포함하는 복귀 항공편 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서,상기 체크인 동안, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 항공사 여행 운송사와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각에 대한 각각의 체크인된 수하물 물품에 대한 상기 복귀 구간에 대한 항공사 백 태그 정보를 획득하는 단계; 및프린터로 하여금 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 IATA 라이선스 플레이트와 호환가능한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 새로운 백 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 체크인 동안:상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제136항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 할당 단계는 상기 GMMT 코드 표식 또는 상기 PNR 번호로 상기 추적 디바이스를 프로그래밍하는 단계를 포함하고;상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 제1 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 추적 디바이스를 상기 PNR 번호와 연관된 PNR 데이터베이스에 리스팅된 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 수하물 물품에 할당하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 수하물 물품과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 일시적으로 할당되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제150항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 영구적으로 할당되고,상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 제1 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 적어도 하나의 전자 취득 디바이스로부터, 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 기판으로부터 글로벌 멀티-모드 여행(GMMT) 코드 표식의 전자 표현을 획득하여, 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하고; 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 제1 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하고; 상기 PNR 번호와 연관된 정보를 사용하여 지정된 여행 운송사를 통한 상기 등록된 승객의 여행 구간의 체크인 정보를 검색하고; 상기 여행 구간에 대한 검색된 체크인 정보에 기초하여 상기 지정된 여행 운송사를 통한 상기 제1 수하물 물품 또는 상기 등록된 승객 및 상기 제1 수하물 물품을 체크인하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 제1 수하물 물품 또는 상기 등록된 승객 및 상기 제1 수하물 물품을 체크인하기 전에 상기 등록된 승객의 신원을 검증하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제155항에 있어서,상기 적어도 하나의 전자 취득 디바이스를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해 전자 통신을 생성하고, 상기 전자 통신을 상기 제1 컴퓨터 시스템에 송신하도록 구성되고, 상기 전자 통신은 상기 전자 취득 디바이스와 연관된 지리위치 데이터, 시간, 날짜 및 상기 GMMT 데이터 레코드를 포함하는 추적 정보를 포함하고; 상기 제1 컴퓨터 시스템에 결합된 상기 등록된 승객의 여행 이력 데이터베이스에 상기 추적 정보를 로그화하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제155항에 있어서, 상기 지정된 여행 운송사는 항공사 운송사이고, 상기 검색된 체크인 정보는 복귀 항공편의 복귀 구간 항공편 시간들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서,상기 적어도 하나의 전자 취득 디바이스를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 체크인 정보를 검색하기 전에, 상기 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품 상에 있는 근원 항공사 운송사로부터 인쇄된 백 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 근원 항공사 백 태그 식별자(A-BTI)의 표현을 전자적으로 취득하여 상기 근원 항공사 운송사에 링크된 디지털 A-BTI 데이터 레코드를 생성하도록- 상기 A-BTI는 국제 항공 운송 협회(IATA) 라이선스 플레이트를 포함하고, 상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드는 상기 IATA 라이선스 플레이트를 나타냄 - 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 체크인 동안, 상기 항공사 운송사와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 등록된 승객에 대한 각각의 체크인된 수하물 물품에 대한 상기 복귀 항공편에 대한 항공사 백 태그 정보를 획득하고;프린터로 하여금 상기 등록된 승객의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 상기 IATA 라이선스 플레이트와 호환가능한 상기 복귀 항공편을 위한 새로운 백 태그를 인쇄하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 체크인 동안, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하고;상기 탑승권 정보를 상기 등록된 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드를 생성하고;상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 수하물 물품 매니페스트 레코드는 상기 검색된 체크인 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제155항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 것- 상기 수하물 물품 매니페스트 레코드는 상기 지정된 여행 운송사를 통한 상기 수하물 물품의 여행 구간의 체크인을 위한 데이터를 포함함 -을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제155항에 있어서, 상기 지정된 여행 운송사는 버스, 기차, 크루즈선, 페리, 또는 비행기 중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제155항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 PNR 번호를 사용하여 상기 PNR과 연관된 데이터베이스 내의 데이터에 액세스하고;상기 액세스된 데이터에 기초하여 상기 여행의 복귀 구간에서 여행하는 하나 이상의 등록되지 않은 승객을 식별하고;상기 PNR에서의 상기 데이터와 연관된 정보를 사용하여 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 여행의 복귀 구간에 대한 체크인 정보를 검색하고;상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각에 대한 상기 검색된 체크인 정보에 기초하여 지정된 복귀 여행 운송사를 통해 각각의 수하물 물품을 체크인하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 상기 지정된 복귀 여행 운송사는 항공사 여행 운송사를 포함하고, 상기 체크인 정보는 복귀 항공편에 대한 복귀 항공편 시간을 포함하는 복귀 항공편 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 체크인 동안, 상기 항공사 여행 운송사와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각에 대한 각각의 체크인된 수하물 물품에 대한 상기 복귀 구간에 대한 항공사 백 태그 정보를 획득하고;프린터로 하여금 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 상기 IATA 라이선스 플레이트와 호환가능한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 새로운 백 태그를 인쇄하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 체크인 동안, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되는, 시스템.상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하고;상기 탑승권 정보를 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 전자 통신 디바이스에 통신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제155항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하고;상기 추적 디바이스를 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품과 연관시키도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 추적 디바이스를 상기 GMMT 코드 표식 또는 상기 PNR 번호로 프로그래밍함으로써 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하고;상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 제1 수하물 물품을 찾도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 PNR 번호와 연관된 PNR 데이터베이스에 리스팅된 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하고;상기 추적 디바이스를 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 수하물 물품과 연관시키도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 일시적으로 할당되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제169항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 영구적으로 할당되고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 제1 수하물 물품을 찾도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은전자 취득 디바이스에 의해, 등록된 승객에 링크된 디지털 GMMT 데이터 레코드를 생성하기 위해 등록된 승객의 제1 수하물 물품 상의 글로벌 백 태그와 연관된 기판으로부터 GMMT(global multi-mode travel) 코드 표식의 전자 표현을 취득하는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 멀티-모드 수하물 핸들링 서비스와 연관된 제1 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드를 나타내는 고유 식별자를 사용하여 상기 등록된 승객의 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는 글로벌 추적 확장 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 정보를 사용하여 지정된 여행 운송사를 통한 상기 등록된 승객의 여행 구간의 체크인 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행 구간에 대한 상기 검색된 체크인 정보에 기초하여 상기 제1 수하물 물품 또는 상기 등록된 승객 및 상기 제1 수하물 물품을 상기 지정된 여행 운송사를 통해 체크인하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제1 수하물 물품 또는 상기 등록된 승객 및 상기 제1 수하물 물품을 체크인하기 전에, 상기 등록된 승객의 신원을 검증하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제174항에 있어서, 상기 방법은상기 전자 취득 디바이스에 의해 전자 통신을 생성하고, 상기 전자 통신을 상기 제1 컴퓨터 시스템에 송신하는 단계- 상기 전자 통신은 상기 전자 취득 디바이스와 연관된 지리위치 데이터, 시간, 날짜 및 상기 GMMT 데이터 레코드를 포함하는 추적 정보를 포함함 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 결합된 상기 등록된 승객의 여행 이력 데이터베이스에 상기 추적 정보를 로그화하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제174항에 있어서, 상기 지정된 여행 운송사는 항공사 운송사이고, 상기 검색된 체크인 정보는 복귀 항공편의 복귀 구간 항공편 시간들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 방법은상기 체크인 정보를 검색하기 전에, 상기 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품 상에 있는 근원 항공사 운송사로부터 인쇄된 백 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 근원 항공사 백 태그 식별자(A-BTI)의 표현을 전자적으로 취득하여 상기 근원 항공사 운송사에 링크된 디지털 A-BTI 데이터 레코드를 생성하는 단계- 상기 A-BTI는 국제 항공 운송 협회(IATA) 라이선스 플레이트를 포함하고, 상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드는 상기 IATA 라이선스 플레이트를 나타냄 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 체크인 동안, 상기 항공사 운송사와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 등록된 승객에 대한 각각의 체크인된 수하물 물품에 대한 상기 복귀 항공편에 대한 항공사 백 태그 정보를 획득하는 단계; 및상기 등록된 승객의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 상기 IATA 라이선스 플레이트와 호환가능한 상기 복귀 항공편에 대한 새로운 백 태그를 프린터로 하여금 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 방법은, 상기 체크인 동안,상기 등록된 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 등록된 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제178항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 A-BTI 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계- 상기 수하물 물품 매니페스트 레코드는 상기 검색된 체크인 정보를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제174항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 디지털 GMMT 데이터 레코드 및 상기 PNR 번호로부터 수하물 물품 매니페스트 레코드를 자동으로 생성하는 단계- 상기 수하물 물품 매니페스트 레코드는 상기 지정된 여행 운송사를 통한 상기 수하물 물품의 여행 구간의 체크인을 위한 데이터를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제174항에 있어서, 상기 지정된 여행 운송사는 버스, 기차, 크루즈선, 페리, 또는 비행기 중 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제174항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 PNR 번호를 사용하여 PNR과 연관된 데이터베이스 내의 데이터에 액세스하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 액세스된 데이터에 기초하여 여행의 복귀 구간에서 여행하는 하나 이상의 등록되지 않은 승객을 식별하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 PNR에서의 상기 데이터와 연관된 정보를 사용하여 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 상기 여행의 복귀 구간에 대한 체크인 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각에 대한 상기 검색된 체크인 정보에 기초하여 지정된 복귀 여행 운송사를 통해 각각의 수하물 물품을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 지정된 복귀 여행 운송사는 항공사 여행 운송사를 포함하고, 상기 체크인 정보는 복귀 항공편에 대한 복귀 항공편 시간을 포함하는 복귀 항공편 정보를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 방법은상기 체크인 동안, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 항공사 여행 운송사와 연관된 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각에 대한 각각의 체크인된 수하물 물품에 대한 상기 복귀 구간에 대한 항공사 백 태그 정보를 획득하는 단계; 및프린터로 하여금 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 체크인된 수하물 물품에 대해 IATA 라이선스 플레이트와 호환가능한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 새로운 백 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서, 상기 방법은, 상기 체크인 동안,상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객 각각의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제174항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 상기 등록된 승객의 상기 제1 수하물 물품과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 상기 할당 단계는 상기 GMMT 코드 표식 또는 상기 PNR 번호로 상기 추적 디바이스를 프로그래밍하는 단계를 포함하고;상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 제1 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 추적 디바이스를 상기 PNR 번호와 연관된 PNR 데이터베이스에 리스팅된 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 수하물 물품에 할당하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 상기 하나 이상의 등록되지 않은 승객의 각각의 수하물 물품과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 일시적으로 할당되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제188항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 영구적으로 할당되고,상기 방법은 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 제1 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 마스터 여행 매니페스트 내의 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 승객 이름 및 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는 제1 여행 정보를 비-루틴 라우팅된 수하물 물품을 나타내는 참조 표시자를 포함하는 생성된 B-타입 메시지로부터의 제2 여행 정보와 매칭시키는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품을 찾기 위해 상기 생성된 B-타입 메시지 이전 또는 이후의 시간 프레임에 상관된 수하물 핸들링 시스템에 의해 생성된 상기 수하물 물품의 제3 여행 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 상기 마스터 여행 매니페스트와 연관된 수하물 여정 여행 기록에 기초하여 전달 지침들을 생성하는 단계- 상기 전달 지침들은 상기 수하물 물품을 상기 등록된 승객의 예약의 위치로 재라우팅하도록 구성됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 상기 생성된 B-타입 메시지는수하물 못찾음 메시지(BNS);수하물 처리 메시지(BPM);수하물 전송 메시지(BTM); 및수하물 소스 메시지(BSM) 중 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자를 사용하여 모델을 훈련시키는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 루틴 경로를 나타내는 데이터를 상기 모델에 입력하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품의 운송에 관련된 하나 이상의 현재 B-타입 메시지로부터의 데이터를 상기 모델에 입력하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품을 핸들링하는 하나 이상의 수하물 핸들링 시스템으로부터의 데이터를 사용하여 상기 모델을 훈련하는 단계를 더 포함하고,상기 모델은 머신 러닝 알고리즘들을 사용하여 상기 수하물 물품이 현재 경로와 상기 루틴 경로 사이의 차이가 임계값보다 큰 상기 비-루틴 라우팅된 수하물 물품인 것을 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제194항에 있어서, 상기 매칭 단계 이전에,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 근원 BSM을 수신하는 단계; 및상기 수하물 물품에 대한 루틴 경로를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품의 상기 루틴 경로와 상기 수하물 물품의 현재 경로 사이의 시간 또는 거리의 편차가 임계값보다 큰 것을 나타내는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제193항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보를 나타낸다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보에 기초하여 상기 수하물 물품 못찾음을 상기 등록된 승객에게 통지하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보에 기초하여 항공 운송사에 클레임을 제출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제193항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행의 현재 날짜에서 여행하는 등록된 승객들에 관련된 상기 제1 여행 정보를 갖는 상기 여행의 현재 날짜의 상기 마스터 여행 매니페스트를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제193항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품의 비-루틴 경로를 표현한다는 것을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품의 현재 위치를 추적하기 위해 상기 수하물 물품 상의 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 데이터에 액세스하는 단계를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 전달 지침들을 생성하는 단계는 상기 추적 디바이스로부터의 상기 수하물 물품의 현재 위치를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 마스터 여행 매니페스트에서 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 승객 이름 및 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는 제1 여행 정보를 비-루틴 라우팅된 수하물 물품을 나타내는 참조 표시자를 포함하는 생성된 B-타입 메시지로부터의 제2 여행 정보와 매칭시키고; 상기 생성된 B-타입 메시지가 상기 수하물 물품을 찾기 전 또는 후의 시간 프레임에 상관된 수하물 핸들링 시스템에 의해 생성된 상기 수하물 물품의 제3 여행 정보를 검색하고; 상기 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 상기 마스터 여행 매니페스트와 연관된 수하물 여정 여행 기록에 기초하여 전달 지침들을 생성하도록 구성되고, 상기 전달 지침들은 상기 수하물 물품을 상기 등록된 물품의 예약의 위치로 재라우팅하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 상기 생성된 B-타입 메시지는수하물 못찾음 메시지(BNS);수하물 처리 메시지(BPM);수하물 전송 메시지(BTM); 및수하물 소스 메시지(BSM) 중 하나를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 참조 표시자를 사용하여 모델을 훈련하고; 루틴 경로를 나타내는 데이터를 상기 모델에 입력하고; 상기 수하물 물품의 운송과 관련된 하나 이상의 현재 B-타입 메시지로부터의 데이터를 상기 모델에 입력하고; 상기 수하물 물품을 핸들링하는 하나 이상의 수하물 핸들링 시스템으로부터의 데이터를 사용하여 상기 모델을 훈련하도록 추가로 구성되고,상기 모델은 머신 러닝 알고리즘들을 사용하여 상기 수하물 물품이 현재 경로와 상기 루틴 경로 사이의 차이가 임계값보다 큰 상기 비-루틴 라우팅된 수하물 물품인 것을 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제202항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여, 상기 매칭 전에,근원 BSM을 수신하고;상기 수하물 물품에 대한 루틴 경로를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:참조 표시자가 수하물 물품의 루틴 경로와 수하물 물품의 현재 경로 사이의 시간 또는 거리의 편차가 임계값을 초과하는 것을 나타내는지 여부를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제201항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보를 나타내는지를 결정하고;상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보에 기초하여 상기 수하물 물품 못찾음을 상기 등록된 승객에게 통지하고;상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 상기 정보에 기초하여 항공 운송사에 클레임을 제출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제201항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 여행의 현재 날짜에 여행하는 등록된 승객들에 관련된 상기 제1 여행 정보를 갖는 상기 여행의 현재 날짜의 상기 마스터 여행 매니페스트를 형성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제201항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품의 비-루틴 경로를 나타내는지를 결정하고;상기 수하물 물품의 현재 위치를 추적하기 위해 상기 수하물 물품에 대한 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 데이터에 액세스하고;추적 디바이스로부터의 수하물 물품의 현재 위치를 사용하여 전달 지침을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 마스터 여행 매니페스트 내의 등록된 승객의 수하물 물품에 대한 승객 이름 및 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는 제1 여행 정보를 비-루틴 라우팅된 수하물 물품을 나타내는 참조 표시자를 포함하는 생성된 B-타입 메시지로부터의 제2 여행 정보와 매칭시키는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품을 찾기 위해 상기 생성된 B-타입 메시지 이전 또는 이후의 시간 프레임에 상관된 수하물 핸들링 시스템에 의해 생성된 상기 수하물 물품의 제3 여행 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품의 현재 여행 여정에 대한 상기 마스터 여행 매니페스트와 연관된 수하물 여정 여행 기록에 기초하여 전달 지침들을 생성하는 단계- 상기 전달 지침들은 상기 수하물 물품을 상기 등록된 승객의 예약의 위치로 재라우팅하도록 구성됨 -를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 상기 생성된 B-타입 메시지는수하물 못찾음 메시지(BNS);수하물 처리 메시지(BPM);수하물 전송 메시지(BTM); 및수하물 소스 메시지(BSM) 중 하나를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제210항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자를 사용하여 모델을 훈련시키는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 루틴 경로를 나타내는 데이터를 상기 모델에 입력하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품의 운송에 관련된 하나 이상의 현재 B-타입 메시지로부터의 데이터를 상기 모델에 입력하는 단계; 및적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 물품을 핸들링하는 하나 이상의 수하물 핸들링 시스템으로부터의 데이터를 사용하여 모델을 훈련하는 단계를 더 포함하고,상기 모델은 머신 러닝 알고리즘들을 사용하여 상기 수하물 물품이 현재 경로와 상기 루틴 경로 사이의 차이가 임계값보다 큰 상기 비-루틴 라우팅된 수하물 물품인 것을 검출하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제210항에 있어서, 상기 방법은, 상기 매칭 단계 이전에:상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 근원 BSM을 수신하는 단계; 및상기 수하물 물품에 대한 루틴 경로를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품의 상기 루틴 경로와 상기 수하물 물품의 현재 경로 사이의 시간 또는 거리의 편차가 임계값보다 큰 것을 나타내는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제209항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보를 나타낸다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보에 기초하여 상기 수하물 물품 못찾음을 상기 등록된 승객에게 통지하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품 못찾음을 표시하는 정보에 기초하여 항공 운송사에 클레임을 제출하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제209항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 여행의 현재 날짜에서 여행하는 등록된 승객들에 관련된 상기 제1 여행 정보를 갖는 상기 여행의 현재 날짜의 상기 마스터 여행 매니페스트를 형성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제209항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 물품의 비-루틴 경로를 표현한다는 것을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 물품의 현재 위치를 추적하기 위해 상기 수하물 물품 상의 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 데이터에 액세스하는 단계를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 전달 지침들을 생성하는 단계는 상기 추적 디바이스로부터의 상기 수하물 물품의 현재 위치를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 승객의 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM)로부터의 정보를 상기 추적 디바이스에 로딩하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 위치 정보를 상기 적어도 하나의 프로세서와 연관된 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 추적 디바이스의 위치 좌표 데이터 및 상기 BSM으로부터의 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서,상기 할당 단계는, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, PNR(passenger name record) 번호, IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호, 또는 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호 중 적어도 하나를 상기 추적 디바이스에 제공하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 의해, 상기 위치 정보를 수신하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제218항에 있어서,상기 승객은 수하물 핸들링 시스템을 갖는 등록된 승객을 포함하고,상기 BSM은 GMMT 백 태그 번호와 상기 PNR 번호 또는 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호 중 하나를 링크하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제219항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 등록된 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제219항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 PNR 번호와 연관된 등록되지 않은 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제217항에 있어서, 상기 BSM은 항공사 BSM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제217항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 항공 운송사, 수하물 핸들링 시스템, 또는 여행 탈것 중 하나와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제217항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 GNSS(Global Navigational Satellite System)-거부 환경들을 위한 관성 내비게이션 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 애드혹 연결 중 하나가 범위 내에 있거나, WI-FI 디바이스가 범위 내에 있거나, 블루투스 지원 디바이스가 범위 내에 있거나, 또는 셀룰러 타워가 범위 내에 있을 때, 애드혹 통신 프로토콜, 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 및 셀룰러 통신 프로토콜 중 하나를 사용하여 현재 위치 정보를 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제217항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 BSM에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 루틴 경로를 표현한다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수신된 B-타입 메시지들에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 비-루틴 경로를 표현한다는 것을 결정하는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 물품의 현재 위치를 찾기 위해 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 정보에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 위치를 사용하여 상기 수하물 물품을 재라우팅하기 위한 전달 지침들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서 및 네트워크 인터페이스를 포함하는 컴퓨팅 시스템;상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -; 및위치 정보를 상기 네트워크 인터페이스에 전송하도록 구성된 추적 디바이스를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 추적 디바이스를 승객의 수하물 물품에 할당하고; 수하물 소스 메시지(BSM)로부터의 정보를 상기 추적 디바이스에 로딩하도록 구성되고;상기 위치 정보는 상기 추적 디바이스의 위치 좌표 데이터 및 상기 BSM으로부터의 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제227항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:승객 이름 레코드(PNR) 번호, IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호, 또는 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호 중 적어도 하나를 추적 디바이스에 제공함으로써 추적 디바이스를 수하물 물품에 할당하고,상기 네트워크 인터페이스에 의해, 상기 위치 정보를 수신하고;추적 디바이스를 사용하여 수하물 물품을 찾도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제228항에 있어서,상기 승객은 수하물 핸들링 시스템을 갖는 등록된 승객을 포함하고,상기 BSM은 GMMT 백 태그 번호와 상기 PNR 번호 또는 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호 중 하나를 링크하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제229항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 등록된 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제229항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 PNR 번호와 연관된 등록되지 않은 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제227항에 있어서, 상기 BSM은 항공사 BSM인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제227항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 항공 운송사, 수하물 핸들링 시스템, 또는 여행 탈것 중 하나와 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제227항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 GNSS(Global Navigational Satellite System)-거부된 환경들을 위한 관성 내비게이션 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 애드혹 연결 중 하나가 범위 내에 있거나, WI-FI 디바이스가 범위 내에 있거나, 블루투스 지원 디바이스가 범위 내에 있거나, 셀룰러 타워가 범위 내에 있을 때, 애드혹 통신 프로토콜, 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 및 셀룰러 통신 프로토콜 중 하나를 사용하여 현재 위치 정보를 상기 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스에 통신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제227항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 BSM에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 루틴 경로를 표현한다는 것을 결정하고;수신된 B-타입 메시지들에서의 참조 표시자들이 수하물 물품의 비-루틴 경로를 나타낸다는 것을 결정하고;상기 수하물 물품의 현재 위치를 찾기 위해 상기 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 정보에 액세스하고;상기 현재 위치를 사용하여 상기 수하물 물품을 재라우팅하기 위한 전달 지침들을 생성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 승객의 수하물 물품에 추적 디바이스를 할당하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM)로부터의 정보를 상기 추적 디바이스에 로딩하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 위치 정보를 상기 적어도 하나의 프로세서와 연관된 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 추적 디바이스의 위치 좌표 데이터 및 상기 BSM으로부터의 정보를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제237항에 있어서,상기 할당 단계는, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, PNR(passenger name record) 번호, IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호, 또는 GMMT(global multi-mode travel) 백 태그 번호 중 적어도 하나를 상기 추적 디바이스에 제공하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 의해, 상기 위치 정보를 수신하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스를 사용하여 상기 수하물 물품을 찾는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제238항에 있어서,상기 승객은 수하물 핸들링 시스템을 갖는 등록된 승객을 포함하고,상기 BSM은 GMMT 백 태그 번호와 상기 PNR 번호 또는 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호 중 하나를 링크하는 글로벌 추적 확장된 수하물 소스 메시지(GTE-BSM)를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제239항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 등록된 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제239항에 있어서, 상기 BSM으로부터의 정보는 상기 PNR 번호와 연관된 등록되지 않은 승객과 연관된 다른 수하물 물품의 IATA 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제237항에 있어서, 상기 BSM은 항공사 BSM인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제237항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은 항공 운송사, 수하물 핸들링 시스템, 또는 여행 탈것 중 하나와 연관되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제237항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 GNSS(Global Navigational Satellite System)-거부된 환경들을 위한 관성 내비게이션 시스템을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제244항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 애드혹 연결 중 하나가 범위 내에 있거나, WI-FI 디바이스가 범위 내에 있거나, 블루투스 지원 디바이스가 범위 내에 있거나, 또는 셀룰러 타워가 범위 내에 있을 때, 애드혹 통신 프로토콜, 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 및 셀룰러 통신 프로토콜 중 하나를 사용하여 현재 위치 정보를 상기 컴퓨팅 시스템의 상기 네트워크 인터페이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제237항에 있어서, 상기 방법은상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 BSM에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 루틴 경로를 표현한다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수신된 B-타입 메시지들에서의 참조 표시자들이 상기 수하물 물품의 비-루틴 경로를 표현한다는 것을 결정하는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 수하물 물품의 현재 위치를 찾기 위해 추적 디바이스에 의해 생성된 위치 정보에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 현재 위치를 사용하여 상기 수하물 물품을 재라우팅하기 위한 전달 지침들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 방법으로서,추적 디바이스의 적어도 하나의 메모리에, 승객과 연관된 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 항공사 운송사, 공항, 정부 기관, 또는 비즈니스 엔티티와 연관된 서비스 디바이스와 페어링하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 상기 서비스 디바이스에 전송하는 단계; 및상기 서비스 디바이스로 하여금 수신된 여행 애플리케이션 번호에 기초하여 기능을 수행하게 하는 단계- 상기 추적 디바이스는 상기 승객의 수하물 물품에 부착됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제247항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 디지털 인증서를 저장하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디지털 인증서를 사용하여 상기 서비스 디바이스에 의한 인증을 요청하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제247항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 독립적으로 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 위치 정보를 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제247항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 백 태그 프린터를 포함하는 키오스크를 포함하고, 상기 기능은 IATA(International Air Transport Association) 호환 백 태그를 인쇄하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제247항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 의사 식별 번호(pseudo identification number)를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 의사 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제251항에 있어서, 상기 의사 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제251항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 고유 백 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 고유 백 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제253항에 있어서, 상기 고유 백 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제247항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 페어링하는 단계; 및상기 이동 통신 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 통신하는 단계- 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제255항에 있어서,추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 상기 이동 통신 디바이스로부터 개인 식별가능 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제256항에 있어서,상기 개인 식별가능 정보를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제257항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는상기 승객의 생년월일;상기 승객의 이름;상기 승객의 사회 보장 번호;상기 승객의 여권 식별 번호; 또는정부 발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제247항에 있어서, 상기 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 메모리에 상기 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계는상기 추적 디바이스에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM) 정보를 저장하는 단계- 상기 BSM 정보는 복수의 여행 애플리케이션 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제259항에 있어서, 상기 복수의 여행 애플리케이션 번호들은승객 이름 레코드(PNR) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제259항에 있어서, 상기 BSM 정보는 참조 표시자들을 포함하고;상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 제2 서비스 디바이스로부터 적어도 하나의 참조 표시자를 수신하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 적어도 하나의 참조 표시자를 상기 BSM 정보에 포함된 상기 참조 표시자들과 비교하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 비-루틴 참조 표시자가 수신되었다는 것을 결정하는 단계; 및 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 비-루틴 참조 표시자의 통지를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제247항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 통지와 함께 위치 정보를 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 상기 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제247항에 있어서,상기 추적 디바이스는 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근거리 통신 프로토콜, 및 이동 통신을 위한 글로벌 시스템 중 적어도 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고,상기 방법은 추적 디바이스에 의해, 현재 위치 정보를 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제247항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고;상기 방법은 추적 디바이스에 의해, 여행 애플리케이션 번호를 수하물 핸들링 시스템(BHS)의 무선 주파수 식별(RFID) 수신기에 전송하는 단계를 더 포함하고, BHS는 여행 애플리케이션 번호를 사용하여 액세스된 수하물 소스 메시지(BSM) 정보에 기초하여 수하물 물품을 라우팅하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제247항에 있어서,상기 추적 디바이스는 디스플레이 스크린을 포함하고, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고,상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디스플레이 스크린으로 하여금 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호를 갖는 IATA 라이선스 플레이트를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 시스템으로서,추적 디바이스를 포함하고, 상기 추적 디바이스는, 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 결합된 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 승객과 연관된 여행 애플리케이션 번호를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하고, 상기 추적 디바이스를 항공사 운송사, 공항, 정부 기관, 또는 비즈니스 엔티티와 연관된 서비스 디바이스와 페어링하고, 상기 여행 애플리케이션 번호를 상기 서비스 디바이스에 전송하도록 구성되고,상기 여행 애플리케이션 번호는 상기 여행 애플리케이션 디바이스가 상기 서비스 디바이스에 의해 수신될 때 상기 서비스 디바이스로 하여금 기능을 수행하게 하도록 구성되고,상기 추적 디바이스는 상기 승객의 수하물 물품에 부착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제266항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 메모리에, 디지털 인증서를 저장하고;상기 디지털 인증서를 사용하여 상기 서비스 디바이스에 의한 인증을 요청하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제266항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 승객의 이동 통신 디바이스와 독립적으로 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 위치 정보를 통신하도록 추가로 구성되고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제266항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 백 태그 프린터를 포함하는 키오스크를 포함하고, 상기 기능은 IATA(International Air Transport Association) 호환 백 태그를 인쇄하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제266항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 의사 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 의사 식별 번호를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제270항에 있어서, 상기 의사 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제266항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 고유 백 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 수하물 물품이 서비스 디바이스 및 보안 스크리닝 기계에 근접할 때 고유 백 식별 번호를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제272항에 있어서, 상기 고유 백 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제266항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 추적 디바이스를 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 페어링하고,상기 이동 통신 디바이스로 하여금 상기 여행 애플리케이션 번호를 통신하게 하도록- 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 - 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제274항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 승객의 상기 이동 통신 디바이스로부터 개인 식별가능 정보를 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제275항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 개인 식별가능 정보를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제276항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는상기 승객의 생년월일;상기 승객의 이름;상기 승객의 사회 보장 번호;상기 승객의 여권 식별 번호; 또는정부 발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제266항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 적어도 하나의 메모리에, 수하물 소스 메시지(BSM) 정보를 저장하도록 추가로 구성되고, 상기 BSM 정보는 복수의 여행 애플리케이션 번호들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제278항에 있어서, 상기 복수의 여행 애플리케이션 번호들은승객 이름 레코드(PNR) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제279항에 있어서, 상기 BSM 정보는 참조 표시자들을 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 제2 서비스 디바이스로부터 적어도 하나의 참조 표시자를 수신하고; 상기 적어도 하나의 참조 표시자를 상기 BSM 정보에 포함된 상기 참조 표시자들과 비교하고; 비-루틴 참조 표시자가 수신되었다는 것을 결정하고; 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 비-루틴 참조 표시자의 통지를 제공하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제266항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여:상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통지와 함께 위치 정보를 통신하도록 추가로 구성되고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제266항에 있어서,상기 추적 디바이스는 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근거리 통신 프로토콜, 및 이동 통신을 위한 글로벌 시스템 중 적어도 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 현재 위치 정보를 통신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제266항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 여행 애플리케이션 번호를 수하물 핸들링 시스템(BHS)의 무선 주파수 식별(RFID) 수신기에 전송하도록 추가로 구성되고, 상기 BHS는 상기 여행 애플리케이션 번호를 사용하여 액세스되는 수하물 소스 메시지(BSM) 정보에 기초하여 상기 수하물 물품을 라우팅하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제266항에 있어서,상기 추적 디바이스는 디스플레이 스크린을 더 포함하고, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여: 상기 디스플레이 스크린으로 하여금 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호를 갖는 IATA 라이선스 플레이트를 디스플레이하게 하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하고, 상기 방법은추적 디바이스의 적어도 하나의 메모리에, 승객과 연관된 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 항공사 운송사, 공항, 정부 기관, 또는 비즈니스 엔티티와 연관된 서비스 디바이스와 페어링하는 단계;상기 추적 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 상기 서비스 디바이스에 전송하는 단계; 및상기 서비스 디바이스로 하여금 수신된 여행 애플리케이션 번호에 기초하여 기능을 수행하게 하는 단계- 상기 추적 디바이스는 상기 승객의 수하물 물품에 부착됨 -를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제285항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 디지털 인증서를 저장하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디지털 인증서를 사용하여 상기 서비스 디바이스에 의한 인증을 요청하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제285항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 독립적으로 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 위치 정보를 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제285항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 백 태그 프린터를 포함하는 키오스크를 포함하고, 상기 기능은 IATA(International Air Transport Association) 호환가능한 백 태그를 인쇄하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제285항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 의사 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 의사 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제289항에 있어서, 상기 의사 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제285항에 있어서,상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고, 상기 서비스 디바이스는 상기 공항의 수하물 핸들링 시스템의 수하물 핸들링 디바이스를 포함하고, 상기 기능은 고유 백 식별 번호를 보안 스크리닝 머신에 통신하는 것을 포함하고,상기 추적 디바이스는 상기 수하물 물품이 상기 서비스 디바이스 및 상기 보안 스크리닝 머신에 근접할 때 상기 고유 백 식별 번호를 수신하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제291항에 있어서, 상기 고유 백 식별 번호는 상기 보안 스크리닝 머신에 의해 촬영된 저장된 보안 스크리닝 이미지와 연관된 주 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제285항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 이동 통신 디바이스와 페어링하는 단계; 및상기 이동 통신 디바이스에 의해, 상기 여행 애플리케이션 번호를 통신하는 단계- 상기 여행 애플리케이션 번호는 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제293항에 있어서, 상기 방법은추적 디바이스에 의해, 상기 승객의 상기 이동 통신 디바이스로부터 개인 식별가능 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제294항에 있어서, 상기 방법은상기 개인 식별가능 정보를 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제295항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는상기 승객의 생년월일;상기 승객의 이름;상기 승객의 사회 보장 번호;상기 승객의 여권 식별 번호; 또는정부 발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제285항에 있어서, 상기 추적 디바이스의 상기 적어도 하나의 메모리에 상기 여행 애플리케이션 번호를 저장하는 단계는상기 추적 디바이스에 의해, 수하물 소스 메시지(BSM) 정보를 저장하는 단계- 상기 BSM 정보는 복수의 여행 애플리케이션 번호를 포함함 -를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제297항에 있어서, 상기 복수의 여행 애플리케이션 번호들은승객 이름 레코드(PNR) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제297항에 있어서, 상기 BSM 정보는 참조 표시자들을 포함하고;상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 제2 서비스 디바이스로부터 적어도 하나의 참조 표시자를 수신하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 적어도 하나의 참조 표시자를 상기 BSM 정보에 포함된 상기 참조 표시자들과 비교하는 단계; 상기 추적 디바이스에 의해, 비-루틴 참조 표시자가 수신되었다는 것을 결정하는 단계; 및 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 비-루틴 참조 표시자의 통지를 제공하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제285항에 있어서, 상기 방법은상기 추적 디바이스에 의해, 통지와 함께 위치 정보를 상기 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 상기 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 수하물 물품의 위치 정보를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제285항에 있어서,상기 추적 디바이스는 무선 충실도(WI-FI) 통신 프로토콜, 블루투스 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근거리 통신 프로토콜, 및 이동 통신을 위한 글로벌 시스템 중 적어도 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고,상기 방법은 추적 디바이스에 의해, 현재 위치 정보를 수하물 물품을 추적하는 것과 연관된 컴퓨팅 시스템에 통신하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제285항에 있어서, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고;상기 방법은 추적 디바이스에 의해, 여행 애플리케이션 번호를 수하물 핸들링 시스템(BHS)의 무선 주파수 식별(RFID) 수신기에 전송하는 단계를 더 포함하고, BHS는 여행 애플리케이션 번호를 사용하여 액세스된 수하물 소스 메시지(BSM) 정보에 기초하여 수하물 물품을 라우팅하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제285항에 있어서,상기 추적 디바이스는 디스플레이 스크린을 포함하고, 상기 여행 애플리케이션 번호는 IATA(International Air Transport Association) 라이선스 플레이트 번호를 포함하고,상기 방법은 상기 추적 디바이스에 의해, 상기 디스플레이 스크린으로 하여금 상기 IATA 라이선스 플레이트 번호를 갖는 IATA 라이선스 플레이트를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/197,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/337,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/406,785</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/418,972</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,581</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,323</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,396</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,438</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,469</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/427,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,195</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,295</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,369</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,826</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,877</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,924</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,937</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/529,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/543,667</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/598,824</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/012226</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/012231</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013083</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013221</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013226</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013257</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013258</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013259</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013261</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013262</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013263</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013594</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013597</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2024/013599</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0988359-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1102864-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167565-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028809.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c623bbd2a72c665a48d2063537b882a0db960be1b389d9ca4bcb62b2916e706857bb9fc7c9672556c7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90ecae297abaf6f781e48153a94f70fdf80a0e6a4e4b9828e8d7fa836afd44f9115fc2bbb89bb907f1454</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>