<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:44.4044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024724</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 심도들에서의 객체들을 갖는 장면들을 위한 이미지 융합</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE FUSION FOR SCENES WITH OBJECTS AT MULTIPLE DEPTHS</inventionTitleEng><openDate>2023.10.04</openDate><openNumber>10-2023-0137316</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/571</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/265</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 캡처 디바이스들로 캡처된 이미지들에 대해 수행된 이미지 프로세싱은, 더 큰 애퍼처 렌즈들을 갖는 디바이스들, 및 일부 특정 예들에서, 더 큰 애퍼처 렌즈들을 갖는 모바일 디바이스들로부터 캡처된 이미지들을 포함하는, 디바이스들로부터 캡처된 이미지들에 대한 문제점들 중 일부를 개선하기 위해 사용될 수도 있다. 복수의 이미지들은 캡처 디바이스에 의해 캡처될 수도 있고, 프로세싱은 복수의 이미지들의 융합을 통해 단일 이미지를 생성하기 위해 적용될 수도 있다. 다수의 이미지들의 융합으로 획득되는 하나의 잠재적인 이점은 캡처 디바이스로부터 획득된 단일 이미지에서 이용가능한 것보다 큰 유효 초점 심도 (DOF) 를 갖는 단일 이미지이다. 융합된 이미지의 DOF는 단일 이미지보다 클 수도 있고 그리고/또는 다수의 별개의 인-포커스 초점 거리들을 포함할 수도 있는 반면, 단일 캡처 디바이스로부터의 단일 이미지는 단일 인-포커스 초점 거리만을 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022165462</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070230</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제 1 초점 거리에서 캡처된 장면을 나타내는 제 1 이미지 프레임을 수신하는 단계; 상기 장면의 제 1 부분에 대한 상기 제 1 초점 거리에 대응하는 제 1 심도와 상기 장면의 제 2 부분에 대한 제 2 심도 사이의 차이가 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 차이가 상기 임계치를 초과하는 때: 상기 제 1 초점 거리와 상이한 제 2 초점 거리에서 캡처된 장면을 나타내는 제 2 이미지 프레임을 수신하는 단계; 및  상기 제 1 이미지 프레임 및 상기 제 2 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 차이가 상기 임계치를 초과하는 때:상기 출력 이미지 프레임을 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분으로 세그먼트화하는 단계; 및상기 제 1 부분이 아니라 상기 제 2 부분의 픽셀들에 블러링 알고리즘을 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제 2 심도에 대응하는 상기 제 2 이미지 프레임의 세그먼트를 결정하는 것; 및상기 세그먼트를 상기 제 1 이미지 프레임과 병합하여 출력 이미지 프레임을 획득하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 세그먼트를 상기 제 1 이미지 프레임과 병합하는 것은, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 부분으로부터 제 1 세트의 픽셀들에 대응하는 제 1 이미지 데이터를 상기 출력 이미지 프레임에 복사하는 단계; 상기 세그먼트로부터 제 2 세트의 픽셀들에 대응하는 제 2 이미지 데이터를 상기 출력 이미지 프레임에 복사하는 단계; 및 상기 제 1 세트의 픽셀들과 상기 제 2 세트의 픽셀들 사이의 경계 영역 내의 제 3 세트의 픽셀들에 대응하는 상기 출력 이미지 프레임의 제 3 이미지 데이터를 결정하는 단계로서, 상기 제 3 이미지 데이터는 상기 제 1 이미지 프레임, 상기 제 2 이미지 프레임, 및 가중치에 기초하여 결정되는, 상기 제 3 이미지 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀에 대응하는 상기 제 1 이미지 프레임 내의 콘트라스트 값;상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀에 대응하는 상기 제 2 이미지 프레임 내의 콘트라스트 값; 또는상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀로부터 상기 제 1 세트의 픽셀들 또는 상기 제 2 세트의 픽셀들 중 적어도 하나 내의 픽셀까지의 거리에 대응하는 거리 값중 적어도 하나에 기초하여 상기 가중치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 그래디언트 및 상기 제 2 이미지 프레임의 제 2 그래디언트에 기초하여 상기 가중치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 가중치는, 상기 제 1 세트의 픽셀들 내의 제 1 대응 픽셀 또는 상기 제 2 세트의 픽셀들 내의 제 2 대응 픽셀로부터, 상기 제 1 대응 픽셀에서의 그래디언트가 상기 제 2 대응 픽셀보다 큰지 여부에 기초하여, 상기 제 3 세트의 픽셀들의 픽셀에 대한 값을 선택하는 것에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 심도를 결정하는 것은 상기 심도 데이터에 기초하여 히스토그램의 제 1 피크에 대응하는 심도를 결정하는 것을 포함하고,상기 제 2 심도를 결정하는 것은 상기 히스토그램의 제 2 피크에 대응하는 심도를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제 2 심도에 대응하는 제 2 초점 거리에서 상기 제 2 이미지 프레임을 캡처하라는 커맨드를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 커맨드를 송신하는 단계는 상기 제 2 초점 거리로 자동초점 알고리즘을 시딩 (seeding) 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 3 부분에 대한 제 3 심도를 결정하는 단계;상기 제 2 심도와 상기 제 3 심도 사이의 제 2 차이가 제 2 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 단계;상기 제 2 차이가 상기 제 2 임계치를 초과할 때 상기 제 2 초점 거리와 상이한 제 3 초점 거리에서 제 3 이미지 프레임을 수신하는 단계; 및 상기 제 1 이미지 프레임, 상기 제 2 이미지 프레임, 및 상기 제 3 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이미지 프레임을 수신하는 단계는 f/2.2보다 큰 애퍼처 (aperture) 를 갖는 이미지 센서로부터 상기 제 1 이미지 프레임을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 이미지 프레임을 수신하는 단계는 제 2 센서에 의해 촬영된 상기 제 2 이미지 프레임을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 심도와 상기 제 2 심도의 차이가 상기 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 단계 전에,객체 검출 알고리즘에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임 내의 제 1 관심 객체 및 제 2 관심 객체를 결정하는 단계;상기 제 1 관심 객체의 심도를 상기 제 1 심도로서 결정하는 단계; 및상기 제 2 관심 객체의 심도를 상기 제 2 심도로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 디바이스로서, 프로세서, 및상기 프로세서에 커플링되고 명령들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 제 1 초점 거리에서 캡처된 장면을 나타내는 제 1 이미지 프레임을 수신하는 것; 상기 장면의 제 1 부분에 대한 상기 제 1 초점 거리에 대응하는 제 1 심도와 상기 장면의 제 2 부분에 대한 제 2 심도 사이의 차이가 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 것; 및 상기 차이가 상기 임계치를 초과하는 때: 상기 제 1 초점 거리와 상이한 제 2 초점 거리에서 캡처된 장면을 나타내는 제 2 이미지 프레임을 수신하는 것; 및  상기 제 1 이미지 프레임 및 상기 제 2 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 디바이스로 하여금, 상기 출력 이미지 프레임을 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분으로 세그먼트화하는 것; 및상기 제 1 부분이 아니라 상기 제 2 부분의 픽셀들에 블러링 알고리즘을 적용하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제 2 심도에 대응하는 상기 제 2 이미지 프레임의 세그먼트를 결정하는 것; 및상기 세그먼트를 상기 제 1 이미지 프레임과 병합하여 출력 이미지 프레임을 획득하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 세그먼트를 상기 제 1 이미지 프레임과 병합하는 것은, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 부분으로부터 제 1 세트의 픽셀들에 대응하는 제 1 이미지 데이터를 상기 출력 이미지 프레임에 복사하는 것;상기 세그먼트로부터 제 2 세트의 픽셀들에 대응하는 제 2 이미지 데이터를 상기 출력 이미지 프레임에 복사하는 것; 및 상기 제 1 세트의 픽셀들과 상기 제 2 세트의 픽셀들 사이의 경계 영역 내의 제 3 세트의 픽셀들에 대응하는 상기 출력 이미지 프레임의 제 3 이미지 데이터를 결정하는 것으로서, 상기 제 3 이미지 데이터는 상기 제 1 이미지 프레임, 상기 제 2 이미지 프레임, 및 가중치에 기초하여 결정되는, 상기 제 3 이미지 데이터를 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 디바이스로 하여금,  상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀에 대응하는 상기 제 1 이미지 프레임 내의 콘트라스트 값; 상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀에 대응하는 상기 제 2 이미지 프레임 내의 콘트라스트 값; 또는 상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀로부터 상기 제 1 세트의 픽셀들 또는 상기 제 2 세트의 픽셀들 중 적어도 하나 내의 픽셀까지의 거리에 대응하는 거리 값중 적어도 하나에 기초하여 상기 가중치를 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 디바이스로 하여금, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 그래디언트 및 상기 제 2 이미지 프레임의 제 2 그래디언트에 기초하여 상기 가중치를 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 가중치는, 상기 제 1 세트의 픽셀들 내의 제 1 대응 픽셀 또는 상기 제 2 세트의 픽셀들 내의 제 2 대응 픽셀로부터, 상기 제 1 대응 픽셀에서의 그래디언트가 상기 제 2 대응 픽셀보다 큰지 여부에 기초하여, 상기 제 3 세트의 픽셀들의 픽셀에 대한 값을 선택하는 것에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 심도를 결정하는 것은 상기 심도 데이터에 기초하여 히스토그램의 제 1 피크에 대응하는 심도를 결정하는 것을 포함하고,상기 제 2 심도를 결정하는 것은 상기 히스토그램의 제 2 피크에 대응하는 심도를 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 디바이스로 하여금, 상기 제 2 심도에 대응하는 제 2 초점 거리에서 상기 제 2 이미지 프레임을 캡처하라는 커맨드를 송신하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 커맨드를 송신하는 단계는 상기 제 2 초점 거리로 자동초점 알고리즘을 시딩하는 단계를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 15 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 디바이스로 하여금, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 3 부분에 대한 제 3 심도를 결정하는 것;상기 제 2 심도와 상기 제 3 심도 사이의 제 2 차이가 제 2 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 것;상기 제 2 차이가 상기 제 2 임계치를 초과할 때 상기 제 2 초점 거리와 상이한 제 3 초점 거리에서 제 3 이미지 프레임을 수신하는 것; 및 상기 제 1 이미지 프레임, 상기 제 2 이미지 프레임, 및 상기 제 3 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 15 항에 있어서, 이미지 센서 및 상기 이미지 센서에 커플링된 렌즈를 더 포함하고, 상기 이미지 센서는 f/2.2보다 큰 애퍼처를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 15 항에 있어서, 상기 제 2 이미지 프레임을 수신하는 것은 제 2 센서에 의해 촬영된 상기 제 2 이미지 프레임을 수신하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 15 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 디바이스로 하여금, 객체 검출 알고리즘에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임 내의 제 1 관심 객체 및 제 2 관심 객체를 결정하는 것;상기 제 1 관심 객체의 심도를 상기 제 1 심도로서 결정하는 것; 및상기 제 2 관심 객체의 심도를 상기 제 2 심도로서 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금,제 1 초점 거리에서 캡처된 장면을 나타내는 제 1 이미지 프레임을 수신하는 것; 상기 장면의 제 1 부분에 대한 상기 제 1 초점 거리에 대응하는 제 1 심도와 상기 장면의 제 2 부분에 대한 제 2 심도 사이의 차이가 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 것; 및 상기 차이가 상기 임계치를 초과하는 때: 상기 제 1 초점 거리와 상이한 제 2 초점 거리에서 캡처된 장면을 나타내는 제 2 이미지 프레임을 수신하는 것; 및  상기 제 1 이미지 프레임 및 상기 제 2 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 상기 출력 이미지 프레임을 상기 제 1 부분 및 상기 제 2 부분으로 세그먼트화하는 것; 및상기 제 1 부분이 아니라 상기 제 2 부분의 픽셀들에 블러링 알고리즘을 적용하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제 2 심도에 대응하는 상기 제 2 이미지 프레임의 세그먼트를 결정하는 것; 및상기 세그먼트를 상기 제 1 이미지 프레임과 병합하여 출력 이미지 프레임을 획득하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 세그먼트를 상기 제 1 이미지 프레임과 병합하는 것은, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 부분으로부터 제 1 세트의 픽셀들에 대응하는 제 1 이미지 데이터를 상기 출력 이미지 프레임에 복사하는 것;상기 세그먼트로부터 제 2 세트의 픽셀들에 대응하는 제 2 이미지 데이터를 상기 출력 이미지 프레임에 복사하는 것; 및 상기 제 1 세트의 픽셀들과 상기 제 2 세트의 픽셀들 사이의 경계 영역 내의 제 3 세트의 픽셀들에 대응하는 상기 출력 이미지 프레임의 제 3 이미지 데이터를 결정하는 것으로서, 상기 제 3 이미지 데이터는 상기 제 1 이미지 프레임, 상기 제 2 이미지 프레임, 및 가중치에 기초하여 결정되는, 상기 제 3 이미지 데이터를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금,  상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀에 대응하는 상기 제 1 이미지 프레임 내의 콘트라스트 값; 상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀에 대응하는 상기 제 2 이미지 프레임 내의 콘트라스트 값; 또는 상기 제 3 세트의 픽셀들 내의 픽셀로부터 상기 제 1 세트의 픽셀들 또는 상기 제 2 세트의 픽셀들 중 적어도 하나 내의 픽셀까지의 거리에 대응하는 거리 값중 적어도 하나에 기초하여 상기 가중치를 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 그래디언트 및 상기 제 2 이미지 프레임의 제 2 그래디언트에 기초하여 상기 가중치를 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서, 상기 가중치는, 상기 제 1 세트의 픽셀들 내의 제 1 대응 픽셀 또는 상기 제 2 세트의 픽셀들 내의 제 2 대응 픽셀로부터, 상기 제 1 대응 픽셀에서의 그래디언트가 상기 제 2 대응 픽셀보다 큰지 여부에 기초하여, 상기 제 3 세트의 픽셀들의 픽셀에 대한 값을 선택하는 것에 대응하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 29 항에 있어서, 상기 제 1 심도를 결정하는 것은 상기 심도 데이터에 기초하여 히스토그램의 제 1 피크에 대응하는 심도를 결정하는 것을 포함하고,상기 제 2 심도를 결정하는 것은 상기 히스토그램의 제 2 피크에 대응하는 심도를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 상기 제 2 심도에 대응하는 제 2 초점 거리에서 상기 제 2 이미지 프레임을 캡처하라는 커맨드를 송신하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 커맨드를 송신하는 단계는 상기 제 2 초점 거리로 자동초점 알고리즘을 시딩하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 29 항에 있어서, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 상기 제 1 이미지 프레임의 제 3 부분에 대한 제 3 심도를 결정하는 것;상기 제 2 심도와 상기 제 3 심도 사이의 제 2 차이가 제 2 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 것;상기 제 2 차이가 상기 제 2 임계치를 초과할 때 상기 제 2 초점 거리와 상이한 제 3 초점 거리에서 제 3 이미지 프레임을 수신하는 것; 및 상기 제 1 이미지 프레임, 상기 제 2 이미지 프레임, 및 상기 제 3 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 29 항에 있어서, 상기 제 2 이미지 프레임을 수신하는 것은 제 2 센서에 의해 촬영된 상기 제 2 이미지 프레임을 수신하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 29 항에 있어서, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 객체 검출 알고리즘에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임 내의 제 1 관심 객체 및 제 2 관심 객체를 결정하는 것;상기 제 1 관심 객체의 심도를 상기 제 1 심도로서 결정하는 것; 및상기 제 2 관심 객체의 심도를 상기 제 2 심도로서 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, WEN-CHUN</engName><name>펑 원-춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, HSUAN-MING</engName><name>리우 솬-밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LAI, YU-REN</engName><name>라이 위-런</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/161,355</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0794904-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0138181-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1451637-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1451638-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1451639-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024724.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b16f0eacb18ae59be39ffafd5bb0c6cffc223a6c7f5a9ba5f811c1b699311094be94ea81d8886ff434c5dba1e7c2867ae19a7ee44362005d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf037ea6e03374faffdd6e1be7f4df8c79b7e18a6ada0289301b2022d00b748f10b363e09ed0743463051fa678e5add2f60fb0f04010910df5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>