<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:24.1824</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0188402</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스캔 구동부 및 이를 포함한 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SCAN DRIVER AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.01</openDate><openNumber>10-2025-0098052</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서는 스캔 구동부 및 이를 포함한 표시 장치에 대해 개시하며, 일 실시예에 따른 제N(N은 양의 정수) 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하는 스테이지들을 구비하고, 상기 스테이지들 중 적어도 하나의 스테이지는 표시 구동부의 게이트 제어신호에 응답해서 게이트 온 전압을 풀-업 노드로 공급하는 출력 노드 제어부, 및 상기 풀-업 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되면 스캔 클럭 단자로 입력되는 스캔 클럭 신호를 각각 연결된 스캔 신호 배선에 스캔 신호로 출력하는 출력 노드 제어부를 포함하며, 상기 출력 노드 제어부는 동시 구동 제어 신호에 응답해서 턴-온되어 제1 전극으로 입력되는 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 제2 전극이 연결된 상기 풀-업 노드로 공급하며, 상기 액티브 기간에는 턴-오프 상태로 상기 제1 전극으로 상기 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 주기적으로 입력받는 박막 트랜지스터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제N(N은 양의 정수) 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하는 스테이지들을 구비하고, 상기 스테이지들 중 적어도 하나의 스테이지는, 표시 구동부의 게이트 제어신호에 응답해서 게이트 온 전압을 풀-업 노드로 공급하는 출력 노드 제어부; 및 상기 풀-업 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되면 스캔 클럭 단자로 입력되는 스캔 클럭 신호를 각각 연결된 스캔 신호 배선에 스캔 신호로 출력하는 출력 제어부를 포함하며, 상기 출력 노드 제어부는 동시 구동 제어 신호에 응답해서 턴-온되어 제1 전극으로 입력되는 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 제2 전극이 연결된 상기 풀-업 노드로 공급하며, 상기 액티브 기간에는 턴-오프 상태로 상기 제1 전극으로 상기 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 주기적으로 입력받는 박막 트랜지스터를 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 상기 풀-업 노드가 게이트 온 전압에 의해 인에이블되면 턴-온되어 어느 하나의 스캔 클럭 신호를 병렬로 연결된 제1 캐패시터로 공급하는 제1 트랜지스터; 풀-다운 노드가 상기 게이트 온 전압에 의해 인에이블되면 턴-온되어 상기 제1 트랜지스터로 게이트 오프 전압을 공급하는 제2 트랜지스터; 상기 풀-업 노드가 상기 게이트 온 전압에 의해 인에이블되면 턴-온되어 다른 하나의 스캔 클럭 신호를 상기 풀-다운 노드로 공급하는 제3 트랜지스터; 센싱 신호 단자의 라인 선택 신호나 전단 캐리 신호에 응답해서 턴-온되어 상기 게이트 온 전압을 상기 풀-업 노드로 공급하는 제4 트랜지스터; 동시 구동 기간에는 상기 동시 구동 제어 신호에 응답해서 턴-온되어 상기 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 상기 풀-업 노드로 공급하며, 상기 액티브 기간에는 게이트 오프 전압 크기의 상기 동시 구동 제어 신호에 응답해서 턴-오프 상태로 상기 제1 전극으로 상기 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 주기적으로 입력받는 제5 트랜지스터; 상기 어느 하나의 스캔 클럭 신호에 응답해서 상기 풀-업 노드를 다른 하나의 트랜지스터나 상기 제1 캐패시터와 전기적으로 연결시키는 제6 트랜지스터;  상기 풀-다운 노드가 인에이블되면 턴-온되어 상기 제6 트랜지스터와 상기 제1 캐패시터 및 상기 제1 트랜지스터를 전기적으로 연결시키는 제7 트랜지스터; 및  후단 캐리 신호나 다른 어느 하나의 스캔 클럭 신호에 응답해서 턴-온되어 상기 게이트 온 전압을 상기 풀-다운 노드로 공급하는 제8 트랜지스터를 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 출력 제어부는 상기 풀-업 노드의 게이트 온 전압에 의해 턴-온되어 스캔 클럭 단자로 입력되는 상기 어느 하나의 스캔 클럭 신호를 스캔 출력 단자 및 상기 스캔 신호 배선으로 출력하는 풀-업 트랜지스터; 및 상기 풀-다운 노드의 게이트 온 전압에 의해 턴-온되어, 상기 게이트 오프 전압을 상기 스캔 출력 단자 및 상기 스캔 신호 배선으로 출력하는 풀-다운 트랜지스터를 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 다음단 스테이지로부터의 후단 캐리 신호에 응답해서 상기 풀-업 노드를 상기 게이트 오프 전압이나 어느 하나의 스캔 클럭 신호로 디세이블 시키는 제9 트랜지스터를 더 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부에 포함된 상기 제1 내지 제9 트랜지스터 중 상기 풀-업 노드와 간접적으로 연결된 상기 제2, 제7, 제8 트랜지스터 중 적어도 하나의 트랜지스터는 산화물 반도체를 포함하는 제1 액티브층을 포함하고, 상기 출력 노드 제어부에 포함된 상기 제1 내지 제9 트랜지스터 중 상기 풀-업 노드와 직접적으로 연결된 상기 제1, 제3, 제4, 제5, 제9 트랜지스터 중 적어도 하나의 트랜지스터는 상기 제1 액티브층의 산화물 반도체와는 다른 이종 산화물 반도체를 포함하는 제2 액티브층을 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되고 제1 전극은 제2 스캔 클럭 단자와 접속되며, 제2 전극은 전단 캐리 단자 및 상기 제2 트랜지스터의 제1 전극과 접속되며, 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되고 제1 전극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 전단 캐리 단자와 접속되며 상기 제2 트랜지스터의 제2 전극은 게이트 오프 전압 공급 단자와 접속되고, 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되고 제1 전극은 제1 스캔 클럭 단자와 접속되며, 제3 트랜지스터의 제2 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되며, 상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은 센싱 신호 단자 또는 상기 전단 캐리 단자와 접속되고 제1 전극은 게이트 온 전압 공급 단자와 접속되며 제2 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되고, 상기 제5 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 동시 구동 제어 신호가 입력되는 입력 단자와 접속되고, 상기 제2 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되며 상기 제2 전극은 어느 하나의 스캔 클럭 단자와 접속되며, 상기 제6 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제2 스캔 클럭 단자와 접속되고 제1 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되며 제2 전극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극이나 상기 제7 트랜지스터의 제1 전극과 접속되고, 상기 제7 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되고 상기 제1 전극은 상기 제6 트랜지스터의 제2 전극과 접속되며 제2 전극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 제1 캐패시터와 접속되며, 상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제1 스캔 클럭 단자와 접속되고 제1 전극은 상기 게이트 온 전압 공급 단자와 접속되며 제2 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속된 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 출력 제어부는 제1 전극이 상기 제2 스캔 클럭 단자와 접속되고 게이트 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되며 제2 전극은 스캔 출력 단자와 접속된 풀-업 트랜지스터; 및 제1 전극은 상기 스캔 출력 단자와 접속되고 게이트 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되며 제2 전극이 게이트 오프 전압 크기의 제2 전원 공급 단자와 접속된 풀-다운 트랜지스터를 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 풀-다운 트랜지스터는 산화물 반도체를 포함하는 제1 액티브층을 포함하고, 상기 풀-업 트랜지스터는 상기 제1 액티브층의 산화물 반도체와는 다른 이종 산화물 반도체를 포함하는 제2 액티브층을 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 게이트 전극은 후단 캐리 단자와 접속되고 제1 전극은 전단 캐리 단자나 게이트 오프 전압 공급 단자와 접속되며 제2 전극은 상기 풀-업 노드와 접속된 제9트랜지스터를 더 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부에 포함된 상기 제1 내지 제9 트랜지스터 중 상기 풀-업 노드와 간접적으로 연결된 상기 제2, 제7, 제8 트랜지스터 중 적어도 하나의 트랜지스터는 산화물 반도체를 포함하는 제1 액티브층을 포함하고, 상기 출력 노드 제어부에 포함된 상기 제1 내지 제9 트랜지스터 중 상기 풀-업 노드와 직접적으로 연결된 상기 제1, 제3, 제4, 제5, 제9 트랜지스터 중 적어도 하나의 트랜지스터는 상기 제1 액티브층의 산화물 반도체와는 다른 이종 산화물 반도체를 포함하는 제2 액티브층을 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 액티브층은 인듐-갈륨-아연 산화물(Indium-Gallium-Zinc-Oxide)을 포함하고, 상기 제2 액티브층은 인듐-갈륨-아연-주석 산화물(Indium-Gallium-Zinc-Tin Oxide)을 포함하는 스캔 구동부. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 복수의 화소; 및 상기 표시 패널의 전면부에 실장되거나 상기 표시 패널과 일체로 형성된 터치 감지부; 상기 터치 감지부에 배열된 복수의 터치 전극을 이용해서 인체나 터치펜의 터치를 감지하는 터치 구동부; 상기 복수의 화소로 공급되는 데이터 전압들과 화소들의 영상 표시 타이밍을 제어하는 표시 구동부; 및 상기 표시 구동 회로로부터의 게이트 제어 신호에 응답해서 상기 복수의 화소와 연결된 스캔 신호 배선들을 순차적으로 구동하는 스캔 구동부를 포함하고, 상기 스캔 구동부는 제N(N은 양의 정수) 프레임의 액티브 기간에 스캔 신호 배선들에 스캔 신호들을 순차적으로 출력하는 스테이지들을 구비하고, 상기 스테이지들 중 적어도 하나의 스테이지는, 표시 구동부의 게이트 제어신호에 응답해서 게이트 온 전압을 풀-업 노드로 공급하는 출력 노드 제어부; 및 상기 풀-업 노드에 상기 게이트 온 전압이 공급되면 스캔 클럭 단자로 입력되는 스캔 클럭 신호를 각각 연결된 스캔 신호 배선에 스캔 신호로 출력하는 출력 제어부를 포함하며, 상기 출력 노드 제어부는 동시 구동 제어 신호에 응답해서 턴-온되어 제1 전극으로 입력되는 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 제2 전극이 연결된 상기 풀-업 노드로 공급하며, 상기 액티브 기간에는 턴-오프 상태로 상기 제1 전극으로 상기 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 주기적으로 입력받는 박막 트랜지스터를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 상기 풀-업 노드가 게이트 온 전압에 의해 인에이블되면 턴-온되어 어느 하나의 스캔 클럭 신호를 병렬로 연결된 제1 캐패시터로 공급하는 제1 트랜지스터; 풀-다운 노드가 상기 게이트 온 전압에 의해 인에이블되면 턴-온되어 상기 제1 트랜지스터로 게이트 오프 전압을 공급하는 제2 트랜지스터; 상기 풀-업 노드가 상기 게이트 온 전압에 의해 인에이블되면 턴-온되어 다른 하나의 스캔 클럭 신호를 상기 풀-다운 노드로 공급하는 제3 트랜지스터; 센싱 신호 단자의 라인 선택 신호나 전단 캐리 신호에 응답해서 턴-온되어 상기 게이트 온 전압을 상기 풀-업 노드로 공급하는 제4 트랜지스터; 동시 구동 기간에는 상기 동시 구동 제어 신호에 응답해서 턴-온되어 상기 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 상기 풀-업 노드로 공급하며, 상기 액티브 기간에는 게이트 오프 전압 크기의 상기 동시 구동 제어 신호에 응답해서 턴-오프 상태로 상기 제1 전극으로 상기 적어도 하나의 스캔 클럭 신호를 주기적으로 입력받는 제5 트랜지스터; 상기 어느 하나의 스캔 클럭 신호에 응답해서 상기 풀-업 노드를 다른 하나의 트랜지스터나 상기 제1 캐패시터와 전기적으로 연결시키는 제6 트랜지스터;  상기 풀-다운 노드가 인에이블되면 턴-온되어 상기 제6 트랜지스터와 상기 제1 캐패시터 및 상기 제1 트랜지스터를 전기적으로 연결시키는 제7 트랜지스터; 및 후단 캐리 신호나 다른 어느 하나의 스캔 클럭 신호에 응답해서 턴-온되어 상기 게이트 온 전압을 상기 풀-다운 노드로 공급하는 제8 트랜지스터를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 다음단 스테이지로부터의 후단 캐리 신호에 응답해서 상기 풀-업 노드를 상기 게이트 오프 전압이나 어느 하나의 스캔 클럭 신호로 디세이블 시키는 제9 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되고 제1 전극은 제2 스캔 클럭 단자와 접속되며, 제2 전극은 전단 캐리 단자 및 상기 제2 트랜지스터의 제1 전극과 접속되며, 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되고 제1 전극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 전단 캐리 단자와 접속되며 상기 제2 트랜지스터의 제2 전극은 게이트 오프 전압 공급 단자와 접속되고, 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되고 제1 전극은 제1 스캔 클럭 단자와 접속되며, 제3 트랜지스터의 제2 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되며, 상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은 센싱 신호 단자 또는 상기 전단 캐리 단자와 접속되고 제1 전극은 게이트 온 전압 공급 단자와 접속되며 제2 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되고, 상기 제5 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 동시 구동 제어 신호가 입력되는 입력 단자와 접속되고, 상기 제2 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되며 상기 제2 전극은 어느 하나의 스캔 클럭 단자와 접속되며, 상기 제6 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제2 스캔 클럭 단자와 접속되고 제1 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되며 제2 전극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극이나 상기 제7 트랜지스터의 제1 전극과 접속되고, 상기 제7 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되고 상기 제1 전극은 상기 제6 트랜지스터의 제2 전극과 접속되며 제2 전극은 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 및 제1 캐패시터와 접속되며, 상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제1 스캔 클럭 단자와 접속되고 제1 전극은 상기 게이트 온 전압 공급 단자와 접속되며 제2 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 출력 제어부는 제1 전극이 상기 제2 스캔 클럭 단자와 접속되고 게이트 전극은 상기 풀-업 노드와 접속되며 제2 전극은 상기 스캔 출력 단자와 접속된 풀-업 트랜지스터; 및 제1 전극은 상기 스캔 출력 단자와 접속되고 게이트 전극은 상기 풀-다운 노드와 접속되며 제2 전극이 상기 제2 전원 공급 단자와 접속된 풀-다운 트랜지스터를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부는 게이트 전극은 후단 캐리 단자와 접속되고 제1 전극은 전단 캐리 단자나 게이트 오프 전압 공급 단자와 접속되며 제2 전극은 상기 풀-업 노드와 접속된 제9트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 출력 노드 제어부에 포함된 상기 제1 내지 제9 트랜지스터 중 상기 풀-업 노드와 간접적으로 연결된 상기 제2, 제7, 제8 트랜지스터 중 적어도 하나의 트랜지스터는 산화물 반도체를 포함하는 제1 액티브층을 포함하고, 상기 출력 노드 제어부에 포함된 상기 제1 내지 제9 트랜지스터 중 상기 풀-업 노드와 직접적으로 연결된 상기 제1, 제3, 제4, 제5, 제9 트랜지스터 중 적어도 하나의 트랜지스터는 상기 제1 액티브층의 산화물 반도체와는 다른 이종 산화물 반도체를 포함하는 제2 액티브층을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Young Wan</engName><name>서영완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jun Hyun</engName><name>박준현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, So Il</engName><name>윤소일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1438896-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230188402.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92e947dc15209da6f6da52f7c56cdd67aa0c78880bc0017635b1b6fae3738b56ceabdeb6c2d37bef5819b07ced9bacf3d6a7919531f37bd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cc98209b668ff49586075f8249ac46dc30a8abd4fa2aee858172f24edbefb505a95d0ef389fccf58bf44322f7aa1c53510366e2aee02e94</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>