<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:51.3151</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7009412</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구성된 그랜트 PUSCH 상에서의 UCI 멀티플렉싱</inventionTitle><inventionTitleEng>UCI MULTIPLEXING ON CONFIGURED GRANT PUSCH</inventionTitleEng><openDate>2023.05.30</openDate><openNumber>10-2023-0074484</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/563</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> PUSCH(physical uplink shared channel) 송신들 상에서 UCI(uplink control information) 멀티플렉싱을 구성하고 제공하기 위한 시스템들 및 방법이 개시된다. 실시예들에서, 기지국은 제1 우선순위의 UCI 송신을 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱하기 위해 UE에 의해 사용될 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하고 UE에 시그널링한다. 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 PUSCH 송신의 제2 우선순위에 기반하여 구성된다. 실시예들에서, UE는 제1 우선순위의 UCI 송신이 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되는지 여부를 결정하고, 그리고 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들로부터의 베타-오프셋 값을 사용하여, UCI와 PUSCH의 멀티플렉싱이 허용될 때 UCI를 PUSCH에 멀티플렉싱한다. 다른 양상들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022067313</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071551</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 방법으로서,UE(user equipment)에 의해, 제1 우선순위의 UCI(uplink control information) 송신이 제2 우선순위의 PUSCH(physical uplink shared channel) 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 우선순위의 UCI 송신이 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용된다는 결정에 따라 상기 제1 우선순위의 UCI 송신을 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱하는 단계를 포함하고, 상기 멀티플렉싱하는 단계는, 기지국에 의해 구성된 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들로부터 베타-오프셋 값을 선택하는 단계를 포함하며, 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 상기 PUSCH 송신의 상기 제2 우선순위에 적어도 부분적으로 기반하여 구성되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 우선순위의 UCI 송신이 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 우선순위의 UCI 송신을 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 우선순위는 낮은 우선순위이고, 상기 제2 우선순위는 높은 우선순위이며, 상기 낮은 우선순위의 UCI 송신을 상기 높은 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱하는 것을 포기하는 단계는, 상기 낮은 우선순위의 UCI 송신을 드롭하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 기지국에 의해 구성된 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들로부터 상기 베타-오프셋 값을 선택하는 단계는,상기 제1 우선순위가 낮은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 낮은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제1 세트; 상기 제1 우선순위가 상기 낮은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 높은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제2 세트;상기 제1 우선순위가 상기 높은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 낮은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제3 세트; 및상기 제1 우선순위가 상기 높은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 높은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제4 세트로부터, 베타 오프셋을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 PUSCH 송신은 구성된 그랜트 PUSCH 송신이고, 상기 제1 세트, 상기 제2 세트, 상기 제3 세트, 및 상기 제4 세트 중 적어도 하나는 상기 구성된 그랜트 PUSCH 송신의 구성으로 구성되는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 구성된 그랜트 PUSCH 송신은 낮은 우선순위를 갖고, 그리고 상기 기지국에 의해 구성된 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들은 상기 구성된 그랜트 PUSCH에 대한 베타-오프셋 값들의 2개의 세트들을 포함하고, 상기 베타-오프셋 값들의 2개의 세트들은:상기 제1 우선순위가 상기 낮은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 낮은 우선순위일 때, 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타-오프셋 값들의 세트; 및 상기 제1 우선순위가 상기 높은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 낮은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 다른 세트를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 구성된 그랜트 PUSCH 송신은 높은 우선순위를 갖고, 그리고 상기 기지국에 의해 구성된 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들은 상기 구성된 그랜트 PUSCH에 대한 베타-오프셋 값들의 2개의 세트들을 포함하고, 상기 베타-오프셋 값들의 2개의 세트들은:상기 제1 우선순위가 상기 낮은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 높은 우선순위일 때, 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타-오프셋 값들의 세트; 및  상기 제1 우선순위가 상기 높은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 높은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 다른 세트를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 제1 우선순위의 UCI 송신이 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 제1 우선순위와 상기 제2 우선순위가 상이할 때, 상기 구성된 그랜트 PUSCH 송신의 구성이 상기 PUSCH 송신에 상기 UCI 송신을 멀티플렉싱하는 것을 허용하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제12 항에 있어서,상기 구성된 그랜트 PUSCH 송신의 구성은 상기 PUSCH 송신에 대한 상기 UCI 송신의 멀티플렉싱이 복수의 UCI 타입들 각각에 대해 허용되는지 여부에 대한 개별적인 구성을 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 기지국은 반-정적(semi-static) 표시를 통해 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하고, 그리고 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 7개 이하의 베타-오프셋 값들을 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 7개 이하의 베타-오프셋 값들의 각각의 베타-오프셋 값은 상이한 타입의 UCI 또는 상이한 페이로드 사이즈들의 UCI에 대응하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 기지국은 동적(dynamic) 표시를 통해 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하고, 그리고 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 7개 이하의 베타-오프셋 값들의 4개의 서브세트들을 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 4개의 서브세트들 각각에서 상기 7개 이하의 베타-오프셋 값들의 각각의 베타-오프셋 값은 상이한 타입의 UCI 또는 상이한 페이로드 사이즈들의 UCI에 대응하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 UE는 상기 제1 우선순위의 UCI 송신이 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용된다고 결정하고, 그리고 복수의 PUSCH 송신들은 상기 제1 우선순위의 UCI 송신에 중첩되고, 상기 복수의 PUSCH 송신들은 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 우선순위의 UCI 송신을 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱하는 단계는,상기 제2 우선순위가 상기 제1 우선순위와 동일한 것에 기반하여, 상기 복수의 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제2 우선순위가 상기 제1 우선순위와 동일한 것에 기반하여, 상기 복수의 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계는,상기 복수의 PUSCH 송신들 중, 상기 제1 우선순위와 상이한 우선순위를 갖는 PUSCH 송신들을 무시(disregard)하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제2 우선순위가 상기 제1 우선순위와 동일한 것에 기반하여, 상기 복수의 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계는,상기 복수의 PUSCH 송신들 중, 상기 제1 우선순위와 동일한 우선순위를 갖는 PUSCH 송신들을 식별하는 단계;상기 복수의 PUSCH 송신들 중, 상기 제1 우선순위와 동일한 우선순위를 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터 가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 PUSCH 송신들을 식별하는 단계; 및가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계는,가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터 가장 이른(earliest) 스케줄링된 시간을 갖는 PUSCH 송신을 선택하는 단계; 및 상기 가장 이른 스케줄링된 시간을 갖는 상기 PUSCH 송신을 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신으로서 선택하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 제1 우선순위의 UCI 송신을 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱하는 단계는,상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신의 구성에 기반하여, 상기 복수의 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신의 구성은, 상기 제2 우선순위와 동일한 우선순위의 UCI가 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되는 것을 표시하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신의 구성에 기반하여, 상기 복수의 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계는,상기 복수의 PUSCH 송신들 중, 상기 제2 우선순위와 동일한 우선순위의 UCI가 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되지 않는 것을 표시하는 구성을 갖는 PUSCH 송신들을 무시하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제2 우선순위와 동일한 우선순위의 UCI가 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되지 않는 것을 표시하는 상기 구성에 기반하여, 상기 복수의 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계는:상기 복수의 PUSCH 송신들 중, 상기 제2 우선순위와 동일한 우선순위의 UCI가 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되지 않는 것을 표시하는 구성을 갖는 PUSCH 송신들을 식별하는 단계;상기 복수의 PUSCH 송신들 중, 상기 제2 우선순위와 동일한 우선순위의 UCI가 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되지 않는 것을 표시하는 구성을 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터, 가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 PUSCH 송신들을 식별하는 단계; 및가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 상기 PUSCH 송신을 선택하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신을 선택하는 단계는,가장 낮은 셀 인덱스를 갖는 상기 PUSCH 송신들로부터 가장 이른 스케줄링된 시간을 갖는 PUSCH 송신을 선택하는 단계; 및 상기 가장 이른 스케줄링된 시간을 갖는 상기 PUSCH 송신을 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신으로서 선택하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 무선 통신 방법으로서,기지국에 의해, 제1 우선순위의 UCI(uplink control information) 송신을 제2 우선순위의 PUSCH(physical uplink shared channel) 송신에 멀티플렉싱하기 위해 UE(user equipment)에 의해 사용될 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하는 단계 — 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 상기 PUSCH 송신의 상기 제2 우선순위에 적어도 부분적으로 기반하여 구성됨 —; 및상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 상기 UE에 시그널링하는 단계를 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하는 단계는,상기 제1 우선순위가 낮은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 낮은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제1 세트; 상기 제1 우선순위가 상기 낮은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 높은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제2 세트;상기 제1 우선순위가 상기 높은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 낮은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제3 세트; 및상기 제1 우선순위가 상기 높은 우선순위이고 상기 제2 우선순위가 상기 높은 우선순위일 때 상기 UE에 의해 사용되도록 구성된 베타 오프셋들의 제4 세트를 구성하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하는 단계는, 반-정적 표시를 통해 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하는 단계를 포함하고, 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 7개 이하의 베타-오프셋 값들을 포함하고, 그리고 상기 7개 이하의 베타-오프셋 값들의 각각의 베타-오프셋 값은 상이한 타입의 UCI 또는 상이한 페이로드 사이즈들의 UCI에 대응하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서, 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하는 단계는, 동적 표시를 통해 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 7개 이하의 베타-오프셋 값들의 4개의 서브세트들을 포함하고, 그리고 상기 4개의 서브세트들 각각의 상기 7개 이하의 베타-오프셋 값들의 각각의 베타-오프셋 값은 상이한 타입의 UCI 또는 상이한 페이로드 사이즈들의 UCI에 대응하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서,상기 기지국에 의해, 상기 제1 우선순위와 상기 제2 우선순위가 상이할 때 상기 PUSCH 송신에 대한 상기 UCI 송신의 멀티플렉싱을 허용하는 것 또는 거부하는 것 중 하나로 상기 UE를 구성하는 단계를 더 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 멀티플렉싱을 허용하는 것 또는 거부하는 것 중 하나로 상기 UE를 구성하는 단계는,복수의 UCI 타입들 각각에 대해 상기 PUSCH 송신에 대한 상기 UCI 송신의 멀티플렉싱을 허용하는 것 또는 거부하는 것 중 하나로 상기 UE를 구성하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 UCI 타입들 각각에 대해 상기 PUSCH 송신에 대한 상기 UCI 송신의 멀티플렉싱을 허용하는 것 또는 거부하는 것 중 하나로 상기 UE를 구성하는 단계는,  상기 UE에 RRC(radio resource control) 파라미터를 송신하는 단계 — 상기 RRC 파라미터는 상기 제1 우선순위와 상기 제2 우선순위가 상이할 때 상기 PUSCH 송신에 대한 상기 UCI 송신의 멀티플렉싱이 허용되는지 여부를 표시함 —; 및 상기 UE에 그랜트된 PUSCH(physical uplink channel)의 구성된 그랜트의 구성에서 상기 제1 우선순위와 상기 제2 우선순위가 상이할 때 상기 PUSCH 송신에 대한 상기 UCI 송신의 멀티플렉싱이 허용되는지 여부를 표시하는 단계 중 하나 이상을 포함하는,무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하며, 상기 메모리는, 상기 장치로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령들을 포함하고,상기 동작들은, UE(user equipment)에 의해, 제1 우선순위의 UCI(uplink control information) 송신이 제2 우선순위의 PUSCH(physical uplink shared channel) 송신에 멀티플렉싱되도록 허용되는지 여부를 결정하는 동작; 및 상기 제1 우선순위의 UCI 송신이 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱되도록 허용된다는 결정에 따라 상기 제1 우선순위의 UCI 송신을 상기 제2 우선순위의 PUSCH 송신에 멀티플렉싱하는 동작을 포함하고, 상기 멀티플렉싱하는 동작은,  기지국에 의해 구성된 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들로부터 베타-오프셋 값을 선택하는 단계를 포함하며, 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 상기 PUSCH 송신의 상기 제2 우선순위에 적어도 부분적으로 기반하여 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하며, 상기 메모리는, 상기 장치로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령들을 포함하고,상기 동작들은, 기지국에 의해, 제1 우선순위의 UCI(uplink control information) 송신을 제2 우선순위의 PUSCH(physical uplink shared channel) 송신에 멀티플렉싱하기 위해 UE(user equipment)에 의해 사용될 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 구성하는 동작 — 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들의 각각의 세트는 상기 PUSCH 송신의 상기 제2 우선순위에 적어도 부분적으로 기반하여 구성됨 —; 및 상기 베타-오프셋 값들의 복수의 세트들을 상기 UE에 시그널링하는 동작을 포함하는,장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Wei</engName><name>양, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Yi</engName><name>후앙, 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>ELSHAFIE, Ahmed</engName><name>엘샤피, 아메드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,746</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,314</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0307549-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0068021-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326858-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0981152-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237009412.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930139dc09ac13341c586584fb98dad46654100cf3e6756d4fd892ade1e13ac2b65b8ca057af9b765ce4aeea49790b9b1fb0802513227f72ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa51ccfc45c9fbc290ccc29bdb9cb3f73b3be16c84a58d961fe2d2dfaf0c858af2bcb92c515eb94adab8f43840ad2302808bcc861702cdf2d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>