<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:00.230</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0109141</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치 및 그의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL AND  FABRICATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0031504</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널의 제조 장치 및 그의 제조 방법에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 제조 장치는 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 바깥 둘레를 고정하는 필름 장착부재, 상기 필름 장착부재가 장착되는 고정 프레임, 상기 고정 프레임을 배면 방향으로 이동시켜서 상기 고정 프레임의 배면과 상기 필름 장착부재의 배면을 고정시키는 연신 처리부재, 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면을 전면 방향으로 가압하여 상기 제1 전사 필름의 폭을 바깥 둘레 방향으로 연신시키는 이착 처리부재, 및 상기 연신 처리부재의 내부에 배치되어 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면에 광을 조사하는 링 타입 조명부재를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 바깥 둘레를 고정하는 필름 장착부재; 상기 필름 장착부재가 장착되는 고정 프레임; 상기 고정 프레임을 배면 방향으로 이동시켜서 상기 고정 프레임의 배면과 상기 필름 장착부재의 배면을 고정시키는 연신 처리부재; 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면을 전면 방향으로 가압하여 상기 제1 전사 필름의 폭을 바깥 둘레 방향으로 연신시키는 이착 처리부재; 및 상기 연신 처리부재의 내부에 배치되어 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면에 광을 조사하는 링 타입 조명부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 고정 프레임은 배면부에 상기 필름 장착부재가 안착되는 안착부를 포함하며, 상기 필름 장착부재의 외주면을 가압 및 고정하는 적어도 하나의 클립 또는 고리형 체결부재를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 연신 처리부재는 원통형의 전면 방향이 상기 고정 프레임의 배면 방향과 마주하도록 배치된 원통형 프레임; 상기 원통형 프레임의 배면을 지지하는 원통형 프레임 지지부; 및 상기 고정 프레임과 상기 원통형 프레임 지지부 간에 배치되어 상기 고정 프레임과 상기 원통형 프레임 지지부 간의 간격을 조절하는 복수의 제1 이송 구동부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 원통형 프레임 지지부의 직경이나 두께는 상기 원통형 프레임의 직경이나 두께 보다 더 두껍게 형성되고, 상기 원통형 프레임 지지부의 외주면은 상기 원통형 프레임의 외주면 보다 외주면 방향으로 더 도출된 형상으로 형성되며, 상기 원통형 프레임 지지부의 외주면이나 상기 원통형 프레임 지지부의 돌출부에는 상기 복수의 제1 이송 구동부재가 동일하게 일정한 간격으로 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 제1 이송 구동부재는 배면이나 측면이 상기 원통형 프레임 지지부의 외주면이나 돌출면에 고정되며, 전면은 상기 고정 프레임의 배면 방향 외주면이나 배면 일부면에 결착되고, 상기 복수의 제1 이송 구동부재는 기압식 또는 유압식 압력 조절기에 의해 상기 고정 프레임을 상기 원통형 프레임의 전면 방향 또는 그 반대 방향으로 이동시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 링 타입 조명부재는 상기 원통형 프레임의 내주면 또는 내주면 방향에 링 타입으로 조립되거나 상기 원통형 프레임과 일체로 형성되며, 상기 원통형 프레임의 내주면 전면 방향으로 광을 출사시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 링 타입 조명부재는 상기 원통형 프레임의 내주면에 조립되거나, 상기 원통형 프레임과 일체로 형성된 링 타입의 하우징; 및 상기 하우징의 내주면에 링 타입으로 배치되어 링 타입으로 광을 발광시키는 복수의 발광 부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 이착 처리부재는 상기 연신 처리부재의 원통형 프레임과 상기 링 타입 조명부재의 내부 개구부를 관통하도록 상기 원통형 프레임과 상기 링 타입 조명부재의 내부 개구부에 배치 원통형 연신 프레임; 상기 원통형 연신 프레임의 배면을 지지하는 연신 프레임 지지부; 및  상기 연신 처리부재와 상기 원통형 프레임 지지부 간에 배치되어 상기 연신 처리부재와 상기 원통형 프레임 지지부 간의 간격을 조절하는 복수의 제2 이송 구동부재를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 연신 프레임 지지부의 직경이나 두께는 상기 원통형 연신 프레임의 직경이나 두께 보다 더 두껍게 형성되고, 상기 연신 프레임 지지부의 외주면은 상기 원통형 연신 프레임의 외주면 보다 외주면 방향으로 더 도출된 형상으로 형성되며, 상기 연신 프레임 지지부의 외주면이나 상기 연신 프레임 지지부의 돌출부에는 상기 복수의 제2 이송 구동부재가 동일하게 일정한 간격으로 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 복수의 제2 이송 구동부재는 배면이나 측면이 상기 연신 프레임 지지부의 외주면이나 돌출면에 고정되며, 전면은 상기 원통형 프레임 지지부의 배면 방향 외주면이나 배면 일부면에 결착되고,  상기 복수의 제2 이송 구동부재는 기압식 또는 유압식 압력 조절기에 의해 상기 원통형 연신 프레임이 상기 고정 프레임의 개구부를 관통하도록 상기 연신 프레임 지지부를 이동시키거나 그 반대 방향인 배면 방향으로 이동시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 복수의 제2 이송 구동부재는 상기 고정 프레임의 배면 방향 안착면에 상기 필름 장착부재가 안착된 상태에서 상기 원통형 연신 프레임이 상기 고정 프레임의 개구부를 관통하도록 상기 연신 프레임 지지부를 전면으로 이동시킴으로써, 상기 원통형 연신 프레임이 상기 필름 장착부재의 상기 제1 전사 필름을 밀어서 연신시키도록 가압하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서, 상기 원통형 연신 프레임의 내부 개구부에는 상기 원통형 연신 프레임의 개구부 형상 및 크기과 대응되도록 원통형으로 형성된 투명성 가압 부재가 포함된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 투명성 가압 부재는 상기 원통형 연신 프레임과 결착되어 상기 원통형 연신 프레임과 동일하게 전면 또는 배면 방향으로 이동하며, 상기 투명성 가압 부재는 전면 방향으로는 상기 제1 전사 필름의 배면을 가압하고 배면으로 인가되는 레이저 광을 전면 방향으로 출사시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서, 상기 연신 프레임 지지부의 배면 방향에 배치되어 상기 연신 프레임 지지부의 개구부와 상기 원통형 프레임 지지부의 개구부를 방향으로 레이저 광을 조사하는 레이저 조사 부재를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 레이저 조사 부재는 상기 원통형 프레임 지지부의 개구부와 대응되는 위치에 배치되어 상기 연신 프레임 지지부의 개구부와 상기 원통형 프레임 지지부의 개구부를 관통하도록 레이저 광을 조사하는 레이저 발생부; 및 상기 레이저 발생부를 상기 원통형 프레임 지지부의 개구부와 대응되는 위치에 배치시키는 레이저 지지부를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 발광소자가 배열된 상기 제1 전사 필름의 전면 방향에 배치되어 상기 제1 전사 필름에 배열된 상기 복수의 발광소자를 촬영하는 적어도 하나의 영상 촬영 부재를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 화소 회로들과 화소 전극들을 포함하는 표시 기판을 제조하는 단계; 베이스 기판에 복수의 발광소자를 제조하는 단계;상기 복수의 발광소자를 제1 전사 필름으로 옮겨서 이착시키는 단계; 복수의 발광소자가 이착된 상기 제1 전사 필름의 바깥 둘레를 필름 장착부재로 고정하는 단계; 상기 필름 장착부재를 고정 프레임에 안착시키는 단계; 연신 처리부재로 상기 고정 프레임을 배면 방향으로 이동시켜서 상기 고정 프레임의 배면과 상기 필름 장착부재의 배면을 고정시키는 단계; 이착 처리부재로 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면을 전면 방향으로 가압하여 상기 제1 전사 필름의 폭을 바깥 둘레 방향으로 연신시키는 단계; 및 상기 연신 처리부재의 내부에 배치된 링 타입 조명부재로 상기 복수의 발광소자가 배열된 제1 전사 필름의 배면에 광을 조사하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 연신 처리부재의 배면 방향에 배치된 레이저 조사 부재를 이용하여 상기 연신 처리부재의 개구부 방향으로 레이저 광을 조사하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 발광소자가 배열된 상기 제1 전사 필름의 전면 방향에 배치된 적어도 하나의 영상 촬영 부재를 이용하여, 상기 제1 전사 필름에 배열된 상기 복수의 발광소자를 촬영하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Jeong Won</engName><name>한정원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JOO, Eun Chong</engName><name>주은총</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0910624-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0743323-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220109141.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a8643ac24de52ea82a617e1e62970bde42053dc0c935371b3c09ba50a86a1f78170678e2c29d28941db50657d097ed3226</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc078cd8696f9557408843108cba9a2a3a8eff22c1e0e11f84ac9eb61ae5ed71f2347f4109aa8c1113f7ec9236fc773183</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>