<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:10.110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041218</applicationNumber><claimCount>226</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>피펫팅 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PIPETTING APPARATUS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.22</openDate><openNumber>10-2025-0011932</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 35/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 11/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동 피펫팅 시스템은 피펫터를 포함한다. 피펫터는 피펫팅 채널, 액체를 흡인 또는 분주하기 위해 피펫팅 채널의 압력을 변경하도록 동작 가능한 제1 플런저 메커니즘 및 액체를 흡인 또는 분주하기 위해 피펫팅 채널의 압력을 변경하도록 동작 가능한 제2 플런저 메커니즘을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023220517</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/065982</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자동 피펫팅 시스템으로서, 피펫팅 채널;   피펫팅 채널의 압력을 변경하여 액체를 흡인하거나 분주하도록 동작 가능한 제1 플런저 메커니즘; 및 피펫팅 채널의 압력을 변경하여 액체를 흡인하거나 분주하도록 동작 가능한 제2 플런저 메커니즘;을포함하는 피펫터를 포함하는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제1 및 제2 플런저 메커니즘은 피펫팅 채널 내의 공기량을 변위하도록 동작 가능한 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제1 및 제2 플런저 메커니즘은 피펫팅 채널 내의 압력을 변경하도록 서로 독립적으로 동작 가능한 자동 피펫팅 시스템.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 피펫팅 시스템은 피펫팅 구멍과 액체 수집 볼륨을 포함하고;  제1 및 제2 플런저 메커니즘은 피펫팅 채널의 압력을 변경하여 피펫팅 구멍을 통해 액체를 액체 수집 볼륨으로 흡인하거나 피펫팅 구멍을 통해 액체 수집 볼륨에서 액체를 분주하도록 동작 가능한 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 피펫터에 분리 가능하게 결합된 피펫 팁을 포함하며, 피펫 팁은 액체 수집 볼륨과 피펫팅 구멍을 포함하는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 피펫터는 피펫 팁을 피펫터에서 강제로 떼어내도록 동작 가능한 배출 메커니즘을 포함하는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 챔버와 제1 플런저를 포함하고, 제1 플런저 메커니즘은 제1 플런저를 제1 챔버를 통해 이동시켜, 피펫팅 채널의 압력을 변경하도록 동작 가능하며, 제2 플런저 메커니즘은 제2 챔버와 제2 플런저를 포함하고, 제2 플런저 메커니즘은 제2 플런저를 제2 챔버를 통해 이동시켜, 피펫팅 채널의 압력을 변경하도록 동작 가능한 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 플런저를 제1 챔버를 통해 이동시키도록 동작 가능한 제1 플런저 액추에이터를 포함하고;  제2 플런저 메커니즘은 제2 플런저를 제2 챔버를 통해 이동시키도록 동작 가능한 제2 플런저 액추에이터를 포함하며; 및   자동 피펫팅 시스템은 제1 플런저 액추에이터와 제2 플런저 액추에이터를 자동 및 프로그램 방식으로 제어하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 자동 피펫팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 제1 플런저 액추에이터와 제2 플런저 액추에이터는 선형 액추에이터인 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 플런저를 제1 플런저 축을 따라 이동시키도록 구성되며;제2 플런저 메커니즘은 제2 플런저를 제2 플런저 축을 따라 이동시키도록 구성되고;  제1 플런저는 제1 플런저 축에 직교하는 평면에서 제1 단면적을 가지며; 제2 플런저는 제2 플런저 축에 직교하는 평면에서 제2 단면적을 가지고; 및제2 단면적은 제1 단면적보다 큰 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 제2 단면적은 제1 단면적의 적어도 3배인 자동 피펫팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 챔버를 통해 제1 플런저를 이동시키도록 구성되며;제2 플런저 메커니즘은 제2 챔버를 통해 제2 플런저를 이동시키도록 구성되고;  제1 플런저는 제1 챔버의 공기량을 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도로 변위시키며; 제2 플런저는 제2 챔버의 공기량을 단위 이동당 제2 공기량 변위 속도로 변위시키고; 및단위 이동당 제2 공기량 변위 속도는 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도보다 큰 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 단위 이동당 제2 공기량 변위 속도는 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도보다 적어도 3배인 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 최대 공기량 변위를 제공하도록 구성되며;제2 플런저 메커니즘은 제2 최대 공기량 변위를 제공하도록 구성되고; 및제2 최대 공기량 변위는 제1 최대 공기량 변위보다 큰 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 제2 최대 공기량 변위는 제1 최대 공기량 변위의 적어도 10배인 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제7항에 있어서, 제1 챔버는 제1 챔버 볼륨을 가지며; 제2 챔버는 제1 챔버 볼륨보다 큰 제2 챔버 볼륨을 가지는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 제2 챔버 볼륨은 제1 챔버 볼륨의 적어도 10배인 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제7항에 있어서, 피펫터는 제2 챔버와 대기 포트 사이의 유체 통신을 선택적으로 제어하는 밸브를 포함하는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제7항에 있어서, 피펫터는 제2 챔버와 피펫팅 채널 사이의 유체 통신을 선택적으로 제어하는 적어도 하나의 밸브를 포함하는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제1 플런저는 피펫팅 채널에 배치되는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제7항에 있어서, 제1 플런저는 피펫팅 채널에 배치되는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 제1 및 제2 플런저 메커니즘을 자동 및 프로그램 방식으로 제어하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 피펫팅 채널에 결합된 압력 센서를 포함하고, 컨트롤러는 피펫팅 채널의 압력을 나타내는 압력 센서로부터 피펫팅 채널 압력 신호를 수신하도록 구성되는 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 피펫터는 제2 플런저 메커니즘과 피펫팅 채널 사이의 유체 통신을 선택적으로 제어하는 밸브를 포함하고, 컨트롤러는 밸브를 자동 및 프로그램 방식으로 제어하도록 구성되는 자동 피펫팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 자동 피펫팅 시스템의 동작 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 제어 회로에 의해, 자동 피펫팅 시스템의 피펫터의 제1 플런저 메커니즘을 동작하여, 피펫터의 피펫팅 채널에서 압력을 변경하여 액체를 흡인하거나 분주하는 단계; 및 피펫터의 제2 플런저 메커니즘을 동작하여, 피펫팅 채널에서 압력을 변경하여 액체를 흡인하거나 분주하는 단계를 포함하는 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 제1 및 제2 플런저 메커니즘을 동작하여, 피펫팅 채널 내의 공기량을 변위하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 제1 및 제2 플런저 메커니즘을 서로 독립적으로 동작하여, 피펫팅 채널 내의 공기량을 변경하는 단계를 포함하는 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 제1 및 제2 플런저 메커니즘을 동작하여, 액체를 액체 수집 볼륨으로 피펫팅 구멍을 통해 흡인하거나 액체를 액체 수집 볼륨에서 피펫팅 구멍을 통해 분주하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 피펫 팁을 피펫터에 분리 가능하게 결합하는 단계를 포함하며, 피펫 팁은 액체 수집 볼륨과 피펫팅 구멍을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 배출 메커니즘을 동작하여, 피펫 팁을 피펫터에서 강제로 떼어내는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 챔버와 제1 플런저를 포함하며,   제2 플런저 메커니즘은 제2 챔버와 제2 플런저를 포함하고,방법은 제1 플런저 메커니즘을 동작하여, 제1 플런저를 제1 챔버를 통해 이동하여, 피펫팅 채널의 압력을 변경하는 단계를 포함하며, 및방법은 제2 플런저 메커니즘을 동작하여, 제2 플런저를 제2 챔버를 통해 이동하여, 피펫팅 채널의 압력을 변경하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 플런저를 제1 챔버를 통해 이동시키도록 동작 가능한 제1 플런저 액추에이터를 포함하고,  제2 플런저 메커니즘은 제2 플런저를 제2 챔버를 통해 이동시키도록 동작 가능한 제2 플런저 액추에이터를 포함하며; 및   방법은 컨트롤러를 이용하여 제1 플런저 액추에이터와 제2 플런저 액추에이터를 자동 및 프로그램 방식으로 제어하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 제1 플런저 액추에이터와 제2 플런저 액추에이터는 선형 액추에이터인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 플런저를 제1 플런저 축을 따라 이동시키도록 구성되며;제2 플런저 메커니즘은 제2 플런저를 제2 플런저 축을 따라 이동시키도록 구성되고;  제1 플런저는 제1 플런저 축에 직교하는 평면에서 제1 단면적을 가지며; 제2 플런저는 제2 플런저 축에 직교하는 평면에서 제2 단면적을 가지고; 및제2 단면적은 제1 단면적보다 큰 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 제2 단면적은 제1 단면적의 적어도 3배인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 챔버를 통해 제1 플런저를 이동시키도록 구성되며;.제2 플런저 메커니즘은 제2 챔버를 통해 제2 플런저를 이동시키도록 구성되고;  제1 플런저는 제1 챔버의 공기량을 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도로 변위시키며; 제2 플런저는 제2 챔버의 공기량을 단위 이동당 제2 공기량 변위 속도로 변위시키고; 및단위 이동당 제2 공기량 변위 속도는 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도보다 큰 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 단위 이동당 제2 공기량 변위 속도는 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도의 적어도 3배인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항에 있어서, 제1 플런저 메커니즘은 제1 최대 공기량 변위를 제공하도록 구성되며;제2 플런저 메커니즘은 제2 최대 공기량 변위를 제공하도록 구성되고; 및제2 최대 공기량 변위는 제1 최대 공기량 변위보다 큰 자동 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 제2 최대 공기량 변위는 제1 최대 공기량 변위의 적어도 10배인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서, 제1 챔버는 제1 챔버 볼륨을 가지며; 제2 챔버는 제1 챔버 볼륨보다 큰 제2 챔버 볼륨을 가지는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 제2 챔버 볼륨은 제1 챔버 볼륨의 적어도 10배인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항에 있어서, 피펫터의 일부를 형성하는 밸브를 사용하여 제2 챔버와 피펫팅 채널 사이의 유체 통신을 선택적으로 제어하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 제1 플런저는 피펫팅 채널에 배치되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항에 있어서, 제1 플런저는 피펫팅 채널에 배치되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제25항에 있어서, 컨트롤러를 이용하여, 제1 및 제2 플런저 메커니즘을 자동 및 프로그램 방식으로 제어하는 단계를 포함하는 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 피펫터는 피펫팅 채널에 결합된 압력 센서를 포함하고;컨트롤러는 피펫팅 채널의 압력을 나타내는 압력 센서로부터 피펫팅 채널 압력 신호를 수신하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 피펫터는 제2 플런저 메커니즘과 피펫팅 채널 사이의 유체 통신을 선택적으로 제어하는 밸브를 포함하고, 방법은 컨트롤러를 사용하여 밸브를 자동 및 프로그램 방식으로 제어하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 피펫팅 시스템으로서,  배럴;  피펫팅 채널;   배럴 내에 정의되고, 피펫팅 채널과 유체 통신하며, 후방 챔버, 및 후방 챔버와  피펫팅 채널 사이의 전방 챔버를 포함하는 통로;   전방 플런저 스트로크를 통해 통로에 대해 상대적으로 이동하도록 전방 챔버에 장착된 전방 플런저;  후방 플런저 스트로크를 통해 통로에 대해 상대적으로 이동하도록 후방 챔버에 장착된 후방 플런저; 및  전방 플런저 주변의 전방 씰링;을 포함하는 피펫터를 포함하며, 전방 플런저 스트로크의 제1 부분 동안, 전방 챔버는 전방 씰링에 의해 후방 챔버에서 유체적으로 씰링되고, 전방 챔버에서 전방 플런저의 이동은 피펫팅 채널에서 압력 변화를 생성하여, 액체를 흡인하거나 분주하며; 및    전방 플런저 스트로크의 제2 부분 동안, 전방 챔버는 후방 챔버에서 유체적으로 결합되고, 후방 플런저 스트로크를 따라 후방 챔버에서 후방 플런저의 이동은 피펫팅 채널에서 압력 변화를 생성하여, 액체를 흡인하거나 분주하는 피펫팅 시스템.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 피펫터는 전방 플런저와 후방 플런저를 모두 포함하는 플런저 부재를 포함하며; 및 플런저 부재는 통로에 장착되어, 전방 플런저 스트로크와 후방 플런저 스트로크를 포함하는 플런저 부재 스트로크를 통해 이동하는 피펫팅 시스템.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 전방 챔버에서 전방 플런저의 이동과 후방 챔버에서 후방 플런저의 이동은 피펫팅 채널의 공기 쿠션을 변위시키는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항에 있어서, 전방 플런저 스트로크의 제1 부분 동안 전방 및 후방 챔버 사이의 연결 개구부가 전방 플런저에 의해 막히며, 및전방 플런저 스트로크의 제2 부분 동안 연결 개구부는 전방 플런저에 의해 막히지 않고, 전방 챔버는 연결 개구부를 통해 후방 챔버에 유체적으로 결합되는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항에 있어서, 전방 씰링은 전방 플런저 또는 배럴을 슬라이딩 가능하게 맞물리는 환형 씰링 부재를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항에 있어서, 후방 플런저 주변의 후방 씰링을 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 전방 씰링은 전방 플런저 또는 배럴을 슬라이딩 가능하게 맞물리는 환형 씰링 부재를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 후방 챔버는 전방 씰링과 후방 씰링 사이에서 정의되는 피펫팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48항에 있어서, 전방 플런저 스트로크의 제1 부분 동안 후방 챔버의 압력을 완화하도록 배열 및 구성된 압력 방출 밸브를 포함하는 피펫팅 시스템.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제48항에 있어서, 피펫팅 채널의 압력을 검출하도록 배열 및 구성된 압력 센서를 포함하는 피펫팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제48항에 있어서, 전방 플런저가 전방 플런저 스트로크의 제2 부분에 있지 않을 때, 후방 챔버를 전방 챔버와 유체 통신하도록 배치하도록 선택적으로 동작 가능한 개방 메커니즘을 포함하는 피펫팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 개방 메커니즘은 전방 플런저가 전방 플런저 스트로크의 제2 부분에 있지 않을 때, 후방 챔버를 전방 챔버와 유체 통신하도록 배치하도록 선택적으로 동작 가능한 밸브를 포함하는 피펫팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 밸브는 후방 챔버를 대기 포트와 유체 통신하도록 선택적으로 동작 가능한 피펫팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 피펫팅 시스템은 전방 씰링이 전방 플런저 스트로크의 제1 부분과 전방 플런저 스트로크의 제2 부분에 걸쳐 전방 플런저의 주변에 씰링을 형성하도록 구성된 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제48항에 있어서, 배럴에 분리 가능하게 결합된 피펫 팁을 포함하고, 피펫 팁은 피펫팅 채널에 유체 결합된 액체 수집 볼륨과 액체 수집 볼륨과 유체 통신하는 팁 구멍을 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제48항에 있어서, 전방 및 후방 플런저를 전방 및 후방 플런저 스트로크를 통해 구동하는 적어도 하나의 액추에이터; 및적어도 하나의 액추에이터를 자동 및 프로그램 방식으로 동작하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제48항에 있어서, 전방 및 후방 플런저 스트로크가 플런저 축을 따라 연장되며;전방 플런저는 플런저 축에 직교하는 평면에서 제1 단면적을 가지고; 후방 플런저는 플런저 축에 직교하는 평면에서 제2 단면적을 가지며; 및제2 단면적은 제1 단면적보다 큰 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 제2 단면적은 제1 단면적의 적어도 3배인 피펫팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제48항에 있어서, 전방 플런저는 전방 챔버의 공기량을 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도로 변위시키며; 후방 플런저는 후방 챔버의 공기량을 단위 이동당 제2 공기량 변위 속도로 변위시키고; 및단위 이동당 제2 공기량 변위 속도는 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도보다 큰 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 단위 이동당 제2 공기량 변위 속도는 단위 이동당 제1 공기량 변위 속도의 적어도 3배인 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제48항에 있어서, 전방 플런저는 전방 챔버에서 제1 최대 공기량 변위를 제공하도록 구성되며;  후방 플런저는 후방 챔버에서 제2 최대 공기량 변위를 제공하도록 구성되고; 및제2 최대 공기량 변위는 제1 최대 공기량 변위보다 큰 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 제2 최대 공기량 변위는 제1 최대 공기량 변위의 적어도 10배인 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제48항에 있어서, 전방 챔버는 전방 챔버 볼륨을 가지며, 후방 챔버는 전방 챔버 볼륨보다 큰 후방 챔버 볼륨을 가지는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 후방 챔버 볼륨은 전방 챔버 볼륨의 적어도 10배인 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 액체의 피펫팅 방법으로서, 상기 방법은: 배럴;  피펫팅 채널;   배럴 내에 정의되고, 피펫팅 채널과 유체 통신하며, 후방 챔버, 및 후방 챔버와  피펫팅 채널 사이의 전방 챔버를 포함하는 통로;   전방 플런저 스트로크로 이동하도록 전방 챔버에 장착된 전방 플런저;  후방 플런저 스트로크로 이동하도록 후방 챔버에 장착된 후방 플런저; 및 전방 플런저 주변의 전방 씰링;을 포함하는 피펫터를 포함하는 피펫터를 제공하는 단계; 전방 플런저를 전방 플런저 스트로크를 통해 이동시키고, 후방 플런저를 후방 플런저 스트로크를 통해 이동시켜, 액체를 흡인 또는 분주하는 단계를 포함하며,전방 플런저 스트로크의 제1 부분 동안, 전방 챔버는 전방 씰링에 의해 후방 챔버에서 유체 씰링되고, 전방 챔버에서 전방 플런저의 이동은 피펫팅 채널에서 압력 변화를 생성하여, 액체를 흡인하거나 분주하며; 및    전방 플런저 스트로크의 제2 부분 동안, 전방 챔버는 후방 챔버에서 유체적으로 결합되고, 후방 플런저 스트로크를 따라 후방 챔버에서 후방 플런저의 이동은 피펫팅 채널에서 제2 압력 변화를 생성하여, 액체를 흡인하거나 분주하는 방법.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 피펫터는 전방 플런저와 후방 플런저를 모두 포함하는 플런저 부재를 포함하며;   플런저 부재는 통로에 장착되어, 전방 플런저 스트로크와 후방 플런저 스트로크를 포함하는 플런저 부재 스트로크를 이동시키고; 및      전방 플런저를 전방 플런저 스트로크를 통해 이동시키고, 후방 플런저를 후방 플런저 스트로크를 통해 이동시키는 단계는 플런저 부재 스트로크를 통해 플런저 부재를 이동시킴에 의해 실행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 전방 챔버에서 전방 플런저의 이동과 후방 챔버에서 후방 플런저의 이동은 피펫팅 채널의 공기 볼륨을 변위시키는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 전방 플런저 스트로크의 제1 부분 동안 전방 및 후방 챔버 사이의 연결 개구부가 전방 플런저에 의해 막히며, 및전방 플런저 스트로크의 제2 부분 동안 연결 개구부는 전방 플런저에 의해 막히지 않고, 전방 챔버는 연결 개구부를 통해 후방 챔버에 유체 결합되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항에 있어서,전방 플런저를 제1 방향으로 전방 플런저 스트로크의 제1 부분을 통해 이동하여 액체를 흡인하는 단계; 및 이후전방 플런저를 제1 방향과 반대되는 제2 방향으로 전방 플런저 스트로크의 제1 부분을 통해 이동하여 액체를 분주하는 단계를 포함하며, 전방 플런저는 전방 플런저를 제1 방향으로 이동하는 단계와 전방 플런저를 제2 방향으로 이동하는 단계 사이에 전방 플런저 스트로크의 제2 부분을 통해 이동하지 않는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항에 있어서,전방 플런저를 제1 방향으로 전방 플런저 스트로크의 제1 및 제2 부분을 통해 이동하여, 전방 플런저와 후방 플런저를 사용하여 액체를 흡인하는 단계; 및 이후전방 플런저를 제1 방향과 반대되는 제2 방향으로 플런저 스트로크의 제1 및 제2 부분을 통해 이동하여, 전방 플런저와 후방 플런저를 사용하여 액체를 분주하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항에 있어서, 전방 플런저 스트로크의 제1 부분에서 전방 플런저를 사용하여, 개방 메커니즘을 동작하여, 후방 챔버를 전방 챔버와 유체 통신하도록 배치하는 단계; 및 이후후방 챔버를 전방 챔버와 유체 통신하도록 하여, 후방 플런저를 후방 플런저 스트로크를 따라 이동시켜, 액체를 흡인하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 전방 씰링은 전방 플런저 스트로크와 후방 플런저 스트로크 전반에 걸쳐 전방 플런저 주위에 씰링을 형성하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 피펫팅 시스템으로서  배럴;  피펫팅 채널;   배럴 내에 정의되고, 피펫팅 채널과 유체 통신하며, 후방 챔버, 및 후방 챔버와  피펫팅 채널 사이의 전방 챔버를 포함하는 통로;   플런저 축을 따라 통로에 대해 상대적으로 이동하도록 전방 챔버에 장착된 전방 플런저; 및  플런저 축을 따라 통로에 대해 상대적으로 이동하도록 후방 챔버에 장착된 후방 플런저;를 포함하는 피펫터를 포함하며,   플런저 축을 따라 전방 챔버에서 전방 플런저를 이동시켜, 피펫팅 채널에서 압력이 변하여, 액체를 흡인하거나 분주하고;      플런저 축을 따라 후방 챔버에서 후방 플런저를 이동시켜, 피펫팅 채널에서 압력이 변하여, 액체를 흡인하거나 분주하며; 전방 플런저는 플런저 축에 직교하는 평면에서 제1 단면적을 가지고; 후방 플런저는 플런저 축에 직교하는 평면에서 제2 단면적을 가지며; 및제2 단면적은 제1 단면적보다 큰 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 피펫터는 전방 플런저와 후방 플런저를 모두 포함하는 플런저 부재를 포함하며; 및 플런저 부재는 플런저 축을 따라 이동하도록 통로에 장착되는 피펫팅 시스템.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 피펫팅 시스템으로서,피펫터; 공기 변위 피펫 팁; 및 양성 변위 피펫 팁;을 포함하며, 공기 변위 피펫 팁과 양성 변위 피펫 팁은 피펫터에 교대로 및 분리 가능하게 장착되고;  피펫터는 공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때 공기 변위 피펫 팁으로 액체를 흡인하도록 동작 가능하며; 및   피펫터는 양성 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때 양성 변위 피펫 팁으로 액체를 흡인하도록 동작 가능한 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 피펫터는 공기 변위 피펫 팁과 양성 변위 피펫 팁을 피펫터에 맞물리고 분리가능하게 고정하도록 구성된 팁 장착 인터페이스를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 팁 장착 인터페이스는 공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때 공기 변위 피펫 팁과 기밀-밀폐되도록 구성되는 피펫팅 시스템.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항에 있어서, 공기 변위 피펫 팁은:  공기 변위 팁 구멍; 및  공기 변위 팁 구멍과 유체 통신하는 액체 수집 볼륨을 포함하며; 및 양성 변위 피펫 팁은:  양성 변위 팁 구멍;  양성 변위 팁 구멍과 유체 통신하는 팁 통로; 및 팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤을 포함하고; 양성 변위 피펫 팁은, 피스톤이 양성 변위 팁 구멍으로부터 멀어지도록 이동될 때, 양성 변위 팁 구멍에서 음압을 생성하도록 동작하여, 액체를 흡인하는 피펫 시스템.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 피펫터는 공기 변위 피펫 팁의 공기량을 변위시켜, 공기 변위 팁 구멍에서 음압을 생성하도록 동작 가능한 피펫 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 피펫터는 공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 공기 변위 팁 구멍에서 음압을 생성하여 액체를 흡인하도록 이동 가능한 플런저를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 피펫터는 양성 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 피스톤을 맞물리고 팁 통로를 통해 이동하도록 구성된 플런저를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항에 있어서, 피펫터는 플런저를 포함하며;플런저는, 공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 공기 변위 팁 구멍에서 음압을 생성하여, 액체를 흡인하도록 이동가능하며; 및 플런저는, 양성 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 팁 통로를 통해 피스톤을 맞물리고 이동하도록 구성되는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 피펫터는 챔버 및 피펫팅 채널을 포함하며, 공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 피펫팅 채널이 액체 수집 볼륨에 유체적으로 결합되고; 및 플런저가 장착되어 챔버에서 이동하여, 피펫팅 채널에서 음압을 생성하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 피펫터는 공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착된 공기 변위 모드와 대안적으로 양성 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착된 양성 변위 모드에서 각각 동작 가능하며; 및 챔버는 공기 변위 모드에서 씰링되고 양성 변위 모드에서는 씰링되지 않는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 피펫터는: 챔버를 정의하는 배럴; 및  플런저와 배럴 사이의 플런저 주변의 환형 씰링을 포함하며; 및  환형 씰링은 공기 변위 모드에서 챔버를 씰링하고, 양성 변위 모드에서 챔버를 씰링하지 않는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 피펫터는 챔버의 압력을 나타내는 검출 신호를 출력하도록 배열 및 구성된 압력 센서를 포함하는 피펫팅 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제89항에 있어서, 피펫터는:  플런저를 구동하는 적어도 하나의 플런저 액추에이터; 및 적어도 하나의 액추에이터를 자동 및 프로그램 방식으로 동작하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 적어도 하나의 플런저 액추에이터는 선형 액추에이터를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제85항에 있어서, 양성 변위 피펫 팁은 팁 통로를 정의하는 팁 본체; 및피스톤과 피펫터 사이의 팁 통로에서 압력을 완화하기 위한 팁 본체의 대기 포트를 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 피펫터로서,공기 변위 메커니즘; 및 양성 변위 메커니즘;을 포함하며, 피펫터는 공기 변위 피펫 팁 및 대안으로, 양성 변위 피펫 팁을 장착하도록 구성되고;     공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 공기 변위 메커니즘은 공기 변위 피펫 팁에 음압을 생성시켜 공기 변위 피펫 팁으로 액체를 흡인하도록 동작 가능하며; 및양성 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 양성 변위 메커니즘은 양성 변위 피펫 팁의 피스톤을 변위시켜 양성 변위 피펫 팁으로 액체를 흡인하도록 동작 가능한 피펫터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 피펫터는 플런저를 포함하며;플런저는, 공기 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 공기 변위 피펫터 팁 내에 음압을 생성하여 액체를 흡인하도록 이동 가능하고; 및 플런저는, 양성 변위 피펫 팁이 피펫터에 장착될 때, 양성 변위 피펫 팁의 팁 통로를 통해 피스톤을 맞물리고 이동하도록 구성되는 피펫터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 액체의 피펫팅 방법으로서, 상기 방법은:  피펫터에 공기 변위 피펫 팁이 장착된 상태에서, 피펫터를 동작하여 액체를 공기 변위 피펫 팁으로 흡인하는 단계; 및 이후 피펫터에 양성 변위 피펫 팁이 장착된 상태에서, 피펫터를 동작하여 액체를 양성 변위 피펫 팁으로 흡인하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 적어도 하나의 액추에이터를 제어하는 적어도 하나의 제어 회로에 의해: 피펫터에 장착된 공기 변위 피펫 팁을 장착하는 단계; 피펫터로부터 공기 변위 피펫 팁을 제거하는 단계; 피펫터에 장착된 양성 변위 피펫 팁 장착하는 단계; 및 피펫터로부터 양성 변위 피펫 팁을 제거하는 단계를 포함하는 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 피펫 팁으로서,액체를 흡인 및/또는 분주하기 위한 개구부를 갖는 제1 단부 및 피펫터에 연결하기 위한 제1 단부의 반대쪽의 제2 단부를 포함하는 팁 부재; 및팁 부재 상의 및 액체와의 접촉에 반응하는 신호를 출력하도록 구성된 전도성 전극을 포함하며,팁 부재의 제1 단부는 개구부에 인접한 비전도성 팁 하단을 포함하는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 전도성 전극은 제1 단부와 제2 단부 사이의 팁 부재의 외부 표면 상에 있는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항에 있어서, 전도성 전극은 팁 부재의 표면 내에 적어도 부분적으로 내장된 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101항에 있어서, 비전도성 팁 하단은 전도성 전극이 없는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제101항에 있어서, 비전도성 팁 하단은 비전도성 코팅을 갖는 전도성 전극의 일 부분 포함하는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제101항에 있어서,팁 부재의 제2 단부에 있는 전도성 요소; 및팁 부재를 따라 연장되고 전도성 전극을 전도성 요소에 전기적으로 연결하는 전도성 연결부를 더 포함하는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 전도성 연결부는 팁 부재의 외부 표면을 따라 연장하는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항에 있어서, 전도성 연결부는 팁 부재 내에 적어도 부분적으로 내장된 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제101항에 있어서, 팁 부재의 내부 표면은 전도성 전극이 없는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 팁 부재의 내부 표면은 비전도성이며, 전도성 전극은 단일 전극인 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제101항에 있어서, 비전도성 팁 하단은 약 2밀리미터(mm) 이상의 길이를 가지는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제101항에 있어서, 전도성 전극의 형상은 개구부로부터의 거리에 따라 달라지는 표면적을 정의하는 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제101항에 있어서, 전도성 전극은 제어 회로에 결합되도록 구성되며, 제어 회로는 전도성 전극으로부터의 신호 출력에 의해 나타나는 커패시턴스의 변화에 기초하여, 액체의 레벨을 동적으로 검출하거나 및/또는 피펫 팁과 액체 사이의 접촉 상실을 예측하도록 구성되는 피펫 팁.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 자동 피펫팅 시스템으로서,피펫을 고정하도록 적응된 암 부재와 제어 신호에 반응하여 암 부재를 적어도 하나의 축을 따라 이동하도록 구성된 액추에이터 메커니즘을 포함하는 로봇 암 조립체; 및로봇 암 조립체에 결합되고, 피펫 팁의 전도성 전극에서 신호를 수신하되, 전도성 전극은 액체를 흡인 및/또는 분주하기 위한 개구부가 있는 피펫 팁의 제1 단부와 제1 단부의 반대쪽의 피펫터에 연결된 피펫 팁의 제2 단부 사이에 있는 단계; 및제어 신호를 액추에이터 메커니즘으로 전송하여, 전도성 전극의 신호에 반응하여 적어도 하나의 축을 따라 암 부재를 액체 표면으로 향하여 이동하거나 액체 표면으로 멀어지도록 하는 단계를 포함하는 동작을 수행하도록 구성된 제어 회로를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 동작은 전도성 전극으로부터의 신호가 나타내는 커패시턴스의 변화에 기초하여, 선택적으로 액체 용기의 형상이나 크기와 독립적으로, 액체의 레벨를 동적으로 검출하는 단계를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 액체의 레벨을 동적으로 검출하는 단계는 전도성 전극으로부터의 신호가 나타내는 커패시턴스의 변화에 기초하여 피펫 팁과 액체 사이의 접촉 상실을 예측하는 단계를 포함하며,제어 신호를 액추에이터 메커니즘으로 전송하는 단계는 접촉 상실을 예측하는 단계에 대응하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항에 있어서, 제어 신호는 커패시턴스의 변화에 따라 달라져, 피펫 팁과 액체 사이의 접촉을 유지하면서, 적어도 하나의 축을 따라 암 부재를 액체 표면을 향해 또는 액체 표면으로부터 멀어지도록 이동시키는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제114항에 있어서, 피펫 팁의 제1 단부는 개구부에 인접한 비전도성 팁 하단을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 전도성 전극은 제1 단부와 제2 단부 사이의 피펫 팁의 외부 표면 상에 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118항에 있어서, 전도성 전극은 피펫 팁의 표면 내에 적어도 부분적으로 내장된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제118항에 있어서, 비전도성 팁 하단은 전도성 전극이 없는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제118항에 있어서, 비전도성 팁 하단은 비전도성 코팅을 갖는 전도성 전극의 일 부분 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제118항에 있어서, 피펫 팁의 내부 표면은 전도성 전극이 없는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 팁 부재의 내부 표면은 비전도성이며, 전도성 전극은 단일 전극인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제114항에 있어서, 액추에이터 메커니즘은 흡인하는 동안 암 부재가 적어도 하나의 축을 따라 액체의 표면을 향해 이동하도록 제한되는 제1 동작 모드와, 분주하는 동안 암 부재가 적어도 하나의 축을 따라 액체의 표면으로부터 멀어지게 이동하도록 제한되는 제2 동작 모드를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제114항에 있어서, 동작은:적어도 하나의 축을 따라 암 부재의 이동 거리에 기초하여 액체의 흡인 또는 분주된 볼륨을 계산하는 단계; 및계산된 흡인 또는 분주된 볼륨에 기초하여 적어도 하나의 축을 따라 암 부재의 후속 동작을 제어하는 단계를 더 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 자동 피펫팅 시스템의 동작 방법으로서, 상기 방법은:제어 회로에 의해, 비일시적 저장 매체에 저장된 컴퓨터 판독 가능한 명령어를 실행하여:피펫 팁의 전도성 전극에서 신호를 수신하는 단계로서, 전도성 전극은 액체를 흡인 및/또는 분주하기 위한 개구부가 있는 피펫 팁의 제1 단부와 제1 단부의 반대쪽의 피펫터에 연결된 피펫 팁의 제2 단부 사이에 있는 단계; 및제어 신호를 로봇 암 조립체의 액추에이터 메커니즘으로 전송하여, 전도성 전극의 신호에 반응하여 적어도 하나의 축을 따라 피펫터를 액체 표면을 향해 또는 액체 표면으로 멀어지도록 고정하도록 적용되는 암 부재를 이동하는 단계;를 포함하는 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 동작은:전도성 전극으로부터의 신호가 나타내는 커패시턴스의 변화에 기초하여, 선택적으로 액체 용기의 형상이나 크기와 독립적으로, 액체의 레벨를 동적으로 검출하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 액체의 레벨을 동적으로 검출하는 단계는:전도성 전극으로부터의 신호가 나타내는 커패시턴스의 변화에 기초하여, 피펫 팁과 액체 사이의 접촉 상실을 예측하는 단계를 포함하며,제어 신호를 액추에이터 메커니즘으로 전송하는 단계는 접촉 상실을 예측하는 단계에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항에 있어서, 제어 신호는 커패시턴스의 변화에 따라 달라져, 피펫 팁과 액체 사이의 접촉을 유지하면서, 적어도 하나의 축을 따라 암 부재를 액체 표면을 향해 또는 액체 표면으로부터 멀어지도록 이동시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제127항에 있어서, 피펫 팁의 제1 단부는 전도성 전극을 넘어 연장되는 비전도성 팁 하단을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 전도성 전극은 제1 단부와 제2 단부 사이의 피펫 팁의 외부 표면 상에 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제131항에 있어서, 전도성 전극은 피펫 팁의 표면 내에 적어도 부분적으로 내장된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제131항에 있어서, 비전도성 팁 하단은 전도성 전극이 없는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제131항에 있어서, 피펫 팁의 내부 표면은 전도성 전극이 없는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 팁 부재의 내부 표면은 비전도성이며, 전도성 전극은 단일 전극인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제127항에 있어서, 동작은:흡인하는 동안 암 부재가 적어도 하나의 축을 따라 액체의 표면을 향해 움직이도록 제한하는 단계; 및분주하는 동안 암 부재가 적어도 하나의 축을 따라 액체의 표면으로부터 멀어지도록 제한하는 단계를 더 포함하는 방법,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제127항에 있어서, 동작은:적어도 하나의 축을 따라 암 부재의 이동 거리에 기초하여 액체의 흡인 또는 분주된 볼륨을 계산하는 단계; 및계산된 흡인 또는 분주된 볼륨에 기초하여 적어도 하나의 축을 따라 암 부재의 후속 동작을 제어하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 자동 피펫팅 시스템으로서,안에 채널을 포함하는 피펫터;채널에 결합된 압력 센서; 및  압력 센서로부터, 피펫터의 채널 내의 압력을 나타내는 신호를 수신하는 단계; 및 신호가 나타내는 압력에 기초하여,   채널 내 액체의 증발을 검출하는 단계; 또는   하나 이상의 보상 동작을 자동으로 수행하는 단계; 중 적어도 하나를 수행하는 단계:를 포함하는 동작을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 제어 회로:를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 피펫터는 액체를 흡인하기 위한 개구부를 갖는 피펫 팁을 포함하며, 증발을 검출하는 단계는 액체로부터 피펫 팁을 제거한 후에 수행되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 증발을 검출하는 단계는: 액체로부터 피펫 팁을 제거한 후 신호가 나타내는 압력의 변화를 기초하여 증발 속도를 계산하는 단계를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 증발 속도를 계산하는 단계는 표면 장력이나 액체의 종류에 독립적인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제141항에 있어서, 증발 속도는 시간에 따른 신호가 나타내는 압력 변화에 비례하여 계산되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제141항에 있어서, 증발을 검출하는 단계는:액체로부터 피펫 팁을 제거한 후 채널에서 플런저의 이동을 제어하는 단계를 더 포함하고,증발 속도를 계산하는 단계는 플런저의 이동에 대응하는 신호가 나타내는 압력의 변화에 기초하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제139항에 있어서, 증발을 검출하는 단계는: 신호가 나타내는 압력이 시간에 따라 실질적으로 일정하게 유지되도록 피펫터의 채널에서 플런저의 위치를 지속적으로 제어하는 단계; 및 시간에 따른 플런저의 변위를 기초하여, 증발 속도를 계산하는 단계를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제140항에 있어서, 하나 이상의 보상 동작을 자동으로 수행하는 단계는 임계값과의 비교를 기초하여, 채널 내 액체의 증발을 검출하는 단계에 대응하는 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:액체의 흡인 전에 사전 습윤 동작을 수행하는 단계; 및/또는액체의 흡인을 위해 하나 이상의 흡인 파라미터를 조정하는 단계; 및/또는 채널에서 플런저의 이동을 제어하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 동작은: 증발 속도와 액체의 흡인 지속 시간을 기초하여 증발 볼륨을 추정하는 단계를 더 포함하며, 임계값은 볼륨에 기초하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 증발 볼륨은 과소 흡인의 양을 나타내며, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:과소 흡인의 양에 기초하여, 액체의 추가 양을 흡인하기 위해 하나 이상의 흡인 파라미터를 조정하는 단계; 및조정된 하나 이상의 흡인 파라미터에 기초하여, 액체의 추가 양을 흡인하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제147항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:액체로부터 피펫 팁을 제거한 후, 플런저의 이동을 제어하여, 공기를 흡인하여, 피펫 팁으로부터 액체가 떨어지는 것을 줄이거나 방지하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제147항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:액체로부터 피펫 팁을 제거한 후, 플런저의 이동을 제어하여, 피펫 팁에서 실질적으로 일정한 압력을 유지하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 실질적으로 일정한 압력은 액체로부터 피펫 팁을 제거한 후 신호가 나타내는 압력에 기초하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제151항에 있어서, 실질적으로 일정한 압력은 사전 결정된 압력인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제139항에 있어서, 동작은:신호가 나타내는 압력의 변화에 기초하여, 액체의 흡인된 볼륨을 계산하는 단계를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155.  제154항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 자동으로 수행하는 단계는: 흡인된 볼륨과 목표 볼륨의 비교에 기초하여, 하나 이상의 흡인 파라미터를 조정하는 단계; 및조정된 하나 이상의 흡인 파라미터에 기초하여, 액체를 흡인하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제139항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 자동으로 수행하는 단계는:압력 변화 임계값에 대한 신호가 나타내는 압력의 변화에 기초하여 흡인 속도를 조정하는 단계; 및/또는  온도 임계값에 대한 액체의 온도에 기초하여 사전 습윤 동작을 수행하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 자동 피펫팅 시스템의 동작 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 제어 회로에 의해, 비일시적 저장 매체에 저장된 컴퓨터 판독 가능한 명령어를 실행하여: 압력 센서로부터, 피펫터의 채널 내의 압력을 나타내는 신호를 수신하는 단계; 및 신호가 나타내는 압력에 기초하여,   채널 내 액체의 증발을 검출하는 단계; 또는   하나 이상의 보상 동작을 자동으로 수행하는 단계; 중 적어도 하나를 수행하는 단계:를 포함하는 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 피펫터는 액체를 흡인하기 위한 개구부를 갖는 피펫 팁을 포함하며, 증발을 검출하는 단계는 액체로부터 피펫 팁을 제거한 후에 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 증발을 검출하는 단계는: 액체로부터 피펫 팁을 제거한 후 신호가 나타내는 공기 압력의 변화를 기초하여, 증발 속도를 계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 증발 속도를 계산하는 단계는 표면 장력이나 액체의 종류에 독립적인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항에 있어서, 증발 속도는 시간에 따른 신호가 나타내는 압력 변화에 비례하여 계산되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제159항에 있어서, 증발을 검출하는 단계는:액체로부터 피펫 팁을 제거한 후 채널에서 플런저의 이동을 제어하는 단계를 더 포함하고,증발 속도를 계산하는 단계는 플런저의 이동에 대응하는 신호가 나타내는 압력의 변화에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제157항에 있어서, 증발을 검출하는 단계는: 신호가 나타내는 압력이 시간이 따라 실질적으로 일정하게 유지되도록 피펫터의 채널에서 플런저의 위치를 지속적으로 제어하는 단계; 및 시간에 따른 플런저의 변위를 기초하여, 증발 속도를 계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제158항에 있어서, 하나 이상의 보상 동작을 자동으로 수행하는 단계는 임계값과의 비교를 기초하여, 채널 내 액체의 증발을 검출하는 단계에 대응하는 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제164항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:액체의 흡인 전에 사전 습윤 동작을 수행하는 단계; 및/또는액체의 흡인을 위해 하나 이상의 흡인 파라미터를 조정하는 단계; 및/또는 채널에서 플런저의 이동을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 동작은: 증발 속도와 액체의 흡인 지속 시간을 기초하여 증발 볼륨을 추정하는 단계를 더 포함하며, 임계값은 볼륨에 기초하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 증발 볼륨은 과소 흡인의 양을 나타내며, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:하나 이상의 흡인 파라미터를 조정하여, 과소 흡인의 양에 기초하여, 액체의 추가 양을 흡인하는 단계; 및조정된 하나 이상의 흡인 파라미터에 기초하여, 액체의 추가 양을 흡인하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제165항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:액체로부터 피펫 팁을 제거한 후, 플런저의 이동을 제어하여, 공기를 흡인하여, 피펫 팁으로부터 액체가 떨어지는 것을 줄이거나 방지하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제165항에 있어서, 하나 이상의 증발 보상 동작을 수행하는 단계는:액체로부터 피펫 팁을 제거한 후, 플런저의 이동을 제어하여, 피펫 팁에서 실질적으로 일정한 압력을 유지하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 실질적으로 일정한 압력은 액체로부터 피펫 팁을 제거한 후 신호가 나타내는 압력에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제169항에 있어서, 실질적으로 일정한 압력은 사전 결정된 압력인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제157항에 있어서, 동작은: 신호가 나타내는 압력의 변화에 기초하여, 액체의 흡인된 볼륨을 계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 하나 이상의 보상 동작을 수행하는 단계는:흡인된 볼륨과 목표 볼륨의 비교에 기초하여, 하나 이상의 흡인 파라미터를 조정하는 단계; 및조정된 하나 이상의 흡인 파라미터에 기초하여, 액체를 흡인하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제157항에 있어서, 하나 이상의 보상 동작을 자동으로 수행하는 단계는:압력 변화 임계값에 대한 신호가 나타내는 압력의 변화에 기초하여 흡인 속도를 조정하는 단계; 및/또는  온도 임계값에 대한 액체의 온도에 기초하여 사전 습윤 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 자동 피펫팅 시스템으로서,안에 채널을 포함하는 피펫터;채널에 결합된 센서; 및 센서로부터, 채널 내의 압력 변화를 나타내는 센서 신호를 수신하는 단계; 센서 신호에 기초하여 채널 내의 변위된 공기량을 결정하는 단계; 및 변위된 공기량에 기초하여 채널 내의 압력을 제어하도록 적어도 하나의 제어 신호를 전송하는 단계를 포함하는 동작을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 제어 회로를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 동작은 압력 변화에 기초하여 채널 내의 공기 흐름의 속도를 식별하는 단계를 더 포함하며, 변위된 공기량을 결정하는 단계는 공기 흐름의 속도에 기초하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 적어도 하나의 제어 신호는 흐름 제한 제어 신호를 포함하며,채널에 결합되고, 흐름 제한 제어 신호에 대응하여 상이한 흐름 속도를 제공하는 각각의 상태 사이에서 전환되도록 구성된 흐름 제한 메커니즘을 더 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 센서는 이중 센서를 포함하며, 센서 신호는 제1 및 제2 흐름 속도 각각을 나타내는 제1 및 제2 압력 데이터를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179.  제178항에 있어서, 듀얼 센서는 제1 및 제2 압력 데이터 각각을 제공하는 병렬 배열의 제1 및 제2 압력 센서를 포함하며, 제2 압력 센서의 측정 범위는 제1 압력 센서의 측정 범위보다 큰 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 제2 압력 센서의 측정 범위는 제1 압력 센서의 측정 범위보다 한 자리수(an order of magnitude) 보다 큰 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제176항에 있어서, 적어도 하나의 제어 신호는 채널 내 공기 흐름의 속도에 의해 표시되는 변위 공기량의 변화에 기초하여, 변화되는 플런저 액추에이터 제어 신호를 포함하며,플런저 액추에이터 제어 신호에 대응하여 채널 내 플런저의 위치 및/또는 동작 속도를 동적으로 제어하도록 구성된 플런저 액추에이터를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서, 플런저 액추에이터 제어 신호는 채널 내 플런저의 이전 위치 또는 이동 거리의 결정에 독립적으로 생성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제177항에 있어서, 적어도 하나의 제어 신호는 밸브 제어 신호를 포함하며,밸브 제어 신호에 대응하는 압력 공급원에 채널을 결합하도록 동작 가능한 공기 밸브를 더 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 압력 공급원은 음압 공급원과 양압 공급원을 포함하며, 음압 공급원 또는 양압 공급원 중 하나가 채널 내 공기 흐름의 방향을 제어하도록 선택되도록 구성되는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제175항에 있어서, 동작은:피펫터에 결합된 피펫 팁 내의 압력 센서로부터 압력 신호를 수신하는 단계; 및압력 신호에 기초하여 피펫 팁 내의 액체의 볼륨을 결정하는 단계를 더 포함하며,적어도 하나의 제어 신호는 전송되어, 피펫 팁 내의 액체의 볼륨에 기초하여 플런저의 위치를 제어하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제175항에 있어서, 채널을 피펫 팁에 결합하도록 구성된 복수의 통로를 포함하는 미세 유체 매니폴드를 더 포함하며, 하나 이상의 통로는 약 0.2 내지 0.8mm의 직경을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 자동 피펫팅 시스템의 동작 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 제어 회로에 의해, 비일시적 저장 매체에 저장된 컴퓨터 판독 가능한 명령어를 실행하여:피펫터의 채널에 결합된 센서로부터, 채널 내의 압력 변화를 나타내는 센서 신호를 수신하는 단계;센서 신호에 기초하여 채널 내의 변위된 공기량을 결정하는 단계; 및적어도 하나의 제어 신호를 전송하여, 변위된 공기량에 기초하여 채널 내의 압력을 제어하는 단계를 포함하는 동작을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제187항에 있어서, 동작은: 센서 신호가 나타내는 압력 변화를 기초하여, 채널 내의 공기 흐름의 속도를 식별하는 단계를 더 포함하며, 변위된 공기량을 결정하는 단계는 공기 흐름의 속도에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 적어도 하나의 제어 신호는 흐름 제한 제어 신호를 포함하며, 동작은:채널에 결합되고, 흐름 제한 제어 신호에 대응하여 상이한 공기 흐름 속도를 제공하는 각각의 상태 사이에서 흐름 제한 메커니즘을 전환하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 센서는 이중 센서를 포함하며, 센서 신호는 제1 및 제2 흐름 속도 각각을 나타내는 제1 및 제2 압력 데이터를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 듀얼 센서는 제1 및 제2 압력 데이터 각각을 제공하는 병렬 배열의 제1 및 제2 압력 센서를 포함하며, 제2 압력 센서의 측정 범위는 제1 압력 센서의 측정 범위보다 큰 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서, 제2 압력 센서의 측정 범위는 제1 압력 센서의 측정 범위보다 한 자리수(an order of magnitude) 보다 큰 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제188항에 있어서, 적어도 하나의 제어 신호는 채널 내 공기 흐름의 속도에 의해 표시되는 변위 공기량의 변화에 기초하여, 변화되는 플런저 액추에이터 제어 신호를 포함하며, 동작은:플런저 액추에이터 제어 신호에 대응하여 채널 내 플런저의 위치 및/또는 동작 속도를 동적으로 제어하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 플런저 액추에이터 제어 신호는 채널 내 플런저의 이전 위치 또는 이동 거리의 결정에 독립적으로 생성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제189항에 있어서, 적어도 하나의 제어 신호는 밸브 제어 신호를 포함하며, 동작은:공기 밸브를 동작하여, 채널을 밸브 제어 신호에 대응하는 압력 공급원에 결합하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 압력 공급원은 음압 공급원과 양압 공급원을 포함하며,  동작은:음압 공급원 또는 양압 공급원 중 하나를 선택하여 채널 내 공기 흐름의 방향을 제어하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제187항에 있어서, 동작은:피펫터에 결합된 피펫 팁 내의 압력 센서로부터 압력 신호를 수신하는 단계; 및압력 신호에 기초하여 피펫 팁 내의 액체의 볼륨을 결정하는 단계를 더 포함하며,적어도 하나의 제어 신호는 전송되어, 피펫 팁 내의 액체의 볼륨에 기초하여 플런저의 위치를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제187항에 있어서, 센서는 채널을 피펫 팁에 결합하도록 구성된 미세유체 매니폴드의 적어도 하나의 통로에 결합되고, 적어도 하나의 통로는 약 0.2 내지 0.8mm의 직경을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 양성 변위 피펫 팁으로서,   팁 구멍;  후방 챔버;  팁 구멍과 후방 챔버 사이에 있고, 팁 구멍과 유체 통신을 하는 팁 통로; 및  팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤;을 포함하며, 피스톤은 후방 챔버 내의 음압에 반응하여, 팁 구멍으로부터 후방으로 이동시켜, 이에 따라 피스톤은 팁 구멍에서 음압을 생성하여, 액체를 양성 변위 피펫 팁으로 흡인하는 양성 변위 피펫 팁.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 챔버를 정의하는 배럴; 및 피스톤과 본체 사이의 슬라이딩 씰링;을 포함하며, 씰링은 팁 통로로부터 후방 챔버를 분리하고; 및 씰링은 피스톤과 함께 본체를 통해 이동하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제200항에 있어서, 본체는 본체 캐비티를 포함하며; 및 씰링은 본체 캐비티를 후방 챔버 및 후방 챔버와 팁 통로 사이의 중간 챔버로 분할하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 중간 챔버와 유체 통신하는 압력 방출 포트를 포함하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제199항에 있어서, 본체; 및 본체 상의 적어도 하나의 제1 인덱싱 구조; 및 피스톤 상의 적어도 하나의 제2 인덱싱 구조;를 포함하는 인덱싱 메커니즘;을 포함하며, 제1 및 제2 인덱싱 구조는 소정의 위치에서 피스톤의 변위를 정지시키도록 협력하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 피스톤 상의 씰링을 포함하며, 씰링은 피스톤과 함께 본체를 통해 이동하는 양성 변위 피펫 팁  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 피펫으로서,피펫터; 피펫터 상에 장착된 양성 변위 피펫 팁을 포함하며, 양상 변위 피펫 팁은:   팁 구멍;  후방 챔버;  팁 구멍과 후방 챔버 사이에 있고, 팁 구멍과 유체 통신을 하는 팁 통로; 및  팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤;을 포함하며, 피펫터는 후방 챔버 내의 음압을 생성하도록 동작 가능하며, 피스톤을 팁 구멍으로부터 후방으로 이동시켜, 이에 따라 피스톤은 팁 구멍에서 음압을 생성하여, 액체를 양성 변위 피펫 팁으로 흡인하는 피펫.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서, 피펫터는 공기 쿠션에 의해 피스톤에 연결되며, 및 피스톤이 이동함에 따라, 공기 쿠션이 피펫터 및/또는 양성 변위 피펫 팁 내에서 변위되는 피펫. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 액체의 피펫팅 방법으로서, 상기 방법은:  피펫터 상에 양성 변위 피펫 팁을 장착하는 단계로서, 양상 변위 피펫 팁은:   팁 구멍;  후방 챔버;  팁 구멍과 후방 챔버 사이에 있고, 팁 구멍과 유체 통신을 하는 팁 통로; 및  팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤;을 포함하는 단계; 및 피펫터를 사용하여, 후방 챔버 내의 음압을 생성하여, 피스톤을 팁 구멍으로부터 후방으로 이동시켜, 이에 따라 피스톤이 팁 구멍에서 음압을 생성하여, 액체를 양성 변위 피펫 팁으로 흡인하는 단계를 포함하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 양성 변위 피펫 팁으로서,  팁 구멍; 팁 구멍과 유체 통신하는 팁 통로;   팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤; 본체; 및 본체 상의 적어도 하나의 제1 인덱싱 구조; 및 피스톤 상의 적어도 하나의 제2 인덱싱 구조;를 포함하는 인덱싱 메커니즘;을 포함하고, 제1 및 제2 인덱싱 구조는 소정의 위치에서 피스톤의 변위를 정지시키도록 협력하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제208항에 있어서, 적어도 하나의 제1 인덱싱 구조는 양성 변위 피펫 팁의 길이 방향 축을 따라 축 방향으로 분포된 일련의 제1 인덱싱 구조를 포함하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 피펫으로서,피펫터; 피펫터 상에 장착된 양성 변위 피펫 팁을 포함하며, 양상 변위 피펫 팁은:   팁 구멍;  팁 구멍과 유체 통신하는 팁 통로;   팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤;  본체; 및 본체 상의 적어도 하나의 제1 인덱싱 구조; 및 피스톤 상의 적어도 하나의 제2 인덱싱 구조;를 포함하는 인덱싱 메커니즘;을 포함하고, 제1 및 제2 인덱싱 구조는 소정의 위치에서 피스톤의 변위를 정지시키도록 협력하는 피펫. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 액체의 피펫팅 방법으로서, 상기 방법은:  피펫터 상에 양성 변위 피펫 팁을 장착하는 단계로서, 양상 변위 피펫 팁은:   팁 구멍;  팁 구멍과 유체 통신하는 팁 통로;    팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤;  본체; 및 본체 상의 적어도 하나의 제1 인덱싱 구조; 및 피스톤 상의 적어도 하나의 제2 인덱싱 구조;를 포함하는 인덱싱 메커니즘;을 포함하고, 제1 및 제2 인덱싱 구조는 소정의 위치에서 피스톤의 변위를 정지시키도록 협력하며; 피펫터를 사용하여, 피스톤을 팁 구멍으로부터 후방으로 이동시켜, 이에 따라 피스톤이 팁 구멍에서 음압을 생성하여, 액체를 양성 변위 피펫 팁으로 흡인하는 단계를 포함하는 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 피펫터와 함께 사용하기 위한 양성 변위 피펫 팁으로서, 양상 변위 피펫 팁은:   팁 통로를 정의하는 원위 팁 부분을 포함하는 팁 본체;  팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착되고, 양성 변위 피펫 팁으로 액체를 흡인하도록 변위 가능한 피스톤; 및   피스톤과 팁 본체 사이의 이동을 제한하도록 동작 가능한 일체형 피스톤 제한 메커니즘을 포함하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 피스톤 제한 메커니즘은, 피스톤 제한 메커니즘이 팁 본체에 대해 소정의 위치 이상으로 피스톤이 후퇴하는 것을 방지하는 제한 구조와 피스톤 제한 메커니즘은 소정의 위치 이상으로 피스톤이 후퇴하는 것을 방지하지 않는 해제 구조 각각에 위치 가능한 양성 변위 피펫 팁.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제213항에 있어서, 피스톤 제한 메커니즘은 해제 구조에서 피스톤과 팁 본체 사이의 이동을 제한하지 않는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제213항에 있어서, 피스톤 제한 메커니즘은 래치가 피스톤과 맞물리는 래칭 위치와 래치가 피스톤과 맞물리지 않는 비래칭 위치 사이에서 이동 가능한 래치를 포함하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 래치는 변위 가능한 슬리브 또는 탭을 포함하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제215항에 있어서, 팁 본체에 장착된 인터록 인서트를 포함하며, 래치는 인터록 인서트의 일부를 형성하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제215항에 있어서, 피스톤 제한 메커니즘은 피스톤에 일체형 인터록 구조를 포함하며; 및 인터록 구조는 피스톤 제한 메커니즘이 제한 구조에 있을 때 래치와 연동하여, 피스톤과 팁 본체 사이의 이동을 제한하도록 구성되는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제212항에 있어서, 피스톤은 피스톤을 피펫터의 일부를 형성하는 드라이버에 고정하도록 구성된 일체형 결합 구조를 포함하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제212항에 있어서, 팁 본체는 피펫터와 맞물려, 양성 변위 피펫 팁을 피펫터에 분리가능하게 고정하도록 구성된 장착 섹션을 포함하는 양성 변위 피펫 팁. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 피펫팅 시스템으로서,  피펫터; 피펫터 상에 장착된 양성 변위 피펫 팁을 포함하며, 양상 변위 피펫 팁은:   팁 통로를 정의하는, 원위 팁 부분을 포함하는 팁 본체;  팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착되고, 양성 변위 피펫 팁으로 액체를 흡인하도록 변위 가능한 피스톤; 및   피스톤과 팁 본체 사이의 이동을 제한하도록 동작 가능한 일체형 피스톤 제한 메커니즘;을 포함하는 피펫팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 액체의 피펫팅 방법으로서, 상기 방법은:  피펫터 상에 양성 변위 피펫 팁을 장착하는 단계로서, 양상 변위 피펫 팁은:   팁 통로를 정의하는, 원위 팁 부분을 포함하는 팁 본체;  팁 통로에 슬라이딩 가능하게 장착된 피스톤; 및   피스톤과 팁 본체 사이의 이동을 제한하도록 동작 가능한 일체형 피스톤 제한 메커니즘을 포함하는 단계; 피펫터를 사용하여 피스톤을 팁 통로를 통해 이동시켜, 액체를 양성 변위 피펫 팁 내로 흡인하는 단계; 및 피스톤 제한 메커니즘이 피스톤과 팁 본체 사이의 이동을 제한하는 동안 피펫터로부터 양성 변위 피펫 팁을 배출하는 단계를 포함하는 방법.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제222항에 있어서, 피펫터 상에 양성 변위 피펫 팁을 장착하는 단계는 피펫터의 드라이버를 피스톤에 결합하는 단계를 포함하며; 및 피스톤을 팁 통로를 통해 이동하는 단계는 드라이버를 사용하여 피스톤을 이동하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223항에 있어서, 피스톤 제한 메커니즘은, 피스톤 제한 메커니즘이 팁 본체에 대해 소정의 위치 이상으로 피스톤이 후퇴하는 것을 방지하는 제한 구조와 피스톤 제한 메커니즘은 소정의 위치 이상으로 피스톤이 후퇴하는 것을 방지하지 않는 해제 구조 각각에 위치 가능하며;  피스톤을 팁 통로를 통해 이동하는 단계는 피스톤 제한 메커니즘이 해제 구조에서 드라이버를 사용하여 피스톤을 이동하는 단계를 포함하고; 및피펫터로부터 양성 변위 피펫 팁을 배출하는 단계는, 피스톤 제한 메카니즘이 제한 구조에 있는 동안 드라이버와 피스톤을 상대적으로 변위하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서, 피펫터로부터 양성 변위 피펫 팁을 배출하는 단계는, 피스톤 제한 메커니즘이 제한 구조에 있는 동안 피펫터의 일부를 형성하는 배출기를 사용하여 피펫터로부터 팁 본체를 밀어내는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제224항에 있어서, 피스톤 제한 메커니즘은 피스톤에 일체형 인터록 구조를 포함하며; 피스톤 제한 메커니즘은 팁 본체의 일부를 형성하는 래치를 포함하고;래치는, 래치가 인터록 구조와 연동하는 래칭 위치와 래치가 인터록 구조와 연동하지 않는 비래칭 위치 각각에 위치 가능하며; 피펫터 상에 양성 변위 피펫 팁을 장착하는 단계는 피펫터의 샤프트를 팁 본체 내로 삽입하여, 래치를 비래칭 위치 내로 위치하는 단계를 포함하고; 피펫터로부터 양성 변위 피펫 팁을 배출하는 단계는 래치가 래칭 위치로 탄력적으로 복귀하는 것에 대응하여 팁 본체를 샤프트로부터 밀어내는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 월섬 *쓰 애비뉴 **</address><code>520060397216</code><country>미국</country><engName>Revvity Health Sciences, Inc.</engName><name>레비티 헬스 사이언시스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PERROUD, Thomas</engName><name>페루, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>영국</country><engName>RAWLINS, Thomas</engName><name>로린스, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 홈브레히티콘...</address><code> </code><country>독일</country><engName>TIEDTKE, Hans-Juergen</engName><name>티트케, 한스-위어겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 홈브레히티콘...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>HASSLER, Kai</engName><name>하슬러, 카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/741,647</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1376281-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0205830-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041218.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9308783dbc8e7635304c20686f04ffeed87c8466596860f88b6cfed37866f5fc65c18bc490f586aea73281fe9ebe4c3e4e0617178f2703d012</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1eb579bf81ebf2bb519220eafa76581d91b626e8c6e54dc70614465b425bef41fd928fe9e355a4fd08ecd2d3e1b43d98fbc6379a9552e6e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>