<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:33.1433</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008532</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라이브 통신 세션들을 관리하기 위한 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES FOR MANAGING LIVE COMMUNICATION SESSIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.11</openDate><openNumber>10-2025-0049399</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1059</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1093</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020257032042</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일반적으로 라이브 통신 세션들을 관리하는 것에 관한 것이다. 컴퓨터 시스템은 선택적으로, 진행중인 통신 세션에 참여하도록 개개의 사용자를 초대하는 옵션을 디스플레이한다. 컴퓨터 시스템은 선택적으로, 컴퓨터 시스템의 사용자를 표현하는 아바타의 외관을 수정하는 하나 이상의 옵션들을 디스플레이한다. 컴퓨터 시스템은 선택적으로, 통신 세션을 공간 통신 세션으로부터 비-공간 통신 세션으로 전환한다. 컴퓨터 시스템은 선택적으로, 통신 세션의 참여자에 관한 정보를 디스플레이한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064280</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033376</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자들의 표현들을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 복수의 사용자들 중 개개의 사용자의 표현의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 진행중인 통신 세션이 존재한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 초대하는 옵션을 디스플레이하는 단계; 및 진행중인 통신 세션이 없다는 결정에 따라, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션의 디스플레이를 중단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 사용자와의 새로운 공간 통신 세션을 개시하는 옵션; 및 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 사용자와 연관된 하나 이상의 옵션들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 사용자의 오디오 통신 세션을 개시하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자와의 오디오 통신 세션을 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자와의 오디오 통신 세션을 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 사용자와의 오디오 통신 세션을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 오디오 통신 세션을 개시하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템의 미리 결정된 범위 내에 있는 외부 전자 디바이스를 사용하여 오디오 통화를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 개시하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 사용자에 관한 추가적인 정보를 디스플레이하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자에 관한 추가적인 정보를 상기 디스플레이하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자에 관한 추가적인 정보를 상기 디스플레이하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 사용자에 관한 추가적인 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 단계;상기 추가적인 특징들에 대한 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 사용자를 즐겨찾기로부터 제거하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자를 즐겨찾기로부터 상기 제거하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자를 즐겨찾기부터 상기 제거하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 사용자를 즐겨찾기로부터 제거하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 진행중인 통신 세션이 존재한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션과 동시에, 상기 개개의 사용자와의 새로운 통신 세션을 시작하기 위한 프로세스를 개시하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자와의 새로운 통신 세션을 시작하기 위한 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자와의 새로운 통신 세션을 시작하기 위한 상기 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 진행중인 통신 세션을 종료하고; 상기 개개의 사용자와의 상기 새로운 통신 세션을 시작하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 개개의 사용자와의 상기 새로운 통신 세션을 시작하기 위한 상기 프로세스 동안, 상기 진행중인 통신 세션의 종료를 확인하도록 프롬프트하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 진행중인 통신 세션을 종료하기 위한 확인을 수신하는 단계; 및상기 진행중인 통신 세션을 종료하기 위한 확인을 수신하는 것에 응답하여, 상기 진행중인 통신 세션을 종료하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 사용자들의 상기 표현들은 홈 사용자 인터페이스의 일부로서 디스플레이되고, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션을 디스플레이하는 단계 및/또는 상기 개개의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 옵션들을 디스플레이하는 단계는 상기 홈 사용자 인터페이스를 모호하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 개개의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 옵션들은 상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 개시하는 옵션을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 홈 사용자 인터페이스를 디스플레이하지 않으면서 제1 외관을 갖는 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 개개의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 옵션들은 상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 개시하는 옵션을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자에게 메시지를 전송하기 위한 프로세스를 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 외관을 갖는 메시징 사용자 인터페이스 및 상기 홈 사용자 인터페이스의 적어도 일부를 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 홈 사용자 인터페이스는 사용자-이동가능하지 않고, 상기 메시징 사용자 인터페이스는 사용자-이동가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 사용자들의 표현들을 디스플레이하는 단계는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 복수의 사용자들의 제1 복수의 표현들의 제1 그룹을 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 복수의 사용자들은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 제1 복수의 사용자들 사이의 통신의 최신성과 독립적으로 상기 복수의 사용자들의 상기 표현들의 일부로서 포함되도록 선택됨 -; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 복수의 사용자들의 제2 복수의 표현들의 제2 그룹을 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 복수의 사용자들은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자와 상기 제2 복수의 사용자들 사이의 통신의 최신성에 기초하여 상기 복수의 사용자들의 일부로서 포함되도록 선택됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 제2 복수의 사용자들 사이의 통신의 상기 최신성은 복수의 통신 모드들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션 및/또는 상기 개개의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 옵션들과 동시에, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 개개의 사용자 사이의 최근 통신 활동의 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 사용자와 연관된 상기 하나 이상의 옵션들은 상기 개개의 사용자와의 공간 통신 세션을 개시하는 옵션을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 개개의 사용자와의 공간 통신 세션을 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 개개의 사용자와의 공간 통신 세션을 상기 개시하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 사용자와의 공간 통신 세션을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 복수의 사용자들의 상기 표현들과 동시에, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 아바타를 미리보기 및/또는 편집하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 아바타를 상기 미리보기 및/또는 편집하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 아바타를 상기 미리보기 및/또는 편집하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 아바타를 미리보기 및/또는 편집하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 복수의 사용자들의 상기 표현들과 동시에, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자와 상기 복수의 사용자들 중 제1 사용자 사이의 가장 최근의 통신의 제1 표시; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자와 상기 복수의 사용자들 중 상기 제1 사용자와 상이한 제2 사용자 사이의 가장 최근의 통신의 제2 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 사용자들의 상기 표현들 중 제1 사용자에 대응하는 제1 표현은 상기 제1 사용자로부터의 최근 메시지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 제1 사용자로부터 상기 최근 메시지의 선택을 수신하는 단계; 및상기 제1 사용자로부터 상기 최근 메시지의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 최근 메시지에 응답하는 옵션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 제1 사용자로부터 상기 최근 메시지에 대해 상기 응답하는 옵션의 선택을 수신하는 단계; 및상기 제1 사용자로부터 상기 최근 메시지에 대해 상기 응답하는 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자로부터 상기 최근 메시지에 응답하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 사용자들의 상기 표현들은 홈 사용자 인터페이스의 일부로서 디스플레이되고, 상기 홈 사용자 인터페이스는 하드웨어 버튼의 활성화를 검출하는 것에 응답하여 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자들의 표현들을 디스플레이하는 것;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 복수의 사용자들 중 개개의 사용자의 표현의 선택을 수신하는 것; 및상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 진행중인 통신 세션이 존재한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 초대하는 옵션을 디스플레이하는 것; 및 진행중인 통신 세션이 없다는 결정에 따라, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션의 디스플레이를 중단하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자들의 표현들을 디스플레이하는 것; 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 복수의 사용자들 중 개개의 사용자의 표현의 선택을 수신하는 것; 및 상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여,  진행중인 통신 세션이 존재한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 초대하는 옵션을 디스플레이하는 것; 및  진행중인 통신 세션이 없다는 결정에 따라, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션의 디스플레이를 중단하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자들의 표현들을 디스플레이하기 위한 수단;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 복수의 사용자들 중 개개의 사용자의 표현의 선택을 수신하기 위한 수단; 및상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 진행중인 통신 세션이 존재한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 초대하는 옵션을 디스플레이하는 것; 및 진행중인 통신 세션이 없다는 결정에 따라, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션의 디스플레이를 중단하는 것을 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자들의 표현들을 디스플레이하는 것;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 복수의 사용자들 중 개개의 사용자의 표현의 선택을 수신하는 것; 및상기 개개의 사용자의 상기 표현의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 진행중인 통신 세션이 존재한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 초대하는 옵션을 디스플레이하는 것; 및 진행중인 통신 세션이 없다는 결정에 따라, 상기 진행중인 통신 세션에 참여하도록 상기 개개의 사용자를 상기 초대하는 옵션의 디스플레이를 중단하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 실시간 통신 세션에서 다른 사용자들과 통신하기 위한 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 실시간 통신 세션 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의, 상기 하나 이상의 센서들에 의해 검출된 움직임에 따라, 상기 실시간 통신 세션 동안 이동하는 아바타에 의해 표현됨 -;상기 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 선택가능한 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 선택 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 단계; 및상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 상기 선택 입력을 포함하는 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 외관을 수정하는 하나 이상의 옵션들을 포함하는 아바타 편집 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 실시간 통신 세션은 확장 현실 환경에서 수행되는 확장된 현실 통신 세션이고;상기 통신 사용자 인터페이스는 상기 확장 현실 환경에서 디스플레이되고;상기 아바타 편집 사용자 인터페이스는 상기 확장 현실 환경에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서,상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타를 사용하여 통신 세션에 참여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체와 동시에, 통신 세션을 개시하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 통신 세션을 상기 개시하는 옵션으로 지향된 선택 입력을 검출하는 단계; 및통신 세션을 상기 개시하는 옵션으로 지향된 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 통신 세션을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체는 진행중인 통신 세션 동안 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 상기 외관을 상기 수정하는 하나 이상의 옵션들로 지향된 입력을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 상기 외관을 상기 수정하는 하나 이상의 옵션들로 지향된 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 아바타의 상기 외관을 수정하는 단계를 더 포함하고, 상기 아바타의 상기 외관을 수정하는 단계는 상기 아바타를 편집하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 제1 옵션은 상기 아바타 편집 사용자 인터페이스를 통해 편집가능하고, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 제2 옵션은 상기 아바타 편집 사용자 인터페이스를 통해 편집가능하지 않은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타를 편집하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타에 안경류를 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 상기 외관을 상기 수정하는 하나 이상의 옵션들은 제1 안경류 템플릿에 대한 옵션 및 상기 제1 안경류 템플릿과 상이한 제2 안경류 템플릿에 대한 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타를 편집하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타에 하나 이상의 접근성 옵션들을 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타에 하나 이상의 접근성 옵션들을 추가하는 단계는 상기 아바타의 제2 눈에 접근성 옵션을 추가하지 않으면서 상기 아바타의 제1 눈에 접근성 옵션을 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제32항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 옵션들은 시뮬레이션된 조명을 변경하는 하나 이상의 옵션들을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 시뮬레이션된 조명을 상기 변경하는 하나 이상의 옵션들로 지향된 입력을 검출하는 단계; 및시뮬레이션된 조명을 상기 변경하는 하나 이상의 옵션들로 지향된 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 상기 외관을 수정하는 단계를 더 포함하고, 상기 아바타의 상기 외관을 수정하는 단계는 시뮬레이션된 조명을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 조명을 변경하는 단계는 노출 설정들을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 조명을 변경하는 단계는 컬러 온도 설정들을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제32항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 옵션들은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 충실도를 변경하는 하나 이상의 옵션들을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 상기 충실도를 상기 변경하는 하나 이상의 옵션들로 지향된 입력을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 상기 충실도를 상기 변경하는 하나 이상의 옵션들로 지향된 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 아바타의 상기 충실도를 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제32항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타는 시뮬레이션된 3차원 아바타이고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자가 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 움직임에 따라 이동하는 상기 아바타에 의해 표현되는 상기 실시간 통신 세션 동안, 상기 실시간 통신 세션에서 상기 아바타의 사용을 중단하는 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 실시간 통신 세션에서 상기 아바타의 사용을 상기 중단하는 옵션의 선택을 검출하는 단계; 및상기 실시간 통신 세션에서 상기 아바타의 사용을 상기 중단하는 옵션의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 실시간 통신 세션에서 상기 아바타의 사용을 중단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제32항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아바타 편집 사용자 인터페이스는 하나 이상의 아바타 관리 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 하나 이상의 아바타 관리 옵션들은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 새로운 아바타를 생성하는 옵션을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 새로운 아바타를 상기 생성하는 옵션의 선택을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 새로운 아바타를 상기 생성하는 옵션의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 새로운 아바타를 생성하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 하나 이상의 아바타 관리 옵션들은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 아바타를 삭제하는 옵션을 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 아바타를 상기 삭제하는 옵션의 선택을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 아바타를 상기 삭제하는 옵션의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 아바타를 삭제하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제32항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 시뮬레이션된 3차원 아바타가 이용가능하지 않고, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 시뮬레이션된 3차원 아바타가 이용가능하지 않은 상기 실시간 통신 세션 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 외관을 반영하지 않으면서 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 움직임에 따라 이동하는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 표현을 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제32항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타가 시뮬레이션된 3차원 아바타라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 의한 공간 통신 세션들에서의 참여를 가능하게 하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타가 시뮬레이션된 3차원 아바타가 아니라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자에 의한 공간 통신 세션들에서의 참여를 가능하게 하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제32항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 시뮬레이션된 3차원 아바타가 이용가능하지 않은 동안, 상기 검출된 하나 이상의 입력들 중 적어도 일부에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 아바타를 생성하는 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 아바타를 상기 생성하는 옵션의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 아바타를 생성하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제32항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 시뮬레이션된 3차원 아바타가 이용가능하지 않은 동안, 상기 검출된 하나 이상의 입력들 중 적어도 일부에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하기 위해 디폴트 아바타를 사용하는 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하기 위해 상기 디폴트 아바타를 상기 사용하는 옵션의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하기 위해 상기 디폴트 아바타를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 디폴트 아바타는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 외관을 반영하지 않으면서 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 움직임에 따라 이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55항에 있어서, 상기 디폴트 아바타는, 상기 컴퓨터 시스템이 게스트 모드에 있을 때 상기 컴퓨터 시스템의 사용자들을 표현하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제32항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제32항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은제32항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제32항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 실시간 통신 세션에서 다른 사용자들과 통신하기 위한 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것 - 상기 실시간 통신 세션 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의, 상기 하나 이상의 센서들에 의해 검출된 움직임에 따라, 상기 실시간 통신 세션 동안 이동하는 아바타에 의해 표현됨 -;상기 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 선택가능한 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 선택 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 것; 및상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 상기 선택 입력을 포함하는 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 외관을 수정하는 하나 이상의 옵션들을 포함하는 아바타 편집 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 실시간 통신 세션에서 다른 사용자들과 통신하기 위한 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것 - 상기 실시간 통신 세션 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의, 상기 하나 이상의 센서들에 의해 검출된 움직임에 따라, 상기 실시간 통신 세션 동안 이동하는 아바타에 의해 표현됨 -; 상기 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 선택가능한 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것; 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 선택 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 것; 및 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 상기 선택 입력을 포함하는 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타; 및  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 외관을 수정하는 하나 이상의 옵션들 을 포함하는 아바타 편집 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 실시간 통신 세션에서 다른 사용자들과 통신하기 위한 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 실시간 통신 세션 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의, 상기 하나 이상의 센서들에 의해 검출된 움직임에 따라, 상기 실시간 통신 세션 동안 이동하는 아바타에 의해 표현됨 -;상기 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 선택가능한 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 선택 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하기 위한 수단; 및상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 상기 선택 입력을 포함하는 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 외관을 수정하는 하나 이상의 옵션들을 포함하는 아바타 편집 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 실시간 통신 세션에서 다른 사용자들과 통신하기 위한 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것 - 상기 실시간 통신 세션 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의, 상기 하나 이상의 센서들에 의해 검출된 움직임에 따라, 상기 실시간 통신 세션 동안 이동하는 아바타에 의해 표현됨 -;상기 통신 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 선택가능한 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것;상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 선택 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 것; 및상기 선택가능한 사용자 인터페이스 객체로 지향된 상기 선택 입력을 포함하는 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자를 표현하는 상기 아바타의 외관을 수정하는 하나 이상의 옵션들을 포함하는 아바타 편집 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,공간 통신 세션인 통신 세션에 참여하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3D 환경에서 공간적으로 분산된 배열로 상기 통신 세션에서 복수의 참여자들의 표현들을 디스플레이하는 단계 - 상기 공간적으로 분산된 배열로 상기 복수의 참여자들을 디스플레이하는 단계는, 상기 3D 환경에서 제1 비-수직 방향으로 적어도 임계량만큼 서로 그리고 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들; 및 상기 제1 비-수직 방향과 상이한 제2 비-수직 방향으로 적어도 상기 임계량만큼 서로 그리고 상기 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 단계를 포함함 -;상기 3D 환경에 분산된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 동안, 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션을, 상기 공간 통신 세션으로부터, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 그룹화된 배열로 상기 통신 세션의 상기 복수의 참여자들의 적어도 서브세트의 표현들을 디스플레이하는 것을 포함하는 비-공간 통신 세션으로 전환하는 단계를 포함하고, 상기 그룹화된 배열에서, 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들은 상기 3D 환경에서 상기 제1 비-수직 방향으로 상기 임계량 미만만큼 서로 이격되고; 상기 그룹화된 배열에서 제1 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제1 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖고; 상기 그룹화된 배열에서 제2 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제2 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,상기 비-공간 통신 세션에서, 상기 복수의 참여자들 중 제1 참여자의 표현은 제1 윈도우 영역에 있고, 상기 복수의 참여자들 중 제2 참여자의 표현은 상기 제1 윈도우 영역과 상이한 제2 윈도우 영역에 있고;상기 공간 통신 세션에서, 상기 복수의 참여자들 중 상기 제1 참여자의 표현은 윈도우 영역에 있지 않고, 상기 복수의 참여자들 중 상기 제2 참여자의 표현은 윈도우 영역에 있지 않은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 참여자의 상기 표현은 시뮬레이션된 3차원 표현이고, 상기 제2 참여자의 상기 표현은 2차원 표현인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 복수의 참여자들은 2차원 표현들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항에 있어서, 상기 복수의 참여자들은 3차원 표현들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 표현을 3D 표현으로부터 2D 표현으로 전환하기 위해 상기 통신 세션 동안 수신된 요청인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 요청은 통신 세션 제어 영역 내의 입력에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 통신 세션 제어 영역은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 표현을 상기 3D 표현으로부터 상기 2D 표현으로 전환하는 옵션 및 다른 통신 세션 제어부들에 대응하는 하나 이상의 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제65항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 통신 세션을 상기 공간 통신 세션으로부터 상기 비-공간 통신 세션으로 전환하기 위해 상기 통신 세션 동안 수신된 요청인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제65항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이벤트는 상기 통신 세션에 참여하는 추가적인 참여자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 통신 세션에 참여하는 상기 추가적인 참여자는, 시뮬레이션된 3차원 표현들에 의해 표현되는 참여자들의 수가 참여자들의 임계 수를 초과하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제65항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션이 비-공간 통신 세션인 동안, 개개의 참여자의 이동에 기초하여 상기 개개의 참여자에 대응하는 개개의 윈도우 영역의 포지션을 시프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 개개의 윈도우 영역은 개개의 참여자의 머리 포지션에 기초하여 가상 환경에서 전방 및/또는 후방으로 이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항 또는 제77항에 있어서, 상기 개개의 윈도우 영역은 개개의 참여자의 머리 포지션에 기초하여 기울어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 윈도우 영역은 상기 제1 윈도우에 디스플레이된 참여자의 움직임에 기초하여 제1 방향으로 시프트하고, 제2 윈도우는 상기 제2 윈도우에 디스플레이된 참여자의 움직임에 기초하여, 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 시프트하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제65항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,비-공간 통신 세션인 상기 통신 세션에 참여하는 동안, 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션을 상기 비-공간 통신 세션으로부터 상기 공간 통신 세션으로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 제2 이벤트는 참여자가 상기 통신 세션을 떠나는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 상기 제2 이벤트는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 표현을 2D 표현으로부터 3D 표현으로 전환하기 위해 상기 통신 세션 동안 수신된 요청인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 상기 제2 이벤트는 상기 통신 세션을 비-공간 통신 세션으로부터 공간 통신 세션으로 전환하기 위해 상기 통신 세션 동안 수신된 요청인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제65항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,공간 통신 세션에 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 자체-뷰 윈도우 영역에 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 표현의 자체-뷰를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 자체-뷰 윈도우 영역은 진행중인 통신 세션의 다른 참여자의 표현을 포함하는 윈도우 영역과 중첩하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 자체-뷰 윈도우 영역은 다른 참여자의 표현을 포함하는 윈도우 영역보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제65항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서,공간 통신 세션 동안, 상기 통신 세션의 제1 참여자는 상기 제1 참여자의 개개의 표현을 이동시킬 수 있게 되고, 상기 통신 세션의 제2 참여자는 상기 제2 참여자의 개개의 표현을 이동시킬 수 있게 되고;비-공간 통신 세션 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자는 상기 통신 세션의 상기 복수의 참여자들의 개개의 표현들을 포함하는 개개의 윈도우 영역들을 이동시킬 수 있게 되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하나 이상의 센서들을 통해, 참여자의 개개의 표현을 포함하는 개개의 윈도우 영역을 재배치하기 위한 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 참여자의 상기 개개의 표현을 포함하는 상기 개개의 윈도우 영역을 재배치하기 위한 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 복수의 참여자들의 복수의 윈도우 영역들을 재배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항 또는 제88항에 있어서, 상기 참여자들의 상기 개개의 표현들은 미리 결정된 배치 규칙들에 기초하여 초기 배치로 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 현재 상기 통신 세션의 참여자가 아닌 초대된 사용자의 표현을 디스플레이하는 단계;상기 통신 세션이 비-공간 통신 세션이라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 현재 참여자가 아닌 상기 초대된 사용자의 상기 표현을 재배치할 수 있게 하는 단계; 및상기 통신 세션이 공간 통신 세션이라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자가 현재 참여자가 아닌 상기 초대된 사용자의 상기 표현을 재배치할 수 있게 하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제65항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,공간 통신과 비-공간 통신 세션 사이의 변경에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션의 모드가 변경되었다는 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제65항 내지 제91항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제65항 내지 제91항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은제65항 내지 제91항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제65항 내지 제91항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,공간 통신 세션인 통신 세션에 참여하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3D 환경에서 공간적으로 분산된 배열로 상기 통신 세션에서 복수의 참여자들의 표현들을 디스플레이하는 것 - 상기 공간적으로 분산된 배열로 상기 복수의 참여자들을 디스플레이하는 것은, 상기 3D 환경에서 제1 비-수직 방향으로 적어도 임계량만큼 서로 그리고 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들; 및 상기 제1 비-수직 방향과 상이한 제2 비-수직 방향으로 적어도 상기 임계량만큼 서로 그리고 상기 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 3D 환경에 분산된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 동안, 이벤트를 검출하는 것; 및상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션을, 상기 공간 통신 세션으로부터, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 그룹화된 배열로 상기 통신 세션의 상기 복수의 참여자들의 적어도 서브세트의 표현들을 디스플레이하는 것을 포함하는 비-공간 통신 세션으로 전환하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 그룹화된 배열에서, 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들은 상기 3D 환경에서 상기 제1 비-수직 방향으로 상기 임계량 미만만큼 서로 이격되고; 상기 그룹화된 배열에서 제1 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제1 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖고; 상기 그룹화된 배열에서 제2 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제2 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 공간 통신 세션인 통신 세션에 참여하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3D 환경에서 공간적으로 분산된 배열로 상기 통신 세션에서 복수의 참여자들의 표현들을 디스플레이하는 것 - 상기 공간적으로 분산된 배열로 상기 복수의 참여자들을 디스플레이하는 것은,  상기 3D 환경에서 제1 비-수직 방향으로 적어도 임계량만큼 서로 그리고 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들; 및  상기 제1 비-수직 방향과 상이한 제2 비-수직 방향으로 적어도 상기 임계량만큼 서로 그리고 상기 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 것을 포함함 -; 상기 3D 환경에 분산된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 동안, 이벤트를 검출하는 것; 및 상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션을, 상기 공간 통신 세션으로부터, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 그룹화된 배열로 상기 통신 세션의 상기 복수의 참여자들의 적어도 서브세트의 표현들을 디스플레이하는 것을 포함하는 비-공간 통신 세션으로 전환하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 그룹화된 배열에서,  상기 복수의 참여자들의 상기 표현들은 상기 3D 환경에서 상기 제1 비-수직 방향으로 상기 임계량 미만만큼 서로 이격되고;  상기 그룹화된 배열에서 제1 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제1 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖고;  상기 그룹화된 배열에서 제2 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제2 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은공간 통신 세션인 통신 세션에 참여하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3D 환경에서 공간적으로 분산된 배열로 상기 통신 세션에서 복수의 참여자들의 표현들을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 공간적으로 분산된 배열로 상기 복수의 참여자들을 디스플레이하는 것은, 상기 3D 환경에서 제1 비-수직 방향으로 적어도 임계량만큼 서로 그리고 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들; 및 상기 제1 비-수직 방향과 상이한 제2 비-수직 방향으로 적어도 상기 임계량만큼 서로 그리고 상기 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 3D 환경에 분산된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 동안, 이벤트를 검출하기 위한 수단; 및상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션을, 상기 공간 통신 세션으로부터, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 그룹화된 배열로 상기 통신 세션의 상기 복수의 참여자들의 적어도 서브세트의 표현들을 디스플레이하는 것을 포함하는 비-공간 통신 세션으로 전환하기 위한 수단을 포함하고, 상기 그룹화된 배열에서, 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들은 상기 3D 환경에서 상기 제1 비-수직 방향으로 상기 임계량 미만만큼 서로 이격되고; 상기 그룹화된 배열에서 제1 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제1 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖고; 상기 그룹화된 배열에서 제2 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제2 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖는, 컴퓨터 시스템..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,공간 통신 세션인 통신 세션에 참여하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3D 환경에서 공간적으로 분산된 배열로 상기 통신 세션에서 복수의 참여자들의 표현들을 디스플레이하는 것 - 상기 공간적으로 분산된 배열로 상기 복수의 참여자들을 디스플레이하는 것은, 상기 3D 환경에서 제1 비-수직 방향으로 적어도 임계량만큼 서로 그리고 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들; 및 상기 제1 비-수직 방향과 상이한 제2 비-수직 방향으로 적어도 상기 임계량만큼 서로 그리고 상기 사용자로부터 이격된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 3D 환경에 분산된 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들을 디스플레이하는 동안, 이벤트를 검출하는 것; 및상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션을, 상기 공간 통신 세션으로부터, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 그룹화된 배열로 상기 통신 세션의 상기 복수의 참여자들의 적어도 서브세트의 표현들을 디스플레이하는 것을 포함하는 비-공간 통신 세션으로 전환하는 것을 위한 명령어들을 포함하고, 상기 그룹화된 배열에서, 상기 복수의 참여자들의 상기 표현들은 상기 3D 환경에서 상기 제1 비-수직 방향으로 상기 임계량 미만만큼 서로 이격되고; 상기 그룹화된 배열에서 제1 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제1 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖고; 상기 그룹화된 배열에서 제2 참여자의 표현은 상기 공간적으로 분산된 배열에서의 상기 제2 참여자의 표현과 상이한 포지션을 갖는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,통신 세션에서 하나 이상의 참여자들과의 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 제1 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 단계; 및 상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보의 디스플레이를 포기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트는 상기 시선 입력이 상기 제1 참여자에 대응하는 위치로 지향될 때 충족되는 제1 위치 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100항 또는 제101항에 있어서,상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 참여자와 상이한, 상기 통신 세션에서의 제2 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항에 있어서, 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트는 상기 시선 입력이 상기 제1 참여자에 대응하지 않는 위치로 지향될 때 충족되는 제2 위치 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 제1 참여자에 대응하지 않는 상기 위치는 시스템 사용자 인터페이스 요소의 위치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서,상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 제2 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에 대한 제어부들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 시선 기준들의 제2 세트는 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 포함하고, 상기 시선 입력이 미리 정의된 시간 지속기간 동안 상기 시스템 사용자 인터페이스 요소의 상기 위치로 계속 지향될 때 충족되는 지속기간 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항 또는 제105항에 있어서,상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 제3 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템에 대한 시스템 제어부들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 시선 기준들의 제3 세트는 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 포함하고, 상기 시선 입력이 제2 미리 정의된 시간 지속기간 동안 상기 시스템 사용자 인터페이스 요소의 상기 위치로 계속 지향될 때 충족되는 제2 지속기간 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스 요소는 상기 통신 세션의 상태를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스 요소의 컬러는 상기 통신 세션의 상기 상태를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제100항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보를 디스플레이하는 것을 자동으로 중단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제100항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자와 상이한 상기 통신 세션에서의 제2 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 단계; 및상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 제2 참여자에 관한 상기 정보의 디스플레이를 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제100항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보는 상기 제1 참여자의 이름을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제100항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보는 상기 제1 참여자의 표현 근처에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제100항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보는 상기 제1 참여자의 접속 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제100항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보는 상기 제1 참여자의 이용가능성 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 개개의 참여자의 이용가능성 상태는 상기 개개의 참여자가 전자 디바이스를 착용하고 있는지 여부에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제100항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보는 상기 제1 참여자의 마이크로폰 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제100항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보는 상기 제1 참여자가 게스트인지 여부의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제100항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보는 상기 제1 참여자의 디바이스와 연관된 식별자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제100항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참여자들과 상기 통신 세션에 있는 동안,상기 제1 참여자가 상기 통신 세션에 접속하는 데 사용되는 디바이스의 소유자라는 결정에 따라, 상기 제1 참여자의 제1 표현을 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 참여자가 상기 통신 세션에 접속하는 데 사용되는 상기 디바이스의 상기 소유자가 아니라는 결정에 따라, 상기 제1 참여자의 제2 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 제2 표현은 상기 제1 참여자의 얼굴 특징들을 포함하도록 맞춤화되지 않은 디폴트 또는 플레이스홀더 아바타인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제100항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 제2 참여자의 상태 변화를 검출하는 단계; 및상기 제2 참여자의 상기 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서,상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 상기 하나 이상의 참여자들의 복수의 개개의 참여자들에 관한 개개의 정보를 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 참여자의 상기 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 참여자와 상이한 제3 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제100항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션에서 개개의 참여자에 대해 추적이 손실되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 개개의 참여자에 대해 추적이 손실되었다는 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제100항 내지 제123항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제100항 내지 제123항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은제100항 내지 제123항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제100항 내지 제123항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,통신 세션에서 하나 이상의 참여자들과의 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선 입력을 검출하는 것; 및상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 제1 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 것; 및 상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보의 디스플레이를 포기하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 통신 세션에서 하나 이상의 참여자들과의 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선 입력을 검출하는 것; 및 상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 제1 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 것; 및  상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보의 디스플레이를 포기하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은통신 세션에서 하나 이상의 참여자들과의 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 시선 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 제1 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 것; 및 상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보의 디스플레이를 포기하는 것을 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 센서들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,통신 세션에서 하나 이상의 참여자들과의 상기 통신 세션에 있는 동안, 상기 하나 이상의 센서들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선 입력을 검출하는 것; 및상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선 입력이 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 통신 세션에서 제1 참여자에 관한 정보를 디스플레이하는 것; 및 상기 시선 입력이 상기 하나 이상의 시선 기준들의 세트를 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 통신 세션에서 상기 제1 참여자에 관한 상기 정보의 디스플레이를 포기하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAND, Jesse</engName><name>찬드, 제시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우 , 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DASCOLA, Jonathan R.</engName><name>다스콜라, 조나단 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEDONATO, Amy E.</engName><name>데도나토, 아미 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>레바논</country><engName>EL ASMAR, Karen</engName><name>엘 아스마, 카렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>HOLDER, Wesley M.</engName><name>홀더, 웨슬리 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스테판 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAZMINO, Lorena S.</engName><name>파즈미노, 로레나 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RICKWALD, Jason D.</engName><name>릭월드, 제이슨 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>여키스, 기안카를로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/367,418</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/409,583</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/470,882</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0292523-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293825-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293840-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046712-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1092256-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008532.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b2ada991f658f1d3055a6275ea04fdcaf7dcad0a482bb8e1c76010d6ca4f3abd15492fd1876977168f2081913cc4d0ed603de1871093ad2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef8e29d678c9ec1ac965552812b13a10ea4f7fde3d698655830c41e39b2998555564aaf9b971377b51bdeeb617021ae79ff14ac283c4c0e5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>