<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:54.4054</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034535</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>취약 도로 사용자 경고 메시지 생성 및 전송</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATION AND TRANSMISSION OF VULNERABLE ROAD USER AWARENESS MESSAGES</inventionTitleEng><openDate>2023.01.06</openDate><openNumber>10-2023-0004467</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 지능형 교통 시스템(Intelligent Transport System)(ITS), 특히 VRU ITS 스테이션(VRU ITS Station)(ITS-S)의 취약 도로 사용자 기본 서비스(Vulnerable Road User (VRU) basic service)(VBS)에 관한 것이다. ITS-S의 설비 계층 내에서 VBS의 상이한 배열 및 구성이 설명된다. 또한 VRU 인식 메시지(VRU Awareness Message)(VAM) 포맷, VAM 생성과 코딩, 및 VAM 보급에 대한 상이한 규칙 및/또는 조건이 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021226059</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/030621</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발신 지능형 교통 시스템 스테이션(Intelligent Transportation System Station)(ITS-S)의 취약 도로 사용자 기본 서비스(Vulnerable Road User(VRU) Basic Service)(VBS) 설비로서 사용되는 장치로서,VRU 인식 메시지(VRU Awareness Message)(VAM) 생성 이벤트를 검출하기 위한 수단과,상기 VAM 생성 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 VAM을 생성하기 위한 수단과,상기 생성된 VAM을 전송하기 위한 수단을 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,연속적 VAM 생성 이벤트의 시작 사이에 경과된 최소 시간은 VAM을 생성하기 위한 시간(T_GenVam) 파라미터 이상이고, 여기서 T_GenVam 은 VAM을 생성하기 위한 최소 시간(T_GenVamMin) 파라미터와 VAM 을 생성하기 위한 최대 시간(T_GenVamMax) 파라미터 사이인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 VBS는 VBS 관리 엔티티를 포함하고, 상기 장치는 상기 T_GenVam 파라미터의 값을 밀리초 단위로 결정하도록 상기 VBS 관리 엔티티를 동작하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 VBS 관리 엔티티가 상기 T_GenVamMax 파라미터의 값보다 큰 값을 상기 T_GenVam 파라미터에 제공할 때 상기 T_GenVam 파라미터를 T_GenVamMax 파라미터의 값으로 설정하기 위한 수단과,상기 VBS 관리 엔티티가 상기 T_GenVamMin 파라미터의 값보다 낮은 값을 상기 T_GenVam 파라미터에 제공할 때 상기 T_GenVam 파라미터를 T_GenVamMin 파라미터의 값으로 설정하기 위한 수단과,상기 VBS 관리 엔티티가 상기 T_GenVam 파라미터에 값을 제공하지 않을 때 상기 T_GenVam 파라미터를 T_GenVamMin 파라미터의 값으로 설정하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM 생성 이벤트는 VBS의 활성화를 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM 생성 이벤트는,VRU-IDLE VBS 상태로부터 VRU-ACTIVE-STANDALONE 상태로 진입하는 것과,VRU 클러스터를 이탈하기로 결정하는 것에 응답하여 VRU-PASSIVE VBS 상태로부터 VRU-ACTIVE-STANDALONE VBS 상태로 진입하는 것과,상기 VRU 클러스터의 VRU 클러스터 리더가 상실되었다고 결정하는 것에 응답하여 상기 VRU-PASSIVE VBS 상태로부터 상기 VRU-ACTIVE-STANDALONE VBS 상태로 진입하는 것, 또는상기 VRU 클러스터를 해산하기로 결정하고 해체 표시와 함께 VRU 클러스터 VAM을 전송하는 것에 응답하여 VRU-ACTIVE-CLUSTER-LEADER VBS 상태로부터 상기 VRU-ACTIVE-STANDALONE VBS 상태로 진입하는 것을 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 검출된 VAM 생성 이벤트의 일부로서 연속적 VAM을 생성하기 위한 수단과, 상기 생성된 VAM의 전송을 야기하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 연속적 VAM을 생성하는 것은, 복수의 조건 중 적어도 하나의 조건이 충족될 때 상기 연속적 VAM을 생성하기 위한 수단을 포함하고, 상기 복수의 조건은,VAM이 전송된 마지막 시간 이후로 경과된 시간이 T_GenVamMax를 초과할 때와,상기 발신 ITS-S의 기준점의 현재 추정된 위치와 VAM에 이전에 포함된 기준점의 추정된 위치 간의 유클리드 절대 거리가 제 1 미리 정의된 임계값을 초과할 때와,상기 발신 ITS-S의 상기 기준점의 현재 추정된 지상 속도와 VAM에 이전에 포함된 상기 발신 ITS-S의 상기 기준점의 추정된 절대 속도 간의 차이가 제 2 미리 정의된 임계값을 초과할 때와,상기 VRU의 상기 기준점의 현재 추정된 지상 속도의 벡터의 방위와 VAM에 이전에 포함된 상기 발신 ITS-S의 상기 기준점의 상기 지상 속도의 벡터의 추정된 방위 간의 차이가 제 3 미리 정의된 임계값을 초과할 때를 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 복수의 조건은,하나 이상의 차량 또는 하나 이상의 다른 VRU와의 현재 추정된 궤적 진입 저지 확률과 VAM에서 이전에 보고된 차량 또는 VRU와의 궤적 진입 저지 확률 간의 차이가 제 4 미리 정의된 임계값을 초과할 때와,상기 발신 ITS-S가 VRU-ACTIVE-STANDALONE VBS 상태의 VRU이고 이전 VAM 전송 후에 VRU 클러스터에 합류하기로 결정할 때와,상기 발신 ITS-S가 VRU이고 하나 이상의 차량 또는 하나 이상의 다른 VRU가 이전 VAM 전송 후에: 측방향으로 최소 안전 측방향 거리(minimum safe lateral distance)(MSLaD)보다 가까이 이동했거나, 길이 방향으로 최소 안전 길이방향 거리(minimum safe longitudinal distance)(MSLoD)보다 가까이 이동했거나, 또는 수직방향으로 최소 안전 수직 거리(minimum safe vertical distance)(MSVD)보다 가까이 이동했다고 결정할 때를 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,상기 연속적 VAM은 클러스터 VAM이고 상기 연속적 VAM을 생성하는 것은,복수의 조건 중 적어도 하나의 조건이 충족될 때 상기 연속적 VAM을 생성하는 것을 포함하고, 상기 복수의 조건은:VRU VAM이 전송된 마지막 시간 이후로 경과된 시간이 T_GenVamMax 를 초과할 때와,VRU 클러스터의 기준점의 현재 추정된 위치와 VRU 클러스터 VAM에 이전에 포함된 기준점의 추정된 위치 간의 유클리드 절대 거리가 제 1 미리 정의된 임계값을 초과할 때와,클러스터 경계로부터 현재 추정된 거리와 이전에 전송된 VAM에 기초한 추정된 거리 간의 차이가 제 2 미리 정의된 임계값을 초과할 때와, 상기 VRU 클러스터의 상기 기준점의 현재 추정된 지상 속도와 VRU 클러스터 VAM에 이전에 포함된 상기 기준점의 추정된 절대 속도 간의 차이가 제 3 미리 정의된 초과할 때와,상기 VRU 클러스터의 상기 기준점의 상기 현재 추정된 지상 속도의 벡터의 방위와 VRU 클러스터 VAM에 이전에 포함된 상기 기준점의 상기 지상 속도의 상기 벡터의 추정된 방위 간의 차이가 제 4 미리 정의된 임계값을 초과할 때를 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 복수의 조건은,VRU 클러스터 리더가 하나 이상의 차량 또는 하나 이상의 VRU와의 현재 추정된 궤적 진입 저지 확률과 클러스터 VAM에서 이전에 보고된 상기 하나 이상의 차량 또는 상기 하나 이상의 VRU와의 궤적 진입 저지 확률 간의 차이가 제 6 미리 정의된 임계값을 초과한다고 결정했을 때와,이전 VAM 생성 이벤트 후에 VRU 클러스터 유형이 변경되었을 때와,상기 VRU 클러스터 리더가 이전 VRU 클러스터 VAM의 전송 후에 상기 VRU 클러스터를 해산하기로 결정했을 때와,상기 이전 VRU 클러스터 VAM의 전송 후에 다수의 VRU가 상기 VRU 클러스터에 합류했을 때와,상기 이전 VRU 클러스터 VAM의 전송 후에 다수의 VRU가 상기 VRU 클러스터를 이탈했을 때와,상기 VRU 클러스터 리더가 상기 VRU 클러스터에 속하지 않은 하나 이상의 차량 또는 VRU가 상기 이전 VRU 클러스터 VAM 이후: 측방향으로 최소 안전 측방향 거리(MSLaD)보다 가까이 이동했고, 길이 방향으로 최소 안전 길이방향 거리(MSLoD)보다 가까이 이동했고, 수직방향으로 최소 안전 수직 거리(MSVD)보다 VRU 클러스터 바운딩 박스 쪽으로 가까이 이동했다고 결정했을 때를 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,VAM 완화 기술 세트가 충족될 때 상기 연속적 VAM의 생성 또는 전송을 스킵하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 VAM 완화 기술 세트는,VAM이 상기 발신 ITS-S에 의해 전송된 마지막 시간 이후로 경과된 시간이 미리 결정된 횟수 T_GenVamMax 를 초과하지 않고,상기 발신 ITS-S의 기준점의 현재 추정된 위치와 피어 ITS-S로부터 수신된 VAM에서 기준점의 추정된 위치 간의 유클리드 절대 거리가 제 1 임계값 미만이고,상기 발신 ITS-S의 상기 기준점의 현재 추정된 속도와 상기 피어 ITS-S로부터 수신된 VAM에서 상기 기준점의 추정된 절대 속도 간의 차이가 제 2 임계값 미만이고,현재 추정된 지상 속도의 벡터의 방위와 상기 피어 ITS-S로부터 상기 수신된 VAM에서 상기 기준점의 지상 속도의 벡터의 추정된 방위 간의 차이가 제 3 임계값 미만일 때를 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM을 생성하는 것은, 미리 정의된 VAM 조립 시간 내에 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 미리 정의된 VAM 조립 시간은 상기 VAM 생성 이벤트가 트리거되는 시간과 상기 생성된 VAM이 전송을 위해 상기 발신 ITS-S의 네트워킹 및 전송 계층으로 전달되는 시간 간의 시간 차인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 미리 정의된 VAM 조립 시간과 상기 생성된 VAM에 포함된 기준 타임스탬프 간의 차이는 32,767 밀리초 미만인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 발신 ITS-S는 비 VRU ITS-S이고, 상기 VAM 생성 이벤트의 발생을 검출하기 위한 상기 수단은,상기 비 VRU ITS-S가 적어도 VAM 전송 지속기간 동안 어떠한 VAM도 수신하지 않은 적어도 하나의 VRU를 검출하기 위한 수단과,상기 적어도 하나의 VRU를 검출하는 것에 응답하여 VAM을 생성하기 위한 수단과,상기 생성된 VAM의 전송을 야기하기 위한 수단을 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 적어도 하나의 VRU를 검출하기 위한 상기 수단은, 상기 적어도 하나의 VRU의 위치를 인지하기 위한 수단을 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU의 상기 인지된 위치가 이전 VAM 전송 지속기간 동안 임의의 수신된 VRU 클러스터 VAM에 명시된 VRU 클러스터의 바운딩 박스 외부에 있을 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항 또는 제 18 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 VRU가 없다는 것이 이전 VAM 전송 지속기간 동안 수신된 임의의 VAM에 의해 표시될 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU가 상기 생성된 VAM에 표시될 VRU 클러스터의 바운딩 박스 외부에 있을 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU가 이전 VAM 생성 이벤트 후에 검출되었을 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항 또는 제 21 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU가 VAM에 표시된 마지막 시간 이후로 경과된 시간이 임계 양의 시간을 초과할 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 대한 기준점의 현재 추정된 위치와 VAM에서 이전에 표시된 상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 대한 상기 기준점의 추정된 위치 간의 유클리드 절대 거리가 미리 결정된 임계값을 초과할 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 대한 상기 기준점의 현재 추정된 지상 속도와 VAM에서 이전에 표시된 상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 대한 상기 기준점의 추정된 절대 속도 간의 차이가 미리 결정된 임계값을 초과할 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항 또는 제 24 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 대한 상기 기준점의 현재 추정된 지상 속도의 벡터의 방위와 VAM에 의해 이전에 표시된 상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 대한 상기 기준점의 지상 속도의 벡터의 추정된 방위 간의 차이가 미리 결정된 임계값을 초과할 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은, 상기 검출된 적어도 하나의 VRU의 객체와의 현재 추정된 궤적 진입 저지 표시(trajectory interception indication)(TII)와 이전 VAM에서 보고된 상기 검출된 적어도 하나의 VRU의 객체와의 TII 간의 차이를 결정하기 위한 수단과, 상기 결정된 차이가 미리 결정된 임계값을 초과할 때 상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은,이전에 전송된 VAM 후에, 하나 이상의 차량 ITS-S 또는 하나 이상의 다른 VRU가:상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 측방향으로 최소 안전 측방향 거리(MSLaD)보다 가까이 이동하기 위한 수단과,상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 길이 방향으로 최소 안전 길이방향 거리(MSLoD)보다 가까이 이동하기 위한 수단과,상기 검출된 적어도 하나의 VRU에 수직 방향으로 최소 안전 수직 거리(MSVD)보다 가까이 이동하기 위한 수단일 때상기 VAM을 생성하기 위한 수단을 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 16 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 VAM을 생성하기 위한 상기 수단은,  상기 VAM을 보고하기 위한 VRU 또는 VRU 클러스터 세트를 결정하기 위한 수단과,VAM 확장 컨테이너를 포함하도록 상기 VAM을 생성하기 위한 수단 - 상기 VAM 확장 컨테이너는 제 1 컨테이너 및 제 2 컨테이너를 포함하고, 상기 제 1 컨테이너는 상기 VRU 세트 내 총 개별 VRU를 표시하고, 상기 제 2 컨테이너는 보고된 총 VRU 클러스터를 표시함 - 과,상기 생성된 VAM의 전송을 야기하기 위한 수단을 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 VAM 확장 컨테이너는, 상기 VRU 또는 VRU 클러스터 세트의 각각의 VRU 또는 VRU 클러스터에 대해, 각각의 VRU 낮은 빈도 컨테이너, 각각의 VRU 높은 빈도 컨테이너, 각각의 클러스터 정보 컨테이너, 각각의 클러스터 동작 컨테이너 및 각각의 모션 예측 컨테이너를 더 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 16 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비 VRU ITS-S는 차량 ITS-S(Vehicle ITS-S)(V-ITS-S) 또는 노변 ITS-S(Roadside ITS-S)(R-ITS-S)인장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 발신 ITS-S는 VRU ITS-S인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령어를 포함하고, 프로세서 회로에 의한 상기 명령어의 실행은 상기 프로세서 회로로 하여금 제 1 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항의 상기 수단을 동작하게 하는 것인 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항의 상기 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항의 상기 컴퓨터 프로그램에 대한 기능, 방법, 변수, 데이터 구조 및/또는 프로토콜을 정의하는 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항의 상기 명령어가 로드되고 제 32 항의 상기 명령어를 실행하도록 동작 가능한 회로를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항의 상기 프로세서 회로 및 제 32 항의 상기 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체 중 하나 이상을 포함하는 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항의 상기 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체 및 상기 프로세서 회로를 포함하는 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 32 항의 상기 명령어를 실행하기 위한 수단을 포함하는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 32 항의 상기 명령어를 실행하는 결과로서 생성된 신호.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 32 항의 상기 명령어를 실행하는 결과로서 생성된 데이터 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 34 항의 상기 데이터 유닛으로, 상기 데이터 유닛은 데이터그램, 네트워크 패킷, 데이터 프레임, 데이터 세그먼트, 프로토콜 데이터 유닛, 서비스 데이터 유닛, 메시지, 또는 데이터베이스 객체인 데이터 유닛.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 40 항 또는 제 41 항의 상기 데이터 유닛이 인코딩된 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 32 항의 상기 명령어를 반송하는 전자기 신호.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>520000333491</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>JHA, Satish C.</engName><name>자 사티시 씨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>SIVANESAN, Kathiravetpillai</engName><name>시바네산 카티라베트필라이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 포...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA BANJADE, Vesh Raj</engName><name>샤르마 반자드 베시 라지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>GOMES BALTAR, Leonardo</engName><name>고메스 발타르 레오나르도</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/019,903</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/019,911</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/033,576</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1044624-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0184616-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0484474-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0484526-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034535.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a728c779fe4778cfe56162699a0787dec080b127cca68c07fd53657ce755b11bfca43628c0ee43a7d851107e930caf309792217b8a29218a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfed68d684f2baa77b7e066638581a5bdf9782417023ad2677d60cc7ef1d9fd6c2b65d13a9a958cfc3d8be5f41807fc21ff07f9f3ac3a61582</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>