<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:00.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7024492</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 데이터에 대한 인터-인트라 예측 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>INTER-INTRA PREDICTION MODE FOR VIDEO DATA</inventionTitleEng><openDate>2021.10.05</openDate><openNumber>10-2021-0119415</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩 (인코딩 또는 디코딩) 하기 위한 예시적인 디바이스는, 비디오 데이터를 저장하기 위한 메모리 및 회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 비디오 데이터의 현재 크로미넌스 블록에 대한 인터 예측 블록을 형성하고; 비디오 데이터의 현재 크로미넌스 블록에 대한 인트라 예측 블록을 형성하고; 인트라 예측 코딩되는, 현재 크로미넌스 블록에 대응하는 루미넌스 블록에 대한 이웃 블록들의 수를 결정하고; 인트라 예측 코딩되는 이웃 블록들의 수에 따라 제 1 가중치 및 제 2 가중치를 결정하고; 인터 예측 블록에 제 1 가중치를 적용하고 인트라 예측 블록에 제 2 가중치를 적용하고; 제 1 가중된 인터 예측 블록 및 제 2 가중된 인트라 예측 블록을 결합하여 현재 크로미넌스 블록에 대한 예측 블록을 형성하며; 그리고 예측 블록을 사용하여 현재 크로미넌스 블록을 코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.08.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020163526</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/016877</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서, 비디오 데이터의 현재 크로미넌스 블록에 대한 인터 예측 블록을 형성하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 인트라 예측 블록을 형성하는 단계;인트라 예측 코딩되는, 상기 현재 크로미넌스 블록에 대응하는 루미넌스 블록에 대한 이웃 블록들의 수를 결정하는 단계;인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수에 따라 제 1 가중치 및 제 2 가중치를 결정하는 단계;상기 인터 예측 블록에 상기 제 1 가중치를 적용하고 상기 인트라 예측 블록에 상기 제 2 가중치를 적용하는 단계;제 1 가중된 인터 예측 블록 및 제 2 가중된 인트라 예측 블록을 결합하여 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 예측 블록을 형성하는 단계; 및상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수를 결정하는 단계는, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수가 인트라 블록 카피 또는 결합된 인트라-인터 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수를 결정하는 단계는, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수가 결합된 인터-인트라 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 단계는, 상기 이웃 블록들 중 하나가 단일 루마-크로마 코딩 트리 또는 듀얼 루마-크로마 코딩 트리가 인에이블되게 할 때 상기 이웃 블록들 중 하나의 루미넌스 블록에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 이웃 블록들은 상부 이웃 블록 및 좌측 이웃 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 단계는, 병합 인덱싱된 블록이 단방향 예측을 사용하여 예측되는지 또는 양방향 예측을 사용하여 예측되는지의 여부에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 단계는, 상기 현재 크로미넌스 블록의 사이즈에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 나타내는 비트스트림의 데이터를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 비트스트림의 상기 데이터는 시퀀스 파라미터 세트, 픽처 파라미터 세트, 적응 파라미터 세트, 비디오 파라미터 세트, 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 타일 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하는 단계는, 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하는 단계; 및 상기 잔차 블록의 샘플들을 상기 예측 블록의 샘플들과 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하는 단계는, 상기 현재 크로미넌스 블록의 샘플들로부터 상기 예측 블록의 샘플들을 감산하여 잔차 블록을 형성하는 단계; 및 상기 잔차 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서, 비디오 데이터를 저장하기 위한 메모리; 및회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 현재 크로미넌스 블록에 대한 인터 예측 블록을 형성하고; 상기 비디오 데이터의 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 인트라 예측 블록을 형성하고; 인트라 예측 코딩되는, 상기 현재 크로미넌스 블록에 대응하는 루미넌스 블록에 대한 이웃 블록들의 수를 결정하고; 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수에 따라 제 1 가중치 및 제 2 가중치를 결정하고; 상기 인터 예측 블록에 상기 제 1 가중치를 적용하고 상기 인트라 예측 블록에 상기 제 2 가중치를 적용하고; 제 1 가중된 인터 예측 블록 및 제 2 가중된 인트라 예측 블록을 결합하여 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 예측 블록을 형성하며; 그리고 상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수가 인트라 블록 카피 또는 결합된 인트라-인터 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수가 결합된 인터-인트라 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 이웃 블록들 중 하나가 단일 루마-크로마 코딩 트리 또는 듀얼 루마-크로마 코딩 트리가 인에이블되게 할 때 상기 이웃 블록들 중 하나의 루미넌스 블록에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 이웃 블록들은 상부 이웃 블록 및 좌측 이웃 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 병합 인덱싱된 블록이 단방향 예측을 사용하여 예측되는지 또는 양방향 예측을 사용하여 예측되는지의 여부에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 크로미넌스 블록의 사이즈에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 나타내는 비트스트림의 데이터를 코딩하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 비트스트림의 상기 데이터는 시퀀스 파라미터 세트, 픽처 파라미터 세트, 적응 파라미터 세트, 비디오 파라미터 세트, 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 타일 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하도록 구성되고, 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하고; 그리고 상기 잔차 블록의 샘플들을 상기 예측 블록의 샘플들과 결합하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하도록 구성되고, 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 크로미넌스 블록의 샘플들로부터 상기 예측 블록의 샘플들을 감산하여 잔차 블록을 형성하고; 그리고 상기 잔차 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 현재 크로미넌스 블록에 대한 인터 예측 블록을 형성하게 하고;상기 비디오 데이터의 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 인트라 예측 블록을 형성하게 하고;인트라 예측 코딩되는, 상기 현재 크로미넌스 블록에 대응하는 루미넌스 블록에 대한 이웃 블록들의 수를 결정하게 하고;인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수에 따라 제 1 가중치 및 제 2 가중치를 결정하게 하고;상기 인터 예측 블록에 상기 제 1 가중치를 적용하게 하고 상기 인트라 예측 블록에 상기 제 2 가중치를 적용하게 하고;제 1 가중된 인터 예측 블록 및 제 2 가중된 인트라 예측 블록을 결합하여 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 예측 블록을 형성하게 하며; 그리고상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수를 결정하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수가 인트라 블록 카피 또는 결합된 인트라-인터 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수를 결정하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 인트라 예측되는 상기 이웃 블록들의 수가 결합된 인터-인트라 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 이웃 블록들 중 하나가 단일 루마-크로마 코딩 트리 또는 듀얼 루마-크로마 코딩 트리가 인에이블되게 할 때 상기 이웃 블록들 중 하나의 루미넌스 블록에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 23 항에 있어서, 상기 이웃 블록들은 상부 이웃 블록 및 좌측 이웃 블록을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 병합 인덱싱된 블록이 단방향 예측을 사용하여 예측되는지 또는 양방향 예측을 사용하여 예측되는지의 여부에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 크로미넌스 블록의 사이즈에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 나타내는 비트스트림의 데이터를 코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 비트스트림의 데이터는 시퀀스 파라미터 세트, 픽처 파라미터 세트, 적응 파라미터 세트, 비디오 파라미터 세트, 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 타일 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하게 하고; 그리고 상기 잔차 블록의 샘플들을 상기 예측 블록의 샘플들과 결합하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 23 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 크로미넌스 블록의 샘플들로부터 상기 예측 블록의 샘플들을 감산하여 잔차 블록을 형성하게 하고; 그리고 상기 잔차 블록을 인코딩하게 하는명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터의 현재 크로미넌스 블록에 대한 인터 예측 블록을 형성하는 수단;상기 비디오 데이터의 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 인트라 예측 블록을 형성하는 수단;인트라 예측 코딩되는, 상기 현재 크로미넌스 블록에 대응하는 루미넌스 블록에 대한 이웃 블록들의 수를 결정하는 수단;인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수에 따라 제 1 가중치 및 제 2 가중치를 결정하는 수단;상기 인터 예측 블록에 상기 제 1 가중치를 적용하고 상기 인트라 예측 블록에 상기 제 2 가중치를 적용하는 수단;제 1 가중된 인터 예측 블록 및 제 2 가중된 인트라 예측 블록을 결합하여 상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 예측 블록을 형성하는 수단; 및상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수를 결정하는 수단은, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수가 인트라 블록 카피 또는 결합된 인트라-인터 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수를 결정하는 수단은, 인트라 예측 코딩되는 상기 이웃 블록들의 수가 결합된 인터-인트라 예측을 사용하여 예측되는 이웃 블록들을 제외하는 것으로 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 수단은, 상기 이웃 블록들 중 하나가 단일 루마-크로마 코딩 트리 또는 듀얼 루마-크로마 코딩 트리가 인에이블되게 할 때 상기 이웃 블록들 중 하나의 루미넌스 블록에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 34 항에 있어서, 상기 이웃 블록들은 상부 이웃 블록 및 좌측 이웃 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 34 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 수단은, 병합 인덱싱된 블록이 단방향 예측을 사용하여 예측되는지 또는 양방향 예측을 사용하여 예측되는지의 여부에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 34 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 수단은, 상기 현재 크로미넌스 블록의 사이즈에 따라 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 34 항에 있어서, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치를 나타내는 비트스트림의 데이터를 코딩하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 비트스트림의 상기 데이터는 시퀀스 파라미터 세트, 픽처 파라미터 세트, 적응 파라미터 세트, 비디오 파라미터 세트, 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 타일 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 34 항에 있어서, 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하는 수단은 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하는 수단을 포함하고, 상기 현재 크로미넌스 블록을 디코딩하는 수단은,  상기 현재 크로미넌스 블록에 대한 잔차 블록을 디코딩하는 수단; 및 상기 잔차 블록의 샘플들을 상기 예측 블록의 샘플들과 결합하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 34 항에 있어서, 상기 현재 크로미넌스 블록을 코딩하는 수단은 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하는 수단을 포함하고, 상기 현재 크로미넌스 블록을 인코딩하는 수단은, 상기 현재 크로미넌스 블록의 샘플들로부터 상기 예측 블록의 샘플들을 감산하여 잔차 블록을 형성하는 수단; 및 상기 잔차 블록을 인코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/802,515</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/781,751</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0891722-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0142187-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0070321-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0070335-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0070347-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2023.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0015351-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반려요청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0109553-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017204-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0601754-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0829451-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0829450-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0829449-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217024492.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93081604690fc1335d7d33ffed658c212b6da6d76ba4818e8d8d86b7f5ed023ae893ae7bce8caef590a50fc98f5b489a5d0946c2975b616b10</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffb8e4bf4b6a4bfa3044b92efb0c69d13d804fe4dfc0edf90eaf39820f87f1bb5a16074a1ef13e0a2b3759c8b505eef237da9866357b9ee12</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>