<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:36.036</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029779</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음성대화 명료도 향상 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DIALOG INTELLIGIBILITY ENHANCEMENT METHOD AND SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145065</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0364</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 측면은 음성대화 성분 및 비음성대화 성분을 포함하는 원본 오디오 신호에서 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법 및 시스템에 관한 것이다. 방법은 원본 오디오 신호의 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하는 단계, 상기 원본 오디오 신호의 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하는 단계, 상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 개별적으로 프로세싱하는 단계 - 상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 것은 상기 제1 개별 오디오 신호 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스(loudness)를 프로세싱하는 것을 포함함-, 및 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호와 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호를 결합하여 프로세싱된 오디오 신호를 제공하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024168003</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/014744</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 음성대화(dialogue) 성분 및 비음성대화(non-dialogue) 성분을 포함하는 원본 오디오 신호에서 음성대화 명료도(intelligibility)를 향상시키기 위한 방법으로서,원본 오디오 신호의 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하는 단계; 상기 원본 오디오 신호의 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하는 단계;상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 개별적으로 프로세싱하는 단계 - 상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 단계는, 상기 제1 개별 오디오 신호 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스(loudness)를 프로세싱하는 단계를 포함함 -; 및 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호와 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호를 결합하여 프로세싱된 오디오 신호를 제공하는 단계를 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하는 단계 및 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하는 단계는, 상기 제1 개별 오디오 신호 및 상기 제2 개별 오디오 신호가 개별적으로 이용 가능한 소스(source)로부터 상기 제1 개별 오디오 신호 및 상기 제2 개별 오디오 신호를 수신하는 단계를 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하는 단계 및 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하는 단계는, 상기 원본 오디오 신호에서 상기 음성대화 성분을 상기 비음성대화 성분으로부터 분리하는 단계를 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 단계는, 상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨(short-term loudness level)을 결정하는 단계;상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(minimum dialogue loudness level, DLLMIN)보다 작은지 여부를 결정하는 단계; 상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLmin)보다 작으면, 상기 제1 개별 오디오 신호를 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLmin)을 향해 증폭하는 단계;상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLmin)보다 작지 않으면, 상기 제1 개별 오디오 신호를 수정하지 않는 단계를 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호는, 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호와 결합하기 전에 스펙트럼적으로(spectrally) 향상되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항 또는 제5 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 개별 오디오 신호에서 음성 활동(voice activity)을 결정하는 단계; 음성 활동이 결정된 경우에만 상기 제1 개별 오디오 신호를 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭하는 단계를 더 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 음성 활동을 결정하는 단계는, 상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨이 문턱값 음성대화 라우드니스 레벨(threshold dialogue loudness level, DLLTHRESH)보다 높은지 여부를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 개별 오디오 신호는, 상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 문턱값 음성대화 라우드니스 레벨(DLLTHRESH)보다 높은 경우에만 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개별 오디오 신호를 증폭하는 단계는, 다수의 제어점에 의해 결정되는 수정 가능한 곡선(modifiable curve)을 사용하여 게인(gain)을 적용하는 다이나믹 레인지 프로세서(dynamic range processor)를 사용하는 단계를 포함하는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 단계는,상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하거나, 상기 제1 개별 오디오 신호의 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 획득하는 단계;상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하는 단계;상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨과 상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨 간의 차(difference) 또는 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)과 상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨 간의 차가, 미리 정의된 최소 음성대화 대 비음성대화 비율(minimum dialogue to non-dialogue ratio, D2NDMIN)보다 작은지 여부를 결정하는 단계; 작으면, 상기 차가 상기 최소 음성대화 대 비음성대화 비율(D2NDMIN)에 근접하도록 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스 레벨을 감소시키는 단계;작지 않으면, 상기 제2 개별 오디오 신호를 수정하지 않는 단계를 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스 레벨을 감소시키는 단계는, 상기 제2 개별 오디오 신호의 다이내믹 레인지(dynamic range)를 압축하는 단계를 포함하는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제9 항 또는 제10 항에 있어서, 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스 레벨을 감소시키는 단계는, 다수의 제어점에 의해 결정되는 수정 가능한 곡선을 사용함으로써 게인을 적용하는 다이내믹 레인지 프로세서를 사용하는 단계를 포함하는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 단기 라우드니스 레벨은 미리 정의된 길이의 연속적인 윈도우(consecutive window)들에 대해 결정되고, 상기 라우드니스 레벨은 산업 표준에 따라 결정되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개별 오디오 신호 및 상기 제2 개별 오디오 신호는 복수의 프로세싱 경로에서 프로세싱되며, 상기 프로세싱 경로는, 상기 프로세싱된 오디오 신호가 임의의 수의 청취자들에게 제공되는 일반 프로세싱 경로; 및상기 프로세싱된 오디오 신호가 개별 청취자에게 제공되는 적어도 하나의 개별화된 프로세싱 경로 - 상기 제1 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 단계 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 단계는 프로세싱 중에 상기 개별 청취자에게 개인화된(personalized) 파라미터를 사용하는 단계를 포함함 - 를 포함하는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 개별 청취자에게 개인화된 파라미터는, 청취자-특정 개인 청력 프로파일 및 주관적 청취 선호도 중 적어도 하나를 포함하는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 오디오 사운드트랙(audio soundtrack)인 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 스테레오(stereo) 신호 또는 다채널(multichannel) 신호이며, 상기 스테레오 신호 또는 다채널 신호의 각각의 채널에 대해, 상기 음성대화 성분이 제1 개별 오디오 신호로 제공되고, 상기 비음성대화 성분이 제2 개별 오디오 신호로 제공되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 스테레오 신호이고, 상기 스테레오 신호는 중앙 채널, 좌 채널 및 우 채널을 포함하는 3채널 신호로 업믹스되며(upmixed), 원래 중앙으로 패닝된(panned) 상기 스테레오 신호의 신호 성분이 상기 중앙 채널로 추출되며, 상기 중앙 채널에 대해서만 상기 음성대화 성분이 제1 개별 오디오 신호로 제공되고 상기 비음성대화 성분이 제2 개별 오디오 신호로 제공되며, 상기 제2 개별 오디오 채널은 라우드니스 프로세싱을 위해 상기 좌 채널 및 상기 우 채널과 결합되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 중앙 채널과 복수의 추가 채널들을 포함하는 다채널 신호이며, 상기 중앙 채널에 대해서만 상기 음성대화 성분이 제1 개별 오디오 신호로 제공되고 상기 비음성대화 성분이 제2 개별 오디오 신호로 제공되며, 상기 제2 개별 오디오 신호는 라우드니스 프로세싱을 위해 상기 추가 채널들과 결합되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 중앙 채널, 좌 채널, 우 채널 및 추가 채널들을 포함하는 다채널 신호이며, 상기 중앙 채널, 상기 좌 채널 및 상기 우 채널이 2채널로 다운믹스되고(downmixed), 상기 다운믹스된 2채널 각각에 대해 상기 음성대화 성분이 제1 개별 오디오 신호로 제공되고 상기 비음성대화 성분이 제2 개별 오디오 신호로 제공되며, 상기 제2 개별 오디오 신호는 라우드니스 프로세싱을 위해 상기 추가 채널들과 결합되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호 및 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호는, 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호 및 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호가 결합되기 전에 공간 오디오 프로세싱 및/또는 특정 알고리즘을 적용함으로써 추가로 프로세싱되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 음성대화 성분 및 비음성대화 성분을 포함하는 원본 오디오 신호에서 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법으로서,원본 오디오 신호의 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 수신하는 단계; 상기 원본 오디오 신호의 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 수신하는 단계; 및상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 개별적으로 프로세싱하는 단계 - 상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 단계는 상기 제1 개별 오디오 신호 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스를 프로세싱하는 단계를 포함함 - 를 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 음성대화 성분 및 비음성대화 성분을 포함하는 원본 오디오 신호에서 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템으로서,원본 오디오 신호의 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하고, 상기 원본 오디오 신호의 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하도록 구성된 음성대화 분리 유닛;상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 개별적으로 프로세싱하도록 구성된 라우드니스 프로세싱 유닛 - 상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 것은 상기 제1 개별 오디오 신호 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스를 프로세싱하는 것을 포함함-; 및 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호와 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호를 결합하여 프로세싱된 오디오 신호를 제공하도록 구성된 오디오 믹서(audio mixer)를 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 음성대화 분리 유닛은, 상기 제1 개별 오디오 신호 및 상기 제2 개별 오디오 신호가 개별적으로 이용 가능한 소스로부터 상기 제1 개별 오디오 신호 및 상기 제2 개별 오디오 신호를 수신함으로써, 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하고 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서, 상기 음성대화 분리 유닛은, 상기 원본 오디오 신호에서 상기 음성대화 성분을 상기 비음성대화 성분으로부터 분리함으로써, 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하고 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은, 상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하고;상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)보다 작은지 여부를 결정하고; 상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)보다 작으면, 상기 제1 개별 오디오 신호를 상기 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭하고,상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)보다 작지 않으면, 상기 제1 개별 오디오 신호를 수정하지 않음으로써 상기 제1 개별 오디오 신호를 프로세싱하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 또한, 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호를 상기 프로세싱된 제2 개별  오디오 신호와 결합하기 전에 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호를 스펙트럼적으로 향상시키도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항 또는 제26 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 또한, 상기 제1 개별 오디오 신호에서 음성 활동을 결정하고; 음성 활동이 결정된 경우에만 상기 제1 개별 오디오 신호를 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭하도록 구성된 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은, 상기 제1 개별 오디오 신호의 상기 단기 라우드니스 레벨이 문턱값 음성대화 라우드니스 레벨(DLLTHRESH)보다 높은지 여부를 결정함으로써 음성 활동을 결정하도록 구성되고, 상기 제1 개별 오디오 신호는 상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 문턱값 음성대화 라우드니스 레벨(DLLTHRESH)보다 높은 경우에만 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 게인을 적용함으로써 상기 제1 개별 오디오 신호를 증폭하도록 구성된 다이내믹 레인지 프로세서를 포함하며, 상기 게인을 적용하기 위하여 상기 다이내믹 레인지 프로세서는 다수의 제어점에 의해 결정되는 수정 가능한 곡선을 사용하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은, 상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하거나, 상기 제1 개별 오디오 신호의 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 획득하고;상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하고;상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨과 상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨 간의 차 또는 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)과 상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨 간의 차가 미리 정의된 최소 음성대화 대 비음성대화 비율(D2NDMIN)보다 작은지 여부를 결정하고; 작으면, 상기 차가 상기 최소 음성대화 대 비음성대화 비율(D2NDMIN)에 근접하도록 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스 레벨을 감소시키고;작지 않으면, 상기 제2 개별 오디오 신호를 수정하지 않음으로써, 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은, 상기 제2 개별 오디오 신호의 다이내믹 레인지를 압축함으로써 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스 레벨을 감소시키도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30 항 또는 제31 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 게인을 적용함으로써 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스 레벨을 감소시키도록 구성된 다이내믹 레인지 프로세서를 포함하며, 상기 게인을 적용하기 위해 상기 다이내믹 레인지 프로세서는 다수의 제어점에 의해 결정되는 수정 가능한 곡선을 사용하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 미리 정의된 길이의 연속적인 윈도우들에 대하여 단기 라우드니스 레벨을 결정하도록 구성되며, 상기 라우드니스 레벨은 산업 표준에 따라 결정되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호는 복수의 프로세싱 경로에서 프로세싱되며, 상기 프로세싱 경로는, 일반 라우드니스 프로세싱 유닛을 포함하는 일반 프로세싱 경로 - 상기 프로세싱된 오디오 신호는 임의의 수의 청취자에게 제공됨 -;개별화된 라우드니스 프로세싱 유닛을 포함하는 적어도 하나의 개별화된 프로세싱 경로 - 상기 프로세싱된 오디오 신호는 개별 청취자에게 제공되며, 상기 제1 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 것 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 것은 프로세싱 중에 상기 개별 청취자에게 개인화된 파라미터를 사용하는 것을 포함함 - 를 포함하는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서, 상기 개별화된 라우드니스 프로세싱 유닛은, 청취자-특정 개인 청력 프로파일 및 주관적 청취 선호도 중 적어도 하나를 포함하는 개인화된 파라미터를 사용하여 상기 제1 개별 오디오 신호 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22 항 내지 제35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 오디오 사운드트랙인 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 스테레오 신호 또는 다채널 신호이며, 상기 음성대화 분리 유닛은 상기 스테레오 신호 또는 다채널 신호의 각각의 채널에 대해, 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로, 그리고 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제22 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 스테레오 신호이며, 상기 시스템은 상기 스테레오 신호를 중앙 채널, 좌 채널 및 우 채널을 포함하는 3채널 신호로 업믹스하도록 구성된 업믹서(upmixer)를 더 포함하며, 원래 중앙으로 패닝된 상기 스테레오 신호의 신호 성분이 상기 중앙 채널로 추출되고, 상기 음성대화 분리 유닛은 상기 중앙 채널에 대해서만 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로, 그리고 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하도록 구성되고, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 라우드니스 프로세싱을 위해 상기 제2 개별 오디오 채널을 상기 좌 채널 및 우 채널과 결합하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제22 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 중앙 채널과 복수의 추가 채널들을 포함하는 다채널 신호이며, 상기 음성대화 분리 유닛은 상기 중앙 채널에 대해서만 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로,  그리고 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하도록 구성되며, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 라우드니스 프로세싱을 위해 상기 제2 개별 오디오 신호를 상기 추가 채널들과 결합하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제22 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원본 오디오 신호는 중앙 채널, 좌 채널, 우 채널 및 추가 채널들을 포함하는 다채널 신호이며, 상기 시스템은 상기 중앙 채널, 상기 좌 채널 및 상기 우 채널을 2채널로 다운믹스하도록 구성된 다운믹서(downmixer)를 더 포함하며, 상기 음성대화 분리 유닛은 상기 다운믹스된 2채널 각각에 대해 상기 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로, 그리고 상기 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하도록 구성되며, 상기 라우드니스 프로세싱 유닛은 라우드니스 프로세싱을 위해 상기 제2 개별 오디오 신호를 상기 추가 채널들과 결합하도록 구성되는 것인 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제22 항 내지 제40 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호 및 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호가 결합되기 전에, 공간 오디오 프로세싱 및/또는 특정 알고리즘을 적용함으로써, 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호 및 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호를 추가로 프로세싱하도록 구성된 포스트 프로세싱 유닛(post processing unit)을 더 포함하는 음성대화 명료도를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 실행 가능한 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령은 프로세서에 의해 실행될 때,원본 오디오 신호의 음성대화 성분을 제1 개별 오디오 신호로 제공하는 것; 상기 원본 오디오 신호의 비음성대화 성분을 제2 개별 오디오 신호로 제공하는 것;상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 개별적으로 프로세싱하는 것 - 상기 제1 개별 오디오 신호와 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 것은, 상기 제1 개별 오디오 신호 및/또는 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스를 프로세싱하는 것을 포함함-; 및 상기 프로세싱된 제1 개별 오디오 신호와 상기 프로세싱된 제2 개별 오디오 신호를 결합하여 프로세싱된 오디오 신호를 제공하는 것의 동작들을 수행하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서, 상기 제1 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 것은, 상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하는 것;상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)보다 작은지 여부를 결정하는 것; 상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)보다 작으면, 상기 제1 개별 오디오 신호를 상기 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭하는 것; 및상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)보다 작지 않으면, 상기 제1 개별 오디오 신호를 수정하지 않는 것을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서,  상기 제1 개별 오디오 신호에서 음성 활동을 결정하는 것; 음성 활동이 결정된 경우에만 상기 제1 개별 오디오 신호를 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭하는 것의 동작들을 더 수행하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44 항에 있어서, 상기 음성 활동을 결정하는 것은, 상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨이 문턱값 음성대화 라우드니스 레벨(DLLTHRESH)보다 높은지 여부를 결정하는 것을 포함하고, 상기 제1 개별 오디오 신호는, 상기 결정된 단기 라우드니스 레벨이 상기 문턱값 음성대화 라우드니스 레벨(DLLTHRESH)보다 높은 경우에만, 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 향해 증폭되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 개별 오디오 신호를 프로세싱하는 것은, 상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하거나, 상기 제1 개별 오디오 신호의 미리 정의된 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)을 획득하는 것;상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨을 결정하는 것;상기 제1 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨과 상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨 간의 차 또는 상기 최소 음성대화 라우드니스 레벨(DLLMIN)과 상기 제2 개별 오디오 신호의 단기 라우드니스 레벨 간의 차가 미리 정의된 최소 음성대화 대 비음성대화 비율(D2NDMIN)보다 작은지 여부를 결정하는 것; 작으면, 상기 차가 상기 최소 음성대화 대 비음성대화 비율(D2NDMIN)에 근접하도록 상기 제2 개별 오디오 신호의 라우드니스 레벨을 감소시키는 것;작지 않으면, 상기 제2 개별 오디오 신호를 수정하지 않는 것을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 칼라바자스 라스 버지니스 로드   ****</address><code>519980630980</code><country>미국</country><engName>DTS, Inc.</engName><name>디티에스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 칼라바사스 라스 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WALSH, Martin</engName><name>월시 마틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 칼라바사스 라스 ...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>DI MARCO, Fabio</engName><name>디 마르코 파비오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/483,737</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/508,811</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1024432-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1035194-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0155377-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029779.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a50a2c33c252b4ad0c5856bf086fe8843238fcdc0b408ccad930a99246451d461c2b49e2d9344a13a4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eafa20933148d7aa1a731b2667ad862ee5056602f8283099c02079e26bcc958d4e7140e7a06f2290df6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>