<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:11.1911</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0076411</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.12.24</openDate><openNumber>10-2024-0176128</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 기판, 회로층, 및 소자층을 포함한다. 상기 소자층은, 상기 기판의 표시 영역 중 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들, 및 상기 기판의 표시 영역 중 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 포함한다. 상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들, 상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들, 상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들, 상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되고 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되는 리드아웃 배선들, 상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들, 및 상기 데이터 배선들에 나란하며 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 더미 배선들을 포함한다. 상기 제1 더미 배선들은, 상기 리드아웃 배선들 중 하나인 제1 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되는 제1 리드아웃 우회 배선을 포함한다. 상기 제2 더미 배선들은, 상기 제1 리드아웃 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제1 리드아웃 연결 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 기판은, 발광 영역들이 배열된 표시 영역; 및 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함하며,상기 표시 영역은, 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역; 및 상기 비발광 영역의 일부들에 배치되는 광 감지 영역들을 포함하고,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들, 및 상기 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 포함하며,상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들; 상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들;상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되고 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되는 리드아웃 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들; 및 상기 데이터 배선들에 나란하며 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 더미 배선들을 포함하고, 상기 제1 더미 배선들은, 상기 리드아웃 배선들 중 하나인 제1 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되는 제1 리드아웃 우회 배선을 포함하고,상기 제2 더미 배선들은, 상기 제1 리드아웃 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제1 리드아웃 연결 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 데이터 배선들, 상기 리드아웃 배선들 및 상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 더미 배선들을 덮는 적어도 하나의 절연층 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 광 감지 화소 구동부들 및 상기 리드아웃 배선들을 통해 상기 광 감지 소자들의 광 감지 신호들을 수집하는 스캐닝 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 리드아웃 배선들과 상기 스캐닝 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 리드아웃 전달 배선들을 더 포함하며,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제1 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제1 리드아웃 전달 배선은, 상기 제1 리드아웃 연결 배선 및 상기 제1 리드아웃 우회 배선을 통해 상기 제1 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역, 및 상기 제1 우회 사이드 영역과 상기 제2 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제3 우회 사이드 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은, 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치되는 제1 데이터 배선, 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치되는 제2 데이터 배선과 제3 데이터 배선, 및 상기 제3 우회 사이드 영역에 배치되는 제4 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 더미 배선들은, 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 데이터 우회 배선; 및상기 제4 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제2 데이터 우회 배선을 더 포함하고,상기 제2 더미 배선들은, 상기 제2 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제1 데이터 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제1 데이터 연결 배선; 및상기 제3 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제2 데이터 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 데이터 연결 배선을 더 포함하며,상기 제1 리드아웃 연결 배선은, 상기 제4 데이터 배선과 짝을 이루는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들의 데이터 신호들을 상기 데이터 배선들에 전달하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 데이터 전달 배선들을 더 포함하며,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 전달 배선은, 상기 제1 데이터 우회 배선 및 상기 제1 데이터 연결 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 전달 배선은, 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되며,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제3 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제3 데이터 전달 배선은, 상기 제3 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되고,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제4 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제4 데이터 전달 배선은, 상기 제2 데이터 우회 배선 및 상기 제2 데이터 연결 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 기판은, 상기 표시 영역 및 상기 비표시 영역을 포함한 메인 영역과, 상기 메인 영역의 일측에서 상기 제2 방향으로 돌출되는 서브 영역을 포함하고,상기 표시 구동 회로는, 상기 기판의 상기 서브 영역에 실장되며,상기 스캐닝 구동 회로는, 상기 기판의 상기 서브 영역에 접속되는 표시 회로 보드에 실장되고, 상기 데이터 전달 배선들은, 상기 비표시 영역 중 상기 제2 우회 사이드 영역과 인접한 일부 영역에 밀집되며,상기 리드아웃 전달 배선들은, 상기 비표시 영역 중 상기 제3 우회 사이드 영역과 인접한 다른 일부 영역에 밀집되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 리드아웃 배선은, 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치되고, 상기 리드아웃 배선들은, 상기 제3 우회 사이드 영역에 배치되는 제2 리드아웃 배선을 더 포함하며,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제2 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제2 리드아웃 전달 배선은, 상기 제2 리드아웃 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 리드아웃 우회 배선은, 상기 제2 방향에서, 상기 제1 데이터 우회 배선 사이 또는 상기 제2 데이터 우회 배선 사이에, 적어도 하나씩 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각은, 상기 제2 방향에서 상기 비표시 영역과 접하는 인접 영역과, 상기 인접 영역을 제외한 나머지인 이격 영역을 포함하고,상기 제1 리드아웃 우회 배선은, 상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각의 상기 인접 영역에 배치되며,상기 제1 데이터 우회 배선 및 상기 제2 데이터 우회 배선은, 상기 상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각의 상기 이격 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 표시 영역 중 상기 우회 영역은, 상기 제1 우회 사이드 영역과 상기 제3 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제4 우회 사이드 영역을 더 포함하고,상기 데이터 배선들은, 상기 제4 우회 사이드 영역에 배치되는 제5 데이터 배선을 더 포함하며,상기 리드아웃 배선들은, 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치되는 제3 리드아웃 배선, 및 상기 제4 우회 사이드 영역에 배치되는 제4 리드아웃 배선을 더 포함하고,상기 제1 더미 배선들은, 상기 제3 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되는 제2 리드아웃 우회 배선을 더 포함하며,상기 제2 더미 배선들은, 상기 제5 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제2 리드아웃 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 리드아웃 연결 배선을 더 포함하고,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제3 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제3 리드아웃 전달 배선은, 상기 제2 리드아웃 연결 배선 및 상기 제2 리드아웃 우회 배선을 통해 상기 제3 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되며,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제4 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제4 리드아웃 전달 배선은, 상기 제4 리드아웃 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 데이터 배선들은, 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치되는 제6 데이터 배선을 더 포함하고,상기 제1 더미 배선들은, 상기 제5 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제3 데이터 우회 배선을 더 포함하며,상기 제2 더미 배선들은, 상기 제6 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제3 데이터 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제3 데이터 연결 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 제4 우회 사이드 영역은, 상기 제2 방향에서 상기 비표시 영역과 접하는 인접 영역과, 상기 인접 영역을 제외한 나머지인 이격 영역을 포함하고,상기 제1 리드아웃 우회 배선은, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각의 상기 인접 영역에 배치되며,상기 제2 리드아웃 우회 배선은, 상기 제1 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각의 상기 인접 영역에 배치되고,상기 제1 데이터 우회 배선 및 상기 제2 데이터 우회 배선은, 상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역, 상기 제3 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각의 상기 이격 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선을 더 포함하며,상기 제1 더미 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 보조 배선들을 더 포함하고,상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 보조 배선들 및 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 보조 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역, 상기 제3 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각은, 상기 인접 영역과 상기 이격 영역 사이에 배치되는 완충 영역을 더 포함하고,상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역, 상기 제3 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각의 상기 완충 영역에는 상기 제1 보조 배선들이 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선과;상기 발광 화소 구동부들과 상기 제1 전원 공급 배선 사이에 전기적으로 연결되는 제1 전원 배선을 더 포함하며, 상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 광 감지 소자들 중 하나의 광 감지 소자는 상기 광 감지 화소 구동부들 중 하나의 광 감지 화소 구동부의 소자 출력 노드와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되며,상기 하나의 발광 화소 구동부는, 상기 하나의 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과, 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전원을 전달하는 제1 초기화 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제6 트랜지스터;제2 초기화 전원을 전달하는 제2 초기화 전원 배선과, 상기 하나의 발광 소자 사이에 전기적으로 연결되는 제7 트랜지스터; 및바이어스 전원을 전달하는 바이어스 전원 배선과, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극 사이에 전기적으로 연결되는 제8 트랜지스터를 포함하고,상기 하나의 광 감지 화소 구동부는,상기 소자 출력 노드의 전압 레벨에 따라 턴온되는 제9 트랜지스터;리셋 전압을 전달하는 리셋 전압 배선과, 상기 소자 출력 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제10 트랜지스터; 및상기 리드아웃 배선들 중 하나의 리드아웃 배선과, 상기 제9 트랜지스터 사이에 전기적으로 연결되는 제11 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 기판은, 발광 영역들이 배열된 표시 영역; 및 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함하며,상기 표시 영역은, 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역; 및 상기 비발광 영역의 일부들에 배치되는 광 감지 영역들을 포함하고,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들, 및 상기 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 포함하며,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역, 및 상기 제1 우회 사이드 영역과 상기 제2 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제3 우회 사이드 영역을 포함하고,상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 발광 화소 구동부들;상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들; 상기 발광 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 데이터 배선들;상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되고 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되는 리드아웃 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들 중 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치된 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 데이터 우회 배선;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되고, 상기 리드아웃 배선들 중 하나인 제1 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되는 제1 리드아웃 우회 배선;상기 데이터 배선들에 나란하며 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들 중 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치된 제2 데이터 배선과 짝을 이루며, 상기 제1 데이터 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제1 데이터 연결 배선; 및상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 리드아웃 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제1 리드아웃 연결 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 데이터 배선들은, 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치되는 제3 데이터 배선, 및 상기 제3 우회 사이드 영역에 배치되는 제4 데이터 배선을 더 포함하고,상기 제1 리드아웃 연결 배선은 상기 제4 데이터 배선과 짝을 이루며,상기 회로층은,상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제4 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제2 데이터 우회 배선; 및상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제3 데이터 배선과 짝을 이루며, 상기 제2 데이터 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 데이터 연결 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 광 감지 화소 구동부들 및 상기 리드아웃 배선들을 통해 상기 광 감지 소자들의 광 감지 신호들을 수집하는 스캐닝 구동 회로; 및상기 발광 화소 구동부들의 데이터 신호들을 상기 데이터 배선들에 전달하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은,상기 비표시 영역에 배치되고 상기 리드아웃 배선들과 상기 스캐닝 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 리드아웃 전달 배선들; 및상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 데이터 전달 배선들을 더 포함하며,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 전달 배선은, 상기 제1 데이터 우회 배선 및 상기 제1 데이터 연결 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 전달 배선은, 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되며,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제3 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제3 데이터 전달 배선은, 상기 제3 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되고,상기 데이터 전달 배선들 중 상기 제4 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제4 데이터 전달 배선은, 상기 제2 데이터 우회 배선 및 상기 제2 데이터 연결 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제1 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제1 리드아웃 전달 배선은, 상기 제1 리드아웃 연결 배선 및 상기 제1 리드아웃 우회 배선을 통해 상기 제1 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 리드아웃 배선들은, 상기 제3 우회 사이드 영역에 배치되는 제2 리드아웃 배선을 더 포함하며,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제2 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제2 리드아웃 전달 배선은, 상기 제2 리드아웃 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제1 리드아웃 우회 배선은, 상기 제2 방향에서, 상기 제1 데이터 우회 배선 사이 또는 상기 제2 데이터 우회 배선 사이에, 적어도 하나씩 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서,상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각은, 상기 제2 방향에서 상기 비표시 영역과 접하는 인접 영역과, 상기 인접 영역을 제외한 나머지인 이격 영역을 포함하고,상기 제1 리드아웃 우회 배선은, 상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각의 상기 인접 영역에 배치되며,상기 제1 데이터 우회 배선 및 상기 제2 데이터 우회 배선은, 상기 상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각의 상기 이격 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 표시 영역 중 상기 우회 영역은, 상기 제1 우회 사이드 영역과 상기 제3 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제4 우회 사이드 영역을 더 포함하고,상기 데이터 배선들은, 상기 제4 우회 사이드 영역에 배치되는 제5 데이터 배선, 및 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치되는 제6 데이터 배선을 더 포함하며,상기 리드아웃 배선들은, 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치되는 제3 리드아웃 배선, 및 상기 제4 우회 사이드 영역에 배치되는 제4 리드아웃 배선을 더 포함하고,상기 회로층은, 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제3 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되는 제2 리드아웃 우회 배선; 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제5 데이터 배선과 짝을 이루며, 상기 제2 리드아웃 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 리드아웃 연결 배선;상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제5 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제3 데이터 우회 배선; 및상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제6 데이터 배선과 짝을 이루며, 상기 제3 데이터 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제3 데이터 연결 배선을 더 포함하며,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제3 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제3 리드아웃 전달 배선은, 상기 제2 리드아웃 연결 배선 및 상기 제2 리드아웃 우회 배선을 통해 상기 제3 리드아웃 배선과 전기적으로 연결되고,상기 리드아웃 전달 배선들 중 상기 제4 리드아웃 배선의 신호를 전달하는 제4 리드아웃 전달 배선은, 상기 제4 리드아웃 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제4 우회 사이드 영역은, 상기 제2 방향에서 상기 비표시 영역과 접하는 인접 영역과, 상기 인접 영역을 제외한 나머지인 이격 영역을 포함하고,상기 제1 리드아웃 우회 배선은, 상기 제2 우회 사이드 영역 및 상기 제3 우회 사이드 영역 각각의 상기 인접 영역에 배치되며,상기 제2 리드아웃 우회 배선은, 상기 제1 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각의 상기 인접 영역에 배치되고,상기 제1 데이터 우회 배선 및 상기 제2 데이터 우회 배선은, 상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역, 상기 제3 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각의 상기 이격 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 회로층은,상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선; 및상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 보조 배선들을 더 포함하며, 상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역, 상기 제3 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각은, 상기 인접 영역과 상기 이격 영역 사이에 배치되는 완충 영역을 더 포함하고,상기 제1 우회 사이드 영역, 상기 제2 우회 사이드 영역, 상기 제3 우회 사이드 영역 및 상기 제4 우회 사이드 영역 각각의 상기 완충 영역에는 상기 제1 보조 배선들이 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kyung Hoe</engName><name>이경회</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Hee Rim</engName><name>송희림</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, So Il</engName><name>윤소일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Cheol Gon</engName><name>이철곤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Mu Kyung</engName><name>전무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0655555-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230076411.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9330c74598a2c8757e268dfae945e2ec6daa3db385213c5d904b8c4d8fee6697499e30fabe9918c7fd8337dff9284b13a69b41a1aa6883edb6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf052faa187564542d83008c9f297b01bd76d424088228dfd93315e04d9b494770aaf1def5e27aa57139b3f56ca9597e03d134a6669dc1f5f0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>