<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:11.1511</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7000116</applicationNumber><claimCount>55</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스위칭가능 필터들로의 레퍼런스 픽처 리샘플링</inventionTitle><inventionTitleEng>REFERENCE PICTURE RESAMPLING WITH SWITCHABLE FILTERS</inventionTitleEng><openDate>2022.03.11</openDate><openNumber>10-2022-0030988</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/182</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스위칭가능 필터들로의 레퍼런스 픽처 리샘플링을 사용한 비디오 인코딩 및 디코딩에 대한 기법들이 설명된다. 일 예는 현재 픽처 및 레퍼런스 픽처를 획득하는 것, 현재 픽처의 현재 블록에 대한 필터 인덱스 정보를 식별하는 것, 및 현재 픽처의 제 1 픽처 사이즈 값 및 레퍼런스 픽처의 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 것을 수반한다. 현재 픽처의 제 1 픽처 사이즈 값 및 레퍼런스 픽처의 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 것에 기초하여, 필터 인덱스 정보에 의해 식별된 현재 필터 인덱스를 대신하여 디폴트 필터 인덱스를 사용하여 리샘플링 프로세스를 수행하는 것을 수반한다. 추가적인 예들은 후속 블록들에서 필터 인덱스 정보에 의해 식별된 현재 필터 인덱스를 사용할 수 있다. 다양한 예들에 있어서, 현재 필터 인덱스가 도출되거나 시그널링될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021007048</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/039824</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서, 현재 픽처 및 레퍼런스 픽처를 획득하는 단계;상기 현재 픽처의 현재 블록에 대한 필터 인덱스 정보를 식별하는 단계;상기 현재 픽처의 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 레퍼런스 픽처의 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 단계; 및상기 현재 픽처의 상기 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 레퍼런스 픽처의 상기 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 것에 기초하여, 상기 필터 인덱스 정보에 의해 식별된 현재 필터 인덱스를 대신하여 디폴트 필터 인덱스를 사용하여 샘플 레이트 변환 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록과 상기 필터 인덱스 정보에 의해 식별된 상기 현재 필터 인덱스를 저장하는 단계; 및상기 현재 필터 인덱스가 상기 필터 인덱스 정보에 의해 식별되는 것에 기초하여 후속 블록에 대한 모션 벡터 후보 도출에 있어서 상기 현재 필터 인덱스를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 디폴트 필터 인덱스를 생성하기 위해 상기 현재 필터 인덱스를 사용하지 않고 상기 샘플 레이트 변환 프로세스가 수행될 경우에 일시적으로 오리지널 값을 교체하도록 상기 현재 필터 인덱스에 대한 디폴트 값을 배정하는 단계; 및상기 샘플 레이트 변환 프로세스 이후 상기 현재 필터 인덱스에 대한 상기 오리지널 값을 배정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 현재 필터 인덱스에 대한 상기 디폴트 값은 대안적인 스위칭가능 필터링이 상기 샘플 레이트 변환 프로세스의 부분으로서 적용되지 않음을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 필터 인덱스 정보는 이웃 블록 정보를 포함하고, 상기 현재 필터 인덱스는 병합 모드 모션 벡터 후보 리스트 도출 동안 상기 이웃 블록 정보로부터 도출되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 필터 인덱스 정보는 적응적 모션 벡터 해상도 (AMVR) 모드 시그널링을 포함하고, 상기 현재 필터 인덱스는 상기 AMVR 모드 시그널링을 통해 시그널링되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 모션 보상 프로세스인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 리샘플링 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 보간 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 현재 픽처의 상기 현재 블록의 인터-예측을 위해 상기 레퍼런스 픽처를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 필터 인덱스가 상기 샘플 레이트 변환 프로세스를 위해 사용되지 않음을 결정하는 단계; 및상기 현재 필터 인덱스가 상기 샘플 레이트 변환 프로세스를 위해 사용되지 않음을 결정하는 것에 응답하여 상기 현재 필터 인덱스의 값을 디폴트 값으로 교체하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,대안적인 스위칭가능 필터가 적용되지 않음을 결정하기 위해 상기 디폴트 값을 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 대안적인 스위칭가능 필터는 평활화 필터인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,현재 필터 인덱스 값은, 상기 현재 필터 인덱스가 상기 샘플 레이트 변환 프로세스에서 사용되지 않는다는 결정에 응답하여 시그널링되지 않는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 현재 필터 인덱스는 필터들의 세트로부터 선택되고, 상기 필터들의 세트의 서브세트는 상기 샘플 레이트 변환 프로세스를 수행하기 위해 사용되고, 상기 필터들의 세트의 나머지 부분은 샘플 레이트 변환을 위해 사용가능하지 않은, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 현재 필터 인덱스는, 상기 필터들의 세트의 상기 나머지 부분으로부터의 상기 현재 필터 인덱스의 선택이 금지됨을 표시하는 신택스 엘리먼트를 사용하여 선택되는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 리샘플링 프로세스를 포함하고,보간을 위한 필터들의 제 1 그룹, 및 리샘플링을 위한 필터들의 제 2 그룹을 식별하는 단계를 더 포함하고,상기 현재 필터 인덱스는 상기 필터들의 제 2 그룹으로부터의 것인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,제 2 현재 픽처 및 제 2 레퍼런스 픽처를 획득하는 단계;상기 제 2 현재 픽처의 제 3 픽처 사이즈 값 및 상기 제 2 레퍼런스 픽처의 제 4 픽처 사이즈 값이 동일한 사이즈 값임을 결정하는 단계; 및상기 제 2 현재 픽처의 상기 제 3 픽처 사이즈 값 및 상기 제 2 레퍼런스 픽처의 상기 제 4 픽처 사이즈 값이 동일한 사이즈 값임을 결정하는 것에 기초하여, 제 2 선택된 필터를 사용하여 제 2 현재 블록에 대해 제 2 리샘플링 프로세스를 수행하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 선택된 필터는 상기 필터들의 제 1 그룹으로부터의 것인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 필터들의 제 1 그룹 및 상기 필터들의 제 2 그룹의 각각의 필터는 연관된 필터 인덱스에 의해 식별되고, 상기 연관된 필터 인덱스는 보간을 위한 필터 세트 또는 리샘플링을 위한 필터 세트로부터의 연관된 인덱스 값을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 선택된 필터 인덱스 값에 대한 룩업 동작에 의한 필터 인덱스로부터 상기 현재 필터 인덱스를 획득하는 단계를 더 포함하고;상기 선택된 필터 인덱스 값은 상기 필터들의 제 2 그룹과 연관되고,상기 선택된 필터 인덱스 값과 상기 필터들의 제 2 그룹 사이의 연관은 상기 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 것에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서,상기 현재 픽처의 상기 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 레퍼런스 픽처의 상기 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 단계는,현재 픽처 폭이 레퍼런스 픽처 폭과는 상이한 것; 및현재 픽처 높이가 레퍼런스 픽처 높이와는 상이한 것중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서,상기 현재 픽처 및 상기 레퍼런스 픽처를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩 디바이스로 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 시그널링 정보와 전송되고, 상기 시그널링 정보는 상기 디폴트 필터 인덱스를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 저장하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서,상기 현재 픽처 및 상기 레퍼런스 픽처를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 획득하는 단계;상기 인코딩된 비디오 비트스트림과 연관된 시그널링 정보를 식별하는 단계로서, 상기 시그널링 정보는 상기 필터 인덱스 정보를 포함하는, 상기 시그널링 정보를 식별하는 단계; 및상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는 상기 디폴트 필터 인덱스에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,명령들을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛들; 및상기 명령들을 실행하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금현재 픽처 및 레퍼런스 픽처를 획득하게 하고;상기 현재 픽처의 현재 블록에 대한 필터 인덱스 정보를 식별하게 하고; 상기 현재 픽처의 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 레퍼런스 픽처의 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하게 하고; 그리고상기 현재 픽처의 상기 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 레퍼런스 픽처의 상기 제 2 픽처 사이즈 값이 상이하다는 결정에 기초하여, 상기 필터 인덱스 정보에 의해 식별된 현재 필터 인덱스를 대신하여 디폴트 필터 인덱스를 사용하여 샘플 레이트 변환 프로세스를 수행하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금상기 현재 블록과 상기 필터 인덱스 정보에 의해 식별된 상기 현재 필터 인덱스를 저장하게 하고; 그리고상기 현재 필터 인덱스가 상기 필터 인덱스 정보에 의해 식별되는 것에 기초하여 후속 블록에 대한 모션 벡터 후보 도출에 있어서 상기 현재 필터 인덱스를 사용하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금상기 디폴트 필터 인덱스를 생성하기 위해 상기 현재 필터 인덱스를 사용하지 않고 상기 샘플 레이트 변환 프로세스가 수행될 경우에 일시적으로 오리지널 값을 교체하도록 상기 현재 필터 인덱스에 대한 디폴트 값을 배정하게 하고; 그리고상기 샘플 레이트 변환 프로세스 이후 상기 현재 필터 인덱스에 대한 상기 오리지널 값을 배정하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 현재 필터 인덱스에 대한 상기 디폴트 값은 대안적인 스위칭가능 필터링이 상기 샘플 레이트 변환 프로세스의 부분으로서 적용되지 않음을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서,상기 필터 인덱스 정보는 이웃 블록 정보를 포함하고, 상기 현재 필터 인덱스는 병합 모드 모션 벡터 후보 리스트 도출 동안 상기 이웃 블록 정보로부터 도출되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서,상기 필터 인덱스 정보는 적응적 모션 벡터 해상도 (AMVR) 모드 시그널링을 포함하고, 상기 현재 필터 인덱스는 상기 AMVR 모드 시그널링을 통해 시그널링되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 모션 보상 프로세스인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 27 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 리샘플링 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 27 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 보간 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록의 인터-예측을 위해 상기 레퍼런스 픽처를 사용하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금상기 현재 필터 인덱스가 상기 샘플 레이트 변환 프로세스를 위해 사용되지 않음을 결정하게 하고; 그리고상기 현재 필터 인덱스가 상기 샘플 레이트 변환 프로세스를 위해 사용되지 않음을 결정하는 것에 응답하여 상기 현재 필터 인덱스의 값을 디폴트 값으로 교체하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 대안적인 스위칭가능 필터가 적용되지 않음을 결정하기 위해 상기 디폴트 값을 프로세싱하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 대안적인 스위칭가능 필터는 평활화 필터인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 27 항에 있어서,현재 필터 인덱스 값은, 상기 현재 필터 인덱스가 상기 샘플 레이트 변환 프로세스에서 사용되지 않는다는 결정에 응답하여 시그널링되지 않는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 27 항에 있어서,상기 현재 필터 인덱스는 필터들의 세트로부터 선택되고, 상기 필터들의 세트의 서브세트는 상기 샘플 레이트 변환 프로세스를 수행하기 위해 사용되고, 상기 필터들의 세트의 나머지 부분은 샘플 레이트 변환을 위해 사용가능하지 않은, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 현재 필터 인덱스는, 상기 필터들의 세트의 상기 나머지 부분으로부터의 상기 현재 필터 인덱스의 선택이 금지됨을 표시하는 신택스 엘리먼트를 사용하여 선택되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 27 항에 있어서,상기 샘플 레이트 변환 프로세스는 리샘플링 프로세스를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금보간을 위한 필터들의 제 1 그룹, 및 리샘플링을 위한 필터들의 제 2 그룹을 식별하게 하고,상기 현재 필터 인덱스는 상기 필터들의 제 2 그룹으로부터의 것인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금제 2 현재 픽처 및 제 2 레퍼런스 픽처를 획득하게 하고;상기 제 2 현재 픽처의 제 3 픽처 사이즈 값 및 상기 제 2 레퍼런스 픽처의 제 4 픽처 사이즈 값이 동일한 사이즈 값임을 결정하게 하고; 그리고상기 제 2 현재 픽처의 상기 제 3 픽처 사이즈 값 및 상기 제 2 레퍼런스 픽처의 상기 제 4 픽처 사이즈 값이 동일한 사이즈 값임을 결정하는 것에 기초하여, 제 2 선택된 필터를 사용하여 제 2 현재 블록에 대해 제 2 리샘플링 프로세스를 수행하게 하고,상기 제 2 선택된 필터는 상기 필터들의 제 1 그룹으로부터의 것인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 43 항에 있어서,상기 필터들의 제 1 그룹 및 상기 필터들의 제 2 그룹의 각각의 필터는 연관된 필터 인덱스에 의해 식별되고, 상기 연관된 필터 인덱스는 보간을 위한 필터 세트 또는 리샘플링을 위한 필터 세트로부터의 연관된 인덱스 값을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금선택된 필터 인덱스 값에 대한 룩업 동작에 의한 필터 인덱스로부터 상기 현재 필터 인덱스를 획득하게 하고;상기 선택된 필터 인덱스 값은 필터들의 제 2 그룹과 연관되고,상기 선택된 필터 인덱스 값과 상기 필터들의 제 2 그룹 사이의 연관은 상기 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 것에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 27 항에 있어서,상기 현재 픽처의 상기 제 1 픽처 사이즈 값 및 상기 레퍼런스 픽처의 상기 제 2 픽처 사이즈 값이 상이함을 결정하는 것은,현재 픽처 폭이 레퍼런스 픽처 폭과는 상이한 것; 및현재 픽처 높이가 레퍼런스 픽처 높이와는 상이한 것중 적어도 하나를 결정하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금상기 현재 픽처 및 상기 레퍼런스 픽처를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 디코딩 디바이스로 전송하게 하고,상기 인코딩된 비디오 비트스트림은 시그널링 정보와 전송되고, 상기 시그널링 정보는 상기 디폴트 필터 인덱스를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 48 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 저장하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 상기 명령들의 실행은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금상기 현재 픽처 및 상기 레퍼런스 픽처를 포함하는 인코딩된 비디오 비트스트림을 획득하게 하고;상기 인코딩된 비디오 비트스트림과 연관된 시그널링 정보를 식별하게 하는 것으로서, 상기 시그널링 정보는 상기 필터 인덱스 정보를 포함하는, 상기 시그널링 정보를 식별하게 하고; 그리고상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 51 항에 있어서,상기 인코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록을 디코딩하는 것은 상기 디폴트 필터 인덱스에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 27 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 27 항에 있어서,상기 장치는 상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 27 항에 있어서,상기 장치는 상기 비디오 데이터의 하나 이상의 비디오 프레임들을 캡처하도록 구성된 카메라를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/872,225</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/912,660</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0004844-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0023160-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0626511-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0626512-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227000116.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3842bda46d63a0e359589e763aec76e675d189a655e0a952a7e789f8ab71a380810963e14c0d24ee704e0557404176d23eca1420490af61</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeaf8e3570281ea82996ca07aa2f2eae76a82cb082773d3190c3fa2eed8778b85f96b2a596aecbba3bab4e9e8d66261a92a5fee836a53800c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>