<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:19.5419</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023306</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메모리 인터페이스에서의 주파수 전이와 관련되는 전력 소비의 감소</inventionTitle><inventionTitleEng>REDUCING POWER CONSUMPTION ASSOCIATED WITH FREQUENCY TRANSITIONING IN A MEMORY INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2024.08.16</openDate><openNumber>10-2024-0124337</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3206</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/324</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법 및 시스템이 개시된다. 개시되는 기술은 메모리 인터페이스 시스템을 통해 메모리와 인터페이싱하는 프로세싱 유닛에서, 새로운 주파수로의 동작 주파수에서의 변경을 나타내는 신호를 수신하는 것; 시스템을 정상 동작 모드로부터 전이 동작 모드로 스위칭하는 것; 정상 동작 모드 동안 사용되는 미션 버스를 통해 시스템의 각각의 트랜스시버의 제어 및 상태 레지스터(CSR) 뱅크를 업데이트하는 것; 및 시스템을 새로운 주파수에서 동작시키는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129400</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/053075</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법으로서,상기 시스템을 통해 상기 메모리와 인터페이싱하는 프로세싱 유닛에서, 새로운 주파수로의 동작 주파수에서의 변경을 나타내는 신호를 수신하는 단계;상기 시스템을 정상 동작 모드로부터 전이 동작 모드로 스위칭하는 단계;상기 정상 동작 모드 동안 사용되는 미션 버스를 통해 상기 시스템의 각각의 트랜스시버의 제어 및 상태 레지스터(control and state register; CSR) 뱅크를 업데이트하는 단계; 및상기 시스템을 상기 새로운 주파수에서 동작시키는 단계를 포함하는, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 정상 동작 모드로부터 상기 전이 동작 모드로 스위칭하는 단계는 상기 미션 버스를 통한 상기 트랜스시버에 의한 데이터 교환을 중단하는 단계를 포함하는, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 CSR 뱅크의 상기 업데이트는:동작 파라미터 한 버전을 상기 CSR 뱅크의 각각의 CSR에 기록하는 것을 포함하고, 상기 동작 파라미터의 상기 버전은 상기 새로운 주파수에서의 동작에 따라 캘리브레이팅되는, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,동작 파라미터의 상기 버전은 동작 파라미터의 다수의 서브세트를 포함하고, 각각의 서브세트는 각각의 CSR과 관련되는 동작 파라미터를 포함하고, 각각의 CSR은 상기 CSR 뱅크 전체에 걸친 대응하는 CSR이고,각각의 서브세트는 정적 랜덤 액세스 메모리(static random-access memory; SRAM)의 각각의 행에 저장되고; 그리고상기 기록은 동작 파라미터의 각각의 서브세트를 상기 SRAM의 각각의 행으로부터 CSR 뱅크 전체에 걸친 각각의 CSR로 병렬로 기록하는 것을 포함하는, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 기록은, CSR 뱅크로의 상기 병렬 기록을 가능하게 하는 브로드캐스트 플래그를 포함하는 제어 데이터를 사용하여 수행되는, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 기록은, 다수의 서브세트 중 한 서브세트가 CSR 뱅크 전체에 걸친 서브세트의 각각의 CSR에 기록되는 SRAM의 한 행을 선택하기 위해 디코더에 의해 사용되는 행 선택기를 포함하는 제어 데이터를 사용하여 수행되는, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,동작 파라미터의 버전이 트레이닝 엔진에 의해 캘리브레이팅되는 트레이닝 동작 모드로 스위칭하는 단계를 더 포함하고, 동작 파라미터의 각각의 버전은 상기 시스템이 각각의 주파수에서 동작할 때 캘리브레이팅되는, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 동작 파라미터의 버전은 상기 SRAM의 행의 블록에서 저장되고, 각각의 블록은 각각의 주파수에서 캘리브레이팅되는 상기 동작 파라미터의 한 버전을 저장하고, 상기 블록의 각각의 행은, 수용 CSR과 관련되는 동작 파라미터를 포함하는 동작 파라미터의 서브세트를 저장하고, 상기 각각의 CSR은 상기 CSR 뱅크 전체에 걸친 대응하는 CSR인, 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및메모리 저장 명령어를 포함하고, 상기 메모리 저장 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금: 상기 시스템을 통해 상기 메모리와 인터페이싱하는 프로세싱 유닛에서, 새로운 주파수로의 동작 주파수에서의 변경을 나타내는 신호를 수신하게 하고, 상기 시스템을 정상 동작 모드로부터 전이 동작 모드로 스위칭하게 하고, 상기 정상 동작 모드 동안 사용되는 미션 버스를 통해 상기 시스템의 각각의 트랜스시버의 CSR 뱅크를 업데이트하게 하고, 그리고 상기 시스템을 상기 새로운 주파수에서 동작시키게 하는, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 정상 동작 모드로부터 상기 전이 동작 모드로 스위칭하는 것은 상기 미션 버스를 통한 상기 트랜스시버에 의한 데이터 교환을 중단하는 것을 포함하는, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 CSR 뱅크의 상기 업데이트는:동작 파라미터 한 버전을 상기 CSR 뱅크의 각각의 CSR에 기록하는 것을 포함하고, 상기 동작 파라미터의 상기 버전은 상기 새로운 주파수에서의 동작에 따라 캘리브레이팅되는, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,동작 파라미터의 상기 버전은 동작 파라미터의 다수의 서브세트를 포함하고, 각각의 서브세트는 각각의 CSR과 관련되는 동작 파라미터를 포함하고, 각각의 CSR은 상기 CSR 뱅크 전체에 걸친 대응하는 CSR이고,각각의 서브세트는 SRAM의 각각의 행에 저장되고; 그리고상기 기록은 동작 파라미터의 각각의 서브세트를 상기 SRAM의 각각의 행으로부터 CSR 뱅크 전체에 걸친 각각의 CSR로 병렬로 기록하는 것을 포함하는, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 기록은, CSR 뱅크로의 상기 병렬 기록을 가능하게 하는 브로드캐스트 플래그를 포함하는 제어 데이터를 사용하여 수행되는, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 기록은, 다수의 서브세트 중 한 서브세트가 CSR 뱅크 전체에 걸친 서브세트의 각각의 CSR에 기록되는 SRAM의 한 행을 선택하기 위해 디코더에 의해 사용되는 행 선택기를 포함하는 제어 데이터를 사용하여 수행되는, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 명령어는 또한 상기 프로세서로 하여금:동작 파라미터의 버전이 트레이닝 엔진에 의해 캘리브레이팅되는 트레이닝 동작 모드로 스위칭하게 하고, 동작 파라미터의 각각의 버전은 상기 시스템이 각각의 주파수에서 동작할 때 캘리브레이팅되는, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 동작 파라미터의 버전은 상기 SRAM의 행의 블록에서 저장되고, 각각의 블록은 각각의 주파수에서 캘리브레이팅되는 상기 동작 파라미터의 한 버전을 저장하고, 상기 블록의 각각의 행은, 수용 CSR과 관련되는 동작 파라미터를 포함하는 동작 파라미터의 서브세트를 저장하고, 상기 각각의 CSR은 상기 CSR 뱅크 전체에 걸친 대응하는 CSR인, 주파수 전이를 위한 메모리 인터페이스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 메모리 인터페이스 시스템에서 주파수 전이를 위한 방법을 수행하도록 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 방법은:상기 시스템을 통해 상기 메모리와 인터페이싱하는 프로세싱 유닛에서, 새로운 주파수로의 동작 주파수에서의 변경을 나타내는 신호를 수신하는 단계;상기 시스템을 정상 동작 모드로부터 전이 동작 모드로 스위칭하는 단계;상기 정상 동작 모드 동안 사용되는 미션 버스를 통해 상기 시스템의 각각의 트랜스시버의 CSR 뱅크를 업데이트하는 단계; 및상기 시스템을 상기 새로운 주파수에서 동작시키는 단계를 포함하는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 정상 동작 모드로부터 상기 전이 동작 모드로 스위칭하는 것은 상기 미션 버스를 통한 상기 트랜스시버에 의한 데이터 교환을 중단하는 것을 포함하는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 CSR 뱅크의 상기 업데이트는:동작 파라미터 한 버전을 상기 CSR 뱅크의 각각의 CSR에 기록하는 것을 포함하고, 상기 동작 파라미터의 상기 버전은 상기 새로운 주파수에서의 동작에 따라 캘리브레이팅되는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,동작 파라미터의 상기 버전은 동작 파라미터의 다수의 서브세트를 포함하고, 각각의 서브세트는 각각의 CSR과 관련되는 동작 파라미터를 포함하고, 각각의 CSR은 상기 CSR 뱅크 전체에 걸친 대응하는 CSR이고,각각의 서브세트는 SRAM의 각각의 행에 저장되고; 그리고상기 기록은 동작 파라미터의 각각의 서브세트를 상기 SRAM의 각각의 행으로부터 CSR 뱅크 전체에 걸친 각각의 CSR로 병렬로 기록하는 것을 포함하는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 기록은, CSR 뱅크로의 상기 병렬 기록을 가능하게 하는 브로드캐스트 플래그를 포함하는 제어 데이터를 사용하여 수행되는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 기록은, 다수의 서브세트 중 한 서브세트가 CSR 뱅크 전체에 걸친 서브세트의 각각의 CSR에 기록되는 SRAM의 한 행을 선택하기 위해 디코더에 의해 사용되는 행 선택기를 포함하는 제어 데이터를 사용하여 수행되는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,동작 파라미터의 버전이 트레이닝 엔진에 의해 캘리브레이팅되는 트레이닝 동작 모드로 스위칭하는 단계를 더 포함하고, 동작 파라미터의 각각의 버전은 상기 시스템이 각각의 주파수에서 동작할 때 캘리브레이팅되는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 동작 파라미터의 버전은 상기 SRAM의 행의 블록에서 저장되고, 각각의 블록은 각각의 주파수에서 캘리브레이팅되는 상기 동작 파라미터의 한 버전을 저장하고, 상기 블록의 각각의 행은, 수용 CSR과 관련되는 동작 파라미터를 포함하는 동작 파라미터의 서브세트를 저장하고, 상기 각각의 CSR은 상기 CSR 뱅크 전체에 걸친 대응하는 CSR인, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 박스버로우 플로어즈 *,...</address><code> </code><country> </country><engName>KASHEM, Anwar</engName><name>카쉬엠 안와르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>EATON, Craig Daniel</engName><name>이튼 크레이그 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 아인슈타인링 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ASHTIANI, Pouya Najafi</engName><name>아쉬티아니 포우야 나자피</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/565,372</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0753701-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0127123-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023306.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93befecd7c9cf6d8fe2b6cddb157a423dded52d5d9d9475cb1f1a84fe1dc785406c87f5f1254128a2e55049561bcefaf419dca2b87a9e23f86</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca7343dcf130f83b42e68e314ef56b57e3ff0d00a4ca78e46adcab24dbbc22b39b2553cb3734234145867c2d4328933961bce095620bed4a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>