<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:39.639</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012551</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능 추론 컴파일러 및 런타임 툴 체인</inventionTitle><inventionTitleEng>AI INFERENCE COMPILER AND RUNTIME TOOL CHAIN</inventionTitleEng><openDate>2025.06.12</openDate><openNumber>10-2025-0085753</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/4401</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들은 센서 데이터를 처리하고 에고들(예: 자율 주행 차량들, 로봇들)의 하드웨어의 동작 명령어들을 생성하기 위한 시스템들 및 방법들을 포함한다. 에고는, 센서 데이터를 처리하고 에고 주변의 환경을 인식하며 에고의 행동에 대한 결정들을 내리기 위하여, 종종 뉴럴 네트워크 아키텍처들인, 임의 개수의 머신 러닝 아키텍처를 포함한다. 에고의 뉴럴 네트워크 아키텍처들은, 센서 데이터를 입력 받고, 센서 데이터를 사용하여 객체 인식 또는 경로 계획과 같은 특정 도메인 또는 작업에 관련된 임의 개수의 동작을 실행한다. 그래프 파티셔너는 특정 하드웨어 프로세싱 유닛에 뉴럴 네트워크들의 소프트웨어 내 기능들 및 센서 데이터를 할당하도록 학습되고 구성될 수 있다. 복수의 컴파일러들은 할당된 프로세싱 유닛의 유형에 기반하여 명령어들을 생성하는데 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073117</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034235</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에고(ego)에 있어서, 복수의 SOC(system-on-chip) 디바이스들 및 상기 SOC 디바이스들에 대응하는 복수의 마이크로컨트롤러들을 포함하는 회로 기판; 및 프로세서의 커널 클럭에 따른 초기 시간에 제1 마이크로컨트롤러로 초기 타이밍 메시지를 전송하고; 상기 제1 마이크로컨트롤러로부터 상기 제1 마이크로컨트롤러의 제1 컨트롤러 클럭에서의 응답 시간을 나타내는 응답 메시지를 수신하고; 상기 제1 마이크로컨트롤러로부터의 상기 응답 메시지를 수신한 것에 응답하여, 상기 프로세서의 상기 커널 클럭에 따라 완료 시간을 결정하고; 상기 초기 클럭 시간, 상기 완료 시간 및 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 프로세서의 상기 커널 클럭과 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는, 상기 커널 클럭에 대한 에러율을 연산하고; 및상기 커널 클럭과 상기 제1 컨트롤러 클럭 간의 상기 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 에러율에 기반하여 상기 커널 클럭의 주파수를 조절하도록 구성된, SOC 디바이스의 프로세서를 포함하는,에고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 SOC 디바이스의 상기 프로세서는 상기 제1 마이크로컨트롤러로부터 부팅 명령어를 수신한 것에 응답하여 상기 초기 타이밍 메시지를 전송하도록 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서에 결합된 상기 제1 마이크로컨트롤러는상기 제1 마이크로컨트롤러와 제2 마이크로컨트롤러 간의 상기 초기 클럭 시간, 상기 제1 마이크로컨트롤러와 상기 제2 마이크로컨트롤러 간의 상기 완료 시간 및 상기 제1 마이크로컨트롤러와 상기 제2 마이크로컨트롤러 간의 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 마이크로컨트롤러의 제2 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는 제2 에러율을 연산하고; 및상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 상기 제2 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 제2 에러율에 기반하여 상기 제2 컨트롤러 클럭의 제2 주파수를 조절하도록 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 마이크로컨트롤러는상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 상기 차이가 임계값 차이(threshold difference)를 만족하는지 결정하도록 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 마이크로컨트롤러는 상기 제1 마이크로컨트롤러의 부팅 기능(boot function)을 수행하는 것에 응답하여 상기 초기 타이밍 메시지를 전송하도록 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,제2 마이크로컨트롤러는 재부팅 기능(reboot function)을 수행하도록 구성되고,제2 마이크로컨트롤러의 제2 컨트롤러 클럭은 상기 재부팅 기능을 위하여 상기 제1 마이크로컨트롤러로부터 상기 제2 마이크로컨트롤러에 수신된 타이밍 메시지에 나타난, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭에 일치하도록(match) 업데이트 되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. SOC의 프로세서가, 상기 프로세서의 커널 클럭에 따른 초기 시간에, 제1 마이크로컨트롤러에 초기 타이밍 메시지를 전송하는 단계;상기 프로세서가, 상기 제1 마이크로컨트롤러로부터 상기 제1 마이크로컨트롤러의 제1 컨트롤러 클럭에의 응답 시간을 나타내는 응답 메시지를 수신하는 단계; 상기 프로세서가, 상기 응답 메시지를 수신한 것에 응답하여, 상기 프로세서의 상기 커널 클럭에 따른 완료 시간을 결정하는 단계; 상기 프로세서가, 상기 초기 클럭 시간, 상기 완료 시간, 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 프로세서의 상기 커널 클럭과 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는 상기 커널 클럭에 대한 에러율을 연산하는 단계; 및상기 프로세서가, 상기 커널 클럭과 상기 제1 컨트롤러 클럭 간의 상기 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 에러율에 기반하여 상기 커널 클럭의 주파수를 조절하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프로세서가, 상기 제1 마이크로컨트롤러로부터 부팅 명령어를 수신하는 단계 - 상기SOC 디바이스의 상기 프로세서는 상기 부팅 명령어를 수신한 것에 응답하여 상기 초기 타이밍 메시지를 전송하도록 구성됨-를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 프로세서 및 상기 제1 마이크로컨트롤러는 상기 제1 마이크로컨트롤러의 부트로더 기능(bootloader function)에 따라, 부팅 시점(boot time)에 하나 이상의 타이밍 메시지를 교환하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 제1 마이크로컨트롤러가, 상기 제1 마이크로컨트롤러와 제2 마이크로컨트롤러 간의 상기 초기 클럭 시간, 상기 제1 마이크로컨트롤러와 상기 제2 마이크로컨트롤러 간의 상기 완료 시간, 및 상기 제1 마이크로컨트롤러와 상기 제2 마이크로컨트롤러 간의 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 마이크로컨트롤러의 제2 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는 제2 에러율을 연산하는 단계; 및상기 제2 마이크로컨트롤러에서, 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 상기 제2 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 제2 에러율에 기반하여 상기 제2 컨트롤러 클럭의 제2 주파수를 조절하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 SOC 디바이스들 및 상기 SOC 디바이스들에 대응하는 복수의 마이크로컨트롤러들을 포함하는 회로 기판; 및제1 마이크로컨트롤러의 제1 컨트롤러 클럭에 따른 초기 시간에 제2 마이크로컨트롤러로 초기 타이밍 메시지를 전송하고; 상기 제2 마이크로컨트롤러로부터 상기 제2 마이크로컨트롤러의 제2 컨트롤러 클럭에서의 응답 시간을 나타내는 응답 메시지를 수신하고; 상기 제2 마이크로컨트롤러로부터의 상기 응답 메시지를 수신한 것에 응답하여, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭에 따라 완료 시간을 결정하고; 상기 초기 클럭 시간, 상기 완료 시간 및 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 마이크로컨트롤러의 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는 에러율을 연산하고; 및상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 상기 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 에러율에 기반하여 상기 제2 컨트롤러 클럭의 주파수를 조절하도록 구성된,제1 마이크로컨트롤러를 포함하는,에고.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 마이크로컨트롤러는 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 상기 차이가 임계값 차이를 만족하는지 결정하도록 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제1 마이크로컨트롤러는 상기 제1 마이크로컨트롤러에 결합된 SOC의 프로세서의 커널에 부트 시그널(boot signal)을 전송하도록 더 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 SOC의 상기 프로세서는 상기 SOC와 상기 제1 마이크로컨트롤러 간의 상기 초기 클럭 시간, 상기 SOC와 상기 제1 마이크로컨트롤러 간의 상기 완료 시간, 및 상기 SOC와 상기 제1 마이크로컨트롤러 간의 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 프로세서의 상기 커널의 커널 클럭과 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는 제2 에러율을 연산하고; 및상기 커널 클럭과 상기 제1 컨트롤러 클럭 간의 상기 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 에러율에 기반하여 상기 커널 클럭의 커널 주파수(kernel frequency)를 조절하도록 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제2 마이크로컨트롤러는 상기 제2 마이크로컨트롤러에 결합된 제2 SOC의 제2 프로세서의 제2 커널에 제2 부트 시그널을 전송하도록 구성된,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제2 마이크로컨트롤러는 재부팅 기능을 수행하고,상기 제2 컨트롤러 클럭은 상기 제1 마이크로컨트롤러로부터 상기 제2 마이크로컨트롤러에 수신된 타이밍 메시지에 나타난 상기 제1 컨트롤러 클럭에 일치하도록 업데이트 되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 SOC에 결합된 제1 마이크로컨트롤러가, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 제1 컨트롤러 클럭에 따른 초기 시간에, 제2 SOC에 결합된 제2 마이크로컨트롤러에 초기 타이밍 메시지를 전송하는 단계; 상기 제1 마이크로컨트롤러가, 상기 제2 마이크로컨트롤러로부터 상기 제2 마이크로컨트롤러의 제2 컨트롤러 클럭에의 응답 시간을 나타내는 응답 메시지를 수신하는 단계; 상기 제1 마이크로컨트롤러가, 상기 제2 마이크로컨트롤러로부터의 상기 응답 메시지를 수신한 것에 응답하여, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭에 따라 완료 시간을 결정하는 단계; 상기 제1 마이크로컨트롤러가, 상기 초기 클럭 시간, 상기 완료 시간, 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 마이크로컨트롤러의 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는 에러율을 연산하는 단계; 및 상기 제1 마이크로컨트롤러가, 상기 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 상기 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 에러율에 기반하여 상기 제2 컨트롤러 클럭의 주파수를 조절하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 마이크로컨트롤러는 상기 제1 마이크로컨트롤러의 제1 컨트롤러 클럭과 상기 제2 컨트롤러 클럭 간의 상기 차이가 임계값 차이를 만족하는지 결정하도록 구성된,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 제1 마이크로컨트롤러가, 상기 제1 마이크로컨트롤러에 결합된 SOC의 프로세서의 커널에 부트 시그널을 전송하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 제1 SOC의 프로세서가, 상기SOC와 상기 제1 마이크로컨트롤러 간의 상기 초기 클럭 시간, 상기 SOC와 상기 제1 마이크로컨트롤러 간의 상기 완료 시간, 및 상기 SOC와 상기 제1 마이크로컨트롤러 간의 상기 응답 시간에 기반하여, 상기 프로세서의 상기 커널의 커널 클럭과 상기 제1 마이크로컨트롤러의 상기 제1 컨트롤러 클럭 간의 차이를 나타내는 제2 에러율을 연산하는 단계; 및상기 커널 클럭과 상기 제1 컨트롤러 클럭 간 상기 에러율을 감소시키기 위하여, 상기 에러율에 기반하여 상기 커널 클럭의 커널 주파수를 조절하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 테슬라 로드 *</address><code>520090433647</code><country>미국</country><engName>Tesla, Inc.</engName><name>테슬라, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SAMPATHKUMAR, Srihari</engName><name>삼파스쿠마르, 스리하리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STRYSKO, Brent</engName><name>스트리스코, 브렌트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARATARAKIS, Alexander</engName><name>카라타라키스, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOVAC, Milan</engName><name>코바치, 밀란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SIDDHA, Suresh</engName><name>시다, 수레시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COCHRAN, Richard</engName><name>코크런, 리처드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,954</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0431691-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0078008-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1230429-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012551.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934103e335b430701840401fd05c49c6d0bb04456cf0dbb6837e981ff4eaff979e60b6c5efcaf3af29aae1a95efc92db252149b322f7abe6cf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc25226d5de4f95cd13501a67e0881eaf50839add4b3e2b7020cdd048ab9dfe3fed63bb11c153c5d5c7d438c00dfa7dd8118933c01c60bf62</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>