<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:06.386</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.02.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0022994</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능 기반 디지털 미디어 컨텐츠 자동 제작 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AI-BASED DIGITAL CONTENTS AUTOMATED PRODUCTION METHOD,  APPARATUS AND SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.03.04</openDate><openNumber>10-2025-0029104</openNumber><originalApplicationDate>2022.03.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0030115</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/854</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/466</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/272</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/194</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220030115</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 양태는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법을 개시하고 있다. 상기 방법은, 입력 영상 및 타겟 스타일(target style)을 스타일 변환 인공지능 모델에 적용함에 의해 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환하는 단계, 상기 변환된 영상 내에서 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계, 상기 분할된 적어도 하나의 전경 영역의 후면에 채워질 배경 영상을 생성하여 기초 배경 영상을 생성하는 단계 및 상기 기초 배경 영상 위에, 상기 분할된 적어도 하나의 전경 중 일부가, 입력된 시나리오에 대응하는 움직임을 갖도록 배열함에 의해, 동영상 컨텐츠를 생성하는 단계를 포함하되, 상기 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계는, 상기 입력된 시나리오의 키워드를 추출하는 단계 및 상기 추출된 키워드에 대응하는 동적 객체를 상기 입력 영상 또는 상기 변환된 영상 내에서 추출하여 상기 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계를 포함하고, 도메인 분류기 및 FID(Frechet Inception Distance)를 사용하여 상기 스타일 변환 인공지능 모델에 대한 품질 분석을 수행하고, 상기 품질 분석의 수행 결과를 기반으로 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법에 있어서,입력 영상 및 타겟 스타일(target style)을 스타일 변환 인공지능 모델에 적용함에 의해 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환하는 단계;상기 변환된 영상 내에서 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계;상기 분할된 적어도 하나의 전경 영역의 후면에 채워질 배경 영상을 생성하여 기초 배경 영상을 생성하는 단계; 및상기 기초 배경 영상 위에, 상기 분할된 적어도 하나의 전경 중 일부가, 입력된 시나리오에 대응하는 움직임을 갖도록 배열함에 의해, 동영상 컨텐츠를 생성하는 단계를 포함하되, 상기 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계는,상기 입력된 시나리오의 키워드를 추출하는 단계; 및상기 추출된 키워드에 대응하는 동적 객체를 상기 입력 영상 또는 상기 변환된 영상 내에서 추출하여 상기 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계를 포함하고,도메인 분류기 및 FID(Frechet Inception Distance)를 사용하여 상기 스타일 변환 인공지능 모델에 대한 품질 분석을 수행하고, 상기 품질 분석의 수행 결과를 기반으로 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 입력 영상은 사용자가 촬영하거나 수집한 영상 또는 사진을 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 타겟 스타일은, 스타일 추천 인공지능 모델을 이용하여, 상기 입력된 시나리오 및 상기 생성된 동영상 컨텐츠의 시청 대상자의 연령과 관련된 정보 중 적어도 하나를 기반으로 추천되는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계는,동적 객체 영역 인식 인공지능 모델을 이용하여 상기 입력 영상 또는 상기 변환된 내에서 상기 적어도 하나의 전경 영역을 추출하는 단계; 및그래프 컷(graph cut) 알고리즘을 이용하여, 상기 변환된 영상 내에서 상기 추출된 적어도 하나의 전경 영역을 분할하는 단계를 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 기초 배경 영상을 생성하는 단계는,인페인팅(inpainting) 기반의 배경 자동 생성 인공지능 모델을 이용하여 상기 분할된 적어도 하나의 전경 영역의 후면에 채워질 배경 영상을 생성함에 의해 상기 기초 배경 영상을 생성하는 단계를 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 인페인팅 기반의 배경 자동 생성 인공지능 모델의 학습 데이터는 동적 객체 영역과 배경 영역을 포함하는 학습용 영상 데이터에서 동적 객체 영역을 제외한 배경 영역을 마스킹 처리함에 의해 생성된 데이터를 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 인페인팅 기반의 배경 자동 생성 인공지능 모델은 적대적 생성 신경망을 통해 도메인을 구분하지 못하도록 학습된 인공지능 모델인, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 동영상 컨텐츠를 생성하는 단계는,상기 적어도 하나의 전경 중 적어도 일부, 상기 기초 배경 영상 및 상기 입력된 시나리오를 시나리오 기반 동작 추천 인공지능 모델에 적용하여 상기 동영상 컨텐츠를 생성하는 단계를 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 동영상 컨텐츠를 생성하는 단계는,상기 입력된 시나리오에서 동적 객체와 연관된 키워드를 추출하는 단계;동작 추천 인공지능 모델을 이용하여 상기 추출된 동적 객체와 연관된 키워드에 대응하는 움직임을 추천하는 단계:상기 적어도 하나의 전경 중 일부를 상기 추출된 동적 객체와 연관된 키워드에 연관시킴에 의해, 상기 적어도 하나의 전경 중 일부가 상기 추천된 움직임을 갖도록 전경 동영상을 생성하는 단계; 및상기 생성된 전경 동영상과 상기 기초 배경 영상을 합성하는 단계를 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 움직임을 추천하는 단계는,상기 입력된 시나리오에서 상기 추출된 동적 객체와 연관된 명사 키워드와 상기 명사 키워드에 대응하는 동사 키워드를 추출하는 단계; 및상기 추출된 동사 키워드를 이용하여, 상기 명사 키워드와 연관된 동적 객체에 대해, 그에 대응하는 움직임을 추천하는 단계를 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 입력 영상은 e-book의 일부 및 그림을 포함하는 책의 캡쳐된 영상 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 장치에 있어서,입력 영상 및 상기 동영상 컨텐츠의 시나리오에 대한 정보를 입력받는 입력부; 상기 입력 영상 및 타겟 스타일(target style)을 스타일 변환 인공지능 모델에 적용함에 의해 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환하고, 상기 변환된 영상 내에서 적어도 하나의 전경 영역을 분할하며, 상기 분할된 적어도 하나의 전경 영역의 후면에 채워질 배경 영상을 생성하여 기초 배경 영상을 생성하고, 상기 기초 배경 영상 위에, 상기 분할된 적어도 하나의 전경 중 일부가, 입력된 시나리오에 대응하는 움직임을 갖도록 배열함에 의해, 상기 동영상 컨텐츠를 생성하는 프로세서; 및 상기 생성된 동영상 컨텐츠를 출력하는 출력부를 포함하되, 상기 프로세서는, 상기 입력된 시나리오의 키워드를 추출하고, 상기 추출된 키워드에 대응하는 동적 객체를 상기 입력 영상 또는 상기 변환된 영상 내에서 추출하여 상기 적어도 하나의 전경 영역을 분할하고,상기 프로세서는, 도메인 분류기 및 FID를 사용하여 상기 스타일 변환 인공지능 모델에 대한 품질 분석을 수행하고, 상기 품질 분석의 수행 결과를 기반으로 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 시스템에 있어서,대용량 데이터베이스와 연계하여 적어도 하나의 인공지능 모델을 학습시키는 인공지능 모델 학습 장치, 상기 적어도 하나의 인공지능 모델은 입력 영상으로부터 동영상 컨텐츠 생성과 연관된 모델을 포함함; 및상기 입력 영상 및 상기 동영상 컨텐츠의 시나리오에 대한 정보를 입력받아, 상기 입력 영상 및 타겟 스타일(target style)을 상기 인공지능 모델 학습 장치에서 학습된 스타일 변환 인공지능 모델에 적용함에 의해, 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환하고, 상기 변환된 영상 내에서 적어도 하나의 전경 영역을 분할하며, 상기 분할된 적어도 하나의 전경 영역의 후면에 채워질 배경 영상을 생성하여 기초 배경 영상을 생성하고, 상기 기초 배경 영상 위에, 상기 분할된 적어도 하나의 전경 중 일부가, 입력된 시나리오에 대응하는 움직임을 갖도록 배열함에 의해, 동영상 컨텐츠를 생성하는 컨텐츠 자동 제작 장치를 포함하되, 상기 컨텐츠 자동 제작 장치는, 상기 입력된 시나리오의 키워드를 추출하고, 상기 추출된 키워드에 대응하는 동적 객체를 상기 입력 영상 또는 상기 변환된 영상 내에서 추출하여 상기 적어도 하나의 전경 영역을 분할하고,상기 컨텐츠 자동 제작 장치는, 도메인 분류기 및 FID를 사용하여 상기 스타일 변환 인공지능 모델에 대한 품질 분석을 수행하고, 상기 품질 분석의 수행 결과를 기반으로 상기 입력 영상을 상기 타겟 스타일로 변환하는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 인공지능 모델 중 적어도 일부에 의해 도출된 결과 데이터는 상기 적어도 하나의 인공지능 모델 중 적어도 일부에 학습 데이터로써 재사용되는, 인공지능 기반의 동영상 컨텐츠 생성 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code>119980968016</code><country>대한민국</country><engName>LG Uplus Corp.</engName><name>주식회사 엘지유플러스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Sun Hee</engName><name>황선희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Seung Hyun</engName><name>이승현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, Sang Hoon</engName><name>박상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JEON, Byoung Ki</engName><name>전병기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 * (역삼동) *층(콕스특허법률사무소)</address><code>920090001219</code><country>대한민국</country><engName>Oh, Jae Eon</engName><name>오재언</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0204702-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250022994.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93665ac818b216ffc511fe65c49c10ef7dd9cd187d6463d74c26f6228a253c73249b231dced836ddd78fc5dee0ab4d7993bb91fa9bf98f76c2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf95fc9c1fad04230ff4a26615197aed28d5fa2c8cd52b182ea295a4c5079b0345cb68f4e9234ffb9f0faec520647bc3fbdd92b84f6fdf36c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>