<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:49.3449</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.03.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007479</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진단 및 치료를 위한 바이사이클릭 화합물</inventionTitle><inventionTitleEng>BICYCLIC COMPOUNDS FOR DIAGNOSIS AND THERAPY</inventionTitleEng><openDate>2024.03.20</openDate><openNumber>10-2024-0036709</openNumber><originalApplicationDate>2017.03.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7038417</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 495/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 51/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 417/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 513/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227038417</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 예컨대, 파킨슨병과 같은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인(α-시누클레인, A-시누클레인, a시누클레인, A-syn, α-syn, aSyn) 응집체와 관련된 장애 및 이상 그룹의 진단, 질환 진행의 모니터링 또는 약물 활성 모니터링에 이용될 수 있는 하기 식 (I)의 화합물에 관한 것이다. 이 인스턴트 화합물은 그러한 장애에 대한 소인을 측정하거나, 잔류 장애를 모니터링하거나, 또는 그러한 장애를 앓고 있는 환자의 반응성을 예측하여 특정 약제로 치료하는 것에 특히 유용하다. 본 화합물은 또한 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상을 치료, 완화 또는 예방하는데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017153601</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.03.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2017/055754</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 식 (I)의 화합물:및 그의 모든 검출 가능하게 표지된 유도체, 입체이성질체, 라세미 혼합물, 약제학적으로 허용가능한 염, 수화물, 용매화물, 프로드럭 및 다형체로서;여기서,는 하기로 구성되는 군으로부터 선택되고, 및 -CN, 여기서 는 임의의 가능한 위치(any available position)에서 모이어티 U에 부착될 수 있고, 여기서 는 1개 이상의 치환기 RA로 선택적으로 치환될 수 있고;여기서는 하기로 구성되는 군으로부터 선택되고, 여기서, 및  는 임의의 가능한 위치에 부착될 수 있고, 여기서 는 1개 이상의 치환기 RB로 선택적으로 치환될 수 있고;V는 S이고,Z는 N 및 CRc로 구성되는 군으로부터 선택되고,W는 N 및 CRc로 구성되는 군으로부터 선택되거나, 또는 W가 U에 부착된 경우 W는 C이고;W1은 N 및 CRc로 구성되는 군으로부터 선택되거나, 또는 W1이 U에 부착된 경우 W1은 C이고;X는 N 및 CRc로 구성되는 군으로부터 선택되거나, 또는 X가 U에 부착된 경우 X는 C이고;Y는 N 및 CRc로 구성되는 군으로부터 선택되거나, 또는 Y가 U에 부착된 경우 Y는 C이고;U는 -NRa-, -CH=CH-,  및 결합(bond)으로 구성되는 군으로부터 선택되고;각각의 경우에(for each occurrence), Ra는 수소, 알킬, 및 할로알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Rb는 수소, 알킬, 할로알킬, 및 할로겐으로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Rc는 수소, 알킬, 할로알킬, 및 할로겐으로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Rd는 할로겐, -OH, -O-알킬 및 수소로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Re는 수소, -(CH2CH2-O)n-Rf, -(CH2CH2-O)n-(CH2CH2)-Rd, 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴은 선택적으로 치환될 수 있고,각각의 경우에, Rf는 수소, 및 알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, RA는  할로겐, CN, -O-R10, -NR10R11, -CONR10R11, -N(R10)-C(O)-R11, -N(R10)-C(O)-O-R11, -(O-CH2CH2)n-Rd, =O, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐은 선택적으로 치환될 수 있거나, 또는 하나 보다 많은(more than one) 그룹 RA가 존재하고 그룹들 RA 중 2개가 인접한 경우, 이들은 선택적으로 합쳐져서, 탄소 원자 및 선택적으로 O, S, 또는 N으로부터 선택된 하나 이상의 헤테로원자 또는 선택적으로 하나 이상의 헤테로원자(예를 들어, N, O 및/또는 S)-함유 모이어티를 함유하는 5- 내지 8-원 고리를 형성할 수 있고, 여기서 상기 5- 내지 8-원 고리는 치환될 수 있고;각각의 경우에, RB는 할로겐, CN, -O-R10, -NR10R11, -CONR10R11, -N(R10)-C(O)-R11, -N(R10)-C(O)-O-R11, -(O-CH2CH2)n-Rd, =O, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐은 선택적으로 치환될 수 있거나, 또는 하나 보다 많은 그룹 RB가 존재하고 그룹들 RB 중 2개가 인접한 경우, 이들은 선택적으로 합쳐져서, 탄소 원자 및 선택적으로 O, S, 또는 N으로부터 선택된 하나 이상의 헤테로원자 또는 선택적으로 하나 이상의 헤테로원자(예를 들어, N, O 및/또는 S)-함유 모이어티를 함유하는 5- 내지 8-원 고리를 형성할 수 있고, 여기서 상기 5- 내지 8-원 고리는 치환될 수 있고;각각의 경우에, R10은 수소, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴 및 헤테로사이클릴알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 및 헤테로사이클릴알킬은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, R11은 수소, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 및 헤테로사이클릴알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 및 헤테로사이클릴알킬은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, R14는 수소, -(CH2CH2-O)n-Rf, -(CH2CH2-O)n-(CH2CH2)-Rd, 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, n은 독립적으로 1 내지 4이고;각각의 경우에, m은 독립적으로 1 내지 4인 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 하기 식 (Ib) 또는 식 (Ic)의 화합물로서,여기서 A, U, B, X, Y, W, W1 및 Z는 청구항 1에서 정의된 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 하기 식 (Id), 식 (Ie), 식 (Ih) 또는 식 (Ii)의 화합물로서,여기서 A 및 B는 청구항 1에서 정의된 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 여기서는 이고, 여기서 는 임의의 가능한 위치에 부착될 수 있고, 여기서 는 1개 이상의 치환기 RB로 선택적으로 치환될 수 있는 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 하기 식 (II)의 화합물:및 그의 모든 검출 가능하게 표지된 유도체, 입체이성질체, 라세미 혼합물, 약제학적으로 허용가능한 염, 수화물, 용매화물, 프로드럭 및 다형체로서;여기서,는 하기로 구성되는 군으로부터 선택되고, 수소 및 알킬, 여기서  및 알킬은 임의의 가능한 위치에 부착될 수 있고, 여기서 는 1개 이상의 치환기 RD로 선택적으로 치환될 수 있고;여기서는 하기로 구성되는 군으로부터 선택되고, 여기서   및 는 임의의 가능한 위치에 부착될 수 있고, 여기서 는 1개 이상의 치환기 RE로 선택적으로 치환될 수 있고;V2는 S, NRa 및 CRbRb로 구성되는 군으로부터 선택되고,Z2는 N 및 CRc로 구성되는 군으로부터 선택되고,각각의 경우에, Ra는 수소, 알킬, 및 할로알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Rb는 수소, 알킬, 할로알킬, 및 할로겐으로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Rc는 수소, 알킬, 할로알킬, 및 할로겐으로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Rd는 할로겐, -OH, -O-알킬 및 수소로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고;각각의 경우에, Re는 수소, -(CH2CH2-O)n-Rf, -(CH2CH2-O)n-(CH2CH2)-Rd, 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴은 선택적으로 치환될 수 있고,각각의 경우에, Rf는 수소, 및 알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, RD는 할로겐, CN, -O-R10, -NR10R11, -CONR10R11, -N(R10)-C(O)-R11, -N(R10)-C(O)-O-R11, -(O-CH2CH2)n-Rd, =O, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐은 선택적으로 치환될 수 있거나, 또는 하나 보다 많은 그룹 RD가 존재하고 그룹들 RD 중 2개가 인접한 경우, 이들은 선택적으로 합쳐져서, 탄소 원자 및 선택적으로 O, S, 또는 N으로부터 선택된 하나 이상의 헤테로원자 또는 선택적으로 하나 이상의 헤테로원자(예를 들어, N, O 및/또는 S)-함유 모이어티를 함유하는 5- 내지 8-원 고리를 형성할 수 있고, 여기서 상기 5- 내지 8-원 고리는 치환될 수 있고;각각의 경우에, RE는 할로겐, CN, -O-R10, -NR10R11, -CONR10R11, -N(R10)-C(O)-R11, -N(R10)-C(O)-O-R11, -(O-CH2CH2)n-Rd, =O, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 헤테로사이클릴알킬, 알케닐, 및 알키닐은 선택적으로 치환될 수 있거나, 또는 하나 보다 많은 그룹 RE가 존재하고 그룹들 RE 중 2개가 인접한 경우, 이들은 선택적으로 합쳐져서, 탄소 원자 및 선택적으로 O, S, 또는 N으로부터 선택된 하나 이상의 헤테로원자 또는 선택적으로 하나 이상의 헤테로원자(예를 들어, N, O 및/또는 S)-함유 모이어티를 함유하는 5- 내지 8-원 고리를 형성할 수 있고, 여기서 상기 5- 내지 8-원 고리는 치환될 수 있고;각각의 경우에, R10은 수소, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 및 헤테로사이클릴알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 및 헤테로사이클릴알킬은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, R11은 수소, 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 및 헤테로사이클릴알킬로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴, 카르보사이클릴알킬, 헤테로사이클릴, 및 헤테로사이클릴알킬은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, R14는 수소, -(CH2CH2-O)n-Rf, -(CH2CH2-O)n-(CH2CH2)-Rd, 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴로 구성되는 군으로부터 독립적으로 선택되고, 여기서 알킬, 카르보사이클릴 및 헤테로사이클릴은 선택적으로 치환될 수 있고;각각의 경우에, n은 독립적으로 1 내지 4이고;각각의 경우에, m은 독립적으로 1 내지 4인 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 하기 식 (IIa)의 화합물로서,여기서 D 및 E는 청구항 5에서 정의된 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 여기서 화합물은 2H, 3H, 18F, 123I, 124I, 125I, 131I, 11C, 13N, 15O, 및 77Br로 검출 가능하게 표지된 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 여기서 화합물은 18F로 검출 가능하게 표지된 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 5에 있어서, 여기서 화합물은 2H, 3H, 18F, 123I, 124I, 125I, 131I, 11C, 13N, 15O, 및 77Br로 검출 가능하게 표지된 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 여기서 화합물은 18F로 검출 가능하게 표지된 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물 및 약제학적으로 허용가능한 담체, 희석제, 보조제 및/또는 부형제를 포함하는 진단 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 진단에 사용하기 위한, 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 루이 소체(Lewy bodies) 및/또는 루이 신경돌기(Lewy neurites)를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체(alpha-synuclein aggregates)의 이미징에 사용하기 위한, 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 조성물은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 양전자 방출 단층촬영 이미징(positron emission tomography imaging)에 사용하기 위한 것인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애(disorder) 또는 이상(abnormality) 또는 그에 대한 소인(predisposition)의 진단에 사용하기 위한, 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 여기서 장애는 파킨슨병(알파-시누클레인 돌연변이가 있는 산발성(sporadic), 가족성(familial), 알파-시누클레인 이외의 돌연변이가 있는 가족성, 순수 자율신경 부전(pure autonomic failure) 또는 루이 소체 연하곤란(Lewy body dysphagia)을 포함), 루이 소체 치매 (&quot;순수(pure)&quot; 루이 소체 치매를 포함), 산발성 알츠하이머병, APP 돌연변이가 있는 가족성 알츠하이머병, PS-1, PS-2 또는 기타 돌연변이가 있는 가족성 알츠하이머병, 가족성 영국 치매(familial British dementia), 알츠하이머병의 루이 소체 변이형, 정상 노화 (다운증후군 포함), 다계통위축 (샤이-드래거증후군(Shy-Drager syndrome), 줄무늬체흑질변성 (striatonigral degeneration) 또는 올리브다리소뇌위축증 (olivopontocerebellar atrophy) 포함), 외상성 뇌손상, 만성 외상성 뇌병증(chronic traumatic encephalopathy), 타우증(tauopathies) (피크병(Pick's disease), 전측두엽 치매(frontotemporal dementia), 진행성 핵상마비(progressive supranuclear palsy), 피질기저핵변성(corticobasal degeneration) 또는 니만-피크 C1형 질환(Niemann-Pick type C1 disease) 포함), 운동 뉴런 질환, 근위축성 측색경화증 (산발성, 가족성 또는 ALS-괌 치매 복합증(ALS-dementia complex of Guam) 포함), 신경축삭 퇴행위축(neuroaxonal dystrophy), 뇌에 철 축적을 가진 신경변성 1형(neurodegeneration with brain iron accumulation type 1) (할러포르덴-스파츠 증후군(Hallervorden-Spatz syndrome) 포함), 프리온병(prion diseases), 모세혈관확장성 운동실조(ataxia telangiectatica), 메이그 증후군(Meige's syndrome), 아급성 경화성 범뇌염(subacute sclerosing panencephalitis), 고셰병(Gaucher disease), 리소좀 축적 장애 (쿠포르-라켑 증후군(Kufor-Rakeb syndrome) 및 산필리포 증후군(Sanfilippo syndrome) 포함) 및 급속 안구 운동 (rapid eye movement: REM) 수면 행동 장애로부터 선택되는 것인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 여기서 장애는 파킨슨병인 것인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 환자의 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계;(b) 상기 화합물을 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 상기 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하는 단계;(c) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 상기 알파-시누클레인 응집체에 결합된 화합물을 검출하는 단계; 및(d) 선택적으로, 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 상기 알파-시누클레인 응집체와 결합한 화합물의 존재 또는 부존재를, 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계를 포함하는, 환자에서 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상의 진단을 위한 데이터를 수집하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계로서, 상기 화합물은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 특이적으로 결합하는 것인, 단계;(b) 상기 화합물이 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하여 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체를 형성하는 단계;(c) 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 형성을 검출하는 단계;(d) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 존재 또는 부존재를 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계; 및(e) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 양을 정상의 대조군 값에 비교하는 단계를 포함하는, 환자의 샘플 내에서 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 대한 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물의 특이적 결합을 검출하는 것을 포함하고, 환자에서 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상에 대한 소인을 측정하기 위한 데이터를 수집하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계로서, 상기 화합물은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 특이적으로 결합하는 것인, 단계;(b) 상기 화합물이 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하여 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체를 형성하는 단계;(c) 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 형성을 검출하는 단계;(d) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 존재 또는 부존재를 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계; 및(e) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 양을 정상의 대조군 값에 비교하는 단계를 포함하는, 약제(medicament)로 치료된 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상을 앓고 있는 환자에서 잔류 장애(residual disorder)를 모니터링하기 위한 데이터를 수집하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계로서, 상기 화합물은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 특이적으로 결합하는 것인, 단계;(b) 상기 화합물이 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하여 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체를 형성하는 단계;(c) 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 형성을 검출하는 단계;(d) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 존재 또는 부존재를 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계; 및(e) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 양을 정상의 대조군 값에 비교하는 단계를 포함하는, 약제로 치료되고 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상을 앓고 있는 환자의 반응성을 예측하기 위한 데이터를 수집하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 환자의 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계;(b) 상기 화합물을 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 상기 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하는 단계;(c) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 상기 알파-시누클레인 응집체에 결합된 화합물을 검출하는 단계; 및(d) 선택적으로, 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 상기 알파-시누클레인 응집체와 결합한 화합물의 존재 또는 부존재를, 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계를 포함하는, 환자에서 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상을 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계로서, 상기 화합물은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 특이적으로 결합하는 것인, 단계;(b) 상기 화합물이 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하여 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체를 형성하는 단계;(c) 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 형성을 검출하는 단계;(d) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 존재 또는 부존재를 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계; 및(e) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 양을 정상의 대조군 값에 비교하는 단계를 포함하는, 환자의 샘플 내에서 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 대한 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물의 특이적 결합을 검출하는 것을 포함하고, 환자에서 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상에 대한 소인을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계로서, 상기 화합물은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 특이적으로 결합하는 것인, 단계;(b) 상기 화합물이 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하여 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체를 형성하는 단계;(c) 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 형성을 검출하는 단계;(d) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 존재 또는 부존재를 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계; 및(e) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 양을 정상의 대조군 값에 비교하는 단계를 포함하는, 약제로 치료된 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상을 앓고 있는 환자에서 잔류 장애를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하기 단계:(a) 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체를 포함하는 것으로 의심되는 샘플을 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물과 접촉시키는 단계로서, 상기 화합물은 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 특이적으로 결합하는 것인, 단계;(b) 상기 화합물이 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 결합하도록 허용하여 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체를 형성하는 단계;(c) 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 형성을 검출하는 단계;(d) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 존재 또는 부존재를 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재 또는 부존재와 서로 관련시키는 단계; 및(e) 선택적으로, 상기 화합물/(루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체) 복합체의 양을 정상의 대조군 값에 비교하는 단계를 포함하는, 약제로 치료되고 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상을 앓고 있는 환자의 반응성을 예측하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 18 내지 청구항 25 중 어느 한 항에 있어서, 여기서 장애는 파킨슨병 (알파-시누클레인 돌연변이가 있는 산발성, 가족성, 알파-시누클레인 이외의 돌연변이가 있는 가족성, 순수 자율신경 부전 또는 루이 소체 연하곤란을 포함), 루이 소체 치매 (&quot;순수&quot; 루이 소체 치매를 포함), 산발성 알츠하이머병, APP 돌연변이가 있는 가족성 알츠하이머병, PS-1, PS-2 또는 기타 돌연변이가 있는 가족성 알츠하이머병, 가족성 영국 치매, 알츠하이머병의 루이 소체 변이형, 정상 노화 (다운증후군 포함), 다계통위축 (샤이-드래거증후군, 줄무늬체흑질변성 또는 올리브다리소뇌위축증 포함), 외상성 뇌손상, 만성 외상성 뇌병증, 타우증 (피크병, 전측두엽 치매, 진행성 핵상마비, 피질기저핵변성 또는 니만-피크 C1형 질환 포함), 운동 뉴런 질환, 근위축성 측색경화증 (산발성, 가족성 또는 ALS-괌 치매 복합증 포함), 신경축삭 퇴행위축, 뇌에 철 축적을 가진 신경변성 1형 (할러포르덴-스파츠 증후군 포함), 프리온병, 모세혈관확장성 운동실조, 메이그 증후군, 아급성 경화성 범뇌염, 고셰병, 리소좀 축적 장애 (쿠포르-라켑 증후군 및 산필리포 증후군 포함) 및 급속 안구 운동 (REM) 수면 행동 장애로부터 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서, 여기서 장애는 파킨슨병인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하기 단계:(a) 샘플을 제공하는 단계; (b) 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물로 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 존재에 대해 상기 샘플을 테스트하는 단계;(c) 상기 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체에 결합된 화합물의 양을 측정하는 단계; 및(d) 상기 샘플 내의 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 양을 계산하는 단계를 포함하는, 환자의 샘플 내에서 루이 소체 및/또는 루이 신경돌기를 포함하지만, 이에 한정되지 않는, 알파-시누클레인 응집체의 양을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물 및 약제학적으로 허용가능한 담체, 희석제, 보조제 또는 부형제를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상의 치료, 완화 또는 예방에 사용하기 위한, 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물을 포함하는 약제학적 조성물로서, 여기서 장애는 선택적으로 파킨슨병 (알파-시누클레인 돌연변이가 있는 산발성, 가족성, 알파-시누클레인 이외의 돌연변이가 있는 가족성, 순수 자율신경 부전 또는 루이 소체 연하곤란을 포함), 루이 소체 치매 (&quot;순수&quot; 루이 소체 치매를 포함), 산발성 알츠하이머병, APP 돌연변이가 있는 가족성 알츠하이머병, PS-1, PS-2 또는 기타 돌연변이가 있는 가족성 알츠하이머병, 가족성 영국 치매, 알츠하이머병의 루이 소체 변이형, 정상 노화 (다운증후군 포함), 다계통위축 (샤이-드래거증후군, 줄무늬체흑질변성 또는 올리브다리소뇌위축증 포함), 외상성 뇌손상, 만성 외상성 뇌병증, 타우증 (피크병, 전측두엽 치매, 진행성 핵상마비, 피질기저핵변성 또는 니만-피크 C1형 질환 포함), 운동 뉴런 질환, 근위축성 측색경화증 (산발성, 가족성 또는 ALS-괌 치매 복합증 포함), 신경축삭 퇴행위축, 뇌에 철 축적을 가진 신경변성 1형 (할러포르덴-스파츠 증후군 포함), 프리온병, 모세혈관확장성 운동실조, 메이그 증후군, 아급성 경화성 범뇌염, 고셰병, 리소좀 축적 장애 (쿠포르-라켑 증후군 및 산필리포 증후군 포함) 및 급속 안구 운동 (REM) 수면 행동 장애로부터 선택되는 것인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, 여기서 장애는 파킨슨병인 것인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 하기 식 (IIIa) 또는 식 (IIIb)의 화합물로서,여기서 Re, R14, RA, m, B, U, Y, W, W1, X, Z 및 V는 청구항 1에서 정의된 것이고,는 하기로 구성되는 군으로부터 선택되고,, 여기서 는 임의의 가능한 위치에서 모이어티 U에 부착될 수 있고, 여기서 는 1개 이상의 치환기 RA로 선택적으로 치환될 수 있고; LG는 이탈기(leaving group)인 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서, 여기서 LG는 니트로, 할로겐, 트리메틸암모늄, C1-4 알킬 술포네이트 또는 C6-10 아릴 술포네이트로부터 선택되는 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 하기 식 (IVa) 또는 식 (IVb)의 화합물로서,여기서 Re, RD, E, V2 및 Z2는 청구항 5에서 정의된 것이고;는 하기로 구성되는 군으로부터 선택되고, 및 알킬, 여기서   및 알킬은 임의의 가능한 위치에 부착될 수 있고, 여기서 는 1개 이상의 치환기 RD로 선택적으로 치환될 수 있고;LG는 이탈기인 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 34에 있어서, 여기서 LG는 니트로, 할로겐, 트리메틸암모늄, C1-4 알킬 술포네이트 또는 C6-10 아릴 술포네이트로부터 선택되는 것인, 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 8에 기재된 화합물의 제조 방법으로서, LG가 18F에 의해 대체되도록, 청구항 32에 기재된 화합물을 18F-플루오르화제와 반응시키는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서, 여기서 18F-플루오르화제는 K18F, H18F, Cs18F, Na18F 및 테트라부틸암모늄 [18F]플루오라이드로부터 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 10에 기재된 화합물의 제조 방법으로서, LG가 18F에 의해 대체되도록, 청구항 34에 기재된 화합물을 18F-플루오르화제와 반응시키는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서, 여기서 18F-플루오르화제는 K18F, H18F, Cs18F, Na18F 및 테트라부틸암모늄 [18F]플루오라이드로부터 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 시험관 내(in vitro) 분석 기준 또는 시험관 내 스크리닝 도구로 사용하기 위한, 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 화합물을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 알파-시누클레인 응집체와 관련된 장애 또는 이상의 검출 및/또는 진단을 위한 테스트 키트로서, 여기서 테스트 키트는 청구항 1 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 화합물을 포함하는 것인, 테스트 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 방사성약제학적 제제(radiopharmaceutical preparation)를 제조하기 위한 키트로서, 여기서 키트는 청구항 32 내지 청구항 35 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 화합물을 포함하는 밀봉된 바이알(sealed vial)을 포함하는 것인, 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스, 체하-**** 라우산느, 빌딩 비, 이피에프엘 이노베이션 파크</address><code>520060026525</code><country>스위스</country><engName>AC IMMUNE SA</engName><name>에이씨 이뮨 에스에이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스, ***** 프레...</address><code> </code><country> </country><engName>MOLETTE, Jerome</engName><name>몰레뜨, 제롬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스, **** 라우산느...</address><code> </code><country> </country><engName>GABELLIERI, Emanuele</engName><name>가벨리에리, 에마누엘레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스, **** 부쥐-...</address><code> </code><country> </country><engName>DARMENCY, Vincent</engName><name>다르멘시, 빈센트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16159878.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16199577.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0249391-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0675113-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1091196-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0166347-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0163166-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0163165-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0822607-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>