<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:53.1753</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0022537</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 제조 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2025.08.26</openDate><openNumber>10-2025-0126922</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서는 표시 패널 제조 장치에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 패널 제조 장치는 제조 기판상에 박막을 형성하는 박막 증착 장치, 및 상기 박막 증착 장치의 박막 증착 공정 중에 방출되는 광의 스펙트럼을 분석해서 광학적 방사 분광 데이터를 생성하고, 실시간으로 상기 광학적 방사 분광 데이터를 분석해서 상기 제조 기판상에 형성되는 박막 특성 정보들을 검출하는 박막 특성 검출 장치를 포함하며, 상기 박막 특성 검출 장치는 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포와 광의 세기 분포 및 복수의 플라즈마 특성 정보들을 분석해서 상기 제조 기판상에 형성되는 박막의 수소 농도를 포함하는 상기 박막 특성 정보들을 검출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제조 기판상에 박막을 형성하는 박막 증착 장치; 및 상기 박막 증착 장치의 박막 증착 공정 중에 방출되는 광의 스펙트럼을 분석해서 광학적 방사 분광 데이터를 생성하고, 실시간으로 상기 광학적 방사 분광 데이터를 분석해서 상기 제조 기판상에 형성되는 박막 특성 정보들을 검출하는 박막 특성 검출 장치를 포함하며, 상기 박막 특성 검출 장치는 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포와 광의 세기 분포 및 복수의 플라즈마 특성 정보들을 분석해서 상기 제조 기판상에 형성되는 박막의 수소 농도를 포함하는 상기 박막 특성 정보들을 검출하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 박막 증착 장치는 화학기상 증착 공정 수행 공간을 형성하는 챔버; 상기 챔버의 내부 공간 배치되어 상기 제조 기판을 안착 및 고정시키는 로딩 플레이트; 상기 챔버의 내부 공간으로 증착 소스 가스 및 케리어 가스를 공급하는 가스 공급기; 및 상기 챔버의 내부로 고주파 전원을 인가하고 플라즈마 증착 과정을 제어하는 플라즈마 공정 제어기를 포함하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 박막 특성 검출 장치는 상기 박막 증착 장치의 챔버 내부에서 방출되는 플라즈마 광을 스펙트럼 파장 대역에 따라 분광 및 굴절시키는 전범위 분광 모듈; 상기 전범위 분광 모듈에 의해 굴절된 스펙트럼 파장 대역의 광을 반사시키는 회절 모듈; 상기 회절 모듈을 통해 반사된 스펙트럼 파장 대역의 광을 미리 설정된 파장 대역으로 밴드패스 필터링하는 입사광 필터 모듈; 상기 입사광 필터 모듈을 통해 필터링된 광의 파장 대역별 파장 분포와 광의 세기 분포에 기초해서 상기 광학적 방사 분광 데이터를 생성하는 광감도 검출 모듈; 및 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포와 광의 세기 분포 및 복수의 플라즈마 특성 정보들을 분석하고, 미리 설정된 연산식들을 이용해서 상기 제조 기판 상에 형성되는 박막의 증착 두께 정보, 굴절률 정보 및 수소 농도 정보 중 적어도 하나의 상기 박막 특성 정보들을 검출하는 광학 데이터 분석기기를 포함하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포, 광의 세기 분포, 불활성 가스의 온도 특성 변화 정보와 불활성 가스의 분자 온도 특성 변화 정보를 포함하는 복수의 플라즈마 특성 정보를 검출하는 플라즈마 특성 추출부; 상기 광학적 방사 분광 데이터와 상기 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 수소 농도 검출 연산식으로 연산함으로써, 증착되는 박막의 수소 농도를 실시간으로 계측하는 수소 농도 검출부; 및 상기 챔버내 온도 정보와 압력 정보를 포함하는 증착 환경 정보들, 상기 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 박막 두께 검출 연산식으로 연산해서 실시간으로 증착되는 박막의 두께 정보를 계측하는 증착막 특성 검출부를 포함하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 박막 특성 검출 장치는 상기 박막 증착 장치의 챔버 내부에서 방출되는 플라즈마 광의 파장 대역별 파장 분포와 광의 세기 분포에 기초해서 상기 광학적 방사 분광 데이터를 생성하는 광감도 검출 모듈; 및 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포와 광의 세기 분포 및 복수의 플라즈마 특성 정보들을 분석하고, 미리 설정된 연산식들을 이용해서 상기 제조 기판 상에 형성되는 박막의 증착 두께 정보, 굴절률 정보 및 수소 농도 정보 중 적어도 하나의 상기 박막 특성 정보들을 검출하는 광학 데이터 분석기기를 포함하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포, 광의 세기 분포, 불활성 가스의 온도 특성 변화 정보와 불활성 가스의 분자 온도 특성 변화 정보를 포함하는 복수의 플라즈마 특성 정보를 검출하고, 상기 광학적 방사 분광 데이터와 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 수소 농도 검출 연산식으로 연산해서 실시간으로 증착되는 박막의 수소 농도를 계측하며, 상기 챔버내 온도 정보와 압력 정보를 포함하는 증착 환경 정보들, 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 박막 두께 검출 연산식으로 연산해서 실시간으로 증착되는 박막의 두께 정보를 계측하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 수소 농도 검출 연산식은 HIC(hp) = [Int.A]n × [Int.B]m × EXP(-ke/Te) × EXP(-kg/Tg) 이고, 상기 HIC(hp)는 수소 농도이고, 상기 Int.A는 제1 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 광의 세기 또는 검출 파장이며, 상기 Int.B는 제2 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 광의 세기 또는 검출 파장이고, 상기 n은 미리 설정된 제1 농도 가중치이고, 상기 m은 미리 설정된 제2 농도 가중치이며, 상기 Tg는 제1 플라즈마 특성 인자인 불활성 가스의 온도이며, 상기 Te는 제2 플라즈마 특성 인자인 불활성 가스의 분자 온도이고, 상기 ke는 미리 설정된 제1 진동 에너지 가중치이며, 상기 kg는 미리 설정된 제2 진동 에너지 가중치인 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 챔버내 온도 정보와 압력 정보 및 제1 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 광의 세기 특성들과 증착 속도 검출 연산식을 이용해서 박막의 증착 속도를 검출하고,  상기 증착 속도 검출 연산식은 THL(T_S) = k(p,T,,...)[Int.A]이며, 상기 THL(T_S)는 박막의 증착 속도 정보이고, 상기 p는 챔버내 압력, 상기 T는 챔버내 온도, 상기 Int.A는 상기 제1 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 상기 광의 세기 특성들을 포함한 정보인 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 증착 속도 검출 연산식을 시간에 대해 적분 연산하여 상기 박막 두께 검출 연산식을 도출하며, 상기 박막 두께 검출 연산식은  이며, 상기 THL(th)는 박막의 두께 산출 값이고, 상기 k는 1을 포함한 상수인 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제조 기판상에 박막을 형성하는 박막 증착 장치; 및 상기 박막 증착 장치의 박막 증착 공정 중에 방출되는 광의 스펙트럼을 분석해서 광학적 방사 분광 데이터를 생성하고, 실시간으로 상기 광학적 방사 분광 데이터를 분석해서 상기 제조 기판상에 형성되는 박막 특성 정보들을 검출하는 박막 특성 검출 장치를 포함하며, 상기 박막 특성 검출 장치는 상기 박막 증착 장치의 챔버 내부에서 방출되는 플라즈마 광의 파장 대역별 파장 분포와 광의 세기 분포에 기초해서 상기 광학적 방사 분광 데이터를 생성하는 광감도 검출 모듈; 및 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포와 광의 세기 분포 및 복수의 플라즈마 특성 정보들을 분석하고, 미리 설정된 연산식들을 이용해서 상기 제조 기판 상에 형성되는 박막의 증착 두께 정보, 굴절률 정보 및 수소 농도 정보 중 적어도 하나의 상기 박막 특성 정보들을 검출하는 광학 데이터 분석기기를 포함하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포, 광의 세기 분포, 불활성 가스의 온도 특성 변화 정보와 불활성 가스의 분자 온도 특성 변화 정보를 포함하는 복수의 플라즈마 특성 정보를 검출하는 플라즈마 특성 추출부; 상기 광학적 방사 분광 데이터와 상기 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 수소 농도 검출 연산식으로 연산함으로써, 증착되는 박막의 수소 농도를 실시간으로 계측하는 수소 농도 검출부; 및 상기 챔버내 온도 정보와 압력 정보를 포함하는 증착 환경 정보들, 상기 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 박막 두께 검출 연산식으로 연산해서 실시간으로 증착되는 박막의 두께 정보를 계측하는 증착막 특성 검출부를 포함하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 광학적 방사 분광 데이터로부터 광의 파장 분포, 광의 세기 분포, 불활성 가스의 온도 특성 변화 정보와 불활성 가스의 분자 온도 특성 변화 정보를 포함하는 복수의 플라즈마 특성 정보를 검출하고, 상기 광학적 방사 분광 데이터와 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 수소 농도 검출 연산식으로 연산해서 실시간으로 증착되는 박막의 수소 농도를 계측하며, 상기 챔버내 온도 정보와 압력 정보를 포함하는 증착 환경 정보들, 복수의 플라즈마 특성 정보를 미리 설정된 박막 두께 검출 연산식으로 연산해서 실시간으로 증착되는 박막의 두께 정보를 계측하는 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 수소 농도 검출 연산식은 HIC(hp) = [Int.A]n × [Int.B]m × EXP(-ke/Te) × EXP(-kg/Tg) 이고, 상기 HIC(hp)는 수소 농도이고, 상기 Int.A는 제1 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 광의 세기 또는 검출 파장이며, 상기 Int.B는 제2 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 광의 세기 또는 검출 파장이고, 상기 n은 미리 설정된 제1 농도 가중치이고, 상기 m은 미리 설정된 제2 농도 가중치이며, 상기 Tg는 제1 플라즈마 특성 인자인 불활성 가스의 온도이며, 상기 Te는 제2 플라즈마 특성 인자인 불활성 가스의 분자 온도이고, 상기 ke는 미리 설정된 제1 진동 에너지 가중치이며, 상기 kg는 미리 설정된 제2 진동 에너지 가중치인 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 챔버내 온도 정보와 압력 정보 및 제1 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 광의 세기 특성들과 증착 속도 검출 연산식을 이용해서 박막의 증착 속도를 검출하고,  상기 증착 속도 검출 연산식은 THL(T_S) = k(p,T,,...)[Int.A]이며, 상기 THL(T_S)는 박막의 증착 속도 정보이고, 상기 p는 챔버내 압력, 상기 T는 챔버내 온도, 상기 Int.A는 상기 제1 증착 소스 가스의 광학적 방사 분광 데이터로부터 검출된 상기 광의 세기 특성들을 포함한 정보인 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 광학 데이터 분석기기는 상기 증착 속도 검출 연산식을 시간에 대해 적분 연산하여 상기 박막 두께 검출 연산식을 도출하며, 상기 박막 두께 검출 연산식은   이며, 상기 THL(th)는 박막의 두께 산출 값이고, 상기 k는 1을 포함한 상수인 표시 패널 제조 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Eun Ju</engName><name>송은주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YI, Hun Jung</engName><name>이헌정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0181980-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240022537.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c4bc3fae4b24c40b95e085076c7a02b54b554ecedcb96c423d56c94a3098e490886a0e18839d916a425bc9b05f4d112ce83d36d8038c7023</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9d74cfa7136fcf9421f235e3aa9d70da10e75105e1fe5ef8a7b343966eebd8a2e59203d37b70b1b53dd1ca95a40c302c641f424374086e04</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>