<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:02.02</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015344</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포지셔닝 보조 데이터를 포함하는 RRC(RADIO RESOURCE CONTROL) UAI(UE(USER EQUIPMENT) ASSISTANCE INFORMATION) 메시지</inventionTitle><inventionTitleEng>RADIO RESOURCE CONTROL (RRC) USER EQUIPMENT (UE) ASSISTANCE INFORMATION (UAI) MESSAGE INCLUDING POSITIONING ASSISTANCE DATA</inventionTitleEng><openDate>2024.07.04</openDate><openNumber>10-2024-0104104</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 포지션 보조 정보를 포함하는 UAI 메시지와 같은 보조 표시자를 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들 및 디바이스들을 제공한다. 제1 양상에서, 무선 통신 방법은 UE(user equipment)에 의해, 포지션 보조 정보를 포함하는 보조 표시자를 생성하는 단계를 포함한다. 방법은 보조 표시자를 네트워크 엔티티에 송신하는 단계를 더 포함한다. 다른 양상들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023091837</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078438</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,UE에 의해, 포지션 보조 정보를 포함하는 보조 표시자를 생성하는 단계; 및상기 보조 표시자를 네트워크 엔티티에 송신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 보조 표시자는 UAI(UE assistance indicator)를 포함하거나;상기 포지션 보조 정보는 상기 포지션 보조 정보를 포함하는 정보 엘리먼트를 포함하거나; 또는이들의 조합인, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 포지션 보조 정보는,FR1 또는 FR2를 지원하거나;PFL(positioning frequency layer)들을 증가 또는 감소시키거나;PRS(positioning reference signal) 대역폭을 증가 또는 감소시키거나;PRS 반복을 증가 또는 감소시키거나;CSSF(carrier specific scaling factor)를 증가 또는 감소시키거나;측정 갭 길이 또는 갭 주기를 증가 또는 감소시키거나;포지셔닝 방법을 변경하거나;사이드링크(SL) 포지셔닝, NTN(non-terrestrial network) 포지셔닝, 또는 다른 포지셔닝 방법을 지원하거나; 또는이들의 조합인, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 UE로부터 상기 네트워크 엔티티에, 포지셔닝 선호도 정보를 포함하는 메시지를 송신하는 단계;상기 UE에 의해 상기 네트워크 엔티티로부터, 구성 정보를 포함하는 구성 메시지를 수신하는 단계; 및상기 구성 정보에 기초하여 상기 UE의 하나 이상의 능력들을 구성하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 네트워크 엔티티는 상기 포지션 보조 정보를 LMF(location management function)에 포워딩하도록 구성된 기지국을 포함하고, 상기 기지국은 NRPPa(NR(new radio) positioning protocol A) 프로토콜을 통해 상기 LMF와 통신하도록 구성되거나;상기 구성 정보는, 상기 LMF가 상기 UE에 의해 사용가능한 것으로 표시한 복수의 포지션 보조 정보 IE(information element)들 중 하나 이상의 IE들을 표시하거나; 또는이들의 조합인, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 구성 메시지는 RRC(radio resource control) 구성 메시지를 포함하거나;상기 포지셔닝 선호도 정보 및 상기 포지션 보조 정보는 상기 UE의 상기 하나 이상의 능력들 중 동일한 능력과 연관되거나; 또는이들의 조합인, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 보조 표시자의 송신 이후, 상기 UE의 포지션 능력에 대한 조정을 수행하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 보조 표시자의 송신 이후 일정 시간이 경과했다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 조정은, 상기 보조 표시자의 상기 송신 이후 상기 일정 시간이 경과했다는 결정에 기초하여 수행되는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 UE에 의해 상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 포지션 보조 정보에 대한 응답으로 조정 표시자를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 UE는 상기 조정 표시자에 기초하여 상기 조정을 수행하고,상기 조정 표시자는 상기 조정과 연관된 포지션 보조 데이터 또는 확인응답 메시지를 포함하는, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,제1 트리거 조건을 검출하는 단계 - 상기 포지션 보조 정보는 상기 제1 트리거 조건의 검출에 기초하여 생성됨 -;상기 UE의 상기 포지션 능력의 상기 조정 이후, 제2 트리거 조건을 검출하는 단계;제2 포지션 보조 정보를 포함하는 제2 보조 표시자를 생성하는 단계;상기 제2 보조 표시자를 상기 네트워크 엔티티에 송신하는 단계;상기 UE에 의해 상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 제2 포지션 보조 정보에 대한 응답으로 제2 조정 표시자를 수신하는 단계; 및상기 UE의 상기 포지션 능력에 대해 제2 조정을 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 조정은 상기 제2 조정 표시자와 연관되고,상기 조정은 상기 포지션 능력을 제1 능력 상태로부터 제2 능력 상태로 변경하거나, 상기 제2 조정은 상기 포지션 능력을 상기 제2 능력 상태로부터 상기 제1 능력 상태로 변경하거나, 또는 이들의 조합인, UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. UE(user equipment)로서,프로세서 판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,포지션 보조 정보를 포함하는 보조 표시자를 생성하게 하고; 그리고상기 보조 표시자의 네트워크 엔티티로의 송신을 개시하게 하기 위해 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 보조 표시자는 UAI(UE assistance indicator)를 포함하거나;상기 포지션 보조 정보는 상기 포지션 보조 정보를 포함하는 정보 엘리먼트를 포함하거나; 또는이들의 조합인, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 UE로부터 상기 네트워크 엔티티로의, 포지셔닝 선호도 정보를 포함하는 메시지의 송신을 개시하게 하고;상기 UE에 의해 상기 네트워크 엔티티로부터, 구성 정보를 포함하는 구성 메시지를 수신하게 하고; 그리고상기 구성 정보에 기초하여 상기 UE의 하나 이상의 능력들을 구성하게 하기 위해 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행하도록 추가로 구성되고,상기 구성 메시지는 RRC(radio resource control) 구성 메시지를 포함하거나;상기 포지셔닝 선호도 정보 및 상기 포지션 보조 정보는 상기 UE의 상기 하나 이상의 능력들 중 동일한 능력과 연관되거나; 또는이들의 조합인, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 보조 표시자의 송신 이후, 상기 UE의 포지션 능력에 대한 조정을 수행하게 하기 위해 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 보조 표시자의 송신 이후 일정 시간이 경과했다고 결정하게 하기 위해 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행하도록 추가로 구성되고, 상기 조정은, 상기 보조 표시자의 상기 송신 이후 상기 일정 시간이 경과했다는 결정에 기초하여 수행되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 UE에 의해 상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 포지션 보조 정보에 대한 응답으로 조정 표시자를 수신하게 하기 위해 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행하도록 추가로 구성되고,상기 UE는 상기 조정 표시자에 기초하여 상기 조정을 수행하고,상기 조정 표시자는 상기 조정과 연관된 포지션 보조 데이터 또는 확인응답 메시지를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,제1 트리거 조건을 검출하게 하고 - 상기 포지션 보조 정보는 상기 제1 트리거 조건의 검출에 기초하여 생성됨 -;상기 UE의 상기 포지션 능력의 상기 조정 이후, 제2 트리거 조건을 검출하게 하고;제2 포지션 보조 정보를 포함하는 제2 보조 표시자를 생성하게 하고;상기 제2 보조 표시자의 상기 네트워크 엔티티로의 송신을 개시하게 하고;상기 UE에 의해 상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 제2 포지션 보조 정보에 대한 응답으로 제2 조정 표시자를 수신하게 하고; 그리고상기 UE의 상기 포지션 능력에 대해 제2 조정을 수행하게 하기 위해 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 조정은 상기 제2 조정 표시자와 연관되고,상기 조정은 상기 포지션 능력을 제1 능력 상태로부터 제2 능력 상태로 변경하거나, 상기 제2 조정은 상기 포지션 능력을 상기 제2 능력 상태로부터 상기 제1 능력 상태로 변경하거나, 또는 이들의 조합인, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 통신을 위해 구성된 장치로서, 상기 장치는포지션 보조 정보를 포함하는 보조 표시자를 생성하기 위한 수단; 및상기 보조 표시자를 네트워크 엔티티에 송신하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 네트워크 엔티티에, 포지셔닝 선호도 정보를 포함하는 메시지를 송신하기 위한 수단;상기 네트워크 엔티티로부터, 구성 정보를 포함하는 구성 메시지를 수신하기 위한 수단; 및상기 구성 정보에 기초하여, 하나 이상의 UE(user equipment) 능력들을 구성하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 구성 메시지는 RRC(radio resource control) 구성 메시지를 포함하거나;상기 포지셔닝 선호도 정보 및 상기 포지션 보조 정보는 상기 하나 이상의 UE 능력들 중 동일한 능력과 연관되거나; 또는이들의 조합인, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 보조 표시자의 송신 이후, 포지션 능력에 대한 조정을 수행하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 보조 표시자의 송신 이후 일정 시간이 경과했다고 결정하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 조정은, 상기 보조 표시자의 상기 송신 이후 상기 일정 시간이 경과했다는 결정에 기초하여 수행되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 포지션 보조 정보에 대한 응답으로 조정 표시자를 수신하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 조정은 상기 조정 표시자에 기초하여 수행되고,상기 조정 표시자는 상기 조정과 연관된 포지션 보조 데이터 또는 확인응답 메시지를 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,제1 트리거 조건을 검출하기 위한 수단 - 상기 포지션 보조 정보는 상기 제1 트리거 조건의 검출에 기초하여 생성됨 -;상기 포지션 능력의 상기 조정 이후 제2 트리거 조건을 검출하기 위한 수단;제2 포지션 보조 정보를 포함하는 제2 보조 표시자를 생성하기 위한 수단; 및상기 제2 보조 표시자를 상기 네트워크 엔티티에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 제2 포지션 보조 정보에 대한 응답으로 제2 조정 표시자를 수신하기 위한 수단; 및상기 포지션 능력에 대해 제2 조정을 수행하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 제2 조정은 상기 제2 조정 표시자와 연관되는, 무선 통신을 위해 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,포지션 보조 정보를 포함하는 보조 표시자를 생성하는 것; 및상기 보조 표시자의 네트워크 엔티티로의 송신을 개시하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 동작들은,상기 네트워크 엔티티로의, 포지셔닝 선호도 정보를 포함하는 메시지의 송신을 개시하는 것;상기 네트워크 엔티티로부터, 구성 정보를 포함하는 구성 메시지를 수신하는 것; 및상기 구성 정보에 기초하여 하나 이상의 UE(user equipment) 능력들을 구성하는 것을 더 포함하고,상기 구성 메시지는 RRC(radio resource control) 구성 메시지를 포함하거나;상기 포지셔닝 선호도 정보 및 상기 포지션 보조 정보는 상기 하나 이상의 UE 능력들 중 동일한 능력과 연관되거나; 또는이들의 조합인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 보조 표시자의 송신 이후, 포지션 능력에 대한 조정을 수행하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 보조 표시자의 송신 이후 일정 시간이 경과했다고 결정하는 것을 더 포함하고, 상기 조정은, 상기 보조 표시자의 상기 송신 이후 상기 일정 시간이 경과했다는 결정에 기초하여 수행되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 동작들은,상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 포지션 보조 정보에 대한 응답으로 조정 표시자를 수신하는 것을 더 포함하고,상기 조정은 상기 조정 표시자에 기초하여 수행되고,상기 조정 표시자는 상기 조정과 연관된 포지션 보조 데이터 또는 확인응답 메시지를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 동작들은,제1 트리거 조건을 검출하는 것 - 상기 포지션 보조 정보는 상기 제1 트리거 조건의 검출에 기초하여 생성됨 -;상기 포지션 능력의 상기 조정 이후, 제2 트리거 조건을 검출하는 것;제2 포지션 보조 정보를 포함하는 제2 보조 표시자를 생성하는 것; 및상기 제2 보조 표시자의 상기 네트워크 엔티티로의 송신을 개시하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, Alexandros</engName><name>마놀라코스, 알렉산드로스 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YERRAMALLI, Srinivas</engName><name>예라말리, 스리니바스 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Mukesh</engName><name>쿠마르, 무케시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20210100807</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0498934-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0100229-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1125121-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015344.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9325c9011e49e4c1d8bb9d0c184707b0e68ad95eab5113d198491f560765405d4d1df303e7569c9e071fc501e70237a7ecc651244ca1b280cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1c6abce026a80c86a0320cd61039ed89dc11bb8eb0f83bfc2f30e1844cbb9ce43348735c7627ca607804332c8ee3a1be1d2154415698437a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>