<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:59.4059</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7000704</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>링크 성능 예측 및 미디어 스트리밍 기술들</inventionTitle><inventionTitleEng>LINK PERFORMANCE PREDICTION AND MEDIA STREAMING TECHNOLOGIES</inventionTitleEng><openDate>2022.04.12</openDate><openNumber>10-2022-0044938</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/462</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/414</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/647</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/845</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에서, 미디어 스트림을 수신하기 위한 컴퓨팅 디바이스는 미래의 시간프레임 동안 네트워크 링크의 예측된 성능을 나타내는, 컴퓨팅 디바이스와 네트워크 사이의 네트워크 링크에 대한 링크 성능 예측을 수신하는 처리 회로를 포함한다. 링크 성능 예측에 기초하여, 처리 회로는 미디어 스트림에 대한 성능 목표를 식별한다. 성능 목표는 미래의 시간프레임 동안 재생을 위해 네트워크 링크를 통해 미디어 스트림에서 수신될 미디어 스트림 콘텐츠와 연관된다. 링크 성능 예측 및 성능 목표에 기초하여, 처리 회로는 미래의 시간프레임 동안 재생될 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 조정한다. 다음으로, 처리 회로는 미디어 스트리밍 파라미터(들)에 기초하여 네트워크 링크를 통해 미래의 시간프레임 동안 재생될 미디어 스트림 콘텐츠를 수신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021026509</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/045512</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 링크 성능 예측들을 사용한 미디어 스트리밍 방법으로서,네트워크 인터페이스 회로를 통해, 컴퓨팅 디바이스와 네트워크 사이의 네트워크 링크에 대한 링크 성능 예측을 수신하는 단계- 상기 링크 성능 예측은 미래의 시간프레임 동안 상기 네트워크 링크의 예측된 성능을 나타냄 -;상기 링크 성능 예측에 기초하여 미디어 스트림에 대한 성능 목표를 식별하는 단계- 상기 성능 목표는 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 미디어 스트림 콘텐츠와 연관되고, 상기 미디어 스트림 콘텐츠는 상기 네트워크 링크를 통해 상기 미디어 스트림에서 수신됨 -;상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터들을 조정하는 단계- 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터는 상기 링크 성능 예측 및 상기 성능 목표에 기초하여 조정됨 -; 및상기 네트워크 인터페이스 회로를 통해, 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 미디어 스트림 콘텐츠를 수신하는 단계- 상기 미디어 스트림 콘텐츠는 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터들에 기초하여 상기 네트워크 링크를 통해 수신됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 모바일 디바이스를 포함하고;상기 네트워크는 라디오 액세스 네트워크를 포함하고;상기 네트워크 링크는 상기 모바일 디바이스와 상기 라디오 액세스 네트워크 사이의 라디오 링크를 포함하고;상기 링크 성능 예측은 상기 미래의 시간프레임 동안의 상기 라디오 링크에 대한 예측된 대역폭을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터는미디어 스트림 버퍼의 버퍼 레벨- 상기 미디어 스트림 버퍼는 상기 미래의 시간프레임 동안에 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠를 버퍼링하기 위한 것임 -;상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 해상도; 또는상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 압축을 위한 압축률 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 스트림에 대한 상기 성능 목표는상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 재생 정지들을 최소화하는 것;상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 리소스 이용을 최소화하는 것; 또는상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 품질을 최대화하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 링크 성능 예측은 상기 미래의 시간프레임 동안 상기 네트워크 링크에 대한 예측된 대역폭 감소를 포함하고;상기 성능 목표는 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 재생 정지들을 최소화하는 것을 포함하고;상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 조정하는 단계는 상기 예측된 대역폭 감소에 기초하여 상기 미디어 스트림 버퍼의 버퍼 레벨을 선제적으로 증가시키는 단계- 상기 버퍼 레벨은 상기 미래의 시간프레임 동안 재생 정지들을 최소화하기 위해 상기 미디어 스트림 버퍼로부터의 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 재생 길이를 증가시키도록 증가됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 조정하는 단계는상기 예측된 대역폭 감소에 기초하여 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 해상도를 선제적으로 감소시키는 단계- 상기 해상도는 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 필요 스트리밍 대역폭을 감소시키도록 감소되고, 상기 필요 스트리밍 대역폭은 상기 예측된 대역폭 감소에 기초하여 상기 미래의 시간프레임 동안에 재생 정지들을 최소화하도록 감소됨 -; 또는상기 예측된 대역폭 감소에 기초하여 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 압축을 위한 압축률을 선제적으로 증가시키는 단계- 상기 압축률은 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 필요 스트리밍 대역폭을 감소시키도록 증가되고, 상기 필요 스트리밍 대역폭은 상기 예측된 대역폭 감소에 기초하여 상기 미래의 시간프레임 동안 재생 정지들을 최소화하도록 감소됨 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 링크 성능 예측은 상기 미래의 시간프레임 동안 상기 네트워크 링크에 대한 예측된 대역폭 증가를 포함하고;상기 성능 목표는 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 리소스 이용을 최소화하는 것을 포함하고;상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 조정하는 단계는 상기 예측된 대역폭 증가에 기초하여 상기 미디어 스트림 버퍼의 버퍼 레벨을 선제적으로 감소시키는 단계- 상기 버퍼 레벨은 상기 미래의 시간프레임 동안 상기 미디어 스트림 콘텐츠를 버퍼링하기 위해 상기 미디어 스트림 버퍼가 사용하는 메모리의 양을 감소시키도록 감소됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 링크 성능 예측은 상기 미래의 시간프레임 동안 상기 네트워크 링크에 대한 예측된 대역폭 증가를 포함하고;상기 성능 목표는 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 품질을 최대화하는 것을 포함하고;상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 조정하는 단계는 상기 예측된 대역폭 증가에 기초하여 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 품질을 개선하기 위해 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 선제적으로 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 예측된 대역폭 증가에 기초하여 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 품질을 개선하기 위해 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 선제적으로 조정하는 단계는상기 예측된 대역폭 증가에 기초하여 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 해상도를 선제적으로 증가시키는 단계- 상기 해상도는 상기 예측된 대역폭 증가에 기초하여 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 품질을 개선하도록 증가됨 -; 또는상기 예측된 대역폭 증가에 기초하여 상기 미디어 스트림 콘텐츠의 압축을 위한 압축률을 선제적으로 감소시키는 단계- 상기 압축률은 상기 예측된 대역폭 증가에 기초하여 상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 미디어 스트림 콘텐츠의 품질을 개선하기 위해 감소됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 스트림은 비디오 스트림을 포함하고;상기 미디어 스트림 콘텐츠는 상기 비디오 스트림 내의 비디오 콘텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 비디오 스트림은 증강 현실 또는 가상 현실(AR/VR) 스트림을 포함하고;상기 비디오 콘텐츠는 상기 AR/VR 스트림 내의 AR/VR 콘텐츠를 포함하고, 상기 AR/VR 콘텐츠는 복수의 AR/VR 프레임 섹션들을 포함하고, 상기 복수의 AR/VR 프레임 섹션들은 시야(FOV) 프레임 섹션 및 하나 이상의 비-FOV 프레임 섹션들을 포함하고, 상기 FOV 프레임 섹션은 사용자의 현재 시야 내에 있고, 상기 하나 이상의 비-FOV 프레임 섹션들은 사용자의 현재 시야 외부에 있고;상기 링크 성능 예측은 상기 미래의 시간프레임 동안 상기 네트워크 링크에 대한 예측된 대역폭을 포함하고;상기 성능 목표는 상기 미래의 시간프레임 동안 사용자에 대한 게임플레이의 품질을 최대화하는 것을 포함하고;상기 미래의 시간프레임 동안 재생될 상기 미디어 스트림 콘텐츠에 대한 상기 하나 이상의 미디어 스트리밍 파라미터를 조정하는 단계는 상기 AR/VR 콘텐츠에 대한 필요 스트리밍 대역폭이 상기 미래의 시간프레임 동안 상기 네트워크 링크에 대한 상기 예측된 대역폭을 초과하게 하지 않고 상기 AR/VR 콘텐츠의 품질을 최대화하는 단계- 상기 필요 스트리밍 대역폭은 게임플레이 랙을 최소화하기 위해 상기 예측된 대역폭 내에 유지됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 AR/VR 콘텐츠에 대한 상기 필요 스트리밍 대역폭이 상기 미래의 시간프레임 동안 상기 네트워크 링크에 대한 예측된 대역폭을 초과하게 하지 않고 상기 AR/VR 콘텐츠의 품질을 최대화하는 단계는상기 복수의 AR/VR 프레임 섹션들에 대한 상기 필요 스트리밍 대역폭을 상기 예측된 대역폭 내로 유지하면서 상기 FOV 프레임 섹션의 품질을 최대화하는 단계; 또는상기 복수의 AR/VR 프레임 섹션들에 대한 상기 필요 스트리밍 대역폭이 상기 예측된 대역폭 내에 있도록 상기 복수의 AR/VR 프레임 섹션들에 가중 품질들을 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법으로서,측정 유닛에 의해, 링크 성능 예측(LPP) 측정들을 수행하기 위한 목적지 테스트 유닛을 선택하는 단계; 및상기 측정 유닛에 의해, 상기 목적지 테스트 유닛과 상기 측정 유닛 사이의 링크에 대해 상기 LPP 측정들을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 목적지 테스트 유닛을 선택하는 단계는네트워크 내의 상기 목적지 테스트 유닛의 위치에 기초하여 또는 상기 측정 유닛의 위치에 기초하여 상기 목적지 테스트 유닛을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 목적지 테스트 유닛을 선택하는 단계는상기 측정 유닛과 상기 목적지 테스트 유닛 사이의 거리에 기초하여 상기 목적지 테스트 유닛을 선택하는 단계- 상기 거리는 상기 네트워크에서의 상기 목적지 테스트 유닛의 위치 및 상기 측정 유닛의 위치에 기초함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 목적지 테스트 유닛을 선택하는 단계는상기 목적지 테스트 유닛의 디바이스 타입에 기초하여 상기 목적지 테스트 유닛을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 측정 유닛에 의해, 상기 LPP 측정들을 수행하기 위해 상기 목적지 테스트 유닛을 로킹하도록 로킹 요청을 전송하는 단계를 더 포함하고;상기 LPP 측정들을 수행하는 단계는 상기 목적지 테스트 유닛이 로킹되어 있는 동안 상기 목적지 테스트 유닛과 상기 측정 유닛 사이의 링크에 대해 상기 LPP 측정들을 수행하는 단계를 포함하고; 및상기 측정 유닛에 의해, 상기 LPP 측정들을 수행한 후 상기 목적지 테스트 유닛을 언로킹하기 위한 언로킹 요청을 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LPP 측정들을 수행하는 단계는상기 측정 유닛에 의해, 상기 LPP 측정 프로세스의 시작시에 상기 측정 유닛의 현재 라디오 상태를 결정하는 단계; 및상기 측정 유닛에 의해, 상기 LPP 측정 프로세스의 종료시에 상기 측정 유닛의 현재 라디오 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제0항에 있어서, 상기 현재 라디오 상태를 결정하는 단계는상기 측정 유닛의 현재 위치를 결정하는 단계;상기 측정 유닛이 사용하는 현재 라디오 액세스 기술(RAT)을 결정하는 단계; 또는상기 측정 유닛이 위치하는 셀 또는 상기 측정 유닛이 캠핑하는 호의 현재 라디오/신호 조건들을 결정하는 단계- 상기 현재 라디오/신호 조건들은 신호 강도 측정들 또는 신호 품질 측정들을 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LPP 측정들을 수행하는 단계는상기 측정 유닛에 의해, 상기 목적지 테스트 유닛으로부터 데이터를 요청하는 단계;상기 측정 유닛에 의해, 상기 목적지 테스트 유닛으로부터 요청된 데이터를 수신하는 단계;상기 측정 유닛에 의해, 상기 수신된 데이터의 레이턴시를 측정하는 단계; 및상기 측정 유닛에 의해, 상기 수신된 데이터 및/또는 상기 수신된 데이터의 타임스탬프들을 샘플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 데이터에 대한 요청은 다운링크 방향에서의 LPP의 측정을 위한 풀 요청 또는 업링크 방향에서의 LPP의 측정을 위한 푸시 요청인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이턴시를 측정하는 단계는상기 데이터를 요청하는 것과 상기 데이터를 수신하는 것 사이의 왕복 시간(RTT)을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플링 단계는하나 이상의 간격들에 대해 상기 수신된 데이터의 바이트 수를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LPP 측정들을 수행하는 단계는상기 측정 유닛에 의해, 상기 측정 동안 및/또는 상기 샘플링 동안 예외 조건들에 대해 모니터링하는 단계; 및상기 측정 유닛에 의해, 검출된 예외 조건에 기초하여 또는 상기 샘플링의 완료에 기초하여 종료 조건들을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하는 수단을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하기 위한 로직, 모듈들, 또는 회로를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의한 명령어들의 실행 시에, 상기 전자 디바이스로 하여금 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하게 하는 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서, 하나 이상의 프로세서, 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제24항 중 어느 하나의 방법을 구현하게 하는 명령어들을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 처리 요소에 의한 프로그램의 실행은, 상기 처리 요소로 하여금, 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하는 회로를 포함하는 모바일 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하는 회로를 포함하는 사용자 장비 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하기 위한 회로를 포함하는 클라이언트 컴퓨팅 디바이스 또는 최종 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제24항 중 어느 하나의 방법을 구현하는 회로를 포함하는 미디어 스트리밍 디바이스 또는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제24항 중 어느 하나의 방법을 구현하는 회로를 포함하는 콘텐츠 전달 서버 또는 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하기 위한 노드들을 포함하는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하기 위한 액세스 포인트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하기 위한 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제24항 중 어느 하나의 방법을 구현하는 회로를 포함하는 클라우드 컴퓨팅 시스템, 클라우드 서버, 또는 클라우드 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 구현하는 회로를 포함하는 에지 컴퓨팅 시스템, 에지 서버, 또는 에지 노드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>SVENNEBRING, Jonas</engName><name>스벤네브링, 조나스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>MONTELIUS, Carl-Oscar</engName><name>몬테리우스, 칼-오스카</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/884,647</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/925,691</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0024344-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0040218-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0866189-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0866201-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0784213-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227000704.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b07124e4d723572142a2e99342addb8416b12f193519bfba50bc2a08dd61c388710f53d886e1b22b296b83fec161da6b9f67f55ba0dd6c5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf32c22cc1c862eeec2c11863729369b568cf7d5e34b4f125a3c4ec214388a98ceede46f6fb9c12618016fce2db6f0c975e0970ce93339dd53</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>