<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:17.2317</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008055</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경들과 상호작용하기 위한 디바이스들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR INTERACTING WITH THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.15</openDate><openNumber>10-2024-0048522</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 시스템은 사용자가 3차원 환경의 제1 뷰에서 디스플레이된 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 주의 기준들을 만족시키는지 여부를 검출한다. 사용자가 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 주의 기준들을 만족시키지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 컴퓨터 시스템은 수정된 외관으로 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이한다. 컴퓨터 시스템은 물리적 환경에 대한 사용자의 시점의 제1 이동을 검출하고, 사용자가 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 주의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출한다. 이에 응답하여, 컴퓨터 시스템은, 제1 사용자 인터페이스 객체가 수정된 외관으로 디스플레이되었을 때보다 더 많이 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조하는 외관으로 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 포함하여, 3차원 환경의 제2 뷰 내의 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049111</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/044117</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 제1 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰에서 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 주의 기준들을 만족시키는지 여부를 검출하는 단계; 상기 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 주의 기준들을 만족시키지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 수정된 외관으로 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 수정된 외관으로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조해제(deemphasize)하는 단계를 포함함 -; 상기 수정된 외관으로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 물리적 환경에 대한 상기 사용자의 시점의 제1 이동을 검출하는 단계; 및 상기 물리적 환경에 대한 상기 사용자의 상기 시점의 상기 제1 이동을 검출한 이후, 상기 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 주의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 단계; 및 상기 사용자가 상기 주의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경의 상기 제1 뷰와 별개인 상기 3차원 환경의 제2 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 3차원 환경의 상기 제2 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 수정된 외관으로 디스플레이되었을 때보다 더 많이 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조하는 외관으로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 물리적 환경 내의 상기 사용자의 신체의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 앵커 포지션에 대한 제1 공간적 관계를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 물리적 환경에 대한 상기 사용자의 상기 시점의 상기 제1 이동을 검출한 이후, 상기 3차원 환경 내의 동일한 앵커 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 물리적 환경에 대한 상기 사용자의 상기 시점의 상기 제1 이동을 검출한 이후,상기 제1 이동이 시간 임계치를 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 사용자의 상기 시점에 대해 동일한 포지션으로 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 리포지셔닝시키기 위한 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 리포지셔닝시키기 위한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 개개의 포지션으로 리포지셔닝시키는 단계; 및상기 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 포지션으로 리포지셔닝시킨 이후, 상기 사용자의 시점을 변경시키기 위한 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시점을 변경시키기 위한 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시점을 변경시키기 위한 상기 입력에 따라 상기 사용자의 상기 시점을 변경시키고, 상기 사용자의 현재 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 제1 미리 정의된 구역 내에 포지셔닝된다는 결정에 따라, 상기 물리적 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 앵커 포지션에 대한 제1 공간적 관계를 갖는 개개의 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 미리 정의된 구역 내에 포지셔닝되지 않는다는 결정에 따라, 상기 물리적 환경 내의 상기 사용자의 상기 신체의 위치에 대응하지 않는 상기 3차원 환경 내의 동일한 앵커 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 미리 정의된 구역은 상기 3차원 환경 내의 복수의 미리 정의된 구역들로부터 선택되고,상기 제1 미리 정의된 구역은 상기 사용자의 상기 시점의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 앵커 포지션에 대한 제1 공간적 관계를 갖고,상기 복수의 미리 정의된 구역들 중 제2 미리 정의된 구역은 상기 사용자의 상기 시점의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제2 앵커 포지션에 대한 제2 공간적 관계를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,상기 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 리포지셔닝시키기 위한 상기 사용자 입력을 개시하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 미리 정의된 구역에 대한 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 미리 정의된 구역에 리포지셔닝시키기 위한 상기 사용자 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 미리 정의된 구역에 대한 상기 시각적 표시의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 주의 기준들은 시선 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 주의 기준들은 상기 물리적 환경 내의 상기 사용자의 머리의 포지션에 대한 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 적어도 일부 상에 디스플레이된 제1 어포던스로 지향되는 핀치 입력, 뒤이어 상기 핀치 입력을 수행했던 손의 이동을 검출하는 단계; 및상기 손의 상기 이동에 응답하여, 상기 손의 상기 이동에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 크기를 변경시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 제1 손을 이용한 핀치 입력 및 제2 손을 이용한 핀치 입력, 뒤이어 상기 제1 손과 상기 제2 손 사이의 거리의 변화를 수신하는 단계; 및상기 제1 손과 상기 제2 손 사이의 상기 거리의 변화에 응답하여, 상기 제1 손과 상기 제2 손 사이의 상기 거리의 변화에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 크기를 변경시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조해제하는 단계는 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 다른 가상 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조해제하는 단계는 상기 물리적 환경 내의 하나 이상의 물리적 객체들의 표현들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 복수의 선택가능 사용자 인터페이스 객체들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 몰입 레벨(immersion level)을 제어하기 위한 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경의 몰입 레벨을 증가시키기 위한 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들 중 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 사용자 입력에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 부가적인 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및상기 3차원 환경의 몰입 레벨을 감소시키기 위한 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들 중 제2 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경에 대응하는 부가적인 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조해제하는 양은 상기 사용자의 검출된 시선과 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 사이의 각도에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 강조해제하는 양은 상기 사용자의 상기 시점의 상기 제1 이동의 레이트에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제4항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 이동에 따라 상기 3차원 환경 내에서 이동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 물리적 환경에 대한 상기 사용자의 상기 시점의 상기 제1 이동 직전 및 직후, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 개개의 특성 포지션은 상기 물리적 환경 내의 상기 사용자의 상기 시점의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제1 앵커 포지션에 대한 제1 공간적 관계를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 제1 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 그리고 사용자의 개개의 부분에 대한 제1 공간 배열로 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 물리적 환경 내의 제1 위치로부터 제2 위치로의 상기 사용자의 시점의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 이동의 임계량을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계; 및  상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 상기 이동의 임계량을 만족시킨다는 결정에 따라,   상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 중단하는 단계; 및   상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션은 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 제1 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 동안, 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 상기 이동의 임계량을 만족시킨다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 상기 이동의 임계량을 만족시키는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션으로부터 상기 제2 포지션으로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 물리적 환경 내의 상기 제2 위치로부터 제3 위치로의 상기 사용자의 상기 시점의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제2 위치로부터 상기 제3 위치로의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 위치로부터 상기 제3 위치로의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 이동의 제2 임계량을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계; 및 상기 제2 위치로부터 상기 제3 위치로의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 상기 이동의 제2 임계량을 만족시킨다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 중단하는 단계; 및  상기 3차원 환경 내의 제3 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 포지션은 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 제1 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션으로부터 상기 제2 포지션으로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 이동시키는 동안, 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계는 감소된 불투명도로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계는 블러링된(blurred) 시각적 효과로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 주의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 다른 객체들에 대해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 주의 기준들은 시선 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 주의 기준들은 상기 물리적 환경 내의 상기 사용자의 머리의 포지션에 대한 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시각적 강조해제의 양은 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동의 레이트에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제25항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 상기 제1 뷰 내의 제4 포지션에서 제2 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제4 포지션은 상기 3차원 환경 내의 위치에 대한 제2 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 상기 제1 뷰 내의 제5 포지션에서 제3 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 개개의 부분에 대한 제3 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제25항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 제6 포지션으로 리포지셔닝시키기 위한 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제6 포지션으로 이동시키는 단계 - 상기 제6 포지션은 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 제4 공간 배열을 가짐 -; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 제1 공간 배열을 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 제4 공간 배열로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제6 포지션은 상기 사용자로부터의 미리 정의된 거리 내에 있고;상기 방법은, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 제7 포지션으로 리포지셔닝시키기 위한 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여 - 상기 3차원 환경 내의 상기 제7 포지션은 상기 사용자로부터의 상기 미리 정의된 거리를 초과함 -, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제7 포지션으로 이동시키는 단계를 더 포함하며, 상기 제7 포지션에서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경의 일부에 앵커링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제25항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 제8 포지션으로 리포지셔닝시키기 위한 사용자 입력을 검출하는 동안, 하나 이상의 미리 정의된 구역들에 대한 시각적 표시를 디스플레이하는 단계;상기 제8 포지션이 상기 하나 이상의 미리 정의된 구역들 중의 미리 정의된 구역 내에 있다는 결정에 따라 - 상기 제8 포지션은 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 제5 공간 배열을 가짐 -, 상기 사용자의 상기 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 제5 공간 배열을 갖는 상기 3차원 환경 내의 제9 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 및제8 포지션이 상기 하나 이상의 미리 정의된 구역들 중의 미리 정의된 구역 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제8 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제6 포지션으로 리포지셔닝시키기 위한 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경 내의 상기 제6 포지션에 스냅(snap)되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제25항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 몰입 레벨을 제어하기 위한 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경의 몰입 레벨을 증가시키기 위한 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들 중 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 사용자 입력에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 부가적인 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및상기 3차원 환경의 몰입 레벨을 감소시키기 위한 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들 중 제2 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경에 대응하는 부가적인 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제25항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 경험을 제어하기 위한 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들 중 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 사용자 입력에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 콘텐츠를 변경시키는 제1 동작을 수행하는 단계; 및상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들 중 제2 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 동작과 상이한 제2 동작을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제25항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 상기 이동의 임계량을 만족시키는 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체가 상기 물리적 환경에서 이동된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션으로부터 상기 제2 포지션으로 이동시키는 단계; 및 상기 사용자의 머리가 상기 물리적 환경 내의 제1 머리 포지션으로부터 제2 머리 포지션으로 이동된다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 중단하는 단계; 및  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제25항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동이 상기 임계량을 만족시킨다는 결정 이후, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 상기 시점이 상기 물리적 환경에 대해 이동됨에 따라 상기 3차원 환경 내의 복수의 개개의 포지션들에서 디스플레이되고, 상기 복수의 개개의 포지션들 중 제1 포지션에서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 제1 공간 배열을 갖고, 상기 복수의 개개의 포지션들 중 제2 포지션에서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 사용자의 상기 개개의 부분에 대한 상기 제1 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제25항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제25항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제25항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제25항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제25항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루치코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen, O.</engName><name>르메이, 스티븐, 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCKENZIE, Christopher, D.</engName><name>맥켄지, 크리스토퍼, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TAYLOR, Zoey, C.</engName><name>테일러, 조이, 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/247,241</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/948,096</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0269366-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0271524-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0271536-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0044555-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0677348-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008055.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ff1452b1beb2c2aabafa152c5ec6f78cb2bdf49040711a77d6a7b7d4428ea861aaa777b6defb3ff66de8e0b8165263a591a1c6136ae5c2ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf08f11718e1025bdf6208b09519788a11d40a549fbe0bbb58038514a2ab0b284fb81be0c96f3b886840b14210d0a17d7775d70b260d912260</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>