<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:21.221</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013374</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 처리 방법, 장치, 기기 및 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION PROCESSING METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2023.05.25</openDate><openNumber>10-2023-0073275</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 연결 설정 요청, 연결 재개 요청 및 제1 복귀 정보 중 적어도 하나를 포함하는 제1 정보를 제1 네트워크로 전송하는 단계를 포함하는 정보 처리 방법, 장치, 기기 및 저장매체를 제공한다. 본 출원의 실시예에서, 제1 정보를 제1 네트워크로 전송함으로써 단말이 네트워크로 복귀하는 경우, 제1 보조 정보를 처리하고 및/또는 제1 네트워크가 제1 보조 정보에 기반하여 수행하는 동작을 지시하도록 하여, 시그널링 및 네트워크 자원을 절약할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022068807</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/121283</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 통신 기기에 적용되고,연결 설정 요청(connection establishment request), 연결 재개 요청(connection resuming request) 및 제1 복귀 정보(first return information) 중 적어도 하나를 포함하는 제1 정보를 제1 네트워크로 전송하는 단계;를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 정보를 제1 네트워크로 전송하는 단계는, 제1 조건을 충족하는 경우 상기 제1 복귀 정보를 전송하는 단계;를 포함하며, 상기 제1 조건은,단말(terminal)이 제2 네트워크로부터 이탈하거나 단기적으로 상기 제2 네트워크로부터 이탈하는 경우,상기 단말이 상기 제1 네트워크로 복귀하거나 단기적으로 상기 제1 네트워크로 복귀하는 경우,상기 단말이 상기 제1 네트워크로부터 이탈한 적이 있는 경우, 및상기 단말이 제1 보조 정보(first auxiliary information)를 상기 제1 네트워크에 제공한 적이 있는 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 제1 복귀 정보는,상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제1 지시 정보,상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제2 지시 정보,복귀 시간 또는 이탈 예정 시간,단기적 복귀 또는 이탈 예정을 나타내기 위한 제3 지시 정보,장기적 복귀를 나타내기 위한 제4 지시 정보,하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보,데이터 채널에 대한 요청 정보, 및업데이트된 상기 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 데이터 채널에 대한 요청 정보는, 상기 데이터 채널의 재개 불가(skipping resuming the data channel)를 요청하는 지시 정보, 상기 데이터 채널의 연결 재개를 요청하는 지시 정보, 비활성화가 요청된 데이터 채널의 정보, 및 활성화가 요청된 데이터 채널의 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 정보를 제1 네트워크로 전송하는 단계 이후에,상기 제1 네트워크로부터 전송된 서비스 및/또는 데이터의 유형 정보를 수신받는 단계; 및상기 서비스 및/또는 데이터의 유형 정보에 따라,장기적 복귀 또는 단기적 복귀를 포함하는 상기 제1 네트워크로 복귀하는 복귀 유형을 재결정하는 단계,상기 제1 네트워크로의 복귀 또는 이탈을 재결정하는 단계, 상기 제1 보조 정보가 유효한지 여부를 재결정하는 단계, 장기적 이탈 또는 단기적 이탈을 포함하는 상기 제2 네트워크로부터 이탈하는 이탈 유형을 재결정하는 단계,복귀 시간 또는 이탈 예정 시간을 연장하거나 지연할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 네트워크가 상기 서비스 및/또는 데이터에 대응되는 데이터 채널을 활성화시키도록 요청할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 네트워크가 상기 서비스 및/또는 데이터를 차단하도록 요청할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 네트워크가 상기 서비스 및/또는 데이터에 대응되는 데이터 채널을 중지하도록 요청할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 보조 정보를 업데이트할지 여부를 결정하는 단계,상기 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지할지 여부를 결정하는 단계,상기 제2 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정할지 여부를 결정하는 단계,복귀 확인 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 단계, 및이탈 확인 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 단계, 중 적어도 하나를 수행하는 단계;를 더 포함하며,여기서, 상기 복귀 확인 정보는, 복귀 확인의 유형 정보, 복귀 시간 또는 이탈 예정 시간, 제1 보조 정보에 대한 확인 정보, 데이터 채널에 대한 요청 정보, 및 업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 복귀 확인의 유형 정보는, 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보 및 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보 중 하나를 포함하고,상기 제1 보조 정보에 대한 확인 정보는, 상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제7 지시 정보 및 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보 중 하나를 포함하고,상기 이탈 확인 정보는, 단기적 이탈을 나타내기 위한 제1 이탈 지시 정보 및 장기적 이탈을 나타내기 위한 제2 이탈 지시 정보 중 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,제2 조건을 충족하는 경우, 제1 동작을 수행하는 단계;를 더 포함하며, 상기 제1 동작은,상기 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보, 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보, 및 데이터 채널에 대한 요청 정보 중 적어도 하나를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작,상기 제2 이탈 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작,상기 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작, 및상기 제2 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 조건은,상기 제1 네트워크로 복귀하는 복귀 유형이 장기적 복귀인 것으로 재결정되는 경우,상기 제2 네트워크로부터 이탈하는 이탈 유형이 장기적 이탈인 것으로 재결정되는 경우, 및상기 제1 보조 정보가 무효한 것으로 재결정되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제3 조건을 충족하는 경우, 제2 동작을 수행하는 단계;를 더 포함하며, 상기 제2 동작은,상기 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보, 상기 제1 보조 정보가 유효한 것으로 확인함을 나타내기 위한 제7 지시 정보, 복귀 시간 또는 이탈 예정 시간, 데이터 채널에 대한 요청 정보, 및 업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작,상기 제1 이탈 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작, 및 상기 제5 지시 정보가 이탈/복귀 시간 도착, 이탈 예정 시간 도착 및/또는 제1 네트워크로의 단기적 복귀 목적의 달성을 나타내는 경우, 이탈 요청 및/또는 업데이트된 제1 보조 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작, 상기 제1 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작, 상기 제1 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작, 복귀 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작, 및 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 설정하거나 재개하는 동작 중 적어도 하나를 수행하는 동작 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제3 조건은,상기 제1 네트워크로 복귀하는 복귀 유형이 단기적 복귀인 것으로 재결정되는 경우,상기 제2 네트워크로부터 이탈하는 이탈 유형이 단기적 이탈인 것으로 재결정되는 경우, 및상기 제1 보조 정보가 유효한 것으로 재결정되는 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제1 복귀 정보가 비어 있거나 제1 정보에 제1 복귀 정보가 포함되지 않는 경우, 장기적 복귀를 나타내기 위한 것인, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 복귀 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 단계 이후에,상기 제5 지시 정보가 이탈/복귀 시간 도착, 이탈 예정 시간 도착 및/또는 제1 네트워크로의 단기적 복귀 목적의 달성을 나타내는 경우,이탈 요청 및/또는 업데이트된 제1 보조 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작,단말과 제1 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작,단말과 상기 제1 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작,복귀 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작, 및단말과 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 설정하거나 재개하는 동작 중 적어도 하나를 수행하는 단계;를 더 포함하며,여기서, 상기 복귀 시간은 제1 복귀 정보 또는 복귀 확인 정보에 포함된 복귀 시간이고,상기 이탈 시간은 제1 복귀 정보 또는 복귀 확인 정보에 포함된 이탈 예정 시간인, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 제2 지시 정보는,단말과 네트워크 간의 연결에 대한 재개 및/또는 설정 거부 지시,단말과 네트워크 간의 시그널링 및/또는 데이터 전송에 대한 재개 및/또는 활성화 거부 지시,페이징 수락 거부 지시, 및사용 중이라는 지시 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 또는 제4 항에 있어서, 상기 제1 정보를 제1 네트워크로 전송하는 단계 이후 또는 복귀 확인 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 단계 이후에, 제2 학인 정보를 수신받는 단계;를 더 포함하며,상기 제2 확인 정보는 제1 보조 정보가 무효화됨을 확인하는 지시 정보 또는 제1 보조 정보가 유효함을 확인하는 지시 정보를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2 통신 기기에 적용되고,연결 설정 요청, 연결 재개 요청 및 제1 복귀 정보 중 적어도 하나를 포함하는 제1 정보를 수신받는 단계; 및상기 제1 정보 및/또는 제1 보조 정보에 기반하여 제3 동작을 수행하는 단계;를 포함하며,제1 복귀 정보는,상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제1 지시 정보,상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제2 지시 정보,복귀 시간 또는 이탈 예정 시간,단기적 복귀 또는 이탈 예정을 나타내기 위한 제3 지시 정보,장기적 복귀를 나타내기 위한 제4 지시 정보,하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보,데이터 채널에 대한 요청 정보, 및업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 데이터 채널에 대한 요청 정보는, 데이터 채널 재개 불가를 요청하는 지시 정보, 데이터 채널 연결 재개를 요청하는 지시 정보, 비활성화가 요청된 데이터 채널의 정보, 및 활성화가 요청된 데이터 채널의 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제3 동작은,상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작,상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작,단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지할지 여부를 결정하는 동작,데이터 채널을 활성화시킬지 여부를 결정하는 동작,하향링크 서비스 및/또는 데이터를 차단할지 여부를 결정하는 동작,데이터 채널을 재개하지 않는 동작,단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지하는 동작, 및제2 확인 정보를 전송하는 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 상기 동작은,제1 보조 정보를 무효화로 설정하거나 제1 보조 정보를 삭제하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 해제하는 동작,단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하는 동작,상기 제1 보조 정보 중 지시에 의해 중지되어야 하는 데이터 채널을 포함한 제1 데이터 채널을 재개하거나 제1 데이터 채널에 대한 중지 동작을 해제하는 동작,상기 제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 데이터 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 데이터를 포함한 제1 데이터의 전송을 재개하거나 상기 제1 데이터의 차단을 중단하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 서비스 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 서비스를 포함한 제1 서비스를 재개하거나 상기 제1 서비스의 차단을 중단하는 동작, 및제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 페이징의 유형 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 페이징의 유형을 포함한 제1 페이징을 재개하거나 상기 제1 페이징의 차단을 중단하는 동작 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 상기 동작은,상기 제1 보조 정보가 유효하도록 유지하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 유지하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 제1 보조 정보를 업데이트하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 단말과 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작, 및단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하지 않는 동작 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,상기 단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지하는 동작은,단말과 제1 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작, 및단말과 상기 제1 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,상기 데이터 채널을 재개하지 않는 동작은, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터에 대응되는 데이터 채널을 재개하지 않는 동작, 데이터 채널 전체를 재개하지 않는 동작, 해당 상향링크 서비스 및/또는 상향링크 데이터가 없는 데이터 채널을 재개하지 않는 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 제3 동작은,단말에 대한 서비스 및/또는 데이터의 유형 정보를 단말로 전송하는 동작, 및NAS(Non-Access Stratum)에 의해 관련 메시지를 수행해야 한다는 지시 정보를 전송하는 동작 중 적어도 하나를 더 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 단말에 대한 서비스 및/또는 데이터의 유형 정보를 단말로 전송하는 단계 이후에,상기 단말로부터 전송된 복귀 확인 정보를 수신받는 단계; 및상기 복귀 확인 정보에 따라 상기 제3 동작을 수행하는 단계;를 더 포함하며,상기 복귀 확인 정보는, 복귀 확인의 유형 정보, 복귀 시간 또는 이탈 예정 시간, 제1 보조 정보에 대한 확인 정보, 데이터 채널에 대한 요청 정보 및 업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 복귀 확인의 유형 정보는, 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보 및 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보 중 하나를 포함하고,상기 제1 보조 정보에 대한 확인 정보는, 상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제7 지시 정보 및 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보 중 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항 또는 제14 항에 있어서, 상기 제3 동작을 수행하는 단계는,제4 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제4 조건은,제1 네트워크와의 연결 설정 요청 또는 연결 재개 요청을 상기 단말로부터 수신받는 경우,상기 단말과 제1 네트워크의 연결이 설정 및/또는 재개되는 경우,상기 제1 복귀 정보가 비어 있거나 제1 복귀 정보를 수신받지 않는 경우,상기 제1 복귀 정보에 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제1 지시 정보, 장기적 복귀를 나타내기 위한 제4 지시 정보 및 데이터 연결 채널을 위한 요청 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우, 및상기 복귀 확인 정보에 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보 및 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제5 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제5 조건은,상기 제1 복귀 정보에 상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제2 지시 정보, 업데이트된 제1 보조 정보, 상기 제1 네트워크로의 복귀 시간 길이, 단기적 복귀 또는 이탈 예정을 나타내기 위한 제3 지시 정보, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우, 및상기 복귀 확인 정보에 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보, 및 상기 제1 보조 정보가 유효한 것으로 확인함을 나타내기 위한 제7 지시 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제6 조건을 충족하는 경우, 단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지하는 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제6 조건은, 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보를 수신받는 경우, 복귀 시간이 도착되는 경우 또는 이탈 예정 시간이 도착되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제7 조건을 충족하는 경우, 하향링크 서비스 및/또는 데이터를 차단하는 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제7 조건은, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보를 수신받는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제8 조건을 충족하는 경우, 데이터 채널을 재개하지 않는 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제8 조건은, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보를 수신받는 경우, 데이터 채널에 대한 요청 정보를 수신받고 상기 데이터 채널에 대한 요청 정보에 데이터 채널 재개 불가를 요청하는 지시 정보가 포함되는 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서, 상기 제2 지시 정보는,단말과 네트워크 간의 연결에 대한 재개 및/또는 설정 거부 지시,단말과 네트워크 간의 시그널링 및/또는 데이터 전송에 대한 재개 및/또는 활성화 거부 지시,페이징 수락 거부 지시, 및사용 중이라는 지시 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 제2 확인 정보는 제1 보조 정보가 무효화됨을 확인하는 지시 정보 또는 제1 보조 정보가 유효함을 확인하는 지시 정보를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 보조 정보의 무효화 시간 및/또는 연장된 제1 보조 정보의 무효화 시간을 제1 네트워크로 전송하는 단계;를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 보조 정보의 무효화 시간은 상기 제1 네트워크가 상기 무효화 시간에 기반하여 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작을 수행하기 위한 것인, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 보조 정보의 유효 시간 또는 제1 보조 정보의 무효화 시간, 연장된 제1 보조 정보의 유효 시간, 및 연장된 제1 보조 정보의 무효화 시간, 중 적어도 하나를 포함하는 제2 정보를 수신받는 단계; 및상기 제2 정보에 따라 제4 동작을 수행하는 단계;를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제4 동작은,상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작, 및상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 상기 동작은,제1 보조 정보를 무효화로 설정하거나 제1 보조 정보를 삭제하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 해제하는 동작,단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 중지되어야 하는 데이터 채널을 포함한 제1 데이터 채널을 재개하거나 상기 제1 데이터 채널에 대한 중지 동작을 해제하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 데이터 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 데이터를 포함한 제1 데이터의 전송을 재개하거나 상기 제1 데이터의 차단을 중단하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 서비스 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 서비스를 포함한 제1 서비스를 재개하거나 상기 제1 서비스의 차단을 중단하는 동작, 및제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 페이징의 유형 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 페이징의 유형을 포함한 제1 페이징을 재개하거나 상기 제1 페이징의 차단을 중단하는 동작 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 상기 동작은,상기 제1 보조 정보가 유효하도록 유지하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 유지하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 제1 보조 정보를 업데이트하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 단말과 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작,단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하지 않는 동작, 및상기 제1 보조 정보의 무효화 시간을 연장하는 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 제9 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작을 수행하고,상기 제9 조건은,상기 단말이 상기 유효 시간이 만료되기 전에 또는 무효화 시간이 시작되기 전에 상기 제1 네트워크로 복귀하지 않는 경우,상기 유효 시간이 만료되는 경우, 및상기 무효화 시간이 도착되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제10 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작을 수행하고,상기 제10 조건은, 연장된 제1 보조 정보의 무효화 시간을 수신받는 경우, 연장된 제1 보조 정보의 유효 시간을 수신받는 경우, 제1 보조 정보의 유효 시간이 만료되기 전인 경우, 및 제1 보조 정보의 무효화 시간이 시작되기 전인 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 연결 설정 요청, 연결 재개 요청 및 제1 복귀 정보 중 적어도 하나를 포함하는 제1 정보를 제1 네트워크로 전송하는 제1 전송 유닛;을 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 제1 전송 유닛은, 제1 조건을 충족하는 경우 상기 제1 복귀 정보를 전송하며,상기 제1 조건은,단말이 제2 네트워크로부터 이탈하거나 단기적으로 제2 네트워크로부터 이탈하는 경우,단말이 상기 제1 네트워크로 복귀하거나 단기적으로 상기 제1 네트워크로 복귀하는 경우,단말이 상기 제1 네트워크로부터 이탈한 적이 있는 경우, 및단말이 상기 제1 보조 정보를 상기 제1 네트워크에 제공한 적이 있는 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항 또는 제25 항에 있어서, 상기 제1 복귀 정보는,상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제1 지시 정보,상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제2 지시 정보,복귀 시간 또는 이탈 예정 시간,단기적 복귀 또는 이탈 예정을 나타내기 위한 제3 지시 정보,장기적 복귀를 나타내기 위한 제4 지시 정보,하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보,데이터 채널에 대한 요청 정보, 및업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 데이터 채널에 대한 요청 정보는, 데이터 채널 재개 불가를 요청하는 지시 정보, 데이터 채널 연결 재개를 요청하는 지시 정보, 비활성화가 요청된 데이터 채널의 정보, 및 활성화가 요청된 데이터 채널의 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24 항에 있어서, 상기 제1 네트워크로부터 전송된 서비스 및/또는 데이터의 유형 정보를 수신받는 제1 수신 유닛; 및상기 서비스 및/또는 데이터의 유형 정보에 따라,장기적 복귀 또는 단기적 복귀를 포함하는 상기 제1 네트워크로 복귀하는 복귀 유형을 재결정하는 단계,상기 제1 네트워크로의 복귀 또는 이탈을 재결정하는 단계,상기 제1 보조 정보가 유효한지 여부를 재결정하는 단계, 장기적 이탈 또는 단기적 이탈을 포함하는 상기 제2 네트워크로부터 이탈하는 이탈 유형을 재결정하는 단계,복귀 시간 또는 이탈 예정 시간을 연장하거나 지연할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 네트워크가 상기 서비스 및/또는 데이터에 대응되는 데이터 채널을 활성화시키도록 요청할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 네트워크가 상기 서비스 및/또는 데이터를 차단하도록 요청할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 네트워크가 상기 서비스 및/또는 데이터에 대응되는 데이터 채널을 중지하도록 요청할지 여부를 결정하는 단계,상기 제1 보조 정보를 업데이트할지 여부를 결정하는 단계,상기 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지할지 여부를 결정하는 단계,상기 제2 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정할지 여부를 결정하는 단계,복귀 확인 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 단계, 및이탈 확인 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 단계, 중 적어도 하나를 수행하는 재결정 유닛;을 더 포함하며,상기 복귀 확인 정보는, 복귀 확인의 유형 정보, 복귀 시간 또는 이탈 예정 시간, 제1 보조 정보에 대한 확인 정보, 데이터 채널에 대한 요청 정보 및 업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 복귀 확인의 유형 정보는, 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보 및 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보 중 하나를 포함하고,상기 제1 보조 정보에 대한 확인 정보는, 상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제7 지시 정보 및 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보 중 하나를 포함하고,상기 이탈 확인 정보는, 단기적 이탈을 나타내기 위한 제1 이탈 지시 정보 및 장기적 이탈을 나타내기 위한 제2 이탈 지시 정보 중 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,제1 수행 유닛;을 더 포함하며, 상기 제1 수행 유닛은, 제2 조건을 충족하는 경우 제1 동작을 수행하고, 상기 제1 동작은,상기 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보, 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보, 및 데이터 채널에 대한 요청 정보 중 적어도 하나를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작,상기 제2 이탈 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작,상기 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작, 및상기 제2 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 조건은,상기 제1 네트워크로 복귀하는 복귀 유형이 장기적 복귀인 것으로 재결정되는 경우,상기 제2 네트워크로부터 이탈하는 이탈 유형이 장기적 이탈인 것으로 재결정되는 경우, 및상기 제1 보조 정보가 무효한 것으로 재결정되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제3 조건을 충족하는 경우, 제2 동작을 수행하고, 상기 제2 동작은,상기 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보, 상기 제1 보조 정보가 유효한 것으로 확인함을 나타내기 위한 제7 지시 정보, 복귀 시간 또는 이탈 예정 시간, 데이터 채널에 대한 요청 정보, 및 업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작,상기 제1 이탈 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작, 및 상기 제5 지시 정보가 이탈/복귀 시간 도착, 이탈 예정 시간 도착 및/또는 제1 네트워크로의 단기적 복귀 목적의 달성을 나타내는 경우, 이탈 요청 및/또는 업데이트된 제1 보조 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작, 상기 제1 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작, 상기 제1 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작, 복귀 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작, 및 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 설정하거나 재개하는 동작 중 적어도 하나를 수행하는 동작 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제3 조건은,상기 제1 네트워크로 복귀하는 복귀 유형이 단기적 복귀인 것으로 재결정되는 경우,상기 제2 네트워크로부터 이탈하는 이탈 유형이 단기적 이탈인 것으로 재결정되는 경우, 및상기 제1 보조 정보가 유효한 것으로 재결정되는 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24 항에 있어서, 상기 제1 복귀 정보가 비어 있거나 제1 정보에 제1 복귀 정보가 포함되지 않는 경우, 장기적 복귀를 나타내기 위한 것인, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24 항에 있어서,제2 수행 유닛;을 더 포함하며, 상기 제2 수행 유닛은, 상기 제5 지시 정보가 이탈/복귀 시간 도착, 이탈 예정 시간 도착 및/또는 제1 네트워크로의 단기적 복귀 목적의 달성을 나타내는 경우,이탈 요청 및/또는 업데이트된 제1 보조 정보를 상기 제1 네트워크로 전송하는 동작,단말과 제1 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작,단말과 상기 제1 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작,복귀 지시 정보를 상기 제2 네트워크로 전송하는 동작, 및단말과 제2 네트워크와의 연결을 로컬에서 설정하거나 재개하는 동작 중 적어도 하나를 수행하며,여기서, 상기 복귀 시간은 제1 복귀 정보 또는 복귀 확인 정보에 포함된 복귀 시간이고,상기 이탈 시간은 제1 복귀 정보 또는 복귀 확인 정보에 포함된 이탈 예정 시간인, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24 항에 있어서, 상기 제2 지시 정보는,단말과 네트워크 간의 연결에 대한 재개 및/또는 설정 거부 지시,단말과 네트워크 간의 시그널링 및/또는 데이터 전송에 대한 재개 및/또는 활성화 거부 지시,페이징 수락 거부 지시, 및사용 중이라는 지시 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24 항 또는 제27 항에 있어서, 상기 장치는, 제2 확인 정보를 수신받는 제5 수신 유닛;을 더 포함하며, 상기 제2 확인 정보는 제1 보조 정보가 무효화됨을 확인하는 지시 정보 또는 제1 보조 정보가 유효함을 확인하는 지시 정보를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 연결 설정 요청, 연결 재개 요청 및 제1 복귀 정보 중 적어도 하나를 포함하는 제1 정보를 수신받는 제2 수신 유닛; 및상기 제1 정보 및/또는 제1 보조 정보에 기반하여 제3 동작을 수행하는 제3 수신 유닛;을 포함하며,제1 복귀 정보는,상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제1 지시 정보,상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제2 지시 정보,복귀 시간 또는 이탈 예정 시간,단기적 복귀 또는 이탈 예정을 나타내기 위한 제3 지시 정보,장기적 복귀를 나타내기 위한 제4 지시 정보,하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보,데이터 채널에 대한 요청 정보, 및업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 데이터 채널에 대한 요청 정보는, 데이터 채널 재개 불가를 요청하는 지시 정보, 데이터 채널 연결 재개를 요청하는 지시 정보, 비활성화가 요청된 데이터 채널의 정보, 및 활성화가 요청된 데이터 채널의 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 제3 동작은,상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작,상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작,단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지할지 여부를 결정하는 동작,데이터 채널을 활성화시킬지 여부를 결정하는 동작,하향링크 서비스 및/또는 데이터를 차단할지 여부를 결정하는 동작,데이터 채널을 재개하지 않는 동작,단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지하는 동작, 및제2 확인 정보를 전송하는 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 상기 동작은,제1 보조 정보를 무효화로 설정하거나 제1 보조 정보를 삭제하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 해제하는 동작,단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하는 동작,상기 제1 보조 정보 중 지시에 의해 중지되어야 하는 데이터 채널을 포함한 제1 데이터 채널을 재개하거나 상기 제1 데이터 채널에 대한 중지 동작을 해제하는 동작,상기 제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 데이터 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 데이터를 포함한 제1 데이터의 전송을 재개하거나 상기 제1 데이터의 차단을 중단하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 서비스 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 서비스를 포함한 제1 서비스를 재개하거나 상기 제1 서비스의 차단을 중단하는 동작, 및제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 페이징의 유형 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 페이징의 유형을 포함한 제1 페이징을 재개하거나 상기 제1 페이징의 차단을 중단하는 동작 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 상기 동작은,상기 제1 보조 정보가 유효하도록 유지하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 유지하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 제1 보조 정보를 업데이트하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 단말과 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작, 및단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하지 않는 동작 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,상기 단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지하는 동작은,단말과 제1 네트워크와의 연결을 로컬에서 해제하거나 중지하는 동작, 및단말과 상기 제1 네트워크와의 연결 상태를 비연결 상태로 설정하는 동작 중 적어도 하나를 포함하며, 및/또는,상기 데이터 채널을 재개하지 않는 동작은, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터에 대응되는 데이터 채널을 재개하지 않는 동작, 데이터 채널 전체를 재개하지 않는 동작, 및 해당 상향링크 서비스 및/또는 상향링크 데이터가 없는 데이터 채널을 재개하지 않는 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33 항에 있어서, 상기 제3 동작은,단말에 대한 서비스 및/또는 데이터의 유형 정보를 단말로 전송하는 동작, 및NAS(Non-Access Stratum)에 의해 관련 메시지를 수행해야 한다는 지시 정보를 전송하는 동작 중 적어도 하나를 더 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서,상기 단말로부터 전송된 복귀 확인 정보를 수신받는 제3 수신 유닛; 및상기 복귀 확인 정보에 따라 상기 제3 동작을 수행하는 제4 수신 유닛;을 더 포함하며,상기 복귀 확인 정보는, 복귀 확인의 유형 정보, 복귀 시간 또는 이탈 예정 시간, 제1 보조 정보에 대한 확인 정보, 데이터 채널에 대한 요청 정보 및 업데이트된 제1 보조 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 복귀 확인의 유형 정보는, 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보 및 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보 중 하나를 포함하고,상기 제1 보조 정보에 대한 확인 정보는, 상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제7 지시 정보 및 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보 중 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33 항 또는 제37 항에 있어서, 상기 제3 동작을 수행하는 단계는,제4 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제4 조건은,제1 네트워크와의 연결 설정 요청 또는 연결 재개 요청을 상기 단말로부터 수신받는 경우,상기 단말과 제1 네트워크의 연결이 설정 및/또는 재개되는 경우,상기 제1 복귀 정보가 비어 있거나 제1 복귀 정보를 수신받지 않는 경우,상기 제1 복귀 정보에 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제1 지시 정보, 장기적 복귀를 나타내기 위한 제4 지시 정보 및 데이터 연결 채널을 위한 요청 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우, 및상기 복귀 확인 정보에 장기적 복귀 또는 복귀를 나타내기 위한 제6 지시 정보 및 상기 제1 보조 정보가 무효화됨을 나타내기 위한 제8 지시 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제5 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제5 조건은,상기 제1 복귀 정보에 상기 제1 보조 정보가 유효함을 나타내기 위한 제2 지시 정보, 업데이트된 제1 보조 정보, 상기 제1 네트워크로의 복귀 시간 길이, 단기적 복귀 또는 이탈 예정을 나타내기 위한 제3 지시 정보, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우, 및상기 복귀 확인 정보에 단기적 복귀 또는 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보 및 상기 제1 보조 정보가 유효한 것으로 확인함을 나타내기 위한 제7 지시 정보 중 적어도 하나가 포함되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제6 조건을 충족하는 경우, 단말과 제1 네트워크와의 연결을 해제 및/또는 중지하는 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제6 조건은, 이탈을 나타내기 위한 제5 지시 정보를 수신받는 경우, 복귀 시간이 도착되는 경우 또는 이탈 예정 시간이 도착되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제7 조건을 충족하는 경우, 하향링크 서비스 및/또는 데이터를 차단하는 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제7 조건은, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보를 수신받는 경우 중 적어도 하나를 포함하며, 및/또는,제8 조건을 충족하는 경우, 데이터 채널을 재개하지 않는 동작을 수행하는 단계;를 포함하고,상기 제8 조건은, 하향링크 서비스 및/또는 하향링크 데이터를 차단하기 위한 정보를 수신받는 경우, 데이터 채널에 대한 요청 정보를 수신받고 상기 데이터 채널에 대한 요청 정보에 데이터 채널 재개 불가를 요청하는 지시 정보가 포함되는 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33 항에 있어서, 상기 제2 지시 정보는,단말과 네트워크 간의 연결에 대한 재개 및/또는 설정 거부 지시,단말과 네트워크 간의 시그널링 및/또는 데이터 전송에 대한 재개 및/또는 활성화 거부 지시,페이징 수락 거부 지시, 및사용 중이라는 지시 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34 항에 있어서, 상기 제2 확인 정보는 제1 보조 정보가 무효화됨을 확인하는 지시 정보 또는 제1 보조 정보가 유효함을 확인하는 지시 정보를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1 보조 정보의 무효화 시간 및/또는 연장된 제1 보조 정보의 무효화 시간을 제1 네트워크로 전송하는 제2 전송 유닛;을 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서, 상기 제1 보조 정보의 무효화 시간은 상기 제1 네트워크가 상기 무효화 시간에 기반하여 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작을 수행하기 위한 것인, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1 보조 정보의 유효 시간 또는 제1 보조 정보의 무효화 시간, 연장된 제1 보조 정보의 유효 시간, 및 연장된 제1 보조 정보의 무효화 시간 중 적어도 하나를 포함하는 제2 정보를 수신받는 제4 수신 유닛; 및상기 제2 정보에 따라 제4 동작을 수행하는 제5 수행 유닛;을 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서, 상기 제4 동작은,상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작, 및상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43 항에 있어서, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 상기 동작은,제1 보조 정보를 무효화로 설정하거나 제1 보조 정보를 삭제하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 해제하는 동작,단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 중지되어야 하는 데이터 채널을 포함한 제1 데이터 채널을 재개하거나 상기 제1 데이터 채널에 대한 중지 동작을 해제하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 데이터 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 데이터를 포함한 제1 데이터의 전송을 재개하거나 상기 제1 데이터의 차단을 중단하는 동작,제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 서비스 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 서비스를 포함한 제1 서비스를 재개하거나 상기 제1 서비스의 차단을 중단하는 동작, 및제1 보조 정보 중 지시에 의해 제1 네트워크에서 차단되어야 하는 페이징의 유형 및/또는 단말로 전송되지 않아야 하는 페이징의 유형을 포함한 제1 페이징을 재개하거나 상기 제1 페이징의 차단을 중단하는 동작 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 상기 동작은,상기 제1 보조 정보가 유효하도록 유지하는 동작,제1 보조 정보에 따라 단말과 상기 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작을 유지하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 제1 보조 정보를 업데이트하는 동작,업데이트된 제1 보조 정보에 따라 단말과 제1 네트워크와의 연결, 단말에 대한 데이터 채널, 단말에 대한 데이터, 단말에 대한 서비스, 및/또는 단말에 대한 페이징에 대해 수행하는 동작,단말에 대한 데이터 채널 연결을 재개하지 않는 동작, 및상기 제1 보조 정보의 무효화 시간을 연장하는 동작 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43 항에 있어서, 제9 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 무효화에 관련된 동작을 수행하고,상기 제9 조건은,상기 단말이 상기 유효 시간이 만료되기 전에 또는 무효화 시간이 시작되기 전에 상기 제1 네트워크로 복귀하지 않는 경우,상기 유효 시간이 만료되는 경우, 및상기 무효화 시간이 도착되는 경우 중 적어도 하나를 포함하며,및/또는,제10 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 보조 정보의 유효에 관련된 동작을 수행하고,상기 제10 조건은, 연장된 제1 보조 정보의 무효화 시간을 수신받는 경우, 연장된 제1 보조 정보의 유효 시간을 수신받는 경우, 제1 보조 정보의 유효 시간이 만료되기 전인 경우, 및 제1 보조 정보의 무효화 시간이 시작되기 전인 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 프로세서; 메모리; 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령어;를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계 또는 제18 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계가 구현되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 프로세서; 메모리; 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령어;를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행되면 제10 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계 또는 제20 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계가 구현되는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 프로세서에 의해 실행되면 제1 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계가 구현되는 프로그램 또는 명령어가 저장되어 있는, 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령어를 실행하여 제1 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계를 구현하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 비휘발성 저장매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 제1 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계를 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 따른 정보 처리 방법의 단계를 수행하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>KE, Xiaowan</engName><name>케 샤오완</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011066531.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110038377.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0442324-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0442652-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0442653-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0066093-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1456530-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0164146-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0833491-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013374.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937827ef9081e78b6bc0cde1ffa700fece94e8f71ee20a21a1470d9a9a93785089610305637dd0ac712b80e4176c2e625d865556d0c58dadd9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cface99f7837a24b81c52b53d1fa43f3d34b4992572dec41d19d6f765026aa47de8fdf281119c69e3fb49abeb2d1fd7a3108c274a2ddf4a5cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>