<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:58.2158</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025880</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조건부 명령어 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>CONDITIONAL INSTRUCTIONS PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2024.08.16</openDate><openNumber>10-2024-0124412</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/38</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세서는 조건부 명령어에 대한 각자의 예측들을 제공하기 위한 바이어스 예측 회로 및 명령어 예측 회로를 포함할 수 있다. 바이어스 예측 회로는 조건부 명령어의 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓인지 여부의 바이어스 예측을 제공할 수 있다. 명령어 예측 회로는 조건부 명령어의 조건이 거짓의 참인지 여부의 명령어 예측을 제공할 수 있다. 조건부 명령어의 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓이라는 바이어스 예측에 응답하여, 프로세서는 바이어스 예측 회로로부터의 바이어스 예측을 사용하여 조건부 명령어를 추론적으로 프로세싱할 수 있다. 그렇지 않으면, 프로세서는 명령어 예측 회로로부터의 명령어 예측을 사용하여 조건부 명령어를 추론적으로 프로세싱할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023150114</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/011993</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서로서,페치 및 디코드 회로를 포함하며, 상기 페치 및 디코드 회로는, 조건부 명령어의 조건이 바이어스된 참(biased true) 또는 바이어스된 거짓(biased false)인지 여부의 바이어스 예측을 제공하도록 구성된 바이어스 예측 회로 - 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓의 바이어스 예측은, 상기 바이어스 예측 회로가 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 항상 참 또는 항상 거짓이라고 예측함을 나타냄 -; 및 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 참 또는 거짓인지 여부의 명령어 예측을 제공하도록 구성된 명령어 예측 회로를 포함하고,상기 페치 및 디코드 회로는, 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓이라는 바이어스 예측에 응답하여, 상기 바이어스 예측 회로로부터의 상기 바이어스 예측을 사용하여 상기 조건부 명령어의 타깃 어드레스를 결정하도록 구성되고, 그리고상기 바이어스 예측 회로로부터의 상기 바이어스 예측 및 상기 명령어 예측 회로로부터의 상기 명령어 예측은 상기 페치 및 디코드 회로에서의 상기 조건부 명령어의 프로세싱의 상이한 스테이지들에서 제공되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 바이어스 예측을 제공하기 위해, 상기 바이어스 예측 회로는,상기 조건부 명령어의 어드레스에 기초하여 바이어스 테이블 내의 값을 식별하고; 그리고상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어의 상기 식별된 값에 기초하여 상기 바이어스 예측을 제공하도록 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어에 대한 상기 값은,상기 바이어스 테이블 내의 상기 값의 엔트리에 대응하는 어떠한 조건부 명령어도 상기 바이어스 예측 회로에 의해 조우되지(encountered) 않았음을 나타내는 제1 값;상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 거짓임을 나타내는 제2 값;상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참임을 나타내는 제3 값; 및상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스되지 않은 것임을 나타내는 제4 값을 포함하는 복수의 값들 중 하나인, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어에 대한 상기 값은, (a) 상기 조건부 브랜치의 실행이 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 각각 참 또는 거짓임을 나타낼 때 상기 제1 값으로부터 상기 제2 또는 제3 값으로 설정되거나, 또는 (b) 상기 조건부 명령어의 상기 실행이 상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어에 대한 상기 값이 상기 조건부 명령어의 상기 실행의 결과와 미스매칭됨을 나타낼 때 상기 제2 또는 제3 값으로부터 상기 제4 값으로 설정되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 페치 및 디코드 회로는,상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓이 아니라는 바이어스 예측에 응답하여, 상기 명령어 예측 회로로부터의 상기 명령어 예측을 사용하여 상기 조건부 명령어의 상기 타깃 어드레스를 결정하도록 추가로 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 페치 및 디코드 회로는,상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓이라는 상기 바이어스 예측에 응답하여, 상기 조건부 명령어가 비조건부 명령어(non-conditional instruction)로 재코딩되게(recoded) 하도록 추가로 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 바이어스 예측 회로는 상기 조건부 명령어를 상기 프로세서의 캐시에 로딩하는 것에 대응하는 제1 스테이지에서 상기 바이어스 예측을 제공하도록 구성되고, 상기 명령어 예측 회로는 상기 캐시로부터 상기 조건부 명령어를 페치하는 것에 대응하는 제2 스테이지에서 상기 명령어 예측을 제공하도록 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 명령어 예측 회로는 적어도 제1 테이블 및 제2 테이블을 포함하고, 상기 제1 테이블은 조건부 명령어들의 어드레스들에 기초하여 인덱싱되고, 상기 제2 테이블은 상기 어드레스들 및 상기 조건부 명령어들의 예측 이력에 기초하여 인덱싱되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 바이어스 예측 회로의 상기 바이어스 테이블 및 상기 명령어 예측 회로의 상기 제1 테이블은 상이한 해시 함수들을 사용하여 상기 조건부 명령어들의 상기 어드레스들에 기초하여 인덱싱되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,(a) 상기 바이어스 예측 회로로부터의 상기 바이어스 예측 또는 (b) 상기 명령어 예측 회로로부터의 상기 명령어 예측 중 적어도 하나에 기초하여 상기 조건부 명령어를 상이한 실행 파이프라인들 중 하나에 분배하도록 구성된 명령어 분배 회로를 추가로 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,프로세서의 페치 및 디코드 회로의 바이어스 예측 회로를 사용하여, 조건부 명령어의 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓인지 여부의 바이어스 예측을 제공하는 단계 - 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓의 바이어스 예측은 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 항상 참 또는 항상 거짓인 것으로 예측됨을 나타냄 -;상기 페치 및 디코드 회로의 명령어 예측 회로를 사용하여, 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 참 또는 거짓인지 여부의 명령어 예측을 제공하는 단계; 및상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 거짓의 바이어스된 참이라는 바이어스 예측에 응답하여, 상기 바이어스 예측 회로로부터의 상기 바이어스 예측을 사용하여 상기 조건부 명령어의 타깃 어드레스를 결정하는 단계를 포함하며,상기 바이어스 예측 및 상기 명령어 예측은 상기 페치 및 디코드 회로를 사용하여 상기 조건부 명령어를 프로세싱하는 상이한 스테이지들에서 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓인지 여부의 상기 바이어스 예측을 제공하는 단계는,상기 조건부 명령어의 어드레스에 기초하여 바이어스 테이블 내의 값을 식별하는 단계; 및상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어의 상기 식별된 값에 기초하여 상기 예측을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어에 대한 상기 값은,상기 바이어스 테이블 내의 상기 값의 엔트리에 대응하는 어떠한 조건부 명령어도 상기 바이어스 예측 회로에 의해 조우되지 않았음을 나타내는 제1 값;상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 거짓임을 나타내는 제2 값;상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참임을 나타내는 제3 값; 및상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스되지 않은 것임을 나타내는 제4 값을 포함하는 복수의 값들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 바이어스된 테이블 내의 상기 조건부 명령어에 대한 상기 값을, (a) 상기 조건부 브랜치의 실행이 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 각각 참 또는 거짓임을 나타낼 때 상기 제1 값으로부터 상기 제2 또는 제3 값으로 변경하거나, 또는 (b) 상기 조건부 명령어의 상기 실행이 상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어에 대한 상기 값이 상기 조건부 명령어의 상기 실행의 결과와 미스매칭됨을 나타낼 때 상기 제2 또는 제3 값으로부터 상기 제4 값으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 바이어스 테이블의 포화(saturation)를 검출하는 단계; 및상기 바이어스 테이블의 상기 포화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 바이어스 테이블 내의 적어도 하나의 값을 상기 제4 값으로부터 상기 제1 값으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓이 아니라는 바이어스 예측에 응답하여, 상기 명령어 예측 회로로부터의 상기 명령어 예측을 사용하여 상기 조건부 명령어의 상기 타깃 어드레스를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 바이어스 예측을 제공하는 단계는 상기 조건부 명령어를 상기 프로세서의 캐시에 로딩하는 것에 대응하는 제1 스테이지에서 수행되고, 상기 명령어 예측을 제공하는 단계는 상기 캐시로부터 상기 조건부 명령어를 페치하는 것에 대응하는 제2 스테이지에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 제1 테이블은 상기 조건부 명령어에 대응하는 값을 포함하고, 상기 제1 테이블 내의 상기 값은,상기 조건부 명령어의 상기 조건이 강하게 거짓(strongly false)임을 나타내는 제1 값;상기 조건부 명령어의 상기 조건이 약하게 거짓(weakly false)임을 나타내는 제2 값;상기 조건부 명령어의 상기 조건이 약하게 참임을 나타내는 제3 값; 및상기 조건부 명령어의 상기 조건이 강하게 참임을 나타내는 제4 값을 포함하는 복수의 값들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은 개별적으로, 페치 및 디코드 회로를 포함하고, 상기 페치 및 디코드 회로는,  조건부 명령어의 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓인지 여부의 바이어스 예측을 제공하도록 구성된 바이어스 예측 회로 - 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓의 바이어스 예측은, 상기 바이어스 예측 회로가 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 항상 참 또는 항상 거짓이라고 예측함을 나타냄 -; 및  상기 조건부 명령어의 상기 조건이 참 또는 거짓인지 여부의 명령어 예측을 제공하도록 구성된 명령어 예측 회로를 포함하고, 상기 페치 및 디코드 회로는,  상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참 또는 바이어스된 거짓이라는 바이어스 예측에 응답하여, 상기 바이어스 예측 회로로부터의 상기 바이어스 예측을 사용하여 상기 조건부 명령어의 타깃 어드레스를 결정하도록 구성되고, 그리고 상기 바이어스 예측 및 상기 명령어 예측은 상기 페치 및 디코드 회로에서의 상기 조건부 명령어를 프로세싱하는 상이한 스테이지들에서 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 바이어스 예측을 제공하기 위해, 상기 바이어스 예측 회로는,상기 조건부 명령어의 어드레스에 기초하여 바이어스 테이블 내의 값을 식별하고; 그리고상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어의 상기 식별된 값에 기초하여 상기 바이어스 예측을 제공하도록 구성되고,상기 바이어스 테이블 내의 상기 조건부 명령어에 대한 상기 값은, 상기 바이어스 테이블 내의 상기 값의 엔트리에 대응하는 어떠한 조건부 명령어도 상기 바이어스 예측 회로에 의해 조우되지 않았음을 나타내는 제1 값; 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 거짓임을 나타내는 제2 값; 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스된 참임을 나타내는 제3 값; 및 상기 조건부 명령어의 상기 조건이 바이어스되지 않은 것임을 나타내는 제4 값을 포함하는 복수의 값들 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KOUNTANIS, Ian D.</engName><name>카운타니스, 이안 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLMAN, Douglas C.</engName><name>홀먼, 더글라스 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LIEN, Wei-Han</engName><name>리엔, 웨이-한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VUYYURU, Pruthivi</engName><name>부이유루, 프루티비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHUCHMAN, Ethan R.</engName><name>슈츠만, 에단 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOUDHARY, Niket K.</engName><name>초우다리, 니켓 케이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTHARI, Kulin N.</engName><name>코타리, 쿨린 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>JIA, Haoyan</engName><name>지아, 하오얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/590,719</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/590,722</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0833747-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0126812-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025880.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93befecd7c9cf6d8fe2b6cddb157a423dd647d5f73704dbb38531396dfc237b4280dea94d2501589a51b1e375a29a869e975347bc05a4ce5de</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca7343dcf130f83b42e68e314ef56b577e9aad450bf0f526888c45e19f7153e35902cd3bbe3f7b2461fd6be07f6048a4ab15be68b5220777</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>