<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:27.527</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2015.05.29</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007121</applicationNumber><claimCount>2</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발전 시스템들 및 이에 관련한 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRICAL POWER GENERATION SYSTEMS AND METHODS REGARDING  SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.18</openDate><openNumber>10-2025-0037785</openNumber><originalApplicationDate>2015.05.29</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7015950</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21B 1/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21B 1/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21B 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05H 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 10/163</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02S 40/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02S 40/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02S 40/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02S 40/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247015950</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고체 또는 액체 연료를 플라스마 대 전력 공급 장치로서, 적어도 하나의 전기 대 화력 중에서 어느 하나로 제공하는 전력 공급 장치로서, (i) 하이드리노를 형성하도록 원자 수소의 촉매 작용을 위한 적어도 하나의 반응 전지, (ii) H2O 촉매 또는 H2O 촉매의 공급원; 원자 수소 또는 원자 수소의 원; H2O 촉매 또는 H2O 촉매의 공급원 및 원자 수소 또는 원자 수소의 공급원을 형성하는 반응물; 원자 수소의 촉매 작용을 개시하는 하나 이상의 반응물; (iii) 레일 건 샷 분사기 (railgun shot injector)와 같은 연료 분사 시스템, (iv) 연료를 가두는 적어도 하나의 전극 세트 및 상기 연료를 가두는 반복적 인 짧은 버스트를 제공하는 전원 공급 장치를 포함하고, hydrino 반응의 급속한 동역학을 시작하기위한 저전압, 고전류 전기 에너지 및 찢어지는 hydrinos로 인한 에너지 이득! (v) 증강 된 플라즈마 레일 건 회수 시스템 및 중력 회수 시스템 중 적어도 하나와 같은 생성물 회수 시스템 (vi) s me her를 포함하는 연료 펠릿 화기 또는 샷 제조기. 소스 또는 수소 및 H2O의 공급원, 연료 펠릿 또는 샷을 형성하기위한 드립퍼 및 수조, 및 분사기 내로 샷을 가하기위한 교반기를 포함하는 전력 변환기, 및 (vii) 고출력 광 출력을 다수의 자외선 (UV) 광전지 또는 다수의 광전지를 포함하는 집중 태양력 장치와 같은 전지, 및 UV 윈도우를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2015.12.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2015184252</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2015.05.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2015/033165</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기 에너지와 열 에너지 중에서 적어도 하나를 발생시키는 동력 시스템으로?l, D: 6.7 mm X 3 mm (Setaram, S08/HBB37408) and aluminum cover D: 6.7 mm, stamped, tight (Setaram, S08/HBB37409))서: 적어도 하나의 용기와; 반응물들을 포함하는 쇼트로서, 상기 반응물들이:  a) 발생기 H2O를 포함하는 촉매 또는 촉매의 소스 중에서 적어도 하나;  b) H2O 또는 H2O의 소스 중에서 적어도 하나;  c) 원자 수소 또는 원자 수소의 소스 중에서 적어도 하나; 및  d) 전도체 또는 전도성 매트릭스 중에서 적어도 하나; 를 포함하는 쇼트와; 적어도 하나의 쇼트 분사 시스템과; 상기 쇼트가 광 방출 플라스마 및 열 방출 플라스마 중에서 적어도 하나를 형성하게 하는 적어도 하나의 쇼트 점화 시스템과; 상기 반응물들의 반응 생성물들을 회복시키는 시스템과; 상기 반응 생성물들로부터 추가의 반응물들을 재생하고 추가의 쇼트를 형성하는 적어도 하나의 재생 시스템으로서,  상기 추가의 반응물들이:   a) 발생기 H2O를 포함하는 촉매 또는 촉매의 소스 중에서 적어도 하나;   b) H2O 또는 H2O의 소스 중에서 적어도 하나;   c) 원자 수소 또는 원자 수소의 소스 중에서 적어도 하나; 및   d) 전도체 또는 전도성 매트릭스 중에서 적어도 하나; 를 포함하는 적어도 하나의 재생 시스템과; 그리고 광 출력 및 화력 중에서 적어도 하나 대 전력 및/또는 화력의 적어도 하나의 동력 변환기 또는 출력 시스템; 을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 용기는 대기압 이하의 압력으로 될 수 있는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 쇼트 점화 시스템이: a) 상기 쇼트를 한정하는 전극들의 적어도 하나의 세트; 및 b) 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발은 플라스마를 형성하도록 상기 쇼트 반응물들을 반응시키기에 충분한 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 전력의 소스가 상기 동력 변환기로부터 전력을 수용하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 쇼트 점화 시스템이 개방 회로를 형성하도록 분리된 전극들의 적어도 하나의 세트를 포함하며, 상기 개방 회로는 상기 쇼트의 분사에 의해 폐쇄되어서 점화를 이루도록 대전류를 유동시키는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서, 상기 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스가, 100A 내지 1,000,000A, 1kA 내지 100,000A, 10kA 내지 50kA 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 AC, DC, 또는 AC-DC 혼합의 대전류를 유발하도록 선택된 전압과; 그리고 100A/cm2 내지 1,000,000A/cm2, 1,000A/cm2 내지 100,000A/cm2, 및 2,000A/cm2 내지 50,000A/cm2 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 DC 또는 피크 AC 전류 밀도; 중에서 적어도 하나를 포함하며: 상기 전압은 고체 연료 또는 에너지 물질의 전도도에 의해서 결정되며, 상기 전압이 소정의 전류 곱하기 고체 연료 또는 에너지 물질 샘플의 저항에 의해서 주어지며; 상기 DC 또는 피크 AC 전압은 0.1 V 내지 500kV, 0.1 V 내지 100kV, 및 1V 내지 50kV 중에서 적어도 하나의 범위에 있고, 그리고 상기 AC 주파수는 0.1 Hz 내지 10GHz, 1Hz 내지 1MHz, 10Hz 내지 100kHz, 및 100Hz 내지 10kHz 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 점화 시스템은 전력의 소스, 모선(bus bars)들, 슬립 링(slip rings)들, 샤프트(shafts)들, 샤프트 베어링(shaft bearings)들, 전극(electrodes)들, 베어링 구조 지지물(bearing structural supports)들, 베이스 지지물(base support), 롤러 구동 풀리(roller drive pulleys)들, 모터 구동 풀리(motor drive pulleys)들, 벨트(belts)들, 벨트 텐셔너(belt tensioners)들, 모터 샤프트(motor shafts)들, 롤러 풀리 베어링(roller pulley bearings)들, 모터 베어링(motor bearings)들, 및 적어도 하나의 모터를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 전극들은 베이스 지지물 상에 장착되는 구조 지지물들에 부착된 베어링들에 의해서 현가된 샤프트들 상에 장착된 한 쌍의 롤러들을 포함하며, 상기 샤프트들 및 부착된 전극들은 벨트 텐셔너, 베어링들 상에 현가된 모터 샤프트들과 모터 풀리들, 및 모터들을 각각 가지는 벨트들에 의해서 구동되는 롤러 구동 풀리들에 의해서 회전되는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 모터는 컴퓨터 제어되는 서보모터인 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 쇼트는 은, 구리, 및 수화물 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 수화물은 알칼리 수화물(alkali hydrate), 알칼리토 수화물(alkaline earth hydrate), 및 전이금속 수화물(transition metal hydrate) 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 수화물은 MgCl2ㆍ6H2O, BaI2ㆍ2H2O, 및 ZnCl2ㆍ4H2O 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 쇼트는 은, 구리, 흡수 수소(absorbed  hydrogen) 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 분사 시스템은 증강 레일 건(augmented railgun) 및 공압 분사기(pneumatic injector) 중에서 적어도 하나를 포함하며, 상기 공압 분사기는 상기 쇼트를 추진하도록 고압 유동 가스의 소스를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 증강 레일 건은 분리된 대전 레일(separated electrified rails)들 및 상기 레일들의 평면에 대해서 수직인 자기장을 발생시키는 자석들을 포함하며, 상기 레일들 사이의 회로는 상기 쇼트와 상기 레일들의 접촉에 의해서 폐쇄될 때까지 개방되는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 쇼트와 상기 레일들의 접촉은 상기 쇼트를 통해서 전류를 유동시키며, 그 결과 전류가 상기 자기장과 상호작용하여서 상기 레일들을 따라서 상기 쇼트가 추진되게 하는 로렌쯔 힘을 발생시키는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 분사 시스템은 상기 쇼트를 증강 레일 건 및 공압 분사기 중에서 적어도 하나 안으로 공급하도록 적어도 하나의 운반체를 더 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 운반체는 적어도 하나의 오거를 더 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 증강 레일 건 분사기의 인가된 상기 자기장은 펠릿 운동(pellet motion)의 방향에 대해서 평행하고 상기 쇼트를 통과하는 전류를 횡단하는 성분을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 쇼트와 상기 레일들 사이의 양호한 전기 접촉을 만들고 유지시키도록 상기 전류가 상기 자기장과 상호작용하여서 상기 쇼트가 상기 레일들 상에서 아래로 향하게 하는 로렌쯔 힘을 발생시키는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항 및 제 20 항에 있어서, 상기 레일들의 평면에 대해서 수직인 자기장 및 운동-평행(motion-parallel) 자기장이 영구 자석들과 전자석들 중에서 적어도 하나에 의해서 제공되는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서, 상기 반응물들의 생성물들을 회복시키는 상기 시스템이 중력과 상기 플라스마 상에 로렌츠 힘을 발생시켜서 회복된 상기 생성물들을 수집 지역으로 배향시키는 시스템 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 플라스마 상에 로렌츠 힘을 발생시켜서 회복된 상기 생성물들을 수집 지역으로 배향시키는 상기 시스템이 증강 플라스마 레일 건 회복 시스템을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 증강 플라스마 레일 건 회복 시스템이 자기장 및 벡터-교차 전류 성분(vector-crossed current component)을 제공하는 적어도 하나의 자석을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자석은 헬름홀츠 코일들 및 전자석들 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 증강 플라스마 레일 건 회복 시스템은 상기 점화 전극들 주위의 적어도 하나의 추가의 전극들의 세트를 포함하며, 상기 전류 소스는 상기 점화 전극들 사이의 전류 흐름과 상기 적어도 하나의 추가의 전극들의 세트 사이의 전류 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1 항에 있어서, 상기 반응물들의 생성물들을 회복시키는 상기 시스템이 광 투명 배플 및 광 투명 윈도 중에서 적어도 하나를 포함하며, 상기 광 투명 윈도가 상기 동력 변환기 상의 코팅을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 광 투명 배플 및 윈도가 자외선에 대해서 투명한 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 광 투명 배플 및 윈도가 사파이어, LiF, MgF2, 및 CaF2, 다른 알칼리토 할로겐화물(alkaline earth halides), 알칼리토 플루오르화물(alkaline earth fluorides), BaF2, CdF2, 석영, 석영 유리(fused quartz), UV 글래스(UV glass), 붕규산염(borosilicate), 및 인프라실{Infrasil(토랩스(ThorLabs)}로부터 선택된 적어도 하나의 그룹을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서, 상기 광 투명 배플 및 윈도 중에서 적어도 하나는 상기 쇼트의 점화에 의해서 방출되는 빛을 상기 동력 변환기 상으로 초점 맞추는 렌즈를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항에 있어서, 상기 광 투명 배플 및 광 투명 윈도의 표면으로부터 점화 생성물을 제거시키는 제거 시스템을 더 포함하며, 상기 광 투명 윈도는 빔 또는 나이프 또는 면도날 기계 스크레이퍼를 포함하는 상기 광 변환기 상의 코팅을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 1 항에 있어서, 반응 생성물들로부터 초기 반응물들을 재생하고 쇼트를 형성하는 재생 시스템을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 1 항에 있어서, 상기 재생 시스템은 용용 반응물들을 형성하는 용광로(smelter), 용융 반응물들에 H2 및 H2O를 첨가하는 시스템, 용융물 드립퍼, 및 쇼트를 형성하는 냉각수를 포함하는 펠리타이저(pelletizer)를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 쇼트를 형성하는 상기 냉각수가 저수기 및/또는 수조를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 1 항에 있어서, 진공을 유지하는 시스템을 더 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항 및 제 36 항에 있어서, 진공을 유지하는 상기 시스템이 진공 펌프 및 상기 저수기 및/또는 수조의 냉금(chiller) 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 34 항에 있어서, 상기 용광로가 단열 용기 및 가열기를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 가열기는 적어도 하나의 유도 결합 가열기, 상기 반응물들의 반응으로부터 공급된 화력을 전달하는 열교환기, 및 상기 반응물들의 반응으로부터 공급된 광 출력을 전달하는 적어도 하나의 광학 부재를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 펠리타이저는 상기 유도 결합기에 의해서 가열된 제1 단열 용기, 상기 제1 단열 용기를 위한 용융물(melt)을 수용하는 제1 단열 용기, 드립퍼, 및 쇼트를 형성하는 저수기를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상기 제2 용기는 상기 제2 용기의 내부로 인입된 용융 점화 생성물들, 수소 및 증기 라인들과, 상기 수소 및 증기 라인들에 연결된 수소 및 증기 분류기(bubblers)들과, 그리고 상기 수소 및 증기를 재순환시키는 펌프에 연결하는 적어도 하나의 가스 배출 라인을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 제2 용기의 내부로 인입된 상기 수소 및 증기 라인들은 적어도 하나의 상기 펌프에 의해서 상기 제2 용기를 통하여 재순환되는 적어도 하나의 배출 라인을 통하여 배출되는 과잉 가스를 가지는 상기 용융물 안으로 포함되는 용융물을 통하여 기포를 발생하는 상기 수소 및 증기를 운반하며, 상기 가스-처리된 용융물은 상기 저수기 안으로 떨어지도록 상기 드립퍼로 유동하여서 쇼트를 형성하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 펠리타이저는 열 회수기(heat recuperator)를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 열 회수기는 냉각 쇼트로부터 적어도 일부의 열을 회수하거나 또는 복구하고 상기 적어도 일부의 열을 유입되는 점화 생성물에 전달하여서 상기 점화 생성물이 상기 용광로 또는 상기 제1 용기로 유입함에 따라서 상기 점화 생성물을 예열시키는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 41 항에 있어서, 수소가 물의 전기 분해에 의해서 다시 채워지는 탱크로부터 공급되고, 물은 물탱크로부터 공급되며, 두 가지 경우 모두에서 물이 소모됨에 따라서 물은 주기적으로 다시 채워지는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 35 항에 있어서, 상기 저수기는 상기 분사 시스템 안으로 쇼트를 공급하는 교반기(agitator)를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 15 항에 있어서, 상기 분사 시스템은 상기 증강 레일 건 분사기 안으로 쇼트를 공급하는 적어도 하나의 교반기를 더 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항 및 제 47 항에 있어서, 상기 교반기는 오거 및 워터 제트(water jet) 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서, 상기 저수기는 상기 분사 시스템 안으로 쇼트를 공급하는 운반체를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서, 상기 운반체는 쇼트를 상기 수조로부터 쇼트 호퍼로 운반하는 제1 오거를 포함하며, 쇼트 오거인 제2 오거가 상기 분사 시스템 안으로 쇼트를 공급하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서, 상기 분사 시스템은 증가 레일 건 및 공압 분사기 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 42 항에 있어서, 롤러 전극 재생 시스템을 포함하며, 상기 롤러 전극 재생 시스템은: (1) 적어도 하나의 회수된 점화 생성물들과 수소 및 H2O 결핍 쇼트 중에서 적어도 하나, (2) 분사 시스템, (3) 점화 시스템, 및 (4) 전극들을 그 원래의 형태로 재생하는 밀링 시스템(milling system)을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서, 상기 수소 및 H2O 결핍 쇼트는 수소 또는 증기로 상기 용융물을 처리함이 없이 상기 펠리타이저에 의해서 상기 점화 생성 용융물로부터 형성된 쇼트를 포함하며; 상기 H2O 결핍 쇼트와 상기 회수된 점화 생성물들 중에서 적어도 하나가 상기 분사 시스템에 의해서 상기 롤러 전극들 안으로 분사되며; 상기 점화 시스템의 대전류의 유동은 상기 수소 결핍 쇼트 또는 분말을 상기 롤러 전극 표면들에 용접하게 또는 결합하게 하며, 그리고 상기 밀링 시스템은 상기 전극들을 그 원래의 형태로 재생하도록 과잉의 결합된 물질을 제거하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53 항에 있어서, 상기 밀링 시스템은 드레싱 휘일(dressing wheel), 그라인더, 선반, 밀, 및 전기 방전 기계가공 공구(electrical discharge machining tool) 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 1 항에 있어서, 반응 동력 출력의 상기 적어도 하나의 동력 변환기가 광 기전 변환기(photovoltaic converter), 광전자 변환기(photoelectronic converter),  플라스마동역학 변환기(plasmadynamic converter),  열이온 변환기(thermionic converter), 열전 변환기(thermoelectric converter), 스털링 기관(Sterling engine), 브레이턴 사이클 기관(Brayton cycle engine), 랭킨 사이클 기관(Rankine cycle engine), 및 열기관(heat engine), 및 가열기(heater)의 그룹 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 1 항에 있어서, 상기 용기는 상기 플라스마에 의해서 방출된 자외선, 가시 광선, 및 근적외선(near infrared light) 중에서 적어도 하나를 반사하는 벽들을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 55 항에 있어서, 상기 광 기전 변환기는 광 투명 윈도인 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 55 항에 있어서, 광 기전 전지들이 광 투명 윈도로 코팅된 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 1 항에 있어서, 상기 전지들에 의해서 방출된 빛이 대부분 자외선인 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 57 항 및 제 58 항에 있어서, 상기 윈도가 전지 방출 광의 스펙트럼을 광 기전 변환기의 광 기전 전지들이 선택적으로 반응하는 스펙트럼으로 이동시키는 인광체(phosphor)를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 60 항에 있어서, 상기 광 기전 전지들은 가시광선 및 적외선 집광기(concentrator) 광 기전 전지들을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 59 항에 있어서, 상기 동력 변환기는 광 기전 변환기를 포함하며, 상기 광 기전 전지들은 자외선 집광기 광 기전 전지들을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62 항에 있어서, 상기 광 기전 전지들은 3족 질화물, GaAlN, GaN, 및 InGaN 의 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 화합물을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 63 항에 있어서, 상기 광 기전 전지들은 직렬로 층을 이룰 수 있거나, 또는 서로 독립적으로 또는 전기적으로 평행한 다수의 접합들로서, 독립적 접합들이 기계적으로 쌓이거나 또는 웨이퍼 접착될 수 있는 다수의 접합들을 포함하는 다중 접합 전지(multi-junction cells)들과, 기판과, 격자 연결들과, 그리고 냉각 시스템을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 64 항에 있어서, 상기 다중 접합 광 기전 전지들은 두 개의 접합들, 세 개의 접합들, 및 세 개 이상의 접합들 중에서 적어도 하나를 포함하고, 각각의 접합은 InGaN, GaN, 및 AlGaN의 그룹으로부터 n-p 도프된 반도체들을 포함하며, n 도펀트 GaN은 산소를 포함할 수 있고, 그리고 p 도펀트는 Mg를 포함할 수 있으며; 상기 다중 접합 광 기전 전지들은 InGaN//GaN//AlGaN 를 포함할 수 있고, 여기서 //는 고립된 투명 웨이퍼 접착 층 또는 기계적 적층을 나타내며, 다기능 전지의 기판은 사파이어, Si, SiC, 및 GaN 중에서 적어도 하나를 포함할 수 있고, 뒤의 두 가지는 상기 집광기 광 기전 적용들에 대한 최상의 격자 매칭을 제공할 수 있으며; 상기 층들은 기상 애피택시(MOVPE) 방법들을 사용하여 증착될 수 있으며; 상기 냉각 시스템은 냉각 판(cold plates)들, 및 열교환기, 및 냉금(chiller)을 포함할 수 있으며; 그리고 상기 격자 접촉들은 상기 전지들의 전후 표면들 상에 장착된 가는 전선들을 포함할 수 있는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 55 항에 있어서, 상기 광 기전 변환기는 반투명 부분반사 적층 열들의 거울들을 포함하며, 상기 거울들은 상기 적층의 각각의 거울들 상의 입사광의 일부를 상응하는 광 기전 전지로 배향시키는 동시에 빛의 균형이 상기 적층 내의 다음의 거울에 전달되는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 66 항에 있어서, 각각의 상기 반투명 부분반사 거울들은 상기 입사광에 대해서 투명한 윈도를 포함하며, 상기 윈도는 상기 입사광의 일부를 반사시키도록 부분적으로 비취지는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서, 각각의 상기 반투명 부분반사 거울들은 색 선별 거울(dichroic mirrors) 또는 광선 분할기(beam splitter)를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 68 항에 있어서, 각각의 투명한 부분반사 거울들은 입사광에 대해서 투명한 윈도를 포함하며, 상기 윈도는 상기 입사광의 일부를 반사된 파장들에 대해서 선택적으로 반응하는 광 기전 전지 상으로 선택적으로 반사시키도록 색 선별 필름에 의해서 부분적으로 비취지는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 69 항에 있어서, 각각의 상기 색 선별 거울들 및 상응하는 상기 광 기전 전지들은 상기 동력 변환기의 효율을 향상시키는 동시에 상기 광 기전 변환기 표면적 상으로 빛을 분배하도록 배열된 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 70 항에 있어서, 상기 반투명 부분반사 거울들은 UV 투명 및 UV 반사 물질들을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 57 항, 제 58 항 및 제 71 항에 있어서, 상기 UV 투명 윈도, 상기 광 기전 전지들의 UV 투명 윈도 코팅, 및 상기 UV 투명 거울 물질 중에서 적어도 하나는 사파이어, LiF, MgF2, 및 CaF2, 다른 알칼리토 할로겐화물(alkaline earth halides), 알칼리토 플루오르화물(alkaline earth fluorides), BaF2, CdF2, 석영, 석영 유리(fused quartz), UV 글래스(UV glass), 붕규산염(borosilicate), 및 인프라실{Infrasil(토랩스(ThorLabs)}의 그룹의 적어도 하나의 화합물을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 56 항 및 제 71 항에 있어서, 상기 UV 반사 벽 코팅 및 상기 UV 반사 거울 중에서 적어도 하나는 Ag, Al, Al 상의 얇은 Ag 코팅, UV 파장들에서 높은 반사율을 가지는 물질, 얇은 불소 필름들, MgF2 코팅된 Al, Al 상의 MgF2 필름들, Al 상의 LiF 필름들, 및 Al 상의 SiC 필름들의 그룹 중에서 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 55 항에 있어서, 상기 광 기전 변환기는 열교환기 및 냉금을 더 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 55 항에 있어서, 상기 광 기전 변환기는 다수의 광 기전 전지들을 포함하며, 각각의 상기 광 기전 전지는 1.8 eV 이상의 일 함수를 가지는 광 음극(photocathode), 양극, 상기 전극들 사이의 진공 공간, 및 윈도를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 75 항에 있어서, 상기 광 기전 전지는 투과 또는 반투명 타입, 또는 불투명 또는 반사 타입 광 기전 전지의 그룹 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 76 항에 있어서, 상기 투과 또는 반투명 타입 광전지는 광음극(photocathode), 양극, 및 상기 전극들 사이의 분리 간극을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 76 항에 있어서, 상기 불투명 또는 반사 광 기전 전지는 동일한 측면으로부터 빛이 들어가고 전자들이 나가는 불투명 금속 전극 베이스 상에 형성된 광 음극 물질, 및 금속 베이스가 거울 모양이고 광 음극을 통과하는 빛을 흡수 및 광전자방출에서의 이차 통과 중에 방출되지 않고 다시 회복되도록 하는 이중 반사 타입을 가지는 전지들의 그룹 중에서 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 78 항에 있어서, 상기 불투명 또는 반사 광 기전 전지는 투명한 케이싱, 광 음극, 투명한 양극, 분리 공간 또는 진공 내부 전극 공간, 및 부하를 통한 상기 음극과 전극 사이의 외부 전기 접속을 포함하며, 복사가 전지로 들어오고 직접 광 음극 상으로 입사되며, 복사가 간극 인터페이스에서 음극으로 들어오고, 전자들은 동일한 인터페이스로부터 방출되는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 77 항 및 제 79 항에 있어서, 상기 전극들 사이의 간극은 0.1 um 내지 1,000 um, 1 um 내지 100 um, 1 um 내지 10 um, 및 1 um 내지 5 um 중에서 적어도 하나의 범위인 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 79 항에 있어서, 상기 불투명 또는 반사 광 기전 전지는 투명한 윈도를 포함하며, 빛이 내부 측면 상에 격자 양극을 가지는 상기 투명한 윈도를 통하여 전지로 들어오는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 77 항 및 제 79 항에 있어서, 상기 윈도윈도윈도윈도 및 CaF2, 다른 알칼리토 할로겐화물(alkaline earth halides), 다른 알칼리토 플루오르화물(alkaline earth fluorides), BaF2, CdF2, 석영, 석영 유리(fused quartz), UV 글래스(UV glass), 붕규산염(borosilicate), 및 인프라실{Infrasil(토랩스(ThorLabs)} 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 75 항에 있어서, 상기 광 음극 일 함수는 690nm 이하의 파장의 복사에 대해서 1.8 eV 이상, 350nm 이하의 파장의 복사에 대해서 3.5 eV 이상, 및 0.1 V 내지 100V, 0.5 V 내지 10V, 1V 내지 6V, 및 1.85 eV 내지 6V 중에서 적어도 하나의 범위의 그룹 중에서 적어도 하나가 될 수 있는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 83 항에 있어서, 상기 광 기전 전지의 상기 광 음극은 GaN, GaN 합금들, AlxGa1-xN, InxGa1-xN, 알칼리 할로겐화물(alkaline halides), KI, KBr, CsI, 멀티-알칼리(multi-alkali), Na-K-Sb-C3 를 포함하는 S2O 하마마쓰(Hamamatsu), GaAs, CsTe,  다이아몬드, Sb-Cs, Au, Ag-O-Cs, 바이-알칼리(bi-alkali), Sb-Rb-Cs, Sb-K-Cs, Na-K-Sb, InGaAs, 적어도 GaN, CsI, 및 SbCs 중에서 하나를 포함하는 불투명 광 음극, CsTe를 포함하는 반투명 광 음극, GaN에 대한 3.5 eV 및 AlN에 대한 6.2 eV의 범위에서 적절한 광대역 간극들을 가지는 Ⅲ-Ⅴ 물질 UV 광 음극, 상기 광 음극의 물질 조성을 변화시킴으로써 미세 조정된 에너지 또는 파장 반응 지역을 가지는 광 음극, GaN 대 AlxGa1-xN 내의 AlN의 비를 변화시킴으로써 미세 조정된 에너지 또는 파장 반응 지역을 가지는 광 음극, 적절한 표면 처리들에 의해서 음 전자 친화력(affinity) 안으로 활성화된 p-도프된 물질의 박막들, 세슘 또는 Mg 및 산소로 적절한 표면 처리들에 의해서 음 전자 친화력 안으로 활성화된 p-도프된 물질의 박막들, Ag 상의 MgO 박막을 포함하는 광 음극들, MgF2, MgO, CuI2, 금속 광 음극들, 적어도 Cu, Mg, Pb, Y, 및 Nb 중에서 하나를 포함하는 금속 광 음극들, 코팅 금속 광 음극들, 적어도 Cu-CsBr, Cu-MgF2, Cu-Cs, 및 Cu-CsI 중에서 하나를 포함하는 코팅 금속 광 음극들, 금속 합금 광 음극들, 코팅 금속 합금 광 음극들, CsAu를 포함하는 금속 합금 광 음극들, 순수 금속들인 Al, Mg, 및 Cu의 합금들을 포함하는 광 음극들, 각각 소량의 Li, Ba, 및 BaO 를 가지는 순수 금속들인 Al, Mg, 및 Cu의 합금들을 포함하는 광 음극들, CsTe 를 포함하는 반도체 광 음극들, RbTe, 알칼리 안티몬화물(alkali antimonides), Cs3Sb, K2CsSb, Na2KSb, NaK2Sb, CsK2Sb, Cs2Te, 초알칼리(superalkalies), 양 전자 친화력(positive electron affinity; PEA) 타입 광 음극들; Cs:GaAs, Cs:GaN, Cs:InGaN, Cs:GaAsP, 단계별 도핑(graded dopping) 음 전극들, 삼차 구조(tertiary structure) 음 전극들, 및 음 전자 친화력(negative electron affinity; NEA) 타입을 포함하는 광 음극들의 그룹 중에서 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 84 항에 있어서, 상기 반도체 광 음극들은 10-9 Pa, 10-7 Pa, 10-5 Pa, 10-3 Pa, 및 10-1 Pa 미만 중에서 적어도 하나의 범위의 높은 진공에서 유지될 수 있는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 전기 에너지와 열 에너지 중에서 적어도 하나를 발생시키는 동력 시스템으로서: 적어도 하나의 용기와; 반응물들을 포함하는 슬러리로서, 상기 반응물들이:  a) 발생기 H2O를 포함하는 촉매 또는 촉매의 소스 중에서 적어도 하나;  b) H2O 또는 H2O의 소스 중에서 적어도 하나;  c) 원자 수소 또는 원자 수소의 소스 중에서 적어도 하나; 및  d) 전도체 또는 전도성 매트릭스 중에서 적어도 하나; 를 포함하는 슬러리와; 회전 슬러리 펌프를 포함하는 회전 롤러 전극들을 포함하는 적어도 하나의 슬러리 분사 시스템과; 쇼트가 광 방출 플라스마를 형성하게 하는 적어도 하나의 슬러리 점화 시스템과; 상기 반응물들의 반응 생성물들을 회복시키는 시스템과; 상기 반응 생성물들로부터 추가의 반응물들을 재생하고 추가의 슬러리를 형성하는 적어도 하나의 재생 시스템으로서,  상기 추가의 반응물들이:   a) 발생기 H2O를 포함하는 촉매 또는 촉매의 소스 중에서 적어도 하나;   b) H2O 또는 H2O의 소스 중에서 적어도 하나;   c) 원자 수소 또는 원자 수소의 소스 중에서 적어도 하나; 및   d) 전도체 또는 전도성 매트릭스 중에서 적어도 하나; 를 포함하는 적어도 하나의 재생 시스템과; 그리고 광 출력 및 화력 중에서 적어도 하나 대 전력 및/또는 화력의 적어도 하나의 동력 변환기 또는 출력 시스템; 을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 86 항에 있어서, 상기 쇼트가 광 방출 플라스마를 형성하게 하는 점화 시스템은 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 87 항에 있어서, 상기 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스는 100A 내지 1,000,000A, 1kA 내지 100,000A, 10kA 내지 50kA 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 AC, DC, 또는 AC-DC 혼합의 대전류를 유발하도록 선택된 전압과; 100A/cm2 내지 1,000,000A/cm2, 1,000A/cm2 내지 100,000A/cm2, 및 2,000A/cm2 내지 50,000A/cm2 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 DC 또는 피크 AC 전류 밀도; 중에서 적어도 하나를 포함하며: 상기 전압은 고체 연료 또는 에너지 물질의 전도도에 의해서 결정되며, 상기 전압이 소정의 전류 곱하기 상기 고체 연료 또는 에너지 물질 샘플의 저항에 의해서 주어지며; 상기 DC 또는 피크 AC 전압은 0.1 V 내지 500kV, 0.1 V 내지 100kV, 및 1V 내지 50kV 중에서 적어도 하나의 범위에 있고, 그리고 상기 AC 주파수는 0.1 Hz 내지 10GHz, 1Hz 내지 1MHz, 10Hz 내지 100kHz, 및 100Hz 내지 10kHz 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 86 항에 있어서, 상기 점화 시스템은 전력의 소스, 모선(bus bars)들, 슬립 링(slip rings)들, 샤프트(shafts)들, 샤프트 베어링(shaft bearings)들, 전극(electrodes)들, 베어링 구조 지지물(bearing structural supports)들, 베이스 ?6(H지지물(base support), 롤러 구동 풀리(roller drive pulleys)들, 모터 구동 풀리(motor drive pulleys)들, 벨트(belts)들, 벨트 텐셔너(belt tensioners)들, 모터 샤프트(motor shafts)들, 롤러 풀리 베어링(roller pulley bearings)들, 모터 베어링(motor bearings)들, 및 적어도 하나의 모터를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 89 항에 있어서, 상기 전극들은 베이스 지지물 상에 장착되는 구조 지지물들에 부착된 베어링들에 의해서 현가된 샤프트들 상에 장착된 한 쌍의 롤러들을 포함하며, 상기 샤프트들 및 부착된 전극들은 벨트 텐셔너, 베어링들 상에 현가된 모터 샤프트들과 모터 풀리들, 및 모터들을 각각 가지는 벨트들에 의해서 구동되는 롤러 구동 풀리들에 의해서 회전되는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 86 항에 있어서, 상기 슬러리는 금속 및 수화물 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 91 항에 있어서, 상기 수화물은 알칼리 수화물(alkali hydrate), 알칼리토 수화물(alkaline earth hydrate), 및 전이금속 수화물(transition metal hydrate) 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 92 항에 있어서, 상기 수화물은 MgCl2ㆍ6H2O, BaI2ㆍ2H2O, 및 ZnCl2ㆍ4H2O 중에서 적어도 하나를 포함하며, 상기 금속은 전이금속, Ti, Cu, 및 Ag 중에서 적어도 하나를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 86 항에 있어서, 상기 반응 동력 출력의 상기 적어도 하나의 동력 변환기가 광 기전 변환기(photovoltaic converter), 광전자 변환기(photoelectronic converter),  플라스마동역학 변환기(plasmadynamic converter),  열이온 변환기(thermionic converter), 열전 변환기(thermoelectric converter), 스털링 기관(Sterling engine), 브레이턴 사이클 기관(Brayton cycle engine), 랭킨 사이클 기관(Rankine cycle engine), 및 열기관(heat engine)의 그룹 중에서 적어도 하나 또는 하나 이상을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 86 항에 있어서, 상기 반응물들의 생성물들을 회복시키는 상기 시스템이 워터 제트(water jets)들 및 슬러리 트로프(slurry trough)를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 86 항에 있어서, 상기 반응 생성물들로부터 초기의 반응물들을 재생하고 슬러리를 형성하는 상기 시스템은 적어도 하나의 여과기(sieve), 메시(mesh), 또는 필터, 및 상기 슬러리 트로프의 벽들 내의 적어도 하나의 물 흡입 펌프, 및 회전 펌프 운반 오거를 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 전기 에너지와 열 에너지 중에서 적어도 하나를 발생시키는 동력 시스템으로서: 대기압 이하의 압력이 될 수 있는 적어도 하나의 용기와; 반응물들을 포함하는 쇼트로서, 상기 반응물들이:  e) 발생기 H2O를 포함하는 촉매 또는 촉매의 소스 중에서 적어도 하나;  f) H2O 또는 H2O의 소스 중에서 적어도 하나;  g) 원자 수소 또는 원자 수소의 소스 중에서 적어도 하나; 및  h) 전도체 또는 전도성 매트릭스 중에서 적어도 하나; 를 포함하는 쇼트와; 적어도 하나의 증강 레일 건을 포함하는 적어도 하나의 쇼트 분사 시스템으로서, 상기 증강 레일 건은 분리된 대전 레일(separated electrified rails)들 및 상기 레일들의 평면에 대해서 수직인 자기장을 발생시키는 자석들을 포함하며, 상기 레일들 사이의 회로는 상기 쇼트와 상기 레일들의 접촉에 의해서 폐쇄될 때까지 개방되는 적어도 하나의 쇼트 분사 시스템과; 상기 쇼트가 광 방출 플라스마 및 열 방출 플라스마 중에서 적어도 하나를 형성하게 하는 적어도 하나의 점화 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 점화 시스템이: a) 상기 쇼트를 한정하는 전극들의 적어도 하나의 세트; 및 b) 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스; 를 포함하며, 상기 전극들의 적어도 하나의 세트가 개방 회로를 형성하며, 상기 개방 회로는 상기 쇼트의 분사에 의해 폐쇄되어서 점화를 이루도록 대전류를 유동시키며, 상기 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스가: 100A 내지 1,000,000A, 1kA 내지 100,000A, 10kA 내지 50kA 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 AC, DC, 또는 AC-DC 혼합의 대전류를 유발하도록 선택된 전압과; 100A/cm2 내지 1,000,000A/cm2, 1,000A/cm2 내지 100,000A/cm2, 및 2,000A/cm2 내지 50,000A/cm2 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 DC 또는 피크 AC 전류 밀도; 중에서 적어도 하나를 포함하며: 상기 전압은 고체 연료 또는 에너지 물질의 전도도에 의해서 결정되며, 상기 전압이 소정의 전류 곱하기 고체 연료 또는 에너지 물질 샘플의 저항에 의해서 주어지며; 상기 DC 또는 피크 AC 전압은 0.1 V 내지 500kV, 0.1 V 내지 100kV, 및 1V 내지 50kV 중에서 적어도 하나의 범위에 있고, 그리고 상기 AC 주파수는 0.1 Hz 내지 10GHz, 1Hz 내지 1MHz, 10Hz 내지 100kHz, 및 100Hz 내지 10kHz 중에서 적어도 하나의 범위에 있는, 적어도 하나의 점화 시스템과; 중력 및 증강 플라스마 레일 건 회복 시스템 중에서 적어도 하나를 포함하는 상기 반응물들의 반응 생성물들을 회복시키는 시스템으로서, 상기 증강 플라스마 레일 건 회복 시스템이 자기장 및 점화 전극들의 벡터-교차 전류 성분을 제공하는 적어도 하나의 자석을 포함하는, 상기 반응물들의 반응 생성물들을 회복시키는 시스템과; 상기 반응 생성물들로부터 추가의 반응물들을 재생하고 추가의 쇼트를 형성하는 적어도 하나의 재생 시스템으로서, 용용 반응물들을 형성하는 용광로, 용융 반응물들에 H2 및 H2O를 첨가하는 시스템, 용융물 드립퍼, 및 쇼트를 형성하는 저수기를 포함하는 펠리타이저를 포함하며, 상기 추가의 반응물들이:  e) 발생기 H2O를 포함하는 촉매 또는 촉매의 소스 중에서 적어도 하나;  f) H2O 또는 H2O의 소스 중에서 적어도 하나;  g) 원자 수소 또는 원자 수소의 소스 중에서 적어도 하나; 및  h) 전도체 또는 전도성 매트릭스 중에서 적어도 하나; 를 포함하는 적어도 하나의 재생 시스템과; 그리고 광 출력 및 화력 중에서 적어도 하나 대 전력 및/또는 화력의 적어도 하나의 동력 변환기 또는 출력 시스템으로서, 광 기전 변환기(photovoltaic converter), 광전자 변환기(photoelectronic converter),  플라스마동역학 변환기(plasmadynamic converter),  열이온 변환기(thermionic converter), 열전 변환기(thermoelectric converter), 스털링 기관(Sterling engine), 브레이턴 사이클 기관(Brayton cycle engine), 랭킨 사이클 기관(Rankine cycle engine), 및 열기관(heat engine), 및 가열기의 그룹 중에서 적어도 하나 또는 하나 이상을 포함하는 적어도 하나의 동력 변환기 또는 출력 시스템; 을 포함하는 동력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 전기 에너지와 열 에너지 중에서 적어도 하나를 발생시키는 동력 시스템으로서: 대기압 이하의 압력이 될 수 있는 적어도 하나의 용기와; ? X 0.5 V X 20,000 A X 1/120 Hz = 42 J반응물들을 포함하는 쇼트로서, 상기 반응물들이 은, 구리, 흡수 수소, 및 물 중에서 적어도 하나를 포함하는 쇼트와; 적어도 하나의 증강 레일 건을 포함하는 적어도 하나의 쇼트 분사 시스템으로서, 상기 증강 레일 건은 분리된 대전 레일들 및 상기 레일들의 평면에 대해서 수직인 자기장을 발생시키는 자석들을 포함하며, 상기 레일들 사이의 회로는 상기 쇼트와 상기 레일들의 접촉에 의해서 폐쇄될 때까지 개방되는 적어도 하나의 쇼트 분사 시스템과; 상기 쇼트가 광 방출 플라스마 및 열 방출 플라스마 중에서 적어도 하나를 형성하게 하는 적어도 하나의 점화 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 점화 시스템이: a) 상기 쇼트를 한정하는 전극들의 적어도 하나의 세트; 및 b) 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스; 를 포함하며, 상기 전극들의 적어도 하나의 세트가 개방 회로를 형성하며, 상기 개방 회로는 상기 쇼트의 분사에 의해 폐쇄되어서 점화를 이루도록 대전류를 유동시키며, 상기 대전류 전기 에너지의 짧은 폭발을 전달하는 전력의 소스가: 100A 내지 1,000,000A, 1kA 내지 100,000A, 10kA 내지 50kA 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 AC, DC, 또는 AC-DC 혼합의 대전류를 유발하도록 선택된 전압과; 100A/cm2 내지 1,000,000A/cm2, 1,000A/cm2 내지 100,000A/cm2, 및 2,000A/cm2 내지 50,000A/cm2 중에서 적어도 하나의 범위에 있는 DC 또는 피크 AC 전류 밀도; 중에서 적어도 하나를 포함하며: 상기 전압은 고체 연료 또는 에너지 물질의 전도도에 의해서 결정되며, 상기 전압이 소정의 전류 곱하기 고체 연료 또는 에너지 물질 샘플의 저항에 의해서 주어지며; 상기 DC 또는 피크 AC 전압은 0.1 V 내지 500kV, 0.1 V 내지 100kV, 및 1V 내지 50kV 중에서 적어도 하나의 범위에 있고, 그리고 상기 AC 주파수는 0.1 Hz 내지 10GHz, 1Hz 내지 1MHz, 10Hz 내지 100kHz, 및 100Hz 내지 10kHz 중에서 적어도 하나의 범위에 있는, 적어도 하나의 점화 시스템과; 중력 및 증강 플라스마 레일 건 회복 시스템 중에서 적어도 하나를 포함하는 상기 반응물들의 반응 생성물들을 회복시키는 시스템으로서, 상기 증강 플라스마 레일 건 회복 시스템이 자기장 및 점화 전극들의 벡터-교차 전류 성분을 제공하는 적어도 하나의 자석을 포함하는, 상기 반응물들의 반응 생성물들을 회복시키는 시스템과; 상기 반응 생성물들로부터 추가의 반응물들을 재생하고 추가의 쇼트를 형성하는 적어도 하나의 재생 시스템으로서, 용용 반응물들을 형성하는 용광로, 용융 반응물들에 H2 및 H2O를 첨가하는 시스템, 용융물 드립퍼, 및 쇼트를 형성하는 저수기를 포함하는 펠리타이저를 포함하며, 상기 추가의 반응물들이 은, 구리, 흡수 수소 및 물 중에서 적어도 하나를 포함하는 적어도 하나의 재생 시스템과; 집광기 자외선 광 기전 변환기를 포함하는 적어도 하나의 동력 변환기 또는 출력 시스템으로서, 상기 광 기전 전지들은 3족 질화물, GaAlN, GaN, 및 InGaN 의 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 화합물을 포함하는 적어도 하나의 동력 변환기 또는 출력 시스템; 을 포함하는 동력 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 뉴저지주 ***** 크랜버리 올드 트렌톤 로드 ***</address><code>519980678901</code><country>미국</country><engName>BRILLIANT LIGHT POWER, INC.</engName><name>브릴리언트 라이트 파워, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MILLS, Randell L.</engName><name>밀스, 랜들 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, 영진벤처빌딩 *층 라온국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920020001502</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hae Joong</engName><name>김해중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/004,883</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/012,193</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/016,540</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.07.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/021,699</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/023,586</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.07.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/026,698</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.08.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/037,152</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.08.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/041,026</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.10.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/058,844</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.10.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/068,592</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.11.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/083,029</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.12.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/087,234</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/092,230</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.02.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/113,211</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/141,079</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/149,501</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.05.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/159,230</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.05.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/165,340</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0241528-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0373186-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0373219-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007121.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d8ed65ed6507dd11fc060daa5cecd421cb818c8bc909181c590bf2cb09e7a2b2b8191815b93136eb69fc034fb00c7697b661b165873c5095</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa2cf8c134d0a5f97e18765e9e27e673e6654b6aae55e503a2301fe77268e19fbe8cc134a8053f8e7ca0b7f144cf4d336409fbb6bacd49e1f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>