<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:38.3938</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7033114</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 이미지 품질 평가</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.04</openDate><openNumber>10-2025-0157429</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/98</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 개시되는 예들은 자동 이미지 품질 평가를 위한 기술들을 설명한다. 제1 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제1 세트 및 제2 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제2 세트가 액세스된다. 제1 머신 학습 모델은 이미지들의 제1 세트 및 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제1 품질 표시자를 생성한다. 제2 머신 학습 모델은 이미지들의 제1 세트 및 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제2 품질 표시자를 생성한다. 생성된 표시자들에 기초하여, 이미지들의 제1 세트로부터의 제1 이미지 및 이미지들의 제2 세트로부터의 제2 이미지가 자동으로 선택되고 비교된다. 이러한 비교에 기초하여 제1 자동화된 이미지 생성기 및 제2 자동화된 이미지 생성기의 제1 순위가 생성되고, 순위 데이터가 디바이스 상에 제시되도록 야기된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/017140</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,명령어들을 저장한 메모리; 및동작들을 수행하도록 상기 명령어들에 의해 구성되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은,제1 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제1 세트 및 제2 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제2 세트에 액세스하는 동작- 상기 이미지들의 제1 세트 및 상기 이미지들의 제2 세트는 제1 텍스트 프롬프트에 기초하여 자동으로 생성됨 -;제1 품질 메트릭을 사용하여 이미지 품질을 평가하도록 트레이닝되는 제1 머신 학습 모델에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제1 품질 표시자를 생성하는 동작;제2 품질 메트릭을 사용하여 이미지 품질을 평가하도록 트레이닝되는 제2 머신 학습 모델에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제2 품질 표시자를 생성하는 동작;상기 제1 품질 표시자들 및 상기 제2 품질 표시자들에 기초하여, 상기 이미지들의 제1 세트로부터 제1 이미지를 그리고 상기 이미지들의 제2 세트로부터 제2 이미지를 자동으로 선택하는 동작;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 자동 비교에 기초하여, 상기 제1 자동화된 이미지 생성기 및 상기 제2 자동화된 이미지 생성기의 제1 순위를 생성하는 동작; 및디바이스 상에, 상기 제1 순위로부터 적어도 부분적으로 생성되는 순위 데이터의 제시를 야기하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 자동화된 이미지 생성기는 제1 텍스트-대-이미지 머신 학습 모델이고, 상기 제2 자동화된 이미지 생성기는 제2 텍스트-대-이미지 머신 학습 모델인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 동작들은 추가로, 상기 이미지들의 제1 세트에 액세스하기 이전에,상기 제1 자동화된 이미지 생성기에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트를 생성하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 동작들은 추가로, 상기 이미지들의 제2 세트에 액세스하기 이전에,상기 제2 자동화된 이미지 생성기에 의해, 상기 이미지들의 제2 세트를 생성하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 품질 표시자 및 상기 제2 품질 표시자는 상이하고, 상기 제1 품질 표시자 및 상기 제2 품질 표시자는 각각 심미적 품질 스코어, 정렬 스코어, 또는 시각적 현실감 스코어 중 하나인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,상기 각각의 제1 품질 표시자들 및 제2 품질 표시자들에 기초하여, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 조합된 스코어 및 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 조합된 스코어를 자동으로 결정하는 동작- 상기 제1 이미지는 상기 이미지들의 제1 세트 중에서 최고 조합된 스코어를 갖고, 상기 제2 이미지는 이미지들의 제2 세트 중에서 최고 조합된 스코어를 가짐 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 각각의 이미지에 대한 상기 심미적 품질 스코어는 MLP(Multi-Layer Perceptron) 신경망에 의해 생성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 각각의 이미지에 대한 상기 정렬 스코어의 생성은 각각의 벡터들을 획득하기 위해 상기 이미지 및 상기 제1 텍스트 프롬프트를 인코딩은 것, 및 코사인 유사성 방법을 사용하여 상기 각각의 벡터들 사이의 유사성을 자동으로 측정하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 각각의 이미지에 대한 상기 시각적 현실감 스코어는 VQA(Visual Question Answering) 머신 학습 모델을 사용하여 자동으로 생성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 각각의 이미지에 대한 상기 시각적 현실감 스코어를 생성하는 것은 상기 이미지가 하나 이상의 아티팩트를 포함하는지의 예측을 자동으로 생성하는 것을 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,제3 품질 메트릭을 사용하여 이미지 품질을 평가하도록 트레이닝되는 제3 머신 학습 모델에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제3 품질 표시자를 생성하는 동작- 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지는 상기 제1 품질 표시자들, 상기 제2 품질 표시자들, 및 상기 제3 품질 표시자들에 기초하여 선택됨 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 품질 표시자, 상기 제2 품질 표시자, 및 상기 제3 품질 표시자는 상이하고, 상기 제1 품질 표시자, 상기 제2 품질 표시자 및 상기 제3 품질 표시자는 각각 심미적 품질 스코어, 정렬 스코어, 또는 시각적 현실감 스코어 중 하나인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,상기 각각의 제1 품질 표시자들, 제2 품질 표시자들 및 제3 품질 표시자들에 기초하여, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 조합된 스코어 및 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 조합된 스코어를 자동으로 결정하는 동작- 상기 제1 이미지는 상기 이미지들의 제1 세트 중에서 최고 조합된 스코어를 갖고, 상기 제2 이미지는 이미지들의 제2 세트 중에서 최고 조합된 스코어를 가짐 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 순위는 상기 제1 이미지에 대해 생성되는 상기 제1 품질 표시자와 상기 제2 이미지에 대해 생성되는 상기 제1 품질 표시자 사이의 자동 비교에 기초하고, 상기 제1 품질 메트릭은 심미적 품질, 정렬, 또는 시각적 현실감 중 하나인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,상기 제1 이미지에 대해 생성되는 상기 제2 품질 표시자와 상기 제2 이미지에 대해 생성되는 상기 제2 품질 표시자 사이의 자동 비교에 기초하여, 상기 제1 자동화된 이미지 생성기 및 상기 제2 자동화된 이미지 생성기의 제2 순위를 생성하는 동작- 상기 순위 데이터는 상기 제1 순위 및 상기 제2 순위로부터 적어도 부분적으로 생성됨 -을 포함하고, 상기 제2 품질 메트릭은 상기 제1 품질 메트릭과 상이하고, 심미적 품질, 정렬, 또는 시각적 현실감 중 하나인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제3항에 있어서, 상기 제1 자동화된 이미지 생성기는 텍스트-대-이미지 머신 학습 모델이고, 상기 동작들은 추가로,복수의 트레이닝 기록들을 포함하는 트레이닝 데이터 세트에 대해 상기 텍스트-대-이미지 머신 학습 모델을 트레이닝하는 동작- 각각의 트레이닝 기록은 트레이닝 이미지 및 상기 트레이닝 이미지에 대한 적어도 하나의 대응하는 텍스트 설명을 포함함 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,사용자와 연관된 사용자 디바이스로부터, 상기 제1 텍스트 프롬프트를 포함하는 이미지 생성 요청을 수신하는 동작;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 상기 자동 비교에 기초하여, 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 하나를 선택된 이미지로서 선택하는 동작; 및상기 사용자 디바이스 상에 상기 선택된 이미지의 제시를 야기하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,상기 제1 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제3 세트 및 상기 제2 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제4 세트에 액세스하는 동작- 상기 이미지들의 제3 세트 및 상기 이미지들의 제4 세트는 제2 텍스트 프롬프트에 기초하여 자동으로 생성됨 -;상기 제1 머신 학습 모델에 의해, 상기 이미지들의 제3 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제4 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제1 품질 표시자를 생성하는 동작;상기 제2 머신 학습 모델에 의해, 상기 이미지들의 제3 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제4 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제2 품질 표시자를 생성하는 동작;상기 이미지들의 제3 세트 및 상기 이미지들의 제4 세트에 대한 상기 제1 품질 표시자들 및 상기 제2 품질 표시자들에 기초하여, 상기 이미지들의 제3 세트로부터 제3 이미지를 그리고 상기 이미지들의 제4 세트로부터 제4 이미지를 자동으로 선택하는 동작; 및상기 제3 이미지와 상기 제4 이미지 사이의 자동 비교에 기초하여, 상기 제1 자동화된 이미지 생성기 및 상기 제2 자동화된 이미지 생성기의 제3 순위를 생성하는 동작- 상기 순위 데이터는 상기 제1 순위 및 상기 제3 순위로부터 적어도 부분적으로 생성됨 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제1 세트 및 제2 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제2 세트에 액세스하는 단계- 상기 이미지들의 제1 세트 및 상기 이미지들의 제2 세트는 제1 텍스트 프롬프트에 기초하여 자동으로 생성됨 -;상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 제1 품질 메트릭을 사용하여 이미지 품질을 평가하도록 트레이닝되는 제1 머신 학습 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제1 품질 표시자를 생성하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 제2 품질 메트릭을 사용하여 이미지 품질을 평가하도록 트레이닝되는 제2 머신 학습 모델을 사용하여, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제2 품질 표시자를 생성하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 품질 표시자들 및 상기 제2 품질 표시자들에 기초하여, 상기 이미지들의 제1 세트로부터 제1 이미지를 그리고 상기 이미지들의 제2 세트로부터 제2 이미지를 자동으로 선택하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 자동 비교에 기초하여, 상기 제1 자동화된 이미지 생성기 및 상기 제2 자동화된 이미지 생성기의 제1 순위를 생성하는 단계; 및디바이스 상에, 상기 제1 순위로부터 적어도 부분적으로 생성되는 순위 데이터의 제시를 야기하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,제1 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제1 세트 및 제2 자동화된 이미지 생성기에 의해 생성되는 이미지들의 제2 세트에 액세스하는 동작- 상기 이미지들의 제1 세트 및 상기 이미지들의 제2 세트는 제1 텍스트 프롬프트에 기초하여 자동으로 생성됨 -;제1 품질 메트릭을 사용하여 이미지 품질을 평가하도록 트레이닝되는 제1 머신 학습 모델에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제1 품질 표시자를 생성하는 동작;제2 품질 메트릭을 사용하여 이미지 품질을 평가하도록 트레이닝되는 제2 머신 학습 모델에 의해, 상기 이미지들의 제1 세트에서의 각각의 이미지에 대한 그리고 상기 이미지들의 제2 세트에서의 각각의 이미지에 대한 제2 품질 표시자를 생성하는 동작;상기 제1 품질 표시자들 및 상기 제2 품질 표시자들에 기초하여, 상기 이미지들의 제1 세트로부터 제1 이미지를 그리고 상기 이미지들의 제2 세트로부터 제2 이미지를 자동으로 선택하는 동작;상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지 사이의 자동 비교에 기초하여, 상기 제1 자동화된 이미지 생성기 및 상기 제2 자동화된 이미지 생성기의 제1 순위를 생성하는 동작; 및디바이스 상에, 상기 제1 순위로부터 적어도 부분적으로 생성되는 순위 데이터의 제시를 야기하는 동작을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>우크라이나</country><engName>BAKUNOV, Mykyta</engName><name>바쿠노프, 미키타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GHOSH, Arnab</engName><name>고쉬, 아르나브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>SAVCHENKOV, Pavel</engName><name>사브첸코브, 파벨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>SMETANIN, Sergey</engName><name>스메타닌, 세르게이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>REN, Jian</engName><name>렌, 지안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/176,843</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1120590-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167683-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257033114.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a3444d13e28908ee1ebb005401d7b34e40588475bb827658b80a74a00f9b3be5bf21ae8d9109195dfd048e44cfbc6ae0fae4c35209f6b76</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf704e5620fd06d9a6fda2f8c14be72109b09352f5651c60c2d6a58aa88ebbd90f4b35a62aeb9de86ff7461962118cfb3db867260dab1e7e8f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>