<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:50.050</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011537</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>능동 서스펜션 시스템의 힘 중재</inventionTitle><inventionTitleEng>FORCE ARBITRATION IN ACTIVE SUSPENSION SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.19</openDate><openNumber>10-2025-0069587</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60G 17/0195</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60G 17/0165</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량은 섀시, 4개의 차륜, 및 4개의 차륜과 섀시에 동작식으로 결합된 능동 서스펜션 시스템을 포함할 수 있고, 능동 서스펜션 시스템은 4개의 차륜 중 적어도 하나에 능동 힘을 인가하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터를 포함한다. 프로세서는 섀시의 제1 운동 특성을 변경하기 위해 힘에 대한 제1 힘 요청을 수신하고, 힘 용량에 기초하여 제1 힘 요청에 제1 힘 할당을 할당하고, 섀시의 제2 운동 특성을 변경하기 위해 힘에 대한 제2 힘 요청을 수신하고, 제1 힘 할당에 기초하여 제2 힘 요청에 제2 힘 할당을 할당하고, 제1 힘 할당 및 제2 힘 할당에 기초하여 힘을 인가하도록 적어도 하나의 액추에이터에 명령함으로써 능동 서스펜션 시스템을 제어하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059519</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/073898</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 힘 용량을 갖는 차량의 능동 서스펜션 액추에이터를 제어하는 방법이며,액추에이터의 적어도 하나의 프로세서에 의해, 차량의 일부의 제1 운동 특성을 변경하기 위해 능동 서스펜션 액추에이터로부터의 힘에 대한 제1 힘 요청을 수신하는 단계로서, 제1 힘 요청은 능동 서스펜션 액추에이터의 힘 용량 미만인, 제1 힘 요청 수신 단계; 및적어도 하나의 프로세서에 의해, 차량의 일부와 차량의 차륜 조립체 사이에 제1 개입력을 인가하도록 능동 서스펜션 액추에이터에 명령하는 단계로서, 제1 개입력은 제1 힘 요청 미만인, 명령 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 차량의 일부의 제2 운동 특성을 변경하기 위해 능동 서스펜션 액추에이터로부터의 힘에 대한 제2 힘 요청을 수신하는 단계;적어도 하나의 프로세서에 의해, 차량의 일부와 차륜 조립체 사이에 제2 개입력을 인가하도록 능동 서스펜션 액추에이터에 명령하는 단계로서, 제1 개입력과 제2 개입력의 합은 액추에이터의 힘 용량 미만인, 명령 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 제2 개입력은 적어도 부분적으로 제1 개입력과 힘 용량에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 부분적으로 제1 힘 요청의 변화율 및/또는 힘 할당 한계에 기초하여 제1 개입력을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 차량이며,섀시;복수의 차륜;복수의 차륜과 섀시에 동작식으로 결합된 능동 서스펜션 시스템으로서, 능동 서스펜션 시스템은 적어도 하나의 동작 모드에서 복수의 차륜 중 적어도 하나에 능동 힘을 인가하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터를 포함하는, 능동 서스펜션 시스템; 및제1항 내지 제4항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 차량이며,섀시;복수의 차륜;복수의 차륜과 섀시에 동작식으로 결합된 능동 서스펜션 시스템으로서, 능동 서스펜션 시스템은 적어도 하나의 동작 모드에서 복수의 차륜 중 적어도 하나에 능동 힘을 인가하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터를 포함하는, 능동 서스펜션 시스템; 및능동 서스펜션 시스템을 제어하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는: 적어도 하나의 액추에이터의 힘 용량을 획득하고, 섀시의 제1 운동 특성을 변경하기 위해 적어도 하나의 액추에이터로부터의 힘에 대한 제1 힘 요청을 수신하고, 적어도 부분적으로 힘 용량에 기초하여 제1 힘 요청에 제1 힘 할당을 할당하고, 섀시의 제2 운동 특성을 변경하기 위해 적어도 하나의 액추에이터로부터의 힘에 대한 제2 힘 요청을 수신하고, 적어도 부분적으로 제1 힘 할당과 힘 용량에 기초하여 제2 힘 요청에 제2 힘 할당을 할당하고, 적어도 부분적으로 제1 힘 할당과 제2 힘 할당에 기초하여 복수의 차륜 중 적어도 하나와 섀시 사이에 힘을 인가하도록 적어도 하나의 액추에이터에 명령하도록 구성되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성이고, 섀시의 제2 운동 특성은 롤 감쇠인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성 또는 롤 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 히브 감쇠 또는 피치 감쇠인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성 또는 롤 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 피치 강성 또는 비틀림 강성인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 히브 감쇠 또는 피치 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 피치 강성 또는 비틀림 강성인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서는 또한:섀시의 제3 운동 특성을 변경하기 위해 적어도 하나의 액추에이터로부터의 힘에 대한 제3 힘 요청을 수신하고,적어도 부분적으로 제1 힘 할당, 제2 힘 할당 및 힘 용량에 기초하여 제3 힘 요청에 제3 힘 할당을 할당하도록 구성되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제2 힘 할당을 할당하는 것 및 제3 힘 할당을 할당하는 것은:힘 용량과 제1 힘 할당에 기초하여 공유된 힘 할당을 결정하는 것;제2 힘 할당을 결정하기 위해 제1 가중 계수에 기초하여 공유된 힘 할당을 분할하는 것; 및제3 힘 할당을 결정하기 위해 제2 가중 계수에 기초하여 공유된 힘 할당을 분할하는 것을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 제1 가중 계수는 50%이고, 제2 가중 계수는 50%여서, 제2 힘 할당과 제3 힘 할당이 동일하게 되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 제1 가중 계수는 51 내지 99%이고, 제2 가중 계수는 1 내지 49%인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성 또는 롤 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 히브 감쇠 또는 피치 감쇠이고, 섀시의 제3 운동 특성은 피치 강성 또는 비틀림 강성인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제6항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서는 또한:제1 나머지 힘 용량을 결정하기 위해 힘 용량으로부터 제1 힘 할당을 감산하도록 구성되고, 제2 힘 요청에 제2 힘 할당을 할당하는 것은 적어도 부분적으로 제1 나머지 힘 용량에 기초하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제6항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 힘 할당과 제2 힘 할당은 힘 용량을 초과하지 않는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제6항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 힘 요청에 제1 힘 할당을 할당하는 것은 적어도 부분적으로 제1 할당 한계에 기초하고, 제1 할당 한계는 힘 용량 미만이고, 제1 힘 할당은 제1 할당 한계를 초과하지 않는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 제1 할당 한계는 힘 용량의 1 내지 75%인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제6항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 차륜은 제1 차륜과 제2 차륜을 포함하고, 적어도 하나의 액추에이터는 제1 액추에이터와 제2 액추에이터를 포함하고, 제1 액추에이터는 적어도 하나의 동작 모드에서 제1 차륜에 능동 힘을 인가하도록 구성되고, 제2 액추에이터는 적어도 하나의 동작 모드에서 제2 차륜에 능동 힘을 인가하도록 구성되고, 적어도 하나의 액추에이터의 힘 용량을 획득하는 것은:제1 액추에이터의 제1 힘 용량을 획득하는 것;제2 액추에이터의 제2 힘 용량을 획득하는 것; 및힘 용량을 획득하기 위해 제1 힘 용량과 제2 힘 용량을 평균화하는 것을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 제1 차륜은 차량의 전륜이고, 제2 차륜은 차량의 후륜인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 제1 차륜은 차량의 우측 차륜이고, 제2 차륜은 차량의 좌측 차륜인, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 섀시, 복수의 차륜 및 능동 서스펜션 시스템을 포함하는 차량을 제어하는 방법이며, 능동 서스펜션 시스템은 복수의 차륜에 동작식으로 결합되고, 능동 서스펜션 시스템은 적어도 하나의 동작 모드에서 복수의 차륜 중 적어도 하나에 능동 힘을 인가하도록 구성된 적어도 하나의 액추에이터를 포함하고, 방법은:적어도 하나의 액추에이터의 힘 용량을 획득하는 단계;섀시의 제1 운동 특성을 변경하기 위해 적어도 하나의 액추에이터로부터의 힘에 대한 제1 힘 요청을 수신하는 단계;적어도 부분적으로 힘 용량에 기초하여 제1 힘 요청에 제1 힘 할당을 할당하는 단계;섀시의 제2 운동 특성을 변경하기 위해 적어도 하나의 액추에이터로부터의 힘에 대한 제2 힘 요청을 수신하는 단계;적어도 부분적으로 제1 힘 할당과 힘 용량에 기초하여 제2 힘 요청에 제2 힘 할당을 할당하는 단계; 및적어도 부분적으로 제1 힘 할당과 제2 힘 할당에 기초하여 복수의 차륜 중 적어도 하나와 섀시 사이에 힘을 인가하도록 적어도 하나의 액추에이터에 명령하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성이고, 섀시의 제2 운동 특성은 롤 감쇠인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성 또는 롤 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 히브 감쇠 또는 피치 감쇠인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성 또는 롤 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 피치 강성 또는 비틀림 강성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 히브 감쇠 또는 피치 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 피치 강성 또는 비틀림 강성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서,섀시의 제3 운동 특성을 변경하기 위해 적어도 하나의 액추에이터로부터의 힘에 대한 제3 힘 요청을 수신하는 단계; 및적어도 부분적으로 제1 힘 할당, 제2 힘 할당 및 힘 용량에 기초하여 제3 힘 요청에 제3 힘 할당을 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 제2 힘 할당을 할당하는 단계 및 제3 힘 할당을 할당하는 단계는:힘 용량과 제1 힘 할당에 기초하여 공유된 힘 할당을 결정하는 단계;제2 힘 할당을 결정하기 위해 제1 가중 계수에 기초하여 공유된 힘 할당을 분할하는 단계; 및제3 힘 할당을 결정하기 위해 제2 가중 계수에 기초하여 공유된 힘 할당을 분할하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 제1 가중 계수는 50%이고, 제2 가중 계수는 50%여서, 제2 힘 할당과 제3 힘 할당이 동일하게 되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 제1 가중 계수는 51 내지 99%이고, 제2 가중 계수는 1 내지 49%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 섀시의 제1 운동 특성은 롤 강성 또는 롤 감쇠이고, 섀시의 제2 운동 특성은 히브 감쇠 또는 피치 감쇠이고, 섀시의 제3 운동 특성은 피치 강성 또는 비틀림 강성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,제1 나머지 힘 용량을 결정하기 위해 힘 용량으로부터 제1 힘 할당을 감산하는 단계를 더 포함하고, 제2 힘 요청에 제2 힘 할당을 할당하는 것은 적어도 부분적으로 제1 나머지 힘 용량에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 힘 할당과 제2 힘 할당은 힘 용량을 초과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 힘 요청에 제1 힘 할당을 할당하는 것은 적어도 부분적으로 제1 할당 한계에 기초하고, 제1 할당 한계는 힘 용량 미만이고, 제1 힘 할당은 제1 할당 한계를 초과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 제1 할당 한계는 힘 용량의 1 내지 75%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 차륜은 제1 차륜과 제2 차륜을 포함하고, 적어도 하나의 액추에이터는 제1 액추에이터와 제2 액추에이터를 포함하고, 제1 액추에이터는 적어도 하나의 동작 모드에서 제1 차륜에 능동 힘을 인가하도록 구성되고, 제2 액추에이터는 적어도 하나의 동작 모드에서 제2 차륜에 능동 힘을 인가하도록 구성되고, 적어도 하나의 액추에이터의 힘 용량을 획득하는 단계는:제1 액추에이터의 제1 힘 용량을 획득하는 단계;제2 액추에이터의 제2 힘 용량을 획득하는 단계; 및힘 용량을 획득하기 위해 제1 힘 용량과 제2 힘 용량을 평균화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 제23항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 명령어를 그 위에 포함하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 빌러리카 미들섹스 턴파이크 ***</address><code>520150609786</code><country>미국</country><engName>CLEARMOTION, INC.</engName><name>클리어모션, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 비** *에프더블...</address><code> </code><country>남아프리카</country><engName>LIGHT, Timothy, Vernon</engName><name>라이트 티모시 버논</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 *****...</address><code> </code><country>벨기에</country><engName>VRANCKEN, Frederick</engName><name>브랑켄 프레데리크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000000859</code><country>대한민국</country><engName>YOON JUNG HO</engName><name>윤정호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/405,636</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0398143-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0064158-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011537.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce9754784d6c58958f9829e1021328f194c19adb42f3efeb5801ef204873c720684eb4b4b4a0902f663bcf4fdaf622e64de929f6a4bd873a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0601657871ddbb1a92f861592061b4b77ce61f2ae18a96dafd4a2440f2579e5bb6ca3072f29ff152df52be53da4cb6fa343819e8ae1ac112</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>