<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:44.2844</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0146182</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스토리지 장치 및 이의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>STORAGE DEVICE AND METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.05.13</openDate><openNumber>10-2024-0064318</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 스토리지 장치는, 복수의 메모리 블록을 포함하고, 복수의 메모리 블록 중 제1 메모리 블록에 제1 상태 데이터 및 제1 파라미터를 포함하는 제1 메타 데이터를 저장하는 메모리 장치; 및 제2 상태 데이터 및 제2 파라미터를 포함하는 제2 메타 데이터를 저장하고, 제1 상태 데이터 및 제2 상태 데이터를 포함하는 복수의 상태 데이터를 비교하여 제1 메타 데이터와 제2 메타 데이터를 포함하는 복수의 메타 데이터 중 최종 메타 데이터를 결정하고, 최종 메타 데이터를 복수의 메모리 블록 중 메타 블록에 저장하며, 메타 블록 내 저장된 파라미터에 기초하여 메모리 장치를 제어하는 메모리 컨트롤러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메타 블록을 포함하는 복수의 메모리 블록을 포함하고, 상기 복수의 메모리 블록 중 제1 메모리 블록에 제1 상태 데이터 및 제1 파라미터를 포함하는 제1 메타 데이터를 저장하는 메모리 장치; 및제2 상태 데이터 및 제2 파라미터를 포함하는 제2 메타 데이터를 저장하고, 상기 메타 블록의 상태에 따라 상기 제1 상태 데이터 및 상기 제2 상태 데이터를 포함하는 복수의 상태 데이터를 비교하여 상기 제1 메타 데이터와 상기 제2 메타 데이터를 포함하는 복수의 메타 데이터 중 최종 메타 데이터를 결정하고 상기 최종 메타 데이터를 상기 메타 블록에 저장하는 파라미터 확인 동작을 수행하며, 상기 메타 블록 내 저장된 파라미터에 기초하여 상기 메모리 장치를 제어하는 메모리 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메타 블록은 상기 제1 메모리 블록이고, 상기 메모리 컨트롤러는 상기 제1 메타 데이터를 상기 최종 메타 데이터로서 교체하여 저장하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는 상기 제1 메모리 블록으로부터 읽은 상기 제1 메타 데이터를 저장하는 버퍼 메모리를 포함하고, 상기 버퍼 메모리에 저장된 상기 제1 메타 데이터와 상기 제2 메타 데이터를 비교하여 상기 최종 메타 데이터를 결정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는, 제3 상태 데이터 및 제3 파라미터를 포함하는 제3 메타 데이터를 저장하는 버퍼 메모리를 포함하고, 상기 복수의 상태 데이터는 상기 제3 상태 데이터를 더 포함하며,상기 복수의 메타 데이터는 상기 제3 메타 데이터를 더 포함하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 파라미터, 상기 제2 파라미터, 및 상기 제3 파라미터는 방어 코드를 수행하는 데에 필요한 데이터인, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 메타 블록의 상태가 상기 메타 블록 내에 저장된 메타 데이터가 변경 가능한 업데이트 상태 또는 상기 메타 블록 내에 메타 데이터가 저장되어 있지 않은 비움 상태인 경우에, 상기 메모리 컨트롤러는 상기 파라미터 확인 동작을 수행하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 메타 블록의 상태가 상기 메타 블록 내에 메타 데이터가 저장되어 있는 결정 상태인 경우에, 상기 메모리 컨트롤러는 상기 파라미터 확인 동작 없이 상기 메타 블록 내 저장된 파라미터에 기초하여 상기 메모리 장치를 제어하는, 스토리지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는 상기 메타 블록의 상태 변경을 지시하는 업데이트 커맨드를 수신하는 것에 응답하여 상기 파라미터 확인 동작을 수행하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는, 상기 메타 블록을 리드(read)하기 위한 복수의 리드 레벨을 포함하는 리드 레벨 세트를 포함하고, 상기 메타 블록을 리드 시 상기 리드 레벨 세트 내 임의의 리드 레벨을 통해 상기 메타 블록을 리드하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는 상기 제1 메타 데이터를 기설정된 암호화를 통해 상기 메모리 장치에 프로그램하고, 상기 제2 메타 데이터를 기설정된 암호화를 통해 상기 메모리 컨트롤러에 프로그램하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 메타 블록을 포함하는 복수의 메모리 블록을 포함하는 메모리 장치 및 상기 메모리 장치를 제어하는 메모리 컨트롤러 중 적어도 하나에 제1 상태 데이터 및 제1 파라미터를 포함하는 제1 메타 데이터를 저장하는 스토리지 장치; 및호스트 메모리를 포함하고, 상기 호스트 메모리에 제2 상태 데이터 및 제2 파라미터를 포함하는 제2 메타 데이터를 저장하며, 상기 스토리지 장치를 제어하는 호스트 장치를 포함하고, 상기 스토리지 장치는, 상기 메타 블록의 상태에 따라 상기 제1 상태 데이터 및 상기 제2 상태 데이터를 포함하는 복수의 상태 데이터를 비교하여 상기 제1 메타 데이터 및 상기 제2 메타 데이터를 포함하는 복수의 메타 데이터 중 최종 메타 데이터를 결정하고, 상기 최종 메타 데이터를 상기 메타 블록에 저장하는 파라미터 확인 동작을 수행하는, 스토리지 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 메타 블록은 제3 상태 데이터 및 제3 파라미터를 포함하는 제3 메타 데이터를 저장하고, 상기 메모리 컨트롤러는, 상기 메타 블록으로부터 읽은 상기 제3 메타 데이터를 저장하는 버퍼 메모리를 더 포함하고,상기 복수의 상태 데이터는 상기 제3 상태 데이터를 더 포함하며,상기 복수의 메타 데이터는 상기 제3 메타 데이터를 더 포함하는, 스토리지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 메타 블록의 상태가 상기 메타 블록 내에 저장된 메타 데이터가 변경 가능한 업데이트 상태 또는 상기 메타 블록 내에 메타 데이터가 저장되어 있지 않은 비움 상태인 경우에, 상기 스토리지 장치는 상기 파라미터 확인 동작을 수행하는, 스토리지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 메타 블록의 상태가 상기 메타 블록 내에 메타 데이터가 저장되어 있는 결정 상태인 경우에, 상기 스토리지 장치는 상기 파라미터 확인 동작 없이 상기 메타 블록 내 저장된 파라미터에 기초하여 상기 메모리 장치를 제어하는, 스토리지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는 상기 메타 블록의 상태 변경을 지시하는 업데이트 커맨드를 수신하는 것에 응답하여 상기 파라미터 확인 동작을 수행하는, 스토리지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는, 상기 메타 블록을 리드하기 위한 복수의 리드 레벨을 포함하는 리드 레벨 세트를 포함하고, 상기 메타 블록을 리드 시 상기 리드 레벨 세트 내 임의의 리드 레벨을 통해 상기 메타 블록을 리드하는, 스토리지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 복수의 메모리 블록을 포함하는 메모리 장치, 상기 메모리 장치를 제어하는 메모리 컨트롤러, 및 상기 메모리 컨트롤러와 인터페이싱하는 호스트 장치 중 적어도 하나에 저장된 복수의 메타 데이터 각각의 상태 데이터를 비교하여 최종 메타 데이터를 결정하는 단계;상기 최종 메타 데이터를 상기 메모리 장치의 메타 블록에 프로그램하는 단계; 및상기 최종 메타 데이터를 사용하여 상기 메모리 장치를 제어하는 단계를 포함하는 스토리지 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 최종 메타 데이터를 결정하는 단계 이전에, 복수의 리드 레벨 중 하나의 리드 레벨에 따라 상기 메타 블록을 리드하는 단계; 상기 메타 블록을 리드한 데이터 중 페일 비트의 개수가 미리 설정된 개수 이상이면, 상기 리드 레벨 세트 중 사용되지 않은 리드 레벨에 따라 상기 메타 블록을 리드하는 단계; 상기 메타 블록을 리드한 데이터를 사용하여, 상기 메타 블록의 상태를 결정하는 단계; 및상기 메타 블록이 상기 메타 블록 내에 메타 데이터가 저장되어 있는 결정 상태이면, 상기 최종 메타 데이터를 메타 블록에 프로그램하기 전에 상기 메타 블록을 업데이트 상태로 변경하는 단계를 더 포함하는 스토리지 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 최종 메타 데이터를 결정하는 단계는, 상기 복수의 메모리 블록 중 제1 메모리 블록으로부터 제1 메타 데이터를 리드하여 상기 메모리 컨트롤러 내 버퍼 메모리에 저장하는 단계; 및상기 버퍼 메모리에 저장된 상기 제1 메타 데이터와 상기 메모리 장치, 상기 메모리 컨트롤러, 및 상기 호스트 장치 중 하나에 저장된 제2 메타 데이터를 비교하여 상기 최종 메타 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 스토리지 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 최종 메타 데이터를 결정하는 단계 이전에, 상기 복수의 메타 데이터를 기설정된 암호화를 통해 프로그램하는 단계를 더 포함하는, 스토리지 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, SANGJIN</engName><name>유상진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KWANGWOO</engName><name>이광우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HEEWON</engName><name>이희원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, BYUNGCHAN</engName><name>박병찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, HYOJIN</engName><name>안효진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, DONGCHEUL</engName><name>장동철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, 산학협동재단빌딩 **층(서초동)</address><code>920071000819</code><country>대한민국</country><engName>PanKorea Patent &amp; Law Firm</engName><name>팬코리아특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1175111-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1046267-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220146182.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bc92d9041e36d858e830f976982d4df4f6398e13f9c7c759887e8ea9f641d229c0e1eecf660cefa6ea1123e505be2f46346c23e6d25ec195</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaf9b70cefbbb55c674c758747f236f3bfa45dfc9f82db2f244e585072e6b5cf1f1085f93fccb2873ce25faef71877a4e0d4e0480f12e5e67</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>