<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:52.1352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025827</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오프라인 동기화를 통한 다중 유저 AR 경험</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-USER AR EXPERIENCE WITH OFFLINE SYNCHRONIZATION</inventionTitleEng><openDate>2023.08.31</openDate><openNumber>10-2023-0127295</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/5255</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/2145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 상호 작용식 게이밍 경험들 및 예술적 미디어 경험들과 같은 다중 유저 시각적 경험들과 관련된 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독 가능 매체들이 설명된다. 뷰잉 전자 디바이스는 이미지들을 캡쳐하도록 구성되는 카메라, 디스플레이, 및 카메라와 디스플레이에 커플링되는 프로세서를 포함한다. 프로세서는, 카메라를 사용하여, 회전 마커의 이미지들을 캡쳐하도록 그리고 디스플레이 상에서, 시각적 경험을 제시하도록 구성되는데, 회전 마커는 원격 디바이스의 모니터 상에서 제시되고, 시각적 경험은 조정 가능한 피처를 갖는다. 프로세서는 조정 가능한 피처에 대응하는 캡쳐된 이미지들로부터 회전 마커의 파라미터를 검출하고 검출된 파라미터에 응답하여 시각적 경험을 업데이트한다. 파라미터는 회전 마커의 각도, 회전 속도, 회전 방향, 컬러, 또는 패턴 중 하나 이상일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146579</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/060339</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 뷰잉 전자 디바이스(viewing electronic device)의 카메라를 사용하여 회전 마커의 이미지들을 캡쳐하는 단계 — 상기 회전 마커는 원격 디바이스의 비디오 스크린 상에서 제시됨 — ;상기 뷰잉 전자 디바이스의 디스플레이 상에 시각적 경험을 제시하는 단계 — 상기 시각적 경험은 조정 가능한 피처를 가짐 — ;상기 뷰잉 전자 디바이스에서 상기 회전 마커의 파라미터를 검출하는 단계 — 상기 파라미터는 상기 조정 가능한 피처에 대응함 — ; 및상기 검출된 파라미터에 응답하여 상기 디스플레이 상에서 제시되는 상기 시각적 경험을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 뷰잉 전자 디바이스의 상기 카메라를 사용하여 상기 회전 마커의 상기 이미지들을 캡쳐하는 동안 다른 뷰잉 전자 디바이스의 다른 카메라를 사용하여 상기 회전 마커의 이미지들을 캡쳐하는 단계;상기 다른 뷰잉 전자 디바이스의 다른 디스플레이 상에 상기 시각적 경험을 제시하는 단계;상기 뷰잉 전자 디바이스에서와 동시에 상기 다른 뷰잉 전자 디바이스에서 상기 회전 마커의 상기 파라미터를 검출하는 단계; 및상기 검출된 파라미터에 응답하여 상기 다른 디스플레이 상에서 제시되는 상기 시각적 경험을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 회전 마커는 상기 회전 마커의 회전 축을 중심으로 회전하는 영역을 포함하고, 상기 파라미터는 상기 회전 축으로부터 연장되는 고정된 방향에 대한 상기 영역의 회전 각도, 상기 영역이 상기 회전 축을 중심으로 회전하는 속도, 또는 상기 영역이 상기 회전 축을 중심으로 회전하는 방향인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 시각적 경험은 상기 회전 마커에 응답하는 제1 게임 피스(game piece) 및 제2 게임 피스를 포함하는 상호 작용식 게임이고, 상기 조정 가능한 피처는 하나의 회전 방향에 대응하는 상기 제1 게임 피스에 대한 타겟 상태 및 다른 회전 방향에 대응하는 상기 제1 게임 피스에 대한 회피 상태를 포함하고, 상기 방법은:상기 뷰잉 전자 디바이스의 움직임을 식별하는 단계;상기 식별된 움직임에 응답하여 상기 제2 게임 피스를 포지셔닝하는 것에 의해 상기 시각적 경험을 추가로 업데이트하는 단계; 및상기 조정 가능한 피처가 상기 제1 상태에 있는지 또는 상기 제2 상태에 있는지의 여부에 응답하여 상기 제1 게임 피스와 상기 제2 게임 피스 사이의 상호 작용을 채점하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 시각적 경험은 제1 게임 피스 및 상기 회전 마커에 응답하는 복수의 선택 가능 타겟들을 포함하는 상호 작용식 게임이고, 상기 조정 가능한 피처는 상기 회전 방향 및 상기 회전 각도에 대응하는 상기 복수의 선택 가능 타겟들 중 하나 이상에 대한 선택 상태를 포함하고, 상기 방법은:상기 뷰잉 전자 디바이스의 상기 디스플레이 상에서 상기 복수의 선택 가능 타겟들 중 하나의 타겟 상의 또는 상기 하나의 타겟에 인접한 입력을 검출하는 단계; 및상기 복수의 선택 가능 타겟들 중 상기 하나의 타겟의 상기 선택 상태에 응답하여 상기 검출된 입력을 채점하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 시각적 경험은 예술적인 시각적 미디어(artistic visual media)이고, 상기 조정 가능한 피처는 상기 회전 속도에 대응하는 방사 이미지(radiating image)를 포함하고, 상기 방법은:상기 회전 속도를 결정하는 단계; 및상기 결정된 회전 속도에 응답하여 상기 방사 이미지를 변경하는 것에 의해 상기 시각적 경험을 추가로 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 뷰잉 전자 디바이스에서 상기 회전 마커의 다른 파라미터를 검출하는 단계 — 상기 다른 파라미터는 상기 시각적 경험에 대응함 — ; 및상기 검출된 다른 파라미터에 응답하여 복수의 시각적 경험들 중 하나의 시각적 경험으로부터 제시할 상기 시각적 경험을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 캡쳐된 이미지들은 시각적 경험 식별자를 더 포함하고, 상기 방법은:상기 캡쳐된 이미지들에서 상기 시각적 경험 식별자를 검출하는 단계;상기 검출된 시각적 경험에 응답하여 복수의 시각적 경험들 중 하나의 시각적 경험으로부터 제시할 상기 시각적 경험을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 마커는 제1 반경을 갖는 제1 원 및 상기 제1 원보다 더 작은 제2 반경을 갖는 제2 원을 포함하고, 상기 제2 원은 상기 제1 원의 둘레에 인접하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 뷰잉 전자 디바이스를 포함하고, 상기 뷰잉 전자 디바이스는: 이미지들을 캡쳐하도록 구성되는 카메라; 디스플레이; 및 상기 카메라 및 상기 디스플레이에 커플링되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:  상기 카메라를 사용하여, 회전 마커의 이미지들을 캡쳐하도록 — 상기 회전 마커는 원격 디바이스의 비디오 스크린 상에서 제시됨 — ;  상기 디스플레이 상에서, 상기 뷰잉 전자 디바이스의 디스플레이 상에서의 시각적 경험을 제시하도록 — 상기 시각적 경험은 조정 가능한 피처를 가짐 — ;  상기 뷰잉 전자 디바이스에서 상기 카메라를 사용하여 캡쳐되는 상기 이미지들로부터 상기 회전 마커의 파라미터를 검출하도록 — 상기 파라미터는 상기 조정 가능한 피처에 대응함 — ; 및  상기 디스플레이 상에서, 상기 검출된 파라미터에 응답하여 상기 시각적 경험을 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,다른 뷰잉 전자 디바이스를 더 포함하고, 상기 다른 뷰잉 전자 디바이스는: 이미지들을 캡쳐하도록 구성되는 다른 카메라; 다른 디스플레이; 및 상기 다른 카메라 및 상기 다른 디스플레이에 커플링되는 다른 프로세서를 포함하고, 상기 다른 프로세서는:  상기 뷰잉 전자 디바이스의 상기 카메라를 사용하여 상기 회전 마커의 이미지들을 캡쳐하는 동안 상기 다른 카메라를 사용하여 상기 회전 마커의 이미지들을 캡쳐하도록;  상기 다른 디스플레이 상에서 상기 시각적 경험을 제시하도록;  상기 뷰잉 전자 디바이스에서와 동시에 상기 다른 뷰잉 전자 디바이스에서 상기 다른 카메라를 사용하여 캡쳐된 상기 이미지들로부터 상기 회전 마커의 상기 파라미터를 검출하도록; 그리고  상기 검출된 파라미터에 응답하여 상기 다른 디스플레이 상에서 제시되는 상기 시각적 경험을 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 회전 마커는 상기 회전 마커의 회전 축을 중심으로 회전하는 영역을 포함하고, 상기 파라미터는 상기 회전 축으로부터 연장되는 고정된 방향에 대한 상기 영역의 회전 각도, 상기 영역이 상기 회전 축을 중심으로 회전하는 속도, 또는 상기 영역이 상기 회전 축을 중심으로 회전하는 방향인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 시각적 경험은 상기 회전 마커에 응답하는 제1 게임 피스 및 제2 게임 피스를 포함하는 상호 작용식 게임이고, 상기 조정 가능한 피처는 하나의 회전 방향에 대응하는 상기 제1 게임 피스에 대한 타겟 상태 및 다른 회전 방향에 대응하는 상기 제1 게임 피스에 대한 회피 상태를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 뷰잉 전자 디바이스의 움직임을 식별하도록;상기 식별된 움직임에 응답하여 상기 제2 게임 피스를 포지셔닝하는 것에 의해 상기 시각적 경험을 추가로 업데이트하도록; 그리고상기 조정 가능한 피처가 상기 제1 상태에 있는지 또는 상기 제2 상태에 있는지의 여부에 응답하여 상기 제1 게임 피스와 상기 제2 게임 피스 사이의 상호 작용을 채점하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 시각적 경험은 제1 게임 피스 및 상기 회전 마커에 응답하는 복수의 선택 가능 타겟들을 포함하는 상호 작용식 게임이고, 상기 조정 가능한 피처는 상기 회전 방향 및 상기 회전 각도에 대응하는 상기 복수의 선택 가능 타겟들 중 하나 이상에 대한 선택 상태를 포함하고, 상기 디스플레이는 터치스크린 디스플레이이고, 상기 프로세서는:상기 뷰잉 전자 디바이스의 상기 터치스크린 디스플레이 상에서 상기 복수의 선택 가능 타겟들 중 하나의 타겟 상의 또는 상기 하나의 타겟에 인접한 입력을 검출하도록; 그리고상기 복수의 선택 가능 타겟들 중 상기 하나의 타겟의 상기 선택 상태에 응답하여 상기 검출된 입력을 채점하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 시각적 경험은 예술적인 시각적 미디어이고, 상기 조정 가능한 피처는 상기 회전 속도에 대응하는 방사 이미지를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 회전 속도를 결정하도록; 그리고상기 결정된 회전 속도에 응답하여 상기 방사 이미지를 변경하는 것에 의해 상기 시각적 경험을 추가로 업데이트하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 프로세서는:상기 뷰잉 전자 디바이스에서 상기 회전 마커의 다른 파라미터를 검출하도록 — 상기 다른 파라미터는 상기 시각적 경험에 대응함 — ; 그리고상기 검출된 다른 파라미터에 응답하여 복수의 시각적 경험들 중 하나의 시각적 경험으로부터 제시할 상기 시각적 경험을 선택하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 캡쳐된 이미지들은 시각적 경험 식별자를 더 포함하고, 상기 프로세서는:상기 캡쳐된 이미지들에서 상기 시각적 경험 식별자를 검출하도록;상기 검출된 시각적 경험에 응답하여 복수의 시각적 경험들 중 하나의 시각적 경험으로부터 제시할 상기 시각적 경험을 선택하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 마커는 제1 반경을 갖는 제1 원 및 상기 제1 원보다 더 작은 제2 반경을 갖는 제2 원을 포함하고, 상기 제2 원은 상기 제1 원의 둘레에 인접하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령어들은, 시스템의 프로세서에 의해 실행될 때:뷰잉 전자 디바이스의 카메라를 사용하여 회전 마커의 이미지들을 캡쳐하도록 — 상기 회전 마커는 원격 디바이스의 비디오 스크린 상에서 제시됨 — ;상기 뷰잉 전자 디바이스의 디스플레이 상에 시각적 경험을 제시하도록 — 상기 시각적 경험은 조정 가능한 피처를 가짐 — ;상기 뷰잉 전자 디바이스에서 상기 회전 마커의 파라미터를 검출하도록 — 상기 파라미터는 상기 조정 가능한 피처에 대응함 — ; 그리고상기 검출된 파라미터에 응답하여 상기 디스플레이 상에서 제시되는 상기 시각적 경험을 업데이트하도록상기 시스템을 구성하는, 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 시각적 경험은 상기 회전 마커에 응답하는 제1 게임 피스 및 제2 게임 피스를 포함하는 상호 작용식 게임이고, 상기 조정 가능한 피처는 하나의 회전 방향에 대응하는 상기 제1 게임 피스에 대한 타겟 상태 및 다른 회전 방향에 대응하는 상기 제1 게임 피스에 대한 회피 상태를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 시스템의 상기 프로세서에 의해 실행될 때:상기 뷰잉 전자 디바이스의 움직임을 식별하도록;상기 식별된 움직임에 응답하여 상기 제2 게임 피스를 포지셔닝하는 것에 의해 상기 시각적 경험을 추가로 업데이트하도록; 그리고상기 조정 가능한 피처가 상기 제1 상태에 있는지 또는 상기 제2 상태에 있는지의 여부에 응답하여 상기 제1 게임 피스와 상기 제2 게임 피스 사이의 상호 작용을 채점하도록상기 시스템을 추가로 구성하는, 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>MONROY-HERNANDEZ, Andres</engName><name>몬로이-헤르난데즈, 안드레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBINSON, Ava</engName><name>로빈슨, 아바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>VAISH, Rajan</engName><name>바이쉬, 라잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>THAM, Yu, Jiang</engName><name>탐, 유, 지앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/136,843</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0830906-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0840623-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123898-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1149153-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025827.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e009a17b4a1bca4922a67a0a3fd4f611639d04f9d03e61beaafeaa1afc0a37b25657c47273780b0523c2777d66f30dc74ceaeb9201baaca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1ef95557d882e7eff97a2d0a624bfb0e5675dc0170288901490f534ab7e54187f04a4f76dde18ca40799b8aa36b2fc4308fb4d56f3f975e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>