<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:51.3051</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008478</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>파티션, 템플릿 매칭의 모션 벡터(MV) 도출, 및 서브블록 기반 MV 예측자에 대한 서브블록 MV 도출</inventionTitle><inventionTitleEng>PARTITION, MOTION VECTOR (MV) DERIVATION OF TEMPLATE-MATCHING, AND SUBBLOCK MV DERIVATION FOR SUBBLOCK BASED MV PREDICTOR</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047434</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측(SbTMVP) 모드로 현재 픽처 내의 현재 블록을 디코딩하는 처리 회로를 포함하는 장치 및 방법을 제공한다. 제1 SbTMVP 후보에 대응하는 현재 블록의 제1 변위 벡터 후보에 기초하여 제1 동위치된 픽처 내의 제1 동위치된 블록이 결정된다. 처리 회로는 제1 동위치된 블록 또는 제1 동위치된 블록의 이웃 블록의 하나 이상의 피스의 모션 정보에 기초하여 현재 블록의 현재 템플릿의 제1 모션 정보를 결정한다. 처리 회로는 제1 모션 정보에 기초하여 제1 참조 픽처 내의 제1 참조 템플릿 및 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나를 결정하고, 현재 템플릿, 및 제1 참조 템플릿과 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나에 기초하여 제1 템플릿 매칭 비용을 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024015112</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079769</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서 디코딩하는 방법으로서,코딩된 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 단계- 상기 예측 정보는 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측(subblock-based temporal motion vector prediction, SbTMVP) 모드를 지시함 -;상기 현재 블록의 제1 변위 벡터(displacement vector, DV) 후보에 기초하여 제1 동위치된(collocated) 픽처 내의 제1 동위치된 블록을 결정하는 단계- 상기 제1 DV 후보는 제1 SbTMVP 후보에 대응함 -;(i) 상기 제1 동위치된 블록 또는 (ii) 상기 제1 동위치된 블록의 적어도 하나의 이웃 블록의 하나 이상의 피스의 모션 정보에 기초하여 상기 현재 블록의 현재 템플릿의 제1 모션 정보를 결정하는 단계;상기 현재 템플릿의 상기 제1 모션 정보에 기초하여 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 SbTMVP 후보와 연관된 제1 참조 템플릿 및 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나를 결정하는 단계- 상기 제1 참조 템플릿과 상기 현재 템플릿은 동일한 크기를 가지며, 상기 제1 서브블록 참조 템플릿의 크기는 상기 현재 템플릿의 크기보다 작음 -; 및상기 현재 템플릿, 및 상기 제1 SbTMVP 후보와 연관된 상기 제1 참조 템플릿 및 상기 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나에 기초하여 제1 템플릿 매칭(template matching, TM) 비용을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 현재 블록의 DV 후보들은 상기 제1 DV 후보를 포함하고;상기 방법은:상기 제1 DV 후보와 상이한 상기 DV 후보들 각각에 대해, 상기 현재 블록의 각자의 DV 후보에 기초하여 적어도 하나의 동위치된 픽처 중 하나에서 동위치된 블록을 결정하는 단계- 상기 적어도 하나의 동위치된 픽처는 상기 제1 동위치된 픽처를 포함함 -; (i) 상기 각자의 DV 후보와 연관된 상기 동위치된 블록 또는 (ii) 상기 각자의 DV 후보와 연관된 상기 동위치된 블록의 적어도 하나의 이웃 블록의 하나 이상의 피스의 모션 정보에 기초하여 상기 현재 템플릿의 모션 정보를 결정하는 단계; 상기 현재 템플릿의 상기 모션 정보에 기초하여 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 각자의 DV 후보와 연관된 참조 템플릿 및 서브블록 참조 템플릿 중 하나를 결정하는 단계- 상기 각자의 DV 후보와 연관된 상기 참조 템플릿과 상기 현재 템플릿은 동일한 크기를 가지며, 상기 서브블록 참조 템플릿의 크기는 상기 현재 템플릿의 크기보다 작음 -; 및 상기 현재 템플릿, 및 상기 각자의 DV 후보와 연관된 상기 참조 템플릿 및 상기 서브블록 참조 템플릿 중 하나에 기초하여 TM 비용을 결정하는 단계에 의해 TM 프로세스를 수행하는 단계;상기 제1 TM 비용을 포함하는 상기 TM 비용들에 기초하여 SbTMVP 후보를 결정하는 단계; 및상기 결정된 SbTMVP 후보에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 참조 템플릿 및 상기 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나는 상기 제1 참조 템플릿이고;상기 현재 템플릿의 상기 제1 모션 정보를 결정하는 단계는 상기 현재 템플릿의 상기 제1 모션 정보를 상기 제1 동위치된 블록의 중심 포지션의 모션 정보로서 결정하는 단계를 포함하고;상기 제1 참조 템플릿을 결정하는 것은 상기 제1 동위치된 블록의 중심 포지션의 모션 정보에 기초하여 상기 제1 DV 후보와 연관된 상기 제1 참조 템플릿을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 참조 템플릿 및 상기 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나는 상기 제1 서브블록 참조 템플릿이고;상기 현재 템플릿은 제1 서브블록 템플릿 및 제2 서브블록 템플릿을 포함하고;상기 현재 템플릿의 상기 제1 모션 정보는 상기 제1 서브블록 템플릿의 제1 피스의 모션 정보 및 상기 제1 피스의 모션 정보와 상이한 상기 제2 서브블록 템플릿의 제2 피스의 모션 정보를 포함하고;상기 현재 템플릿의 상기 제1 모션 정보를 결정하는 단계는 제1 서브블록으로부터 상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보를 결정하는 단계 및 제2 서브블록으로부터 상기 제2 서브블록 템플릿의 상기 제2 피스의 모션 정보를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 서브블록과 상기 제2 서브블록은 (i) 상기 제1 동위치된 블록 또는 (ii) 상기 제1 동위치된 블록의 상기 적어도 하나의 이웃 블록 내의 상이한 서브블록들이고;상기 방법은:상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보에 기초하여 상기 제1 서브블록 참조 템플릿을 결정하는 단계; 및상기 제2 서브블록 템플릿의 상기 제2 피스의 모션 정보에 기초하여 제2 서브블록 참조 템플릿을 결정하는 단계- 상기 제2 서브블록 참조 템플릿은 상기 제1 참조 픽처 및 제2 참조 픽처 중 하나에 있음 -; 및상기 제1 서브블록 참조 템플릿 및 상기 제2 서브블록 참조 템플릿에 기초하여 예측자 템플릿(predictor template)을 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 TM 비용을 결정하는 단계는 상기 현재 템플릿 및 상기 예측자 템플릿에 기초하여 상기 제1 TM 비용을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보를 결정하는 단계는:상기 제1 동위치된 블록 내의 서브블록의 모션 정보에 기초하여 상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 동위치된 블록 내의 서브블록은 상기 제1 서브블록 템플릿에 인접한 상기 현재 블록 내의 서브블록과 동위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보를 결정하는 단계는:상기 제1 동위치된 블록의 상기 적어도 하나의 이웃 블록 내의 서브블록의 모션 정보에 기초하여 상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 동위치된 블록의 상기 적어도 하나의 이웃 블록 내의 서브블록은 상기 제1 서브블록 템플릿과 동위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제1 서브블록 템플릿은 양예측되고(bi-predicted), 상기 제2 서브블록 템플릿은 단예측되며(uni-predicted);상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 서브블록 참조 템플릿을 가리키는 모션 벡터(MV) 및 제2 참조 픽처 내의 제1 서브블록 참조 템플릿을 가리키는 또 다른 MV를 포함하고;상기 제2 서브블록 템플릿의 상기 제2 피스의 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제2 서브블록 참조 템플릿을 가리키는 MV를 포함하고;상기 예측자 템플릿을 결정하는 단계는:상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 서브블록 참조 템플릿 및 상기 제2 참조 픽처 내의 상기 제1 서브블록 참조 템플릿에 기초하여 제1 예측자 서브블록 템플릿을 결정하는 단계; 및상기 제1 참조 픽처 내의 상기 제2 서브블록 참조 템플릿에 기초하여 제2 예측자 서브블록 템플릿을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 예측자 템플릿을 결정하는 단계는:상기 제1 예측자 서브블록 템플릿 및 상기 제2 예측자 서브블록 템플릿에 기초하여 상기 예측자 템플릿을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제1 TM 비용을 결정하는 단계는:상기 제1 서브블록 템플릿 및 상기 제1 예측자 서브블록 템플릿에 기초하여 제1 서브-TM 비용을 결정하는 단계;상기 제2 서브블록 템플릿 및 상기 제2 예측자 서브블록 템플릿에 기초하여 제2 서브-TM 비용을 결정하는 단계; 및상기 제1 서브-TM 비용 및 상기 제2 서브-TM 비용에 기초하여 상기 제1 TM 비용을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 TM 비용을 결정하는 단계는:상기 제1 서브-TM 비용, 상기 제2 서브-TM 비용, 및 (i) 상기 제1 서브-TM 비용을 수정하는 제1 바이어스 인자 또는 (ii) 상기 제2 서브-TM을 수정하는 제2 바이어스 인자 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 TM 비용을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서, 상기 현재 템플릿의 상기 제1 모션 정보를 결정하는 단계는:상기 제1 서브블록 템플릿이 상기 현재 블록의 상측에 있고 상기 제1 서브블록 템플릿의 폭이 상기 제1 동위치된 블록 내의 서브블록의 폭의 배수인 것에 응답하여, 상기 제1 동위치된 블록 내의 상단 행에 있는 서브블록들 또는 상기 제1 동위치된 블록의 상측에 있는 서브블록들의 모션 정보에 기초하여 상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제1 서브블록 템플릿이 상기 현재 블록의 좌측 이웃이고 상기 제1 서브블록 템플릿의 높이가 상기 제1 동위치된 블록 내의 서브블록의 높이의 배수인 것에 응답하여, 상기 제1 동위치된 블록 내의 최좌측 열에 있는 서브블록들 또는 상기 제1 동위치된 블록의 좌측 이웃들인 서브블록들의 모션 정보에 기초하여 상기 제1 서브블록 템플릿의 상기 제1 피스의 모션 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 DV 후보들 중 각자의 DV 후보는 상기 현재 블록의 SbTMVP 후보들 각각에 대응하고, 상기 SbTMVP 후보들은 상기 제1 SbTMVP 후보를 포함하고;상기 SbTMVP 후보를 결정하는 단계는:상기 대응하는 TM 비용들에 기초하여 상기 SbTMVP 후보들을 재순서화(reordering)하는 단계; 및상기 재순서화된 SbTMVP 후보들로부터 상기 SbTMVP 후보를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 DV 후보들은 (i) 상기 현재 블록의 DV 예측자들 또는 (ii) 상기 DV 예측자들 중 하나와 각자의 DV 오프셋들의 합들 중 적어도 하나를 포함하고;상기 SbTMVP 후보를 선택하는 단계는 상기 코딩된 비트스트림에서 시그널링된 인덱스에 기초하여 상기 SbTMVP 후보를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 SbTMVP 후보를 선택하는 단계는:상기 TM 비용들에서 최소 TM 비용에 대응하는 재순서화된 SbTMVP 후보들 중 하나로서 상기 SbTMVP 후보를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,서브블록 기반 병합 후보들은 상기 제1 SbTMVP 후보 및 적어도 하나의 아핀 병합 후보를 포함하고;상기 방법은, 상기 적어도 하나의 아핀 병합 후보의 적어도 하나의 TM 비용을 결정하는 단계; 상기 제1 SbTMVP 후보의 상기 제1 TM 비용 및 상기 적어도 하나의 아핀 병합 후보의 상기 적어도 하나의 TM 비용에 기초하여 상기 서브블록 기반 병합 후보들을 재순서화하는 단계; 및 상기 재순서화된 서브블록 기반 병합 후보들로부터 서브블록 기반 병합 후보를 선택하는 단계- 상기 선택된 서브블록 기반 병합 후보는 상기 현재 블록을 재구성하기 위해 사용됨 -에 의해 TM 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 동위치된 픽처는 복수의 동위치된 픽처를 포함하고;상기 DV 후보들 각각의 참조 픽처가 상기 복수의 동위치된 픽처 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,(i) 상기 현재 블록의 공간 이웃 블록의 모션 벡터(MV), (ii) 상기 현재 블록의 공간 이웃 서브블록의 MV, (iii) 이력 기반 MV 예측자(history-based MV predictor, HMVP), 또는 (iv) (a) 공간 후보, (b) 시간 후보, (c) HMVP 후보, (d) 쌍별 평균 후보(pairwise average candidate), 또는 (e) 제로 MV 중 적어도 하나를 포함하는 병합 후보 리스트 내의 후보 중 적어도 하나를 포함하는 미리 정의된 후보들의 세트에 기초하여 상기 DV 후보들을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 SbTMVP 후보를 결정하는 단계는:상기 대응하는 TM 비용들에 기초하여 상기 DV 후보들을 재순서화하는 단계; 및상기 TM 비용들에서 최소 TM 비용에 대응하는 재순서화된 DV 후보들 중 하나에 기초하여 상기 SbTMVP 후보를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디코더에서 디코딩하는 방법으로서,코딩된 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 단계- 상기 예측 정보는 상기 현재 블록에 대한 복수의 동위치된 픽처들과 인터 예측을 지시함 -; 및상기 현재 블록의 복수의 후보들의 각각의 모션 정보 후보에 대해, 상기 모션 정보 후보의 참조 픽처가 상기 복수의 동위치된 픽처들의 각자의 픽처인지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 모션 정보 후보의 참조 픽처가 상기 복수의 동위치된 픽처들 중 하나인 것에 응답하여,  상기 현재 블록의 모션 정보 후보에 기초하여 상기 복수의 동위치된 픽처들 중 하나에서 동위치된 블록을 결정하는 단계; 및  (i) 상기 동위치된 블록 또는 (ii) 상기 동위치된 블록의 이웃 블록의 모션 정보에 기초하여 적어도 하나의 시간 모션 벡터 예측(TMVP) 후보를 결정하는 단계- 상기 모션 정보는 단예측(uni-prediction)을 위한 하나의 모션 벡터(MV) 및 양예측(bi-prediction)을 위한 2개의 MV를 포함하고, 상기 적어도 하나의 TMVP 후보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 후보 리스트가 구성됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디코딩을 위한 장치로서,처리 회로를 포함하고,상기 처리 회로는:코딩된 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하고- 상기 예측 정보는 서브블록 기반 시간 모션 벡터 예측(SbTMVP) 모드를 지시함 -;상기 현재 블록의 제1 변위 벡터(DV) 후보에 기초하여 제1 동위치된 픽처 내의 제1 동위치된 블록을 결정하고- 상기 제1 DV 후보는 제1 SbTMVP 후보에 대응함 -;(i) 상기 제1 동위치된 블록 또는 (ii) 상기 제1 동위치된 블록의 적어도 하나의 이웃 블록의 하나 이상의 피스의 모션 정보에 기초하여 상기 현재 블록의 현재 템플릿의 제1 모션 정보를 결정하고;상기 현재 템플릿의 상기 제1 모션 정보에 기초하여 제1 참조 픽처 내의 상기 제1 SbTMVP 후보와 연관된 제1 참조 템플릿 및 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나를 결정하고- 상기 제1 참조 템플릿과 상기 현재 템플릿은 동일한 크기를 가지며, 상기 제1 서브블록 참조 템플릿의 크기는 상기 현재 템플릿의 크기보다 작음 -;상기 현재 템플릿, 및 상기 제1 SbTMVP 후보와 연관된 상기 제1 참조 템플릿 및 상기 제1 서브블록 참조 템플릿 중 하나에 기초하여 제1 템플릿 매칭(TM) 비용을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>천, 롄-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리, 구이춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Xin</engName><name>자오, 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/388,109</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/984,850</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0281828-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0283191-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0283213-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0047651-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008478.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da0d8e8bbd3f7c579b2682c43cb6fb521fc4c86bbec645361ef8e26b136c0f4c20f0cc4b3e10d1e4991f050f6b24bab03fe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258dec6c6490ce6eee06610694893e2ea7f5fc7849133b930707c1a8b6c1ecbeb0077dfac76b200f34929c177f6c954f71526</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>