<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:07.407</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013660</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>효율적인 머신 학습 모델들에서의 주의 정보 전파</inventionTitle><inventionTitleEng>PROPAGATING ATTENTION INFORMATION IN EFFICIENT MACHINE LEARNING MODELS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108593</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0499</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 소정 양태들은 개선된 주의 기반 머신 학습을 위한 기법들 및 장치를 제공한다. 제1 주의 전파 출력은 복수의 트랜스포머 블록 중 제1 트랜스포머 블록을 사용하여 생성되고, 이러한 생성은 제1 트랜스포머 블록의 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하여 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터를 프로세싱하는 것을 포함한다. 제1 주의 전파 출력은 복수의 트랜스포머 블록들 중 제2 트랜스포머 블록으로 전파된다. 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력이 생성되고, 이러한 생성은 제1 주의 전파 출력에 기초하여 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024102507</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072748</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,복수의 트랜스포머 블록들 중 제1 트랜스포머 블록을 사용하여, 제1 주의 전파 출력을 생성하는 단계 - 상기 생성하는 단계는, 상기 제1 트랜스포머 블록의 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하여 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함함 -;상기 제1 주의 전파 출력을 상기 복수의 트랜스포머 블록들 중 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 단계; 및상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 단계 - 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 단계는, 상기 제1 주의 전파 출력에 기초하여 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 단계를 포함함 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 생성하는 단계는, 상기 제1 트랜스포머 블록을 사용하여 주의 매트릭스를 생성하는 단계를 추가로 포함하고;상기 주의 매트릭스를 생성하는 단계는, 상기 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하여 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 상기 입력 데이터의 쿼리 표현 및 키 표현을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력은 상기 주의 매트릭스를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 단계는: 상기 복수의 트랜스포머 블록들 중 제3 트랜스포머 블록에 대한 출력에 액세스하는 단계 - 상기 제3 트랜스포머 블록은 상기 제2 트랜스포머 블록에 바로 선행함 -; 및 상기 제2 트랜스포머 블록의 제2 자기 주의 서브 블록을 사용하여, 상기 제1 주의 전파 출력 및 상기 제3 트랜스포머 블록에 대한 상기 출력의 값 표현에 기초하여 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 생성하는 단계는, 상기 제1 트랜스포머 블록을 사용하여, 상기 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하는 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터의 값 표현 및 상기 주의 매트릭스를 프로세싱함으로써 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력은 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 트랜스포머 블록을 사용하여, 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 단계는, 상기 제1 트랜스포머 블록의 제1 피드포워드 서브 블록을 사용하여 상기 제1 자기 주의 서브 블록의 출력 특징들을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 단계는, 상기 제2 트랜스포머 블록의 제2 피드포워드 서브 블록을 사용하여 제2 자기 주의 서브 블록의 출력 특징들을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 트랜스포머 블록은 인코더 블록을 포함하고,상기 제2 트랜스포머 블록은 디코더 블록을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 복수의 트랜스포머 블록들은 트랜스포머 블록들의 시퀀스를 포함하고,상기 트랜스포머 블록들의 시퀀스는 하나 이상의 초기 블록들, 복수의 중간 블록들, 및 하나 이상의 최종 블록들을 포함하고,상기 복수의 중간 블록들은 상기 제1 트랜스포머 블록 및 상기 제2 트랜스포머 블록을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 생성하는 단계는, 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하기 위해 복수의 윈도우 자기 주의 연산들을 사용하여 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력은 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 상기 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 단계는, 전파 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 전파하는 단계를 포함하고,상기 전파 연산은, 상기 복수의 트랜스포머 블록들 중 제3 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 상기 제1 주의 전파 출력에 연접함으로써 상기 제1 주의 전파 출력을 변환하는 단계를 포함하고,상기 제3 트랜스포머 블록은 상기 제2 트랜스포머 블록에 바로 선행하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 상기 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 단계는, 전파 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 전파하는 단계를 포함하고,상기 전파 연산은 업샘플링 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 변환하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 상기 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 단계는, 전파 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 전파하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 전파 연산은 상기 제1 주의 전파 출력에 대해 하나 이상의 컨볼루션 연산들을 수행함으로써 상기 제1 주의 전파 출력을 변환하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성할 때, 제2 자기 주의 서브 블록은 주의 매트릭스를 계산하지 않는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로세싱 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하고, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 동작을 수행하게 하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 동작은, 복수의 트랜스포머 블록들 중 제1 트랜스포머 블록을 사용하여, 제1 주의 전파 출력을 생성하는 것 - 상기 생성하는 것은 상기 제1 트랜스포머 블록의 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하여 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터를 프로세싱하는 것을 포함함 -; 상기 제1 주의 전파 출력을 상기 복수의 트랜스포머 블록들 중 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 것; 및 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 것 - 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 것은 상기 제1 주의 전파 출력에 기초하여 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 것을 포함함 - 을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 생성하는 것은, 상기 제1 트랜스포머 블록을 사용하여 주의 매트릭스를 생성하는 것을 추가로 포함하고;상기 주의 매트릭스를 생성하는 것은, 상기 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하여 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 상기 입력 데이터의 쿼리 표현 및 키 표현을 프로세싱하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력은 상기 주의 매트릭스를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 것은: 상기 복수의 트랜스포머 블록들 중 제3 트랜스포머 블록에 대한 출력에 액세스하는 것 - 상기 제3 트랜스포머 블록은 상기 제2 트랜스포머 블록에 바로 선행함 -; 및 상기 제2 트랜스포머 블록의 제2 자기 주의 서브 블록을 사용하여, 상기 제1 주의 전파 출력 및 상기 제3 트랜스포머 블록에 대한 출력의 값 표현에 기초하여 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 것을 추가로 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 생성하는 것은, 상기 제1 트랜스포머 블록을 사용하여, 상기 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하는 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터의 값 표현 및 상기 주의 매트릭스를 프로세싱함으로써 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력은 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서,상기 동작은 상기 제1 트랜스포머 블록을 사용하여, 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 것을 추가로 포함하고, 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 것은, 상기 제1 트랜스포머 블록의 제1 피드포워드 서브 블록을 사용하여 상기 제1 자기 주의 서브 블록의 출력 특징들을 프로세싱하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서,상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하는 것은, 상기 제2 트랜스포머 블록의 제2 피드포워드 서브 블록을 사용하여 제2 자기 주의 서브 블록의 출력 특징들을 프로세싱하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서,상기 제1 트랜스포머 블록은 인코더 블록을 포함하고,상기 제2 트랜스포머 블록은 디코더 블록을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서,상기 복수의 트랜스포머 블록들은 트랜스포머 블록들의 시퀀스를 포함하고,상기 트랜스포머 블록들의 시퀀스는 하나 이상의 초기 블록들, 복수의 중간 블록들, 및 하나 이상의 최종 블록들을 포함하고,상기 복수의 중간 블록들은 상기 제1 트랜스포머 블록 및 상기 제2 트랜스포머 블록을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 생성하는 것은, 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성하기 위해 복수의 윈도우 자기 주의 연산들을 사용하여 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터를 프로세싱하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력은 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 상기 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 것은, 전파 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 전파하는 것을 포함하고,상기 전파 연산은, 상기 복수의 트랜스포머 블록들 중 제3 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 상기 제1 주의 전파 출력에 연접함으로써 상기 제1 주의 전파 출력을 변환하는 것을 포함하고,상기 제3 트랜스포머 블록은 상기 제2 트랜스포머 블록에 바로 선행하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 상기 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 것은, 전파 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 전파하는 것을 포함하고,상기 전파 연산은 업샘플링 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 변환하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항에 있어서,상기 제1 주의 전파 출력을 상기 제2 트랜스포머 블록으로 전파하는 것은, 전파 연산을 사용하여 상기 제1 주의 전파 출력을 전파하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 전파 연산은 상기 제1 주의 전파 출력에 대해 하나 이상의 컨볼루션 연산들을 수행함으로써 상기 제1 주의 전파 출력을 변환하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제18항에 있어서,상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력 특징들을 생성할 때, 제2 자기 주의 서브 블록은 주의 매트릭스를 계산하지 않는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로세싱 시스템으로서,복수의 트랜스포머 블록들 중 제1 트랜스포머 블록을 사용하여, 제1 주의 전파 출력을 생성하기 위한 수단 - 상기 생성하기 위한 수단은 상기 제1 트랜스포머 블록의 제1 자기 주의 서브 블록을 사용하여 상기 제1 트랜스포머 블록에 대한 입력 데이터를 프로세싱하도록 구성됨 -;상기 제1 주의 전파 출력을 상기 복수의 트랜스포머 블록들 중 제2 트랜스포머 블록으로 전파하기 위한 수단; 및상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하기 위한 수단 - 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 출력을 생성하기 위한 수단은 상기 제1 주의 전파 출력에 기초하여 상기 제2 트랜스포머 블록에 대한 특징들을 출력하도록 구성됨 - 을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VENKATARAMANAN, Shashanka</engName><name>벤카타라마난, 샤샨카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>GHODRATI, Amir</engName><name>고드라티, 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>HABIBIAN, Amirhossein</engName><name>하비비안, 아미르호세인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/424,789</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/335,685</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0466605-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0099444-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013660.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6f0296211aa131822e8a425ff6e190e7d58679fb64d2d1fdeaf2ef352ea6de90330cefa0ea440cb270</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2c15d44ddc35c9fbf99db7833da7dcf007a00a6bcfa888db8224ef5b44116dcb7320b210992925e3f5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>