<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:44.4044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019628</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실/가상 현실 오디오를 위한 스마트 하이브리드 렌더링</inventionTitle><inventionTitleEng>SMART HYBRID RENDERING FOR AUGMENTED REALITY/VIRTUAL REALITY AUDIO</inventionTitleEng><openDate>2023.08.16</openDate><openNumber>10-2023-0119642</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하기 위한 일 예의 디바이스는 하나 이상의 오디오 스트림들을 저장하도록 구성되는 메모리, 및 메모리에 커플링된 회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은 리스터 포지션을 결정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 또한 하나 이상의 오디오 스트림들의 하나 이상의 클러스터들을 결정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 또한 리스너 포지션 및 하나 이상의 클러스터들에 기초하여 렌더링 모드를 결정하도록 구성된다. 디바이스는 또한, 렌더링 모드에 기초하여 하나 이상의 클러스터들 중 적어도 하나를 렌더링하도록 구성되는 렌더러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022133121</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063867</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스로서, 상기 하나 이상의 오디오 스트림들을 저장하도록 구성되는 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 리스너 포지션을 결정하고; 상기 하나 이상의 오디오 스트림들의 하나 이상의 클러스터들을 결정하고; 그리고 상기 리스너 포지션 및 상기 하나 이상의 클러스터들에 기초하여 렌더링 모드를 결정하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 프로세서들; 및상기 렌더링 모드에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들 중 적어도 하나를 렌더링하도록 구성된 렌더러를 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하는 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 개별적인 영역 또는 개별적인 장면 맵에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 개별적인 영역에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:오디오 스트림들 사이의 미리 정의된 거리, k-평균 클러스터링, Voronoi 거리 클러스터링, 또는 볼륨 클러스터링에 기초하여 상기 개별적인 영역을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 하나 이상의 프로세서들은 상기 개별적인 장면 맵들에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 음향 환경들에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 렌더링 모드는 제 1 렌더링 모드이고, 상기 리스너 포지션은 제 1 리스너 포지션이며, 오디오 스트림들의 상기 하나 이상의 클러스터들은 오디오 스트림들의 제 1 클러스터이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:리스너가 오디오 스트림들의 제 2 클러스터에서 제 2 리스너 포지션으로 이동하는 것에 기초하여, 제 2 렌더링 모드를 결정하도록 구성되고, 그리고 상기 렌더러는 또한 제 2 모드에 기초하여 상기 제 2 클러스터를 렌더링하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제 2 리스너 포지션은 오디오 스트림들의 상기 제 1 클러스터 및 오디오 스트림들의 상기 제 2 클러스터에 있고, 오디오 렌더러는 또한:가중치에 기초하여 상기 제 1 클러스터 및 상기 제 2 클러스터 양쪽 모두를 렌더링하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 가중치는 상기 제 2 리스너 포지션과, 오디오 스트림들의 상기 제 1 클러스터 및 상기 제 2 클러스터 각각의 에지 또는 중심과의 사이의 상대 거리에 기초하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 렌더링 모드는 제 1 렌더링 모드이고, 오디오 스트림들의 상기 하나 이상의 클러스터들은 오디오 스트림들의 제 1 클러스터이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:리스너가 상기 제 1 클러스터 외부의 제 2 리스너 포지션으로 이동하지만 오디오 스트림들의 제 2 클러스터로 이동하지 않는 것에 기초하여 제 2 렌더링 모드를 결정하도록 구성되고, 그리고 상기 렌더러는 또한 상기 제 2 렌더링 모드에 기초하여 정적 오디오, 뮤직 또는 해설을 렌더링하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 렌더링 모드는 제 1 렌더링 모드이고, 오디오 스트림들의 상기 하나 이상의 클러스터들은 오디오 스트림들의 제 1 클러스터이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:리스너가 제 1 클러스터 외부의 리스너 포지션으로 이동하지만 오디오 스트림들의 제 2 클러스터로 이동하지 않는 것에 기초하여, 그리고 추가로 콜드 스폿 스위치가 인에이블되는 것에 기초하여, 제 2 렌더링 모드를 결정하도록 구성되고, 그리고 오디오 렌더러는 또한 제 2 모드에 기초하여 오디오 스트림들의 적어도 하나의 가장 가까운 클러스터를 상기 리스너 포지션에 렌더링하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 사용자 인터페이스를 더 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링되고 리스너로부터 렌더링 모드를 오버라이드하라는 요청을 수신하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 렌더링 모드를 오버라이드하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 렌더링 제어 맵을 결정하도록 구성되고, 상기 렌더러는 또한, 상기 렌더링 제어 맵에 기초하여 상기 렌더링 모드를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법으로서, 리스너 포지션을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 오디오 스트림들의 하나 이상의 클러스터들을 결정하는 단계;상기 리스너 포지션 및 상기 하나 이상의 클러스터들에 기초하여 렌더링 모드를 결정하는 단계; 및상기 렌더링 모드에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들 중 적어도 하나를 렌더링하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하는 단계는:개별적인 영역 또는 개별적인 장면 맵에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하는 단계는 상기 개별적인 영역에 기초하고:오디오 스트림들 사이의 미리 정의된 거리, k-평균 클러스터링, Voronoi 거리 클러스터링, 또는 볼륨 클러스터링에 기초하여 상기 개별적인 영역을 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 클러스터들을 결정하는 단계는 개별적인 장면 맵들에 기초하고, 그리고 추가로 음향 환경들에 기초하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 렌더링 모드는 제 1 렌더링 모드이고 상기 리스너 포지션은 제 1 리스너 포지션이고, 오디오 스트림들의 상기 하나 이상의 클러스터들은 오디오 스트림들의 제 1 클러스터이며:리스너가 오디오 스트림들의 제 2 클러스터에서 제 2 리스너 포지션으로 이동하는 것에 기초하여, 제 2 렌더링 모드를 결정하는 단계, 및 제 2 모드에 기초하여 상기 제 2 클러스터를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제 2 리스너 포지션은 상기 제 1 클러스터 및 상기 제 2 클러스터에 있고:가중치에 기초하여 상기 제 1 클러스터 및 상기 제 2 클러스터 양쪽 모두를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 가중치는 상기 제 2 리스너 포지션과, 오디오 스트림들의 상기 제 1 클러스터 및 상기 제 2 클러스터 각각의 에지 또는 중심과의 사이의 상대 거리에 기초하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서, 상기 렌더링 모드는 제 1 렌더링 모드이고, 오디오 스트림들의 상기 하나 이상의 클러스터들은 오디오 스트림들의 제 1 클러스터이며:리스너가 오디오 스트림들의 상기 제 1 클러스터 외부의 제 2 리스너 포지션으로 이동하지만 오디오 스트림들의 제 2 클러스터로 이동하지 않는 것에 기초하여 제 2 렌더링 모드를 결정하는 단계; 및 상기 제 2 렌더링 모드에 기초하여 정적 오디오, 뮤직 또는 해설을 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서, 상기 렌더링 모드는 제 1 렌더링 모드이고, 오디오 스트림들의 상기 하나 이상의 클러스터들은 오디오 스트림들의 제 1 클러스터이며:리스너가 제 1 클러스터 외부의 리스너 포지션으로 이동하지만 오디오 스트림들의 제 2 클러스터로 이동하지 않는 것에 기초하여, 그리고 추가로 콜드 스폿 스위치가 인에이블되는 것에 기초하여, 제 2 렌더링 모드를 결정하는 단계; 및 제 2 모드에 기초하여 오디오 스트림들의 적어도 하나의 가장 가까운 클러스터를 상기 리스너 포지션에 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서,리스너로부터 렌더링 모드를 오버라이드하라는 요청을 수신하는 단계; 및 상기 렌더링 모드를 오버라이드하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 12 항에 있어서, 렌더링 제어 맵을 결정하는 단계; 및 상기 렌더링 제어 맵에 기초하여 상기 렌더링 모드를 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 리스너 포지션을 결정하게 하고;오디오 스트림들의 하나 이상의 클러스터를 결정하게 하고;상기 리스너 포지션 및 상기 하나 이상의 클러스터들에 기초하여 렌더링 모드를 결정하게 하고; 그리고상기 렌더링 모드에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들 중 적어도 하나를 렌더링하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스로서,리스너 포지션을 결정하기 위한 수단;상기 하나 이상의 오디오 스트림들의 하나 이상의 클러스터들을 결정하기 위한 수단;상기 리스너 포지션 및 상기 하나 이상의 클러스터들에 기초하여 렌더링 모드를 결정하기 위한 수단; 및상기 렌더링 모드에 기초하여 상기 하나 이상의 클러스터들 중 적어도 하나를 렌더링하기 위한 수단을 포함하는, 하나 이상의 오디오 스트림들을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SWAMINATHAN, SIDDHARTHA GOUTHAM</engName><name>스와미나탄 싯다르타 구탐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SALEHIN, S M AKRAMUS</engName><name>살레힌 에스 엠 아크라무스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERS, NILS GUENTHER</engName><name>페터스 닐스 귄터 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MUNOZ, ISAAC GARCIA</engName><name>무노스 아이작 가르시아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/127,051</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0638287-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0116839-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1326738-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1326739-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019628.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e5d21b3effaf7010cb40de27652937e9e7aeaef7943e7469d8b491d0730b718ed9c48d2c5ea5526a5b23c12fbfd8a7de3834c362e81eb0e3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc782191e4762fe1f1df2ba63a95f4e2c456f11f32b07a9cd0dcd5f866850fc01b6d3eea6632a7501685db2adbe05ae0a073f9c231555e0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>