<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:37.2137</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0191192</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서를 포함하는 표시 장치 및 표시 장치의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE INCLUDING SENSOR AND METHOD OF DRIVING  DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0100841</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 표시 장치의 구동 방법이 제공된다. 센서 전극들은 표시 패널의 제1 영역 및 제2 영역에 배치된다. 적어도 하나의 서브 전극은 상기 표시 패널의 상기 제1 영역에 배치되며 상기 센서 전극들과 분리된다. 구동부는 상기 센서 전극들로부터 수신한 센싱 신호 및 상기 적어도 하나의 서브 전극으로부터 수신한 기준 신호에 기초하여 상기 표시 패널에 대한 입력을 감지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널; 상기 표시 패널의 제1 영역 및 제2 영역에 배치되는 센서 전극들; 상기 표시 패널의 상기 제1 영역에 배치되며 상기 센서 전극들과 분리된 적어도 하나의 서브 전극; 및 상기 센서 전극들 및 상기 적어도 하나의 서브 전극에 전기적으로 연결되며, 상기 센서 전극들로부터 수신한 센싱 신호 및 상기 적어도 하나의 서브 전극으로부터 수신한 기준 신호에 기초하여 상기 표시 패널에 대한 입력을 감지하는 구동부를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 서브 전극은 상기 제2 영역 상에는 배치되지 않으며, 상기 적어도 하나의 서브 전극의 개수는 상기 센서 전극들의 개수보다 적은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 평면도 상에서, 상기 센서 전극들은 제1 방향으로 연장하며 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 적어도 하나의 서브 전극은 상기 제1 방향으로 연장하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 센서 전극들은 상기 제1 영역에 위치하는 제1 센서 전극을 포함하고, 상기 적어도 하나의 서브 전극은 제1 서브 전극을 포함하며, 평면도 상에서 상기 제1 서브 전극은 상기 제1 센서 전극의 내부에 위치하며 상기 제1 센서 전극에 의해 실질적으로 에워싸인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 평면도 상에서, 상기 표시 패널의 면적 중심을 기준으로, 상기 제1 영역은 상기 제2 영역보다 외측에 위치하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 서브 전극은 제1 서브 전극 및 제2 서브 전극을 포함하며, 상기 제1 서브 전극은 상기 표시 패널의 제1 변에 대응하는 제1 주변 영역에 위치하고, 상기 제2 서브 전극은 상기 표시 패널의 상기 제1 변에 대향하는 제2 변에 대응하는 제2 주변 영역에 위치하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 평면도 상에서, 상기 제1 영역은 상기 제2 영역의 내부에 위치하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 센서 전극들은 상기 제1 영역에 배치되는 제1 센서 전극과 상기 제2 영역에 배치되는 제2 센서 전극들을 포함하고, 상기 구동부는, 상기 제1 센서 전극으로부터 수신한 제1 센싱 신호와 상기 기준 신호에 기초하여 상기 제1 영역에 대한 입력을 감지하며, 상기 기준 신호를 제외하고 상기 제2 센서 전극들 각각으로부터 수신한 제2 센싱 신호에 기초하여 상기 제2 영역에 대한 입력을 감지하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널은 프레임 구간 단위로 영상을 표시하되, 상기 프레임 구간은 액티브 구간과 블랭크 구간을 포함하며, 상기 구동부는, 상기 액티브 구간에서 상기 센서 전극들로부터 제1 센싱 신호들을 수신하고, 상기 블랭크 구간에서 상기 센서 전극들로부터 제2 센싱 신호들을 수신하며, 상기 제1 센싱 신호들 및 상기 제2 센싱 신호들 간의 차이에 기초하여 상기 표시 패널에 의한 노이즈 유무를 판단하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 구동부는, 상기 제1 영역에서의 상기 차이가 기준 범위를 벗어난 경우 상기 제1 영역에 노이즈가 존재하는 것으로 판단하며 상기 기준 신호 및 상기 센싱 신호에 기초하여 상기 입력을 감지하고, 상기 제1 영역에서의 상기 차이가 기준 범위 이내인 경우 상기 제1 영역에 노이즈가 없는 것으로 판단하며 상기 기준 신호를 제외한 상기 센싱 신호에 기초하여 상기 입력을 감지하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 기준 범위는 상기 제2 영역에서의 상기 차이에 기초하여 설정되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 구동부는, 상기 제1 영역 내 복수의 지점들 각각에서 상기 차이를 산출하며, 상기 차이가 상기 기준 범위를 벗어난 상기 지점들의 개수가 기준 개수를 초과하는 경우 상기 제1 영역에 노이즈가 존재하는 것으로 판단하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널은, 기판 상에 배치된 발광 소자; 및 상기 발광 소자 상에 배치되며 상기 발광 소자를 커버하는 절연층을 포함하고, 상기 센서 전극들 및 상기 적어도 하나의 서브 전극은 상기 절연층 상에 직접적으로 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제2 영역에서 상기 센서 전극들은 상기 발광 소자의 캐소드 전극과 중첩하며, 상기 제1 영역에서 상기 센서 전극들 중 일부는 상기 캐소드 전극과 비중첩하거나 상기 캐소드 전극의 두께가 상기 캐소드 전극의 평균 두께보다 얇은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 표시 패널; 상기 표시 패널 상에 배치되는 센서 전극들 및 서브 전극들로, 상기 센서 전극들은 제1 센서 전극 및 제2 센서 전극을 포함하고, 상기 서브 전극들은 상기 제1 센서 전극과 쌍을 이루는 제1 서브 전극 및 상기 제2 센서 전극과 쌍을 이루는 제2 서브 전극을 포함함; 및상기 센서 전극들 및 상기 서브 전극들에 전기적으로 연결되며, 상기 센서 전극들로부터 수신한 센싱 신호 및 상기 서브 전극들로부터 수신한 기준 신호에 기초하여 상기 표시 패널에 대한 입력을 감지하는 구동부를 포함하고, 상기 구동부는, 상기 제1 센서 전극의 제1 센싱 신호와 상기 제1 서브 전극의 제1 기준 신호에 기초하여 상기 제1 센서 전극에 대응하는 위치에서의 제1 입력을 감지하고, 상기 제2 서브 전극의 제2 기준 신호를 제외한 제2 센서 전극의 제2 센싱 신호에 기초하여 상기 제2 센서 전극에 대응하는 위치에서의 제2 입력을 감지하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 평면도 상에서, 상기 센서 전극들은 제1 방향으로 연장하며 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 서브 전극들은 제1 방향으로 연장하며 제2 방향을 따라 배열되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 평면도 상에서, 상기 제1 서브 전극은 상기 제1 센서 전극의 내부에 위치하며 상기 제1 센서 전극에 의해 실질적으로 에워싸이며, 상기 제2 서브 전극은 상기 제2 센서 전극의 내부에 위치하며 상기 제2 센서 전극에 의해 실질적으로 에워싸인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 표시 패널은 프레임 구간 단위로 영상을 표시하되, 상기 프레임 구간은 액티브 구간과 블랭크 구간을 포함하며, 상기 구동부는, 상기 액티브 구간에서 상기 센서 전극들로부터 제1 센싱 신호들을 수신하고, 상기 블랭크 구간에서 상기 센서 전극들로부터 제2 센싱 신호들을 수신하며, 상기 제1 센싱 신호들 및 상기 제2 센싱 신호들 간의 차이에 기초하여 상기 제1 센서 전극 및 상기 제2 센서 전극을 결정하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 구동부는, 상기 센서 전극들 중 하나의 센서 전극에 대한 상기 차이가 기준 범위를 벗어난 경우 상기 센서 전극을 제1 센서 전극으로 결정하고, 상기 센서 전극들 중 하나의 센서 전극에 대한 상기 차이가 기준 범위 이내인 경우 상기 센서 전극을 제2 센서 전극으로 결정하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 패널 상에 배치된 센서 전극들을 포함하는 표시 장치에서, 프레임의 액티브 구간에서 상기 센서 전극들로부터 제1 센싱 신호를 수신하는 단계; 상기 프레임의 블랭크 구간에서 상기 센서 전극들로부터 제2 센싱 신호를 수신하는 단계; 및상기 제1 센싱 신호 및 상기 제2 센싱 신호 간의 차이에 기초하여 상기 표시 패널에 의한 노이즈가 발생하는 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 센서 전극들로부터 수신한 센싱 신호와 서브 전극으로부터 수신한 기준 신호에 기초하여, 상기 영역에 대한 입력을 감지하는 단계를 더 포함하고, 상기 서브 전극은 상기 영역에서 상기 센서 전극들 중 하나와 쌍을 이뤄 배치된, 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Joo Hyeon</engName><name>정주현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1454378-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230191192.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb2c2047433436868e080543d16400e689e00fc9794d3485cae1eb6474d052c7b6d4b602a96753ac792393428ed0d3435</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890338773f8999fbe15e23e85605aa6bf44fe7a8198eb0a9c7b2cef9b41ec00981edc8f4ef118ff4d9252fc1de1bc9e905c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>