<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:57.3557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.05.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039209</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증착 시스템들용 고 플로우 다방향 피스톤 밸브</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH FLOW MULTI-WAY PISTON VALVE FOR DEPOSITION SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.12.10</openDate><openNumber>10-2024-0173206</openNumber><originalApplicationDate>2019.05.16</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7037866</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F16K 31/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F16K 11/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F16K 3/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F16K 37/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25D 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25D 21/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207037866</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨이퍼 상에 막을 증착하기 위해 밸브 어셈블리가 프로세스 챔버와 함께 사용된다. 밸브 바디가 보어를 둘러싸고 유입구, 제 1 유출구 및 제 2 유출구를 포함하고, 유출구들 중 적어도 하나는 프로세스 챔버 내로 나간다. 피스톤이 제 1 플로우 경로를 갖는 제 1 섹션, 및 제 2 플로우 경로를 갖는 제 2 섹션을 포함한다. 선형 운동 액추에이터 (linear motion actuator) 가 피스톤과 커플링하도록 구성되고 제 1 포지션과 제 2 포지션 사이의 보어의 상기 피스톤의 선형 운동을 제어한다. 제 1 포지션에서, 유체가 제 1 유출구로 제 1 플로우 경로를 통해 흐르도록 피스톤의 제 1 섹션이 유입구와 정렬된다. 제 2 포지션에서, 유체가 제 2 유출구로 제 2 플로우 경로를 통해 흐르도록 피스톤의 제 2 섹션이 유입구와 정렬된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.12.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019231708</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.05.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/032743</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨이퍼 상에 막을 증착하기 위해 프로세스 챔버와 함께 사용하기 적합한 밸브 어셈블리에 있어서, 중심 축과 정렬된 보어를 둘러싸도록 구성된 밸브 바디로서, 상기 밸브 바디는 유입구, 복수의 유출구들을 포함하고, 유출구들 중 적어도 하나는 상기 프로세스 챔버 내로 나가는, 상기 밸브 바디;복수의 플로우 경로들을 갖는 피스톤;상기 피스톤과 커플링하도록 구성되고 복수의 포지션들 사이의 상기 보어를 통한 상기 피스톤의 선형 운동을 제어하도록 구성된 선형 운동 액추에이터를 포함하고,유체가 상기 유입구로부터 하나 이상의 대응하는 플로우 경로들을 통해 하나 이상의 유출구들로 흐르도록 대응하는 포지션에서 상기 피스톤이 이동하는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 제 1 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 제 1 유출구로 제 1 플로우 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키고,제 2 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 제 2 유출구로 제 2 플로우 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 제 3 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 제 3 유출구로 제 3 플로우 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 제 1 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 2 이상의 유출구들로 2 이상의 대응하는 유출구 경로들을 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 피스톤과 상기 보어의 표면 사이에 위치된 시일을 더 포함하고, 상기 시일은 상기 보어로부터 상기 밸브 바디의 상기 보어의 제 1 단부를 통해 통과하는 것을 방지하도록 구성되고, 상기 선형 운동 액추에이터는 상기 보어의 상기 제 1 단부를 통해 상기 피스톤에 커플링되는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 시일은 롤링 다이어프램(rolling diaphragm)을 포함하는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 선형 운동 액추에이터는 공압 실린더를 포함하고;상기 밸브 어셈블리는 상기 피스톤의 베이스에 부착되도록 구성된 피스톤 어댑터로서, 상기 베이스는 상기 제 1 섹션에 인접한 상기 피스톤 어댑터를 더 포함하고,상기 피스톤 어댑터는 상기 공압 실린더의 샤프트에 부착되도록 구성되고, 상기 샤프트의 상기 선형 운동은 상기 피스톤 어댑터를 통해 상기 피스톤으로 이전되는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 밸브 바디의 상기 보어의 제 2 단부 내에 장착된 스프링을 더 포함하고, 상기 스프링은 상기 선형 운동 액추에이터가 수축될 때 상기 보어의 제 1 단부를 향해 상기 피스톤을 푸시하도록 구성되는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 유입구를 통해 상기 밸브 어셈블리로 들어가는 유체는 상기 유입구로부터 상기 제 1 유출구 및 상기 제 2 유출구 중 하나로 유체 플로우를 유도하도록 상기 보어 내보다 높은 압력인, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 피스톤 상태를 검출하기 위한 다인자 센서 시스템을 더 포함하고, 상기 다인자 센서 시스템은, 상기 피스톤의 복수의 위치들에서 복수의 자석들; 및 상기 밸브 바디 내 복수의 위치들의 복수의 자기 센서들로서, 자기 센서 각각은 대응하는 자석과 정렬할 수 있는, 상기 복수의 자기 센서들을 포함하고, 대응하는 자석 및 센서 쌍은 정렬될 때 유체가 상기 유입구로부터 하나 이상의 유출구들로 하나 이상의 대응하는 유출구 경로들을 통해 흐르도록 상기 피스톤이 대응하는 포지션으로 이동한다는 것을 나타내는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 제 1 자석 및 센서 쌍은 정렬될 때 유체가 상기 유입구로부터 상기 제 1 유출구로 상기 제 1 유출구 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤이 제 1 포지션으로 이동한다는 것을 나타내고,제 2 자석 및 센서 쌍은 정렬될 때 유체가 상기 유입구로부터 상기 제 2 유출구로 상기 제 2 유출구 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤이 제 2 포지션으로 이동한다는 것을 나타내는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,제 1 자석 및 센서 쌍은 정렬될 때 유체가 상기 유입구로부터 제 1 플로우 경로를 통해 제 1 유출구의 일부분으로 그리고 제 2 플로우 경로를 통해 제 2 유출구의 일부분으로 흐르도록 상기 피스톤이 대응하는 포지션으로 이동한다는 것을 나타내는 것을 더 포함하는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 피스톤의 상기 복수의 플로우 경로들과 상이한 제 2 복수의 플로우 경로들을 갖는 제 2 피스톤을 더 포함하고,상기 제 2 피스톤은 상기 밸브 어셈블리의 상기 제 1 피스톤을 대체하고, 상기 선형 운동 액추에이터가 상기 제 2 피스톤과 커플링하도록 구성되고 제 2 복수의 포지션들 사이의 상기 보어를 통한 상기 제 2 피스톤의 선형 운동을 제어하도록 구성되고, 대응하는 포지션에서 유체가 상기 유입구로부터 하나 이상의 대응하는 유출구 경로들을 통해 하나 이상의 유출구들로 흐르도록 상기 제 2 피스톤이 이동하는, 밸브 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 웨이퍼 상에 막을 증착하기 위해 프로세스 챔버와 함께 사용하기 적합한 플로우 경로들을 스위칭하는 방법에 있어서, 중심 축과 정렬된 보어를 둘러싸도록 구성된 밸브 바디를 제공하는 단계로서, 상기 밸브 바디는 유입구, 복수의 유출구들을 포함하고, 유출구들 중 적어도 하나는 상기 프로세스 챔버 내로 나가는, 상기 밸브 바디를 제공하는 단계;상기 밸브 바디의 상기 보어 내에 피스톤을 포지셔닝하는 단계로서, 상기 피스톤은 복수의 플로우 경로들을 갖는, 상기 피스톤을 포지셔닝하는 단계; 및 복수의 포지션들 사이의 상기 보어를 통해 상기 중심 축을 따라 상기 피스톤의 선형 운동을 제어하는 단계를 포함하고, 상기 밸브 바디 내 상기 피스톤의 대응하는 포지션에서 유체가 상기 유입구로부터 하나 이상의 대응하는 플로우 경로들을 통해 하나 이상의 유출구들로 흐르는, 플로우 경로들을 스위칭하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 제 1 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 제 1 유출구로 제 1 플로우 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키고,제 2 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 제 2 유출구로 제 2 플로우 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키는, 플로우 경로들을 스위칭하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 제 3 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 제 3 유출구로 제 3 플로우 경로를 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키는, 플로우 경로들을 스위칭하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 제 1 포지션에서, 유체가 상기 유입구로부터 2 이상의 유출구들로 2 이상의 대응하는 유출구 경로들을 통해 흐르도록 상기 피스톤을 상기 유입구와 정렬시키는, 플로우 경로들을 스위칭하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 피스톤의 복수의 위치들에 복수의 자석들을 포지셔닝하는 단계; 상기 밸브 바디 내 복수의 위치들의 복수의 자기 센서들을 포지셔닝하는 단계로서, 자기 센서 각각은 대응하는 자석과 정렬할 수 있는, 상기 복수의 자기 센서들을 포지셔닝하는 단계를 더 포함하고,대응하는 자석 및 센서 쌍은 정렬될 때 유체가 상기 유입구로부터 하나 이상의 유출구들로 하나 이상의 대응하는 유출구 경로들을 통해 흐르도록 상기 피스톤이 대응하는 포지션으로 이동한다는 것을 나타내는, 플로우 경로들을 스위칭하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서,상기 피스톤을 상기 피스톤의 상기 복수의 플로우 경로들과 상이한 제 2 복수의 플로우 경로들을 갖는 제 2 피스톤과 스와핑하는 (swap) 단계를 더 포함하고,상기 선형 운동 액추에이터가 상기 제 2 피스톤과 커플링하도록 구성되고 제 2 복수의 포지션들 사이의 상기 보어를 통한 상기 제 2 피스톤의 선형 운동을 제어하도록 구성되고, 대응하는 포지션에서 유체가 상기 유입구로부터 하나 이상의 대응하는 유출구 경로들을 통해 하나 이상의 유출구들로 흐르도록 상기 제 2 피스톤이 이동하는, 플로우 경로들을 스위칭하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FORTNER, James, Isaac</engName><name>포트너, 제임스, 아이삭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RASH, Robert</engName><name>래쉬, 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BERKE, Aaron</engName><name>베르케, 아론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FENG, Jingbin</engName><name>펑, 징빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.05.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/993,422</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1300122-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0692553-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039209.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c77104924888ba89b024c3c565a1df5209d2ee0b72f7b2f51202b2eb373b437b3f375b7aab3608e4b7f2704212487155d1c1e0fe22aa4106</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d2dd6f4b8225652e15de0200d028f74d57e1509e2a6ed1d3df94180215f10913b0fd4bab39aedd967d8d45f04de27544486f9bf50490cf0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>