<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:39.3839</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0075070</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전력 관리 집적 회로 및 전력 관리 집적 회로의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A POWER MANAGEMENT INTEGRATED CIRCUIT AND A METHOD  OF OPERATION OF THE POWER MANAGEMENT INTEGRATED  CIRCUIT</inventionTitleEng><openDate>2024.12.19</openDate><openNumber>10-2024-0175219</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3206</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시에 따른 전력 관리 집적 회로는, 시스템 전압을 입력으로 하며, 제1 출력 전압을 출력하는 상위 레귤레이터 회로; 상기 제1 출력 전압을 입력으로 하는 하위 레귤레이터 회로; 및 상기 상위 레귤레이터 회로와 상기 하위 레귤레이터 회로의 사이에 연결되는 켈빈 스위치 회로;를 포함하고, 상기 켈빈 스위치 회로는, 상기 상위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 상위 레귤레이터들 중 어느 하나와, 상기 하위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 하위 레귤레이터들 중 어느 하나를 연결할 수 있도록 구성되는 복수의 스위치들을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템 전압을 입력으로 하며, 제1 출력 전압을 출력하는 상위 레귤레이터 회로; 상기 제1 출력 전압을 입력으로 하는 하위 레귤레이터 회로; 및상기 상위 레귤레이터 회로와 상기 하위 레귤레이터 회로의 사이에 연결되는 켈빈 스위치 회로;를 포함하고,상기 켈빈 스위치 회로는, 상기 상위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 상위 레귤레이터들 중 어느 하나와, 상기 하위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 하위 레귤레이터들 중 어느 하나를 연결할 수 있도록 구성되는 복수의 스위치들을 포함하는 전력 관리 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하위 레귤레이터 회로와 상기 켈빈 스위치 회로의 사이에 연결되는 검출 이득 제어 회로;를 더 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 켈빈 스위치 회로와 상기 상위 레귤레이터 회로의 사이에 연결되는 검출 이득 제어 회로;를 더 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 켈빈 스위치 회로와, 상기 상위 레귤레이터 회로의 사이에 배치되는 최소 전압 선택 회로;를 더 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 상위 레귤레이터 회로는 복수의 상위 레귤레이터들을 포함하며, 상기 하위 레귤레이터 회로는 복수의 하위 레귤레이터들을 포함하고,상기 복수의 상위 레귤레이터들 중 어느 하나는, 상기 복수의 하위 레귤레이터들 중 적어도 2개 이상의 하위 레귤레이터들과 피드백 루프를 형성하며, 상기 최소 전압 선택 회로는, 상기 복수의 상위 레귤레이터들 중 어느 하나와, 상기 켈빈 스위치 회로에 포함된 복수의 스위치들 중 상기 적어도 2개 이상의 하위 레귤레이터들과 연결할 수 있는 스위치들 사이에 연결되는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 스위치들에 인가되는 신호를 제어하도록 구성되는 컨트롤러;를 더 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 전력 관리 집적 회로와 연결되는 구성요소에 대응하는 전력 제공 정보에 대응하여 상기 복수의 스위치들에 인가되는 신호를 제어하도록 구성되는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 켈빈 스위치 회로는, 상기 하위 레귤레이터 회로에 포함되는 복수의 하위 레귤레이터들의 개수에 대응하는 개수의 켈빈 센싱 회로들;을 포함하고, 상기 켈빈 센싱 회로들 각각은, 상기 상위 레귤레이터 회로에 포함되는 복수의 상위 레귤레이터들의 개수에 대응하는 개수의 스위치들을 포함하는 전력 관리 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템 전압을 각각 입력으로 하는 제1 스위칭 레귤레이터 및 제2 스위칭 레귤레이터;상기 제1 스위칭 레귤레이터의 출력단 또는 상기 제2 스위칭 레귤레이터의 출력단에 각각 연결되는 제1 LDO 레귤레이터 및 제2 LDO 레귤레이터;상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단 및 상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과 상기 제1 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 연결되는 제1 켈빈 센싱 회로; 및상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단 및 상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과 상기 제2 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 연결되는 제2 켈빈 센싱 회로;를 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 켈빈 센싱 회로는, 상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과 상기 제1 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 연결되는 제1 스위치; 및 상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과 상기 제1 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 연결되는 제2 스위치;를 포함하고, 상기 제2 켈빈 센싱 회로는, 상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과 상기 제2 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 연결되는 제3 스위치; 및 상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과 상기 제2 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 연결되는 제4 스위치;를 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과, 상기 제1 스위치 및 상기 제3 스위치 사이에 배치되는 제1 최소 전압 선택기; 및상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과, 상기 제2 스위치 및 상기 제4 스위치 사이에 배치되는 제2 최소 전압 선택기;를 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제1 켈빈 센싱 회로와 상기 제1 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 배치되며, 복수의 저항들을 포함하는 제1 검출 이득 회로; 및 상기 제2 켈빈 센싱 회로와 상기 제2 LDO 레귤레이터의 전원 노드 사이에 배치되며, 복수의 저항들을 포함하는 제2 검출 이득 회로;를 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 제1 켈빈 센싱 회로와, 상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단 및 상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단 사이에 각각 배치되는 제3 검출 이득 회로; 및 상기 제2 켈빈 센싱 회로와, 상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단 및 상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단 사이에 각각 배치되는 제4 검출 이득 회로;를 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치, 상기 제3 스위치 및 상기 제4 스위치에 각각 인가되는 스위치 제어 신호들을 제어하도록 구성되는 컨트롤러;를 더 포함하는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 전력 관리 집적 회로와 연결되는 구성요소에 대응하는 전력 제공 정보에 대응하여 상기 스위치 제어 신호들을 제어하도록 구성되는 전력 관리 집적 회로.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제1 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과, 상기 제1 스위치 및 상기 제3 스위치 사이에 배치되는 제1 최소 전압 선택기; 및상기 제2 스위칭 레귤레이터의 피드백 전압단과, 상기 제2 스위치 및 상기 제4 스위치 사이에 배치되는 제2 최소 전압 선택기;를 포함하고, 상기 컨트롤러는, 상기 제1 LDO 레귤레이터 및 상기 제2 LDO 레귤레이터 각각에서의 전압 강하 값을 비교하고, 상기 제1 LDO 레귤레이터 및 상기 제2 LDO 레귤레이터 중 전압 강하 값이 더 큰 LDO 레귤레이터를 선택하도록 상기 제1 스위치, 상기 제2 스위치, 상기 제3 스위치 및 상기 제4 스위치를 제어하도록 구성되는 전력 관리 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템 전압을 상위 레귤레이터 회로에 인가하는 단계;상기 상위 레귤레이터 회로를 거쳐 1차 출력전압을 생성하는 단계; 및상기 1차 출력전압이 인가되는 하위 레귤레이터 회로와, 상기 상위 레귤레이터 회로 사이에 배치된 켈빈 스위치 회로를 제어하여 상기 1차 출력전압을 피드백 센싱하는 단계;를 포함하는 전력 관리 집적 회로의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 1차 출력전압을 피드백 센싱하는 단계는, 상기 하위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 하위 레귤레이터들 중 어느 하나와, 상기 상위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 상위 레귤레이터들 중 어느 하나를 연결하도록 제어하여 피드백 센싱하는 것을 특징으로 하는 전력 관리 집적 회로의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 하위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 하위 레귤레이터들 중 어느 하나와, 상기 상위 레귤레이터 회로에 포함된 복수의 상위 레귤레이터들 중 어느 하나를 연결하도록 제어하는 단계는,상기 켈빈 스위치 회로에 포함된 복수의 스위치들을 제어하는 컨트롤러에 의해 제어되며,상기 컨트롤러는 상기 전력 관리 집적 회로가 연결된 구성요소에 대응하는 전력 제공 정보에 대응하여 상기 복수의 스위치들을 제어하는 전력 관리 집적 회로의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 1차 출력전압을 피드백 센싱하는 단계는, 상기 상위 레귤레이터 회로와 상기 하위 레귤레이터 회로 사이에 존재하는 기생 저항을 피드백하여 센싱하는 전력 관리 집적 회로의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>NAM, Hyun Seok</engName><name>남현석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Dae Han</engName><name>유대한</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0644221-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230075070.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93563dec2819da9fd8162f1cf5227cf0479f178e0776f0f5283995181731ad5cc154f15bd41575a1fc5fa261f932acde68323eca9d527855b6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff137b70b8b73af0f1e61ca82fe5e362814c7e5242086c8057ffadb00373efbdb03cc5822b4dc72133b6c47a6393db5916f895b61134a2267</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>