<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:06.126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014584</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 콘텐츠의 팟캐스트 에피소드들에 대한 매칭</inventionTitle><inventionTitleEng>MATCHING VIDEO CONTENT TO PODCAST EPISODES</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0089234</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/235</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2665</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/738</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0282</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0251</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오들을 팟캐스트 에피소드들에 매칭시키기 위한 시스템 및 방법들이 제공된다. 팟캐스트 에피소드 식별자들을 포함하는 데이터 저장소에 액세스된다. 팟캐스트 에피소드 식별자들은 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성과 연관된다. 비디오 콘텐츠 아이템이 식별된다. 비디오 콘텐츠 아이템은 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성을 포함한다. 비디오 콘텐츠 아이템과 매칭되는 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자가 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성 및 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성에 기초하여 결정된다. 비디오 콘텐츠 아이템 또는 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 중 하나의 것의 랭킹이 비디오 콘텐츠 아이템과 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 사이의 대응 관계를 반영하도록 조정되게 한다. 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 정보가 제1 사용자 디바이스에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023059653</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/045692</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,복수의 팟캐스트 에피소드 식별자들을 포함하는 데이터 저장소(data store)에 액세스하는 단계 - 상기 복수의 팟캐스트 에피소드 식별자들의 팟캐스트 에피소드 식별자는 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성(podcast episode attribute)과 연관됨 -;비디오 콘텐츠 아이템을 식별하는 단계 - 상기 비디오 콘텐츠 아이템은 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성을 포함함 -;상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성 및 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성에 기초하여, 상기 비디오 콘텐츠 아이템과 매칭되는 복수 팟캐스트 에피소드 식별자들 중의 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자를 결정하는 단계;상기 비디오 콘텐츠 아이템 또는 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 중 적어도 하나의 것의 랭킹이 상기 비디오 콘텐츠 아이템과 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 사이의 대응 관계를 반영하도록 조정되게 하는 단계; 및상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 정보를, 제1 사용자 디바이스에, 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성은: 오디오의 트랜스크립트(transcript), 오디오 콘텐츠, 타이틀, 설명, 듀레이션(duration), 또는 게시 날짜 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성은: 오디오의 트랜스크립트, 오디오 콘텐츠, 타이틀, 설명, 듀레이션, 또는 게시 날짜 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠 아이템은 제2 사용자 디바이스로부터 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠 아이템과 매칭되는 복수의 팟캐스트 에피소드 식별자들 중의 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자를 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성을 상기 복수의 팟캐스트 에피소드 식별자들 각각과 연관된 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성과 비교하는 단계;상기 복수의 팟캐스트 에피소드 식별자들 각각에 대해, 상기 비교하는 것에 기초하여 매칭 스코어를 결정하는 단계; 및가장 높은 매칭 스코어를 갖는 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자를 식별하는 단계 - 상기 매칭 스코어는 매칭 기준을 만족함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠 아이템과 매칭되는 복수의 팟캐스트 에피소드 식별자들 중의 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자를 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성에 기초하여 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자를 식별하도록 트레이닝된 머신 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 정보는 상기 제1 사용자 디바이스로부터 검색 쿼리를 수신하는 것에 응답하여 제공되고, 상기 검색 쿼리의 결과는 상기 비디오 콘텐츠 아이템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 검색 쿼리의 결과는 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 팟캐스트 분석 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 정보는 호스트 정보, 이전/다음 팟캐스트 에피소드 컨트롤들, 또는 청취-전용(listen-only) 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠 아이템의 랭킹은 상기 비디오 콘텐츠 아이템과 연관된 인기 지표(popularity indicator)들에 기초하고, 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자의 랭킹은 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 인기 지표들에 기초하고, 상기 비디오 콘텐츠 아이템 또는 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 중 적어도 하나의 것의 랭킹이 상기 비디오 콘텐츠 아이템과 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 사이의 대응 관계를 반영하도록 조정되게 하는 단계는:상기 비디오 콘텐츠 아이템과 연관된 인기 지표들을 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 인기 지표들과 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리에 통신 가능하게 커플링된 프로세싱 디바이스를 포함하고, 상기 프로세싱 디바이스는:하나 이상의 팟캐스트 에피소드 식별자 및 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 식별자를 포함하는 데이터 저장소에 액세스하고 - 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 식별자의 팟캐스트 에피소드 식별자는 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성과 연관되고, 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 식별자의 비디오 콘텐츠 아이템 식별자는 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성과 연관됨 -;상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 식별자 중 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자에 대해, 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성에 기초하여, 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자를 결정하고;상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자 또는 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 중 적어도 하나의 것의 랭킹이 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자와 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 사이의 대응 관계를 반영하도록 조정되게 하고;상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 및 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자와 연관된 정보를, 사용자 디바이스에, 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성은: 트랜스크립트, 오디오 콘텐츠, 타이틀, 설명, 듀레이션, 또는 게시 날짜 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성은: 트랜스크립트, 오디오 콘텐츠, 타이틀, 설명, 듀레이션, 또는 게시 날짜 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로:추가 팟캐스트 에피소드 식별자들 및 추가 비디오 콘텐츠 아이템 식별자들을, 주기적으로, 식별하고;상기 추가 팟캐스트 에피소드 식별자들 및 상기 추가 비디오 콘텐츠 아이템 식별자들을 상기 데이터 저장소에 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 및 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자와 연관된 정보는 상기 사용자 디바이스로부터 검색 쿼리를 수신하는 것에 응답하여 제공되고, 상기 검색 쿼리의 결과는: 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자 또는 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자의 랭킹 또는 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자의 랭킹은 인기 지표들에 기초하고, 상기 비디오 콘텐츠 아이템 식별자 또는 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 중 적어도 하나의 것의 랭킹이 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자와 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자 사이의 대응 관계를 반영하도록 조정되게 하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로:상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자와 연관된 인기 지표들을 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 인기 지표들과 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 식별자 중 매칭 팟캐스트 식별자에 대해, 상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성에 기초하여, 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로:상기 매칭 팟캐스트 에피소드 식별자와 연관된 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성을 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 식별자와 연관된 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성과 비교하고;상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 식별자 각각에 대해, 상기 비교하는 것에 기초하여 매칭 스코어를 결정하고;가장 높은 매칭 스코어를 갖는 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자를 식별하는 - 상기 매칭 스코어는 매칭 기준을 만족함 -, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템 식별자를 결정하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로:상기 하나 이상의 매칭 팟캐스트 에피소드 속성에 기초하여 상기 매칭 비디오 콘텐츠 식별자를 식별하도록 트레이닝된 머신 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성 및 상기 하나 이상의 매칭 팟캐스트 에피소드 속성을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세싱 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 비일시적 머신 판독 가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:팟캐스트에 대한 팟캐스트 분석 정보에 대한 요청을 수신하는 동작 - 상기 팟캐스트는 하나 이상의 팟캐스트 에피소드와 연관됨 -;하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템을 포함하는 소스의 식별을 수신하는 동작;상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드에 대한 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성을 식별하는 동작;상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템에 대한 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성을 식별하는 동작;상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성 및 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성에 기초하여, 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 중 매칭 팟캐스트 에피소드와 매칭되는 매칭 비디오 콘텐츠 아이템을 결정하는 동작;상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템과 연관된 분석 정보를 결정하는 동작; 및상기 요청에 대한 응답을 제공하는 동작 - 상기 응답은 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템과 연관된 분석 정보 및 상기 팟캐스트 분석 정보를 포함함 -을 포함하는, 비일시적 머신 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성은: 트랜스크립트, 오디오 콘텐츠, 타이틀, 설명, 듀레이션, 또는 게시 날짜 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성은: 트랜스크립트, 오디오 콘텐츠, 타이틀, 설명, 듀레이션, 또는 게시 날짜 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 머신 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템과 연관된 분석 정보 및 상기 팟캐스트 분석 정보는 상기 매칭 비디오 콘텐츠 아이템이 재생된 횟수 및 상기 팟캐스트 에피소드가 재생된 횟수를 포함하는, 비일시적 머신 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성 및 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템 속성에 기초하여, 상기 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 중 매칭 팟캐스트 에피소드와 매칭되는 매칭 비디오 콘텐츠 아이템을 결정하는 동작은:개개의 비디오 콘텐츠 아이템 속성을 상기 매칭 팟캐스트 에피소드와 연관된 하나 이상의 팟캐스트 에피소드 속성과 비교함으로써 상기 하나 이상의 비디오 콘텐츠 아이템에 대한 매칭 스코어를 결정하는 동작; 및상기 매칭 팟캐스트 에피소드에 대해, 가장 높은 매칭 스코어를 갖는 매칭 비디오 콘텐츠 아이템을 식별하는 동작 - 상기 가장 높은 매칭 스코어는 매칭 기준을 만족함 -을 포함하는, 비일시적 머신 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WEISMAN, Omri</engName><name>와이스먼, 옴리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WORZEL, Yonit Halperin</engName><name>워젤, 요닛 할페린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZEITOUNY, Ron</engName><name>제이터우니, 론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>BIXON, Erez</engName><name>빅슨, 에레즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/493,276</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0473668-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0475294-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0074548-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0811812-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014584.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1dd1d1c68196356849a25cfe5415b114be61f7aaabf25aad6ba6c37053665f2bd960fca79ed703b6c0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c09436d56dafe3aad465a8db91b901078ae7788fb4efa3ff3c93e6daaa7e4ad3b20e07c2df7111b35252b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>