<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:20.220</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045730</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스위칭 세트들을 갖는 어드레스가능한 리소스 인덱스 트랙을 포함하는 미디어 데이터의 스트리밍</inventionTitle><inventionTitleEng>STREAMING MEDIA DATA INCLUDING AN ADDRESSABLE RESOURCE INDEX TRACK WITH SWITCHING SETS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.06</openDate><openNumber>10-2023-0030589</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/235</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/236</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/434</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/854</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/612</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/565</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/74</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 데이터를 취출하기 위한 예시의 디바이스는, 미디어 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 하나 이상의 프로세서는, 미디어 프리젠테이션의 어드레스가능한 리소스 정보 (ARI) 트랙의 데이터를 취출하는 것으로서, ARI 트랙의 데이터는 미디어 프리젠테이션의 스위칭 세트의 서브세트들 및 어드레스가능한 리소스들을 기술하고, 스위칭 세트는 어드레스가능한 리소스들을 포함하는 복수의 미디어 트랙을 포함하고, ARI 트랙은 미디어 프리젠테이션의 단일 인덱스 트랙이고, 어드레스가능한 리소스들은 취출가능한 미디어 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙의 데이터를 취출하고; ARI 트랙의 데이터로부터 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하고; 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 포함하는 ARI 트랙의 데이터를 사용하여 취출하기 위한 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하고; 결정된 어드레스가능한 리소스들을 취출하며; 그리고 취출된 어드레스가능한 리소스들을 메모리에 저장하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022006229</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/039822</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 데이터를 취출하는 방법으로서,미디어 프리젠테이션의 어드레스가능한 리소스 정보 (ARI) 트랙의 데이터를 취출하는 단계로서, 상기 ARI 트랙의 데이터는 상기 미디어 프리젠테이션의 스위칭 세트의 서브세트들 및 어드레스가능한 리소스들을 기술하고, 상기 스위칭 세트는 상기 어드레스가능한 리소스들을 포함하는 복수의 미디어 트랙을 포함하고, 상기 ARI 트랙은 상기 미디어 프리젠테이션의 단일 인덱스 트랙이고, 상기 어드레스가능한 리소스들은 취출가능한 미디어 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙의 데이터를 취출하는 단계; 상기 ARI 트랙의 데이터로부터 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하는 단계; 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 포함하는 상기 ARI 트랙의 데이터를 사용하여 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하는 단계; 및결정된 상기 어드레스가능한 리소스들을 취출하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스위칭 세트는 공통 미디어 애플리케이션 포맷 (CMAF) 스위칭 세트를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 미디어 트랙들의 각각은 공통 세그먼트, 프래그먼트, 및 청크 구조를 갖는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 어드레스가능한 리소스들은 세그먼트들, 프래그먼트들, 또는 청크들 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 상기 스위칭 세트와 시간-정렬되는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 미디어 트랙들은, 상기 미디어 트랙들 각각이 재생-시간-정렬된 청크들을 포함하도록 공통 청크 구조를 갖고, 상기 ARI 트랙은 상기 재생-시간-정렬된 청크들 각각에 대한 샘플들을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 샘플들의 각각은 상기 미디어 트랙들의 각각의 대응하는 재생-시간-정렬된 청크들을 기술하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하는 단계는,상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상 중 어드레스가능한 리소스를 취출할 재생 시간을 결정하는 단계;상기 재생 시간에 대응하는 상기 ARI 트랙의 샘플들 중 하나를 결정하는 단계;상기 ARI 트랙의 샘플들 중 결정된 상기 하나로부터 상기 미디어 트랙들의 각각의 상기 재생-시간-정렬된 청크들의 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하는 단계; 및결정된 상기 지속기간들 및 사이즈들에 따라 결정된 상기 재생 시간에 대해 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하는 단계는, 동작 모드에 따라 타겟 지속기간들 및 사이즈들을 만족하는 지속기간들 및 사이즈들을 갖는 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 동작 모드는 저-레이턴시 라이브, 라이브, 시간-시프트, 또는 VoD (video on demand) 중 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 데이터는 상기 스위칭 세트의 모든 트랙들의 특성들을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 헤더 정보를 포함하고, 상기 방법은 상기 ARI 트랙의 상기 헤더 정보를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 헤더 정보는 상기 스위칭 세트에서의 트랙들의 수, 스위칭 세트 식별자 값, 또는 상기 스위칭 세트의 트랙의 타임스케일과 동일한 타임스케일 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 시간-정렬된 방식으로 상기 스위칭 세트의 각각의 청크에 대한 샘플을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 데이터는, 상기 어드레스가능한 리소스들 중 적어도 하나에 대해, 상기 리소스가 세그먼트의 시작인지 여부의 표시, 상기 리소스가 스트림 액세스 포인트로 시작하는지 여부, 상기 스트림 액세스 포인트에 대한 타입, 상기 리소스에 대한 오프셋, 상기 리소스의 사이즈, 상기 리소스의 품질, 시그널링된 예측 쌍들의 수, 또는 윈도우 값 및 비트레이트 값을 각각 포함하는 상기 예측 쌍들 중 하나 이상의 세트 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 미디어 데이터에 대한 매니페스트 파일을 취출하는 단계를 더 포함하고, 상기 매니페스트 파일은 상기 ARI 트랙이 단일 트랙을 갖는 적응 세트로서 제공된다는 표시 또는 상기 ARI 트랙과 연관된 상기 스위칭 세트들 중 하나 이상의 표시 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 매니페스트 파일은 미디어 프리젠테이션 디스크립션 (MPD) 을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스로서,미디어 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 미디어 프리젠테이션의 어드레스가능한 리소스 정보 (ARI) 트랙의 데이터를 취출하는 것으로서, 상기 ARI 트랙의 데이터는 상기 미디어 프리젠테이션의 스위칭 세트의 서브세트들 및 어드레스가능한 리소스들을 기술하고, 상기 스위칭 세트는 상기 어드레스가능한 리소스들을 포함하는 복수의 미디어 트랙을 포함하고, 상기 ARI 트랙은 상기 미디어 프리젠테이션의 단일 인덱스 트랙이고, 상기 어드레스가능한 리소스들은 취출가능한 미디어 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙의 데이터를 취출하고;   상기 ARI 트랙의 데이터로부터 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하고;  상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 포함하는 상기 ARI 트랙의 데이터를 사용하여 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하고; 결정된 상기 어드레스가능한 리소스들을 취출하며; 그리고 취출된 상기 어드레스가능한 리소스들을 상기 메모리에 저장하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 스위칭 세트는 공통 미디어 애플리케이션 포맷 (CMAF) 스위칭 세트를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 미디어 트랙들의 각각은 공통 세그먼트, 프래그먼트, 및 청크 구조를 갖는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 어드레스가능한 리소스들은 세그먼트들, 프래그먼트들, 또는 청크들 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 상기 스위칭 세트와 시간-정렬되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 미디어 트랙들은, 상기 미디어 트랙들 각각이 재생-시간-정렬된 청크들을 포함하도록 공통 청크 구조를 갖고, 상기 ARI 트랙은 상기 재생-시간-정렬된 청크들 각각에 대한 샘플들을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 샘플들의 각각은 상기 미디어 트랙들의 각각의 대응하는 재생-시간-정렬된 청크들을 기술하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상 중 어드레스가능한 리소스를 취출할 재생 시간을 결정하고;상기 재생 시간에 대응하는 상기 ARI 트랙의 샘플들 중 하나를 결정하고;상기 ARI 트랙의 샘플들 중 결정된 상기 하나로부터 상기 미디어 트랙들의 각각의 상기 재생-시간-정렬된 청크들의 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하며; 그리고결정된 상기 지속기간들 및 사이즈들에 따라 결정된 상기 재생 시간에 대해 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들 중 적어도 하나를 결정하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 동작 모드에 따라 타겟 지속기간들 및 사이즈들을 만족하는 지속기간들 및 사이즈들을 갖는 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하도록 구성되고, 상기 동작 모드는 저-레이턴시 라이브, 라이브, 시간-시프트, 또는 VoD (video on demand) 중 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 데이터는 상기 스위칭 세트의 모든 트랙들의 특성들을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 헤더 정보를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로 상기 ARI 트랙의 헤더 정보를 프로세싱하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 헤더 정보는 상기 스위칭 세트에서의 트랙들의 수, 스위칭 세트 식별자 값, 또는 상기 스위칭 세트의 트랙의 타임스케일과 동일한 타임스케일 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 시간-정렬된 방식으로 상기 스위칭 세트의 각각의 청크에 대한 샘플을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 데이터는, 상기 어드레스가능한 리소스들 중 적어도 하나에 대해, 상기 리소스가 세그먼트의 시작인지 여부의 표시, 상기 리소스가 스트림 액세스 포인트로 시작하는지 여부, 상기 스트림 액세스 포인트에 대한 타입, 상기 리소스에 대한 오프셋, 상기 리소스의 사이즈, 상기 리소스의 품질, 시그널링된 예측 쌍들의 수, 또는 윈도우 값 및 비트레이트 값을 각각 포함하는 상기 예측 쌍들 중 하나 이상의 세트 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 미디어 데이터에 대한 매니페스트 파일을 취출하도록 구성되고, 상기 매니페스트 파일은 상기 ARI 트랙이 단일 트랙을 갖는 적응 세트로서 제공된다는 표시 또는 상기 ARI 트랙과 연관된 상기 스위칭 세트들 중 하나 이상의 표시 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 매니페스트 파일은 미디어 프리젠테이션 디스크립션 (MPD) 을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 17 항에 있어서,장치가,집적 회로; 마이크로프로세서; 또는무선 통신 디바이스중 적어도 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,미디어 프리젠테이션의 어드레스가능한 리소스 정보 (ARI) 트랙의 데이터를 취출하게 하는 것으로서, 상기 ARI 트랙의 데이터는 상기 미디어 프리젠테이션의 스위칭 세트의 서브세트들 및 어드레스가능한 리소스들을 기술하고, 상기 스위칭 세트는 상기 어드레스가능한 리소스들을 포함하는 복수의 미디어 트랙을 포함하고, 상기 ARI 트랙은 상기 미디어 프리젠테이션의 단일 인덱스 트랙이고, 상기 어드레스가능한 리소스들은 취출가능한 미디어 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙의 데이터를 취출하게 하고; 상기 ARI 트랙의 데이터로부터 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하게 하고; 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 포함하는 상기 ARI 트랙의 데이터를 사용하여 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하게 하며; 그리고결정된 상기 어드레스가능한 리소스들을 취출하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 스위칭 세트는 공통 미디어 애플리케이션 포맷 (CMAF) 스위칭 세트를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서, 상기 미디어 트랙들의 각각은 공통 세그먼트, 프래그먼트, 및 청크 구조를 갖는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항에 있어서,상기 어드레스가능한 리소스들은 세그먼트들, 프래그먼트들, 또는 청크들 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 34 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 상기 스위칭 세트와 시간-정렬되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 34 항에 있어서,상기 미디어 트랙들은, 상기 미디어 트랙들 각각이 재생-시간-정렬된 청크들을 포함하도록 공통 청크 구조를 갖고, 상기 ARI 트랙은 상기 재생-시간-정렬된 청크들 각각에 대한 샘플들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 샘플들의 각각은 상기 미디어 트랙들의 각각의 대응하는 재생-시간-정렬된 청크들을 기술하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상 중 어드레스가능한 리소스를 취출할 재생 시간을 결정하게 하고;상기 재생 시간에 대응하는 상기 ARI 트랙의 샘플들 중 하나를 결정하게 하고;상기 ARI 트랙의 샘플들 중 결정된 상기 하나로부터 상기 미디어 트랙들의 각각의 상기 재생-시간-정렬된 청크들의 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하게 하며; 그리고결정된 상기 지속기간들 및 사이즈들에 따라 결정된 상기 재생 시간에 대해 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들 중 적어도 하나를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 34 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 동작 모드에 따라 타겟 지속기간들 및 사이즈들을 만족하는 지속기간들 및 사이즈들을 갖는 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 동작 모드는 저-레이턴시 라이브, 라이브, 시간-시프트, 또는 VoD (video on demand) 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 34 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 데이터는 상기 스위칭 세트의 모든 트랙들의 특성들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 34 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 헤더 정보를 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 ARI 트랙의 상기 헤더 정보를 프로세싱하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 헤더 정보는 상기 스위칭 세트에서의 트랙들의 수, 스위칭 세트 식별자 값, 또는 상기 스위칭 세트의 트랙의 타임스케일과 동일한 타임스케일 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 34 항에 있어서, 상기 ARI 트랙은 시간-정렬된 방식으로 상기 스위칭 세트의 각각의 청크에 대한 샘플을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 34 항에 있어서, 상기 ARI 트랙의 데이터는, 상기 어드레스가능한 리소스들 중 적어도 하나에 대해, 상기 리소스가 세그먼트의 시작인지 여부의 표시, 상기 리소스가 스트림 액세스 포인트로 시작하는지 여부, 상기 스트림 액세스 포인트에 대한 타입, 상기 리소스에 대한 오프셋, 상기 리소스의 사이즈, 상기 리소스의 품질, 시그널링된 예측 쌍들의 수, 또는 윈도우 값 및 비트레이트 값을 각각 포함하는 상기 예측 쌍들 중 하나 이상의 세트 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 34 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 미디어 데이터에 대한 매니페스트 파일을 취출하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 매니페스트 파일은 상기 ARI 트랙이 단일 트랙을 갖는 적응 세트로서 제공된다는 표시 또는 상기 ARI 트랙과 연관된 상기 스위칭 세트들 중 하나 이상의 표시 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 매니페스트 파일은 미디어 프리젠테이션 디스크립션 (MPD) 을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스로서,미디어 프리젠테이션의 어드레스가능한 리소스 정보 (ARI) 트랙의 데이터를 취출하는 수단으로서, 상기 ARI 트랙의 데이터는 상기 미디어 프리젠테이션의 스위칭 세트의 서브세트들 및 어드레스가능한 리소스들을 기술하고, 상기 스위칭 세트는 상기 어드레스가능한 리소스들을 포함하는 복수의 미디어 트랙을 포함하고, 상기 ARI 트랙은 상기 미디어 프리젠테이션의 단일 인덱스 트랙이고, 상기 어드레스가능한 리소스들은 취출가능한 미디어 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙의 데이터를 취출하는 수단; 상기 ARI 트랙의 데이터로부터 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 결정하는 수단; 상기 어드레스가능한 리소스들의 지속기간들 및 사이즈들을 포함하는 상기 ARI 트랙의 데이터를 사용하여 취출하기 위한 상기 어드레스가능한 리소스들의 하나 이상을 결정하는 수단; 및결정된 상기 어드레스가능한 리소스들을 취출하는 수단을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STOCKHAMMER, THOMAS</engName><name>슈토크하머 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/047,153</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/362,673</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1399410-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0020010-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0645520-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0645521-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9329bf6fb8787d18172030beacf24d713689aa33d31e96424092ccd5597cc8881f5be5e5e30b9d6d239409b82b24db17c9a5425b225635bd8f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8be3db1e247430d6926a894d12d26b880436c5203db6c179d694cdcf95f5256e05a2fcadc7931d38fed483eba2c60c640078778b37bdeae0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>