<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:32.2632</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032954</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수술 도구에 사용되는 엔드 이펙터용 나이프 설계</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.04</openDate><openNumber>10-2025-0157519</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수술 도구는 반대편의 원위 및 근위 단부들을 갖는 구동 하우징, 구동 하우징 내에 배열되고 원위 단부와 근위 단부 사이에 비대칭적으로 정렬되는 제1 및 제2 구동 케이블 캡스턴들, 구동 하우징으로부터 원위방향으로 연장되고 제1 구동 케이블 캡스턴의 작동에 의해 작동가능한 제1 구동 케이블, 및 구동 하우징으로부터 원위방향으로 연장되고 제2 구동 케이블 캡스턴의 작동에 의해 작동가능한 제2 구동 케이블을 포함한다. 제1 및 제2 구동 케이블들의 강성은 제1 및 제2 구동 케이블들 중 하나 또는 둘 모두의 하나 이상의 특성을 조절함으로써 균등화된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2024/052059</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 도구를 위한 엔드 이펙터(end effector)로서,대향하는 제1 및 제2 조오(jaw)들, 및 상기 제1 및 제2 조오들 중 하나 또는 둘 모두에 한정되는 나이프 슬롯(knife slot); 및상기 나이프 슬롯을 통해 연장가능하고, 구동 로드(drive rod)의 원위 단부에 고정되는 보유 특징부(retention feature)에서 나이프 로드에 작동가능하게 결합되는 나이프를 포함하고,상기 보유 특징부에 중앙 노치가 한정되고, 상기 나이프는 상기 나이프를 상기 보유 특징부 및 상기 나이프 로드에 대해 축방향으로 구속하기 위해 상기 중앙 노치 내에 수용가능한 로킹(locking) 특징부를 한정하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 보유 특징부는 크림핑된 맞물림부(crimped engagement), 용접된 인터페이스, 접착 부착물, 간섭 또는 수축 끼워맞춤부, 오버몰드, 하나 이상의 기계적 체결구, 및 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 통해 상기 구동 로드의 상기 원위 단부에 부착되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 로킹 특징부는 레이저 절삭, 와이어 방전 기계가공, 밀링, 화학적 에칭, 워터 제팅(water jetting), 및 스탬핑 중 적어도 하나를 통해 상기 나이프에 형성되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로킹 특징부는 상기 중앙 노치의 저부와 상기 로킹 특징부 사이에 간극이 한정되도록 상기 중앙 노치의 상기 저부와 접촉함이 없이 상기 중앙 노치 내로 연장되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나이프는 상기 보유 특징부의 외측 표면에 용접되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 나이프는 상기 중앙 노치에 대해 원위에 위치되는 제1 용접부 및 상기 중앙 노치에 대해 근위에 위치되는 제2 용접부에서 상기 보유 특징부의 상기 외측 표면에 용접되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 원위 용접부의 길이는 상기 근위 용접부의 길이보다 더 작은, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중앙 노치의 근위 단부로부터 상기 보유 특징부의 근위 단부까지의 길이는 상기 중앙 노치의 원위 단부로부터 상기 보유 특징부의 원위 단부까지의 길이보다 더 긴, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로킹 특징부는 상기 로킹 특징부의 원위 단부가 상기 중앙 노치의 대향하는 원위 단부와 접촉하도록 상기 중앙 노치 내에 수용되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구동 로드의 상기 원위 단부에 한정되고 상기 보유 특징부의 일부분을 통해 연장되는 단부 노치; 및상기 나이프에 의해 한정되고, 상기 나이프를 상기 보유 특징부에 장착된 대로 측방향으로 안정화시키기 위해 상기 단부 노치 내에 수용되도록 크기설정된 단부 탭(tab)을 추가로 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나이프의 선단(leading) 단부에 제공되는 블레이드는,상기 대향하는 제1 및 제2 조오들이 폐쇄될 때 상기 대향하는 제1 및 제2 조오들 사이에 제공되는 밀봉 평면에 직각으로 연장되는 선단 절단 에지; 및전이점에서 상기 선단 절단 에지로부터 연장되는 경사 절단 에지로서, 상기 밀봉 평면에 대한 직각으로부터 오프셋되어 일정 각도로 상기 선단 절단 에지로부터 연장되는, 상기 경사 절단 에지를 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 전이점은 상기 나이프가 상기 나이프 슬롯 내에서 전진될 때 상기 밀봉 평면 아래에 배치되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나이프는 선단 단부 및 상기 선단 단부의 반대편의 후단(trailing) 단부를 제공하고, 상기 선단 단부에 블레이드가 제공되며, 상기 후단 단부는 감소된 후단 프로파일을 한정하고, 상기 감소된 후단 프로파일은 상기 나이프의 상부로부터 연장되는 제1 아치형 표면에 의해 한정되며, 상기 제1 아치형 표면은 제2 아치형 표면으로 전이하고 상기 제2 아치형 표면은 제3 아치형 표면으로 전이하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 감소된 후단 프로파일은,상기 제1 아치형 표면과 상기 제2 아치형 표면 사이에 개재되는 제1 직선 표면;상기 제2 아치형 표면과 상기 제3 아치형 표면 사이에 개재되는 제2 직선 표면; 및상기 제3 아치형 표면으로부터 연장되는 제3 직선 표면을 추가로 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제3 직선 표면은 상기 구동 로드의 중심선에 직각으로 연장되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중앙 노치는 상기 구동 로드 내로 연장되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 수술 도구를 작동시키는 방법으로서,수술을 위해 환자에 인접하게 상기 수술 도구를 위치시키는 단계로서, 상기 수술 도구는 구동 하우징, 상기 구동 하우징으로부터 연장되는 세장형 샤프트, 상기 세장형 샤프트 내에서 상기 구동 하우징으로부터 연장되는 구동 로드, 및 상기 세장형 샤프트의 원위 단부에 배열되는 엔드 이펙터를 포함하고, 상기 엔드 이펙터는, 대향하는 제1 및 제2 조오들, 상기 제1 및 제2 조오들 중 하나 또는 둘 모두에 한정되는 나이프 슬롯, 및 보유 특징부에서 상기 나이프 로드의 원위 단부에 고정되고 상기 나이프 슬롯을 통해 연장가능한 나이프를 포함하는, 상기 수술 도구를 위치시키는 단계;상기 대향하는 제1 및 제2 조오들을 폐쇄하고, 이에 의해 상기 대향하는 제1 및 제2 조오들 사이에서 조직을 파지하는 단계; 및상기 구동 로드를 작동시켜 상기 나이프를 상기 나이프 슬롯을 통해 전진시키고 상기 조직을 절단하는 단계로서, 상기 보유 특징부에 중앙 노치가 한정되고, 상기 나이프는 상기 나이프를 상기 보유 특징부 및 상기 나이프 로드에 대해 축방향으로 구속하기 위해 상기 중앙 노치 내에 수용가능한 로킹 특징부를 한정하는, 상기 조직을 절단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 나이프는 상기 중앙 노치에 대해 원위에 위치되는 제1 용접부 및 상기 중앙 노치에 대해 근위에 위치되는 제2 용접부 중 하나 또는 둘 모두에서 상기 보유 특징부의 외측 표면에 용접되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 로킹 특징부는 상기 로킹 특징부의 원위 단부가 상기 중앙 노치의 대향하는 원위 단부와 접촉하도록 상기 중앙 노치 내에 수용되고, 상기 방법은,상기 구동 로드를 작동시켜 상기 나이프를 나이프 하우징 내로 후퇴시킴으로써 상기 나이프를 위치적으로 위치설정하는 단계;상기 구동 로드 상에 축방향 하중을 인가하여, 상기 나이프를 상기 나이프 하우징의 일부분과의 축방향 맞물림 상태로 강제하는 단계; 및상기 로킹 특징부에서 상기 나이프로부터 상기 구동 로드로 결과적인 축방향 하중을 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나이프의 선단 단부에 제공되는 블레이드는 상기 대향하는 제1 및 제2 조오들이 폐쇄될 때 상기 대향하는 제1 및 제2 조오들 사이에 제공되는 밀봉 평면에 직각으로 연장되는 선단 절단 에지; 및 전이점에서 상기 선단 절단 에지로부터 연장되는 경사 절단 에지로서, 상기 밀봉 평면에 대한 직각으로부터 오프셋되어 일정 각도로 상기 선단 절단 에지로부터 연장되는, 상기 경사 절단 에지를 포함하고, 상기 방법은,상기 나이프가 상기 나이프 슬롯을 통해 전진함에 따라, 상기 대향하는 제1 및 제2 조오들 사이에 파지된 조직을 상기 블레이드로 절단하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나이프는 선단 단부 및 상기 선단 단부의 반대편의 후단 단부를 제공하고, 상기 선단 단부에 블레이드가 제공되며, 상기 후단 단부는 상기 나이프의 상부로부터 연장되는 제1 아치형 표면에 의해 한정되는 감소된 후단 프로파일을 한정하고, 상기 제1 아치형 표면은 제2 아치형 표면으로 전이하고 상기 제2 아치형 표면은 제3 아치형 표면으로 전이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 수술 도구를 위한 엔드 이펙터로서,대향하는 제1 및 제2 조오들, 및 상기 제1 및 제2 조오들 중 하나 또는 둘 모두에 한정되는 나이프 슬롯; 및상기 나이프 슬롯을 통해 연장가능하고, 구동 로드의 원위 단부에 고정되는 보유 특징부에서 나이프 로드에 작동가능하게 결합되는 나이프를 포함하고,상기 나이프는 상기 나이프의 선단 단부에서 블레이드를 제공하며, 상기 블레이드는, 상기 대향하는 제1 및 제2 조오들이 폐쇄될 때 상기 대향하는 제1 및 제2 조오들 사이에 제공되는 밀봉 평면에 직각으로 연장되는 선단 절단 에지; 및 전이점에서 상기 선단 절단 에지로부터 연장되는 경사 절단 에지로서, 상기 밀봉 평면에 대한 직각으로부터 오프셋되어 일정 각도로 상기 선단 절단 에지로부터 연장되는, 상기 경사 절단 에지를 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 전이점은 상기 나이프가 상기 나이프 슬롯 내에서 전진될 때 상기 밀봉 평면 아래에 배치되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 수술 도구를 위한 엔드 이펙터로서,대향하는 제1 및 제2 조오들, 및 상기 제1 및 제2 조오들 중 하나 또는 둘 모두에 한정되는 나이프 슬롯;상기 나이프 슬롯을 통해 연장가능하고, 구동 로드의 원위 단부에 고정되는 보유 특징부에서 나이프 로드에 작동가능하게 결합되며, 선단 단부 및 상기 선단 단부의 반대편의 후단 단부를 제공하는, 나이프; 및상기 선단 단부에 제공되는 블레이드를 포함하고,상기 후단 단부는 상기 나이프의 상부로부터 연장되는 제1 아치형 표면에 의해 한정되는 감소된 후단 프로파일을 한정하고, 상기 제1 아치형 표면은 제2 아치형 표면으로 전이하고 상기 제2 아치형 표면은 제3 아치형 표면으로 전이하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 감소된 후단 프로파일은,상기 제1 아치형 표면과 상기 제2 아치형 표면 사이에 개재되는 제1 직선 표면;상기 제2 아치형 표면과 상기 제3 아치형 표면 사이에 개재되는 제2 직선 표면; 및상기 제3 아치형 표면으로부터 연장되는 제3 직선 표면을 추가로 포함하는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제3 직선 표면은 상기 구동 로드의 중심선에 직각으로 연장되는, 엔드 이펙터.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 **** 저그 구벨스트라쎄 **</address><code>520060190476</code><country>스위스</country><engName>CILAG GMBH INTERNATIONAL</engName><name>시락 게엠베하 인터내셔날</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FISCHER, Austin Michael</engName><name>피셔 오스틴 미첼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, Guowei John</engName><name>장 구오웨이 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOLPITCKE, Andrew</engName><name>콜피츠케 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country>대만</country><engName>HSU, Wei-Liang</engName><name>후 웨이 리앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHIANG, Pei-Lieh</engName><name>치앙 페이 리에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/179,168</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1116481-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0173822-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032954.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a3444d13e28908ee1ebb005401d7b34fae814eca36927a0c7028541a10308d6f5c66c6c20080cfdb78d3e4f04cc561142306a2968835bad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf704e5620fd06d9a6fda2f8c14be721098b8919ac609ad8fe8ceb15ba0590f2c7c90b00628bb1784e42406be96ef9db89dbf765c640e7697f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>