<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:00.150</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003390</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반도체 장치 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>SEMICONDUCTOR DEVICE AND ELECTRONIC APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.24</openDate><openNumber>10-2023-0041718</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/544</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 84/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 낮은 소비 전력으로 합성곱 처리를 수행할 수 있는 반도체 장치를 제공한다. 제 1 회로가 제 1 유지부와 제 1 트랜지스터를 가지고, 제 2 회로가 제 2 유지부와 제 2 트랜지스터를 가지는 반도체 장치이다. 제 1 회로 및 제 2 회로는 제 1 입력 배선과, 제 2 입력 배선과, 제 1 배선과, 제 2 배선에 전기적으로 접속되어 있다. 제 1 유지부는 제 1 트랜지스터에 흐르는 제 1 전류를 유지하는 기능을 가지고, 제 2 유지부는 제 2 트랜지스터에 흐르는 제 2 전류를 유지하는 기능을 가진다. 또한, 제 1 전류 및 제 2 전류는 합성곱 처리에 사용되는 필터값에 따라 결정된다. 제 1 입력 배선 및 제 2 입력 배선에 합성곱 처리가 수행되는 화상 데이터에 따른 전위가 입력됨으로써, 제 1 회로는 제 1 배선 및 제 2 배선 중 한쪽에 전류를 출력하고, 제 2 회로는 제 1 배선 및 제 2 배선 중 다른 쪽에 전류를 출력한다. 제 1 회로 및 제 2 회로가 제 1 배선 또는 제 2 배선에 출력하는 전류의 양은 필터값과 화상 데이터에 따라 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022013680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/056024</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 장치로서,제 1 회로와 제 2 회로를 가지고상기 제 1 회로는 제 1 유지부와 제 1 구동 트랜지스터를 가지고,상기 제 2 회로는 제 2 유지부와 제 2 구동 트랜지스터를 가지고,상기 제 1 회로는 제 1 입력 배선과, 제 2 입력 배선과, 제 1 배선과, 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 회로는 상기 제 1 입력 배선과, 상기 제 2 입력 배선과, 상기 제 1 배선과, 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 유지부는 상기 제 1 배선으로부터 상기 제 1 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에 흐르는 제 1 전류에 따른 제 1 전위를 유지하는 기능을 가지고,상기 제 2 유지부는 상기 제 2 배선으로부터 상기 제 2 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에 흐르는 제 2 전류에 따른 제 2 전위를 유지하는 기능을 가지고,상기 제 1 회로는,상기 제 1 입력 배선에 제 1 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 1 전류를 상기 제 1 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 1 전류를 상기 제 2 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 1 전류를 상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선에 출력하지 않는 기능을 가지고,상기 제 2 회로는,제 1 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 2 전류를 상기 제 2 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 2 전류를 상기 제 1 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 2 전류를 상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선에 출력하지 않는 기능을 가지고,상기 제 1 전류 및 상기 제 2 전류 각각의 전류량은 합성곱 처리에 사용되는 필터에 포함되는 필터값에 따른 양이고,상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선의 각각에 입력되는 상기 제 1 레벨 전위 및 상기 제 2 레벨 전위는 상기 합성곱 처리가 수행되는 화상 데이터에 따라 결정되는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 반도체 장치로서,제 1 회로와 제 2 회로를 가지고,상기 제 1 회로는 제 1 유지부와 제 1 구동 트랜지스터를 가지고,상기 제 2 회로는 제 2 유지부와 제 2 구동 트랜지스터를 가지고,상기 제 1 회로는 제 1 입력 배선과, 제 2 입력 배선과, 제 1 배선과, 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 회로는 상기 제 1 입력 배선과, 상기 제 2 입력 배선과, 상기 제 1 배선과, 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 유지부는 상기 제 1 배선으로부터 상기 제 1 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에 흐르는 제 1 전류에 따른 제 1 전위를 유지하는 기능을 가지고,상기 제 2 유지부는 상기 제 2 배선으로부터 상기 제 2 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에 흐르는 제 2 전류에 따른 제 2 전위를 유지하는 기능을 가지고,상기 제 1 구동 트랜지스터는 상기 제 1 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에서, 유지된 상기 제 1 전위에 따른 상기 제 1 전류를 흘리는 기능을 가지고,상기 제 2 구동 트랜지스터는 상기 제 2 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에서, 유지된 상기 제 2 전위에 따른 상기 제 2 전류를 흘리는 기능을 가지고,상기 제 1 회로는,제 1 기간에 상기 제 1 입력 배선에 제 1 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 1 전류를 상기 제 1 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 기간에 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 1 전류를 상기 제 2 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 기간에 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 1 전류를 상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선에 출력하지 않는 기능을 가지고,상기 제 2 회로는,상기 제 1 기간에 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 2 전류를 상기 제 2 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 기간에 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 2 전류를 상기 제 1 배선에 출력하는 기능과,상기 제 1 기간에 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되고, 또한 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 2 레벨 전위가 입력되었을 때, 상기 제 2 전류를 상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선에 출력하지 않는 기능을 가지고,상기 제 1 전류 및 상기 제 2 전류 각각의 전류량은 합성곱 처리에 사용되는 필터에 포함되는 필터값에 따른 양이고,상기 제 1 입력 배선 및 상기 제 2 입력 배선의 각각에 입력되는 상기 제 1 레벨 전위 및 상기 제 2 레벨 전위와, 상기 제 1 기간의 길이는 합성곱 처리가 수행되는 화상 데이터에 따라 결정되는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 기간은 제 2 기간과 제 3 기간을 가지고,상기 제 1 입력 배선은 상기 제 2 기간에서 상기 제 1 회로 및 상기 제 2 회로의 양쪽에 상기 제 1 레벨 전위 또는 상기 제 2 레벨 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 2 입력 배선은 상기 제 2 기간에서 상기 제 1 회로 및 상기 제 2 회로의 양쪽에 상기 제 1 레벨 전위 또는 상기 제 2 레벨 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 1 입력 배선은 상기 제 3 기간에서 상기 제 1 회로 및 상기 제 2 회로의 양쪽에 상기 제 1 레벨 전위 또는 상기 제 2 레벨 전위를 인가하는 기능을 가지고,상기 제 2 입력 배선은 상기 제 3 기간에서 상기 제 1 회로 및 상기 제 2 회로의 양쪽에 상기 제 1 레벨 전위 또는 상기 제 2 레벨 전위를 인가하는 출력하는 기능을 가지고,상기 제 3 기간의 길이는 상기 제 2 기간의 길이의 1.8배 이상 2.2배 이하인, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 1 트랜지스터와, 제 2 트랜지스터와, 제 3 트랜지스터와, 제 1 용량 소자를 가지고,상기 제 2 회로는 제 4 트랜지스터와, 제 5 트랜지스터와, 제 6 트랜지스터와, 제 2 용량 소자를 가지고,상기 제 1 유지부는 상기 제 1 트랜지스터와 상기 제 1 용량 소자를 가지고,상기 제 2 유지부는 상기 제 4 트랜지스터와 상기 제 2 용량 소자를 가지고,상기 제 1 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자와 상기 제 1 구동 트랜지스터의 게이트에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 1 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 구동 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 2 트랜지스터의 제 1 단자와 상기 제 3 트랜지스터의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 1 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 게이트는 상기 제 1 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 3 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 3 트랜지스터의 게이트는 상기 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 4 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 2 용량 소자의 제 1 단자와 상기 제 2 구동 트랜지스터의 게이트에 전기적으로 접속되고,상기 제 4 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 구동 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 5 트랜지스터의 제 1 단자와 상기 제 6 트랜지스터의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 5 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 5 트랜지스터의 게이트는 상기 제 1 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 6 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 1 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 6 트랜지스터의 게이트는 상기 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되어 있는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 7 트랜지스터를 가지고,상기 제 2 회로는 제 8 트랜지스터를 가지고,상기 제 7 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 1 구동 트랜지스터의 제 1 단자와, 상기 제 2 트랜지스터의 제 1 단자와, 상기 제 3 트랜지스터의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 7 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 1 트랜지스터의 제 1 단자 및 제 2 단자 중 한쪽에 전기적으로 접속되고,상기 제 8 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 2 구동 트랜지스터의 제 1 단자와, 상기 제 5 트랜지스터의 제 1 단자와, 상기 제 6 트랜지스터의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 8 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 4 트랜지스터의 제 1 단자 및 제 2 단자 중 한쪽에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 트랜지스터의 게이트는 상기 제 4 트랜지스터의 게이트와, 상기 제 7 트랜지스터의 게이트와, 상기 제 8 트랜지스터의 게이트에 전기적으로 접속되어 있는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 1 트랜지스터와, 제 2 트랜지스터와, 제 3 트랜지스터와, 제 1 용량 소자를 가지고,상기 제 2 회로는 제 4 트랜지스터와, 제 5 트랜지스터와, 제 6 트랜지스터와, 제 2 용량 소자를 가지고,상기 제 1 유지부는 상기 제 1 트랜지스터와 상기 제 1 용량 소자를 가지고,상기 제 2 유지부는 상기 제 4 트랜지스터와 제 2 용량 소자를 가지고,상기 제 1 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 1 용량 소자의 제 1 단자와 상기 제 1 구동 트랜지스터의 게이트에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 구동 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 단자와, 상기 제 2 트랜지스터의 제 1 단자와, 상기 제 3 트랜지스터의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 1 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 트랜지스터의 게이트는 상기 제 1 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 3 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 3 트랜지스터의 게이트는 상기 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 4 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 2 용량 소자의 제 1 단자와 상기 제 2 구동 트랜지스터의 게이트에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 구동 트랜지스터의 제 1 단자는 상기 제 4 트랜지스터의 제 2 단자와, 상기 제 5 트랜지스터의 제 1 단자와, 상기 제 6 트랜지스터의 제 1 단자에 전기적으로 접속되고,상기 제 5 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 2 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 5 트랜지스터의 게이트는 상기 제 1 입력 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 6 트랜지스터의 제 2 단자는 상기 제 1 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 6 트랜지스터의 게이트는 상기 제 2 입력 배선에 전기적으로 접속되어 있는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 회로는 제 3 유지부와 제 3 구동 트랜지스터를 가지고,상기 제 2 회로는 제 4 유지부와 제 4 구동 트랜지스터를 가지고,상기 제 1 회로는 제 3 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 2 회로는 상기 제 3 배선에 전기적으로 접속되고,상기 제 3 유지부는 상기 제 1 배선으로부터 상기 제 3 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에 흐르는 제 3 전류에 따른 제 3 전위를 유지하는 기능을 가지고,상기 제 4 유지부는 상기 제 2 배선으로부터 상기 제 4 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에 흐르는 제 4 전류에 따른 제 4 전위를 유지하는 기능을 가지고,상기 제 3 구동 트랜지스터는 상기 제 3 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에서, 유지된 상기 제 3 전위에 따른 상기 제 3 전류를 흘리는 기능을 가지고,상기 제 4 구동 트랜지스터는 상기 제 4 구동 트랜지스터의 소스-드레인 사이에서, 유지된 상기 제 4 전위에 따른 상기 제 4 전류를 흘리는 기능을 가지고,상기 제 3 배선에 입력되는 신호에 따라, 상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선 중 한쪽에 흐르는 상기 제 1 전류를 상기 제 3 전류로 전환하고, 또한 상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선 중 다른 쪽에 흐르는 상기 제 2 전류를 상기 제 4 전류로 전환하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,제 3 회로와, 제 4 회로와, 제 5 회로를 가지고,상기 제 3 회로는,상기 제 1 배선을 통하여 상기 제 1 회로에 상기 필터값에 따른 상기 제 1 전류를 공급하는 기능과,상기 제 2 배선을 통하여 상기 제 2 회로에 상기 필터값에 따른 상기 제 2 전류를 공급하는 기능을 가지고,상기 제 4 회로는,상기 화상 데이터에 따라 상기 제 1 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위 또는 상기 제 2 레벨 전위를 입력하는 기능과,상기 화상 데이터에 따라 상기 제 2 입력 배선에 상기 제 1 레벨 전위 또는 상기 제 2 레벨 전위를 입력하는 기능을 가지고,상기 제 5 회로는 상기 제 1 배선 및 상기 제 2 배선의 각각으로부터 흐르는 전류를 비교하고, 상기 제 5 회로의 출력 단자로부터 상기 필터값과 상기 화상 데이터의 곱에 따른 전위를 출력하는 기능을 가지는, 반도체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전자 기기로서,제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항의 반도체 장치와, 하우징을 가지고,상기 합성곱 처리에 의하여 화상의 특징 추출이 수행되는, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아쓰기시 하세 ***</address><code>519980839048</code><country>일본</country><engName>SEMICONDUCTOR ENERGY LABORATORY CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 한도오따이 에네루기 켄큐쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIMURA, Hajime</engName><name>키무라 하지메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>KUROKAWA, Yoshiyuki</engName><name>구로카와 요시유키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-122594</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0105670-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0030351-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0731000-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0731030-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003390.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d5c506fc7a991721b72bf03e37e3a0aa379534b87e205a96b787949dc71f9401191ed4e7c4435f926607ebfd241752aee466a3fd4e6e1161</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e8dba03ec74945916f2887e294b87c553656ccc22b8375e2662888e22ffbbf3a5e0d3bd6cfe3a70a056e1d41bfddaefaaf659b4bdc43a82</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>