<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:06.16</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002974</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>테스트 대상 디바이스의 여기, 검출 및 감지를 위한 접근법 및 프로브</inventionTitle><inventionTitleEng>APPROACHES AND PROBES FOR EXCITATION, DETECTION, AND SENSING OF DEVICES UNDER TEST</inventionTitleEng><openDate>2025.04.14</openDate><openNumber>10-2025-0050021</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 1/067</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/308</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 샘플의 여기, 검출, 및 감지를 위한 접근법 및 프로브. 예시적인 방법은, 프로브가 접촉 지점에서 샘플 어레이와 전기적으로 접촉하도록 샘플 어레이의 샘플과 관련되는 접촉 지점을 기준으로 테스트 도구의 프로브를 배치하는 것, 샘플의 병렬의 전기적 여기를 구동하는 것 - 프로브와 접촉 지점 사이의 전기적 접촉은 구동을 수행하는 동안 연속적으로 유지되고, 샘플의 병렬의 여기는 샘플을 테스트하기 위한 값을 생성함 - , 및 다른 접촉 지점에 대해 전술한 것을 한 번 이상 반복하는 것을 포함한다. 다른 예시적인 방법은, 샘플의 접촉 지점을 기준으로 연속적으로 배치될 수 있고 및/또는 이동될 수 있는 전도성 액체를 프로브의 단부에서 제공하여 샘플의 여기를 구동하기 위한 전기 신호의 전달을 용이하게 하기 위해, 액체 전도성 재료에 프로브를 침지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024003871</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/056866</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법으로서,상기 방법은 복수의 전기 전도성 테스트 프로브를 포함하는 테스트 도구를 사용하고, 상기 방법은:상기 복수의 테스트 프로브를 상기 샘플 어레이의 제1 복수의 접촉 지점 - 상기 제1 복수의 접촉 지점은, 상기 복수의 테스트 프로브가 상기 제1 복수의 접촉 지점에서 상기 샘플 어레이와 전기적으로 접촉하도록, 상기 샘플 어레이의 제1 복수의 개개의 샘플과 관련됨 - 을 기준으로 배치하는 단계;상기 복수의 테스트 프로브를 통해 상기 제1 복수의 접촉 지점으로 전달되는 하나 이상의 전기 신호에 의해, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계 - 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 전기적 접촉은 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기의 상기 구동을 수행하는 동안 연속적으로 유지되고, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기는 상기 제1 복수의 개개의 샘플을 테스트하기 위한 제1 값을 생성함 - ;이동에 기초하여, 상기 복수의 테스트 프로브가 다음 번 복수의 접촉 지점 - 상기 다음 번 복수의 접촉 지점은 상기 샘플 어레이의 다음 번 복수의 개개의 샘플과 관련됨 - 과 전기적으로 접촉하도록 상기 복수의 테스트 프로브가 상기 다음 번 복수의 접촉 지점을 기준으로 배치되도록, 상기 복수의 테스트 프로브 및 상기 샘플 어레이 중 적어도 하나를 이동시키는 것에 의해 상기 샘플 어레이를 기준으로 상기 복수의 테스트 프로브를 이동시키는 단계; 및상기 복수의 테스트 프로브를 통해 상기 다음 번 복수의 접촉 지점으로 전달되는 하나 이상의 전기 신호에 의해, 상기 다음 번 복수의 개개의 샘플의 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계 - 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 다음 번 복수의 접촉 지점 사이의 전기적 접촉은 상기 다음 번 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기의 상기 구동을 수행하는 동안 연속적으로 유지되고, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기는 상기 다음 번 복수의 개개의 샘플을 테스트하기 위한 제2 값을 생성함 - 를 포함하는, 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 개개의 샘플은 마이크로 발광 다이오드(micro light-emitting diode; microLED) 디바이스인, 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계는, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 전기적 여기의 상기 구동을 수행하는 동안 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 제1 접촉 지점 사이의 상기 전기적 접촉을 연속적으로 유지하기 위한 액티브 피드백의 사용 없이 수행되는, 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 상호 작용에 기초하여, 상기 제1 복수의 개개의 샘플로부터의 발광(luminescence)을 관찰하는 단계 및 상기 발광에 기초하여, 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 상기 전기적 접촉이 이루어졌음을 확인하는 단계를 더 포함하되, 상기 구동하는 단계는 상기 확인하는 단계에 응답하여 수행되는, 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 복수의 접촉 지점을 기준으로 상기 복수의 테스트 프로브를 배치하는 단계의 일부로서, 상기 복수의 테스트 프로브로부터의 반사 신호를 관찰하는 단계, 및 상기 관찰된 반사 신호에 기초하여, 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 상기 전기적 접촉이 이루어졌음을 확인하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계는 상기 확인하는 단계에 응답하여 수행되는, 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 복수의 테스트 프로브의 각각의 테스트 프로브의 적어도 일부는 반투명 재료로 이루어지는, 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 복수의 테스트 프로브는 테스트 프로브의 어레이의 테스트 프로브 사이에서 등거리 간격을 갖는 상기 테스트 프로브의 어레이를 포함하는, 개개의 샘플을 포함하는 샘플 어레이를 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 샘플을 테스트하기 위한 방법으로서,테스트 디바이스의 전기 전도성 테스트 프로브의 적어도 일부를 액체 전도성 재료에 침지하는 단계;상기 액체 전도성 재료로부터 상기 테스트 프로브의 상기 침지된 적어도 일부를 인출하는(withdrawing) 단계 - 상기 액체 전도성 재료의 일부가 상기 테스트 프로브의 단부 상에 남아 있고 상기 테스트 프로브의 전기적으로 전도성인 부분과의 전기적 접촉을 유지함 - ;상기 테스트 프로브의 상기 단부 상의 액체 전도성 재료의 상기 일부가 상기 샘플의 접촉 지점과 물리적으로 접촉하도록 상기 샘플의 상기 접촉 지점을 기준으로 상기 테스트 프로브를 배치하는 단계; 및상기 테스트 프로브를 통해 상기 테스트 프로브의 상기 단부 상의 액체 전도성 재료의 상기 일부를 통해 상기 접촉 지점으로 전달되는 전기 신호에 의해, 상기 샘플의 여기를 구동하는 단계를 포함하는, 샘플을 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 배치하는 단계는 상기 테스트 프로브의 상기 단부 및 상기 접촉 지점이 물리적으로 떨어져 이격되도록 상기 접촉 지점을 기준으로 상기 테스트 프로브의 상기 단부를 배치하되, 액체 전도성 재료의 상기 일부는 적어도 상기 테스트 프로브의 상기 단부와 상기 접촉 지점 사이의 공간을 차지하고, 상기 테스트 프로브의 상기 전기적으로 전도성인 부분과 상기 접촉 지점을 전기적으로 연결하는, 샘플을 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 샘플은 마이크로 발광 다이오드(microLED) 디바이스인, 샘플을 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 액체 전도성 재료는 금속인, 샘플을 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 액체 전도성 재료는 갈륨을 포함하는, 샘플을 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 테스트 프로브로부터의 전기 신호를 모니터링하는 단계 및 상기 모니터링된 전기 신호에 기초하여, 상기 접촉 지점과의 전기적 접촉이 이루어졌는지의 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 샘플을 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 테스트 프로브는 상기 테스트 디바이스의 복수의 테스트 프로브 중 하나의 테스트 프로브이되, 상기 샘플은 샘플의 어레이 중 하나이며, 상기 복수의 테스트 프로브의 각각의 테스트 프로브에 대해 상기 침지, 인출, 배치, 및 구동이 수행되어 각각의 테스트 프로브를 상기 샘플의 어레이의 각각의 샘플의 각각의 접촉 지점과 전기적으로 커플링하고 상기 각각의 샘플의 여기를 구동하는, 샘플을 테스트하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 테스트 대상 디바이스(device under test; DUT)를 테스트하기 위한 장치로서,상기 DUT는 복수의 개개의 디바이스를 포함하고, 상기 장치는:프로브의 어레이;상기 DUT와 프로브의 어레이를 서로를 기준으로 정렬하기 위한 정렬 시스템; 및상기 복수의 개개의 디바이스로부터 신호를 검출하도록 구성되는 검출 시스템을 포함하되;상기 장치는, 상기 전기적 접촉의 전기적 여기를 구동하면서 개개의 디바이스의 세트의 전기적 접촉을 스캔하는 것에 의해, 상기 복수의 디바이스 중, 상기 개개의 디바이스의 세트를 테스트하도록 구성되는, 테스트 대상 디바이스(DUT)를 테스트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 스캐닝은 상기 DUT와 상기 프로브의 어레이 중 적어도 하나를 이동시키는 것에 의해 상기 DUT를 기준으로 상기 프로브의 어레이를 이동시키는 것을 포함하되, 상기 이동은 상기 프로브의 어레이를 상기 개개의 디바이스 세트의 개개의 디바이스의 각각 세트에 대한 전기적 접촉의 각각의 세트와 접촉시키는, 테스트 대상 디바이스(DUT)를 테스트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 이동은 상기 프로브의 어레이를 개개의 디바이스의 각각 세트에 대한 상기 전기적 접촉의 각각의 세트와 반복적으로 접촉시키되, 상기 이동은 상기 프로브의 어레이를 (i) 상기 개개의 디바이스 세트 중 개개의 디바이스의 하나의 세트에 대한 전기적 접촉의 하나의 세트와 접촉시키고, 그 다음 (ii) 상기 개개의 디바이스의 하나의 세트에 대한 상기 전기적 접촉의 하나의 세트와 접촉 해제시키고, 그 다음 (iii) 상기 개개의 디바이스의 세트 중 개개의 디바이스의 다른 세트에 대한 전기적 접촉의 다른 세트와 접촉시키는, 테스트 대상 디바이스(DUT)를 테스트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 스캐닝은 상기 프로브의 어레이 아래에서 상기 DUT를 스캐닝하는 것을 포함하는, 테스트 대상 디바이스(DUT)를 테스트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 정렬 시스템은 추가로 상기 프로브의 어레이를 기준으로 상기 DUT를 레벨링하기(leveling) 위한 것인, 테스트 대상 디바이스(DUT)를 테스트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 신호는 상기 개개의 디바이스로부터의 광학, 전기, 또는 전기 화학 신호를 포함하고, 상기 도구는, 상기 검출 시스템을 사용하여, 상기 광학, 전기, 또는 전기 화학 신호를 검출하도록 추가로 구성되는, 테스트 대상 디바이스(DUT)를 테스트하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리와 통신하는 프로세서를 포함하되, 상기 컴퓨터 시스템은 복수의 전기 전도성 테스트 프로브를 포함하는 테스트 도구를 제어하여 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 방법은: 상기 복수의 테스트 프로브를 상기 샘플 어레이의 제1 복수의 접촉 지점 - 상기 제1 복수의 접촉 지점은, 상기 복수의 테스트 프로브가 상기 제1 복수의 접촉 지점에서 상기 샘플 어레이와 전기적으로 접촉하도록, 상기 샘플 어레이의 제1 복수의 개개의 샘플과 관련됨 - 을 기준으로 배치하는 단계; 상기 복수의 테스트 프로브를 통해 상기 제1 복수의 접촉 지점으로 전달되는 하나 이상의 전기 신호에 의해, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계 - 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 전기적 접촉은 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기의 상기 구동을 수행하는 동안 연속적으로 유지되고, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기는 상기 제1 복수의 개개의 샘플을 테스트하기 위한 제1 값을 생성함 - ; 이동에 기초하여, 상기 복수의 테스트 프로브가 다음 번 복수의 접촉 지점 - 상기 다음 번 복수의 접촉 지점은 상기 샘플 어레이의 다음 번 복수의 개개의 샘플과 관련됨 - 과 전기적으로 접촉하도록 상기 복수의 테스트 프로브가 상기 다음 번 복수의 접촉 지점을 기준으로 배치되도록, 상기 복수의 테스트 프로브 및 상기 샘플 어레이 중 적어도 하나를 이동시키는 것에 의해 상기 샘플 어레이를 기준으로 상기 복수의 테스트 프로브를 이동시키는 단계; 및 상기 복수의 테스트 프로브를 통해 상기 다음 번 복수의 접촉 지점으로 전달되는 하나 이상의 전기 신호에 의해, 상기 다음 번 복수의 개개의 샘플의 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계 - 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 다음 번 복수의 접촉 지점 사이의 전기적 접촉은 상기 다음 번 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기의 상기 구동을 수행하는 동안 연속적으로 유지되고, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 여기는 상기 다음 번 복수의 개개의 샘플을 테스트하기 위한 제2 값을 생성함 - 를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 개개의 샘플은 마이크로 발광 다이오드(microLED) 디바이스인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계는, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 전기적 여기의 상기 구동을 수행하는 동안 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 제1 접촉 지점 사이의 상기 전기적 접촉을 연속적으로 유지하기 위한 액티브 피드백의 사용 없이 수행되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 방법은 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 상호 작용에 기초하여, 상기 제1 복수의 개개의 샘플로부터의 발광을 관찰하는 단계 및 상기 발광에 기초하여, 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 상기 전기적 접촉이 이루어졌음을 확인하는 단계를 더 포함하되, 상기 구동하는 단계는 상기 확인하는 단계에 응답하여 수행되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서,상기 방법은, 상기 제1 복수의 접촉 지점을 기준으로 상기 복수의 테스트 프로브를 배치하는 단계의 일부로서, 상기 복수의 테스트 프로브로부터의 반사 신호를 관찰하는 단계, 및 상기 관찰된 반사 신호에 기초하여, 상기 복수의 테스트 프로브와 상기 제1 복수의 접촉 지점 사이의 상기 전기적 접촉이 이루어졌음을 확인하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 복수의 개개의 샘플의 상기 병렬의 전기적 여기를 구동하는 단계는 상기 확인하는 단계에 응답하여 수행되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,상기 복수의 테스트 프로브의 각각의 테스트 프로브의 적어도 일부는 반투명 재료로 이루어지는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서,상기 복수의 테스트 프로브는 테스트 프로브의 어레이의 테스트 프로브 사이에서 등거리 간격을 갖는 상기 테스트 프로브의 어레이를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 컴퓨터 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리와 통신하는 프로세서를 포함하되, 상기 컴퓨터 시스템은 복수의 전기 전도성 테스트 프로브를 포함하는 테스트 도구를 제어하여 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 방법은: 테스트 디바이스의 전기 전도성 테스트 프로브의 적어도 일부를 액체 전도성 재료에 침지하는 단계; 상기 액체 전도성 재료로부터 상기 테스트 프로브의 상기 침지된 적어도 일부를 인출하는 단계 - 상기 액체 전도성 재료의 일부가 상기 테스트 프로브의 단부 상에 남아 있고 상기 테스트 프로브의 전기적으로 전도성인 부분과의 전기적 접촉을 유지함 - ; 상기 테스트 프로브의 상기 단부 상의 액체 전도성 재료의 상기 일부가 상기 샘플의 접촉 지점과 물리적으로 접촉하도록 상기 샘플의 상기 접촉 지점을 기준으로 상기 테스트 프로브를 배치하는 단계; 및 상기 테스트 프로브를 통해 상기 테스트 프로브의 상기 단부 상의 액체 전도성 재료의 상기 일부를 통해 상기 접촉 지점으로 전달되는 전기 신호에 의해, 상기 샘플의 여기를 구동하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 배치하는 단계는 상기 테스트 프로브의 상기 단부 및 상기 접촉 지점이 물리적으로 떨어져 이격되도록 상기 접촉 지점을 기준으로 상기 테스트 프로브의 상기 단부를 배치하되, 액체 전도성 재료의 상기 일부는 적어도 상기 테스트 프로브의 상기 단부와 상기 접촉 지점 사이의 공간을 차지하고, 상기 테스트 프로브의 상기 전기적으로 전도성인 부분과 상기 접촉 지점을 전기적으로 연결하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 샘플은 마이크로 발광 다이오드(microLED) 디바이스인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서,상기 액체 전도성 재료는 금속인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 액체 전도성 재료는 갈륨을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서,상기 방법은 상기 테스트 프로브로부터의 전기 신호를 모니터링하는 단계 및 상기 모니터링된 전기 신호에 기초하여, 상기 접촉 지점과의 전기적 접촉이 이루어졌는지의 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항에 있어서,상기 테스트 프로브는 상기 테스트 디바이스의 복수의 테스트 프로브 중 하나의 테스트 프로브이되, 상기 샘플은 샘플의 어레이 중 하나이며, 상기 복수의 테스트 프로브의 각각의 테스트 프로브에 대해 상기 침지, 인출, 배치, 및 구동이 수행되어 각각의 테스트 프로브를 상기 샘플의 어레이의 각각의 샘플의 각각의 접촉 지점과 전기적으로 커플링하고 상기 각각의 샘플의 여기를 구동하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 예루살렘 ******* 하르톰 스트리트 **</address><code>520250051065</code><country>이스라엘</country><engName>INZIV LTD.</engName><name>인지브 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 예루살렘 **...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>LEWIS, David Judah</engName><name>루이스, 데이비드 유다</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 예루살렘 ...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>ELYASAF, Emanuel</engName><name>엘리아사프, 엠마누엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***길 ** 삼성빌딩 *층(피앤티특허사무소)</address><code>920080010870</code><country>대한민국</country><engName>Jeonghoon Kim</engName><name>김정훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/367,563</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0103441-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0184643-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0184802-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039359-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0283533-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0044161-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002974.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e546748557bac23f24c3282a7ba7357031287ae6503c288f71f6e4b7810b05a0b3dca04e0a022dd0f437153560b235fc3983465ca3ef5d6a4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8017d09227fd4e3940ce479bc2d7710da649ef17562d388848efd584064fc4b01dcf916c28310025a4ec5e0e3b3ef7e2df71f94c2362de9e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>