<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:33.5133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7025426</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>향상된 화면 경험을 위한 IoT 디바이스로서의 AR 안경</inventionTitle><inventionTitleEng>AR GLASSES AS IOT DEVICE FOR ENHANCED SCREEN EXPERIENCE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.12</openDate><openNumber>10-2025-0135216</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스마트 안경과 같은 AR 지원 웨어러블 전자 디바이스들은 IoT(Internet of Things) 디바이스로서 사용되도록 적응되며, IoT 디바이스를 통해, 사용자는 항목들을 바라보고 제스처들을 사용해서 선택들을 행함으로써 항목들을 선택하도록 텔레비전 화면, 컴퓨터 화면 또는 다른 IoT 지원 디바이스에 대해 포인터를 제어하고 증강 현실 콘텐츠를 제시할 수 있다. 내장된 6DoF(six-degrees-of-freedom) 추적 기능들은 커서 탐색 및 AR 콘텐츠의 디스플레이를 용이하게 하기 위해 텔레비전 디스플레이 화면을 추적하는 데 사용된다. 추적 정보는, 제스처들에 대한 응답으로, 요구 시 물리적 텔레비전 디스플레이 화면에 대해(예를 들어, 텔레비전 디스플레이 화면 상에 또는 그 주변 환경에) 증강 현실 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 AR 효과를 트리거하는 데 사용된다. 기법들은 AR 지원 웨어러블 전자 디바이스들의 디스플레이들에서 볼 수 있는 AR 향상된 콘텐츠를 제공하는 스마트 디스플레이들에 특히 유용하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024155510</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/011246</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어 디바이스로서,상기 아이웨어 디바이스는 IoT(Internet of Things) 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스(IoT enabled device)에 대해 콘텐츠를 제시하도록 구성되며,상기 아이웨어 디바이스는, 카메라; 명령들을 저장하는 메모리;  디바이스 디스플레이; 및 상기 카메라, 상기 디바이스 디스플레이 및 상기 메모리에 커플링된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 명령들을 실행하여, 상기 아이웨어 디바이스와 상기 IoT 지원 디바이스 사이의 통신 인터페이스를 통한 통신들을 위해, 상기 아이웨어 디바이스와 상기 IoT 지원 디바이스를 페어링하고;  상기 아이웨어 디바이스를 상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션으로 보정하고; 상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션에 대해 상기 디바이스 디스플레이 상에 디스플레이하기 위한 증강 현실 콘텐츠를 선택하고; 그리고 상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션에 대한 포지션에서 상기 디바이스 디스플레이에 선택된 증강 현실 콘텐츠를 렌더링하도록상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 명령들을 추가로 실행하여, 손 제스처 또는 머리 제스처 중 적어도 하나를 검출하고; 그리고 상기 통신 인터페이스를 통해 제스처 이벤트를 상기 IoT 지원 디바이스에 전송하도록상기 아이웨어 디바이스를 구성하고,상기 제스처 이벤트는 검출된 적어도 하나의 손 제스처 또는 머리 제스처의 적어도 하나의 제스처 ID(identification)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제스처 ID는 상기 적어도 하나의 제스처 ID에 대응하는 액션들을 수행하기 위해 상기 IoT 지원 디바이스에 의해 사용되는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 명령들을 추가로 실행하여, 상기 디바이스 디스플레이에 렌더링하기 위한 상기 제스처 ID에 대응하는 상기 선택된 증강 현실 콘텐츠를 포함하는 증강 데이터를 수신하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는,아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 증강 현실 콘텐츠는, 데카르트 좌표계(cartesian coordinates)에서 식별되는 상기 IoT 디스플레이의 미리 지정된 앵커 포지션에 대한 포지션에서 디스플레이하기 위해 상기 디바이스 디스플레이에 전송되는 적어도 하나의 애니메이션가능 2차원 또는 3차원 객체를 포함하는,아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 명령들을 추가로 실행하여, 상기 적어도 하나의 애니메이션가능 2차원 또는 3차원 객체의 움직임을 개시하는 제스처 이벤트를 인식하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 명령들을 추가로 실행하여, 렌더링된 증강 현실 콘텐츠를 상기 미리 지정된 앵커 포지션에 대한 포지션에서 상기 디바이스 디스플레이 상에 디스플레이하고, 상기 포지션은 실세계 좌표계에서 상기 IoT 디스플레이의 치수들의 외부에 있는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 명령들을 추가로 실행하여,  상기 디바이스 디스플레이 상에 상기 증강 현실 콘텐츠를 렌더링하는 것; 애니메이션을 트리거하는 것; 새로운 데이터로 상기 증강 현실 콘텐츠를 업데이트하는 것; 상기 증강 현실 콘텐츠 또는 상기 증강 현실 콘텐츠 내의 특정 엘리먼트를 숨기는 것(hide); 상기 증강 현실 콘텐츠 내의 특정 객체를 보여주는 것; 또는 상기 디바이스 디스플레이 상에 무엇을 디스플레이할지를 동적으로 결정하기 위해 수신되고 해석될 수 있는 임의의 페이로드를 전송하는 것중 적어도 하나를 위해, 상기 IoT 지원 디바이스로부터의 IoT 명령들을 프로세싱하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 명령들을 추가로 실행하여, 상기 증강 현실 콘텐츠가 상기 IoT 디스플레이 상에 비례적으로 디스플레이되도록, 상기 IoT 디스플레이의 높이 및 폭 치수들에 대해 상기 증강 현실 콘텐츠를 스케일링하는,아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 명령들을 실행하여, 상기 IoT 디스플레이의 (x, y) 축들을 따라 상기 증강 현실 콘텐츠를 맞춤으로써, 상기 증강 현실 콘텐츠를 x 축 또는 y 축 상에 맞추면서 다른 축은 왜곡되거나 비례적으로 스케일링되게 함으로써, 또는 상기 IoT 디스플레이의 화면 평면 치수들의 특정 백분율로 상기 증강 현실 콘텐츠를 맞춤으로써, 상기 IoT 디스플레이에 맞도록 상기 증강 현실 콘텐츠를 스케일링하는,아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 명령들을 추가로 실행하여, 상기 IoT 디스플레이로부터 스트리밍 애플리케이션을 선택함으로써 상기 IoT 디스플레이에 대해 디스플레이하기 위한 증강 현실 콘텐츠를 선택하고, 상기 스트리밍 애플리케이션은 상기 디바이스 디스플레이 상에서 직접 탐색되는(navigated) 증강 데이터를 포함하는,아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 IoT 지원 디바이스는 스마트 텔레비전을 포함하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. IoT(Internet of Things) 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법으로서,AR(augmented reality) 지원 아이웨어 디바이스와 상기 IoT 지원 디바이스 사이의 통신 인터페이스를 통한 통신들을 위해, 상기 AR 지원 아이웨어 디바이스와 상기 IoT 지원 디바이스를 페어링하는 단계; 상기 AR 지원 아이웨어 디바이스를 상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션으로 보정하는 단계;상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션에 대해 상기 AR 지원 아이웨어 디바이스의 디바이스 디스플레이 상에 디스플레이하기 위한 증강 현실 콘텐츠를 선택하는 단계; 및 상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션에 대한 포지션에서 상기 AR 지원 아이웨어 디바이스의 디바이스 디스플레이에 선택된 증강 현실 콘텐츠를 렌더링하는 단계를 포함하는, IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 손 제스처 또는 머리 제스처 중 적어도 하나를 검출하는 단계; 및상기 통신 인터페이스를 통해 제스처 이벤트를 상기 IoT 지원 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 제스처 이벤트는 검출된 적어도 하나의 손 제스처 또는 머리 제스처의 적어도 하나의 제스처 ID(identification)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제스처 ID는 상기 적어도 하나의 제스처 ID에 대응하는 액션들을 수행하기 위해 상기 IoT 지원 디바이스에 의해 사용되는,IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 디바이스 디스플레이에 렌더링하기 위한 상기 제스처 ID에 대응하는 상기 선택된 증강 현실 콘텐츠를 포함하는 증강 데이터를 수신하도록 상기 AR 지원 아이웨어 디바이스를 구성하는 단계를 더 포함하는, IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 증강 현실 콘텐츠는, 데카르트 좌표계에서 식별되는 상기 IoT 디스플레이의 미리 지정된 앵커 포지션에 대한 포지션에서 디스플레이하기 위해 상기 AR 지원 아이웨어 디바이스에 전송되는 적어도 하나의 애니메이션가능 2차원 또는 3차원 객체를 포함하는,IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 제스처 이벤트를 인식하는 단계 및 인식된 제스처 이벤트에 대한 응답으로 상기 적어도 하나의 애니메이션가능 2차원 또는 3차원 객체의 움직임을 개시하는 단계를 더 포함하는,IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 미리 지정된 앵커 포지션에 대한 포지션에서 상기 디바이스 디스플레이 상에 렌더링된 증강 현실 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 포지션은 실세계 좌표계에서 상기 IoT 디스플레이의 치수들의 외부에 있는,IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서, 상기 증강 현실 콘텐츠가 상기 IoT 디스플레이 상에 비례적으로 디스플레이되도록, 상기 IoT 디스플레이의 높이 및 폭 치수들에 대해 상기 증강 현실 콘텐츠를 스케일링하는 단계를 더 포함하는,IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 증강 현실 콘텐츠를 스케일링하는 단계는, 상기 IoT 디스플레이의 (x, y) 축들을 따라 상기 증강 현실 콘텐츠를 맞추는 단계, 상기 증강 현실 콘텐츠를 x 축 또는 y 축 상에 맞추면서 다른 축은 왜곡되거나 비례적으로 스케일링되게 하는 단계, 또는 상기 IoT 디스플레이의 화면 평면 치수들의 특정 백분율로 상기 증강 현실 콘텐츠를 맞추는 단계를 포함하는,IoT 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 동작들을 수행함으로써 IoT(Internet of Things) 디스플레이를 갖는 IoT 지원 디바이스에 대해 콘텐츠를 제시하게 하고, 상기 동작들은: AR(augmented reality) 지원 아이웨어 디바이스와 상기 IoT 지원 디바이스 사이의 통신 인터페이스를 통한 통신들을 위해, 상기 AR 지원 아이웨어 디바이스와 상기 IoT 지원 디바이스를 페어링하는 것;  상기 AR 지원 아이웨어 디바이스를 상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션으로 보정하는 것; 상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션에 대해 디스플레이하기 위한 증강 현실 콘텐츠를 선택하는 것; 및  상기 IoT 디스플레이의 실세계 좌표 포지션에 대한 포지션에서 상기 디바이스 디스플레이에 선택된 증강 현실 콘텐츠를 렌더링하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>GURGUL, Piotr</engName><name>구르굴, 피오트르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>MOLL, Sharon</engName><name>몰, 샤론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/097,911</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0859905-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0139577-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257025426.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939bc80d05dbf27d03bbd3325a7d9c7ef54ffc45822b00064941548a631adc7b8192895416c5fa5e3c31b912385273f793e751cf81d3bc3ce5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1024b3b7123a61e9549872eed1afdcae4d5e43ffdff80a709700138aa8affb7a3d321e9a2e235269ef33063f4608a17b8615137d180cb85c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>