<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:12.5312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037095</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 인코딩 및 디코딩 방법, 장치, 디바이스, 시스템 및 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO ENCODING METHOD AND APPARATUS, VIDEO DECODING METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE, SYSTEM AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002379</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 비디오 인코딩 및 디코딩 방법, 장치, 디바이스, 시스템 및 저장매체를 제공한다. 본 출원은 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 하나의 조합으로 함으로써, 비트 스트림에서 조합 형태로 현재 블록에 사용되는 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 지시하며, 이 때 디코더는 비트 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 획득하고, 제1 인덱스는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드로 구성된 제1 조합을 지시하며, 제1 인덱스를 기반으로 제1 조합에 포함된 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 확정하고, 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 현재 블록의 예측값을 획득하며, 본 출원은 조합 형식으로 현재 블록에 대응하는 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 지시하며, 따라서 문법을 더욱 간단하게 하고, 부호어를 절약하며, 여러가지 상황을 판단할 필요가 없어 인코딩 효율을 높인다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023197183</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/086450</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 방법으로서,비트 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 획득하는 것 - 상기 제1 인덱스는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드로 구성된 제1 조합을 지시하며, 상기 K는 1보다 큰 양의 정수임 - 과,상기 제1 인덱스를 기반으로 상기 제1 조합에 포함된 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 확정하는 것과,상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 인덱스를 기반으로 상기 제1 조합에 포함된 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 확정하는 것은,후보 조합 리스트를 확정하는 것 - 상기 후보 조합 리스트에는 여러개의 후보 조합이 포함되고, 상기 여러개의 후보 조합 중 임의의 하나의 후보 조합에는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드가 포함됨 -  과,상기 후보 조합 리스트에서 상기 제1 인덱스에 대응하는 후보 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 상기 제1 가중치 도출 모드 및 상기 K개의 제1 예측 모드로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,후보 조합 리스트를 확정하는 것은,상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,R개의 제2 조합을 확정하는 것 - 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 하나의 제2 조합은 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 포함하고, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 두개의 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드는 완전히 같지 않으며, R은 1보다 큰 양의 정수임 - 과,상기 R개의 제2 조합 중 임의의 하나의 제2 조합에 대해, 상기 제2 조합 중 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측하여 상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값을 획득하는 것과,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값과 상기 템플릿의 재구성값을 기반으로 상기 제2 조합에 대응하는 코스트를 확정하는 것과,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 정렬하는 것과,정렬된 상기 R개의 제2 조합을 상기 후보 조합 리스트로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 정렬하는 것은,코스트 오름차순으로 상기 R개의 제2 조합을 정렬하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 R개의 제2 조합에서 N개의 제2 조합을 선택하는 것과,상기 N개의 제2 조합으로 구성된 리스트를 상기 후보 조합 리스트로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 N개의 제2 조합은 상기 R개의 제2 조합에서 상기 코스트가 가장 작은 앞의 N개의 제2 조합인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 5 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,R개의 제2 조합을 확정하는 것은,P개의 가중치 도출 모드와 Q개의 예측 모드를 확정하는 것 - P는 양의 정수이고, Q는 K보다 크거나 같은 양의 정수임 - 과,상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것 - 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 하나의 제2 조합은 상기 P개의 가중치 도출 모드 중 하나의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드 중 K개의 예측 모드를 포함함 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,Q개의 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록의 후보 예측 모드 리스트, 상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 대체 예측 모드 리스트, 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 확정하는 것 - 상기 후보 예측 모드 리스트는 여러개의 후보 예측 모드를 포함하고, 상기 K개의 예측 모드 중 임의의 하나의 예측 모드에 대응하는 대체 예측 모드 리스트는 적어도 하나의 대체 예측 모드를 포함함 - 과,상기 후보 예측 모드 리스트, 상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 대체 예측 모드 리스트, 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 상기 Q개의 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 대체 예측 모드 리스트를 확정하는 것은,상기 K개의 예측 모드 중 임의의 하나의 예측 모드에 대해, 상기 예측 모드에 대응하는 후보 예측 모드 리스트와 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 확정하는 것과,상기 후보 예측 모드 리스트와 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 상기 예측 모드에 대응하는 대체 예측 모드 리스트를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,상기 후보 예측 모드 리스트를 확정하는 것은,상기 현재 블록과 인접한 적어도 하나의 블록에 사용되는 예측 모드를 기반으로 상기 후보 예측 모드 리스트를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 방법은,상기 후보 예측 모드 리스트에 사전 설정 모드가 포함되지 않은 경우, 상기 후보 예측 모드 리스트에 상기 사전 설정 모드를 추가하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 사전 설정 모드는 DC, 수평 모드 및 수직 모드 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 후보 예측 모드 리스트는 후보 인트라 예측 모드 리스트, 후보 인터 예측 모드 리스트 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 후보 인트라 예측 모드 리스트는 적어도 하나의 후보 인트라 예측 모드를 포함하고, 상기 후보 인터 예측 모드 리스트는 적어도 하나의 후보 인터 예측 모드를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 P번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것 - P는 양의 정수임 - 과,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 적어도 하나의 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드에 따라 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나가 인트라 예측 모드인 경우, 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것은,상기 P번째 가중치 도출 모드에 따라 각도 인덱스를 확정하는 것과,상기 각도 인덱스에 대응하는 인트라 예측 모드를 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나가 인트라 예측 모드인 경우, 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것은,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 인트라 예측 모드를 확정하는 것과,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 인트라 예측 모드는 예측 각도와 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 경계선이 평행되는 인트라 예측 모드, 예측 각도와 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 경계선이 수직되는 인트라 예측 모드 및 평면 모드 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 11 항에 있어서,상기 Q는 제1 사전 설정 임계값보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 11 항에 있어서,상기 Q의 값은 현재 블록의 크기 및/또는 형태와 관련이 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 현재 블록의 크기가 제1 값보다 크면, 상기 Q는 제2 사전 설정 임계값보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 현재 블록의 크기가 제1 값보다 작거나 같으면, 상기 Q는 제3 사전 설정 임계값보다 작은 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 11 항에 있어서,P개의 가중치 도출 모드를 확정하는 것은,사전 설정된 M개의 가중치 도출 모드에서 상기 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것을 포함하고, 상기 M은 P보다 크거나 같은 양의 정수인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,사전 설정된 M개의 가중치 도출 모드에서 상기 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 M개의 가중치 도출 모드에서 사전 설정 분할 각도 및/또는 사전 설정 오프셋에 대응하는 가중치 도출 모드를 제거하여 상기 P개의 가중치 도출 모드를 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,사전 설정된 M개의 가중치 도출 모드에서 상기 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 현재 블록에 대응하는 선별 조건을 확정하는 것과,상기 선별 조건에 따라 상기 M개의 가중치 도출 모드에서 상기 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 현재 블록에 대응하는 선별 조건은 상기 현재 블록의 크기에 대응하는 선별 조건 및/또는 상기 현재 블록의 형태에 대응하는 선별 조건을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 선별 조건은 M개의 요소를 포함하는 어레이(array)를 포함하고, 상기 M개의 요소는 상기 M개의 가중치 도출 모드와 일일이 대응되며, 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 요소는 상기 가중치 도출 모드의 사용 가능 여부를 지시하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 11 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드에서 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것 - 상기 S는 P보다 작거나 같은 양의 정수임 - 과,상기 Q개의 예측 모드에서 T개의 예측 모드를 선택하는 것 - 상기 T는 Q보다 작거나 같은 양의 정수임 - 과,상기 S개의 가중치 도출 모드와 상기 T개의 예측 모드에 따라 상기 R개의 제2 조합을 구성하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드에서 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 i번째 가중치 도출 모드에 따라 상기 템플릿에서의 K개의 제2 예측 모드의 가중치를 확정하는 것 - 상기 K개의 제2 예측 모드는 상기 Q개의 예측 모드 중 임의의 K개 예측 모드이고, 상기 i는 1부터 P까지의 양의 정수임 - 과, 만약 상기 템플릿에서의 상기 K개 예측 모드 중 임의의 하나의 예측 모드의 가중치가 제1 사전 설정값보다 작으면, 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 i번째 가중치 도출 모드를 제거하고 상기 S개의 가중치 도출 모드를 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드에서 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 i번째 가중치 도출 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때의 코스트를 확정하는 것 - 상기 i는 1 내지 P의 양의 정수임 - 과,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트가 제2 사전 설정값보다 작으면, 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 i번째 가중치 도출 모드와 유사한 가중치 도출 모드를 선택하는 것과,상기 i번째 가중치 도출 모드 및 상기 i번째 가중치 도출 모드와 유사한 가중치 도출 모드를 기반으로 상기 S개의 가중치 도출 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트가 제3 사전 설정값보다 크면, 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 i번째 가중치 도출 모드 및 상기 i번째 가중치 도출 모드와 유사한 가중치 도출 모드를 제거하고, 제거한 후의 적어도 하나의 가중치 도출 모드를 획득하는 것과,상기 제거한 후의 적어도 하나의 가중치 도출 모드에 따라 상기 S개의 가중치 도출 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서,상기 Q개의 예측 모드에서 T개의 예측 모드를 선택하는 것은,상기 Q개의 예측 모드 중 i번째 예측 모드에 대해, 상기 i번째 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때의 코스트를 확정하는 것 - 상기 i는 1 내지 Q의 양의 정수임 - 과,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 싱기 Q개의 예측 모드에서 상기 T개의 예측 모드를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 T개의 예측 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트가 제4 사전 설정값보다 작으면, 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 i번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 선택하는 것과,상기 i번째 예측 모드 및 상기 i번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 기반으로 상기 T개의 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36 항에 있어서,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 T개의 예측 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트가 제5 사전 설정값보다 크면, 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 i번째 예측 모드 및 상기 i번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 제거하고, 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드를 획득하는 것과,상기 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드에 따라 상기 T개의 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 i번째 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드 중 j번째 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때의 코스트를 확정하는 것과,상기 i번째 가중치 도출 모드와 상기 j번째 예측 모드의 조합에 대응하는 코스트가 제6 사전 설정값보다 크면, 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 j번째 예측 모드 및 상기 j번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 제거하고, 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드를 획득하는 것과,상기 i번째 가중치 도출 모드와 상기 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드에 따라 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것은,상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 예측값의 가중치를 확정하는 것과,상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 K개의 예측값을 확정하는 것과,상기 K개의 예측값의 가중치에 따라 상기 K개 예측값에 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,상기 예측값의 가중치는 가중치 행렬인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 인덱스는 가변 길이 인코딩 방식으로 상기 비트 스트림에 인코딩되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 2 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 후보 조합 리스트에 포함된 후보 조합의 수량이 제4 사전 설정 임계값보다 작으면, 상기 제1 인덱스는 고정 길이 인코딩 방식으로 상기 비트 스트림에 인코딩되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 비트 스트림을 디코딩하여 적어도 하나의 플래그를 획득하는 것 - 상기 적어도 하나의 플래그는 제1 조합을 사용하여 디코딩하는 것을 지시하는 데에 사용됨 - 을 더 포함하고,비트 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 획득하는 것은,상기 적어도 하나의 플래그가 상기 제1 조합을 사용하여 디코딩하는 것을 지시하는 경우, 상기 비트 스트림을 디코딩하여 상기 제1 인덱스를 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 적어도 하나의 플래그는 시퀀스 레벨 플래그, 픽처 레벨 플래그, 슬라이스 레벨 플래그, 유닛 레벨 플래그 및 블록 레벨 플래그 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 비디오 인코딩 방법으로서, 제1 조합을 확정하는 것 - 상기 제1 조합은 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 포함함 - 과,상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것과,상기 현재 블록의 예측값을 기반으로 비트 스트림을 획득하는 것 - 상기 비트 스트림은 제1 인덱스를 포함하며, 상기 제1 인덱스는 제1 조합을 지시함 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,제1 조합을 확정하는 것은,후보 조합 리스트를 확정하는 것 - 상기 후보 조합 리스트에는 여러개의 후보 조합이 포함되고, 상기 여러개의 후보 조합 중 임의의 하나의 후보 조합에는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드가 포함됨 - 과,상기 후보 조합 리스트에서 상기 제1 조합을 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,후보 조합 리스트를 확정하는 것은,상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서,상기 현재 블록의 템플릿을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,R개의 제2 조합을 확정하는 것 - 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 하나의 제2 조합은 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 포함하고, 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 두개의 조합에 포함된 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드는 완전히 같지 않으며, 상기 R은 1보다 큰 양의 정수임 - 과,상기 R개의 제2 조합 중 임의의 하나의 제2 조합에 대해, 상기 제2 조합 중 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측하여 상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값을 획득하는 것과,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값을 기반으로 상기 후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 제2 조합에 대응하는 템플릿 예측값과 상기 템플릿의 재구성값을 기반으로 상기 제2 조합에 대응하는 코스트를 확정하는 것과,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기후보 조합 리스트를 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 51 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 정렬하는 것과,정렬된 상기 R개의 제2 조합을 상기 후보 조합 리스트로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 정렬하는 것은,상기 코스트의 오름차순으로 상기 R개의 제2 조합을 정렬하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 51 항에 있어서,상기 R개의 제2 조합 중 각 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기후보 조합 리스트를 구축하는 것은,상기 제2 조합에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 R개의 제2 조합에서 N개의 제2 조합을 선택하는 것과,상기 N개의 제2 조합으로 구성된 리스트를 상기 후보 조합 리스트로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서,상기 N개의 제2 조합은 상기 R개의 제2 조합에서 상기 코스트가 가장 작은 앞의 N개의 제2 조합인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 49 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,R개의 제2 조합을 확정하는 것은,P개의 가중치 도출 모드와 Q개의 예측 모드를 확정하는 것 - 상기 P는 양의 정수이고, 상기 Q는 K보다 크거나 같은 양의 정수임 - 과,상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것 - 상기 R개의 제2 조합 중 임의의 하나의 제2 조합은 상기 P개의 가중치 도출 모드 중 하나의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드 중 K개의 예측 모드를 포함함 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,Q개의 예측 모드를 확정하는 것은,상기 현재 블록의 후보 예측 모드 리스트, 상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 대체 예측 모드 리스트, 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 확정하는 것 - 상기 후보 예측 모드 리스트는 여러개의 후보 예측 모드를 포함하고, 상기 K개의 예측 모드 중 임의의 하나의 예측 모드에 대응하는 대체 예측 모드 리스트는 적어도 하나의 대체 예측 모드를 포함함 - 과,상기 후보 예측 모드 리스트, 상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 대체 예측 모드 리스트, 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 상기 Q개의 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 57 항에 있어서,상기 K개의 예측 모드에 각각 대응하는 대체 예측 모드 리스트를 확정하는 것은,상기 K개의 예측 모드 중 임의의 하나의 예측 모드에 대해, 상기 예측 모드에 대응하는 후보 예측 모드 리스트와 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나를 확정하는 것과,상기 후보 예측 모드 리스트와 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나에 따라 상기 상기 예측 모드에 대응하는 대체 예측 모드 리스트를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 57 항 또는 제 58 항에 있어서,상기 후보 예측 모드 리스트를 확정하는 것은,상기 현재 블록과 인접한 적어도 하나의 블록에 사용되는 예측 모드를 기반으로 상기 후보 예측 모드 리스트를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 59 항에 있어서,상기 방법은,상기 후보 예측 모드 리스트에 사전 설정 모드가 포함되지 않은 경우, 상기 후보 예측 모드 리스트에 상기 사전 설정 모드를 추가하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 60 항에 있어서,상기 사전 설정 모드는 DC, 수평 모드 및 수직 모드 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 59 항에 있어서,상기 후보 예측 모드 리스트는 후보 인트라 예측 모드 리스트, 후보 인터 예측 모드 리스트 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 후보 인트라 예측 모드 리스트는 적어도 하나의 후보 인트라 예측 모드를 포함하고, 상기 후보 인터 예측 모드 리스트는 적어도 하나의 후보 인터 예측 모드를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 57 항 또는 제 58 항에 있어서,가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 P번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것 - 상기 P는 양의 정수임 - 과,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 적어도 하나의 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드에 따라 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 63 항에 있어서,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나가 인트라 예측 모드인 경우, 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것은,상기 P번째 가중치 도출 모드에 따라 각도 인덱스를 확정하는 것과,상기 각도 인덱스에 대응하는 인트라 예측 모드를 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 63 항에 있어서,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나가 인트라 예측 모드인 경우, 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드를 확정하는 것은,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 인트라 예측 모드를 확정하는 것과,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 인트라 예측 모드 중 적어도 하나를 상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 예측 모드 중 적어도 하나로 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65 항에 있어서,상기 P번째 가중치 도출 모드에 대응하는 인트라 예측 모드는 예측 각도와 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 경계선이 평행되는 인트라 예측 모드, 예측 각도와 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 경계선이 수직되는 인트라 예측 모드 및 평면 모드 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 56 항에 있어서,상기 Q는 제1 사전 설정 임계값보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 56 항에 있어서,상기 Q의 값은 상기 현재 블록의 크기 및/또는 형태와 관련이 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 68 항에 있어서,상기 현재 블록의 크기가 제1 값보다 크면, 상기 Q는 제2 사전 설정 임계값보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 68 항에 있어서,상기 현재 블록의 크기가 제1 값보다 작거나 같으면, 상기 Q는 제3 사전 설정 임계값보다 작은 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 56 항에 있어서,P개의 가중치 도출 모드를 확정하는 것은,사전 설정된 M개의 가중치 도출 모드에서 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것 - 상기 M은 P보다 크거나 같은 양의 정수임 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 71 항에 있어서,사전 설정된 M개의 가중치 도출 모드에서 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 M개의 가중치 도출 모드에서 사전 설정 분할 각도 및/또는 사전 설정 오프셋에 대응하는 가중치 도출 모드를 제거하여 상기 P개의 가중치 도출 모드를 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 71 항에 있어서,사전 설정된 M개의 가중치 도출 모드에서 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 현재 블록에 대응하는 선별 조건을 확정하는 것과,상기 선별 조건에 따라 상기 M개의 가중치 도출 모드에서 상기 P개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 73 항에 있어서,상기 현재 블록에 대응하는 선별 조건은 상기 현재 블록의 크기에 대응하는 선별 조건 및/또는 상기 현재 블록의 형태에 대응하는 선별 조건을 포함하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 74 항에 있어서,상기 선별 조건은 M개의 요소를 포함하는 어레이(array)를 포함하고, 상기 M개의 요소는 상기 M개의 가중치 도출 모드와 일일이 대응되며, 상기 상기 가중치 도출 모드에 대응하는 요소는 상기 가중치 도출 모드의 사용 가능 여부를 지시하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 56 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드에서 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것 - 상기 S는 P보다 작거나 같은 양의 정수임 - 과,상기 Q개의 예측 모드에서 T개의 예측 모드를 선택하는 것 - 상기 T는 Q보다 작거나 같은 양의 정수임 - 과,상기 S개의 가중치 도출 모드와 상기 T개의 예측 모드에 따라 상기 R개의 제2 조합을 구성하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 76 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드에서 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 i번째 가중치 도출 모드에 따라 상기 템플릿에서의 K개의 제2 예측 모드의 가중치를 확정하는 것 - 상기 K개의 제2 예측 모드는 상기 Q개의 예측 모드 중 임의의 K개 예측 모드이고, 상기 i는 1부터 P까지의 양의 정수임 - 과,만약 상기 템플릿에서의 상기 K개 예측 모드 중 임의의 하나의 예측 모드의 가중치가 제1 사전 설정값보다 작으면, 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 i번째 가중치 도출 모드를 제거하고 상기 S개의 가중치 도출 모드를 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 76 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드에서 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 i번째 가중치 도출 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때의 코스트를 확정하는 것 - 상기 i는 1 내지 P의 양의 정수임 - 과,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 78 항에 있어서,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트가 제2 사전 설정값보다 작으면, 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 i번째 가중치 도출 모드와 유사한 가중치 도출 모드를 선택하는 것과,상기 i번째 가중치 도출 모드 및 상기 i번째 가중치 도출 모드와 유사한 가중치 도출 모드를 기반으로 상기 S개의 가중치 도출 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 78 항에 있어서,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 S개의 가중치 도출 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 가중치 도출 모드에 대응하는 코스트가 제3 사전 설정값보다 크면, 상기 P개의 가중치 도출 모드에서 상기 i번째 가중치 도출 모드 및 상기 i번째 가중치 도출 모드와 유사한 가중치 도출 모드를 제거하고, 제거한 후의 적어도 하나의 가중치 도출 모드를 획득하는 것과,상기 제거한 후의 적어도 하나의 가중치 도출 모드에 따라 상기 S개의 가중치 도출 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 76 항에 있어서,상기 Q개의 예측 모드에서 T개의 예측 모드를 선택하는 것은,상기 Q개의 예측 모드 중 i번째 예측 모드에 대해, 상기 i번째 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때의 코스트를 확정하는 것 - 상기 i는 1 내지 Q의 양의 정수임 - 과,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 T개의 예측 모드를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 81 항에 있어서,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 T개의 예측 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트가 제4 사전 설정값보다 작으면, 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 i번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 선택하는 것과,상기 i번째 예측 모드 및 상기 i번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 기반으로 상기 T개의 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 81 항에 있어서,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트를 기반으로 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 T개의 예측 모드를 선택하는 것은,상기 i번째 예측 모드에 대응하는 코스트가 제5 사전 설정값보다 크면, 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 i번째 예측 모드 및 상기 i번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 제거하고, 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드를 획득하는 것과,상기 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드에 따라 상기 T개의 예측 모드를 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 76 항에 있어서,상기 P개의 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드를 기반으로 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것은,상기 P개의 가중치 도출 모드 중 i번째 가중치 도출 모드에 대해, 상기 i번째 가중치 도출 모드와 상기 Q개의 예측 모드 중 j번째 예측 모드를 사용하여 상기 템플릿을 예측할 때의 코스트를 확정하는 것과,상기 i번째 가중치 도출 모드와 상기 j번째 예측 모드의 조합에 대응하는 코스트가 제6 사전 설정값보다 크면, 상기 Q개의 예측 모드에서 상기 j번째 예측 모드 및 상기 j번째 예측 모드와 유사한 예측 모드를 제거하고, 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드를 획득하는 것과,상기 i번째 가중치 도출 모드와 상기 제거한 후의 적어도 하나의 예측 모드에 따라 상기 R개의 제2 조합을 구축하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 46 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것은,상기 제1 가중치 도출 모드에 따라 예측값의 가중치를 확정하는 것과,상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 K개의 예측값을 확정하는 것과,상기 예측값의 가중치에 따라 K개 예측값에 가중치를 부여하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 85 항에 있어서,상기 예측값의 가중치는 가중치 행렬인 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 46 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,가변 길이 인코딩 방식으로 상기 제1 인덱스를 상기 비트 스트림에 인코딩하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 47 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,상기 후보 조합 리스트에 포함된 후보 조합의 수량이 제4 사전 설정 임계값보다 작으면, 고정 길이 인코딩 방식으로 상기 제1 인덱스를 상기 비트 스트림에 인코딩하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 46 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,적어도 하나의 플래그를 확정하는 것 - 상기 적어도 하나의 플래그는 제1 조합을 사용하여 인코딩하는지 여부를 지시하는 데에 사용됨 - 을 더 포함하고,제1 조합을 확정하는 것은,상기 적어도 하나의 플래그가 제1 조합을 사용하여 인코딩함을 지시하는 경우, 상기 제1 조합을 확정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 89 항에 있어서,상기 적어도 하나의 플래그는 시퀀스 레벨 플래그, 픽처 레벨 플래그, 슬라이스 레벨 플래그, 유닛 레벨 플래그 및 블록 레벨 플래그 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 비디오 디코딩 장치로서,디코딩 유닛, 확정 유닛, 예측 유닛을 포함하고,상기 디코딩 유닛은 비트 스트림을 디코딩하여 제1 인덱스를 획득하는 데에 사용되고, 상기 제1 인덱스는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드로 구성된 제1 조합을 지시하며, 상기 K는 1보다 큰 양의 정수이고,상기 확정 유닛은 상기 제1 인덱스를 기반으로 상기 제1 조합에 포함된 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 확정하는 데에 사용되고,상기 예측 유닛은 상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드를 기반으로 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 비디오 인코딩 장치로서,확정 유닛, 예측 유닛, 인코딩 유닛을 포함하고,상기 확정 유닛은 제1 조합을 확정하는 데에 사용되고, 상기 제1 조합은 제1 가중치 도출 모드와 K개의 제1 예측 모드를 포함하고,상기 예측 유닛은 상기 제1 가중치 도출 모드와 상기 K개의 제1 예측 모드에 따라 현재 블록을 예측하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 데에 사용되고,상기 인코딩 유닛은 상기 현재 블록의 예측값을 기반으로 비트 스트림을 획득하는 데에 사용되고, 상기 비트 스트림은 제1 인덱스를 포함하며, 상기 제1 인덱스는 제1 조합을 지시하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 비디오 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 전자 장치로서,프로세서와 메모리를 포함하고,상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하는 데에 사용되고,상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 실행함으로써, 제 1 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 기재된 방법 또는 제 46 항 내지 제 90 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 실행하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 비디오 인코딩 및 디코딩 시스템으로서,비디오 인코더와 비디오 디코더를 포함하고,상기 비디오 디코더는 제 1 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 실행하는 데에 사용되고,상기 비디오 인코더는 제 46 항 내지 제 90 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 실행하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 비디오 인코딩 및 디코딩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하는 데에 사용되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터에 의해 실행될 경우, 제 1 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 기재된 방법 또는 제 46 항 내지 제 90 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 실행하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 비트 스트림으로서,상기 비트 스트림은 제1 인덱스를 포함하고, 상기 제1 인덱스는 하나의 가중치 도출 모드와 K개의 예측 모드로 구성된 제1 조합을 지시하며, K는 1보다 큰 양의 정수인 것을 특징으로 하는 비트 스트림.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Fan</engName><name>왕, 판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, 대림아크로텔 *층(도곡동)</address><code>920031000651</code><country>대한민국</country><engName>C&amp;amp;S Patent and Law Office</engName><name>특허법인씨엔에스(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1220439-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0184354-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0329560-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0329575-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037095.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd772781e7a0d9246f4e174c13e47527078cf4508a2af678c8e13eef7a23778689347611684ab6379f45</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c785b5d7c8f39bc84310d4b844c7579dd34ac5220af0183c71c49f43ace03c7874356e58816ea1f75</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>