<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:20.1620</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0144342</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 구동 회로 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL DRIVING CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE  INCLUDING SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0065558</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3291</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시 장치는 센싱 모드 및 발광 모드로 동작하는 표시 패널 및 상기 표시 패널과 전기적으로 연결된 데이터 구동부를 포함하고, 상기 표시 패널은 제1 화소, 제2 화소, 제3 화소, 제4 화소, 제1 주사 라인, 제2 주사 라인, 제1 데이터 라인, 및 제2 데이터 라인을 포함하며, 상기 데이터 구동부는 제1 스위치, 제2 스위치, 및 아날로그 프론트 엔드를 포함하고, 상기 센싱 모드는 상기 제1 주사 라인에 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 스위치가 턴온되는 제1 구간, 상기 제1 주사 라인에 상기 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제2 스위치가 턴온되는 제2 구간, 및 상기 제2 주사 라인에 제2 주사 신호가 제공되는 제3 구간을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센싱 모드 및 발광 모드로 동작하는 표시 패널; 상기 표시 패널과 전기적으로 연결된 데이터 구동부; 및상기 데이터 구동부와 전기적으로 연결된 보상부를 포함하고,상기 표시 패널은,제1 화소;상기 제1 화소와 제1 방향으로 이격된 제2 화소;상기 제2 화소와 상기 제1 방향으로 이격된 제3 화소;상기 제3 화소와 상기 제1 방향으로 이격된 제4 화소;상기 제1 화소와 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격된 제5 화소;상기 제2 화소와 상기 제2 방향으로 이격된 제6 화소;상기 제1 화소 및 상기 제3 화소와 전기적으로 연결되는 제1 주사 라인;상기 제6 화소와 전기적으로 연결되는 제2 주사 라인;상기 제1 화소, 상기 제2 화소, 제5 화소, 및 제6 화소와 전기적으로 연결된 제1 데이터 라인; 및상기 제3 화소 및 상기 제4 화소와 전기적으로 연결된 제2 데이터 라인을 포함하며,상기 데이터 구동부는,상기 제1 화소 및 상기 제2 화소와 전기적으로 연결된 제1 스위치; 및상기 제3 화소 및 상기 제4 화소와 전기적으로 연결된 제2 스위치를 포함하며,상기 센싱 모드는,상기 제1 주사 라인에 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 스위치가 턴온되는 제1 구간; 및상기 제1 주사 라인에 상기 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제2 스위치가 턴온되는 제2 구간을 포함하고,상기 보상부는 상기 제1 화소, 상기 제3 화소, 및 상기 제6 화소 각각에서 센싱한 전압을 근거로 상기 제2 화소에 제공되는 영상 데이터를 보상하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 화소는 발광 다이오드 및 상기 발광 다이오드와 전기적으로 연결된 화소 구동 회로를 포함하고,상기 화소 구동 회로는,상기 발광 다이오드를 구동하는 구동 트랜지스터;상기 구동 트랜지스터의 제1 노드와 기준 전압 라인 사이에 전기적으로 연결된 센싱 트랜지스터; 및상기 구동 트랜지스터의 제2 노드와 상기 제1 데이터 라인 사이에 전기적으로 연결되고, 게이트 노드에 상기 제1 주사 라인이 연결된 스위칭 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 센싱 트랜지스터는 센싱 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 센싱 라인은 상기 제1 스위치와 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 표시 패널은,상기 제3 화소와 상기 제2 방향으로 이격된 제7 화소; 상기 제4 화소와 상기 제2 방향으로 이격된 제8 화소;상기 제2 화소 및 상기 제4 화소와 전기적으로 연결되는 제3 주사 라인; 및상기 제5 화소 및 제7 화소와 전기적으로 연결되는 제4 주사 라인을 더 포함하고,상기 제2 주사 라인은 상기 제8 화소와 전기적으로 더 연결되고, 상기 제2 데이터 라인은 상기 제7 화소 및 상기 제8 화소와 전기적으로 더 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 센싱 모드는 상기 제3 주사 라인에 제3 주사 신호가 제공되는 제3 구간을 더 포함하고,상기 제1 구간, 상기 제2 구간, 및 상기 제3 구간은 순서대로 제공되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 구간의 제1 폭 및 상기 제2 구간의 제2 폭은 서로 동일하고, 상기 제3 구간의 제3 폭은 상기 제1 폭 및 상기 제2 폭보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 제1 구간에서 상기 제2 스위치는 턴오프되고, 상기 제2 구간에서 상기 제1 스위치는 턴오프되며,상기 제3 구간에서 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치는 턴오프되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 제3 구간에서 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소는 블랙을 표시하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서,상기 센싱 모드는,상기 제4 주사 라인에 제4 주사 신호가 제공되는 제4 구간;상기 제2 주사 라인에 제2 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 스위치가 턴온되는 제5 구간; 및상기 제2 주사 라인에 상기 제2 주사 신호가 제공되고, 상기 제2 스위치가 턴온되는 제6 구간을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 제1 구간에서 상기 제1 화소의 전압을 측정하고, 상기 제2 구간에서 상기 제3 화소의 전압을 측정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 발광 모드는 상기 센싱 모드 이후에 진행되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 보상부는 상기 제1 구간에서 센싱한 전압을 근거로 상기 제1 화소에 제공하는 영상 데이터를 보상하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 센싱 모드 및 발광 모드로 동작하는 표시 패널; 및상기 표시 패널과 전기적으로 연결된 데이터 구동부를 포함하고,상기 표시 패널은,제1 방향으로 배열된 제1 화소, 제2 화소, 제3 화소, 및 제4 화소를 포함하는 제1 화소행;상기 제1 화소행과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격되고, 제5 화소, 제6 화소, 제7 화소, 및 제8 화소를 포함하는 제2 화소행;상기 제1 화소행의 적어도 하나의 화소와 전기적으로 연결된 제1 주사 라인;상기 제2 화소행의 적어도 하나의 화소와 전기적으로 연결된 제2 주사 라인;상기 제1 화소, 상기 제2 화소, 상기 제5 화소, 및 상기 제6 화소와 전기적으로 연결된 제1 데이터 라인;상기 제3 화소, 상기 제4 화소, 상기 제7 화소, 및 상기 제8 화소와 전기적으로 연결된 제2 데이터 라인;상기 제1 화소, 상기 제2 화소, 상기 제5 화소, 및 상기 제6 화소와 전기적으로 연결된 제1 센싱 라인; 및상기 제3 화소, 상기 제4 화소, 상기 제7 화소, 및 상기 제8 화소와 전기적으로 연결된 제2 센싱 라인을 포함하고,상기 데이터 구동부는,상기 제1 센싱 라인과 연결된 제1 스위치; 및상기 제2 센싱 라인과 연결된 제2 스위치를 포함하고,상기 센싱 모드는,상기 제1 스위치가 턴온되고, 상기 제2 스위치가 턴오프되는 제1 구간;상기 제1 구간 이후에 제공되며, 상기 제1 스위치가 턴오프되고, 상기 제2 스위치가 턴온되는 제2 구간;상기 제2 구간 이후에 제공되며, 상기 제1 스위치가 턴온되고, 상기 제2 스위치가 턴오프되는 제3 구간; 및상기 제3 구간 이후에 제공되며, 상기 제1 스위치가 턴오프되고, 상기 제2 스위치가 턴온되는 제4 구간을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 구간은 상기 제1 주사 라인에 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 센싱 라인을 통해 상기 제1 화소의 전압을 센싱하고,상기 제2 구간은 상기 제1 주사 라인에 상기 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 구간 이후에 제공되며, 상기 제2 센싱 라인을 통해 상기 제3 화소의 전압을 센싱하며,상기 제3 구간은 상기 제2 주사 라인에 제2 주사 신호가 제공되고, 상기 제2 구간 이후에 제공되며, 상기 제1 센싱 라인을 통해 상기 제6 화소의 전압을 센싱하고,상기 제4 구간은 상기 제2 주사 라인에 상기 제2 주사 신호가 제공되고, 상기 제3 구간 이후에 제공되며, 상기 제2 센싱 라인을 통해 상기 제8 화소의 전압을 센싱하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 표시 패널은,상기 제1 화소행의 나머지의 화소들과 전기적으로 연결된 제3 주사 라인; 및상기 제2 화소행의 나머지 화소들과 전기적으로 연결된 제4 주사 라인을 더 포함하고,상기 센싱 모드는,  상기 제2 구간 및 상기 제3 구간 사이에 배치되고, 상기 제3 주사 라인에 제3 주사 신호가 제공되는 제5 구간; 및 상기 제5 구간 및 상기 제3 구간 사이에 배치되고, 상기 제4 주사 라인에 제4 주사 신호가 제공되는 제6 구간을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 구간의 제1 폭 및 상기 제2 구간의 제2 폭은 서로 동일하고, 상기 제5 구간의 제3 폭은 상기 제1 폭 및 상기 제2 폭보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 제5 구간에서 상기 제2 화소 및 상기 제4 화소는 블랙을 표시하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서,상기 데이터 구동부와 전기적으로 연결된 보상부를 더 포함하고,상기 보상부는 상기 제1 구간 내지 상기 제4 구간에서 센싱한 전압들을 근거로 상기 표시 패널에 제공하는 영상 데이터를 보상하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13 항에 있어서,상기 발광 모드는 상기 센싱 모드 이후에 진행되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 데이터 라인과 연결된 제1 스위치 및 상기 제1 데이터 라인과 제1 방향으로 이격된 제2 데이터 라인과 연결된 제2 스위치를 포함하고, 센싱 전압을 센싱하는 데이터 구동부;제1 주사 신호 및 제2 주사 신호를 생성하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열된 제1 주사 라인 및 제2 주사 라인과 전기적으로 연결된 주사 구동부; 및상기 센싱 전압을 수신하고, 상기 센싱 전압을 근거로 영상 데이터를 보상하며, 센싱 모드 및 발광 모드에 따라 상기 데이터 구동부 및 상기 주사 구동부를 제어하는 타이밍 컨트롤러를 포함하고,상기 센싱 모드는,상기 제1 주사 라인에 상기 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 스위치가 턴온되며, 상기 제2 스위치는 턴오프되는 제1 구간;상기 제1 주사 라인에 상기 제1 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 스위치가 턴오프되며, 상기 제2 스위치가 턴온되는 제2 구간; 및상기 제2 주사 라인에 상기 제2 주사 신호가 제공되고, 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치가 턴오프되는 제3 구간을 포함하는 표시 패널 구동 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JUNG-TAEK</engName><name>김정택</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SEUNGHO</engName><name>박승호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAIK, JOONSUK</engName><name>백준석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1163122-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1205489-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220144342.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da8d2b18e4deb75372ef6eaac7e6eb8218c4a5e3182fb7cfead8fa789d3156cc4b0de4f83096c900f51195902b8a2d8096</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6fa09aabeb9161cf9b8595d6ed8b7dca85ab09eac4e02c898274c43d69ee33c10339fe27e44f249af8a7180fc389ec9f48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>